<xml><article id="31296279" name="PORTARIA 465" idOficio="9492187" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/03/2023" artClass="00033:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="72" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=72" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20454870">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 465, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os procedimentos, atribuições e responsabilidades para a gestão do processo administrativo eletrônico no âmbito do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio (Processo n° 02070.007420/2022-32). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 465, DE 9 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os procedimentos, atribuições e responsabilidades para a gestão do processo administrativo eletrônico no âmbito do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio (Processo n° 02070.007420/2022-32).</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Anexo I do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 8.159, de 8 de janeiro de 1991, na Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, na Lei nº 11.419, de 19 de dezembro de 2006, na Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011, na Lei nº 12.682, de 9 de julho de 2012 e Decreto nº 10.543, de 13 de novembro de 2020;</p><p>Considerando o disposto na Portaria SLTI/MP nº 5, de 19 de dezembro de 2002, na Portaria SLTI/MP nº 3, de 16 de maio de 2003;</p><p>Considerando o disposto nas Resoluções do Conselho Nacional de Arquivos - CONARQ;</p><p>Considerando o disposto na Lei Complementar nº 95, de 26 de fevereiro de 1998, no Decreto nº 9.191, de 1º de novembro de 2017 e no Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam estabelecidos os procedimentos, atribuições e responsabilidades para a gestão do processo administrativo eletrônico no Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DEFINIÇÕES</p><p>Art. 2º Para fins desta Portaria, consideram-se:</p><p>I - anexação: união definitiva de um ou mais processos a um outro processo principal, desde que pertencentes a um mesmo interessado e que contenham o mesmo assunto;</p><p>II - arquivo: conjunto de documentos produzidos e recebidos por órgãos públicos, instituições de caráter público e entidades privadas, em decorrência do exercício de suas atividades, bem como por pessoa física, qualquer que seja o suporte da informação ou a natureza dos documentos;</p><p>III - Arquivo Central: unidade responsável por executar as atividades de arquivo intermediário e permanente;</p><p>IV - Arquivo Setorial: conjunto documental, com valor primário e uso frequente, montado nas unidades administrativas de uma Instituição.</p><p>V - assinatura eletrônica: registro realizado eletronicamente, por usuário identificado de modo inequívoco, com vistas a firmar documentos, e se dará pelas seguintes formas:</p><p>a) Assinatura digital: forma de identificação baseada em certificado digital emitido por autoridade certificadora credenciada na ICP-Brasil; e</p><p>b) Assinatura cadastrada: forma de identificação mediante prévio credenciamento de acesso de usuário, com fornecimento de login e senha;</p><p>VI - atividades de protocolo: conjunto de operações que visam o controle dos documentos produzidos e recebidos externamente, assegurando sua localização, recuperação e acesso, tais como: recebimento, classificação, registro, distribuição, digitalização, tramitação interna e externa;</p><p>VII - autenticação: declaração de autenticidade de um documento arquivístico, num determinado momento, resultante do acréscimo de um elemento ou da afirmação por parte de uma pessoa investida de autoridade para tal;</p><p>VIII - autenticidade: qualidade de um documento que não sofreu nenhuma alteração, exatamente aquele que foi produzido, não tendo sofrido alteração, corrompimento e adulteração;</p><p>IX - autoridade competente: agente público que tenha a competência para executar a ação a ele atribuída por meio de ato administrativo ou por exigência do cargo ou função;</p><p>X - Barramento (ConectaGov): solução que permite a tramitação (envio e recebimento) de processos externos;</p><p>XI - captura digital: consiste em declarar um documento como arquivístico ao incorporá-lo no SEI, a partir das ações de digitalização, registro, classificação, indexação, atribuição de metadados e arquivamento;</p><p>XII - Código CRC (Cyclic Redundancy Check): código que garante a autenticidade de um documento assinado eletronicamente no SEI, constante em sua declaração de autenticidade;</p><p>XIII - credenciamento de acesso: cadastro prévio do usuário externo para utilização do SEI/ICMBio;</p><p>XIV - despacho: ato processual por meio do qual a autoridade competente dá continuidade a uma ação administrativa ou firma decisões;</p><p>XV - digitalização: processo de conversão da fiel imagem de um documento para o código digital;</p><p>XVI - documento arquivístico: documento produzido ou recebido por pessoa física ou jurídica, no decorrer de suas atividades, qualquer que seja o suporte, e dotado de organicidade;</p><p>XVII - documento eletrônico: documento armazenado sob a forma de arquivo eletrônico, inclusive aquele resultante de digitalização;</p><p>XVIII - documento externo: documento de origem externa carregado no SEI;</p><p>XIX - documento nato digital: documento criado originalmente em meio eletrônico;</p><p>XX - documento preparatório: documento formal utilizado como fundamento da tomada de decisão ou de ato administrativo, a exemplo de pareceres e notas técnicas;</p><p>XXI - Gestão de Documentos: conjunto de procedimentos e operações técnicas referentes à produção, à tramitação, ao uso, à avaliação e ao arquivamento de documentos;</p><p>XXII - informação pessoal: informação relacionada à pessoa natural identificada ou identificável, relativa à intimidade, vida privada, honra e imagem;</p><p>XXIII - interessado: pessoa (física ou jurídica) ou órgão que tem interesse, benefício ou proveito sobre o objeto do processo;</p><p>XXIV - nível de acesso: forma de controle de documentos e de processos eletrônicos no SEI, classificados quanto ao nível de acesso em público, restrito ou sigiloso, nos termos da Lei nº 12.527, de 2011 e do Decreto nº 7.724, de 16 de maio de 2012;</p><p>XXV - número SEI: código numérico sequencial gerado automaticamente pelo SEI para identificar individualmente um documento dentro do sistema;</p><p>XXVI - Número Único de Protocolo (NUP): código numérico que identifica, de forma única e exclusiva, cada processo produzido ou recebido;</p><p>XXVII - peça processual: documento que, sob diversas formas, integra o processo;</p><p>XXVIII - peticionamento eletrônico: solução que permite ao usuário externo, devidamente cadastrado, protocolar documentos digitais, visando formar novo processo ou a compor processo já existente;</p><p>XXIX - peticionamento intercorrente: protocolização de documentos em processos já existentes;</p><p>XXX - processo eletrônico: conjunto de documentos e atos processados, armazenados e disponibilizados por meio eletrônico;</p><p>XXXI - processo principal: processo que, pela natureza de sua matéria, poderá exigir a anexação de um ou mais processos como complemento ao seu andamento ou decisão;</p><p>XXXII - Protocolo (SGI - Suporte SEI): setor responsável por executar as atividades de protocolo no âmbito do ICMBio;</p><p>XXXIII - Protocolo Eletrônico: solução que permite a protocolização de documentos, por qualquer cidadão, com cadastro simples, sem a necessidade de cadastro de usuário externo;</p><p>XXXIV - sobrestamento: interrupção formal de seu andamento, em razão de determinação existente no próprio processo ou em outro processo;</p><p>XXXV - Sistema Eletrônico de Informações - SEI: sistema oficial de informações, documentos e processos eletrônicos da Administração Pública;</p><p>XXXVI - suporte físico: material no qual são registradas as informações e que não necessitam de equipamentos eletrônicos para sua leitura;</p><p>XXXVII - tramitação: movimentação do processo de um setor a outro, por meio do SEI; e</p><p>XXXVIII - Unidade Administrativa: unidade formal do ICMBio que detém competência legal e regimental para exercer suas atribuições.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS OBJETIVOS</p><p>Art. 3º São objetivos do SEI instituído no âmbito do ICMBio:</p><p>I - aumentar a produtividade e celeridade na tramitação dos processos;</p><p>II - aprimorar a segurança e confiabilidade dos dados e das informações;</p><p>III - criar condições mais adequadas para a produção e utilização de informações;</p><p>IV - facilitar o acesso às informações e instâncias administrativas; e</p><p>V - estimular a sustentabilidade ambiental reduzindo o uso de papel e custos operacionais e de armazenamento da documentação.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS E ATRIBUIÇÕES</p><p>Art. 4° Integram a estrutura de gestão do SEI/ICMBio:</p><p>I - a Coordenação de Logística (CLOG), vinculada à Coordenação-Geral de Gestão Administrativa (CGADM), que atuará como unidade gestora;</p><p>II - a Coordenação-Geral de Tecnologia da Informação (CGTI);</p><p>III - a Equipe de Gestão do SEI; e</p><p>IV - as demais unidades administrativas do ICMBio.</p><p>Art. 5° Compete à CLOG:</p><p>I - elaborar e disseminar instrumentos orientadores do SEI/ICMBio;</p><p>II - promover a capacitação e reciclagem dos usuários do SEI/ICMBio;</p><p>III - gerenciar o SEI/ICMBio em articulação com as unidades administrativas do ICMBio;</p><p>IV - realizar a criação ou alteração de caixas no SEI, após análise e aprovação pela equipe de gestão;</p><p>V - realizar a gestão administrativa do SEI/ICMBio e mantê-lo atualizado e alinhado às necessidades do ICMBio; e</p><p>VI - prestar atendimento e dirimir dúvidas quanto ao uso e à operacionalização do SEI/ICMBio.</p><p>Art. 6° Compete à CGTI:</p><p>I - instalar, disponibilizar e parametrizar as bases de dados do SEI/ICMBio e dar suporte tecnológico referente à sua manutenção;</p><p>II - analisar as ocorrências de incidentes e problemas técnicos relativos ao SEI/ICMBio e apresentar a solução;</p><p>III - analisar, juntamente com a CLOG, as sugestões de melhorias no SEI/ICMBio e encaminhar, ao Ministério da Economia, quando for o caso, para o seu desenvolvimento;</p><p>IV - informar aos usuários sobre as atualizações ou inconsistências no sistema que possam causar indisponibilidade ou lentidão no SEI;</p><p>V - garantir a continuidade do serviço em níveis acordados com a unidade gestora, bem como a disponibilidade dos documentos; e</p><p>VI - proceder à atualização do SEI/ICMBio e executar as manutenções periódicas conforme planejamento de mudanças definido com a unidade gestora.</p><p>Art. 7° A Equipe de Gestão do SEI será responsável pela administração do SEI/ICMBio, sendo composta por servidores lotados na CLOG, responsáveis pelo Protocolo (SGI - Suporte SEI) e Arquivo Central, e por servidores da CGTI.</p><p>Parágrafo único. Por meio de portaria da CGADM serão designados servidores titular e substituto para compor a Equipe.</p><p>Art. 8° Compete às demais unidades administrativas do ICMBio:</p><p>I - cooperar no processo de aperfeiçoamento da Gestão de Documentos no ICMBio; e</p><p>II - produzir, tramitar e receber os documentos da unidade no SEI/ICMBio.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO PROCESSO ELETRÔNICO</p><p>Seção I</p><p>Das Disposições Gerais</p><p>Art. 9° Todos os documentos arquivísticos, produzidos ou recebidos pelo ICMBio, integrarão processos eletrônicos, no âmbito do SEI/ICMBio.</p><p>Parágrafo único. Os documentos arquivísticos nato-digitais juntados aos processos eletrônicos no SEI/ICMBio, na forma estabelecida nesta Portaria, serão considerados originais para todos os efeitos legais.</p><p>Art. 10. O processo eletrônico inicia-se com um documento nato-digital ou digitalizado e dispensa a realização de procedimentos formais típicos do processo em papel, como capeamento, etiquetamento, carimbagem, impressão e numeração de folha ou página.</p><p>Art. 11. Todas as unidades administrativas do ICMBio deverão utilizar o SEI para produzir, editar, assinar, tramitar e receber documentos e processos.</p><p>Art. 12. Os processos eletrônicos produzidos no SEI/ICMBio receberão um Número Único de Protocolo - NUP automático quando se tratar de um novo processo ou informado manualmente, quando se tratar de documento ou processo já existente em suporte físico.</p><p>Art. 13. Para a abertura de um processo eletrônico no SEI/ICMBio, deverão ser inseridos dados que possibilitem a sua localização, recuperação e tratamento documental, mediante o preenchimento dos campos próprios do Sistema, observados os seguintes requisitos:</p><p>I - escolha adequada do tipo de processo, que poderá ser alterada em caso de incorreção, por qualquer unidade na qual o processo esteja aberto, observadas as orientações publicadas;</p><p>II - descrição da especificação de forma objetiva, clara e ortograficamente correta, que poderá ser alterada, em caso de incorreção ou incompletude, por qualquer unidade na qual o processo esteja aberto;</p><p>III - informação do(s) interessado(s) e do remetente de acordo com o padrão para cadastramento de remetente e interessado, verificando antes se cada um encontra-se já disponível para ser selecionado e não inserido com nova denominação, a fim de não gerar duplicidade de registros na base de dados do Sistema; e</p><p>IV - descrição do processo, caso necessário, utilizando o campo "Observações desta unidade", visível apenas para as unidades que tiverem acesso ao processo. Tais informações somente poderão ser recuperadas, na pesquisa, pela unidade que as inseriu.</p><p>Art. 14. A ordenação dos documentos no processo eletrônico deverá respeitar a sequência cronológica e sua reordenação exigirá anuência da autoridade competente da unidade por meio de despacho inserido no processo, com justificativa expressa da necessidade de alteração, e encaminhado ao Protocolo Central. (alterar a área responsável, quem atende é o SGI)</p><p>Parágrafo único. Documentos resultantes da digitalização de processos em papel não poderão ser reordenados na árvore de documentos do processo, a fim de que não seja alterada a numeração de suas folhas originais.</p><p>Art. 15. Os processos eletrônicos do SEI/ICMBio deverão ser classificados com base no Código de Classificação de Documentos de Arquivo do ICMBio, para as atividades-fim, e com base no Código de Classificação de Documentos de Arquivo para a Administração Pública do Conselho Nacional de Arquivos, para as atividades-meio.</p><p>§ 1º A classificação por assunto será automaticamente inserida conforme a escolha do tipo de processo no ato da abertura do processo e não deverá ser alterada.</p><p>§ 2º Na inclusão de documento, a classificação por assunto será facultativa, uma vez que predomina a classificação atribuída ao processo.</p><p>Art. 16. Nas situações em que o uso do processo eletrônico for inviável ou em caso de indisponibilidade do SEI/ICMBio, cujo prolongamento cause dano relevante à celeridade do processo, será admitido, em caráter excepcional e de urgência, a tramitação física.</p><p>§ 1º Nas hipóteses previstas no caput, as unidades administrativas deverão comunicar o fato à CGTI, que emitirá declaração de indisponibilidade do SEI/ICMBio, mediante prévia avaliação da situação.</p><p>§ 2º Superada a excepcionalidade, o processo ou documento deverá ser digitalizado, inserido no SEI/ICMBio para continuidade e encerramento do trâmite físico.</p><p>Seção II</p><p>Da Produção de Documentos</p><p>Art. 17. Todo documento oficial produzido no ICMBio deverá ser gerado no editor de texto do SEI/ICMBio.</p><p>§ 1º O SEI/ICMBio possui modelos de diversos documentos, sendo possível novas inclusões mediante solicitação expressamente justificada via despacho da unidade administrativa responsável à Equipe de Gestão do SEI.</p><p>§ 2º Quando o documento a ser produzido exigir formatação incompatível com o editor de textos do SEI/ICMBio, deverá ser convertido em formato PDF, preferencialmente pesquisável, e inserido como documento externo.</p><p>§ 3° Em caso de impossibilidade técnica momentânea de produção de documentos no SEI/ICMBio, estes poderão ser produzidos em papel, digitalizados de acordo com parâmetros definidos na Seção III deste Capítulo e inseridos como documentos externos quando do retorno da disponibilidade do Sistema.</p><p>Art. 18. A numeração automática sequencial, aplicada a determinados documentos oficiais, é reiniciada a cada ano e não possui distinção de unidade.</p><p>Seção III</p><p>Do Recebimento e Digitalização de Documentos</p><p>Art. 19. As correspondências, os processos administrativos e os documentos arquivísticos de origem externa ao ICMBio recebidos em suporte físico deverão ser abertos, digitalizados, registrados e tramitados no SEI/ICMBio.</p><p>§ 1º Caso o envelope tenha a finalidade de comprovar a data de postagem ou contenha endereço atualizado do remetente, poderá ser digitalizado e incluído no processo eletrônico.</p><p>§ 2º Os documentos deverão ser registrados no SEI/ICMBio no prazo máximo de vinte e quatro horas, contadas do recebimento, salvo quando este ocorrer às sextas-feiras, véspera de feriados ou pontos facultativos, ou haja restrição técnica da unidade, devidamente fundamentada.</p><p>§ 3º As correspondências identificadas como sigilosas deverão ser encaminhadas lacradas diretamente ao destinatário ou superior hierárquico, cabendo-lhe providenciar as medidas necessárias.</p><p>§ 4º Caberá ao destinatário da correspondência recebida, ao verificar tratar-se de assunto oficial, retorná-la à unidade responsável para o devido registro, caso necessário.</p><p>Art. 20. Ao receber um documento ou processo, em suporte físico ou digital, a unidade responsável deverá realizar os seguintes procedimentos:</p><p>I - físicos: providenciar registro, digitalização e inserção no SEI e, quando na Sede, encaminhar ao Arquivo Central; e</p><p>II - digitais: providenciar o registro por meio do peticionamento eletrônico ou protocolo digital.</p><p>Art. 21. Não deverão ser registrados no SEI, exceto se vierem a se tornar peças processuais:</p><p>I - jornais, revistas, livros, panfletos promocionais e demais materiais que não são caracterizados como documentos arquivísticos; e</p><p>II - correspondências particulares.</p><p>Art. 22. Os documentos a serem capturados para o SEI deverão ser digitalizados de acordo com os requisitos de operacionalização dos equipamentos de escâner, com o objetivo de garantir o máximo de fidelidade entre o representante digital gerado e o documento original observando os seguintes procedimentos:</p><p>I - retirar quaisquer objetos como clips, grampos, fitas adesivas e assemelhados antes da captura digital;</p><p>II - preservar as dimensões físicas e cores originais, utilizando reprodução preto e branco, tons de cinza ou cor, conforme cada caso; e</p><p>III - utilizar a resolução mínima recomendada para a captura digital de duzentos DPI (Dots Per Inch) por folha, podendo ser aumentada para preservar as características originais do documento.</p><p>Art. 23. Todos os documentos e processos em suporte físico, de procedência interna ou externa ao ICMBio que forem digitalizados deverão ser submetidos a procedimento de conferência de integridade e autenticação por servidor público, por meio de sua assinatura eletrônica com o emprego de certificado digital emitido no âmbito da Infraestrutura de Chaves Pública Brasileira (ICP-Brasil).</p><p>§ 1º Os documentos resultantes da digitalização de originais terão valor de cópia autenticada administrativamente e os documentos resultantes da digitalização de cópia autenticada em cartório, cópia autenticada administrativamente ou de cópia simples terão valor de cópia simples.</p><p>§ 2º A conferência de integridade de que trata o caput deverá ser informada no SEI/ICMBio no campo "Tipo de Conferência (para documentos digitalizados)" e registrada no documento cópia, por meio da aposição de carimbo próprio e assinatura do responsável pela digitalização.</p><p>§ 3º Impugnada a integridade do documento digitalizado, mediante alegação motivada e fundamentada de adulteração, deverá ser instaurada diligência para a verificação do documento objeto de controvérsia.</p><p>§ 4º Nos casos em que for impossível ou inviável a digitalização devido às características intrínsecas do suporte físico, do seu mau estado de conservação, quando se tratar de documento digital superior a 300Mb, ou ainda quando se tratar de potencial valor histórico, será possível a tramitação em suporte físico do original à unidade responsável.</p><p>§ 5º Os documentos mencionados no §1º deverão ser arquivados na unidade administrativa onde deveriam ser inseridos no SEI/ICMBio e, nos casos em que haja necessidade de tramitação física, registrados no andamento do processo.</p><p>§ 6º O controle de recebimento e de consulta ao documento original em suporte físico referido no §1º deve ser realizado de modo a evitar o acúmulo de papéis.</p><p>§ 7º Nos casos de restrição técnica ou de grande volume de documentos, a digitalização poderá ser efetuada em até cinco dias úteis, contados da data de recebimento no ICMBio.</p><p>Art. 24. Caso haja processo cadastrado no SEI/ICMBio referente ao documento recebido, este deverá ser digitalizado e inserido no processo já existente.</p><p>§ 1º Quando não for localizado no SEI/ICMBio processo relativo ao documento recebido deverá ser cadastrado novo processo.</p><p>§ 2º Quando houver processo anterior, porém, tramitado para unidade distinta da que recebeu o documento, deverá ser solicitado o envio do trâmite do processo, com registro no andamento da necessidade de anexação de novo documento.</p><p>§ 3º Quando não for possível realizar tempestivamente a inserção mencionada no caput, o mesmo deverá ser anexado ao processo original pela unidade responsável, tão logo seja possível.</p><p>Art. 25. Na primeira folha do documento físico objeto de digitalização, deverá ser identificado, no canto superior direito, o NUP do respectivo processo, a fim de facilitar a recuperação após o arquivamento.</p><p>Art. 26. Os documentos recebidos que forem digitalizados para inserção no SEI/ICMBio deverão ser destinados ao Arquivo Setorial e nele mantidos por no mínimo um ano, após o qual poderão ser transferidos para o Arquivo Central do ICMBio mediante os procedimentos definidos na Seção VII deste Capítulo.</p><p>Art. 27. A digitalização de documentos deverá ser realizada em formato PDF/A e, preferencialmente pesquisável.</p><p>Parágrafo único. Processo composto por mais de um volume será digitalizado e registrado por volume.</p><p>Seção IV</p><p>Do Protocolo Digital</p><p>Art. 28. O SEI/ICMBio possui três soluções que permitem protocolar e tramitar documentos e processos de forma eletrônica:</p><p>I - Barramento (ConectaGov): permite a tramitação (envio e recebimento) de processos externos, devendo ser considerado os seguintes requisitos:</p><p>a) a Unidade Receptora responsável pelo recebimento de processos deverá ser, exclusivamente, a unidade de Protocolo;</p><p>b) o processo deverá ser concluído em todas as unidades e encaminhado ao Protocolo, que realizará a tramitação externa;</p><p>c) processos recebidos via barramento (ConectaGov) de outros órgãos, poderão ser enviados a outros órgãos externos pela mesma funcionalidade; e</p><p>d) após tramitado, o processo ficará bloqueado no órgão de origem e desbloqueado no órgão de destino;</p><p>II - Peticionamento eletrônico: solução que permite a protocolização de documentos digitais, visando formar novo processo ou a compor processo já existente (peticionamento intercorrente);</p><p>a) o peticionamento intercorrente permite ao usuário externo incluir documentos em processo já existente; e</p><p>III - Protocolo Digital: Solução que permite a protocolização de documentos, por qualquer cidadão, com cadastro simples no portal do Governo Federal.</p><p>Seção V</p><p>Da Movimentação e Acompanhamento de Processos</p><p>Art. 29. Os registros de entrada e saída de processos deverão ser realizados por meio do SEI/ICMBio, observada a estrutura regimental do ICMBio.</p><p>§ 1º Os processos de interesse particular dos servidores e de caráter unilateral poderão ser tramitados diretamente para a unidade destinatária.</p><p>§ 2º A tramitação de processos no SEI/ICMBio deverá ser realizada exclusivamente por meio da função "Enviar Processo", não sendo permitido o uso de recursos substitutivos como o envio de documento por correio eletrônico.</p><p>§ 3º É vedada a utilização da funcionalidade "Atualizar Andamento" para registrar informações relevantes ao processo administrativo, tais como decisões e providências.</p><p>Art. 30. Em caso de erro na tramitação de processo eletrônico, a área de destino deverá promover imediatamente:</p><p>I - o seu adequado direcionamento; ou</p><p>II - a sua devolução ao remetente.</p><p>Art. 31. A manutenção do processo aberto em mais de uma unidade somente deverá ocorrer em caso de trabalho colaborativo, no qual seja admitida a manifestação simultânea em expedientes administrativos autônomos entre si, caso em que a tramitação do processo será dispensável.</p><p>Parágrafo único. Para acompanhar as atualizações do andamento do processo, deverá ser utilizada a função "Acompanhamento Especial".</p><p>Seção VI</p><p>Da Expedição de Processos e Documentos</p><p>Art. 32. Os documentos e processos eletrônicos deverão ser expedidos exclusivamente pelo Protocolo, solicitados via despacho, com informações do número do processo no órgão de destino (caso exista), local de destino e existência de anexos.</p><p>Parágrafo único. A expedição de documentos deverá ser realizada, preferencialmente, pelos meios eletrônicos disponíveis entre as unidades de Protocolo dos órgãos e entidades públicas - Peticionamento Eletrônico, Protocolo Digital, dentre outros.</p><p>Art. 33. A expedição de processos para órgãos públicos deverá ser realizada, preferencialmente, por meio do Barramento do Processo Eletrônico às Unidades Protocolizadoras informadas pelos órgãos ou entidades públicas.</p><p>§ 1º O processo expedido via Barramento ficará bloqueado no SEI/ICMBio, até a sua devolução, não permitindo, nesse ínterim, o trâmite, inclusão de novos documentos ou a anexação a outro processo.</p><p>§ 2º Não deverão ser expedidos documentos de caráter particular.</p><p>§ 3º Os comprovantes de recebimento de documentos expedidos deverão ser inseridos no respectivo processo SEI/ICMBio, para eventual necessidade de verificação de entrega.</p><p>Seção VII</p><p>Do Encerramento do Processo Eletrônico e Arquivamento de Documentos Físicos</p><p>Art. 34. O encerramento do processo no SEI/ICMBio ocorrerá nas seguintes situações:</p><p>I - por deferimento ou indeferimento do pleito;</p><p>II - pela expressa desistência ou renúncia do interessado; ou</p><p>III - por decisão motivada de autoridade competente.</p><p>§ 1º Havendo mais de um interessado, o fato descrito no inciso II não prejudica o prosseguimento do processo para os demais interessados.</p><p>§ 2º Até que seja disponibilizada funcionalidade de arquivamento no SEI/ICMBio pelos órgãos competentes, o processo deverá ser concluído na unidade após o cumprimento da ação administrativa pertinente.</p><p>§ 3º Caso o processo não seja concluído, o tempo em que permanecer aberto desnecessariamente na unidade será computado como efetivo andamento para fins de estatística no SEI/ICMBio.</p><p>Art. 35. A reabertura de processo eletrônico, será realizada quando houver necessidade de retomar ou dar continuidade à ação administrativa.</p><p>Art. 36. Os processos eletrônicos serão mantidos até que cumpram os prazos de guarda definidos nas tabelas de temporalidade de documentos de arquivo.</p><p>§ 1º A contagem de temporalidade do processo inicia-se quando todas as unidades nas quais o processo esteja aberto indicarem sua conclusão no SEI/ICMBio.</p><p>§ 2º A eliminação de processos eletrônicos deverá ser executada de acordo com os procedimentos definidos na legislação arquivística.</p><p>§ 3º Os processos eletrônicos de guarda permanente deverão receber tratamento de preservação, de forma que não haja perda ou corrupção da integridade das informações.</p><p>Seção VIII</p><p>Do Cancelamento, Exclusão e Nulidade de Documentos e Processos</p><p>Art. 37. Poderão ser excluídos, conforme regras próprias do SEI/ICMBio:</p><p>I - documento sem assinatura;</p><p>II - documento assinado, desde que não tenha sido visualizado por outras unidades e que o processo do qual faça parte não tenha sofrido trâmite e conclusão na unidade; e</p><p>III - processo, desde que não tenha sido enviado para outra unidade e não possua documentos.</p><p>Parágrafo único. Os documentos e processos excluídos deixarão de ser exibidos na árvore de documentos do processo e não poderão ser recuperados.</p><p>Art. 38. O cancelamento de documento no SEI/ICMBio será uma funcionalidade exclusiva do perfil atribuído à chefia da unidade administrativa geradora do documento.</p><p>§ 1º É vedado o cancelamento de documento que tenha servido de fundamentação para a produção de decisões ou manifestações técnicas, inclusive de outras unidades.</p><p>§ 2º O documento cancelado continuará a ser apresentado na árvore de documentos do processo, porém tornar-se-á inacessível.</p><p>§ 3º O sistema não permite o cancelamento de e-mail gerado no processo.</p><p>Art. 39. É vedada a exclusão e o cancelamento de documento assinado por outra unidade administrativa.</p><p>Seção IX</p><p>Do Sobrestamento, Anexação e Relacionamento de Processos</p><p>Art. 40. O sobrestamento de processo é sempre temporário e deve ser precedido de determinação formal constante do próprio processo ou de outro processo a partir do qual se determina o sobrestamento, observada a legislação pertinente.</p><p>§ 1º O documento no qual consta a determinação de sobrestamento, seu Número SEI e seu teor resumido devem constar do campo "motivo para sobrestamento" do processo no SEI.</p><p>§ 2º O sobrestamento deverá ser removido quando não mais subsistir o motivo que o determinou ou quando for formalizada a retomada da regular tramitação.</p><p>Art. 41. A anexação de processos ocorrerá quando houver necessidade de unificação permanente de processos com mesmo interessado e assunto, para que sejam analisados e decididos de forma conjunta, somente sendo revertida pela equipe técnica do SEI, com perfil de Administrador do SEI/ICMBio.</p><p>§ 1º Uma vez anexado ao processo principal, o processo acessório deixará de ter independência, não sendo mais possível realizar nele nenhuma ação isolada.</p><p>§ 2º A solicitação de desanexação de processos deverá ser formulada na instrução processual, contendo justificativa do equívoco na anexação, e encaminhada ao Protocolo (SGI - Suporte SEI).</p><p>Art. 42. O relacionamento de processos será realizado quando houver a necessidade de associar um ou mais processos entre si com o objetivo de facilitar a busca e complementar informações.</p><p>Seção X</p><p>Dos Prazos no Processo Eletrônico</p><p>Art. 43. Os prazos previstos no processo começarão a contar a partir da data de recebimento da comunicação do ato, excluído da contagem o dia do começo e incluído o do vencimento.</p><p>Parágrafo único. Para efeito de contagem do prazo mencionado no caput, considerar-se-á efetuado o recebimento da comunicação:</p><p>I - no dia em que o usuário efetivar a consulta eletrônica ao teor da comunicação, devidamente registrada no processo; ou</p><p>II - dois dias úteis após a data de encaminhamento da comunicação, nos casos em que não for efetuada a consulta referida no inciso I.</p><p>Art. 44. Considerar-se-á prorrogado o prazo, até o primeiro dia útil seguinte, quando seu vencimento se der em dia em que não haja expediente ou se o horário de expediente for reduzido.</p><p>Art. 45. Quando o ato processual estabelecer prazo determinado para resposta por meio de petição eletrônica, serão considerados tempestivos os efetivados até às 23h59 (vinte e três horas e cinquenta e nove minutos) do último dia do prazo, conforme horário oficial de Brasília.</p><p>Parágrafo único. Considera-se realizado o envio eletrônico de documentos no dia e hora do respectivo registro eletrônico constante do comprovante de protocolo, conforme horário oficial de Brasília.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA ASSINATURA ELETRÔNICA</p><p>Art. 46. Os documentos produzidos no âmbito do SEI/ICMBio terão sua autoria e integridade asseguradas mediante a utilização de assinatura eletrônica nas seguintes modalidades:</p><p>I - assinatura cadastrada, mediante identificação de usuário e senha; ou</p><p>II - assinatura digital, baseada em certificado digital emitido no âmbito da Infraestrutura de Chaves Públicas Brasileiras - ICP-Brasil.</p><p>§ 1º A senha de acesso ao SEI/ICMBio e o certificado digital são de uso pessoal e intransferível, sendo de responsabilidade do titular sua guarda e sigilo.</p><p>§ 2º A autenticidade de documentos gerados no SEI/ICMBio poderá ser conferida em endereço do ICMBio na internet indicado na tarja de assinatura com o uso dos Códigos Verificadores e Código CRC.</p><p>Art. 47. A assinatura eletrônica de documentos importará na aceitação pelo usuário dos termos desta Portaria e das demais normas aplicáveis que regem o processo eletrônico do ICMBio, na modalidade cadastrada, inclusive no que se refere à responsabilidade por eventual uso indevido nas esferas administrativa, civil e penal.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DO ACESSO E CREDENCIAMENTO</p><p>Seção I</p><p>Dos Perfis de Acesso</p><p>Art. 48. O acesso ao SEI/ICMBio dar-se-á por meio dos seguintes perfis e funcionalidades:</p><p>I - Administrador, responsável por criar, parametrizar, cadastrar e descadastrar:</p><p>a) unidades administrativas;</p><p>b) usuários internos;</p><p>c) tipos de processos;</p><p>d) tipos de documentos;</p><p>e) padrões oficiais de documentos;</p><p>f) classificações arquivísticas;</p><p>g) hipóteses legais de sigilo de informações;</p><p>h) acesso de usuário externo para assinatura de documentos; e</p><p>i) demais funções de gerenciamento do Sistema.</p><p>II - Básico, destinado aos usuários que executem atividades de criação, instrução e tramitação de processos, bem como produção e assinatura de documentos; e</p><p>III - Colaborador, destinado aos usuários que necessitem realizar todas as atividades do perfil Básico, com exceção da assinatura de documentos.</p><p>Art. 49. Os perfis de acesso poderão ser criados ou alterados em suas atribuições pelo Administrador, a qualquer tempo, em conformidade com as necessidades do ICMBio.</p><p>Art. 50. As solicitações realizadas pelas Unidades Administrativas à Equipe de Gestão do SEI/ICMBio deverão ser enviadas para o e-mail: sgi.sedoc@icmbio.gov.br.</p><p>Seção II</p><p>Do Usuário Interno</p><p>Art. 51. Deverá ser atribuído perfil de acesso Básico ao servidor, ao empregado público em exercício no ICMBio, ao prestador de serviço terceirizado e ao estagiário que necessite utilizar o SEI/ICMBio para realizar suas atividades profissionais e executar suas atribuições legais.</p><p>Parágrafo único. Poderá ser atribuído perfil de acesso Básico ao servidor público que, embora não se encontre em exercício no ICMBio, tenha sido designado para atuar como presidente ou membro de comissão de sindicância ou de processo administrativo disciplinar no âmbito do Instituto.</p><p>Art. 52. Deverá ser atribuído perfil de acesso Colaborador aos demais casos em que o usuário que não se enquadre nos casos previstos no artigo anterior, mas que necessite utilizar o SEI/ICMBio para realizar suas atividades e executar suas atribuições legais.</p><p>§ 1º Nos casos em que for necessária a assinatura do Colaborador no SEI/ICMBio, deverá ser realizada a assinatura manual em papel, digitalizando posteriormente o documento e inserindo-o no SEI/ICMBio.</p><p>§ 2º O acesso do Colaborador ao SEI/ICMBio será solicitado pela chefia da unidade à Equipe de Gestão do SEI.</p><p>§ 3º A critério da Equipe de Gestão do SEI o perfil de acesso do Colaborador poderá ter funcionalidades limitadas.</p><p>Art. 53. O credenciamento do usuário interno deverá ser realizado na sua unidade de exercício.</p><p>§ 1º Excepcionalmente o usuário interno poderá ser credenciado em mais de uma unidade, com a autorização das unidades envolvidas e do seu superior hierárquico.</p><p>§ 2º Os pedidos de credenciamento de usuário interno em mais de uma unidade deverão ser enviados pela chefia da unidade à Equipe de Gestão do SEI/ICMBio.</p><p>§ 3º A alteração de lotação do usuário interno implicará na atualização de sua unidade administrativa no SEI/ICMBio.</p><p>Art. 54. O usuário interno será descredenciado do SEI/ICMBio nos seguintes casos:</p><p>I - alteração de exercício para outro órgão do servidor ou empregado público, sendo o acesso reativado em caso de retorno; ou</p><p>II - desligamento.</p><p>Art. 55. São responsabilidades do usuário interno:</p><p>I - manter o sigilo da senha, que é pessoal e intransferível, não sendo oponível, em qualquer hipótese, a alegação de uso indevido, conforme o estabelecido na Política de Segurança da Informação (POSIN);</p><p>II - consultar diariamente o SEI/ICMBio, a fim de verificar o recebimento de processos eletrônicos; e</p><p>III - não divulgar indevidamente as informações restritas e sigilosas a que tiver acesso em função de seu credenciamento no SEI/ICMBio.</p><p>Seção III</p><p>Dos Níveis de Acesso</p><p>Art. 56. Todo processo ou documento do SEI/ICMBio deverá, obrigatoriamente, ter o nível de acesso público, restrito ou sigiloso informado.</p><p>Parágrafo único. Documentos que contenham informações passíveis de classificação como reservada, secreta ou ultrassecreta, nos termos do art. 23 da Lei nº 12.527, de 2011, somente poderão ter o cadastro gerado no SEI/ICMBio para fins de obtenção do NUP, não devendo ser inseridos ou criados documentos ou mesmo informado metadados de cadastro que comprometam a segurança das informações.</p><p>Art. 57. Os processos com nível de acesso público poderão ser visualizados por todos os usuários internos, sendo permitido o acesso externo mediante solicitação de vista processual, nos termos do arts. 59 e 60 desta Portaria.</p><p>Art. 58. Os processos com nível de acesso restrito no SEI poderão ser visualizados pelos usuários das unidades em que o processo esteja aberto ou por onde tramitou, aos agentes públicos legalmente autorizados ou à própria pessoa a quem a informação se referir, mediante campo obrigatório no SEI/ICMBio. Os processos com nível de acesso restrito no SEI, são:</p><p>I - documentos preparatórios, a exemplo de notas técnicas, pareceres e notas informativas que subsidiem decisões dos dirigentes em documentos sobre política econômica, fiscal, tributária, monetária e regulatória, bem como documentos que tragam argumentos e conteúdo para os processos que culminarão na edição de ato normativo;</p><p>II - documentos que contenham informações pessoais de pessoa identificada ou identificável, como RG, CPF, estado de saúde do servidor ou familiares, informações financeiras ou patrimoniais, alimentandos, dependentes, pensões, endereços, número de telefone, e-mail, origem racial ou étnica, orientação sexual, convicções religiosas, filosóficas ou morais, opiniões políticas, filiação sindical, partidária ou filiação a organizações de caráter religioso, filosófico ou político; e</p><p>III - documentos que contenham outras hipóteses de restrição de acesso previstas em legislações tais como sigilo fiscal, bancário, industrial e empresarial, com exceção das informações elencadas no art. 23 da Lei nº 12.527, de 2011.</p><p>Parágrafo único. A restrição de acesso a documento preparatório será temporária e findará logo que haja posicionamento definitivo sobre o objeto do documento ou processo, ou até que seja editado o ato subsidiado pelo documento ou processo restrito, o qual deverá ter o nível de acesso alterado de restrito para público pela unidade detentora do processo.</p><p>Art. 59. O nível de acesso "Sigiloso" do SEI/ICMBio limita o acesso aos processos classificados a usuário interno credenciado mediante permissão específica e única para cada processo.</p><p>Art. 60. A inclusão de documento restrito em processo público tornará este restrito.</p><p>Parágrafo único. Após a atribuição da restrição de acesso, somente as unidades nas quais o processo tramitar podem visualizar seu conteúdo, sendo permitido às demais unidades consultar o histórico de andamento do processo.</p><p>Seção IV</p><p>Do Acesso e Credenciamento de Usuário Externo</p><p>Art. 61. Poderão ser credenciados como usuários externos pessoas físicas que participem ou tenham demandas em processos administrativos no ICMBio ou pessoas físicas que representem pessoas jurídicas nessa situação para:</p><p>I - assinar contratos, convênios, acordos e outros instrumentos congêneres celebrados com o ICMBio;</p><p>II - solicitar vistas de documentos com restrição de acesso; e</p><p>III - protocolar documentos digitais para o ICMBio, diretamente no sistema, visando formar novo processo ou a compor processo já existente.</p><p>§ 1º O acesso de usuário externo ao SEI é feito por meio do Portal do ICMBio na Internet, em ambiente específico destinado a esse público.</p><p>§ 2° O login e a senha utilizados para acessar o SEI são gerados pelo próprio usuário externo, no momento do credenciamento no portal do ICMBio, na forma do art. 62.</p><p>Art. 62. Para o credenciamento de acesso, o interessado deverá preencher e assinar a Declaração de concordância e veracidade, conforme modelo Anexo a essa Portaria, digitalizar ou fotografar o documento assinado, salvando-o em PDF, preencher o Formulário de cadastro disponível no sítio do ICMBio, anexando junto dos seguintes documentos:</p><p>I - sendo pessoa física, do comprovante de residência, do RG e do CPF, ou de outro documento de identificação oficial com foto no qual conste CPF,</p><p>II - sendo pessoa jurídica:</p><p>a) do ato constitutivo e suas alterações, devidamente registrado, do RG e do CPF, ou de outro documento de identificação oficial com foto no qual conste CPF, do representante legal;</p><p>b) do ato de nomeação ou eleição de dirigentes, devidamente registrado; e</p><p>c) do Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica - CNPJ.</p><p>III - enviar os arquivos gerados para o ICMBio, de acordo com o tipo de assinatura efetuada:</p><p>a) assinatura de próprio punho / documento digitalizado:</p><p>1. acesse o Protocolo Digital do ICMBio e leia com atenção todas as instruções;</p><p>2. preencha os dados e adicione os documentos solicitados; e</p><p>3. finalizada a anexação dos documentos, clique para prosseguir.</p><p>b) assinatura com o Assinador Digital do Governo Federal ou com Certificado Digital ICP-Brasil / documento original:</p><p>§ 1º O prazo para liberação do cadastro de usuário externo é de até 3 (três) dias úteis após o recebimento da documentação, podendo, eventualmente, ser estendido em caso de aumento da demanda.</p><p>§ 2º A apresentação dos documentos referidos nos incisos I e II do caput deste artigo ao Protocolo será dispensada mediante procedimento que assegure a inequívoca identificação do interessado pela unidade do ICMBio que este mantenha interface, quando se tratar de cadastro de:</p><p>I - representante de empresa vencedora de certame licitatório ou contratação por dispensa ou inexigibilidade de licitação, tendo em vista a documentação apresentada à unidade responsável pelo processo de contratação; e</p><p>II - representante dos órgãos dos Poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, devido ao registro dos documentos de identificação junto ao respectivo órgão, desde que o e-mail cadastrado seja institucional.</p><p>§ 3º O ICMBio poderá solicitar documentação complementar para efetivação do cadastro.</p><p>§ 4º O resultado da análise da documentação será informado por mensagem eletrônica.</p><p>§ 5º A autorização para o credenciamento de usuário externo será indeferida nos casos de descumprimento de prazos ou de não atendimento às exigências de apresentação de documentação.</p><p>§ 6º Havendo indício de irregularidade, a qualquer momento, o usuário externo poderá ter a liberação do acesso cancelada ou o cadastro desativado.</p><p>Art. 63. São de exclusiva responsabilidade do usuário externo:</p><p>I - o sigilo da senha relativa à assinatura eletrônica, não sendo oponível, em qualquer hipótese, alegação de uso indevido;</p><p>II - a conformidade entre os dados informados e os constantes do documento protocolizado, incluindo o preenchimento dos campos obrigatórios e a anexação dos documentos essenciais e complementares;</p><p>III - a confecção dos documentos digitais e conformidade com os requisitos estabelecidos pelo Sistema no que se refere ao formato e ao tamanho dos arquivos transmitidos eletronicamente;</p><p>IV - a verificação, por meio do recibo eletrônico de protocolo, do recebimento dos documentos transmitidos eletronicamente;</p><p>V - a consulta periódica ao endereço de e-mail cadastrado e ao SEI/ICMBio a fim de verificar o recebimento de comunicações eletrônicas relativas a atos processuais;</p><p>VI - as condições de sua rede de comunicação, o acesso a seu provedor de internet e a configuração do computador utilizado nas transmissões eletrônicas;</p><p>VII - a atualização de seus dados cadastrais no SEI/ICMBio; e</p><p>VIII - o acompanhamento da divulgação dos períodos em que o SEI/ICMBio não estiver em funcionamento em decorrência de manutenções programadas ou eventual indisponibilidade técnica.</p><p>§ 1º A não obtenção de acesso ou credenciamento no SEI/ICMBio, bem como eventual falha de transmissão ou recepção de dados e informações, não imputáveis à falha do Sistema, não servirão de escusa para o descumprimento de obrigações e prazos legais.</p><p>§ 2º O credenciamento de usuário externo é ato pessoal e intransferível e a sua liberação de acesso está condicionada à aceitação, pelo solicitante, das condições regulamentares que disciplinam o processo eletrônico na Administração Pública Federal e no ICMBio e as consequentes responsabilizações administrativa, civil e penal pelas ações efetuadas.</p><p>Seção V</p><p>Dos Pedidos de Vistas</p><p>Art. 64. Poderá ser solicitada vista ou cópia de processo eletrônico público do SEI/ICMBio por qualquer pessoa, não sendo necessário prévio credenciamento, pelos seguintes meios: (inserir informação sobre quem fornece a cópia do processo - quem fornece é a unidade que está de posse do processo)</p><p>I - correio eletrônico dirigido Protocolo (SGI - suporte SEI) que o encaminhará à unidade administrativa detentora do processo;</p><p>II - correspondência postal enviada ao Protocolo Central do ICMBio; ou</p><p>III - Protocolo Digital (Gov.br) do ICMBio.</p><p>Art. 65. Poderá ser concedida vista ou cópia integral de documentos ou informações de acesso restrito no SEI/ICMBio, a:</p><p>I - pessoa física ou jurídica na condição de parte interessada ou seu representante, independente da edição do ato administrativo ou decisão a ele relativo, desde que seguidos os procedimentos de credenciamento e comprovação de identidade descritos no art. 61; e</p><p>II - representantes de órgãos de controle interno e externo e de auditoria do Poder Executivo Federal, mediante solicitação dirigida ao Administrador do SEI/ICMBio que liberará o link para o acesso externo.</p><p>Parágrafo único. É vedado conceder acesso externo aos identificados nos incisos I e II por prazo superior a sessenta dias corridos, podendo ser prorrogado mediante solicitação.</p><p>Art. 66. Ressalvadas as hipóteses legais de sigilo, poderá ser concedida cópia ou vistas a terceiro não-interessado no documento, desde que a decisão ou ato administrativo a ele relativo já tenha sido publicado, excetuando o acesso a eventuais informações pessoais relativas à intimidade, vida privada, honra e imagem, observado o disposto no art. 55 do Decreto nº 7.724, de 16 de maio de 2012.</p><p>Parágrafo único. É vedado conceder acesso externo ao terceiro não interessado ou seu representante legal por prazo superior a 10 (dez) dias corridos, podendo ser prorrogado mediante solicitação.</p><p>Art. 67. Ao solicitante que não possui endereço eletrônico deverá ser assegurada a vista ou cópia mediante a disponibilização dos recursos necessários ou a impressão dos documentos.</p><p>Art. 68. Poderão ser enviados por e-mail arquivos de até 10Mb utilizando ferramenta interna de envio de correspondência eletrônica do SEI/ICMBio.</p><p>Art. 69. O prazo de atendimento dos pedidos não poderá ser superior a 10 (dez) dias corridos.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 70. O uso inadequado do SEI/ICMBio ficará sujeito a apuração de responsabilidade administrativa, civil e criminal, na forma da legislação em vigor.</p><p>Art. 71. As disposições contidas nesta Portaria não dispensam a observância aos procedimentos gerais para o desenvolvimento das atividades de protocolo de que trata a Portaria Interministerial MJ/MP nº 1.677/2015 e demais legislações vigentes.</p><p>Art. 72. Dúvidas e casos omissos serão dirimidos pela Equipe de Gestão do SEI.</p><p>Art. 73. Ficam revogadas as:</p><p>I - Portaria nº 56, de 27 de maio de 2016; e</p><p>II - Portaria nº 304, de 30 de maio de 2016.</p><p>Art. 74. Esta Portaria entra em vigor no primeiro dia útil subsequente à sua publicação</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p><p>ANEXO</p><p>DECLARAÇÃO DE CONCORDÂNCIA E VERACIDADE</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome completo e sem abreviaturas:</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Registro Geral (Identidade):</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgão Expedidor:</p><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CPF:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Telefones com DDD:</p><p>( )</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço eletrônico (E-mail):</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>Declaro aceitar os termos e condições que regem o processo eletrônico, previstos no Decreto nº 8.539, de 8 de outubro de 2015, e demais normas aplicáveis, admitindo como válida a assinatura eletrônica na modalidade cadastrada (login e senha) e tendo como consequência a responsabilidade pelo uso indevido das ações efetuadas, as quais serão passíveis de apuração de responsabilidade civil, penal e administrativa.</p><p>Declaro, ainda, que são de minha exclusiva responsabilidade:</p><p>- o sigilo da senha de acesso, não sendo oponível, em qualquer hipótese, alegação de uso indevido;</p><p>- a conformidade entre os dados informados no formulário eletrônico de peticionamento e os constantes do documento protocolizado, incluindo o preenchimento dos campos obrigatórios e a anexação dos documentos essenciais e complementares;</p><p>- a confecção da petição e dos documentos digitais em conformidade com os requisitos estabelecidos pelo sistema, no que se refere ao formato e ao tamanho dos arquivos transmitidos eletronicamente;</p><p>- a conservação dos originais em papel de documentos digitalizados enviados por meio de peticionamento eletrônico até que decaia o direito da Administração Pública de rever os atos praticados no processo, para que, caso solicitado, sejam apresentados ao Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidadepara qualquer tipo de conferência;</p><p>- a verificação, por meio do recibo eletrônico de protocolo, do recebimento dos documentos transmitidos eletronicamente;</p><p>- a realização por meio eletrônico de todos os atos e comunicações processuais entre o Instituto, o usuário ou a entidade porventura</p><p>- representada, não sendo admitidas intimação ou protocolização por meio diverso, exceto nas situações em que for tecnicamente inviável ou em caso de indisponibilidade do meio eletrônico cujo prolongamento cause dano relevante à celeridade do processo ou outra exceção prevista em instrumento normativo próprio;</p><p>- a observância de que os atos processuais em meio eletrônico se consideram realizados no dia e na hora do recebimento pelo SEI/ICMBio, considerando-se tempestivos os atos praticados até às 23 horas e 59 minutos e 59 segundos do último dia do prazo, considerado sempre o horário oficial de Brasília/DF, independente do fuso horário em que se encontre o usuário externo;</p><p>- a consulta periódica ao SEI/ICMBio ou ao sistema por meio do qual efetivou o peticionamento eletrônico, a fim de verificar o recebimento de intimações, considerando-se realizadas na data em que efetuar sua consulta no sistema ou, não efetuada a consulta, quinze dias após a data de sua expedição;</p><p>- as condições de sua rede de comunicação, o acesso a seu provedor de internet e a configuração do computador utilizado nas transmissões eletrônicas; e</p><p>- a observância dos períodos de manutenção programada, que serão realizadas, preferencialmente, no período da 0 hora dos sábados às 22 horas dos domingos ou da 0 hora às 6 horas nos demais dias da semana, ou qualquer outro tipo de indisponibilidade do sistema.</p><p>Para que este Cadastro seja analisado e, se for o caso, aprovado, o usuário deverá:</p><p>I - Preencher e assinar o Termo de Declaração de Concordância e Veracidade, conforme modelo contido no Anexo desta Portaria, também disponível no sitio do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade;</p><p>II - Escanear ou fotografar o documento assinado, salvando-o em PDF;</p><p>III - Fazer uma cópia em PDF do comprovante de residência, do RG e do CPF, ou de outro documento de identificação oficial com foto no qual conste CPF; e</p><p>IV - Enviar os arquivos gerados para o Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade, de acordo com o tipo de assinatura efetuada:</p><p>a) Para assinatura de próprio punho / documento digitalizado:</p><p>- acesse o Protocolo Digital do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade e leia com atenção todas as instruções;</p><p>- Preencha os dados e adicione os documentos solicitados;</p><p>- Finalizada a anexação dos documentos, clique para prosseguir.</p><p>b) Para assinatura com o Assinador Digital do Governo Federal ou com Certificado Digital ICP-Brasil / documento original:</p><p>- encaminhe os documentos via e-mail para sgi.sedoc@icmbio.gov.br, com o assunto "Cadastro de Usuário Externo";</p><p>- aguarde resposta da análise da documentação no e-mail informado no cadastro. Se a documentação enviada estiver em conformidade, seu acesso ao SEI/ICMBio como usuário externo será liberado. Em caso de inconsistência, siga as instruções apresentadas no e-mail para regularização da pendência.</p><p>Atenção: Alternativamente, poderão ser entregues por terceiro ou enviados por correio as cópias autenticadas dos documentos acima indicados e o presente Termo com reconhecimento de firma em cartório.</p><p>Endereço: Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio</p><p>EQSW 103/104, Bloco C, Complexo Administrativo, Sudoeste, CEP: 70.670-350, Brasília/DF</p><p>______________________________________</p><p>Assinatura do Usuário</p><p>_____________________, _______ de ___________________ de __________.</p><p>Cidade/UF</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>