<xml><article id="31203096" name="Desp 252_2023" idOficio="9481614" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="21/03/2023" artClass="00034:00037:00058:00048:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria I/Superintendência de Distribuição e Logística" artSize="12" artNotes="" numberPage="110" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=110" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20440158">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO SDL-ANP Nº 252, de 20 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO SDL-ANP Nº 252, de 20 de março de 2023</p><p>A SUPERINTENDENTE ADJUNTA DE DISTRIBUIÇÃO E LOGÍSTICA DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, tendo em vista o disposto na Lei nº 9.478, de 6 de agosto de 1997, em razão da não localização da interessada no endereço constante no processo em referência e da devolução do ofício destinado à intimação do agente abaixo transcrito, no bojo do processo instaurado para averiguar a necessidade de se aplicar o disposto nos artigos 3º e 7º da Resolução ANP nº 777/2019, torna público, sob a forma de extrato, que:</p><p>I - O agente abaixo identificado deverá apresentar DEFESA ADMINISTRATIVA, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, contados a partir desta publicação, nos termos da Lei nº 9.784/1999:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCESSO ADMINISTRATIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DOC. REF.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CPF / CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME E/OU RAZÃO SOCIAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>48610.200560/2023-13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OFÍCIO Nº 159/2023/SDL-CJUR/SDL-CRAT/SDL/ANP-RJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01.780.688/0001-32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SERVER COMPANY COMÉRCIO INTERNACIONAL S/A</p></td></tr></table><p>II - A Defesa Administrativa deverá ser apresentada, formalmente e dentro do prazo estabelecido, diretamente no sistema eletrônico SEI, ou por via postal à Agência, Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP, Superintendência de Distribuição e Logística - SDL, na Avenida Rio Branco, nº 65/16º andar, Centro, Rio de Janeiro - RJ, CEP 20090-004, tendo como referência o número do processo. A documentação deve estar obrigatoriamente assinada e acompanhada da comprovação da capacidade do signatário ou outorga de poderes para a sua representação, sob pena do seu não reconhecimento; ou por meio de peticionamento eletrônico no Sistema Eletrônico de Informações (SEI), visto que o processo em referência é exclusivamente processado em suporte digital.</p><p>III - Os processos encontram-se disponíveis para consulta pelos interessados no Sistema Eletrônico de Informações (SEI), cujo link está disponível na página institucional da ANP na internet. Qualquer documentação poderá ser protocolada diretamente no módulo de peticionamento eletrônico do SEI, após prévio cadastramento no sistema, conforme Manual do Usuário Externo disponibilizado na mesma página.</p><p>IV - Conforme previsto no art. 26, inciso V, da Lei n.º 9.784/99, os processos administrativos terão continuidade independente da apresentação da Defesa Administrativa.</p><p class="assina">ADRIANA NICKEL LOURENÇO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>