<xml><article id="31181747" name="resolucao_855_2023 CCTAB GGTAB" idOficio="9478679" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00046:00034:00015:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30855" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/3ª Diretoria/Gerência-Geral de Registro e Fiscalização de Produtos Fumígenos Derivados ou Não do Tabaco" artSize="12" artNotes="" numberPage="136" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=136" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20436117">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 855, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 855, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Registro e Fiscalização de Produtos Fumígenos Derivados ou Não do Tabaco Substituta, no uso das atribuições que lhe confere o art. 127, aliado ao disposto no art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e tendo em vista o disposto na Resolução de Diretoria Colegiada nº 559, de 30 de agosto de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Deferir as petições relativas a produtos fumígenos derivados do tabaco, conforme anexo, em cumprimento à decisão liminar concedida pelo 3ª VF/SJ/BA, no processo 46408-58.2012.4.01.3300.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GLÓRIA MARIA DE OLIVEIRA LATUF</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>SOUZA CRUZ LTDA</p><p>CNPJ: 33.009.911/0001-39</p><p>Marca: ROTHMANS OF LONDON 1890 GLOBAL BLUE (cigarro com filtro) - embalagem primária box; embalagem secundária caixa para 4 embalagens primárias box; e embalagem secundária pacote para 10 embalagens primárias box</p><p>Processo: 25351.651159/2022-51</p><p>Expediente: 5077882/22-0</p><p>Assunto: 6001 - Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: ROTHMANS OF LONDON 1890 GLOBAL RED (cigarro com filtro) - embalagem primária box; embalagem secundária caixa para 4 embalagens primárias box; e embalagem secundária pacote para 10 embalagens primárias box</p><p>Processo: 25351.651189/2022-68</p><p>Expediente: 5077931/22-1</p><p>Assunto: 6001 - Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>