<xml><article id="31251582" name="Port. Martha 23.03.2023" idOficio="9487802" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="137" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=137" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448836">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[     PORTARIA Nº 1.875, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.875, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>LESTER YU HAO YE, nascido(a) em 16 de agosto de 2011, filho(a) de YAN WANG e de FENG YE, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.016301/2023-72);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o(a) requerente deverá apresentar o passaporte chinês, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.876, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>DECLARAR a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>EDUARDO BENTO PIERONI, nascido em 28 de outubro de 1982, filho de Diniz da Silva Pieroni e de Sandra Mara Bento Pieroni, adquirindo a nacionalidade Portuguesa (Processo nº 08018.008546/2023-26).</p><p>FILIP VAVRINEK, nascido em 02 de dezembro de 1989, filho de Hana Vavrinkova e de Zdenek Vavrinek, adquirindo a nacionalidade Tcheca. (Processo nº 08018.016674/2023-43);</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.877, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.010105/2022-11, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, OSCAR MAURICIO MARIN JARAMILLO, de nacionalidade colombiana, filho de Gonçalo Marin Santa e de Rosa Amelia Jaramillo Arenas, nascido na República da Colômbia, em 1º de maio de 1977, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 28 (vinte e oito) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p>PORTARIA Nº 1.878, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08500.008856/2017-51, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, EVELIN BANEGAS CHAVEZ, de nacionalidade boliviana, filha de Francisco Banegas e de Ana Chavez, nascida no Estado Plurinacional da Bolívia, em 14 de agosto de 1979, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 8 (oito) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.879, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, SUBSTITUTA usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08205.001011/2016-98, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>EXPULSAR do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, TITO ALFREDO AYMA LUDENA, de nacionalidade peruana, filho de Pedero Celestino Ayma Ludena e de Isabel Almeida Ludena Melina, nascido na República do Peru, em 24 de janeiro de 1994, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 4 (quatro) anos, 3 (três) meses e 22 (vinte e dois) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>