<xml><article id="31298292" name="0040_13ACICLO_2" idOficio="9493437" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/03/2023" artClass="00046:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria Executiva" artSize="24" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20456525">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DCEBAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Supervisionar, no período de julho de 2022 a junho de 2023, 90% das entidades com Certificações de Entidades Beneficentes (CEBAS), vencidas entre dezembro de 2021 a junho de 2022.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de entidades com CEBAS vencidas entre dezembro de 2021 a junho de 2022 supervisionadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Número de entidades com CEBAS vencidas entre dezembro de 2021 a junho de 2022 supervisionadas / Número de entidades com CEBAS vencidas entre dezembro de 2021 a junho de 2022) / 0,90] x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DCEBAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisar 90% dos requerimentos de certificação, protocolados no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de solicitações analisadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Número de solicitações analisadas / Número de solicitações recebidas) / 0,90] x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRAC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Executar 50% do projeto de estudo com proposta de diretrizes para a regulação assistencial no âmbito do SUS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaboração do estudo com proposta de diretrizes para a regulação assistencial no âmbito do SUS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de partes do documento elaborado em relação ao quantitativo total X 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAET</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Concluir 70% das ações estratégicas e prioritárias do DAET / SAES / MS previstas para o período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de ações estratégicas e prioritárias do DAET / SAES / MS concluídas em junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[(Número de ações estratégicas e prioritárias concluídas / Número ações estratégicas e prioritárias) / 0,70] x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 353.040 atendimentos assistenciais (cirurgias, atendimentos em quimioterapia, atendimentos em radioterapia, visitas domiciliares, consultas médicas e multiprofissionais), no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>353.040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de atendimentos assistenciais realizados (cirurgias, atendimentos em quimioterapia, atendimentos em radioterapia, visitas domiciliares, consultas médicas e multiprofissionais).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de atendimentos assistenciais realizados (cirurgias, atendimentos em quimioterapia, atendimentos em radioterapia, visitas domiciliares, consultas médicas e multiprofissionais).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qualificar 2.124 profissionais de saúde para atuação em oncologia, no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.124</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de profissionais de saúde qualificados pelo INCA para atuação em oncologia.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatória de profissionais de saúde qualificados pelo INCA para atuação em oncologia.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicar 70 artigos em revistas científicas indexadas Qualis maior ou igual a B1 (CAPES / Medicina-I), no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de artigos publicados em revistas indexadas Qualis maior ou igual a B1.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de artigos publicados em revistas indexadas com Qualis maior ou igual a B1 (CAPES / Medicina-I).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INCA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicar a Estimativa de Câncer no Brasil 2023 / 2025, no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Estimativa de Câncer no Brasil 2023 / 2025 publicada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de Estimativa de Câncer no Brasil 2023 / 2025 publicado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 10.743 cirurgias traumato-ortopédicas no período de julho de2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.743</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de cirurgias traumato-ortopédicas realizadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de cirurgias traumato-ortopédicas realizadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 232.567 atendimentos ambulatoriais (contemplando consultas médicas e multidisciplinares, consulta de internação, consultas domiciliares, consultas de triagem, consultas de curativos e imobilizações), no período de 01 de julho a 2022 a 30 de junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>232.567</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de atendimentos ambulatoriais realizados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de atendimentos ambulatoriais realizados (contemplando consultas médicas e multidisciplinares, consulta de internação, consultas domiciliares, consultas de triagem, consultas de curativos e imobilizações).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Submeter 50 artigos científicos a revistas nacionais e internacionais indexadas, no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de artigos submetidos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de artigos submetidos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Formar 50 alunos (35 residentes médicos + 15 mestrandos), nas especialidades relacionadas à cardiologia, no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de alunos (residentes e mestrandos) formados nas especialidades relacionadas à cardiologia.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de alunos formados nas especialidades relacionadas à cardiologia (35 residentes médicos +15 mestrandos).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicar 10 artigos científicos, sobre estudos relacionados à cardiologia, no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de artigos publicados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de artigos científicos, sobre estudos relacionados à cardiologia, publicados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 5.000 procedimentos em cardiologia intervencionista, no período de julho de 2022 a maio de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de procedimentos em cardiologia intervencionista realizados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatória de procedimentos em cardiologia intervencionista realizados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ofertar 60.000 consultas especializadas em cardiologia e afins, no período de julho de 2022 a junho de 2022.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de consultas médicas especializadas em cardiologia e afins ofertadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatória de consultas médicas especializadas em cardiologia e afins realizadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 1.200 cirurgias cardiovasculares, no período de julho de 2022 a maio de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.200</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de cirurgias cardiovasculares realizadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de cirurgias cardiovasculares realizadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DGH / HFRJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 800.000 internações, consultas ambulatoriais e atendimentos, no período de 1º de julho de 2022 a 30 junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de internações, consultas ambulatoriais e atendimentos realizados pelos Hospitais Federais do Rio de Janeiro.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório do número total das internações, consultas ambulatoriais e atendimentos realizados, no período de 01 de julho de 2022 a 30 de junho de 2023.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DGH / HFRJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenhar e manualizar 140 fluxos referentes aos processos de aquisições e de contratações dos HFRJ.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de fluxos relacionados aos processos de aquisições e de contratações dos HFRJ, desenhados e manualizados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de fluxos referentes aos processos de aquisições e de contratos dos HFRJ, com desenho e manual elaborados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DGH / HFRJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar 28 Relatórios de Monitoramento e Avaliação do Planejamento Estratégico dos 06 HFRJ (1 por trimestre cada Unidade) e do DGH (1 por trimestre).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de relatórios de Monitoramento e Avaliação do Planejamento Estratégico dos 06 HFRJ (1 por trimestre cada Unidade) e do DGH (1 por trimestre) elaborados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de relatórios de Monitoramento e Avaliação do Planejamento Estratégico dos 06 HFRJ (1 por trimestre cada Unidade) e do DGH (1 por trimestre) elaborados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>SECRETARIA DE ATENÇÃO PRIMÁRIA À SAÚDE (SAPS)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Promover a ampliação e a resolutividade das ações e serviços da atenção primária de forma integrada e planejada.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DGCI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar e disponibilizar, aos gestores e profissionais de saúde, no período de julho de 2022 a junho de 2023, 8 materiais técnicos e orientações técnicas para a qualificação da agenda em saúde dos Ciclos da Vida.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de documentos técnicos e orientações técnicas elaborados e disponibilizados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório do número de material técnicos e orientações técnicas elaborados e disponibilizados, seja via site da APS e/ou e-mail de grande circulação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEPPROS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar ações estratégicas, previstas no planejamento, para implementação, fortalecimento, monitoramento e avaliação das políticas e serviços de promoção da saúde e prevenção das condições crônicas e dos fatores de risco na atenção primária.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de documentos técnicos elaborados e disponibilizados, visitas técnicas realizadas no território, rodas de conversas e reuniões realizadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório dos documentos técnicos elaborados e disponibilizados no site da APS, visitas técnicas realizadas no território, rodas de conversas e reuniões realizadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualizar uma Carteira de Serviços da Atenção Primária (CaSAPS) versão gestores e profissionais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de páginas da Carteira de Serviços da Atenção Primária (CaSAPS) atualizada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Número de páginas da Carteira de Serviços da Atenção Primária de 2020, atualizadas / Número de páginas da Carteira de Serviços da Atenção Primária de 2020) x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DGAP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Propor e apoiar 96 projetos de apoio à gestão da Atenção Primária à Saúde e editais de ampliação da força de trabalho para a atenção primária.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de projetos e editais propostos e apoiados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de projetos e editais propostos e apoiados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>SECRETARIA DE CIÊNCIA, TECNOLOGIA, INOVAÇÃO E COMPLEXO DA SAÚDE (SECTICS)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Fortalecer as políticas de ciência, tecnologia, inovação e acesso a insumos estratégicos na área da saúde, por meio de assistência farmacêutica, desenvolvimento de pesquisas, avaliação de tecnologias e estratégias do complexo industrial da saúde.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Selecionar 5 projetos de implantação de Farmácias Vivas submetidos por secretarias de saúde a Edital de Chamamento Público SECTICS / MS 2022.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de projetos selecionados para implantação de Farmácias Vivas submetidos por secretarias de saúde a Edital de Chamamento Público SECTICS / MS 2022.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de projetos selecionados para implantação de Farmácias Vivas submetidos por secretarias de saúde a Edital de Chamamento Público SECTICS / MS 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DECEIIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ofertar 2 novos produtos estratégicos para o SUS por meio de Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo (PDP), de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de novos produtos estratégicos para o SUS ofertados por meio de Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo (PDP).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório do total de novos produtos estratégicos para o SUS ofertados por meio de Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo (PDP), de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DECIT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fomentar 114 pesquisas científicas e tecnológicas em saúde, visando à produção de evidências e à geração de soluções tecnológicas na área da saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de novas pesquisas científicas e tecnológicas em saúde financiadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de projetos de pesquisas científicas e tecnológicas em saúde financiados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESID</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar 8 documentos técnicos com o objetivo de desenvolver e fortalecer a economia da saúde no âmbito do SUS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de documentos técnicos elaborados e encaminhados para publicação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de documentos técnicos elaborados e encaminhados para publicação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DGITS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar e / ou atualizar 17 Protocolos Clínicos e Diretrizes terapêuticas (PCDT) entre 1º de julho de 2022 a 30 de junho de2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Protocolos Clínicos e Diretrizes Terapêuticas (PCDT) elaborados e / ou atualizados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de Protocolos Clínicos e Diretrizes Terapêuticas (PCDT) elaborados e / ou atualizados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>SECRETARIA DE GESTÃO DO TRABALHO E DA EDUCAÇÃO NA SAÚDE (SGTES)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Aperfeiçoar a gestão do SUS visando a garantia do acesso a bens e serviços de saúde equitativos e de qualidade.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEGERTS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicar 4 Editais de intervenção quanto aos aspectos demográficos pedagógicos e estruturais necessários à execução dos programas de residência em saúde, configurando as necessidades de saúde da população.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de editais publicados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de editais de intervenção quanto aos aspectos demográficos pedagógicos e estruturais necessários à execução dos programas de residência em saúde, configurando as necessidades de saúde da população publicados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEGES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disponibilizar cursos para a qualificação profissional, na modalidade EAD, visando alcançar800.000 certificações de profissionais, trabalhadores e gestores do SUS, bem como estudantes e professores dos cursos da área da saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de certificações emitidas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório das certificações emitidas nos cursos ofertados, a partir da análise das fontes informadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEGES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Financiar 7.966 bolsas aos professores, estudantes e profissionais da saúde participantes 10ª edição do Programa de Educação pelo Trabalho para a Saúde (PET-Saúde), contemplando 142 projetos aprovados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.966</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de bolsas destinadas a estudantes, tutores, preceptores e coordenadores envolvidos em ações do PET-Saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de bolsas financiadas na 10ª edição do Programa de Educação pelo Trabalho para a Saúde (PET-Saúde).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>SECRETARIA DE VIGILÂNCIA EM SAÚDE E AMBIENTE (SVSA)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Reduzir ou controlar a ocorrência de doenças e agravos passíveis de prevenção e controle.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAENT / CGIAE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disponibilizar 5 dos bancos de dados (versão final) dos sistemas de informação sob gestão da CGIAE / DASNT (Sinasc, Sinan, SIM e e-SUS Notifica).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de bancos de dados finais disponibilizados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de banco de dados disponibilizados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAENT / CGDANT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicar 3 documentos técnicos com análise de situação de saúde utilizando os inquéritos e / ou os sistemas de informação em saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de documentos técnicos publicados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de documentos técnicos publicados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAENT / COESV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprimorar a qualidade de 5 Sistemas de Informações em Saúde sob gestão desta Coordenação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de banco de dados disponibilizados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de banco de dados disponibilizados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAEVS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Analisar as ações de vigilância em saúde em 100% dos Relatórios Anuais de Gestão (RAG) referente ao ano de 2020 dos entes federativos estaduais e municipais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de RAG 2020 analisados em relação às ações de vigilância em saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Número RAG analisados / Número total RAG selecionados para análise) X 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAEVS / CGDEP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disponibilizar cinco produtos técnicos relacionados ao desenvolvimento da epidemiologia nos serviços de saúde (2 Números Regulares da revista Epidemiologia e Serviços de Saúde - RESS; 1 Sumário Executivo do Encontro Científico de Pesquisas Aplicadas à Vigilância em Saúde; 1 Curso de Redação Oficial; 1 Curso do Programa de Fortalecimento da Epidemiologia nos Serviços de Saúde - PROFEPI).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de produtos técnicos disponibilizados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de produtos técnicos disponibilizado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAEVS / CGLAB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicar 4 artigos técnico-científicos ou Boletins relacionados à área de vigilância laboratorial de Doenças transmissíveis.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de artigos técnico-científicos ou Boletins publicados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de artigos técnico-científicos ou Boletins publicados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DVIAHV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar 4 boletins epidemiológicos com informações sobre os agravos de responsabilidade do DVIAHV: HIV / Aids, sífilis, hepatites virais e tuberculose.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de boletins epidemiológicos elaborados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de boletins epidemiológicos elaborados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DVIAHV</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitorar 100% das metas prioritárias incluídas no planejamento do DVIAHV.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de metas prioritárias monitoradas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Número de metas prioritárias monitoradas / Total de metas prioritárias) x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEDT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 10 publicações técnicas científicas voltadas para vigilância, prevenção e controle de doenças e agravos de competência da CGZV.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de documentos publicados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de documentos publicados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEDT</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Revisar 2 guias de manejo clínico de dengue e chikungunya.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de documentos revisados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de documentos revisados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIMU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 1 campanha nacional de Multivacinação para Atualização da Caderneta de Vacinação da Criança e do Adolescente (menores de 15anos de idade).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Campanhas de vacinação realizadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de Campanhas de vacinação realizadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIMU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 12 publicações técnicas científicas sobre a situação epidemiológica da Covid-19 no Brasil.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de documentos publicados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de documentos publicados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DSAST</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar 8 capítulos para publicação no livro do Saúde Brasil2020 (volume 2, edição especial).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de capítulos do livro Saúde Brasil 2020 elaborados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de capítulos do livro Saúde Brasil 2020 elaborados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DSAST</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Publicar 19 boletins epidemiológicos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de boletins epidemiológicos publicados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de boletins epidemiológicos publicados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEMSP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar um material técnico para resposta às emergências em Saúde Pública.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Material Técnico elaborado.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de Material Técnico elaborado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEMSP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ofertar 3 cursos para profissionais de saúde que atuam nas emergências em Saúde Pública.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Cursos ofertados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de Cursos ofertados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEMSP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizar 40 reuniões do Comitê de Monitoramento de eventos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Reuniões realizadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de Reuniões realizadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>SECRETARIA DE SAÚDE INDÍGENA (SESAI)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Fortalecer o Subsistema de Atenção à Saúde Indígena nas ações de atenção primária e saneamento ambiental com o controle social.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CGPO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitorar a execução orçamentária de 100% Distritos Sanitários de Saúde Indígenas (DSEI).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de DSEI com a execução orçamentária monitorada no período de julho / 2022 a junho / 2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Número de DSEI monitorados / 34) X 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CGPSI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualizar e publicar no Boletim de Serviço Eletrônico (BSE), os Regimentos Internos dos 34 Conselhos Distritais de Saúde Indígena (CONDISI), conforme previsto na Portaria nº 3.021, de 4 de novembro de 2020.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de CONDISI com Regimentos Internos atualizados e publicados no BSE no período de julho/2022 a junho/2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatória de CONDISI com Regimentos Internos atualizados e publicados no BSE no período de julho/2022 a junho/2023.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEAMB</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar 150 projetos completos de implantação, reforma e ampliação de infraestruturas e de abastecimento de água e estabelecimentos de saúde indígena.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de projetos completos de implantação, reforma e ampliação, de infraestrutura e de abastecimento de água e estabelecimentos de saúde indígena, elaborados pela equipe do DEAMB.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de projetos completos de implantação, reforma e ampliação, de infraestrutura e de abastecimento de água e estabelecimentos de saúde indígena, elaborados pela equipe do DEAMB.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DAPSI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elaborar 25 documentos técnicos para orientar os Distritos Sanitários Especiais de Saúde Indígena (DSEI) na organização das ações de Atenção Primária à Saúde e no monitoramento e avaliação da situação de saúde no âmbito do Subsistema de Atenção à Saúde Indígena do SUS (SASISUS).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de documentos técnicos, elaborados pelo DAPSI, no período de julho/2022 a junho/2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de documentos elaborados pelo DAPSI no período de julho/2022 a junho/2023.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>SECRETARIA DE INFORMAÇÃO E SAÚDE DIGITAL (SEIDIG)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Meta global: Promover o acesso à informação e o uso de tecnologias digitais, contribuindo para uma gestão mais eficiente e integrada, com vistas a subsidiar a tomada de decisão e a melhoria da qualidade dos serviços prestados em saúde.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Intermediária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta Física</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo para alcance da meta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATASUS / CGIE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Implantar solução hiperconvergente em 3 Hospitais Federais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de hospitais federais com soluções hiperconvergentes implantadas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de hospitais federais com soluções hiperconvergentes implantadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATASUS / CGRPG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitorar 37 Ações do PDTIC 2022-2024, contidas no Plano de Metas e Ações (págs.: 75 a 85) para o período 2022-2024.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Ações componentes do Plano de Metas e Ações do Plano Diretor de Tecnologia daInformação e Comunicações (PDTIC) 2022-2024 monitoradas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de Ações do PMA componente do Plano Diretor de Tecnologia da Informação e Comunicações (PDTIC) 2022-2024 monitoradas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATASUS / CGIIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conectar os estabelecimentos de saúde de 24 Unidades da Federação à Rede Nacional de Dados em Saúde até junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de Unidades da Federação com estabelecimentos de saúde conectados à Rede Nacional de Dados em Saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório das unidades da federação com estabelecimentos de saúde conectados à RNDS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATASUS / CGAPSTIC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Implementar 100% do sistema CMD Coleta.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de implementação do sistema CMD coleta.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Número de atividades realizadas para implementação do sistema CMD coleta / Número total de atividades planejadas para implementação do sistema CMD coleta) x 100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEMAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Incorporar 14 intervenções do Ministério da Saúde, na plataforma "Programa de Monitoramento de Indicadores e Intervenção em Saúde", até o final do 13º Ciclo da Avaliação de Desempenho Institucional.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de intervenções em saúde consolidadas na ferramenta de monitoramento de intervenções e indicadores (Programa de Monitoramento de Indicadores e Intervenção em Saúde).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de intervenções em saúde consolidadas na ferramenta de monitoramento de intervenções e indicadores (Programa de Monitoramento de Indicadores e Intervenção em Saúde.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Formular 1 instrumento para acompanhamento do processo de monitoramento no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de instrumentos para acompanhamento de processo de monitoramento formulados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório de instrumentos para acompanhamento de processo de monitoramento formulados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESD</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitorar 100% dos convênios e TEDs firmados, no período de julho de 2022 a junho de 2023.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual de instrumentos de repasse (Convênios / TEDs) monitorados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[Números de projetos monitorados (Convênios / TEDs) / Número de projetos (Convênios / TEDs) firmados] x 100.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>