<xml><article id="31409344" name="PORTARIAS DE INSTAURACAO__Y7XZ4Q" idOficio="9508411" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20477755">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA DIMAA/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 41, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA DIMAA/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 41, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, e considerando o Parecer nº 71/2023/DINF/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida à imigrante ARCANGELA ERCOLINO, RNM W1600842, nacional de PORTUGAL, nascido(a) em 31/01/1946, filho(a) de ANTONACCI MARIA GIOVANNA, com fundamento no inciso III, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a ausência do País por período superior a dois anos. Processo SEI nº 08410.000789/2023-83.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 272, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante AJAY HARIDAS, RNM V586736Y, nacional da ÍNDIA, nascido(a) em 11/09/1973, filho(a) de VALSALA HARIDAS, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.019892/2023-30.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 273, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante EVERT JAN VAN WILLEGEN, RNM G3599860, nacional da HOLANDA, nascido(a) em 20/03/1964, filho(a) de ALEIDA JOHANNA BERKHOF, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.020019/2023-90.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>