<xml><article id="30939348" name="OUTORGAS_27 02 2023 (372 ao 406)" idOficio="9448684" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="07/03/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20393812">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 372 - LEONARDO SOUSA CAVALCANTI, rio São Francisco, Município de Sobradinho/BA, irrigação.</p><p>Nº 373 - FLAVIANO DE MACEDO FONSECA SILVA, UHE Luiz Gonzaga, Município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 374 - CASSIENE LEITE MAGALHAES SENA, UHE Luiz Gonzaga, Município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 375 - JOSÉ RODRIGUES BELO, UHE Furnas, Município de Formiga/MG, irrigação.</p><p>Nº 376 - ASSOCIAÇÃO DOS PEQUENOS AGRICULTORES RURAIS E PRODUTORES DO ASSENTAMENTO ERNESTO CHE GUEVARA; MARIA APARECIDA DOS SANTOS; IVONE MARIA DA SILVA; ANGELINA MARIA MARTINS; JAMIELE DA MOTA SILVA MAIA; MARCELO BENTO DE FRANCA; ILDENOR SIMOES DA MOTA; IVANILDA SIMOES DA MOTA SILVA; GILDENOR BARBOSA DOS SANTOS; EDNAIDE FERNANDINA ALVES; NILZA PEDRINA DA SILVA LEAL; CLESIO SIMOES DE ALMEIDA; JOSE CARLOS DA SILVA; JUAREZ ONOFRE BEZERRA; JACSON ALVES; PEDRO BARBOSA DOS SANTOS; MARIA ROSENA DOS SANTOS; SILVANIA ALVES DE CARVALHO SANTOS; NOEMIA DE JESUS ALVES; MANOEL CRISPINIANO DA SILVA; ADERCINO ALVES DA SILVA E EDINAEL ALVES, rio São Francisco, Município de Abaré/BA, irrigação.</p><p>Nº 377 - AFONSO WILSON LUCIO DOS SANTOS E JEAN PEREIRA DOS SANTOS E FABIO PEREIRA DOS SANTOS, rio São Francisco, Município de Curaçá/BA, irrigação.</p><p>Nº 378 - MANOELITO NOGUEIRA BRAGA, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 379 - PRISCILLA DIAS REIS, UHE Luiz Gonzaga, Município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 380 - JEDIEL MARCOS CARLOS DA CUNHA, rio Camanducaia, Município de Camanducaia/MG, irrigação.</p><p>Nº 381 - ANDERSON SANTOS DE OLIVEIRA, rio São Francisco, Município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 382 - JOAQUIM GONCALVES FRANCISCO NETO, rio São Francisco, Município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 383 - CRISTIANE MUNIZ VIANA, rio São Francisco, Município de Abaré/BA, irrigação.</p><p>Nº 384 - ALUÍSIO NUNES GONÇALVES, rio Paraíba do Sul, Município de Campos dos Goytacazes/RJ, irrigação.</p><p>Nº 385 - GUSTAVO MARTINS SANTOS COSTA, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 386 - LUCIANO PEREIRA E LEANDRO PEREIRA, UHE Chavantes, Município de Itaporanga/SP, irrigação.</p><p>Nº 387 - MIGUEL DE SOUZA LEAO COELHO, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 388 - ITAMAR DA COSTA VIEIRA, UHE Sobradinho, Município de Sobradinho/BA, irrigação.</p><p>Nº 389 - VITIVINICOLA QUINTAS DE SÃO BRAZ LTDA, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>Nº 390 - GRAND VALLE SOLUCOES FINANCEIRAS LTDA, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 391 - MONICA ANGELUS XAVIER VASCONCELOS, rio São Francisco, Município de Lagoa Grande/PE, irrigação.</p><p>Nº 392 - EDIMARIO DE JESUS CARVALHO, rio São Francisco, Município de Lagoa Grande/PE, irrigação.</p><p>Nº 393 - GILVONEIDE SILVEIRA, rio São Francisco, Município de Lagoa Grande/PE, irrigação.</p><p>Nº 394 - JOSE LOPES DA SILVA NETO, rio São Francisco, Município de Lagoa Grande/PE, irrigação.</p><p>Nº 395 - CARLOS ANTÔNIO SOUZA, UHE Sobradinho, Município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 396 - AGNALDO TORRES DOS SANTOS, rio São Francisco, Município de Cabrobó/PE, irrigação.</p><p>Nº 397 - MARCOS AURELIO DA MOTA, UHE Paulo Afonso IV/UHE Apolônio Sales, Município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 398 - PEDRO ALMEIDA DO NASCIMENTO, UHE Luiz Gonzaga, Município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 399 - RICARDO SOARES DE LACERDA, rio São Francisco, Município de Bom Despacho/MG, irrigação.</p><p>Nº 400 - ROMEU ROMERO, rio Paranapanema, Município de Piraju/SP, irrigação.</p><p>Nº 401 - JOILSON ALVES DE ALMEIDA, UHE São Simão, Município de Ipiaçu/MG, irrigação.</p><p>Nº 402 - FERNANDO DANTAS DA FONSECA, rio Piranhas Município de São Bento/PB, irrigação.</p><p>Nº 403 - FRANCISCO FERREIRA DA COSTA SOBRINHO, rio Piranhas Município de São Bento/PB, irrigação.</p><p>Nº 404 - VALDECI DANTAS, rio Piranhas Município de Jardim de Piranhas/RN, irrigação.</p><p>Nº 405 - RITA DA SILVA LIMA, rio Piranhas Município de São Bento/PB, irrigação.</p><p>Nº 406 - VITIVINICOLA QUINTAS DE SAO BRAZ LTDA, rio São Francisco, Município de Petrolina/PE, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>