<xml><article id="31250406" name="DECISAO SUPAS 166" idOficio="9487660" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="23/03/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00005" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="264" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=264" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448615">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 166, DE 21 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 166, DE 21 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o inciso III do art. 29 e o inciso VIII do art. 105, ambos do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto na Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de implantação de linha constam da Licença Operacional - LOP de nº 149; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.054582/2023-86, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da FABBITUR TRANSPORTES E TURISMO LTDA-ME, CNPJ nº 33.374.141/0001-23, para modificar a prestação do serviço com a implantação da linha GOIÂNIA (GO) - ARAGUAÍNA (TO), prefixo 12-0716-60, com as seguintes seções:</p><p>I - de ANÁPOLIS (GO), GOIÂNIA (GO) e URUAÇU (GO) para ALIANÇA DO TOCANTINS (TO), ALVORADA (TO), BARROLÂNDIA (TO), BRASILÂNDIA DO TOCANTINS (TO), CRIXAS DO TOCANTINS (TO), FÁTIMA (TO), FIGUEIROPOLIS (TO), FORTALEZA DO TABOCAO (TO), NOVA OLINDA (TO), NOVA ROSALÂNDIA (TO), OLIVEIRA DE FÁTIMA (TO), PRESIDENTE KENNEDY (TO), SANTA RITA DO TOCANTINS (TO) e TALISMÃ (TO);</p><p>II - de ARAGUAINA (TO) para ANÁPOLIS (GO), PORANGATU (GO) e URUAÇU (GO);</p><p>III - de CAMPINORTE (GO), CERES (GO), ESTRELA DO NORTE (GO), JARAGUA (GO), RIALMA (GO) e SANTA TEREZA DE GOIÁS (GO) para ALIANÇA DO TOCANTINS (TO), ALVORADA (TO), ARAGUAINA (TO), BARROLÂNDIA (TO), BRASILÂNDIA DO TOCANTINS (TO), COLINAS DO TOCANTINS (TO), CRIXAS DO TOCANTINS (TO), FÁTIMA (TO), FIGUEIROPOLIS (TO), FORTALEZA DO TABOCAO (TO), GUARAI (TO), GURUPI (TO), MIRANORTE (TO), NOVA OLINDA (TO), NOVA ROSALÂNDIA (TO), OLIVEIRA DE FÁTIMA (TO), PARAISO DO TOCANTINS (TO), PRESIDENTE KENNEDY (TO), SANTA RITA DO TOCANTINS (TO) e TALISMÃ (TO);</p><p>IV - de COLINAS DO TOCANTINS (TO) para ANÁPOLIS (GO), GOIÂNIA (GO) e PORANGATU (GO);</p><p>V - de GUARAI (TO) e MIRANORTE (TO) para ANÁPOLIS (GO), GOIÂNIA (GO), PORANGATU (GO) e URUAÇU (GO);</p><p>VI - de GURUPI (TO) e PARAISO DO TOCANTINS (TO) para ANÁPOLIS (GO), GOIÂNIA (GO) e URUAÇU (GO); e</p><p>VII - de PORANGATU (GO) para ALIANÇA DO TOCANTINS (TO), ALVORADA (TO), BARROLÂNDIA (TO), BRASILÂNDIA DO TOCANTINS (TO), CRIXAS DO TOCANTINS (TO), FÁTIMA (TO), FIGUEIROPOLIS (TO), FORTALEZA DO TABOCAO (TO), GURUPI (TO), NOVA OLINDA (TO), NOVA ROSALÂNDIA (TO), OLIVEIRA DE FÁTIMA (TO), PARAISO DO TOCANTINS (TO), PRESIDENTE KENNEDY (TO), SANTA RITA DO TOCANTINS (TO) e TALISMÃ (TO).</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>