<xml><article id="31021799" name="Port. Martha 10.03.2023" idOficio="9458772" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20408077">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA Nº 1.812, DE 8 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.812, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08270.009193/2022-18, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, HERMES RAUL ABRIL BONET, de nacionalidade colombiana, filho de Pedro Candelário Abril Rincón e de Mariela Bonet Meneces, nascido na República da Colômbia, em 9 de maio de 1978, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos e 4 (quatro) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.813, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.007927/2020-53, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, PERSI PANOZO VARGAS, de nacionalidade boliviana, filho de Pedro Vargas e de Felicidade Panozo, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 26 de abril de 1989, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 10 (dez) anos, 1 (um) mês e 14 (quatorze) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.814, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.012155/2012-53, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, RICHARD GARRY HILL, de nacionalidade inglesa, filho de Michael Ghaham Hill e de Suzanne Dorean Hill, nascido no Reino Unido da Grã-Bretanha e Irlanda do Norte, em 3 de setembro de 1974, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 5 (cinco) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.815, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08001.001514/2018-11, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, SYLVESTER EJIKE OBIELI, de nacionalidade nigeriana, filho de Joseph Obieli e de Mercy Obieli, nascido em Enugu, na República Federal da Nigéria, em 10 de setembro de 1969, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 15 (quinze) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.818, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.024116/2009-01, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, CYPRIAN OBIOHA MADANATUM, de nacionalidade nigeriana, filho de Asomba Madunatum e de Uzoejinwa Madunatum, nascido na República Federal da Nigéria, em 6 de abril de 1963, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 6 (seis) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>