<xml><article id="30943262" name="PA2023-10606" idOficio="9449438" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/03/2023" artClass="00040:00005:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="87" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=87" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20394851">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.606, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova Listagem de Inclusão de Medidas de Segurança e Procedimentos Alternativos como parte integrante do Programa de Segurança de Operador Aéreo da empresa KLM CIA REAL HOLANDESA DE AVIACAO.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.606, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova Listagem de Inclusão de Medidas de Segurança e Procedimentos Alternativos como parte integrante do Programa de Segurança de Operador Aéreo da empresa KLM CIA REAL HOLANDESA DE AVIACAO.</p><p>O Superintendente de Infraestrutura Aeroportuária, no uso da atribuição que lhe confere o art. 33 do Regimento Interno, aprovado pela Resolução nº 381, de 14 de junho de 2016, tendo em vista o disposto no Regulamento Brasileiro da Aviação Civil nº 108, Emenda 05 - RBAC nº 108 EMD 05, e no item 5.3.4 da Instrução Suplementar nº 108-001, Revisão F (IS nº 108-001F), e considerando o que consta do processo nº 00058.075119/2022-94, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a versão nº 02 da Listagem de Inclusão de Medidas de Segurança e Procedimentos Alternativos que, combinados com os Apêndices B, C, D e E da IS nº 108-001 F, formam o Programa de Segurança de Operador Aéreo - PSOA da empresa KLM CIA REAL HOLANDESA DE AVIACAO, CNPJ nº 33.643.420/0001-45, operador que explora serviço de transporte aéreo público de passageiros e carga enquadrado como classe VI, nos termos do Regulamento Brasileiro da Aviação Civil nº 108, Emenda 05 (RBAC nº 108 EMD 05) e da Instrução Suplementar nº 108-001, Revisão F (IS nº 108- 001F).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GIOVANO PALMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>