<xml><article id="30940674" name="Ata_3_2C_28_02_2023 -VR - IMPREN" idOficio="9447461" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="07/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="113" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=113" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20392169">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1. Processo TC-022.342/2022-2 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Maria Beatriz Messeder dos Santos Dantas (786.369.065-04); Sandra Soares Brandao (360.652.854-04); Silvana Soares Brandao (440.398.834-20); Silvia Soares Brandao (328.956.404-59); Sonia Soares Brandao (525.853.014-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1480/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1998, 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 1º do Regimento Interno do TCU e art. 7º, § 4º da IN 78/2018, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão militar dos interessados abaixo qualificados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-022.377/2022-0 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Debora Alves da Silva (450.213.330-20); Eunice Reis dos Passos (393.816.090-04); Guacira Gomes Terres (253.948.940-00); Iara Maria Lemos Gomes Thofehrn (242.571.090-68); Jacira Maria Gomes de Souza Soares (474.009.600-59); Jussara Maria Lemos Gomes Casalinho (811.283.390-72); Lubia da Silva Aguiar (200.512.120-72); Maria Elenita Luz de Moraes (982.989.680-34); Moema Gomes Martins (042.746.520-68); Nair Alves Zamuner (618.231.630-68); Sonja Beatriz da Silva Valente (788.829.900-87); Vera Rejane Mendes (446.240.930-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1481/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1998, 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 1º do Regimento Interno do TCU e art. 7º, § 4º da IN 78/2018, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão militar dos interessados abaixo qualificados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-022.381/2022-8 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Denise Silva de Carvalho (042.838.627-03); Francislene Aparecida dos Reis Valadares (930.706.246-34); Laura Jane Ferreira Toth (065.550.836-89); Marielza Sguerra Paganotti (620.977.686-87); Tania Marcia Moreira Barbalho (599.019.777-20); Teresa Cristina Lacourt Moreira (221.485.407-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1482/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1998, 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 1º do Regimento Interno do TCU e art. 7º, § 4º da IN 78/2018, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão militar dos interessados abaixo qualificados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-022.388/2022-2 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Dulceni Assis Moraes (168.941.031-00); Joao Victor Sampaio de Moraes (046.391.871-14); Lourdes Viana (516.407.401-04); Rosane Rocha dos Santos (934.862.437-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1483/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e art. 260, § 5º, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, em considerar prejudicada por perda de objeto, a apreciação dos atos de concessão de reforma dos interessados abaixo qualificados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-027.118/2022-3 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Djalma Pereira da Costa (025.629.874-20); Helio Alves de Oliveira Gomes (015.775.064-72); Jose Augusto de Melo (041.025.844-04); Jose Daniel de Sena e Silva (003.123.474-72); Jose Ferreira da Silva (030.582.557-72); Jose Gomes de Oliveira Filho (010.323.484-53); Jose Venancio da Silva (007.496.801-72); Luiz Ribeiro de Macedo (007.289.772-49); Nivaldo Bernardo da Costa (008.653.544-72); Paulo Gustavo de Oliveira (004.683.713-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1484/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados este processo de contas anuais da Subsecretaria-Geral do Serviço Exterior do Ministério das Relações Exteriores (SGEX/MRE), relativa ao exercício de 2014.</p><p>Considerando que este Tribunal, em deliberação consubstanciada no Acórdão 8.258/2018-TCU-2ª Câmara, de minha relatoria, julgou regulares as contas de alguns responsáveis, regulares com ressalva as de outros gestores e sobrestou o julgamento das presentes contas em relação ao Sr. Roberto Abdalla, então diretor titular do Departamento de Serviço Exterior da SGEX/MRE, até a apreciação definitiva da tomada de contas especial referida nos itens 1.7.1.2 e 1.7.1.3 daquele decisum, bem como expediu determinações e ciência de impropriedades;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.939/2022-TCU-2ª Câmara, também de minha relatoria, o TCU considerou atendidas as determinações constantes dos subitens 1.7.1.1 e 1.7.1.4 do aludido Acórdão 8.258/2018 deste Colegiado, decidiu pela dispensa do monitoramento do seu item 1.7.2 e manteve o sobrestamento das contas do Sr. Roberto Abdalla até o encerramento do monitoramento relativo às determinações 1.7.1.2 e 1.7.1.3 do referido aresto, expedindo, para tanto, determinações à Secretaria de Controle Interno do Ministério das Relações Exteriores (Ciset/MRE) e à Secretaria de Gestão Administrativa daquela pasta (SGAD/MRE);</p><p>Considerando que os exames procedidos pela então Secretaria de Controle Externo do Desenvolvimento Econômico (SecexDesen), atual Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental) demonstram o cumprimento das determinações exaradas nos itens 1.7.1 e 1.7.2 do Acórdão 1.939/2022-2ª Câmara, bem como indicam a inaplicabilidade do cumprimento das determinações inseridas nos subitens 1.7.1.2 e 1.7.1.3 do Acórdão 8.258/2018-2ª Câmara;</p><p>Considerando as propostas convergentes da unidade técnica (peças 111-113) e do Ministério Público junto a este Tribunal (peça 114) de levantamento do sobrestamento do presente processo e de julgamento das presentes contas quanto à responsabilidade do Sr. Roberto Abdalla, pela regularidade, com quitação plena;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 11 e 16, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, incisos I, "a", e V, 157, 169, inciso III, e 207 do Regimento Interno deste Tribunal, ante as razões expostas pelo Relator e de conformidade com os pareceres emitidos nos autos (peças 111-114), em: levantar o sobrestamento do presente processo; julgar regulares as contas do Sr. Roberto Abdalla, dando-lhe quitação plena; considerar cumpridas as determinações constantes dos subitens 1.7.1 e 1.7.2 do Acórdão 1.939/2022-TCU-2ª Câmara; considerar não mais aplicável o cumprimento das determinações inseridas nos itens 1.7.1.2 e 1.7.1.3 do Acórdão 8.258/2018-TCU-2ª Câmara; dar ciência do presente acórdão à Secretaria de Gestão Administrativa e à Secretaria de Controle Interno do Ministério das Relações Exteriores e demais interessados; e arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-031.337/2015-5 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2014)</p><p>1.1. Responsáveis: Adriano Silva Pucci (724.257.929-53); Andreia Cristina Nogueira Rigueira (038.805.161-20); Carlos Eduardo de Ribas Guedes (495.570.257-00); João Pedro Correa Costa (279.552.731-68); José Borges dos Santos Júnior (143.515.791-53); Reinaldo Storani (016.028.238-12); Roberto Abdalla (246.714.104-78); Sonia Regina Guimarães Gomes (289.778.741-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Subsecretaria-Geral do Serviço Exterior.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1485/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, incisos I e II; 16, incisos I e II; 17, 18 e 23, incisos I e II; da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a"; 207, 208 e 214, incisos I e II; do Regimento Interno do TCU, e de conformidade com os pareceres emitidos nos autos, em julgar regulares com ressalva as contas dos responsáveis Luiz Tadeu Villela Blumm, CPF 393.560.781-49, Diretor de Gestão de Fundos e Benefícios, por não ter implementado controles internos para coordenar e monitorar as ações de operacionalização do Fundeb, do Salário Educação, do Fies e do Proies, relacionadas aos achados 1.1, 1.2, 1.4, 1.6, 2.1, 3.1, 3.2, 3.3 e 3.4 do Relatório de Auditoria das Contas de 2019; Sra. Karine Silva dos Santos, CPF 088.043.637-97, Diretora de Ações Educacionais, por não ter implementado controles internos para coordenar a execução do programa Caminho da Escola e garantir que os pagamentos sejam efetuados após a devida liquidação, em conformidade com o que determina os arts. 63, § 2º, inc. III, da Lei 4.320/64, e 73, inc. II, alínea "b", da Lei 8.666/93; Sra. Arcione Ferreira Viagi, CPF 055.560.478-04, Diretora de Ações Educacionais, por não ter implementado controles internos para coordenar a execução do programa Caminho da Escola e garantir que os pagamentos sejam efetuados após a devida liquidação, em conformidade com o que determina os arts. 63, § 2º, inc. III, da Lei 4.320/64, e 73, inc. II, alínea "b", da Lei 8.666/93; 4); Sra. Fernanda Lucena Ribeiro Vilela, CPF 841.990.081-87, Diretora Financeira Substituta, por não ter implementado controles internos contábeis suficientes para supervisionar, acompanhar e orientar as atividades relativas à contabilidade do FNDE; Sr. Gilvan Silva Batista, CPF 483.411.345-00, Diretor Financeiro, período de 29/5/2019 a 24/12/2019, por não ter implementado controles internos contábeis para supervisionar, acompanhar e orientar as atividades relativas à contabilidade do FNDE, dando-lhes quitação, e julgar regulares as contas dos responsáveis Carlos Alberto Decotelli da Silva, CPF 370.949.717- 53; Rodrigo Sergio Dias, CPF 225.510.368-01; Manuel Dernival Santos Neto, CPF 587.461.375-72; Fabio de Barros Correia Gomes Filho, CPF 033.641.221-56; Luís Claudio da Fonseca Braganca Pinheiro, CPF 049.977.768-90; Dirceu Falcão da Mota Junior, CPF 153.363.601-04; Ana Cristina Bittar de Oliveira, CPF 443.992.431-04; Nicolas Ramos da Cruz, CPF 692.961.201-44; Pedro Antônio Estrella Pedrosa, CPF 090.723.157-82; Jose Fernando Uchoa Costa Neto, CPF 375.326.184-04; Cynthia Marcela de Campos Pinheiro, CPF 729.606.471-49; Leonardo de Souza Leão, CPF 881.038.034-72; Marcelo Lopes da Ponte, CPF 773.886.743-49; Andrea Cristina Alves da Silva, CPF 630.595.842-49, dando-lhes quitação plena, sem prejuízo de dar ciência desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE.</p><p>1. Processo TC-044.724/2021-7 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2020)</p><p>1.1. Apensos: 023.708/2019-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.2. Responsáveis: Ana Cristina Bittar de Oliveira (443.992.431-04); Andrea Cristina Alves da Silva (630.595.842-49); Arcione Ferreira Viagi (055.560.478-04); Carlos Alberto Decotelli da Silva (370.949.717-53); Cynthia Marcela de Campos Pinheiro (729.606.471-49); Dirceu Falcao da Mota Junior (153.363.601-04); Fabio de Barros Correia Gomes Filho (033.641.221-56); Fernanda Lucena Ribeiro Vilela (841.990.081-87); Gilvan Silva Batista (483.411.345-00); Jose Fernando Uchoa Costa Neto (375.326.184-04); Karine Silva dos Santos (088.043.637-97); Leonardo de Souza Leao (881.038.034-72); Luis Claudio da Fonseca Braganca Pinheiro (049.977.768-90); Luiz Tadeu Villela Blumm (393.560.781-49); Manuel Dernival Santos Neto (587.461.375-72); Marcelo Lopes da Ponte (773.886.743-49); Nicolas Ramos da Cruz (692.961.201-44); Pedro Antonio Estrella Pedrosa (090.723.157-82); Rodrigo Sergio Dias (225.510.368-01).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1486/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição quinquenal e intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo (peça 58);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, uma vez constatada a ocorrência da prescrição quinquenal e da intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-000.228/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Tatiana Schulz Bornato (223.092.798-11).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial da Cultura.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Flávia Ferraciolli Manso (265654/OAB-SP), Cesar Andre Machado de Morais (415.844/OAB-SP) e outros, representando Tatiana Schulz Bornato.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação à Secretaria Especial da Cultura e aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1487/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que o presente processo trata de tomada de contas especial instaurada pela então Secretaria Especial do Desenvolvimento Social do Ministério da Cidadania, sucedido pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS), em desfavor de César Roberto Couto de Brito, como prefeito de Pedro Osório - RS (gestão: 2009-2012), diante da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pelo Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS), na modalidade fundo a fundo, para a execução dos programas de Proteção Social Básica (PSB) e Proteção Social Especial (PSE), no exercício de 2011, tendo em vista a constatação de desvio de finalidade sob o valor total de R$ 19.839,64 (Peça 54);</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), após examinar a matéria destes autos, concluiu que teria ocorrido a prescrição, nos termos do art. 5º da Resolução TCU 344/2022, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, com fundamento nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU c/c os arts. 2º e 8º da mencionada Resolução TCU 344/2022, ante a ausência de pressupostos de constituição e desenvolvimento válido e regular do processo;</p><p>Considerando que, ao concordar com a incidência da prescrição, o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) discordou apenas dos fundamentos indicados pela unidade técnica, aduzindo que não se trataria de arquivamento sem julgamento de mérito por ausência de pressupostos para constituição e desenvolvimento válido do processo, mas de arquivamento com julgamento de mérito pelo reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, em sintonia com o art. 487, inciso II, da Lei 13.105/2015;</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que, nos termos dos arts. 4º e 5º da referida Resolução TCU 344/2022, o prazo de prescrição deve ser contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial, ou seja, a partir de 21/6/2012 (Peça 63);</p><p>Considerando que entre o envio de novos documentos pelo responsável, em 17/3/2015 (Peça 14), e a reanálise da prestação de contas pelo FNAS, em 26/7/2021 (Peça 37), houve o lapso temporal superior a cinco anos, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Considerando, enfim, que se mostra adequado o parecer da unidade técnica, com as sugestões apresentadas pelo MPTCU, especialmente quanto à natureza jurídica da prescrição como prejudicial de mérito;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-003.322/2022-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: César Roberto Couto de Brito (288.701.580-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Pedro Osório - RS.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Providência: enviar cópia desta deliberação ao responsável e ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1488/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a incidência da prescrição quinquenal e intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória e, em consequência;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU (peça 43), em concordância com o arquivamento do presente processo;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da incidência da prescrição quinquenal e intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-003.403/2022-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Augusto Sousa Veloso (175.859.103-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Bela Vista do Maranhão - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) e ao responsável.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1489/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, em concordância com a proposta de arquivamento do presente processo, com fundamento na Lei 9.873/1999 c/c a Resolução - TCU nº 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e arts. 8º e 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-003.862/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associacao Tecnico Cientifica Eng Paulo de Frontin (07.778.137/0001-10); Jesualdo Pereira Farias (112.745.143-04); Jose de Paula Barros Neto (385.551.823-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A..</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Manuel Luis da Rocha Neto (7.479/OAB-CE), Weber Busgaib Goncalves (26578/OAB-CE) e outros, representando Associacao Tecnico Cientifica Eng Paulo de Frontin; Manuel Luis da Rocha Neto (7.479/OAB-CE), Weber Busgaib Goncalves (26578/OAB-CE) e outros, representando Jose de Paula Barros Neto.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao Controle Interno do Exército Brasileiro e aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1490/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando a concordância pelo arquivamento no parecer do Ministério Público junto ao TCU (peça 38);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-005.164/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Clementino de Carvalho Filho (059.737.915-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1491/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando a concordância do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo (peça 43);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU n° 344/2022 c/c o art. 169, III, do Regimento Interno do TCU, em determinar o arquivamento deste processo, tendo em vista a ocorrência da prescrição quinquenal das pretensões sancionatória e ressarcitória nesta tomada de contas especial, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-005.360/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Maria das Graças Carneiro da Cunha Pinto Lapa (055.484.034-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação à Sra. Maria das Graças Carneiro da Cunha Pinto Lapa e ao FNDE.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1492/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que o presente processo trata, neste momento, de recurso de reconsideração interposto por Carlos Antônio Araújo de Oliveira contra o Acórdão 8.921/2020-TCU-2ª Câmara que, em sede de tomada de contas especial, julgou irregulares as suas contas para condená-lo ao pagamento do débito apurado e aplicar-lhe a multa legal, tendo em vista as irregularidades constatadas na execução do Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento à Educação de Jovens e Adultos (Peja) no exercício de 2006;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos), após examinar a matéria destes autos, concluiu que teria ocorrido a prescrição, nos termos da Resolução TCU 344/2022, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos ante a ocorrência da referida situação prejudicial de mérito, depois de tornado sem efeito o acórdão recorrido;</p><p>Considerando que, ao concordar com a incidência da prescrição, o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) manifestou-se de acordo com a proposta da unidade técnica, sugerindo, contudo, conhecer do recurso e, no mérito, dar-lhe provimento, a fim de tornar sem efeito o débito imputado e a multa aplicada ao recorrente e promover o arquivamento dos autos em razão da prescrição;</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que o prazo de prescrição, no presente caso concreto, deve ser contado da data da fiscalização realizada pela Controladoria-Geral da União (CGU), em 2/6/2006 (Peça 2, p. 192-214), nos termos do art. 4º, inciso IV, da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando que entre a notificação da não aprovação das contas, em 6/5/2008 (Peça 2, p. 180) e a instauração da tomada de contas especial, em 10/7/2014 (Peça 2, p. 5-11) houve o lapso temporal superior a cinco anos, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Considerando que o arquivamento pelo reconhecimento da prejudicial de mérito, em decorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, está em sintonia com o art. 487, inciso II, da Lei 13.105/2015;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, tornar sem efeito o Acórdão 8.921/2021-TCU-2ª Câmara e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.8 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-005.721/2015-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Recorrente: Carlos Antônio Araújo de Oliveira (373.801.094-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Cajazeiras - PB.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.6. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>1.7. Representação legal: Manoel Alves de Oliveira (CRC/PB 1866) e outros, representando Carlos Antônio Araújo de Oliveira.</p><p>1.8. Providência: enviar cópia desta deliberação ao recorrente e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1493/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 26, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos, em autorizar o parcelamento da dívida imputável ao Sr. Marcel José Carneiro de Carvalho (CPF: 950.818.605-49) especificada na proposta de encaminhamento da unidade técnica (peça 43), em 24 (vinte e quatro) parcelas mensais, alertando-o de que a falta da comprovação de recolhimento de qualquer uma delas importará no vencimento antecipado do saldo devedor, e que a liquidação tempestiva do débito parcelado atualizado monetariamente, com a incidência de juros moratórios a partir da data de autorização do parcelamento, apenas saneará o processo se o TCU vier a reconhecer a boa-fé dos responsáveis, no subsequente julgamento definitivo do feito, além da inexistência de outras irregularidades nas contas, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.7 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-007.293/2022-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Marcel José Carneiro de Carvalho (950.818.605-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Paratinga - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Jaime Dalmeida Cruz (22.435/OAB-BA), representando Marcel José Carneiro de Carvalho.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Sobrestar o julgamento do presente processo até o pagamento da última parcela do débito em favor do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação ou até o eventual vencimento antecipado do saldo devedor, diante da interrupção do aludido pagamento;</p><p>1.7.2. Dar ciência desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1494/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno do TCU, c/c o Enunciado nº 145 da Súmula de Jurisprudência predominante no Tribunal, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão nº 2030/2022-TCU-2ª Câmara, prolatado na Sessão de 3/5/2022-Extraordinária, inserido na Ata nº 13/2022-2ª Câmara, relativamente ao seu subitem 9.2, onde se lê: "(...) "fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional:" (...)", leia-se: "(...) "fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres da Fundação Nacional de Saúde:" (...)", mantendo-se inalterados os demais termos do acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-013.255/2020-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Arnaldo Gomes de Sousa (406.006.023-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência Estadual da Funasa no Estado do Maranhão.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1495/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando a concordância pelo arquivamento no parecer do Ministério Público junto ao TCU (peça 41);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-013.380/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Gilcleider Altino Ribeiro (966.669.516-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao responsável e ao FNDE, para conhecimento.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1496/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no arts. 201, § 3.º, e 212 do Regimento Interno do TCU, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autosemitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-014.657/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Robison Aparecido Pazetto (262.816.271-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Nova Xavantina - MT.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1497/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando a concordância pelo arquivamento no parecer do Ministério Público junto ao TCU (peça 31);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-014.735/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: João Clemente Neto (885.066.574-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta liberação ao responsável e ao FNDE para conhecimento.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1498/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo, com fundamento na Lei 9.873/1999 c/c a Resolução - TCU nº 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.961/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Ana Paula de Azevedo Goncalves (010.717.027-26).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da 1ª Região Militar.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.2. Dar ciência desta deliberação à responsável e ao Comando da 1ª Região Militar.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1499/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º e 11 da Resolução - TCU nº 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.962/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Cristina Moreira Rodrigues (083.570.717-24).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da 1ª Região Militar.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação o à responsável, bem como ao Comando da 1ª Região Militar.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1500/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º e 11º da Resolução - TCU nº 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º e 11 da Resolução - TCU n.º 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-016.358/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Antonio Gildemar Azevedo Pereira (088.776.375-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Ibipitanga - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao FNDE e a Antônio Gildemar Azevedo Pereira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1501/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando a concordância pelo arquivamento no parecer do Ministério Público junto ao TCU (peça 28);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, uma vez constatada a ocorrência da prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-016.477/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Janainna Pinto Marques Tavares (440.055.803-78).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Luzilândia - PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao FNDE e a Janaínna Pinto Marques.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1502/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que o presente processo trata de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Eli Alves Cavalcante, em razão de omissão no dever de prestar contas por meio do Fundo Nacional de Assistência Social;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), após examinar a matéria destes autos, concluiu que teria ocorrido a prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento, nos termos do art. 2º da Resolução-TCU 344/2022, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de constituição e desenvolvimento válido e regular do processo, com fundamento nos arts. 169, inciso VI, e art. 212 do Regimento Interno do TCU (RITCU) c/c art. 2º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>Considerando que, ao concordar com a incidência da prescrição, o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) discordou apenas da proposta de fundamentar o arquivamento do processo no art. 212 do RITCU, sugerindo o arquivamento com julgamento de mérito pelo reconhecimento da prejudicial de prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, em sintonia com o art. 487, inciso II, da Lei 13.105/2015;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que, nos termos dos arts. 4º e 5º da referida Resolução, o prazo de prescrição deve ser contado da data em que as contas deveriam ter sido apresentadas ao órgão competente para a sua análise inicial, ou seja, a partir de 28/02/2005;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>