<xml><article id="30841986" name="ATA57_primeira_sccr_1" idOficio="9437568" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="01/03/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00001" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="" numberPage="129" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=129" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20377892">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 57ª SESSÃO ORDINÁRIA ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO</p><p class="identifica">ATA DA 57ª SESSÃO ORDINÁRIA</p><p class="identifica">REALIZADA EM 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Aos quatorze dias de fevereiro de dois mil e vinte e três às quatorze horas e trinta minutos, iniciou-se, com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a Quinquagésima Sétima (57a) Sessão Ordinária da 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes a Coordenadora em exercício, Subprocuradora-Geral do Trabalho, Ileana Neiva Mousinho, a Procuradora Regional do Trabalho, Soraya Tabet Souto Maior e as membras suplentes, Procuradora Regional do Trabalho, Simone Beatriz Assis de Rezende e a Procuradora do Trabalho, Juliane Mombelli. Ausente justificadamente o Dr. André Lacerda. Designada a Dra. Juliane Mombelli como Relatora "ad hoc" dos feitos do Dr. André Lacerda. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo</p><p>1) PROCEDIMENTOS NÃO HOMOLOGADOS</p><p>Processo IC-008868.2015.02.000/9 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: MPT / PRT 2ª REGIÃO (DENUNCIANTE ANÔNIMO), INQUIRIDO: SA O ESTADO DE SÃO PAULO (ESTADÃO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002360.2016.09.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: SIGILOSO, INQUIRIDO: VOLKSWAGEN DO BRASIL INDÚSTRIA DE VEÍCULOS AUTOMOTORES LTDA - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000185.2016.12.004/6 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO: ADAMI S/A MADEIRAS, NOTICIANTE: TRT-SC - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, apenas no tocante aos temas 01.03.04 (condições sanitárias e de conforto nos locais de trabalho); 09.04.01 (anotação e controle da jornada), 09.04.03.01 (intervalos), e não homologar no tocante as demais matérias investigadas, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000386.2017.04.004/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO - PROCURADORIA REGIONAL DO TRABALHO DA 4ª REGIÃO - PROCURADORIA DO TRABALHO NO MUNICÍPIO DE PELOTAS, INQUIRIDO: VIAÇÃO NOSSA SENHORA CONQUISTADORA LTDA. - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002911.2018.04.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: SIGILOSO, INQUIRIDO: UNIÃO BRASILEIRA DE EDUCAÇÃO E ASSISTÊNCIA - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000147.2018.04.003/9 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO: COMERCIAL ZAFFARI LTDA (STOK CENTER) - FILIAL DE SANTO ÂNGELO, NOTICIANTE: SINDICATO DOS EMPREGADOS NO COMÉRCIO DE SANTO ANGELO - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto ao desvio de função, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000647.2018.15.006/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: Razão social: Município de Batatais - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001614.2019.05.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: MAISE LIDIANE PAIXÃO DOS SANTOS, INQUIRIDO: MUNICÍPIO DE CAMAÇARI (PREFEITURA MUNICIPAL DE CAMACARI) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000012.2019.05.007/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO: Razão social: Cerqueira Correia Engenharia Ltda Epp - Nome fantasia: Cc Eng , NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: Razão social: Município de Santo Antônio de Jesus - Nome fantasia: Prefeitura Municipal de Santo Antônio de Jesus - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000073.2019.05.007/6 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: INQUIRIDO: Razão social: Fundação de Hematologia e Hemoterapia da Bahia Nome fantasia: Hemoba, NOTICIANTE: Razão social: Ministério Público do Trabalho - Prt 5ª Região - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002197.2019.06.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: BRASILATA S A EMBALAGENS METALICAS, NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO - PROCURADORIA REGIONAL DO TRABALHO DA 2ª REGIÃO - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001796.2019.07.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: MD BESSA DOS SANTOS MERCANTIL - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-007485.2020.01.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DO RIO DE JANEIRO, INQUIRIDO: FUNDAÇÃO SAÚDE DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO , INQUIRIDO: SECRETARIA DE ESTADO DE SAUDE - SES - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento apenas no tocante aos temas ?horas extras? e ?piso salarial?, ressaltando-se a necessidade de encaminhamento da denúncia ao MPRJ, e não homologar no tocante aos demais temas, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000303.2020.04.006/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: IVO GRISA, NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO - PROCURADORIA DO TRABALHO NO MUNICÍPIO DE CAXIAS DO SUL - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002863.2020.05.000/9 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: DENUNCIANTE ANÔNIMO, INQUIRIDO: MUNICÍPIO DE SALVADOR (SECRETARIA MUNICIPAL DA SAÚDE) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002181.2020.09.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: SINTRACON - SINDICATO DOS TRABALHADORES NA INDÚSTRIA DA CONSTRUÇÃO CIVIL DE CURITIBA E REGIÃO, INQUIRIDO: SPAZIO CONSTRUCOES CIVIS LTDA - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000397.2020.12.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: OMG LOCACOES DE EQUIPAMENTOS LTDA, NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS DA CONSTRUÇÃO CIVIL E DO MOBILIÁRIO [DE BOMBINHAS E PORTO BELO] - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001140.2020.12.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO: GN COMERCIO E SERVICOS EIRELI, NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS DA CONSTRUÇÃO DO MOBILIÁRIO E ARTEFATOS DE CIMENTO DE FLORIANÓPOLIS E REGIÃO - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000397.2020.15.006/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: Razão social: Dgb Engenharia e Construções Ltda., NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000418.2020.17.000/8 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Ministério Público da União Nome fantasia: Procuradoria Regional do Trabalho 17 Regiao , INQUIRIDO: Razão social: Petrobrás - Petróleo Brasileiro S.a Nome fantasia: Petrobras - Sede Vitória, INQUIRIDO: Razão social: Sbm Offshore do Brasil Ltda - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000166.2020.23.003/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: Razão social: Construart Ltda - Nome fantasia: Construart, NOTICIANTE: Razão social: Mpt/prt 23ª Região/ascom - Nome fantasia: - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000326.2021.01.006/6 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO: Razão social: Potenza Veiculos Ltda - Nome fantasia: , NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: Nome civil: Taiana Faria Martins - Nome social: - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-005601.2021.02.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: Razão social: Urbic 03 Sabia Empreendimentos Imobiliarios Ltda , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000081.2021.03.010/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: 10º BATALHÃO DO CORPO DE BOMBEIROS MILITAR , INQUIRIDO: CONSTRUTORA E INCORPORADORA PREDISUL LTDA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000314.2021.04.001/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: INQUIRIDO: ELISANDRA CARLA WOPALA STEMPKOWSKI, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000055.2021.05.006/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: DENUNCIANTE SIGILOSO, INQUIRIDO: MUNICÍPIO DE SERRINHA, NOTICIANTE: SIGILOSO. - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000324.2021.07.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: DISQUE 100 - OUVIDORIA NACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS, NOTICIANTE: DISQUE 100 - OUVIDORIA NACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS, INQUIRIDO: MALWEE MALHAS LTDA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000708.2021.07.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT, 4.CONAP, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO: AGF PROJETOS E CONSTRUCOES EIRELI, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: MUNICÍPIO DE GUARACIABA DO NORTE - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001209.2021.07.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: TOK FIBRAS INDUSTRIA E COMERCIO LTDA - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002017.2021.07.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: MOB SERVICOS DE TELECOMUNICACOES LTDA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001021.2021.08.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: ASCOM - ASSESSORIA DE COMUNICAÇÃO DA PRT 8ª REGIÃO, INQUIRIDO: CONDOMÍNIO ED ASTORIA TOWER RESIDENCE - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001087.2021.09.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Secretaria de Estado da Segurança Pública e Administração Penitenciária - Departamento da Polícia Civil - Divisão de Homicídios e Proteção à Pessoa - Delegacia de Repressão Aos Crimes Contra A Saúde - Nome fantasia: , INQUIRIDO: Razão social: Tlsv Engenharia Ltda - Nome fantasia: - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002187.2021.09.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: Razão social: Tecnolajes Pré Moldados Ltda Epp - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002269.2021.09.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Anônimo, INQUIRIDO: Razão social: Servrad Diagnosticos Por Imagens Ltda Nome fantasia: Servrad Diagnosticos Por Imagens - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000176.2021.09.010/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: CLAUDIA MARTINS DOS SANTOS, INQUIRIDO: FBF CONSTRUTORA EIRELI - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000233.2021.13.001/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: DENÚNCIA ANÔNIMA, INQUIRIDO: TERRA CONSTRUTORA E INCORPORADORA LTDA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000346.2021.17.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Identidade Sob Sigilo - Nome social: , INQUIRIDO: Razão social: Tacom Projetos de Bilhetagem Inteligente Ltda - Nome fantasia: Tacom - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencida a Dra. Soraya Tabet Souto Maior.</p><p>Processo IC-000102.2021.17.002/7 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO: AYMORES EMBALAGENS EIRELI, NOTICIANTE: IDENTIDADE SOB SIGILO - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000452.2022.01.001/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: Razão social: Valplat Construcoes Eireli - Nome fantasia: Valplat Construcoes - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000222.2022.01.002/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Anônimo , INQUIRIDO: Razão social: T J Pinturas e Reformas de Teresopolis Ltda. - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000407.2022.02.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: FELIPE LIMA DE SOUZA 43981525809 ME (ESSENCIAL MANUTENCAO LOCACAO), NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO - PRT 2ª Região - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001716.2022.02.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: Razão social: Duo Construção Civil, Design de Interiores e Serviços Combinados de Escritório Ltda (duo Construção Civil) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-003102.2022.02.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INVESTIGADO: CENTRO DE ASSISTÊNCIA SOCIAL E APOIO ESPECIALIZADO ESTHER LTDA ME (INSTITUTO ESPECIALIZADO ESTHER), NOTICIANTE: MPT / PRT 2ª REGIÃO (DENUNCIANTE ANÔNIMO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-003103.2022.02.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: CENTRO DE ASSISTÊNCIA SOCIAL E APOIO ESPECIALIZADO ESDRAS LTDA ME (CENTRO DE APOIO ESPECIALIZADO ESDRAS), NOTICIANTE: MPT / PRT 2ª REGIÃO (DENUNCIANTE ANÔNIMO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-004477.2022.02.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: XP INVESTIMENTOS CORRETORA DE CÂMBIO TÍTULOS E VALORES MOBILIÁRIOS S/A - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-004684.2022.02.000/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: 17ª VARA DO TRABALHO DA ZONA SUL - CAPITAL, NOTICIADO: VITALL CARE COOPERATIVA DE TRABALHO DOS PROFISSIONAIS NA AREA DA SAUDE E HOME CARE - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-005108.2022.02.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: ASSOCIAÇÃO NACIONAL DE CLINICOS VETERINÁRIOS DE PEQUENOS ANIMAIS SÃO PAULO ANCLIVEPA SP (ANCLIVEPA SP), NOTICIADO: LOCAL VET LOCAÇÕES LTDA, NOTICIANTE: MPT / PRT 2ª REGIÃO (DENUNCIANTE SIGILOSO), NOTICIADO: OPUS 365 APOIO ADMINISTRATIVO LTDA ME - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-005547.2022.02.000/1 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO: ALPITEL BRASIL IMPLANTAÇÕES DE SISTEMAS LTDA (ALPITEL BRASIL), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, ressaltando-se a necessidade de correção do temário, com a inclusão do tema ?8.4. Dispensa Coletiva?, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-005714.2022.02.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: AUTO POSTO BASILICATA LTDA, NOTICIANTE: MPT / PRT 2ª REGIÃO/SP - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-005732.2022.02.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: MITRE REALTY EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES S.A. , NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO ESTADO DE SÃO PAULO - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-006786.2022.02.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: Razão social: Drogaria Nova Dm Ltda - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000269.2022.02.002/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Conselho Regional de Técnicos e Radiologia - Crtr 5ª Região São Paulo, INQUIRIDO: Razão social: Start Diagnóstico Por Imagem Eireli - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000658.2022.02.002/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: SINDMETAL - SINDICATO DOS METALÚRGICOS DE OSASCO E REGIÃO, INQUIRIDO: SPAAL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000026.2022.02.004/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO: EDNA TUFFI ESTEVES CENTURION - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, e remembramento da denúncia, devendo a Regional de Origem juntar estes autos aos autos do IC 000033.2022.02.004/9, que ainda está em curso, com a devida compensação na distribuição, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001465.2022.03.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: POSTO DE COMBUSTIVEIS VILA COMETA LTDA., NOTICIANTE: TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 3ª REGIÃO (4ª VARA DO TRABALHO DE BELO HORIZONTE - MG) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001895.2022.03.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: HERCULANO MINERAÇÃO LTDA, NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO (PROCURADORIA REGIONAL DO TRABALHO DA 3ª REGIÃO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002064.2022.03.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: CÉLIO ESTEVÃO CALIXTO GOMES, NOTICIADO: NORMANDY HOTEL EIRELI - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002069.2022.03.000/5 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: WILIAM VICENTE SOARES 73940941620 - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002116.2022.03.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: NOTICIANTE SIGILOSO, NOTICIADO: POSTO VILA PICA PAU LTDA - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-002274.2022.03.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INVESTIGADO: SIDERMAT INDÚSTRIA E COMÉRCIO LTDA, NOTICIANTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDUSTRIAS METALÚRGICAS, MECÂNICA, MATERIAL ELÉTRICO, ELETRÔNICOS E SIMILARES, FORJARIA, FUNDIÇÃO, SIDERURGIA, REPARAÇÃO DE VEICULOS E ACESSORIOS E DA CONSTRUÇÃO METÁLICA DE MATOZINHOS, PE - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento no tocante aos temas FGTS, atraso salarial e fornecimento de cestas básicas, e homologar quanto aos temas EPI?s e condições sanitárias, ressaltando ser necessária a juntada desta decisão no IC 158.2018.03, para desarquivamento do procedimento e prosseguimento das investigações, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002805.2022.03.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: PRIME MOTORS BH LTDA, NOTICIANTE: TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 3ª REGIÃO (OUVIDORIA) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-003102.2022.03.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO: Razão social: Granha Ligas Ltda Nome fantasia: Granha Ligas, NOTICIANTE: Nome civil: Noticiante Sigiloso - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-004295.2022.03.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Denunciante Sigiloso - Nome social: , NOTICIADO: Razão social: Paulitec Construções Ltda - Nome fantasia: - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000179.2022.03.005/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO: SADA SIDERURGIA LTDA - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000348.2022.03.010/5 - Assunto: 1.CODEMAT, 7.COORDINFÂNCIA, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO: AGROPIVOT IRRIGAÇÃO LTDA, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000311.2022.04.002/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INVESTIGADO: IRMÃOS CIOCCARI CIA LTDA (FIDA CALCÁRIOS), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: MINISTÉRIO DO TRABALHO E PREVIDÊNCIA - SUBSECRETARIA DE INSPEÇÃO DO TRABALHO - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000040.2022.04.007/6 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Sigiloso, INQUIRIDO: Razão social: Zilium Impermeabilizacoes Ltda. - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001161.2022.05.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: ANÔNIMO, INQUIRIDO: RMIX COMERCIO DE GENEROS ALIMENTICIOS LTDA - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002158.2022.05.000/2 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: DENUNCIANTE ANÔNIMO, NOTICIADO: SWISSPORT BRASIL LTDA. - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002181.2022.05.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO: Razão social: Associação Obras Sociais Irmã Dulce, NOTICIANTE: Nome civil: Valquiria Cerqueira - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002069.2022.06.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: SANDRO LAJE - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001357.2022.07.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: AIGO COMERCIO DE ALIMENTOS E VARIEDADES LTDA, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar o arquivamento e determinar ao Procurador oficiante da NF 01363.2022.07.000/0 que notifique o denunciante e faça a remessa dos autos à CCR para a devida apreciação, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001809.2022.07.000/1 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: KLENIO FABIO GOMES LIMA, NOTICIADO: MINISTÉRIO DA FAZENDA - SUPERINTENDÊNCIA DE ADMINISTRAÇÃO/CE - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002424.2022.07.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: ABATECNICA PROJETO E MANUTENCAO DE E INDUSTRIAIS LTDA, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. André Lacerda. Retirado de pauta a pedido da Relatora "ad hoc" Dra. Juliane Mombelli.</p><p>Processo NF-002457.2022.07.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO: CONDOMNIO RAQUEL DE QUEIROZ, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002461.2022.07.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO: MATEUS SUPERMERCADOS S.A. - Relatora: Dra. Juliane Mombelli. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>