<xml><article id="31177959" name="2003_SEGER__EXTDAATA_1232" idOficio="9478175" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="20/03/2023" artClass="00027:00034:00680:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Secretaria Geral" artSize="12" artNotes="Subtit   CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO" numberPage="86" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=86" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20435248">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 790 da REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA em 16 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[ CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">ATA Nº 790 da REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA em 16 DE JANEIRO DE 2023</p><p>I Data, horário e local: 16 de janeiro de 2023, às 15h00 (quinze horas), na Sala de Reuniões dos Conselhos, no 21º andar do Edifício Matriz I da Caixa Econômica Federal, localizado em Brasília/DF, no Setor Bancário Sul, Quadra 04, Lotes 3/4. (...) III Composição: Por videoconferência, os Senhores Conselheiros ROGERIO RODRIGUES BIMBI, Presidente, CARLOS ROBERTO DE ALBUQUERQUE SÁ, Presidente do Comitê de Auditoria, e ISTVAN KAROLY KASZNAR. Presencialmente, o Senhor MARCELO DE SIQUEIRA FREITAS; e a Senhora Conselheira MARIA RITA SERRANO. Ausentes, por motivo justificado, a Senhora PRICILLA MARIA SANTANA, e o Senhor RICARDO MAGALHÃES GOMES. (...) VII Os membros do Conselho de Administração apreciaram as matérias constantes da pauta, conforme a seguir: (...) c) Pedido de renúncia de membro do Conselho de Administração. O Colegiado tomou conhecimento do pedido de renúncia da Senhora Maria Rita Serrano, CPF 107.689.868-85, ao cargo de membro do Conselho de Administração da CAIXA, na qualidade de representante dos empregados, nos termos da carta apresentada e considerando a sua posse como Presidente da CAIXA (...). (...) Adicionalmente, foi apreciado, de forma extraordinária, o seguinte assunto: k) Nomeação e destituição de membros do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração da Caixa Econômica Federal. O Conselho de Administração destituiu o Senhor Istvan Karoly Kasznar, CPF 687.689.407-00, do cargo de membro do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPIRE), com data fim no dia 16/01/2023, e elegeu o Conselheiro de Administração Independente, Senhor Rogerio Rodrigues Bimbi, CPF 842.116.017 68, como membro do COPIRE, a partir do dia 17/01/2023, em substituição ao Senhor Istvan Karoly Kasznar (...). Aprovada, por unanimidade (...). VIII Encerramento: nada mais havendo a tratar, eu, Annelise Ragone de Matos, Secretária Geral, lavrei a presente Ata, que vai assinada pelo Senhor Presidente e pelos Conselheiros votantes. Assinaturas: Rogerio Rodrigues Bimbi, Carlos Roberto de Albuquerque Sá, Istvan Karoly Kasznar, Marcelo de Siqueira Freitas e Maria Rita Serrano. Este documento é parte transcrita do original. A Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal certificou o registro sob o nº 2040218 em 10/03/2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>