<xml><article id="30919608" name="PUBL. 15_1" idOficio="9446605" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="06/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="95" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=95" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20390805">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs De 3 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs De 3 de março de 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 94/2023 de 28/02/2023, 95/2023 de 28/02/2023, 96/2023 de 01/03/2023, 97/2023 de 01/03/2023, 98/2023 de 02/03/2023 e 99/2023 de 02/03/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001154/2023-61 Requerente: BESIX-ECB SPE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: QUENTIN PHILIPPE MICHEL Data Nascimento: 24/02/1986 Passaporte: EP936561 País: BÉLGICA Mãe: CATHERINE MARIE GENEVIÈVE GILSON Pai: JEAN PIERRE PHILIPPE MARIE MICHEL.</p><p>Processo: 08228.001932/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDOU DEME Data Nascimento: 07/12/1980 Passaporte: A02630452 País: SENEGAL Mãe: NDIEME SOW Pai: MAMADOU DEME.</p><p>Processo: 08228.001933/2023-66 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDOU GUEYE Data Nascimento: 09/10/1991 Passaporte: A03293269 País: SENEGAL Mãe: SOKHNA DIOP Pai: SIDY GUEYE.</p><p>Processo: 08228.001937/2023-44 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDOU KHOUDOSS DIOP Data Nascimento: 08/03/1987 Passaporte: A03304728 País: SENEGAL Mãe: NDIOBA DIOP Pai: SERIGNE DIOP.</p><p>Processo: 08228.001938/2023-99 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABLAYE THIOUB Data Nascimento: 14/01/1996 Passaporte: A03291038 País: SENEGAL Mãe: SOPHIE GASSAMA Pai: NDIOGOU THIOUB.</p><p>Processo: 08228.001939/2023-33 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: BALLA NDIAYE Data Nascimento: 27/07/1999 Passaporte: A03316944 País: SENEGAL Mãe: NDEYE NDIAYE Pai: CHEIKH NDIAYE.</p><p>Processo: 08228.001940/2023-68 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BARA CISSE Data Nascimento: 02/03/2002 Passaporte: A01941882 País: SENEGAL Mãe: NDEYE YACINE NDIAYE Pai: MODOU CISSE.</p><p>Processo: 08228.002190/2023-41 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Coen Disberg Data Nascimento: 19/05/1992 Passaporte: NXRHR4577 País: HOLANDA Mãe: CUNERA RIJBROEK Pai: DIRK HERMANUS DISBERG.</p><p>Processo: 08228.002252/2023-15 Requerente: ANGO COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MOHIN UDDIN Data Nascimento: 23/01/1983 Passaporte: EL0106236 País: BANGLADESH Mãe: JAHANARA BEGUM Pai: EMDAD ULLAH.</p><p>Processo: 08228.002255/2023-59 Requerente: ANGO COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: NAZMUL ISLAM Data Nascimento: 10/09/1992 Passaporte: EK0142442 País: BANGLADESH Mãe: NAJMA BEGUM Pai: MD ABUL KALAM.</p><p>Processo: 08228.002257/2023-48 Requerente: HANAN MODAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: ALI FAKIH Data Nascimento: 10/11/1997 Passaporte: LR2614177 País: LÍBANO Mãe: THOURAYA ATWI Pai: TAHER FAKIH.</p><p>Processo: 08228.002260/2023-61 Requerente: MODA GERAL DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: AZIZUL ISLAM Data Nascimento: 07/12/2000 Passaporte: EH0689603 País: BANGLADESH Mãe: JASMIN AKTER Pai: LIAKAT HOSSAIN KHOKAN.</p><p>Processo: 08228.002262/2023-51 Requerente: MODA GERAL DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TANVIRUL ISLAM Data Nascimento: 07/01/2000 Passaporte: A03102123 País: BANGLADESH Mãe: TASLIMA BEGUM Pai: SHAIDUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.002264/2023-41 Requerente: MODA GERAL DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JAMIL AHMMAD Data Nascimento: 05/10/1991 Passaporte: A00467071 País: BANGLADESH Mãe: SHANAJ AKTER Pai: ABDUL JOLIL.</p><p>Processo: 08228.002266/2023-39 Requerente: MODA GERAL DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MD BORHAN UDDIN Data Nascimento: 14/12/1997 Passaporte: EF0058266 País: BANGLADESH Mãe: ZARNA AKTER Pai: MD BASHIN UDDIN.</p><p>Processo: 08228.002304/2023-53 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 02 Anos Imigrante: Kendra Christine Kuti Data Nascimento: 16/02/1983 Passaporte: 566947552 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Kimberly Suzane Stoddart Pai: Joseph William Lothringer.</p><p>Processo: 08228.002312/2023-16 Requerente: SAFIRACLASSIC COMERCIO ATACADISTA DE ROUPAS EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: ALI MAHDI Data Nascimento: 04/04/1999 Passaporte: RL4183533 País: LÍBANO Mãe: NAJAH MAHDI Pai: KASSEM MAHDI.</p><p>Processo: 08228.002327/2023-68 Requerente: YARA BRASIL FERTILIZANTES S/A Prazo: 2 Anos Imigrante: Sigrid Nordeide Data Nascimento: 20/02/1977 Passaporte: 31824303 País: NORUEGA Mãe: Ingibjørg Nordeide Pai: Arne Nordeide.</p><p>Processo: 08228.002330/2023-81 Requerente: EBAZAR.COM.BR. LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JOSEPH NATHAN NORTMAN Data Nascimento: 05/03/1973 Passaporte: A03757887 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Miriam Kalbermann Pai: Mark Nortman.</p><p>Processo: 08228.002400/2023-18 Requerente: W &amp; Z PRESENTES COMERCIO DE PRODUTOS EM GERAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SHUANGWEI MAO Data Nascimento: 09/02/1985 Passaporte: EH7912047 País: CHINA Mãe: Xuemin Ye Pai: Jianmin Mao.</p><p>Processo: 08228.002464/2023-19 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: YongZhu Duan Data Nascimento: 08/10/1987 Passaporte: E63684808 País: CHINA Mãe: Qiyuan Duan Pai: Yangjuan Chen.</p><p>Processo: 08228.002577/2023-14 Requerente: BANCO DA CHINA BRASIL S.A Prazo: 2 Anos Imigrante: YANLING LAI Data Nascimento: 21/04/1983 Passaporte: PE1503339 País: CHINA Mãe: XUNENG MA Pai: TIEYING LAI.</p><p>Processo: 08228.002584/2023-16 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Hidetoshi Matsufuji Data Nascimento: 02/08/1984 Passaporte: TS2641533 País: JAPÃO Mãe: Mihoko Matsufuji Pai: Hidefumi Matsufuji.</p><p>Processo: 08228.002587/2023-33 Requerente: MENSA DISTRIBUIDORA LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: ELIAS MADI Data Nascimento: 25/03/1995 Passaporte: LR 26778412 País: LÍBANO Mãe: NADIA FADEL Pai: GEORGES MADI.</p><p>Processo: 08228.002599/2023-68 Requerente: VERBETE DISTRIBUIDORA DE VARIEDADES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: JIANGUANG CHEN Data Nascimento: 14/11/1971 Passaporte: E39590834 País: CHINA Mãe: Genxiang Xu Pai: Zhishen Chen.</p><p>Processo: 08228.002601/2023-15 Requerente: BLOSSOM SERRARIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RONGJI WU Data Nascimento: 30/09/1980 Passaporte: E84859104 País: CHINA Mãe: XIAORONG LIN Pai: DAOLIANG WU.</p><p>Processo: 08228.002604/2023-32 Requerente: D S MATOS &amp; CIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: PENGCHENG MEI Data Nascimento: 03/11/1992 Passaporte: EJ5164681 País: CHINA Mãe: HONGZHEN ZHU Pai: JIANYUAN MEI.</p><p>Processo: 08228.002613/2023-23 Requerente: BARBOSA CONSULTORIA E ASSESSORIA EMPRESARIAL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: PRADEEP MANOHAR DHOTEY Data Nascimento: 20/10/1960 Passaporte: Z3687141 País: ÍNDIA Mãe: MANGALA MANOHAR DHOTEY Pai: MANOHAR GULABRAO DHOTEY.</p><p>Processo: 08228.002631/2023-13 Requerente: SANKYU LOGISTICS DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: KOSUKE YASUTAKE Data Nascimento: 18/05/1984 Passaporte: TR 4832828 País: JAPÃO Mãe: HATSUYO YASUTAKE Pai: YOICHI YASUTAKE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001201/2023-76 Requerente: MHI POWER AMERICA LATINA EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: Monei Essoueni Akeni Data Nascimento: 23/09/1983 Passaporte: 565801115 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001366/2023-48 Requerente: SAINT-GOBAIN DO BRASIL PRODUTOS INDUSTRIAIS E PARA CONSTRUCAO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MASSIMILIANO BONDI Data Nascimento: 08/09/1982 Passaporte: YA6810674 País: ITÁLIA Imigrante: ANGELO BELARDO Data Nascimento: 14/10/1988 Passaporte: YB1282600 País: ITÁLIA Imigrante: MAURIZIO DE MARNI Data Nascimento: 11/09/1977 Passaporte: YB6089532 País: ITÁLIA Imigrante: MAURO GUTTILLA Data Nascimento: 10/04/1987 Passaporte: YB7436948 País: ITÁLIA Imigrante: NICOLA TOMEI Data Nascimento: 17/12/1986 Passaporte: YB1164276 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001455/2023-94 Requerente: AMDOCS (BRASIL) LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: Pushpendra Kumar Data Nascimento: 08/05/1991 Passaporte: W2881749 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001594/2023-18 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 19/12/2023 Imigrante: Karol Godzinski Data Nascimento: 23/05/1981 Passaporte: EK1282575 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.001630/2023-43 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 21/12/2023 Imigrante: Daniel Barry Currie Data Nascimento: 14/07/1982 Passaporte: 129843698 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.001669/2023-61 Requerente: CAPUANI DO BRASIL S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Dirk Vogt Data Nascimento: 09/04/1967 Passaporte: C7MTZTZXF País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001674/2023-73 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Egbert van Munster Data Nascimento: 26/12/1971 Passaporte: BW8PDKJL1 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.001678/2023-51 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mathijs Carel Albertus van Goch Data Nascimento: 29/03/1975 Passaporte: BK5L8FC15 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.001722/2023-23 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FLORIAN LUTZ DANIEL ZIEZALKA Data Nascimento: 15/07/1967 Passaporte: C218RGH7P País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001921/2023-31 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Felix Martin Trier Data Nascimento: 29/10/1990 Passaporte: C2Z05V062 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001924/2023-75 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Rodrigo Marin Quezada Data Nascimento: 16/09/1980 Passaporte: BA446319 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.001935/2023-55 Requerente: NANSEN INSTRUMENTOS DE PRECISAO LTDA. Prazo: 06/10/2023 Imigrante: XINLONG YANG Data Nascimento: 03/07/2000 Passaporte: ED8982562 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002003/2023-21 Requerente: FRAMO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Oeystein Sanden Data Nascimento: 26/02/1981 Passaporte: 33896263 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002067/2023-21 Requerente: SOCIEDADE MICHELIN DE PARTICIPACOES INDUST E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: VIVIEN PIERRE GRABAREK Data Nascimento: 08/10/1985 Passaporte: 18FI95945 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002068/2023-75 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YASUHIRO KOJIMA Data Nascimento: 08/07/1980 Passaporte: TZ2135258 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002073/2023-88 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TAKU UCHIDA Data Nascimento: 25/07/1981 Passaporte: TR4561986 País: JAPÃO Imigrante: NORMAN BALID NUQUI Data Nascimento: 28/03/1974 Passaporte: P8035204B País: FILIPINAS Imigrante: MRUTYUNJAYA NARAYAN PANIGRAHI Data Nascimento: 03/07/1967 Passaporte: Z3808080 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002116/2023-25 Requerente: OPTIMA DO BRASIL MAQUINAS DE EMBALAGEM LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jörg Haase Data Nascimento: 06/04/1965 Passaporte: C6J05NKJP País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002156/2023-77 Requerente: DORMER PRAMET SOLUCOES PARA USINAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JAN SEIBOLD Data Nascimento: 21/06/1981 Passaporte: C9K5HGM8K País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002212/2023-73 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Syed Yawar Ali Data Nascimento: 27/06/1981 Passaporte: 34593904 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002216/2023-51 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Abubakkar Siddick Basha Data Nascimento: 08/03/1984 Passaporte: N9074832 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002233/2023-99 Requerente: SAGEMCOM BRASIL COMUNICACOES LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Mohamed Amine Grami Data Nascimento: 26/11/1985 Passaporte: H650416 País: TUNÍSIA.</p><p>Processo: 08228.002242/2023-81 Requerente: ALSTOM BRASIL ENERGIA E TRANSPORTE LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: RAGHU BYANNA Data Nascimento: 04/12/1987 Passaporte: P9802610 País: ÍNDIA Imigrante: NITHIN CHANDRASEKARAN Data Nascimento: 19/04/1997 Passaporte: N0447507 País: ÍNDIA Imigrante: AJINKYA SUDHAKAR PACHGADE Data Nascimento: 05/05/1993 Passaporte: N9994953 País: ÍNDIA Imigrante: HITENDER SHARMA Data Nascimento: 03/04/1991 Passaporte: W7092692 País: ÍNDIA Imigrante: KARTHIKEYAN ELANGOVAN Data Nascimento: 12/12/1986 Passaporte: Z6242301 País: ÍNDIA Imigrante: RAHUL AJIT KUMAR NAIR Data Nascimento: 14/06/1995 Passaporte: Z3139668 País: ÍNDIA Imigrante: ADRIEN ETIENNE HUCHARD Data Nascimento: 02/06/1992 Passaporte: 21DI96438 País: FRANÇA Imigrante: RAHUL SUSEELA RAJ Data Nascimento: 13/01/1990 Passaporte: W7784206 País: ÍNDIA Imigrante: MAHESH BAJARANGLAL JANGID Data Nascimento: 12/12/1984 Passaporte: P1136276 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002251/2023-71 Requerente: MERCOSUL LINE NAVEGACAO E LOGISTICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXANDRU DUMITRU Data Nascimento: 04/06/1963 Passaporte: 060437805 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.002254/2023-12 Requerente: ZINPRO ANIMAL NUTRITION ( BRASIL ) COMERCIAL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MAO, HAIYUN Data Nascimento: 21/06/1989 Passaporte: EB2487324 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002256/2023-11 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: SHINICHI KATO Data Nascimento: 03/02/1987 Passaporte: TT1994861 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002273/2023-31 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: MAURIZIO MINISINI Data Nascimento: 10/10/1976 Passaporte: YC0684317 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002278/2023-63 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 11/12/2023 Imigrante: ARTHUR PAWEL ZAJAC Data Nascimento: 14/04/1980 Passaporte: C6XZM3FWF País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002281/2023-87 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 11/12/2023 Imigrante: JEAN PHILIPPE VALERY GAEL BLEVANUS Data Nascimento: 02/10/1982 Passaporte: 14DK45649 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002285/2023-65 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 11/12/2023 Imigrante: SHAH JALAL Data Nascimento: 21/11/1984 Passaporte: A00063228 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.002303/2023-17 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 30/11/2023 Imigrante: PETER ADRICHEM Data Nascimento: 17/03/1964 Passaporte: BL939BLD4 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.002306/2023-42 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: YANDRY XAVIER MURILLO ZAMBRANO Data Nascimento: 17/08/1993 Passaporte: A4602042 País: EQUADOR.</p><p>Processo: 08228.002314/2023-99 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YU SATO Data Nascimento: 01/06/1996 Passaporte: TT1767903 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002371/2023-78 Requerente: OWENS-ILLINOIS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 09/12/2023 Imigrante: AMADOU DIOP Data Nascimento: 16/12/1991 Passaporte: A13786218 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002379/2023-34 Requerente: OWENS-ILLINOIS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 09/12/2023 Imigrante: DAVID RONALD SCOTT Data Nascimento: 28/03/1992 Passaporte: 591972821 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002385/2023-91 Requerente: OWENS-ILLINOIS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 09/12/2023 Imigrante: KEVIN JUDE JONES Data Nascimento: 18/10/1987 Passaporte: 549889750 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002419/2023-48 Requerente: DELL COMPUTADORES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jialin Li Data Nascimento: 24/02/1997 Passaporte: EJ2779445 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002422/2023-61 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: CARL TIERNEY Data Nascimento: 09/09/1982 Passaporte: 124949371 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002424/2023-51 Requerente: DELL COMPUTADORES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Xuan Huang Data Nascimento: 13/10/1998 Passaporte: EJ2779360 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002440/2023-43 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: PETER RICHARD WILLIAM BROGAN Data Nascimento: 05/06/1979 Passaporte: 517946904 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002444/2023-21 Requerente: PANDURATA ALIMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CRISTIAN MENSEL Data Nascimento: 11/11/1971 Passaporte: YA5998725 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002461/2023-69 Requerente: INGETEAM LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JAVIER CARIÑANOS RODRÍGUEZ Data Nascimento: 01/01/1987 Passaporte: PAH844681 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002483/2023-29 Requerente: SSI SCHAEFER LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHRISTIAN NOEST Data Nascimento: 05/11/1977 Passaporte: U4432559 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.002504/2023-14 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Tristan William Frederick Lamb Data Nascimento: 08/09/1990 Passaporte: 124719805 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002510/2023-63 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: Marek Jan Rozalski Data Nascimento: 22/08/1975 Passaporte: 137410657 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002516/2023-31 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Arthur Edward Bonlie Data Nascimento: 09/07/1967 Passaporte: 566120146 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002517/2023-85 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Alasdair James Pollock Data Nascimento: 22/05/1992 Passaporte: 554329789 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002528/2023-65 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FRANÇOIS HUBERT MARIE PERRODO Data Nascimento: 14/02/1977 Passaporte: 21FV07375 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002534/2023-12 Requerente: ASSOCIACAO TORRE DE VIGIA DE BIBLIAS E TRATADOS Prazo: 30 Dias Imigrante: Karl Donderer Data Nascimento: 17/09/1977 Passaporte: CGP90N62W País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002544/2023-58 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Rachid Boualal Data Nascimento: 17/04/1989 Passaporte: 22DF30508 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002547/2023-91 Requerente: BOSKALIS DO BRASIL DRAGAGEM E SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DENNIS KUSTERS Data Nascimento: 12/03/1980 Passaporte: NW6KJKPJ2 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.002548/2023-36 Requerente: CAMERON TECNOLOGIA DE CONTROLE DE FLUXO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MALCOLM PETER CLARK Data Nascimento: 25/04/1984 Passaporte: 124503919 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: GARY LAYNE FONSECA Data Nascimento: 28/09/1988 Passaporte: 531274020 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002550/2023-13 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MIKA JARNO ANTERO KULMALA Data Nascimento: 18/11/1979 Passaporte: FP4754078 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.002557/2023-27 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Udo Jens Risse Data Nascimento: 24/04/1963 Passaporte: C7YNVMJL7 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002560/2023-41 Requerente: COMPAL ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ZHEN ZHOU Data Nascimento: 19/01/1995 Passaporte: EJ7370556 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002565/2023-73 Requerente: MARCELO GUEDES CAVALCANTE Prazo: 1 Ano Imigrante: Hermann Schulz Data Nascimento: 16/04/1973 Passaporte: CGJZ1NTYP País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002566/2023-18 Requerente: FCA FIAT CHRYSLER AUTOMOVEIS BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Alejandro Antolin Sanz Data Nascimento: 05/03/1977 Passaporte: PAI255006 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002571/2023-21 Requerente: FCA FIAT CHRYSLER AUTOMOVEIS BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Rafael Roa Gil Data Nascimento: 19/09/1975 Passaporte: PAD175846 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002575/2023-17 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BENOIT PHILIPPE MARIE DE LA FOUCHARDIERE Data Nascimento: 15/05/1972 Passaporte: 21FV10749 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002578/2023-42 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ROMULO SAMUEL TANDAZO CELI Data Nascimento: 18/07/1958 Passaporte: 120204194 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.002580/2023-11 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NICOLAS ALEXIS BERNARD SERRE Data Nascimento: 22/07/1977 Passaporte: 21FV03098 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002615/2023-12 Requerente: ULTRA PLUS OPPORTUNITY LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARC HUTMACHER Data Nascimento: 06/05/1993 Passaporte: C766Y5LLJ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002616/2023-67 Requerente: ULTRA PLUS OPPORTUNITY LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JUAN MANUEL JIMENEZ PRIETO Data Nascimento: 08/02/1963 Passaporte: PAD342308 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002621/2023-71 Requerente: BOBST LATINOAMERICA DO SUL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nizar Zayati Data Nascimento: 20/03/1980 Passaporte: 21ED33909 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002624/2023-11 Requerente: BOBST LATINOAMERICA DO SUL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Norbert Carteron Data Nascimento: 09/07/1963 Passaporte: 20FV06562 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002626/2023-19 Requerente: BOBST LATINOAMERICA DO SUL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: René Benoit Roure Data Nascimento: 26/04/1976 Passaporte: 15FV19865 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002627/2023-47 Requerente: BP ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Mauricio Useche Hernandez Data Nascimento: 05/09/1977 Passaporte: PE159004 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.002628/2023-91 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JULIEN MORTIMER JEAN BROUCARET BERNARD Data Nascimento: 17/06/1980 Passaporte: 17FV19975 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002664/2023-55 Requerente: KBRAS SERVICOS OFFSHORE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: STEPHEN CARL BECKMAN Data Nascimento: 17/04/1968 Passaporte: A07782634 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: STEVEN SCOTT STROUD Data Nascimento: 12/03/1983 Passaporte: A06709502 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002676/2023-81 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 22 Dias Imigrante: NAOKI YUKAWA Data Nascimento: 19/11/1985 Passaporte: TT2026533 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002681/2023-92 Requerente: DANIELI DO BRASIL LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: VLADO ZUFIC Data Nascimento: 29/01/1966 Passaporte: 228413040 País: CROÁCIA Imigrante: GIUSEPPE BERTETTI Data Nascimento: 22/10/1971 Passaporte: YB1431596 País: ITÁLIA Imigrante: LUIGINO BASSO Data Nascimento: 10/12/1967 Passaporte: YA8439034 País: ITÁLIA Imigrante: GIANPAOLO FERSINI Data Nascimento: 26/11/1974 Passaporte: YB4284795 País: ITÁLIA Imigrante: SLOBODAN JOVANOVIC Data Nascimento: 10/04/1973 Passaporte: 246868532 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.002682/2023-37 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 22 Dias Imigrante: TAKANOBU WATANABE Data Nascimento: 01/05/1990 Passaporte: TR4611683 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002688/2023-12 Requerente: BP ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Jon Leil Data Nascimento: 17/05/1963 Passaporte: 133540280 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002691/2023-28 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: BENJAMIN THOMAS HEALY Data Nascimento: 03/12/1981 Passaporte: PB5549210 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002693/2023-17 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Topias Benjamin Kuusrainen Data Nascimento: 02/06/1994 Passaporte: FP3318171 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.002700/2023-81 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Vincent James Cawley Data Nascimento: 21/12/1996 Passaporte: 128910955 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002707/2023-19 Requerente: CEBRACE CRISTAL PLANO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Jack Thomas Bibby Data Nascimento: 01/11/1993 Passaporte: 127951554 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002716/2023-93 Requerente: FIELDCORE SERVICE SOLUTIONS INTERNATIONAL SERVICOS DE ENERGIA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: GUILLERMO CASTILLEJO PATLAN Data Nascimento: 05/12/1997 Passaporte: N00945811 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.002719/2023-27 Requerente: SALCOMP INDUSTRIAL ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Pan Liu Data Nascimento: 05/01/1990 Passaporte: EJ7372077 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002721/2023-12 Requerente: SOCIEDADE MICHELIN DE PARTICIPACOES INDUST E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SERENO CONSOLARO Data Nascimento: 16/06/1969 Passaporte: YB1205812 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002738/2023-53 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Cherif Kedjar Data Nascimento: 03/05/1990 Passaporte: 176077281 País: ARGÉLIA.</p><p>Processo: 08228.002774/2023-17 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Srihari Kilari Data Nascimento: 02/05/1989 Passaporte: L6527810 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002838/2023-81 Requerente: INFOSYS CONSULTING LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Bharat Kumar Sampathiraju Data Nascimento: 19/07/1989 Passaporte: V7828966 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002842/2023-48 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Ander Carretero Prieto Data Nascimento: 07/03/1994 Passaporte: PAN379273 País: ESPANHA Imigrante: Gabriel Echeverria Izura Data Nascimento: 08/03/1993 Passaporte: PAK934167 País: ESPANHA Imigrante: Miriam Vicente Echarren Data Nascimento: 27/01/1996 Passaporte: PAO954601 País: ESPANHA Imigrante: Juan Miguel Garcia Sanchez Data Nascimento: 12/09/1992 Passaporte: PAM550190 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003512/2023-71 Requerente: ROCKWELL AUTOMATION DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: STEPHEN ARTHUR MANN Data Nascimento: 08/04/1990 Passaporte: A04139076 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003905/2023-83 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: MARIO BEI Data Nascimento: 03/08/1955 Passaporte: YA6274301 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.004029/2023-11 Requerente: KLABIN S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: IKRAME TAOURI MESKAH Data Nascimento: 21/03/1976 Passaporte: PAK438265 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.004037/2023-59 Requerente: KLABIN S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: XAVIER MORALES LOPEZ Data Nascimento: 04/12/1991 Passaporte: PAK646575 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.004042/2023-61 Requerente: ALFA LAVAL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MICHAEL DONALD MCFARLANE Data Nascimento: 16/10/1962 Passaporte: LT390270 País: NOVA ZELÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.004073/2023-12 Requerente: IKM SUBSEA BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Jack Walsh Data Nascimento: 03/06/1993 Passaporte: 128029723 País: INGLATERRA.</p><p>Processo: 08228.004173/2023-49 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JULIO CIPRIANO MENDOZA PEREZ Data Nascimento: 02/12/1989 Passaporte: N06887708 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.004177/2023-27 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: RUBEN ALONSO HERRERA CASTILLO Data Nascimento: 27/08/1993 Passaporte: N05943520 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.004179/2023-16 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ROGELIO HERNANDEZ OLVERA Data Nascimento: 24/03/1986 Passaporte: N07115001 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.004182/2023-31 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: WALTER ADRIAN PEREZ TREJO Data Nascimento: 24/03/1991 Passaporte: N06962308 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.004185/2023-73 Requerente: VOITH TURBO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: TIMO KRATZER Data Nascimento: 11/12/1994 Passaporte: C8LXVNN3W País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.004255/2023-93 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Anton Borovikov Data Nascimento: 22/11/1986 Passaporte: FP5078634 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.004300/2023-18 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Warren David Galbraith Data Nascimento: 31/05/1970 Passaporte: PB5396181 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.004303/2023-43 Requerente: MAN LATIN AMERICA INDUSTRIA E COMERCIO DE VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: BENJAMIN HOPKINS MILLER Data Nascimento: 03/12/1977 Passaporte: A07033881 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004304/2023-98 Requerente: MAN LATIN AMERICA INDUSTRIA E COMERCIO DE VEICULOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: WILLIAM KENNETH OLSEN Data Nascimento: 01/07/1998 Passaporte: 589477731 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004363/2023-66 Requerente: VESTAS DO BRASIL ENERGIA EOLICA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: Sandipkumar Dhirajlal Solanki Data Nascimento: 16/06/1990 Passaporte: N0649746 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004435/2023-75 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Amrit Stefan Balgobin Data Nascimento: 18/01/1988 Passaporte: TB696721 País: TRINIDAD E TOBAGO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004152/2023-23 Requerente: SUBCOM BRASIL COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ANTONIO LEE GRIFFIN JR Data Nascimento: 21/12/1981 Passaporte: 566587596 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004292/2023-18 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOACHIM BRAUNE Data Nascimento: 14/11/1964 Passaporte: CGP6WNMXM País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.004295/2023-35 Requerente: MAN ENERGY SOLUTIONS BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MARKUS BERGEMANN Data Nascimento: 15/05/1972 Passaporte: CGP6MRNWX País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.004336/2023-93 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ALEXANDER BRANDON DANELLS MAYES Data Nascimento: 15/05/1998 Passaporte: 549275156 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.004346/2023-29 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: LEWIS KURT EASTHOPE Data Nascimento: 16/11/1995 Passaporte: 531744141 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.004350/2023-97 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: SAMUEL KEITH HOWSAM Data Nascimento: 03/12/1960 Passaporte: 125309353 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.004387/2023-15 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Esko Juhani Haatainen Data Nascimento: 06/12/1964 Passaporte: FP4414830 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.004388/2023-61 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Tero Juhani Kolmonen Data Nascimento: 13/07/1980 Passaporte: FP5949030 País: FINLÂNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002563/2023-84 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: ARTEAGA MARTINEZ BENIGNO Data Nascimento: 08/04/1975 Passaporte: N05767231 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.002569/2023-51 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: ALBERTO HERNÁNDEZ HERNÁNDEZ Data Nascimento: 08/04/1975 Passaporte: N05344540 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.002572/2023-75 Requerente: MAMMOET BRASIL GUINDASTES LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: LEOPOLDO GARCES HURTADO Data Nascimento: 13/01/1989 Passaporte: G19947806 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.002667/2023-99 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Yi Luo Data Nascimento: 09/07/1983 Passaporte: E62594306 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004320/2023-81 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: NEREA BELEN SCARLATTA Data Nascimento: 21/04/1991 Passaporte: YB8978479 País: ITÁLIA Imigrante: CARLOTTA GARIAZZO Data Nascimento: 17/10/1998 Passaporte: YB9290044 País: ITÁLIA Imigrante: YUREMA QUISPE ALVAREZ Data Nascimento: 10/12/1986 Passaporte: 119303558 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.004327/2023-19 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MARICA SALVO Data Nascimento: 30/01/2002 Passaporte: YB7419951 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021094/2022-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: SIGFRED CARLO SALUDARES ABRAHAM Data Nascimento: 28/12/1995 Passaporte: P9878825A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021095/2022-66 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: RONEL JORDA BARROS Data Nascimento: 15/01/1974 Passaporte: P8452758B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021104/2022-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: ERIC ALFARO ESPIRITU Data Nascimento: 24/04/1973 Passaporte: P6843594B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021106/2022-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: MARK STEVEN TORIAGA CUANICO Data Nascimento: 14/02/1994 Passaporte: P9797968A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021109/2022-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: JEROME REYES AMORES Data Nascimento: 23/08/1994 Passaporte: P1226839B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021474/2022-56 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: JIMMY DASALLA CABAY Data Nascimento: 22/06/1967 Passaporte: P2986945B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001096/2023-75 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/02/2024 Imigrante: ARLAN BRANZUELA ARNADO Data Nascimento: 20/10/1989 Passaporte: P2749177B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001101/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/02/2024 Imigrante: RAFAEL GENTAPAO HIJASTRO Data Nascimento: 20/09/1975 Passaporte: P2934365B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001104/2023-83 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/02/2024 Imigrante: FERNANDO CALOPE CATINGAN Data Nascimento: 17/09/1963 Passaporte: P5449709B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.001402/2023-73 Requerente: SDC DO BRASIL - SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Jie Wu Data Nascimento: 09/06/1991 Passaporte: ED6958913 País: CHINA Imigrante: Zhidong Cheng Data Nascimento: 18/01/1968 Passaporte: EA6031059 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.001587/2023-16 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Sachin Rana Data Nascimento: 14/02/1992 Passaporte: W9010863 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002001/2023-31 Requerente: OCEANPACT SERVICOS MARITIMOS S.A. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: ROMEL LEQUIN PIAMONTE Data Nascimento: 14/11/1981 Passaporte: P6216391B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002211/2023-29 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: JAMES ROSS DAWSON Data Nascimento: 29/09/1976 Passaporte: 511248914 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002224/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: PHILIP JR. MACASERO FLORES Data Nascimento: 19/04/1977 Passaporte: P8443671B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002231/2023-16 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Kamil Dzierma Data Nascimento: 25/01/1989 Passaporte: FB3433568 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.002234/2023-33 Requerente: CMM OFFSHORE BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Radoslaw Przepiorkowski Data Nascimento: 21/02/1976 Passaporte: ET1701688 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.002238/2023-11 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Louisa Jane Mazza Data Nascimento: 27/07/1982 Passaporte: 556133028 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002292/2023-67 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: JOEY SARREAL DE QUIROZ Data Nascimento: 28/10/1970 Passaporte: P6371427B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002295/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: E JAY ANDRES DELA CRUZ Data Nascimento: 24/05/1996 Passaporte: P4806519B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002301/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: BJOERN ERIK SVENSEN Data Nascimento: 06/09/1980 Passaporte: 34260171 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002310/2023-19 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: James Amoah Data Nascimento: 10/05/1977 Passaporte: G2263477 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.002313/2023-44 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Mark William Smith Data Nascimento: 17/03/1981 Passaporte: 535071352 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002316/2023-88 Requerente: TRIDENT ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: GUSTAVO ALFONSO GARCIA DIAZ Data Nascimento: 29/01/1979 Passaporte: 169773395 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.002317/2023-22 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 31/12/2023 Imigrante: James Walker Data Nascimento: 27/12/1976 Passaporte: 538913791 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002318/2023-77 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Rohin Narendrakant Vadera Data Nascimento: 02/01/1968 Passaporte: 556537636 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002319/2023-11 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SWAPNIL SANJAY SHINDE Data Nascimento: 07/08/1995 Passaporte: Z6342955 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002320/2023-46 Requerente: ALTERA DO BRASIL SERVICOS MARITIMOS LTDA. Prazo: 28/08/2023 Imigrante: Andres Calugas Cabucos Data Nascimento: 18/04/1979 Passaporte: P4172754B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002322/2023-35 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Stephen Ewen Beveridge Data Nascimento: 25/10/1994 Passaporte: 524171887 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002423/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/07/2023 Imigrante: VIKTORS KARCIAUSKIS Data Nascimento: 13/11/1982 Passaporte: LV5494842 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.002636/2023-38 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 12/04/2024 Imigrante: Joergen Blix Data Nascimento: 09/05/1957 Passaporte: 32763966 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002644/2023-84 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: NIMROD NEIL LAGAZON MARTIN Data Nascimento: 31/07/2000 Passaporte: P0264750B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002647/2023-18 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 12/04/2024 Imigrante: Michael Wooldridge Data Nascimento: 02/05/1977 Passaporte: 124015463 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002663/2023-19 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Kennedy Anak Kiroh Data Nascimento: 01/12/1977 Passaporte: K54421331 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.002690/2023-83 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Maksym Ivanovych Kurochka Data Nascimento: 30/07/1984 Passaporte: FZ489969 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.002694/2023-61 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 12/04/2024 Imigrante: Brett James George Data Nascimento: 09/07/1978 Passaporte: 517957154 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002715/2023-49 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: ADONIS ANGELO AGITO HERNANDEZ Data Nascimento: 02/09/2000 Passaporte: P6210274B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002723/2023-95 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: CELSZANN CABANELA CELIS Data Nascimento: 25/11/1991 Passaporte: P7031649B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002724/2023-31 Requerente: PXGEO DO BRASIL LTDA. Prazo: 10/01/2025 Imigrante: MARVIN DOUGLAS HILL JR Data Nascimento: 27/11/1963 Passaporte: 657015027 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002725/2023-84 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 05/06/2023 Imigrante: SLAWOMIR KACZMAREK Data Nascimento: 14/05/1962 Passaporte: EK4288444 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.002730/2023-97 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 30/09/2024 Imigrante: OCTAVIAN DUMITRESCU Data Nascimento: 25/12/1989 Passaporte: 060285744 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.002732/2023-86 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Roy Aslaksen Data Nascimento: 16/09/1958 Passaporte: 32292644 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002734/2023-75 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: RONEILL LUNESA MEJORADO Data Nascimento: 12/11/1992 Passaporte: P3475514B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002735/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 12/07/2023 Imigrante: GIORGI BLADADZE Data Nascimento: 01/02/1998 Passaporte: 17AA14647 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.002770/2023-39 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/07/2023 Imigrante: GLEEN GLOVER VINSON MATILLANO Data Nascimento: 14/02/1994 Passaporte: P5680813B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002772/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/07/2023 Imigrante: JOMARI RAMOS CABRERA Data Nascimento: 28/02/1995 Passaporte: P5254602B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002844/2023-37 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: SEAN WILLIAM O'SULLIVAN Data Nascimento: 17/09/1959 Passaporte: PE5321929 País: IRLANDA.</p><p>Processo: 08228.002846/2023-26 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: STUART MCINTOSH Data Nascimento: 18/08/1981 Passaporte: 562480684 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003881/2023-62 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 02 Anos Imigrante: Madeleine Marie Cyrielle COURSAULT ep Toussaint Data Nascimento: 18/09/1997 Passaporte: 22HH41571 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001648/2023-45 Requerente: OURO FINO SAUDE ANIMAL PARTICIPACOES S.A. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: TETSUHIKO HIRAMATSU Data Nascimento: 29/11/1973 Passaporte: TR6547371 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.001723/2023-78 Requerente: CNOOC PETROLEUM BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Xinwen Chen Data Nascimento: 03/08/1989 Passaporte: PE2183261 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002579/2023-97 Requerente: SHIMADZU DO BRASIL COMERCIO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: KEISUKE YOSHINO Data Nascimento: 07/09/1968 Passaporte: TZ1376442 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002642/2023-95 Requerente: PETROGAL BRASIL S.A. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: YANXIA DING Data Nascimento: 05/12/1970 Passaporte: PE2110244 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002650/2023-31 Requerente: SUMITOMO CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: YUJI WATANABE Data Nascimento: 25/09/1967 Passaporte: TR 4131029 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002652/2023-21 Requerente: SUMITOMO CORPORATION DO BRASIL S/A Prazo: Indeterminado Imigrante: KAZUMASA HIGE Data Nascimento: 14/08/1989 Passaporte: TT 2414148 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003963/2023-15 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA ITAPIRENSE Prazo: 1 Ano Imigrante: Annet Njomwe Kanghawa Data Nascimento: 15/07/2001 Passaporte: AA399696 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.003966/2023-41 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA ITAPIRENSE Prazo: 1 Ano Imigrante: Diland Nikeangnyi Chiafie Data Nascimento: 15/07/2002 Passaporte: 1241056 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.003969/2023-84 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA ITAPIRENSE Prazo: 1 Ano Imigrante: Emmanuel Acha Fongang Data Nascimento: 13/02/1998 Passaporte: AA467689 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.004234/2023-78 Requerente: SAO PAULO FUTEBOL CLUBE Prazo: 2 Anos Imigrante: IBA LY Data Nascimento: 22/01/2003 Passaporte: A02950077 País: SENEGAL.</p><p>Processo: 08228.004383/2023-37 Requerente: GREMIO NOVORIZONTINO Prazo: 1 Ano Imigrante: DAIKI MATSUOKA Data Nascimento: 01/06/2001 Passaporte: TT 1.826.367 País: JAPÃO.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.019166/2022-61 Requerente: CALIFA MARIO SANHA Prazo: 2 Anos Imigrante: CALIFA MARIO SANHA Data Nascimento: 10/01/1988 Passaporte: C000979436G País: GUINÉ-BISSAU Mãe: CADJU BRANCAZINHO Pai: MARIO EMBANA SANHÁ.</p><p>Processo: 08228.020398/2022-61 Requerente: SHPS TECNOLOGIA E SERVICOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: VENNY SUGANTONO Data Nascimento: 22/05/1986 Passaporte: B6837486 País: INDONÉSIA Mãe: SUSANMIATI SUGANTONO Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.021853/2022-46 Requerente: VISAO MUNDIAL Prazo: 2 Anos Imigrante: LUIS ENRIQUE CORZO GARCIA Data Nascimento: 08/06/1989 Passaporte: 217662633 País: GUATEMALA Mãe: Marlin Garcia Pai: Luis Enrique Corzo Houben.</p><p>Processo: 08228.000656/2023-74 Requerente: BESIX-ECB SPE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NUNO MIGUEL DE ALMEIDA DIAS TEIXEIRA Data Nascimento: 02/12/1974 Passaporte: CB544502 País: PORTUGAL Mãe: MARIA ELVIRA DE ALMEIDA TEIXEIRA Pai: ARMINDO DIAS TEIXEIRA.</p><p>Processo: 08228.000767/2023-81 Requerente: SISTEMA PRODUTOR SAO LOURENCO S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: QI LI Data Nascimento: 04/07/1990 Passaporte: PE2219220 País: CHINA Mãe: XILIAN CHEN Pai: SHUIQING LI.</p><p>Processo: 08228.001909/2023-27 Requerente: INGETEAM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDONI CARREÑO RODRIGUEZ Data Nascimento: 27/04/1989 Passaporte: PAP386649 País: ESPANHA Mãe: MARIA TERESA RODRIGUEZ DIAZ Pai: BIENVENIDO CARREÑO MARTIN.</p><p>Processo: 08228.002105/2023-45 Requerente: EUROPARTNER BRASIL ASSESSORIA E CONSULTORIA EMPRESARIAL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: Marianne Montbailly Data Nascimento: 30/01/1997 Passaporte: 18HE11922 País: FRANÇA Mãe: Emmanuelle Loubeyre Pai: Florent Montbailly.</p><p>Processo: 08228.002358/2023-19 Requerente: CHINA BRASIL PASTELARIA QUIXERAMOBIM LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JIANXIU SU Data Nascimento: 26/12/1991 Passaporte: EB0576840 País: CHINA Mãe: GAOYAN SU Pai: RUIQING SU.</p><p>Processo: 08228.002411/2023-81 Requerente: CET BRAZIL TRANSMISSAO DE ENERGIA LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHAO CHEN Data Nascimento: 09/09/1981 Passaporte: PE2221294 País: CHINA Mãe: LANDI PAN Pai: ZHIYONG CHEN.</p><p>Processo: 08228.002421/2023-17 Requerente: GEORG MAGNUS VELANDER Prazo: 1 Ano Imigrante: RACHEL YBANEZ JUMAPAO Data Nascimento: 24/05/1987 Passaporte: P2437234B País: FILIPINAS Mãe: NERMIE PAGATPAT YBANEZ Pai: ROGER METANTE JUMAPAO.</p><p>Processo: 08228.002535/2023-67 Requerente: BONDUELLE DO BRASIL PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: KRISTINA ZHIROSH Data Nascimento: 08/09/1995 Passaporte: 768565985 País: RÚSSIA Mãe: OKSANA ZHIROSH? Pai: ALEXANDR ZHIROSH.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002600/2023-54 Requerente: AERIS INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA S.A Prazo: 01 Ano Imigrante: Lukasz Marek Laskowski Data Nascimento: 10/04/1983 Passaporte: EK8539788 País: POLÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021563/2022-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 03/02/2024 Imigrante: FRANK NELSON BRAVO FUENTES Data Nascimento: 26/01/1988 Passaporte: 159924884 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.000739/2023-63 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 19/05/2023 Imigrante: PRAVIN RAVI Data Nascimento: 13/05/1976 Passaporte: Z3509954 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001243/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: ANUP KUMAR GAUTAM Data Nascimento: 19/09/1989 Passaporte: Z6982003 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001253/2023-42 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: JOEBERT COUTINHO Data Nascimento: 29/05/1983 Passaporte: Z4326458 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001254/2023-97 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/09/2024 Imigrante: SIMANTA BISWAS Data Nascimento: 05/05/1973 Passaporte: Z6266641 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002059/2023-84 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: JONATHAN MONJE VIADO Data Nascimento: 11/07/1983 Passaporte: P1431770B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002106/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 10/05/2023 Imigrante: MAYANK PANDE Data Nascimento: 23/11/1978 Passaporte: P9962339 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002339/2023-92 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: JUAN JOHN OLIPANO VITASA Data Nascimento: 29/08/1965 Passaporte: P6162111B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002340/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: REY MARK MATULAC ALBAY Data Nascimento: 05/11/1992 Passaporte: P7605944B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002345/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: OJIE EMMANUEL LAUÑO BORROMEO Data Nascimento: 06/06/1994 Passaporte: P9347658B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002346/2023-94 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: BERNIE DAYO SAJULGA Data Nascimento: 13/07/1996 Passaporte: P2463821B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002349/2023-28 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: JONATHAN EYOY ARANCILLO Data Nascimento: 11/09/1978 Passaporte: P7035345A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002512/2023-52 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/03/2023 Imigrante: CHETAN SUNIL VAITY Data Nascimento: 26/02/1993 Passaporte: U8340751 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002518/2023-21 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Per Aarvik Tveit Data Nascimento: 03/02/1958 Passaporte: 34205293 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002536/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/03/2023 Imigrante: KEVINKUMAR RAMESHBHAI TANDEL Data Nascimento: 28/06/1984 Passaporte: W3791277 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002540/2023-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/03/2023 Imigrante: PRINCE VALIAKALAM JOHN Data Nascimento: 31/05/1976 Passaporte: P4100260 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002549/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/08/2023 Imigrante: ANDREW ORTIZ OMETER Data Nascimento: 28/10/2021 Passaporte: P8074257A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002556/2023-82 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: RONNIE LUMBA TUMALE Data Nascimento: 21/06/1977 Passaporte: P5852208B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002558/2023-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: JAYCHRIST ENGRISO CANIEL Data Nascimento: 24/12/1985 Passaporte: P6175123B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000320/2023-11 Requerente: TORRES EOLICAS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: PELAYO BERJANO TARTIERE Data Nascimento: 03/09/1988 Passaporte: PAO546088 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002524/2023-87 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SEOKNAM KANG Data Nascimento: 27/07/1986 Passaporte: M95860042 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.002662/2023-66 Requerente: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Chang Ho Lee Data Nascimento: 08/12/1977 Passaporte: M70926343 País: CORÉIA DO SUL.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>