<xml><article id="31347822" name="ATO 14 CGAA 2023" idOficio="9499808" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="29/03/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20465413">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATO Nº 14, DE  23 DE   MARÇO  DE 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 14, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p></p><p>1. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, e ofício CGAA nº 230/2022, indeferimos o pleito de registro do produto NitroGeo AZ, processo nº 21016.006333/2021-86.</p><p>2. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto BIO-IMUNE, registro nº 43418, com a inclusão de alvo biológico Aspergillus ochraceus, em qualquer cultura com a ocorrência dos alvos biológicos, sem aumento de dose, conforme processo nº 21016.007161/2022-49.</p><p>3. De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto NUPRID 700 WG, registro nº 2909, com a inclusão das culturas de alface, café, fumo (canteiro), repolho, uva e alteração de dose e inclusão dos alvos (Mahanarva fimbriolata e Sphenophorus levis), na cultura de cana-de-açúcar, conforme processo nº 21000.007587/2012-08.</p><p>4. De acordo com o Artigo 22 § 2º Inciso I, e Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, e Instrução Normativa Conjunta nº 1, de 16 de junho de 2014, no produto CONVICTO, registro nº 13718, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com inclusão de CSFI amendoim, conforme processo nº 21000.017832/2021-78.</p><p>5. De acordo com o Artigo 22 § 2º Inciso I, e Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, e Instrução Normativa Conjunta nº 1, de 16 de junho de 2014, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto AMPLIGO PRO, registro nº 3916, com a inclusão de cultura de milho e CSFIs: milheto e sorgo, conforme processo nº 21000.076636/2020-54.</p><p>6. De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto AMPLIGO PRO, registro nº 3916, com a inclusão de cultura de Cana-de-açúcar, conforme processo nº 21000.040435/2021-08.</p><p>7. De acordo com o Artigo 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com aumento de dose na cultura do café, no produto CONVICTO, registro nº 13718, conforme processo nº 21000.056974/2020-70.</p><p>8. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa CTVA Proteção de Cultivos Ltda, CNPJ nº 47.180.625/0001-46 - Barueri/SP. Filiais: CTVA Proteção de Cultivos Ltda, CNPJ Nº 47.180.625/0021-90 - Franco da Rocha/SP e CNPJ nº 47.180.625/0022-70 - Ibiporã/PR a importar o produto AMYLO-X SL, registro nº 27021, conforme processo nº 21016.001472/2023-85.</p><p>9. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial HAMPTON 400 EC, no produto FULLGUARD, registro nº 01223, conforme processo nº 21000.017850/2023-11.</p><p>10. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, art. 14, cancelamos o pleito registro do produto NIPSIT FS, processo nº 21000.005911/2010-83, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.017995/2023-12.</p><p>11. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão das marcas comerciais MOLUSTAREX BIO IROXX BABOXX MENOREX MOLLUXX MINIXX IRONFLEXX NAMEXX DAXXOS PIXXELA, no produto SLUGGO, registro nº 2620, conforme processo nº 21016.001470/2023-96.</p><p>12. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto FIPRONIL CCAB 800 WG, registro nº 11420, com a inclusão dos alvos biológicos Acromyrmex crassispinus e Atta sexdens na cultura de Eucalipto, sem aumento de dose, conforme processos nº 21000.014572/2023-41.</p><p>13. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto FIPRONIL JS 800 WG, registro nº 31822, para marca comercial BENFORCE, conforme processo nº 21000.018686/2023-60.</p><p>14. De acordo com o Art. 22, § 4º Incisos V e III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da modalidade de aplicação aérea na cultura de café, no produto CANTUS, registro nº 7503, conforme processo nº 21016.005394/2021-26.</p><p>15. De acordo com o Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, Ofício GGTOX/ANVISA nº 410/2022, a ANVISA reclassificou o produto ROUNDUP ORIGINAL MAIS, registro nº 1119, da Classe II - Altamente Tóxico para Classe Toxicológica - Categoria 5, improvável de causar dano agudo, conforme processo nº 21016.001147/2022-31.</p><p>16. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, art. 14, cancelamos o registro do produto ASTRAL, registro nº 4016, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.019145/2023-59.</p><p>17.De acordo com o Artigo 22 § 2º Inciso I, e Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, e Instrução Normativa Conjunta nº 1, de 16 de junho de 2014, no produto LAMBDA CIALOTRINA CCAB 50 EC, registro nº 10210, foi aprovada alteração nas recomendações de uso, com inclusão de CSFI: subgrupo 7A, Milheto, conforme processo nº 21000.003495/2018-36.</p><p>18. De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto Mancozeb 800 WP Perterra, registro nº 26117, com a inclusão das culturas de abóbora, algodão, alho, amendoim, arroz, berinjela, beterraba, brócolis, café, cebola, cenoura, citros, couve, couve-flor, cravo, crisântemo, ervilha, feijão, feijão- vagem, figo, fumo, gladíolo, maçã, mamão, manga, melancia, melão, milho, pepino, pêssego, pimentão, repolho, rosa, soja, tomate e trigo, conforme processo nº 21000.029983/2019-54.</p><p>19. De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto SABIZEB 800 WP, registro nº 26917, com a inclusão das culturas de abóbora, algodão, alho, amendoim, arroz, berinjela, beterraba, brócolis, café, cebola, cenoura, citros, couve, couve-flor, cravo, crisântemo, ervilha, feijão, feijão- vagem, figo, fumo, gladíolo, maçã, mamão, manga, melancia, melão, milho, pepino, pêssego, pimentão, repolho, rosa, soja, tomate e trigo, conforme processo nº 21000.029984/2019-07.</p><p>20. De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto PERMETRINA CCAB 384 EC, registro nº 30217, com a inclusão das culturas de arroz sequeiro, arroz irrigado, citros, couve, couve-flor, repolho, feijão, fumo, uva, arroz (grãos armazenados), milho (grãos armazenados) e trigo (grãos armazenados), conforme processo nº 21000.050703/2019-77.</p><p>21. De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, no produto MIRADOR 250 SC, registro nº 15616, com a inclusão das culturas de mamão, melão e uva conforme processo nº 21000.080251/2019-58.</p><p>22. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto TUTAVIR, registro nº 22822, com a inclusão de alvo biológico Phthorimaea operculella, em qualquer cultura com a ocorrência dos alvos biológicos, sem aumento de dose, conforme processos nº 21016.006812/2022-83.</p><p>23. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, art. 14, cancelamos o registro do produto PREVENT, registro nº 016507, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.020128/2023-64.</p><p>24. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, art. 14, cancelamos o registro do produto GLIFOSATO TÉCNICO SR CROPCHEM, registro nº 07611, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.020131/2023-88.</p><p>25. De acordo com o Artigo 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da modalidade de aplicação aérea nas culturas soja, milho, amendoim, algodão, feijão, citros, cana-de-açúcar, tomate e inclusão dos alvos biológicos Cercospora kikuchii; Corynespora cassiicola; Cercospora zeae-maydis; Pseudocercospora personata (Cercosporidium personatum); Colletotrichum acutatum; Exserohilum turcicum; Sclerotinia sclerotiorum; Colletotrichum falcatum; Ramularia aréola e Stenocarpella maydis, com aumento de dose, em qualquer cultura com a ocorrência dos alvos biológicos no produto LASTRO, registro nº 27221, conforme processo nº 21000.080836/2021-92.</p><p>26. De acordo com o Artigo 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da modalidade de aplicação aérea nas culturas soja, milho, amendoim, algodão, feijão, citros, cana-de-açúcar, tomate, café, melão e trigo e inclusão dos alvos biológicos Hemileia vastatrix; Sphaerotheca fuliginea; Colletotrichum lindemuthianum; Colletotrichum truncatum e Puccinia triticina, com aumento de dose, em qualquer cultura com a ocorrência dos alvos biológicos no produto LASTRO, registro nº 27221, conforme processo nº 21016.000875/2022-26.</p><p>27. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto ALMADA, registro nº 1622, com a inclusão de alvo biológico Septoria glycines, na cultura da soja, sem aumento de dose, conforme processos nº 21000.113358/2022-95.</p><p>28. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto CAPTURE 400 EC, registro nº 3307, com a inclusão de alvo biológico Glycaspis brimblecombei, na cultura do Eucalipto, sem aumento de dose, conforme processos nº 21016.006796/2022-29.</p><p>29. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão das marcas comerciais GREENTOP; FLUAX TOP, no produto WINOUT XTRA, registro nº 05922, conforme processo nº 21000.020552/2023-17.</p><p>30. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão das marcas comerciais CARFENI; CENTRIA, no produto FULLGUARD, registro nº 01223, conforme processo nº 21000.020556/2023-97.</p><p>31. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto ECO KILLER, registro nº 26022, Registro Especial Temporário dos produtos: BF01/20, MAT01/20 e FLA01/2021 da empresa Prophyto Comércio e Serviços Ltda., CNPJ: 07.118.820/0001-21, sito à Avenida Ipiranga, 318 - Cj 1601 - Sala 01 - Bloco A, Bairro Republica CEP: 01046-010, São Paulo/SP para a empresa Aqua do Brasil Industria, Comercio, Importação e Exportação de Produtos Agrícolas Ltda., CNPJ: 18.625.207/0001-17, sito à Rua batalha do Riachuelo, 7500 - Cond. Industrial Buru GALPAO 2, 3 E 4, Salto/SP CEP: 13.329-360, Sorocaba/SP, conforme processo nº 21000.020640/2023-19.</p><p>32. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade dos pleitos de registro dos produtos DIU-GAR 800 e DIURON 800 NX, processos nº 21000.012870/2021-34 e 21000.012865/2021-21, da empresa AllierBrasil Agro Ltda., CNPJ: 02.850.049/0001-69, sito Rua Dona Antônia de Queiros, 504, sala 123, São Paulo/SP CEP 01307-013, São Paulo/SP para a empresa Wynca do Brasil Ltda., CNPJ: 41.515.908/0001-15, sito à Rua Cachoeira do Campo, CEP: 03938-130, São Paulo /SP, conforme processo nº 21016.001705/2023-40.</p><p>33. De acordo com o Artigo 22 § 2º Inciso I, e Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, e Instrução Normativa Conjunta nº 1, de 16 de junho de 2014, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, no produto DUAL GOLD, registro nº 8499, com a inclusão de cultura de batata, cenoura e tabaco CSFIs: subgrupo 3A batata-doce, batata-yacon, cará, gengibre, inhame e mandioquinha-salsa, conforme processo nº 21016.010182/2021-61.</p><p>34. De acordo com Artigo 22,§4º Incisos V E VI, do Decreto nº 4074, de 4 de janeiro de 2002, no produto CARTAGO, registro nº 19018, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão das culturas de milho e trigo, inclusão do alvo Lolium multiflorum para a cultura de soja (pós-emergência da cultura), inclusão de modalidade de aplicação em pré-plantio para as culturas de algodão e soja (dessecação) e inclusão de modalidade de aplicação sequencial para as culturas de algodão e soja para o controle de Digitaria insularis, conforme processo nº 21000.056276/2021-55.</p><p>35. De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso III, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do importador Nufarm Indústria Química e Farmacêutica S.A.., endereço Maracanaú/CE, CNPJ: 07.467.822/0001-26 no produto PICLORAM TÉCNICO NORTOX, registro nº 04808, conforme processo nº 21000.011635/2017-69.</p><p>36. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do pleito de registro do produto KATAZ, processo nº 21016.001858/2022-14, para marca comercial PREMIO STAR, conforme processo nº 21016.001748/2023-25.</p><p>37. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto TERMINUS, registro nº 11722, com a inclusão de alvo biológico Rhopalosiphum maidis, nas culturas CSFIs: subgrupo 7A Milheto e Sorgo, sem aumento de dose, conforme processo nº 21000.119928/2022-51.</p><p>38. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto AMPLIGO, registro nº 0610, com a inclusão de alvo biológico Spodoptera frugiperda, na cultura da soja, sem aumento de dose, conforme processo nº 21000.113057/2022-61.</p><p>39. De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto AMETRINA 500 SC RAINBOW, registro nº 16318, com a inclusão das culturas de café e milho, conforme processo nº 21016.002998/2022-00.</p><p>40. De acordo com o Art. 22, § 4º Incisos V e III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da modalidade de aplicação aérea em qualquer cultura com a ocorrência dos alvos biológicos Vaginula langsdorfii, Helix aspersa e Pomacea canaliculata, no produto SLUGGO, registro nº 2620, conforme processo nº 21016.009371/2021-91.</p><p>41. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do produto PULSOR 240 SC, registro nº 02301, da empresa NISSAN CHEMICAL DO BRASIL REPRESENTAÇÃO DE PRODUTOS AGROQUÍMICOS LTDA., CNPJ: 24.941.383/0001- 60, sito à Avenida Gisele Constantino, 1850, Sala 1518, 1519 e 1520, Bairro Parque Bela Vista CEP: 18.110-650, Votorantim/SP, para a empresa SIPCAM NICHINO BRASIL S.A., CNPJ: 23.361.306/0001-79, sito à Rua Igarapava, 599 - Bairro Distrito Industrial III - CEP: 38044-755, Uberaba/MG, conforme processo nº 21016.001818/2023-45.</p><p>42. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial BoveNext, no produto Ballvéria, registro nº 7312, conforme processo nº 21016.001821/2023-69.</p><p>43. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do produto FORWASATE 480 SL, registro nº 05123, da empresa AllierBrasil Agro Ltda, CNPJ: 02.850.049/0001‐69, sito à Rua Dona Antonia de Queiroz, 504, sala 123, CEP 01307‐013 - São Paulo/SP, para a empresa Ferbru Participações S.A, CNPJ: 27.150.699/0001-22, sito à Rua Monte Aprazível, 187 - 8º andar - Sala 812 - Bairro Chácara da Barra, CEP: 13090‐764 - Campinas/SP, conforme processo nº 21000.022199/2023-00.</p><p>44. De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto REATOR 360 CS, registro nº 01109, com a inclusão da cultura da soja, conforme processo nº 21016.009710/2021-39.</p><p>45. De acordo com o Art. 22, § 4º Incisos V e III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da modalidade de aplicação em sulco de plantio e amontoa e inclusão de alvo biológico Diabrotica speciosa, no produto VERISMO, registro nº 18817, conforme processo nº 21000.027174/2021-22.</p><p>46. De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, e Inciso V, e § 1º VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso no produto VERISMO, registro nº 18817, com a inclusão da cultura da fumo, conforme processo nº 21000.038335/2021-11.</p><p>47. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial TrichoNext, no produto Ecotrich WP, registro nº 04213, conforme processo nº 21016.001829/2023-25.</p><p>48. De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial MetaNext, no produto Metiê, registro nº 04212, conforme processo nº 21016.001823/2023-58.</p><p>49. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto FASTAC DUO, registro nº 10913, com a inclusão de alvo biológico Rhopalosiphum maidis, na cultura do milho e CSFIs: subgrupo 7A milheto e sorgo, sem aumento de dose, conforme processo nº 21016.001350/2023-99.</p><p>50. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto S-METOLACLOR 960 EC PLS CL1, registro nº 36422, com a inclusão de alvo biológico Digitaria insularis, na cultura da soja, sem aumento de dose, conforme processos nº 21016.001387/2023-17.</p><p>51.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto FIPRONIL 800 WG YONON, registro nº 26322, com a inclusão dos alvos biológicos Acromyrmex crassispinus e Atta sexdens, na cultura do eucalipto, sem aumento de dose, conforme processo nº 21016.000554/2023-11.</p><p>52. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto BOUNDARY EC, registro nº 28820, com a inclusão dos alvos biológicos Brachiariaplantaginea; Digitaria horizontalis; Pennisetum setosum; Echinochloa crusgalli; Spermacoce verticillata; Commelina benghalensis; Gossypium hirsutum; Raphanus raphanistrum; Borreria latifólia; Bidens pilosa; Portulaca oleracea; Ambrosia artemisiifolia; Conyza bonariensis na cultura da soja, sem aumento de dose, conforme processo nº 21016.000522/2023-15.</p><p>53. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto TRINCA CAPS, registro nº 4110, com a inclusão dos alvos biológicos Diabrotica speciosa e Enneothrips flavens na cultura do Amendoim, Lyriomyza huidobrensis na cultura da batata, Dichelops melacanthus na cultura do milho e Helicoverpa zea na cultura do tomate, sem aumento de dose, conforme processo nº 21016.001000/2023-22.</p><p>54. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto EDDUS EC, registro nº 14022, com a inclusão dos alvos biológicos Amaranthus hybridus nas culturas do algodão e soja, sem aumento de dose, conforme processo nº 21016.001235/2023-14</p><p>55. Tornar sem efeito, no item de retificações, DOU de 06 de março de 2023, em Ato nº 11, referente à alteração de marca comercial do produto EAGLE 360 CS Processo inicial de registro MAPA 21000.018411/2018-69, conforme processo nº 21016.001844/2023-73.</p><p class="assina">JOSÉ VICTOR TORRES ALVES COSTA</p><p class="cargo">Coordenador-Geral</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p></p><p>No DOU de 13 de março de 2023, em Ato nº 11, Seção 1, item 102, onde se lê: … foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Biotrinsic Trichoderma..., leia-se: … a inclusão da marca comercial biotrinsic Trichoderma no produto comercial Balin, registro número 8619, conforme processo nº 21016.001617/2023-48</p><p></p><p>No DOU de 13 de fevereiro de 2023, em Ato nº 5, Seção 1, item 14-a, onde se lê: ... Ato nº 6 ..., leia-se: ... Ato nº 5, conforme processo nº 21016.001598/2023-50.</p><p></p><p>No DOU de 13 de março de 2023, em Ato nº 11, Seção 1, item 132, onde se lê: ... a, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 - Cuiabá/MT, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT..., leia-se: ... CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA.</p><p></p><p>No DOU de 15 de fevereiro de 2023, em Ato nº 08, Seção 1, item 195, onde se lê: … foi aprovada a inclusão do formulador VIRIATO, registro nº 12220 ..., leia-se: … a inclusão do formulador Ouro Fino Química S.A., CNPJ N° 09.100.671/0001-07, Uberaba-MG, no produto VIRIATO, registro nº 12220, conforme processo nº 21000.014323/2023-55</p><p></p><p>No DOU de 29 de setembro de 2022, em Ato nº 47, Seção 1, item 41, onde se lê: … produto TEC WITE, registro nº 08322 ..., leia-se:… no produto TEC WHITE.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>