<xml><article id="31280966" name="PA2023-10820" idOficio="9491669" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00040:00005:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20454262">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.820, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.820, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA AEROPORTUÁRIA, no uso da atribuição outorgada pelo art. 33, inciso VII, do Regimento Interno, aprovado pela Resolução nº 381, de 14 de junho de 2016, conforme previsto no Regulamento Brasileiro da Aviação Civil - RBAC nº 139, e considerando o que consta do processo no 00058.046760/2022-11, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder o Certificado Operacional de Aeroporto no 38/SBSL/2023 à Concessionária do Bloco Central S.A., operador do Aeroporto Internacional Marechal Cunha Machado - São Luís/ MA (código CIAD: MA0001).</p><p>Parágrafo único. A certificação operacional fica condicionada, ao menos, à manutenção, pelo operador aeroportuário, dos aspectos avaliados no âmbito do processo por meio do qual a outorga foi concedida.</p><p>Art. 2º O aeroporto certificado nos termos do art. 1º operará com as seguintes especificações operativas:</p><p>I - Geral:</p><p>a) Código de referência do aeródromo (CRA): 4D;</p><p>b) O aeroporto pode ser utilizado regularmente por aeronaves compatíveis com o código de referência 4D ou inferior;</p><p>c) Tipo de operação por pista/cabeceira:</p><p>i) RWY 06/24 - Código de Referência: 4D</p><p>Cabeceira 06: VFR Diurno/Noturno e IFR precisão CAT I Diurno/Noturno; e</p><p>Cabeceira 24: VFR Diurno/Noturno e IFR Não-precisão Diurno/Noturno;</p><p>ii) RWY 09/27 - Código de Referência: 4C</p><p>Cabeceira 09: VFR Diurno/noturno; e</p><p>Cabeceira 27: VFR Diurno/noturno;</p><p>d) Categoria Contraincêndio do Aeródromo - CAT: 7;</p><p>e) Autorizações de Operações Especiais: não há.</p><p>II - Restrição a classes e tipos de aeronaves: não aplicável;</p><p>III - Restrição aos serviços aéreos: não aplicável;</p><p>IV - Restrições operacionais: não há.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 7.553/SIA, de 16 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 23 de março de 2022, Seção 1, página 219.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GIOVANO PALMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>