<xml><article id="31168113" name="P8RF344 secao1" idOficio="9476337" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00100:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20432627">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SRRF08 Nº 344, DE 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Anexo II da Portaria SRRF08 nº 1.214, de 11 de setembro de 2020.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SRRF08 Nº 344, DE 13 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Anexo II da Portaria SRRF08 nº 1.214, de 11 de setembro de 2020.</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 8ª REGIÃO FISCAL, no uso das competências e atribuições que lhe são conferidas pelos artigos 243, 336, 359 e 364, do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria do Ministério da Economia (ME) nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 27 de julho de 2020, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o Anexo II da Portaria SRRF08 nº 1.214, de 11 de setembro de 2020, publicado no Diário Oficial da União(DOU), de 15 de setembro de 2020, que dispõe sobre as Equipes de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório (Eqrat) e de Fiscalização(EFI) , de que tratam os artigos 303 e 309, respectivamente, do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada no Diário Oficial da União (DOU), de 27 de julho de 2020, no âmbito da 8ª Região Fiscal.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MÁRCIA CECÍLIA MENG</p><p class="anexo">Anexo II</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EQUIPES DE FISCALIZAÇÃOEquipe / Delegacia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Competência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI / DRF LIMEIRA</p><p>EFI 1 E 2/ DRF OSASCO</p><p>EFI / DRF PIRACICABA</p><p>EFI / DRF RIBEIRÃO PRETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerir e executar as atividades de fiscalização do Imposto de Renda da Pessoa Jurídica - IRPJ e da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido - CSLL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI / DRF SANTOS</p><p>EFI / DRF SÃO JOSÉ DO RIO PRETO</p><p>EFI 3 / DEFIS</p><p>EFI 1 / CAMPINAS</p><p>EFI 1 / SÃO JOSÉ DOS CAMPOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI 3/DRF OSASCO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerir e executar as atividades relacionadas às ações de conformidade tributária, Malha PJ, busca patrimonial e arrolamento de bens.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI / DRF BAURU</p><p>EFI / DRF FRANCA</p><p>EFI 1 E 2/ DRF SANTO ANDRÉ</p><p>EFI 2 / DEFIS</p><p>EFI 2 / SÃO JOSÉ DOS CAMPOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerir e executar as atividades de fiscalização da Contribuição para o Programa de Integração social - PIS e da Contribuição para Financiamento da Seguridade Social - Cofins.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI / DRF JUNDIAÍ</p><p>EFI 13 / DEFIS</p><p>EFI 2 / CAMPINAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerir e executar as atividades de fiscalização do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI / DRF ARAÇATUBA</p><p>EFI / DRF GUARULHOS</p><p>EFI 14 / DEFIS</p><p>EFI 3 / CAMPINAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerir e executar as atividades de fiscalização das Contribuições Previdenciárias.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI / DRF PRESIDENTE PRUDENTE</p><p>EFI / DRF SOROCABA</p><p>EFI 15 / DEFIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerir e executar as atividades de fiscalização de Fraudes Tributárias.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI 1,2 e 3 / DERPF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerir e executar as atividades de fiscalização do Imposto de Renda da Pessoa Física - IRPF.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI 4/DERPF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerir e executar as atividades relacionadas às ações de conformidade tributária.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EFI 5, 6 e 7 / DERPF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerir e executar as atividades relativas a Malha Fiscal Pessoa Física.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>