<xml><article id="31178324" name="OUTORGAS_14 03 2023 (544 ao 567)" idOficio="9478143" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="20/03/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00010" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20435312">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR VITOR EDUARDO DE ALMEIDA SABACK, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 544 - PROVIZIO IMOVEIS LTDA, UHE Itá, Município de Itá/SC, consumo humano.</p><p>Nº 545 - KAMALEAO TEXTIL LTDA, rio Moji-Guaçu, município de Jucutinga/MG, indústria.</p><p>Nº 546 - NILTON CESAR RIBEIRO, rio da Cachoeirinha, município de Bueno Brandão/MG, aquicultura.</p><p>Nº 547 - KLABIN S.A., rio Canoas, Município de Otacílio Costa/SC, indústria.</p><p>Nº 548 - KLABIN S.A., rio Canoas, Município de Palmeira/SC, indústria.</p><p>Nº 549 - CERAMICA CABROBO LTDA E MARINALVA</p><p>FREIRE DE LIMA, rio São Francisco, município de Cabrobó/PE, indústria.</p><p>Nº 550 - USINA DELTA S.A., UHE Igarapava, município de Conquista/MG, indústria.</p><p>Nº 551 - EDUARDO LIMA DUARTE, rio Itaguari, Município de Cocos/BA, irrigação.</p><p>Nº 552 - NARDEL JOSE GOULART, rio Manuel Alves Grande, município de Riachão/MA, irrigação.</p><p>Nº 553 - PAULO CESAR DE OLIVEIRA FILHO, rio Paraíba do Sul, município de Paraíba do Sul/RJ, mineração.</p><p>Nº 554 - MOEMA BIOENERGIA S.A, UHE Água Vermelha, município de Paulo de Faria/SP, irrigação.</p><p>Nº 555 - WERNER ARNS; ANTONIO PEREIRA ARNS; MARIA ELIZABETH FERRARI BORIN; MARIA TERESA PEREIRA ARNS; LUCIANE MASGRAU DE OLIVEIRA; ANA MARIA</p><p>GONCALVES BORDIGNON; WERNER ARNS FILHO; ARTHUR FERNANDO BORDIGNON E FERNANDO PEREIRA ARNS, rio Quaraí, município de Barra do Quaraí/RS, irrigação.</p><p>Nº 556 - HELUZA DE MAGALHAES AVELAR, rio Paranaíba, município de Patos de Minas/MG, irrigação.</p><p>Nº 557 - JUAREZ TOME, UHE Furnas, município de Formiga/MG, irrigação.</p><p>Nº 558 - ALFREDO GUILHERME DORCA, rio Culene, município de Gaúcha do Norte/MT, irrigação.</p><p>Nº 559 - MARCO AURELIO GOMES PINTO, rio São Francisco, município de Pão de Açúcar/AL, irrigação.</p><p>Nº 560 - VITIVINICOLA TROPICAL LTDA; RODRIGO</p><p>FABIAN E ISABELA DE OLIVEIRA GARZIERA, rio São Francisco, município de Santa Maria da Boa Vista/PE, irrigação.</p><p>Nº 561 - SAO MARTINHO S/A, rio Moji-Guaçu, município de Guariba/SP, irrigação.</p><p>Nº 562 - SAO MARTINHO S/A, rio Moji-Guaçu, município de Pradópolis/SP, irrigação.</p><p>Nº 563 - AGRO PASTORIL MARIA CAROLINA LTDA, rio Pardo, município de Santa Rosa de Viterbo/SP, aquicultura.</p><p>Nº 564 - DKR - EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA, rio Paranapanema, município de Marilena/PR, consumo humano.</p><p>Nº 565 - RNI NEGOCIOS IMOBILIARIOS S.A., rio Cuiabá, município de Várzea Grande/MT, consumo humano.</p><p>Nº 566 - F. V. RECHE &amp; CIA LTDA, rio Sapucaí, município de Restinga/SP, mineração.</p><p>Nº 567 - ANTONIO MENDES AREAL - ME, rio Preto, município de Santa Rita de Jacutinga/MG, mineração.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>