<xml><article id="30936187" name="ADE9RF13__GX58CJ" idOficio="9448128" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="07/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00101:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20393040">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 13, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede a Simplificação de Trânsito Aduaneiro para o Beneficiário que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 13, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede a Simplificação de Trânsito Aduaneiro para o Beneficiário que menciona.</p><p>O SUPERINTENDENTE-ADJUNTO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 9ª REGIÃO FISCAL, no exercício de suas atribuições conferidas pelo Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, nos termos da Portaria RFB nº 1.153, de 9 de julho de 2020, do artigo 1º da Portaria SRRF09 nº 799, de 19 de outubro de 2020 e com fundamento no artigo 6º da Portaria Coana nº 05, de 24 de fevereiro de 2021, e à vista do que consta no processo nº 10906.480376/2022-60, declara:</p><p>Art. 1º Fica concedida a simplificação nas operações de Trânsito Aduaneiro, mediante dispensa das etapas "Informar Elemento de Segurança" e "Registro de Integridade" no sistema Siscomex Trânsito, que tenham como beneficiário e destino do trânsito o recinto da empresa CENTRO LOGÍSTICO INTEGRADO FASTCARGO S.A., CNPJ 12.241.369/0001-75, situado na Estrada José Alves nº 721, Bairro Jaguaruna, Itapoá, estado de Santa Catarina, código de recinto 9983001, sob jurisdição da Alfândega do Porto de São Francisco do Sul, e que tenham como origem do trânsito aduaneiro o recinto do Aeroporto Internacional Hercílio Luz de Florianópolis, de código Siscomex 9951101, sob jurisdição da Alfândega de Florianópolis.</p><p>Art. 2º O recinto só poderá se beneficiar da dispensa das etapas quando utilizar como transportadora empresa Ranilog Transportes LTDA, CNPJ 20.744.724/0001-57, tendo em vista o sistema de monitoramento de veículos apresentado.</p><p>Art. 3º Essa simplificação de procedimentos de trânsito aduaneiro é concedida em caráter precário, sujeito a imediata revogação no caso de constatação de descumprimento das condições definidas na Portaria Coana nº 5/2021, sem prejuízo da aplicação de outras penalidades cabíveis.</p><p>Art. 4º Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">FABIANO BLONSKI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>