<xml><article id="30826089" name="Resolucao197" idOficio="9435057" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="01/03/2023" artClass="00070:00219:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 2ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="150" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=150" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20374519">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREF2/RS Nº 197, de 27 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o Código de Procedimento de Julgamento do CREF2/RS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREF2/RS Nº 197, de 27 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o Código de Procedimento de Julgamento do CREF2/RS.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 2ª REGIÃO - CREF2/RS, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o inciso IX, do art. 40,</p><p>CONSIDERANDO a Lei Federal nº 9.696/98, alterada pela Lei Federal nº Lei nº 14.386, de 27 de junho de 2022 que dispõe sobre a regulamentação da profissão de Educação Física;</p><p>CONSIDERANDO a Lei Federal nº 9.784/1999, que dispõe sobre o processo administrativo no âmbito da Administração Pública Federal;</p><p>CONSIDERANDO a Lei Federal nº 8.112/1990; que dispõe sobre o regime jurídico dos servidores públicos;</p><p>CONSIDERANDO a Lei Federal nº 8.078/1990, que dispõe sobre o Código de Defesa do Consumidor; CONSIDERANDO a Resolução CONFEF nº 264/2013, que dispõe sobre o Código Processual de Ética do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Educação Física;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CONFEF nº 307/2015, que trata do Código de Ética dos profissionais de Educação Física;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CONFEF 448/2022, que dispõe sobre o Regimento Interno do Conselho Federal de Educação Física;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação em Reunião Plenária do CREF2/RS nº 237, do dia 27 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º. Aprovar as atribuições da Câmara Permanente de Julgamento, que passa a fazer parte integrante desta Resolução.</p><p>Art. 2º. Esta Resolução entra em vigor na data de 27 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">Alessandro de Azambuja Gamboa</p><p>ANEXO</p><p>CÓDIGO DE PROCEDIMENTOS DE JULGAMENTO DO CREF2/RS TÍTULO I INTRODUÇÃO E CONCEITOS CAPÍTULO I</p><p>DA INTRODUÇÃO</p><p>Art. 1º - Este Código dispõe sobre procedimentos de julgamento, realizados pela Câmara de Julgamento, no âmbito do CREF2/RS, visando a estabelecer padrões de procedimentos claros, transparentes e objetivos, pautados nas normas do sistema CONFEF/CREFs.</p><p>CAPÍTULO II DA CÂMARA DE JULGAMENTO</p><p>Art. 2º - A Câmara Permanente de Julgamento - CJul é um órgão de deliberação e assessoramento do Plenário, da Diretoria e da Presidência do CREF2/RS.</p><p>Art. 3º - A Câmara de Julgamento, será subdivida em duas subcâmaras, uma para processos de Pessoa Física e outra para processos de Pessoa Jurídica, ficando proibido a participação de 1 (um) mesmo Membro nas duas Subcâmaras.</p><p>§ 1º. A Câmara Permanente de Julgamento, deverá contar, em sua composição, com 1 (um) Membro Conselheiro Regional eleito, o qual ocupará o cargo de Presidente.</p><p>§ 2º. Na impossibilidade do Presidente da CJul exercer seu encargo em evento do CREF2/RS, poderá delegar suas atribuições, preferencialmente, a um dos membros Conselheiros da Subcâmaras. Na impossibilidade destes, caberá aos membros da Subcâmara, dentre os presentes, a eleição de um deles para a condução do evento.</p><p>§ 3º. Os membros que compõem a Câmara de Julgamento, deverão ser profissionais de Educação Física registrados no CREF2/RS e, em pleno gozo dos seus direitos, estando em dia com as suas obrigações regimentais.</p><p>§ 4º. Fica facultado ao Presidente da Câmara a análise e ao Presidente do CREF2/RS a aprovação de inclusão de membros provisórios que irão compor a Câmara Permanente da qual tiver devidamente fundamentada a necessidade de aumento efetivo.</p><p>§ 5º. O mandato dos membros da Câmara de Julgamento coincidirá com o da Diretoria, podendo ocorrer a recondução.</p><p>§ 6º. Os membros da Câmara de Julgamento poderão ser substituídos, pelo Plenário do CREF2/RS, a qualquer tempo.</p><p>§ 7º. Os Membros da Diretoria e da Câmara de Fiscalização, ficam impedidos de participar da Câmara de Julgamento.</p><p>Art. 4º. Na primeira reunião da Câmara Julgamento será eleito 01 (um) Presidente e 01 (um) Secretário para cada Subcâmara, mediante aprovação de maioria simples de seus membros.</p><p>Parágrafo único - São elegíveis, para a função de Presidente, os Conselheiros Regionais Eleitos integrantes da Câmara.</p><p>Art. 5º. A eleição mencionada no artigo anterior, assim como a investidura dos membros das Subcâmaras e suas atribuições, está disposta no Regimento Interno deste Conselho Regional de Educação Física.</p><p>Art. 6º - Compete à Câmara de Julgamento, cumprir as atribuições previstas no Regimento, bem como o que lhe for atribuído pelo Plenário do CREF2/RS, além de:</p><p>I - examinar e julgar os processos éticos, inclusive, determinando diligências necessárias à sua instrução, levando, após o julgamento, ao conhecimento do Plenário do CREF2/RS;</p><p>II - examinar e julgar os processos de pessoa jurídica, inclusive, determinando diligências necessárias à sua instrução, levando, após o julgamento, ao conhecimento do Plenário do CREF2/RS;</p><p>III - elaborar relatório de processos julgados a ser enviado, anualmente, ao CONFEF contendo as seguintes informações:</p><p>a) o número total de processos instaurados no período;</p><p>b) o número total de processos julgados no período;</p><p>b) a descrição das infrações identificadas.</p><p>IV - informar à Diretoria do CREF2/RS para representar às autoridades competentes sobre fatos apurados;</p><p>V - zelar pelo cumprimento do Código de Ética Profissional e dos Códigos Processuais do Sistema CONFEF/CREFs e dos seus aprimoramentos;</p><p>VI - opinar, por meio de parecer escrito, motivado e observado o disposto no Código de Ética Profissional, pelo não recebimento de denúncia ou representação, sugerindo seu arquivamento liminar quando o fato apurado não constituir infração disciplinar;</p><p>VII - instaurar Procedimento de Sindicância - PS por meio de parecer escrito e motivado e observado o disposto no Código de Ética Profissional;</p><p>Art. 7º - A Câmara de Julgamento pode, por ato de seu Presidente, solicitar à Diretoria a nomeação de uma Comissão de Sindicância composta por Profissionais registrados no CREF2/RS, com a finalidade de efetuar sindicância ou promover diligência necessária à instrução de processo, após anuência da Presidência do CREF2/RS.</p><p>Parágrafo único - Estão absolutamente impedidos de participar de sindicância, diligência e/ou julgamento os parentes até o 3º (terceiro) grau das partes ou aqueles que de qualquer forma estejam envolvidos com o fato objeto do processo, ou que tenham, publicamente, emitido algum juízo de valor sobre o mesmo.</p><p>CAPÍTULO II DOS PROCEDIMENTOS DE JULGAMENTO</p><p>Art. 8º. Os procedimentos de instauração e julgamentos dos processos éticos disciplinares, em desfavor de pessoas físicas, serão processados e julgados pela Subcâmara competente, de acordo com o rito contido no Código Processual de Ética do CONFEF/CREFs.</p><p>Art. 9º. Os procedimentos de instauração e julgamentos dos processos, em desfavor de pessoas jurídicas, serão processados e julgados pela Subcâmara competente, de acordo com o rito contido nesta Resolução, podendo ser consideradas, naquilo que couber, as disposições contidas no Código Processual de Ética do CONFEF/CREFs.</p><p>Art. 10. As Subcâmaras responsáveis, respectivamente, pelos julgamentos das Pessoas Físicas e Jurídicas, quando da aplicação de sanções, o farão com base no contido na Lei nº 9.696/98, e legislação vigente do Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>SEÇÃO I</p><p>DAS REUNIÕES</p><p>Art. 12. As reuniões das Subcâmaras Julgamento serão convocadas pelo Presidente do CREF2/RS, após análise da proposta da pauta.</p><p>§ 1º. As Subcâmaras Permanentes de Julgamento reunir-se-ão de forma presencial, virtual ou híbrida, bem como por outro meio compatível que viabilize a realização do ato.</p><p>Art. 13. O funcionamento das reuniões e das sessões de julgamento das Subcâmaras obedecerão ao disposto no Regimento Interno do CREF2/RS, bem como na legislação vigente do Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>SEÇÃO II DOS PROCEDIMENTOS</p><p>Art. 14. O fluxo de procedimentos de julgamento seguirá o disposto nesta Resolução e no Código Processual do Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>Art. 15. Autorizada a abertura do Processo Administrativo de Fiscalização e encaminhada a Denúncia, a Câmara de Julgamento poderá:</p><p>I - opinar pelo não recebimento da denúncia ou representação, sugerindo seu arquivamento liminar por não constituir infração apurável;</p><p>II - instaurar o Procedimento de Sindicância - PS;</p><p>III - instaurar o Processo Ético Disciplinar - PED com o respectivo parecer e tipificação da infração;</p><p>IV - instaurar o Processo Administrativo Infracional - PAI com o respectivo parecer e tipificação da infração;</p><p>V - promover, quando possível, o Procedimento de Conciliação - PC sem apreciação do mérito.</p><p>Parágrafo único - Da decisão que concluir pelo arquivamento da Denúncia, caberá recurso no prazo de 15 (quinze) dias para a instancia superior.</p><p>Art. 16. Determinada a abertura de PED e PAI, o Presidente da CJul nomeará, dentre seus membros, Relator para o processo.</p><p>Art. 17. O Denunciado deverá ser intimado para, no prazo de 15 (quinze) dias, apresentar defesa acerca dos fatos a ele imputados, podendo nomear defensor e apresentar provas, dentre as quais, a indicação de testemunhas, no máximo de 03 (três), cujo comparecimento espontâneo em audiência é de sua responsabilidade.</p><p>Art. 18. Transcorrido o prazo hábil sem manifestação da parte, será nomeado Defensor Dativo ao Denunciado para a apresentação de defesa.</p><p>Art. 19. Apresentada a defesa, as partes serão intimadas no prazo de 15 (quinze) dias para a audiência de instrução e julgamento, que poderá ser una.</p><p>SUBSEÇÃO II.I DA ORDEM DO DIA</p><p>Art. 20. Aberta a audiência pelo Presidente, serão ouvidos o Denunciante (cuja oitiva é facultativa) e posteriormente ao Denunciado; ouvidas as testemunhas arroladas pelo Denunciante e pelo Denunciado; sendo produzidas, na sequência, as demais provas consideradas necessárias.</p><p>Art. 21. Em seguida, serão apresentadas as alegações finais pelo Denunciado e, se assim o quiser, pelo Denunciante.</p><p>Art. 22. Na sequência, o Relator apresentará seu parecer circunstanciado sobre o processo, do qual deverão constar o Relatório, a Fundamentação e o Voto, com a proposição da penalidade, se assim entender que deva ser imposta ao Denunciado.</p><p>Art. 23. Após o Parecer do Relator, o Presidente tomará o voto dos demais membros, que se manifestarão sobre a procedência ou não da Denúncia e a aplicação de penalidade(s).</p><p>Art. 24. Proferida a decisão pelo Presidente, as partes serão intimadas da decisão e alertadas do prazo de 15 (quinze) dias para a apresentação de recurso para a instância superior.</p><p>Art. 25. Transitado em julgado o Processo, serão os autos remetidos ao Presidente do CREF2/RS, que o encaminhará ao Plenário para homologação. Com a publicidade da decisão e o cumprimento da decisão condenatória, se for o caso, os autos serão arquivados.</p><p>SUBSEÇÃO II.II DO RECURSO</p><p>Art. 26. Recebido o recurso pelo Cartório do CREF2/RS, será este encaminhado ao Presidente do CREF2/RS que, ao recebe-lo, na condição de Presidente do Tribunal Recursal de segunda instancia, nomeará Relator para o processo, que adotará as providências necessárias e emitirá parecer.</p><p>Art. 27. O Presidente marcará data para a sessão de julgamento, providenciando a intimação das partes.</p><p>SUBSEÇÃO II.III</p><p>DA ORDEM DO DIA - FASE RECURSAL</p><p>Art. 28. Aberta a sessão, o Presidente dará início aos trabalhos seguindo o rito:</p><p>I - Presentes as partes e/ou representadas, será concedido prazo de 10 (dez) minutos para que os Procuradores legalmente constituídos façam sua sustentação oral;</p><p>II - Após, passará a palavra ao Relator, que fará a leitura do parecer circunstanciado, que deverá conter Relatório, Fundamentação e o Voto, com as razões de convencimento quanto a manutenção ou reforma da decisão recorrida;</p><p>III - Após, colocará a matéria em discussão entre os Conselheiros;</p><p>IV - Tomada a votação e apurados os votos, o Presidente do Tribunal Recursal proferirá o resultado, que ficará consignado na ata da reunião.</p><p>V - Com a decisão definitiva do Tribunal Recursal, o cartório do CREF2/RS deverá proceder as medidas cabíveis, após o trânsito em julgado.</p><p>Art. 29. Os recursos contra decisões administrativas proferidas em segunda instancia serão encaminhados para o Tribunal Recursal de competência do Plenário do CONFEF.</p><p>CAPÍTULO III DAS SANÇÕES</p><p>Art. 30. São sanções disciplinares aplicáveis ao Profissional de Educação Física ou à Pessoa Jurídica: I- advertência escrita, com ou sem aplicação de multa;</p><p>II- aplicação de multa;</p><p>III- censura pública;</p><p>IV- suspensão do exercício profissional;</p><p>V- cancelamento do registro profissional e divulgação do fato nos meios de comunicação oficiais do CONFEF ou do CREF2/RS, conforme o caso.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA COMPOSIÇÃO E ATUAÇÃO DO CARTÓRIO</p><p>Art. 31. A Câmara de Julgamento será assessorada por um Cartório, o qual será responsável por todos os atos administrativos e processuais inerentes ao desenvolvimento do rito processual.</p><p>Art. 32. O Cartório será composto, no mínimo, por 01 (um) integrante, sendo este, preferencialmente, com formação na área jurídica.</p><p>Art. 33. Os integrantes do Cartório deverão prestar compromisso, acerca do dever de sigilo total a respeito de toda e qualquer informação que gere ou venha gerar a instauração de procedimentos éticos e administrativos, sob as penas da lei.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>