<xml><article id="31327298" name="ATA58_terceira_sccr_1" idOficio="9497447" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="28/03/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="  Subtit   3ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO" numberPage="109" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=109" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20462403">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 58ª SESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[  3ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">3ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO</p><p class="identifica">ATA DA 58ª SESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 16 DE MARÇO DE 2023</p><p>Aos dezesseis dias de março de dois mil e vinte e três às quatorze horas e sete minutos, iniciou-se com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a quinquagésima oitava (58a) Sessão Ordinária da 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes a Coordenadora, Subprocuradora-Geral do Trabalho, Sandra Lia Simón, os Procuradores Regionais do Trabalho, Daniela de Morais do Monte Varandas e Marcelo Brandão de Morais Cunha e os Membros Suplentes, Procuradores do Trabalho, Ricardo Nino Ballarini e Augusto Grieco Santanna Meirinho. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo.</p><p>1) PROCESSOS COM VISTA NA PAUTA DE SESSÃO</p><p>Processo IC-000671.2020.01.004/0 - Assunto: 8.CONALIS, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): ITANHANGA SERVIÇOS E RECURSOS HUMANOS, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. Devolvido o feito após pedido de vistas solicitado pelo Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha, a 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, homologar o arquivamento do feito nos termos do voto da Redatora designada Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. Vencida a Relatora</p><p>Processo NF-000282.2022.24.000/9 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIADO(A): SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS DA CONSTRUÇÃO DE ESTRADAS, PAVIMENTAÇÃO, OBRAS DE TERRAPLANAGEM EM GERAL DOS ESTADOS DE MT E MS, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) redator(a) designado Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. Vencida a Relatora.</p><p>2) PROCEDIMENTOS NÃO HOMOLOGADOS</p><p>Processo IC-000463.2018.01.006/0 - Assunto: 3.CONAFRET, 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Anônimo, INQUIRIDO(A): Razão social: Serviço de Ultra Sonografia Alcantara Ltda Nome fantasia: Susga - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001397.2021.19.000/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO - PROCURADORIA REGIONAL DO TRABALHO DA 19ª REGIÃO, INQUIRIDO(A): SAMU - SERVIÇO DE ATENDIMENTO MÓVEL DE URGÊNCIA - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-001974.2022.01.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Maria Aparecida M. Magriñá - Nome social: , INVESTIGADO(A): Razão social: Rio de Janeiro Sec Municipal de Saude - Nome fantasia: Posto de Saude Fernando Antonio Braga Lopes - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-004254.2022.01.000/0 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Sapoti Projetos Culturais Eireli - Me , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-006383.2022.02.000/9 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: INVESTIGADO(A): Razão social: Hospital Veterinário da Pompeia Ltda (wevets), NOTICIANTE: Razão social: Mpt / Prt 2ª Região (denunciante Anônimo) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001511.2022.10.000/6 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: 16ª Vara do Trabalho de Brasília Df, INQUIRIDO(A): Razão social: Gp Distribuidora de Produtos Alimenticios Ltda Nome fantasia: Gp Distribuidora e Logistica - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000268.2022.16.001/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 8.CONALIS - Interessados: INVESTIGADO(A): Razão social: Unidade de Ensino Superior do Sul do Maranhão Nome fantasia: Unisulma - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000038.2022.18.002/1 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: INQUIRIDO(A): SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS METALÚRGICAS, MECÂNICAS E MATERIAL ELÉTRICO DE CATALÃO-GO - SIMECAT, INQUIRIDO(A): ZAHTO MECANICA INDUSTRIAL LTDA - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Ressalva de fundamentação apresentada pela Dra. Sandra Lia Simón, conforme consignado na NF 000282.2022.24.000/9.</p><p>Processo NF-001463.2022.19.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT, 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Secretaria de Estado da Saude Nome fantasia: Hospital da Mulher Drª Nise da Silveira, NOTICIANTE: Nome civil: Sigiloso - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000449.2022.23.000/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 8.CONALIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Banco Bradesco S.a. Nome fantasia: Bradesco Ag Mirassol d'oeste , NOTICIANTE: Razão social: Trt 23ª/vara do Trabalho de Mirassol d'oeste-mt - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000065.2023.02.000/4 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Opice Blum, Bruno, e Vainzof Advogados Associados - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000113.2023.02.000/5 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Mercadão Atacadista Comercial de Alimentos Ltda - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto à jornada dos trabalhadores e descanso semanal, e homologar quanto ao tema 09.01.01. Desvio e/ou acúmulo de função, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000046.2023.15.005/6 - Assunto: 8.CONALIS, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Denunciante Sob Sigilo, NOTICIADO(A): Razão social: Gold Carnes Comercio Atacadista de Carnes e Derivados Ltda Nome fantasia: Gold Carne - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto aos temas 9.4.2. Jornada de trabalho; 9.4.3. Períodos de descanso; 9.4.3.1. Intervalos, e homologar quanto aos temas 08.07.01. Descumprimento de cláusula de convenção ou acordo coletivo de trabalho; 9.4.1. Anotação e controle da jornada; 9.12.8. Adicionais; 9.12.8.1. Horas extras, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000103.2023.20.000/8 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Siscred Ltda Nome fantasia: Siscred - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>3) RECURSOS ADMINISTRATIVOS DELIBERADOS</p><p>Processo IC-000400.2012.15.005/0 - Assunto: 4.CONAP, 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Luciana Vasconcelos de Jesus Souza e Outras, INQUIRIDO(A): Razão social: Municipio de Alvares Machado, NOTICIANTE: Nome civil: Rita de Cássia Horta de Lima - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000468.2020.04.000/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: SIGILOSO, INQUIRIDO(A): SUPERQUINTA MINIMERCADO E AÇOUGUE LTDA - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do recurso e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-003649.2021.02.000/1 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Empresa de Tecnologia da Informacao e Comunicacao do Municipio de Sao Paulo - Prodam-sp S/a , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000422.2021.10.000/3 - Assunto: 4.CONAP, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Razão social: Bs Tecnologia e Servicos Ltda, INQUIRIDO(A): Razão social: Bs Tecnologia e Servicos Ltda Nome fantasia: Bs Services, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: Nome civil: Juliana Romeiro Beserra Nome social: Juliana, NOTICIANTE: Nome civil: Loyanne Caetano Silva de Paula, NOTICIANTE: Razão social: União - Fundação Oswaldo Cruz - Fiocruz - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000160.2021.24.002/7 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): SINDICATO DOS TRAB NOS FRIGORIFICOS E NAS IND DE ALIM DE PARANAIBA CASSILANDIA CHAPADAO DO SUL COSTA RICA APARECIDA DO TABOADO SELVIRIA E INOCENCIA MS - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003759.2022.01.000/6 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Município do Rio de Janeiro - Nome fantasia: , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000472.2022.01.001/3 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Município de Valença - Nome fantasia: Posto de Saúde do Bairro São Francisco, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PA-MED-006035.2022.02.000/6 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: REQUERIDO(A): Razão social: Casa de Saúde Santa Marcelina (oss Santa Marcelina Rasts São Miguel e Itaim Paulista), REQUERENTE: Razão social: Sindicato dos Enfermeiros do Estado de São Paulo - Seesp - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do pedido de mediação proposto, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000337.2022.02.003/1 - Assunto: 5.CONATPA, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Mpe Ministério Público do Estado de São Paulo - Promotoria de Justiça de Guarujá, INQUIRIDO(A): Razão social: Santos Brasil Participacoes S.a. - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003160.2022.03.000/1 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIADO(A): IZIEL GOMES DO AMARAL - OAB/MG 151.661, NOTICIADO(A): MARIA NAZARÉ DA SILVA - OAB/MG 148.461, NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO (PROCURADORIA REGIONAL DO TRABALHO DA 3ª REGIÃO) - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001850.2022.04.000/0 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: ALOISIO AIRES FLORES, NOTICIADO(A): SINDICATO DOS TRABALHADORES EM TRANSPORTES RODOVIÁRIOS INTERMUNICIPAIS, INTERESTADUAIS, TURISMO E FRETAMENTO DO RIO GRANDE DO SUL - Relator: Dr. Augusto Grieco Santanna Meirinho. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002327.2022.05.000/2 - Assunto: 3.CONAFRET, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Object Comercio e Representacao de Produtos e Equipamentos de Higiene Eireli Nome fantasia: Higklar, NOTICIANTE: Nome civil: Patric Silva Saires - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002488.2022.06.000/4 - Assunto: 4.CONAP, 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Estado de Pernambuco - Secretaria de Defesa Social (sds), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e referendar o declínio de atribuição, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000107.2022.09.009/1 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Conselho Regional de Educação Física da 9ª Região/pr Nome fantasia: Cref9/pr, INQUIRIDO(A): Razão social: G. Macedo Semiguen Academia Nome fantasia: Pro Fit - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-001171.2022.10.000/5 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Ebs Advocacia - Dr. Herbert Alencar Cunha, INVESTIGADO(A): Razão social: Embaixada da Costa do Marfim (cote d'ivore) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-004354.2022.15.000/9 - Assunto: 4.CONAP, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Marcus Vinicius, NOTICIADO(A): Razão social: Municipio de Casa Branca Nome fantasia: Casa Branca Gabinete Prefeito - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001381.2022.17.000/3 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Luis Fernando Nogueira Moreira, NOTICIADO(A): Razão social: Sindicato do Estivadores, Trabalhadores Avulsos e Com Vinculo Empregaticio e Estiva Nos Portos do Estado do Espirito Santo - Setemees, NOTICIADO(A): Razão social: Sindicato dos Conferentes de Carga e Descarga Nos Portos do Estado do Espírito Santo Nome fantasia: Confes , NOTICIADO(A): Razão social: Sindicato dos Operadores Portuários do Estado do Espírito Santo Nome fantasia: Sindiopes, NOTICIADO(A): Razão social: Sindicato dos Portuários Avulsos de Capatazia, Arrumadores e dos Trabalhadores Na Movimentação de Mercadorias e Geral No Estado do Espírito Santo Nome fantasia: Sindpaes, NOTICIADO(A): Razão social: Sindicato dos Vigias Portuários do Estado do Espírito Santo, NOTICIADO(A): Razão social: Suport - Sindicato Trabalhadores Portuários, Portuários Avulsos e Com Vínculo Empregatício Nos Portos No Estado do Espírito Santo - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001763.2022.17.000/0 - Assunto: 5.CONATPA - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Almir Dias de Andrade, NOTICIADO(A): Razão social: Sulnorte Serviços Marítimos Ltda - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>