<xml><article id="30969579" name="PA2023-10645" idOficio="9452873" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00040:00005:00033:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária/Gerência de Certificação e Segurança Operacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="99" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=99" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20399733">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.645, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inscreve no cadastro o heliponto privado a bordo da unidade PEREGRINO C (9PNC).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.645, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Inscreve no cadastro o heliponto privado a bordo da unidade PEREGRINO C (9PNC).</p><p>O GERENTE DE CERTIFICAÇÃO E SEGURANÇA OPERACIONAL, no uso da atribuição que lhe confere o art. 4º, inciso III, da Portaria nº 6.880, de 30 de dezembro de 2021, tendo em vista o disposto na Portaria Interministerial nº 1422/MD/SAC-PR, de 5 de junho de 2014, e considerando o que consta do processo nº 00065.008455/2023-13, resolve:</p><p>Art. 1º Considerar inscrito no cadastro e aberto ao tráfego aéreo o heliponto privado abaixo, com as seguintes características:</p><p>I - nome da plataforma/embarcação: Peregrino C;</p><p>II - indicador de localidade: 9PNC;</p><p>III - indicativo de chamada da EPTA: Peregrino C;</p><p>IV - tipo de plataforma/embarcação: Plataforma Fixa;</p><p>V - área de exploração dos recursos naturais: Bacia de Campos;</p><p>VI - altitude em relação ao nível do mar: 64,11 metros;</p><p>VII - resistência do pavimento: 7 toneladas;</p><p>VIII - comprimento máximo do maior helicóptero a operar: 16,66 metros;</p><p>IX - condições operacionais: Pousos e decolagens no período diurno. Pousos e decolagens, em caráter de emergência, no período noturno;</p><p>X - classe: 1;</p><p>XI - categoria: H2; e</p><p>XII - sistema de combustível homologado: Não Possui.</p><p>Art. 2º A inscrição no cadastro tem validade até 14 de abril de 2026.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 2.147/SIA, de 21 de agosto de 2020, publicada no Diário Oficial da União de 26 de agosto de 2020, seção 1, página 26.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FÁBIO LOPES MAGALHÃES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>