<xml><article id="31403770" name="ATA NA 11_PL_22_03_2023-BD-IMPRE" idOficio="9507509" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="141" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=141" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20476252">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 507/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 000.586/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos: Advocacia-Geral da União e Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços públicos (Seges).</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o presente processo de representação para atender determinação do Plenário deste Tribunal à Segecex a fim de que realizasse estudos conclusivos sobre a compatibilidade das teses firmadas pela jurisprudência desta Corte de Contas com o Parecer 6/2022 da Câmara Nacional de Licitações e Contratos Administrativos da Advocacia-Geral da União (CNLCA/CGU/AGU), que propôs orientações normativas com importantes reflexos sobre o prazo de vigência das regras postas nos estatutos de licitações a serem revogados pela Lei 14.133/2021;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. indeferir o pleito de ingresso da empresa Ecustomize Consultoria em Software S.A como interessada neste processo, com base no art. 146, § 2º, do Regimento interno do TCU;</p><p>9.2. firmar o entendimento, com base no art. 16, inciso V, do Regimento Interno deste Tribunal, de que:</p><p>9.2.1. os processos licitatórios e os de contratação direta nos quais houve a "opção por licitar ou contratar" pelo regime antigo (Lei 8.666/1993, Lei 10.520/2002 e arts. 1º a 47-A da Lei 12.462/2011) até a data de 31/3/2023 poderão ter seus procedimentos continuados com fulcro na legislação pretérita, desde que a publicação do Edital seja materializada até 31/12/2023;</p><p>9.2.2. os processos que não se enquadrarem nas diretrizes estabelecidas no subitem anterior deverão observar com exclusividade os comandos contidos na Lei 14.133/21;</p><p>9.2.3. a expressão legal "opção por licitar ou contratar" contempla a manifestação pela autoridade competente que opte expressamente pela aplicação do regime licitatório anterior (Lei nº 8.666/1993, Lei nº 10.520/2002 e Lei nº 12.462/2011), ainda na fase interna, em processo administrativo já instaurado.</p><p>9.3. determinar à Secretaria de Gestão e Inovação (Seges) do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI), com fundamento no art. 250, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, que proceda aos devidos ajustes de sua Portaria 720/2023, nos termos da fixação de entendimento deste acórdão; e</p><p>9.4. encaminhar cópia desta deliberação ao Conselho Nacional de Justiça, ao Conselho Nacional do Ministério Público, à Câmara dos Deputados, ao Senado Federal e à Associação dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon).</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0507-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 508/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.251/2020-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Monitoramento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão: Secretaria de Governo da Presidência da República.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam do monitoramento do Acórdão 1.968/2017-TCU-Plenário, decorrente de auditoria operacional realizada com o objetivo de avaliar a preparação do governo federal brasileiro para implementar os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ainda em cumprimento a determinação do item 9.1.1 do Acórdão 1.968/2017-TCU-Plenário;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão à Secretaria de Governo da Presidência da República, informando que o descumprimento injustificado à determinação deste Tribunal pode ensejar a aplicação de multa aos responsáveis; e</p><p>9.3. restituir os autos à AudAgroAmbiental, para que prossiga no monitoramento do item 9.1.1 do Acórdão 1.968/2017-TCU-Plenário, autorizando, desde já, as diligências e inspeções que se fizerem necessárias.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0508-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 509/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 037.372/2021-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Revisão de ofício (Aposentadoria).</p><p>3. Interessada: Maria Egidia Melo Passos (183.771.571-87).</p><p>4. Órgão: Ministério Público Militar.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de Revisão de Ofício de ato de aposentadoria de Maria Egídia Melo Passos, ex-servidora do Ministério Público Militar,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 71, III, da Constituição Federal de 1988; 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992; 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. excluir por duplicidade o ato de alteração de aposentadoria de Maria Egidia Melo Passo</p><p>9.2. revisar de ofício o Acórdão 17.932/2021-TCU-1ª Câmara, de modo que o ato inicial de aposentadoria de Maria Egídia Melo Passos seja considerado ilegal;</p><p>9.3. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.4. determinar ao Ministério Público Militar, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992 e no inciso I do art. 4º da Resolução TCU 315/2020, que:</p><p>9.4.1. uma vez desconstituída a Ação Judicial que assegura, presentemente, o pagamento da rubrica "opção" ora impugnada por esta Corte de Contas, adote as medidas administrativas necessárias à regularização do seu pagamento, promovendo, ainda, a reposição ao erário dos valores indevidamente percebidos, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990, com a redação dada pela Medida Provisória 2.225-45/2001, caso a decisão judicial definitiva não venha a dispor de modo contrário;</p><p>9.4.2. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora; e</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação à interessada e ao Ministério Público Militar.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0509-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 510/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 700.282/1993-9.</p><p>1.1. Apenso: 700.650/1992-0</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Anual, exercício de 1992).</p><p>3. Interessado/Recorrente:</p><p>3.1. Interessado: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª<strong>Caractere não identificado</strong>Região - TRT/SP.</p><p>3.2. Recorrente: Nicolau dos Santos Neto (022.663.348-91).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª<strong>Caractere não identificado</strong>Região - TRT/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Marcos Vilaça.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado Da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação Legal:</p><p>8.1. Beatriz Quintana Novaes (OAB/SP 192.051), entre outros, representando Nicolau dos Santos Neto.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia recurso de reconsideração interposto pelo ex-Presidente do Tribunal Regional do Trabalho da 2a Região (TRT/SP), Nicolau dos Santos Neto, contra o Acórdão 1.235/2005-TCU-Plenário, mediante o qual esta Corte julgou irregulares suas contas.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei nº 8.443/1992, conhecer do presente recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos representantes legais, aos herdeiros do recorrente, ao interessado e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado de São Paulo.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0510-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 511/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC 020.149/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação (com pedido de medida cautelar).</p><p>3. Interessado/Representante:</p><p>3.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>3.2. Representante: Promaxima Gestão Empresarial Ltda. - EPP (CNPJ 16.538.909/0001-38).</p><p>3.3. Representado: NP Tecnologia e Gestão de Dados Ltda. (CNPJ 15.168.757/0001-66)</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Defensoria Pública da União, unidade do Distrito Federal (DPU/DF).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Almir Estevão de Medeiros (OAB/DF 58.265), entre outros, representando a Promaxima Gestão Empresarial Ltda. - EPP;</p><p>8.2. Boselli e Loss Advogados Associados (CNPJ 15.168.757/0001-66), representando a NP Tecnologia e Gestão de Dados Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, com pedido de medida cautelar, formulada pela empresa Promáxima Gestão Empresarial Ltda. a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na aquisição por Inexigibilidade de Licitação (Inexigibilidade 66/2022) promovida pela Defensoria Pública da União no Distrito Federal (DPU/DF),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade dos arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>9.2. indeferir o pedido de medida cautelar, tendo em vista a inexistência dos elementos necessários para sua adoção;</p><p>9.3. autorizar o desentranhamento das peças 34, 35, 36 e 45, com fundamento no § 5º do art. 16 e art. 17 da Resolução-TCU 259/2014, em atendimento à solicitação formulada pela sociedade NP Tecnologia e Gestão de Dados Ltda., sob a alegação de equívoco no protocolo dos referidos documentos;</p><p>9.4. enviar cópia desta decisão à Defensoria Pública da União, unidade do Distrito Federal (DPU/DF), à empresa NP Tecnologia e Gestão de Dados Ltda. e ao representante, informando que o inteiro teor da presente deliberação, acompanhada do relatório e da proposta de deliberação que a fundamenta, estará disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acórdãos;</p><p>9.5. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 250, inciso I, c/c art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0511-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Benjamin Zymler.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 512/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 029.384/2015-0.</p><p>2. Grupo II - Classe V - Assunto: Relatório de Auditoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Adriana Lemos dos Santos (874.141.631-72); Antonio Alves de Souza (114.302.901-10); Antonio Cesar Silva Mallet (702.445.377-04); Antônio Carlos Figueiredo Nardi (061.827.348-41); Breno Vilela Costa (987.465.455-49); Cristina Demartini Gontijo Vasconcelos (524.292.371-72); Dagmar Maria Pereira Soares Dutra (686.906.146-72); Edimar Araujo Lima (255.517.603-91); Eduardo Seara Machado Pojo do Rego (836.661.501-44); Fernando Rodrigues da Rocha (482.863.621-87); Fidélia Vasconcelos de Lima (132.186.624-00); Gilnara Pinto Pereira (184.148.001-06); Girley Vieira Damasceno (031.843.426-11); Gregório Marcos de Resende (265.796.851-15); Jarbas Barbosa da Silva Junior (152.884.394-00); Joao Leonel Batista Estery (210.625.440-72); João de Souza Lima (370.956.501-44); Marilusa Cunha da Silveira (314.092.883-15); Marlene de Souza Figueredo Barros (601.703.951-20); Maurício Andrade Silva (416.195.361-53); Nenario Fernandes dos Santos (483.040.341-15); Pablo Rangell Mendes Rios Pereira (711.381.021-72); Rafael Bonassa Faria (217.061.928-35); Robinson Luiz Santi (284.999.561-49); Thiago Fernandes da Costa (026.364.531-21); Thiago Ferreira Guedes (007.830.831-30); Vagner de Souza Luciano (473.420.481-00); Vanessa Torres Dantas (805.370.061-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Auditoria realizada no Ministério da Saúde, tendo por objetivo identificar a ocorrência de irregularidades graves em contratações públicas, selecionadas a partir de classificação de riscos definida por modelo probabilístico de análise de dados,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. excluir do rol de responsáveis, por terem sido chamados em audiência indevidamente, o Sr. Thiago Fernandes da Costa (CPF 100.970.887-22) e a Sra. Dagmar Dutra (CPF 689.147.847-20) - homônimos;</p><p>9.2. acolher as razões de justificativa apresentadas pelos ordenadores de despesas e/ou fiscais do contrato 311/2010 Antônio Cesar Silva Mallet (CPF: 702.445.377-04), Marilusa Cunha da Silveira (CPF: 314.092.883-15), Jarbas Barbosa da Silva Júnior (CPF 152.884.394-00), Robinson Luiz Santi (CPF 284.999.561-49), Cristina Demartini Gontijo Vasconcelos (CPF 524.292.371-72), Girley Vieira Damasceno (CPF 031.843.426-11), Antônio Carlos Figueiredo Nardi (CPF 061.827.348-41), Pablo Rangell Mendes Rios Pereira (CPF 711.381.021-72), Breno Vilela Costa (CPF 987.465.455-49), Vanessa Torres Dantas (CPF 805.370.061-68), Maurício Andrade Silva (CPF 416.195.361-53), Nenário Fernandes dos Santos (CPF 483.040.341-15), João Leonel Batista Estery (CPF 210.625.440-72), Gregório Marcos de Resende (CPF 265.796.851-15), João de Souza Lima (CPF 370.956.501-44), Edimar Araújo Lima (CPF 255.517.603-91), Thiago Ferreira Guedes (CPF 007.830.831-30), Adriana Lemos dos Santos (CPF 874.141.631-72) e Marlene de Souza Figueredo Barros (CPF 601.703.951-20);</p><p>9.3. acolher as razões de justificativa apresentadas pelos Srs. Fernando Rodrigues da Rocha (CPF 482.863.621-87), Thiago Fernandes da Costa (CPF 026.364.531-21), Rafael Bonassa Faria (CPF 217.061.928-35) e Antônio Alves de Souza (CPF 114.302.901-10) e pela Sra. Gilnara Pinto Pereira (CPF 184.148.001-06) quanto à inércia e falta de planejamento para a contratação de serviços de implantação e operação de sistema informatizado e integrado de gestão de frota de veículos que resultaram em uma contratação excepcional e três emergenciais;</p><p>9.4. rejeitar as razões de justificativa apresentadas pelas Sras. Fidélia Vasconcelos de Lima (CPF 132.186.624-00), Gilnara Pinto Pereira (CPF 184.148.001-06) e Dagmar Maria Pereira Soares Dutra (CPF 686.906.146-72) e pelo Sr. Rafael Bonassa Faria (CPF 217.061.928-35), quanto à ausência de parecer jurídico prévio quando da realização das dispensas de licitação 40/2014 e 109/2014 que deram origem aos contratos 59/2014 e 94/2014, respectivamente, dispensando, excepcionalmente, a aplicação de sanção em razão dessa irregularidade;</p><p>9.5. rejeitar as razões de justificativa apresentadas pelo Sr. Eduardo Seara Machado Pojo do Rego (CPF 836.661.501-44), então Coordenador Geral de Material e Patrimônio - CGMAP:</p><p>9.5.1. por autorizar a contratação por meio da dispensa de licitação 40/2014 (contrato 59/2014), sem a adequada pesquisa de mercado para justificar o preço contratado, em contraposição ao art. 26, parágrafo único, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.5.2. pela usurpação de competência de Ministro de Estado ao autorizar a dispensa de licitação 40/2014 (contrato 59/2014), contrariando o Decreto 7.689/2012, art. 2º, § 1º, e a Portaria - MS 1.338/2012, art. 3º;</p><p>9.6. rejeitar as razões de justificativa apresentadas pelo ordenador de despesa no âmbito do contrato 311/2010, Sr. Vagner de Souza Luciano (CPF 473.420.481-00), então Diretor de Logística em Saúde no período de 8/5/2009 a 17/4/2012, por ter autorizado a realização de despesas por meio da emissão dos empenhos 2011NE804023, 2011NE804109, 2011NE804128, 2011NE804129 e 2011NE804134, o que resultou em despesas sem saldo contratual no percentual de 10,92% no exercício de 2011, o que está em desacordo com o parágrafo único do art. 60 da Lei 8.666/1993 e com a jurisprudência desta Corte, vide Acórdãos-TCU: 2.053/2015-Plenário (relator Ministro Benjamim Zymler), 43/2015-Plenário (Ministro Raimundo Carreiro), 2.054/2014-Plenário (Ministro Benjamim Zymler), 2.590/2012-Plenário (Ministro Aroldo Cedraz), 1.227/2012-Plenário (Ministro Valmir Campelo), 2.758/2010-Plenário (Ministro José Múcio), 2.630/2011-Plenário (Ministro Augusto Sherman), 2.152/2010-Plenário (Ministro Marcos Bemquerer), 7.054/2010-2ª Câmara (Ministro Augusto Sherman), 1.210/2009-Plenário (Ministro José Jorge), 3.728/2009-1ª Câmara (Ministro Marcos Bemquerer), 5.362/2009-1ª Câmara (Ministro Walton Alencar) e 140/2008-Plenário (Ministro Ubiratan Aguiar);</p><p>9.7. aplicar, individualmente, aos responsáveis abaixo listados, a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, nos valores listados abaixo, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável(is)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gilnara Pinto Pereira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eduardo Seara Machado Pojo do Rego</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vagner de Souza Luciano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Thiago Fernandes da Costa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr></table><p>9.8. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações;</p><p>9.9. informar ao Ministério da Saúde e aos responsáveis deste Acórdão.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0512-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 513/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 003.364/2019-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Administrativo</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo administrativo envolvendo proposta de nova resolução fixando os procedimentos para exame, apreciação e registro, pelo Tribunal, dos atos de admissão de pessoal e de concessão de aposentadoria, reforma e pensão, em substituição à Resolução 206, de 24 de outubro de 2007, atualmente em vigor,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 3º da Lei 8.443/1992, aprovar o projeto de resolução em anexo;</p><p>9.2. autorizar o arquivamento dos autos.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0513-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 514/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 014.283/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Instituto Nacional do Seguro Social; Secretaria Especial de Previdência e Trabalho.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Previdência, do Trabalho e da Assistência Social (SecexPrevi).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria operacional no processo de recurso administrativo previdenciário, em que atuam o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), o Conselho de Recursos da Previdência Social (CRPS) e a Subsecretaria de Perícia Médica Federal (SPMF);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso IV, da Constituição Federal; no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992; art. 250 inciso III do Regimento Interno/TCU; e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, em:</p><p>9.1. recomendar ao Ministério do Trabalho e Previdência e ao Instituto Nacional do Seguro Social que adotem medidas para:</p><p>9.1.1. uniformizar o entendimento entre o Conselho de Recursos da Previdência Social e o Instituto Nacional do Seguro Social quando se tratar de jurisprudência já pacificada no âmbito do Conselho, reduzindo a demanda de recursos, a exemplo da Súmula Vinculante estabelecida no art. 103-A da Constituição Federal de 1988;</p><p>9.1.2. facilitar o acesso dos conselheiros às informações necessárias para a análise conclusiva do recurso, minimizando o tempo gasto com saneamento dos autos, a exemplo de treinamentos que promovam o uso mais intensivo do sistema SAT Central, integração deste com o sistema e-SisRec, entre outras medidas cabíveis, de acordo com o princípio da eficiência;</p><p>9.1.3. aumentar o nível de transparência aos cidadãos e demais partes interessadas sobre a fila de recursos, disponibilizando por meio de site oficial ou outra via, por exemplo, informações sobre tempo de espera e evolução do estoque de processos, de acordo com o art. 6º, I, da Lei 12.527/2011 e o art. 4º, IX, do Decreto 9.203/2017;</p><p>9.1.4. aumentar o nível de automatização das atividades do Instituto Nacional do Seguro Social e do Conselho de Recursos da Previdência Social, de forma a dar mais eficiência à análise dos documentos que compõem o recurso administrativo, ao processo decisório e à comparação das teses envolvidas com a jurisprudência do Conselho de Recursos e do Poder Judiciário e a própria legislação previdenciária;</p><p>9.2. recomendar ao Instituto Nacional do Seguro Social que:</p><p>9.2.1. adote medidas preventivas adicionais, além da capacitação de servidores, para reduzir a elevada quantidade de indeferimentos indevidos, de acordo com a sua obrigação de proteger os direitos dos requerentes e o princípio da eficiência;</p><p>9.2.2. disponibilize, nas comunicações aos cidadãos de indeferimento no processo de reconhecimento inicial do direito, acesso a informações mais claras e detalhadas sobre a análise que motivou a decisão, de acordo com a Lei 9.784/1999, art. 50, I e V;</p><p>9.2.3. adote medidas para reduzir o elevado estoque de processos pendentes de cumprimento de acórdão, de acordo com o art. 549, § 1º, da IN 77/2015 do INSS;</p><p>9.3. recomendar ao Ministério do Trabalho e Previdência que adote medidas para:</p><p>9.3.1. promover a melhoria da produtividade dos conselheiros representantes de governo ativos, em termos de processos relatados, de acordo com o princípio da eficiência;</p><p>9.3.2. monitorar sistematicamente a qualidade do trabalho dos conselheiros e das decisões dos órgãos julgadores do CRPS, de acordo com o estabelecido no art. 9º do RI/CRPS;</p><p>9.3.3. tornar a jurisprudência do CRPS acessível ao público externo e interno, de acordo com o previsto no art. 6º, I, da Lei 12.527/2011 e no art. 5º, LV, da Constituição Federal de 1988.</p><p>9.4. orientar a Secretaria Geral de Controle Externo que monitore as recomendações expedidas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0514-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 515/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 000.690/2020-1.</p><p>1.1. Apenso: TC 037.469/2021-5.</p><p>2. Grupo II - Classe VII - Representação.</p><p>3. Representante: Ministério Público Junto ao TCU.</p><p>4. Unidades Jurisdicionadas: Casa Civil da Presidência da República; Instituto Nacional do Seguro Social; Ministério da Defesa; Ministério da Economia.</p><p>5. Relator: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Previdência, do Trabalho e da Assistência Social (SecexPrevi).</p><p>8. Representação legal: Irma Claudia do Nascimento Morais (OAB/DF 48255), Rodrigo Figueiredo Paiva (OAB/ES 18355) e outros, representando Ministério da Defesa, Casa Civil da Presidência da República e Ministério da Economia.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, com requerimento de medida cautelar, formulada pelo Subprocurador-Geral do Ministério Público Junto ao TCU Lucas Rocha Furtado, acerca do projeto noticiado pelo Ministério da Economia de, com base no art. 18 da Lei 13.954/2019, contratar militares da reserva para reforçar o atendimento no Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) com vistas a reduzir a fila de processos pendentes de análise desse Instituto.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar, no mérito, a representação parcialmente procedente;</p><p>9.2. dar ciência ao Instituto Nacional do Seguro Social, ao Ministério do Trabalho e Previdência Social, ao Ministério da Economia, ao Ministério da Defesa e à Casa Civil da Presidência da República, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, de que a contratação de militares federais inativos, com fundamento no art. 18 da Lei 13.954/2019, e de aposentados civis pelo regime próprio de previdência social da União para vagas destinadas a serviços gerais, em decorrência do Edital Conjunto de Chamamento Público e Processo Seletivo Simplificado 1/SEPRT/SEDGG/INSS/2020, contrasta com os princípios constitucionais da impessoalidade e da isonomia, previstos no art. 37, caput e inciso I;</p><p>9.3. encaminhar cópia deste acórdão ao Procurador-Geral da República e ao Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil a fim de que avaliem a pertinência da propositura de Ação Direta de Inconstitucionalidade (ADI), nos termos do art. 103 da Constituição Federal, em razão de o art. 18 da Lei 13.954/2019 aparentemente infringir o art. 37, § 10, da Constituição Federal;</p><p>9.4. arquivar os autos, nos termos do art. 169, inciso III, do Regimento Interno do Tribunal.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0515-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Bruno Dantas, Vital do Rêgo (Revisor), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 516/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 036.367/2016-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Acompanhamento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Agência Nacional de Telecomunicações.</p><p>5. Relator: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Infraestrutura Hídrica, de Comunicações e de Mineração (SeinfraCOM).</p><p>8. Representação legal: Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF), Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG) e outros, representando Telefônica Brasil S.A.; Patrícia Guercio Teixeira Delage (90459/OAB-MG), Jefferson Lourenço dos Santos (60.644/OAB-DF) e outros, representando Brasil Telecom S.A.; Carlos Eduardo Monteiro de Morais Medeiros e Eduardo Castelo Branco Vercosa Massa (143835/OAB-RJ), representando Telemar Norte Leste S.A. - em Recuperação Judicial; Daniel Andrade Fonseca, Mariana Félix Gonçalves de Mateus e outros, representando Agência Nacional de Telecomunicações.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este acompanhamento autuado em cumprimento ao Acórdão 3.076/2016-TCU-Plenário, com o objetivo de avaliar o processo de adaptação das concessões de Serviço Telefônico Fixo Comutado (STFC) para o regime de autorização,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar que, dado o escopo definido para a análise da primeira etapa deste acompanhamento e ressalvadas a determinação, a recomendação e a ciência feitas neste acórdão, não foram constatadas irregularidades ou impropriedades que desaconselhem o regular prosseguimento do processo de adaptação das concessões de Serviço Telefônico Fixo Comutado (STFC) para o regime de autorização;</p><p>9.2. determinar à Anatel, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU e no art. 4º, inciso II, da Resolução-TCU 315/2020, no que tange ao cálculo dos saldos associados à migração do regime de concessão para autorização, que, no prazo de 120 contados da ciência da deliberação, adote as providências devidas para adequar os cálculos da parcela<strong>Caractere não identificadoCaractere não identificado</strong>1 do valor econômico da adaptação, que corresponde à valoração dos bens reversíveis, de modo a abster-se, principalmente em relação aos bens mais relevantes economicamente, de utilizar valores que sejam significativamente discrepantes da efetiva valoração de mercado desses bens, abarcando, no mínimo, as classes de ativos constituídas por edifícios, terrenos, postes, torres, dutos, cabos de fibra óptica, direitos de passagem e equipamentos ativos de rede, consoante exigido pelo art. 144-C, caput, da LGT, art. 204 do Regimento Interno da Anatel, Resolução Anatel 612/2013 e Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público (MCASP);</p><p>9.3. recomendar à Anatel, com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno/TCU, que adote providências a fim de preservar os valores comercializados pelas concessionárias referentes a ativos como postes, torres, dutos, cabos de fibra óptica, direitos de passagem e equipamentos ativos de rede, enquadrados como bens reversíveis, até decisão ulterior sobre a destinação dos recursos;</p><p>9.4. com fundamento no art. 9º, inciso II, da Resolução-TCU 315/2020, dar ciência à Anatel sobre a irregularidade identificada na atuação da agência em calcular o valor econômico da adaptação das concessões de STFC com base em um documento (RBR) que não está formalmente aprovado nem está concluído, contrariando o que já havia sido determinado pelos acórdãos do TCU, que expressamente consignaram a necessidade de utilização de estudos finais para transações como a adaptação das concessões, bem como de correção das RBR por parte da Anatel e das concessionárias, conforme os itens 9.2.7 e 9.2.8 do Acórdão 3.311/2015-TCU-Plenário e os itens 9.2, 9.2.11 e 9.2.12 do Acórdão 2.142/2019-TCU-Plenário, bem como o art. 5º da Resolução Anatel 447/2006, Regulamento de Bens Reversíveis (vigente quando da apresentação das RBRs 2019 por parte das concessionárias) e o art. 6º, § 3º, do Regulamento de Continuidade do STFC, Resolução Anatel 744/2021;</p><p>9.5. determinar à AudComunicações que monitore o atendimento aos itens 9.2 e 9.3 deste acórdão;</p><p>9.6. enviar cópia desta decisão à Anatel e às concessionárias Telefônica Brasil S.A. (02.558.157/0001-62) e Oi S.A (76.535.764/0001-43);</p><p>9.7. restituir os autos para a AudComunicações a fim de dar continuidade ao acompanhamento.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0516-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Bruno Dantas, Vital do Rêgo (Revisor), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro presente que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 517/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 045.470/2021-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Solicitante: Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão: Ministério da Economia.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Macroavaliação Governamental (Semag).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional, pela qual são feitos questionamentos a respeito da fiscalização das transferências especiais previstas no art. 166-A da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com base nos arts. 38, inciso I, da Lei 8.443/1992; 232, inciso III, do Regimento Interno do TCU; e 4º, inciso I, alínea "b", 5º, e 15, inciso II, da Resolução TCU 215/2008, e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente solicitação;</p><p>9.2. informar à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados que:</p><p>9.2.1. existem processos no TCU que tratam do tema das transferências especiais apenas de maneira indireta ou colateral, nos termos contextualizados no tópico 4.1 da instrução transcrita no relatório que antecede esta deliberação, conforme a lista constante da Tabela 4;</p><p>9.2.2. o entendimento sobre o enquadramento das transferências especiais, no âmbito do direito financeiro, e a consequente definição das competências e dos procedimentos para fiscalização foram objeto de recente processo de consulta, autuado no TC 032.080/2021-2, cuja deliberação ora lhe é encaminhada;</p><p>9.2.3. em complemento às informações acima, as respostas aos questionamentos formulados nesta solicitação serão sistematizadas pelo TCU com base nas conclusões definidas no referido processo de consulta e lhe serão oportunamente comunicadas;</p><p>9.3. considerar a solicitação parcialmente atendida e fixar o prazo de 90 (noventa) dias para complementação das informações à solicitante;</p><p>9.4. restituir os autos à Semag, para adoção das providências decorrentes do item 9.2.3;</p><p>9.5. encaminhar cópia deste acórdão, com o relatório e voto, bem como da deliberação proferida em resposta à consulta constante do processo TC 032.080/2021-2, à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0517-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler (Revisor), Aroldo Cedraz, Bruno Dantas, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que votou com ressalva: Walton Alencar Rodrigues.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 518/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 032.080/2021-2.</p><p>2. Grupo II, Classe de Assunto III - Consulta.</p><p>3. Consulente: Deputado Federal Vinicius Poit.</p><p>4. Órgãos: Câmara dos Deputados, Senado Federal e Tribunal de Contas da União.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva (manifestação oral) e Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Macroavaliação Governamental (Semag).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo admitido como consulta, a respeito dos procedimentos para fiscalização dos recursos alocados aos entes subnacionais por meio de transferências especiais viabilizadas por emendas ao Orçamento da União, conforme previsto no art. 166-A, inciso I, da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, inciso XVII e §§ 1º e 2º, no art. 3º, no art. 5º, inciso II, no art. 8º e no art. 100 da Lei 8.443/1992, e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. ratificar o conhecimento da presente consulta;</p><p>9.2. responder ao consulente que, por força da determinação contida no art. 166-A, § 2º, inciso II, da Constituição Federal, no sentido de que os recursos relativos às transferências especiais "pertencerão ao ente federado no ato da efetiva transferência financeira":</p><p>9.2.1. a fiscalização sobre a regularidade das despesas efetuadas na aplicação de recursos obtidos por meio de transferência especial pelo ente federado é de competência do sistema de controle local, incluindo o respectivo tribunal de contas, desde a promulgação da Emenda Constitucional 105, de 12 de dezembro de 2019;</p><p>9.2.2. a fiscalização sobre o cumprimento, pelo ente beneficiário da transferência especial, das condicionantes que a legitimam, previstas no art. 166-A, § 1º, incisos I e II, § 2º, inciso III, e § 5º, é de competência federal, incluindo o Tribunal de Contas da União;</p><p>9.2.3. a comprovação do cumprimento das condicionantes constitucionais será feita pelo ente federado por meio de informações e documentos inseridos na Plataforma +Brasil (ou no Transferegov.br), na forma e nos prazos disciplinados em instrução normativa a ser editada pelo TCU, dispensada a prestação de contas para esse fim específico e reservadas as competências próprias dos tribunais de contas locais na fiscalização sobre a aplicação dos recursos;</p><p>9.2.4. se for verificado o descumprimento de qualquer condicionante, tornando inválida a transferência especial, ou a omissão no dever de disponibilizar os elementos necessários à sua verificação, o TCU poderá instaurar processo de tomada de contas especial, com vistas à responsabilização do ente federado pelo débito decorrente do desvio para finalidade irregular ou da não comprovação da regularidade, a ser recolhido aos cofres da União, bem como para eventual aplicação de sanções ao gestor que praticou o ato infringente, comissivo ou omissivo;</p><p>9.3. determinar à Secretaria-Geral de Controle Externo (Segecex) que:</p><p>9.3.1. elabore anteprojeto de instrução normativa, a ser submetido à presidência do TCU, para a regulamentação, entre outras coisas que julgar necessárias em face do disposto na presente deliberação, dos elementos e informações que deverão ser fornecidos na Plataforma +Brasil (ou no Transferegov.br) bem como dos respectivos prazos a serem observados pelos entes federados beneficiários das transferências especiais referidas no art. 166-A, inciso I, da Constituição Federal, a fim de que este Tribunal possa fiscalizar o cumprimento das condicionantes previstas nos §§ 1º, incisos I e II; 2º, inciso III; e 5º do aludido dispositivo e adotar as providências decorrentes;</p><p>9.3.2. prepare minuta de acordo de cooperação técnica com os tribunais de contas estaduais e dos municípios e com a Controladoria-Geral da União, com o fim de se permitir que tanto o TCU quanto a CGU fiscalizem eventualmente a aplicação dos recursos de transferências especiais, para formalização de representação ao órgão de controle local, em caso de verificação de irregularidade da sua competência julgadora, bem como de se possibilitar a troca de informações respeitantes ao cumprimento das condicionantes impostas pela Constituição Federal;</p><p>9.4. enviar cópia da presente deliberação, com o relatório e voto, ao consulente; às presidências do Senado Federal e da respectiva Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor; às presidências da Câmara dos Deputados e da respectiva Comissão de Fiscalização Financeira e Controle; à presidência da Comissão Mista de Planos, Orçamentos Públicos e Fiscalização do Congresso Nacional; ao Ministério da Economia; à Controladoria-Geral da União e à Casa Civil da Presidência da República.</p><p>9.5. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0518-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Revisor), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que votou com ressalva: Walton Alencar Rodrigues.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>