<xml><article id="31322050" name="rtf final Portarias SAGA 1140 a " idOficio="9496505" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/03/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20460942">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 13 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.140/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto FAZENDA PAINERIAS, situado no Município de Arandu, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67613.903169/2022-08. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.141/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PLANALTO DAS EMAS, situado no Município de Jaborandi, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67612.900050/2023-66. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.142/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) e o Plano de Zona de Proteção de Auxílios à Navegação Aérea (PZPANA) para o Aeródromo PILOTO OSWALDO MARQUES DIAS, situado no Município de Alta Floresta, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900215/2021-16. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.143/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO JOSÉ, situado no Município de Paranã, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67612.903365/2022-84. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.144/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SANTA MARIA, situado no Município de Paraíso das Águas, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900061/2023-36. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.145/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BARREIRO GRANDE, situado no Município de Nova Crixás, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.903251/2022-34. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.146/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PARAÍSO, situado no Município de Porto Nacional, no Estado do Tocantins - TO. Processo nº 67612.902569/2022-06. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.147/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CAPÃO, situado no Município de Buritizeiro, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.902700/2022-27. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.148/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO MIGUEL, situado no Município de Corumbá, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.902700/2022-17. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.149/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CACHOEIRA, situado no Município de Barra do Garças, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67612.903225/2022-14. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.152/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA NOVA ALIANÇA UDO KUDIESS E FILHOS, situado no Município de Uruçuí, no Estado do Piauí - PI. Processo nº 67614.900098/2023-54. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.153/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto RIALMA EÓLICA, situado no Município de Lagoa Nova, no Estado do Rio Grande do Norte - RN. Processo nº 67614.902900/2022-60. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.154/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ALVORADA, situado no Município de Corumbá, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900075/2023-50. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.155/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA LANÇA, situado no Município de Rio Brilhante, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.902735/2022-56. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.156/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CONCEIÇÃO, situado no Município de Wanderley, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.900097/2023-18. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.150/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA VALE, situado no Município de Tapurah, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900367/2016-43. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.151/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CAJUEIRO, situado no Município de Boa Vista, no Estado de Roraima - RR. Processo nº 67615.900358/2021-10. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 17 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.158/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BRAGADO, situado no Município de Aquidauana, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.903092/2022-68. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.159/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA RASANTE 01, situado no Município de Jaíba, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67614.900089/2023-63. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.160/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo RECREIO, situado no Município de Ponta Porã, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900734/2022-77. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.161/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BOA SORTE, situado no Município de Sidrolândia, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900512/2022-54. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>