<xml><article id="30972937" name="ExtParecer8413SCMPA" idOficio="9453313" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="08/03/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00010" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400357">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.413/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.413/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 259ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 02 de março de 2023, a CTNBio apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.022477/2022-50</p><p>Requerente: Santa Casa de Misericórdia de Porto Alegre</p><p>CNPJ: 92.815.000/0001-68</p><p>Endereço: Rua Professor Annes Dias, 295, Centro Histórico, Porto Alegre (RS), CEP 90020-090.</p><p>Assunto: Solicitação de parecer para emissão de Certificado de Qualidade em Biossegurança para atividades com Organismo Geneticamente Modificado da classe de risco 1.</p><p>Extrato Prévio: 8658/2023, publicado no Diário Oficial da União em 12 de janeiro de 2023.</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>Número do CQB concedido: 603/2023</p><p>A CTNBio, após apreciação da solicitação de parecer técnico para eemissão de Certificado de Qualidade em Biossegurança para atividades com Organismo Geneticamente Modificado da classe de risco 1, concluiu pelo deferimento nos termos deste Parecer Técnico. O Responsável Legal da Irmandade da Santa Casa de Misericórdia de Porto Alegre, Dr. Antonio Nocchi Kalil, solicita parecer para emissão de Certificado de Qualidade em Biossegurança para execução da atividades de Pesquisa em regime de contenção, Transporte, Avaliação de produto, Descarte e Armazenamento com organismos geneticamente modificados da classe de risco 1. Atendidas as condições descritas no processo e neste parecer técnico, esse produto não é potencialmente causador de significativa degradação do meio ambiente ou saúde humana.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>