<xml><article id="31048171" name="Ata_4_2C_07_03_2023 - AN - IMPRE" idOficio="9459631" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="126" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=126" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20409467">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1759/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-039.979/2021-0.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: IV - Admissão.</p><p>3. Interessado: Otavio de Oliveira Ribeiro (013.388.556-97).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo em que se analisa ato de admissão de pessoal emitido pela Caixa Econômica Federal em benefício do Sr. Otavio de Oliveira Ribeiro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 259, inciso I, 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal a admissão expedida em favor do Sr. Otavio de Oliveira Ribeiro, concedendo registro ao correspondente ato; e</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão ao interessado e à Caixa Econômica Federal.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1759-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1760/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-039.991/2021-0.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: IV -Admissão.</p><p>3. Interessado: Adriano Tolentino de Andrade (712.491.921-53).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo em que se analisa ato de admissão de pessoal emitido pela Caixa Econômica Federal em benefício do Sr. Adriano Tolentino de Andrade.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 259, inciso I, 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal a admissão expedida em favor do Sr. Adriano Tolentino de Andrade, concedendo registro ao correspondente ato; e</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão ao interessado e à Caixa Econômica Federal.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1760-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1761/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-043.511/2021-0.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: IV - Admissão.</p><p>3. Interessada: Lilian de Carvalho Andrade (014.895.886-98).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo em que se analisa ato de admissão de pessoal emitido pela Caixa Econômica Federal em benefício da Sra. Lilian de Carvalho Andrade.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 259, inciso I, 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal a admissão expedida em favor da Sra. Lilian de Carvalho Andrade, concedendo registro ao correspondente ato; e</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão à interessada e à Caixa Econômica Federal.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1761-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1762/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-043.557/2021-0.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: IV - Admissão.</p><p>3. Interessada: Mariana do Rocio Sikorski Costa (046.409.179-96).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo em que se analisa ato de admissão de pessoal emitido pela Caixa Econômica Federal em benefício da Sra. Mariana do Rocio Sikorski Costa.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 259, inciso I, 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal a admissão expedida em favor da Sra. Mariana do Rocio Sikorski Costa, concedendo registro ao correspondente ato; e</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão à interessada e à Caixa Econômica Federal.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1762-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1763/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-043.564/2021-6.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: IV -Admissão.</p><p>3. Interessado: Enio Silva Holanda (039.790.603-06).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo em que se analisa ato de admissão de pessoal emitido pela Caixa Econômica Federal em benefício do Sr. Enio Silva Holanda.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 259, inciso I, 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal a admissão expedida em favor do Sr. Enio Silva Holanda, concedendo registro ao correspondente ato; e</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão ao interessado e à Caixa Econômica Federal.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1763-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1764/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-047.710/2020-9.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Associação dos Moradores e Parceiros do Recreio (04.290.580/0001-50) e Terezinha de Nazaré Caldeira Botelho (391.763.632-87).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial deflagrada pela Caixa Econômica Federal - Caixa contra a Sra. Terezinha de Nazaré Caldeira Botelho e a Associação dos Moradores e Parceiros do Recreio, em decorrência da omissão no dever de prestar contas de parte dos recursos recebidos por meio do Contrato de Repasse 287.353-21/2009, firmado entre o então Ministério das Cidades e a Associação dos Moradores e Parceiros do Recreio.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "a", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas da Sra. Terezinha de Nazaré Caldeira Botelho e da Associação dos Moradores e Parceiros do Recreio, condenando-as, solidariamente, ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas até a efetiva quitação do débito, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, nos termos da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.525,85</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/8/2012</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>64.594,94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/8/2012</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.020,68</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/12/2014</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>34.724,69</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/12/2014</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar à Sra. Terezinha de Nazaré Caldeira Botelho e à Associação dos Moradores e Parceiros do Recreio, individualmente, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 25.000,00 (vinte e cinco mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais (débito: atualização monetária e juros de mora; multa: atualização monetária), esclarecendo às responsáveis que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.5. dar ciência deste acórdão à Procuradoria da República no Estado do Pará, nos termos do § 7º do art. 209 do Regimento Interno/TCU, para adoção das medidas cabíveis, bem como ao Ministério da Integração e Desenvolvimento Regional, para conhecimento.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1764-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1765/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 006.286/2019-4.</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Alex Gonçalves dos Santos (CPF 087.854.496-87).</p><p>4. Entidade: Superintendência da Zona Franca de Manaus (Suframa).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação Legal:</p><p>8.1. Márcio de Oliveira Sousa, OAB/DF 34.882, entre outros, representando Alex Gonçalves dos Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia recurso de reconsideração interposto por Alex Gonçalves dos Santos contra o Acórdão 9.229/2020-2ª Câmara, por intermédio do qual este Tribunal julgou irregulares suas contas, condenou-lhe ao pagamento do débito e aplicou-lhe a multa prevista no art. 57, da Lei 8.443/1992.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei nº 8.443/1992, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação ao recorrente, à Suframa e à Procuradoria da República no Distrito Federal, para ciência, informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1765-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz (na Presidência).</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1766/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.154/2021-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Jefferson Praia Bezerra (CPF 134.296.122-68), Milson Paschoalino (CPF 113.011.122-91), Vital da Costa Melo (CPF 033.449.398-66) e Município de Manaus/AM (CNPJ 04.365.326/0001-73).</p><p>4. Entidade: Município de Manaus/AM.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria de Políticas Públicas de Emprego, vinculada ao Ministério do Trabalho e Emprego (extinto), em desfavor do Município de Manaus/AM e dos ex-secretários municipais de Desenvolvimento Econômico Local daquela municipalidade, Jefferson Praia Bezerra, Milson Paschoalino, Vital da Costa Melo, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio 112/2006-P.M MANAUS/AM-SEMDEL, firmado aquele ministério e a prefeitura da municipalidade, por intermédio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico Local (SEMDEL).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, Vital da Costa Melo, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. excluir da relação processual Jefferson Praia Bezerra, Milson Paschoalino e Município de Manaus/AM;</p><p>9.3. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas do responsável Vital da Costa Melo, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>168.682,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/8/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36.058,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102.893,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/8/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.936,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52.793,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/8/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.793,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/12/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37.468,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.496,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/8/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.160,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/7/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37.851,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/9/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.780,92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>144.351,60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>396.966,60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180.439,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.262,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.930,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37.919,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>42.291,42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar ao Senhor Vital da Costa Melo a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno, no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais), fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar o recolhimento das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;;</p><p>9.7. enviar cópia deste Acórdão, bem como do relatório e do voto que o fundamentam, à Procuradoria da República no Estado do Amazonas, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis;</p><p>9.8. enviar cópia deste Acórdão ao Ministério do Trabalho e Previdência e ao responsável, para ciência;</p><p>9.9. informar à Procuradoria da República no Estado do Amazonas, ao Ministério do Trabalho e Previdência e aos responsáveis que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.10. informar à Procuradoria da República no Estado de Amazonas que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU nº 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1766-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1767/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.220/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Jesuíno Paiva dos Santos (CPF 040.702.672-04).</p><p>4. Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Floriano Edmundo Poersch (654/OAB-AC), representando Jesuíno Paiva dos Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo em que se aprecia o pedido de reexame interposto contra o Acórdão 3.474/2022-TCU-2ª Câmara por Jesuíno Paiva dos Santos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em</p><p>9.1. com fundamento no art. 48, caput e parágrafo único, da Lei nº 8.443/1992, conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1767-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1768/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.687/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Eraldo Sorge Sebastião Pimenta (CPF 278.916.152-68); Everton Vitoria Moreira (CPF 693.218.501-63).</p><p>4. Entidade: Município de Uruará/PA.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Jacob Kennedy Maués Gonçalves (18.476/OAB-PA), entre outros, representando Eraldo Sorge Sebastião Pimenta.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Eraldo Sorge Sebastião Pimenta e Everton Vitoria Moreira, como então prefeitos de Uruará - PA (gestões: 2009-2012 e 2013-2016, respectivamente), em razão da omissão no dever de prestar contas referentes ao Termo de Compromisso 01555/2011, que tinha por objeto a construção de uma unidade de educação infantil, no âmbito do PAC II - Proinfância - Tipo B - Jardim Morumbi;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, Everton Vitoria Moreira, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Eraldo Sorge Sebastião Pimenta, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, para condená-lo ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas indicadas até a data da efetiva quitação, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU - RITCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/9/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>390.000,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar a Eraldo Sorge Sebastião Pimenta a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da referida dívida aos cofres do Tesouro Nacional, com a devida atualizada monetária na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. julgar irregulares as contas de Everton Vitoria Moreira, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a", 19, parágrafo único, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, para aplicar-lhe a multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RITCU), o recolhimento da referida dívida aos cofres do Tesouro Nacional, com a devida atualizada monetária na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas fixadas por este Acórdão, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, diante do não atendimento às notificações;</p><p>9.6. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 e do art. 217 do RITCU, o parcelamento das dívidas fixadas por este Acórdão em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, com a devida atualização monetária e os correspondentes acréscimos legais, esclarecendo aos responsáveis que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais; e</p><p>9.7. enviar cópia deste Acórdão ao Fundo Nacional de Educação (FNDE) e aos responsáveis, para ciência, e à Procuradoria da República no Estado do Pará, para a adoção das providências cabíveis, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do RITCU, informando-lhes que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1768-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1769/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.178/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: José Luiz da Costa Borba (CPF 200.245.170-20).</p><p>4. Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de aposentadoria de ex-servidor do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de José Luiz da Costa Borba, recusando o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar, com fulcro no art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes, que:</p><p>9.3.1. no prazo de quinze dias, contados da notificação:</p><p>9.3.1.1. dê ciência desta deliberação ao interessado e o alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.1.2. promova a exclusão da vantagem de anuênios impugnada, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. no prazo de trinta dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.3.2.1. envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que o interessado foi notificado deste julgamento;</p><p>9.3.2.2. emita novo ato, livre da irregularidade apontada, em substituição ao ato impugnado, e o submeta a nova apreciação por esta Corte;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao interessado e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>