<xml><article id="31275927" name="PORTARIA NA 59 DE 22 DE MARCO DE" idOficio="9490852" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00040:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20453059">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria Nº 59, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Cria o Escritório de Representação do Ministério de Portos e Aeroportos em São Paulo, unidade descentralizada do Gabinete do Ministro.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria Nº 59, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Cria o Escritório de Representação do Ministério de Portos e Aeroportos em São Paulo, unidade descentralizada do Gabinete do Ministro.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe confere o inciso I do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no art 13 do Decreto nº 10.829, de 05 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Fica criado o Escritório de Representação do Ministério de Portos e Aeroportos em São Paulo, unidade descentralizada do Gabinete do Ministro, localizado na cidade de São Paulo/SP.</p><p>Art. 2º Ficam realocados um Cargo Comissionado Executivo, código CCE 2.13, e uma Função Comissionada Executiva, código FCE 2.13, ambos de Assessor do Gabinete do Ministro, para o Escritório de Representação do Ministério de Portos e Aeroportos em São Paulo.</p><p>Art. 3º A realocação de que trata o Art. 2º deverá ser registrada no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - SIORG até o dia útil anterior à data de entrada em vigor desta Portaria e as alterações decorrentes deverão ser propostas no futuro regimento interno e nas alterações futuras do Decreto de aprovação de estrutura regimental do Ministério de Portos e Aeroportos, nos termos do art. 14, do Decreto nº 10.829, de 2021.</p><p>Art. 4º Os ocupantes dos cargos de que trata o Art. 2º terão exercício na cidade de São Paulo/SP.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO LUIZ FRANÇA GOMES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>