<xml><article id="30991832" name="Port360P" idOficio="9455167" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/03/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20402976">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 360, DE 6 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Permuta Cargo Comissionado Executivo - CCE por Função Comissionada Executiva - FCE, de mesmo nível e categoria, dentro do Quadro Demonstrativo de Cargos em Comissão e das Funções de Confiança das unidades integrantes da estrutura do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 360, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Permuta Cargo Comissionado Executivo - CCE por Função Comissionada Executiva - FCE, de mesmo nível e categoria, dentro do Quadro Demonstrativo de Cargos em Comissão e das Funções de Confiança das unidades integrantes da estrutura do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, substituto no uso de suas atribuições, e tendo em vista o disposto no artigo 12 do Decreto n.º 10.829, de 5 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Permutar um Cargo Comissionado Executivo - CCE, de Diretor, Código CCE 1.15, da Diretoria de Gestão Estratégica - DE, por uma Função Comissionada Executiva-FCE, Diretor, Código FCE 1.15, da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento - DD.</p><p>Art. 2º Permutar um Cargo Comissionado Executivo - CCE, de Coordenador-Geral, Código CCE 1.13, da Coordenação Geral de Monitoramento e Avaliação da Gestão, por uma Função Comissionada Executiva-FCE, Superintendente Regional, Codigo FCE 1.13, da Superintendência Regional do Incra em São Paulo-SR(SP).</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>