<xml><article id="31022461" name="PA2023-10292" idOficio="9458858" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/03/2023" artClass="00040:00005:01104:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Pessoal da Aviação Civil/Gerência de Certificação de Organizações de Instrução" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20408240">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.292, DE 17 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revoga as Portarias nº 1.882, de 22 de julho de 2016, e nº 3.259, de 27 de setembro de 2017.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.292, DE 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p class="ementa">Revoga as Portarias nº 1.882, de 22 de julho de 2016, e nº 3.259, de 27 de setembro de 2017.</p><p>A GERENTE DE CERTIFICAÇÃO DE ORGANIZAÇÕES DE INSTRUÇÃO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 18, inciso V, da Portaria nº 2.928/SPL, de 21 de outubro de 2020, tendo em vista o disposto no parágrafo 110.25(a) do Regulamento Brasileiro de Aviação Civil - RBAC nº 110, e considerando o que consta do processo nº 00058.003723/2023-08, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar as seguintes Portarias, que autorizaram o Centro de Instrução PROAIR SERVIÇOS AUXILIARES DE TRANSPORTE AÉREO LTDA., CNPJ nº 69.270.833/0015-74, a ministrar cursos em Segurança da Aviação Civil contra Atos de Interferência Ilícita (AVSEC), na modalidade de ensino presencial, nos termos do Regulamento Brasileiro de Aviação Civil - RBAC nº 110:</p><p>I - Portaria nº 1882/SIA, de 22 de julho de 2016, publicada no Diário Oficial da União de 25 de julho de 2016, Seção 1, página 458; e</p><p>II - Portaria nº 3259/SIA, de 27 de setembro de 2017, publicada no Diário Oficial da União de 3 de outubro de 2017, Seção 1, página 71.</p><p>Art. 2º A revogação automática de que trata o parágrafo 110.25(a) do RBAC nº 110 ocorreu em 28 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 3º Caso a organização de instrução deseje voltar a operar no futuro, deverá iniciar um novo processo de Autorização de Centro de Instrução AVSEC, conforme previsto no parágrafo 110.25(a)(1) do Regulamento Brasileiro da Aviação Civil - RBAC nº 110.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">REJANE DE SOUZA FONTES BUSSON</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>