<xml><article id="31173741" name="resolucao_842_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9477349" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30842" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="149" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=149" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20433976">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 842, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 842, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando o descumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Produtos para Saúde, resolve:</p><p>Art. 1º Cancelar a Certificação de Boas Práticas de Fabricação da empresa NPA de Mexico S. de R.L. de CV, publicada pela Resolução RE nº 2.233, de 4 de junho de 2021, no Diário Oficial da União nº. 105, de 08 de junho de 2021, Seção I, pág. 129, conforme expediente nº 4807873/22-9.</p><p>Art. 2º Cancelar a Certificação de Boas Práticas de Fabricação ou Distribuição e/ou Armazenagem da empresa Biodinâmica Produtos e Serviços para Laboratórios Ltda., publicada pela Resolução RE n° 4.580, de 08 de dezembro de 2021, no Diário Oficial da União nº. 233, de 13 de dezembro de 2021, Seção I, pág. 224, conforme expediente nº 0147610/23-6.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>