<xml><article id="31178569" name="RESOLUCAO BCB 303_10" idOficio="9475640" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="199" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=199" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20431768">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>§ 4º O valor do fator K para as exposições em descumprimento classificadas na categoria "varejo" deve corresponder ao resultado da seguinte fórmula:</p><p>K = max (0,LGD - EL) em que EL = percentual de perda esperada, conforme o art. 98.</p><p>Seção III</p><p>Do Armazenamento de Dados</p><p>Art. 47. A utilização de abordagem IRB para exposições classificadas na categoria "varejo" implica o armazenamento das seguintes informações:</p><p>I - dados utilizados no processo de alocação em grupos homogêneos de risco, incluindo dados sobre as características de risco da contraparte e da operação, bem como dados sobre o atraso;</p><p>II - estimativas dos valores dos parâmetros PD e LGD associadas aos grupos homogêneos de risco;</p><p>III - valores realizados para os parâmetros LGD e EAD e frequência de descumprimento observada; e</p><p>IV - identificação dos grupos homogêneos de risco nos quais as exposições em descumprimento estavam alocadas no ano anterior ao descumprimento.</p><p>Parágrafo único. O período mínimo de armazenamento dos dados mencionados nos incisos II e III é de 5 (cinco) anos.</p><p>TÍTULO IV</p><p>DOS RECEBÍVEIS FINANCEIROS ADQUIRIDOS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 48. Os recebíveis financeiros adquiridos devem ser segregados em recebíveis financeiros de varejo e recebíveis financeiros de atacado.</p><p>§ 1º Os critérios para segregação dos recebíveis financeiros de varejo são os mesmos para classificação de exposições na categoria "varejo".</p><p>§ 2º Os critérios para segregação dos recebíveis financeiros de atacado são os mesmos para classificação de exposições na categoria "atacado", incluindo tratamento e análise individualizados dos devedores dos recebíveis.</p><p>Art. 49. A apuração da parcela RWA <sub>CIRB</sub> relativa a recebíveis financeiros adquiridos deve ser feita pela soma:</p><p>I - da parcela RWA <sub>CIRB</sub> relativa ao risco de crédito associado a portfólios de recebíveis financeiros adquiridos; e</p><p>II - da parcela RWA <sub>CIRB</sub> relativa ao risco de redução associado a exposições a recebíveis financeiros adquiridos.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO RISCO DE CRÉDITO</p><p>Art. 50. A apuração da parcela RWA <sub>CIRB</sub> relativa ao risco de crédito associado a portfólios de recebíveis financeiros adquiridos de que trata o art. 49, inciso I, deve seguir o mesmo tratamento previsto para a respectiva subcategoria das categorias "varejo" e "atacado" na qual esses portfólios estariam classificados, caso originados pela própria instituição adquirente.</p><p>§ 1º Caso não atendidos os requisitos mínimos para classificação dos ativos subjacentes em subcategoria específica das categorias "varejo" e "atacado", o tratamento dispensado aos recebíveis financeiros adquiridos deve ser o mesmo dispensado às seguintes subcategorias:</p><p>I - "demais exposições de varejo", conforme definido no art. 8º, inciso III, para recebíveis de varejo; e</p><p>II - "demais exposições de atacado", conforme definido no art. 9º, inciso III, para recebíveis de atacado.</p><p>§ 2º Caso o conjunto de recebíveis financeiros inclua recebíveis associados a mais de uma subcategoria de exposição, cada exposição deve receber o tratamento da subcategoria na qual deva ser classificada.</p><p>§ 3º Caso o conjunto de recebíveis financeiros inclua recebíveis associados a mais de uma subcategoria de exposições e não seja possível a instituição associar cada exposição à sua categoria, o tratamento dispensado deve ser aquele que resulte no maior valor da parcela RWA <sub>CIRB</sub> .</p><p>§ 4º Para os recebíveis financeiros de varejo, é facultada a utilização de fontes externas de dados, desde que complementares às análises internas.</p><p>§ 5º Para os recebíveis financeiros de varejo, a base de dados utilizada para estimação dos valores dos parâmetros PD e LGD deve desconsiderar os efeitos de técnicas de mitigação do risco de crédito que não sejam individualizadas por recebível ou que estejam associadas ao conjunto dos recebíveis.</p><p>Art. 51. A utilização da abordagem IRB avançada para recebíveis financeiros de atacado está condicionada à autorização da mesma abordagem para a categoria "atacado".</p><p>Art. 52. Na apuração da parcela RWA <sub>CIRB</sub> relativa ao risco de crédito associado a portfólios de recebíveis financeiros de atacado, caso o banco comprador utilize a abordagem IRB básica e não seja capaz de decompor a EL em seus componentes de maneira consistente e passível de verificação:</p><p>I - o parâmetro EAD deve ser:</p><p>a) igual ao valor nominal dos recebíveis adquiridos acrescido de 40% (quarenta por cento) do valor contratual de quaisquer linhas de crédito concedidas não sacadas e subtraído o requerimento de capital associado ao risco de redução, observado o disposto no art. 55, § 3º, no caso do portfólio de recebíveis incluir exposições de crédito rotativo; ou</p><p>b) calculado conforme o art. 78 e subtraído o requerimento de capital associado ao risco de redução, observado o disposto no art. 55, § 3º, nos demais casos; e</p><p>II - os parâmetros PD e LGD devem ser apurados de uma das seguintes formas:</p><p>a) o parâmetro LGD deve assumir o valor de 45% (quarenta e cinco por cento) e o parâmetro PD deve ser igual ao valor da divisão entre a EL e o parâmetro LGD, caso a instituição seja capaz de demonstrar que possui prioridade sobre quaisquer outros credores em relação aos fluxos financeiros do portfólio de recebíveis; ou</p><p>b) o parâmetro LGD deve assumir o valor de 100% (cem por cento) e o parâmetro PD deve ser igual ao valor estimado para EL, nos demais casos.</p><p>Art. 53. Na apuração da parcela RWA <sub>CIRB</sub> relativa ao risco de crédito associado a portfólios de recebíveis financeiros de atacado, caso o banco comprador utilize a abordagem IRB avançada e não seja capaz de decompor a EL em seus componentes de maneira consistente e passível de verificação:</p><p>I - o parâmetro EAD deve ser apurado conforme o art. 52, inciso I;</p><p>II - o parâmetro PD deve ser apurado conforme o disposto nos arts. 61 a 67; e</p><p>III - o parâmetro LGD deve ser igual ao valor da divisão entre a EL e o parâmetro PD.</p><p>Art. 54. O valor do parâmetro M deve corresponder ao prazo remanescente efetivo médio do portfólio, observados os limites mencionados no caput do art. 81, nos seguintes casos:</p><p>I - para os recebíveis financeiros sacados; e</p><p>II - para os recebíveis financeiros não sacados, desde que a linha de crédito associada contenha salvaguardas que protejam o banco comprador contra deterioração dos recebíveis futuros, tais como gatilhos de amortização antecipada.</p><p>Parágrafo único. No caso de recebíveis financeiros não sacados que não contem com as salvaguardas mencionadas no inciso II do caput, o valor do parâmetro M deve ser igual ao vencimento mais longo do recebível presente no portfólio acrescido do prazo da linha de crédito associada, observados os limites mencionados no caput do art. 81.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO RISCO DE REDUÇÃO</p><p>Art. 55. Na apuração da parcela RWA <sub>CIRB</sub> relativa ao risco de redução associado a exposições a recebíveis financeiros adquiridos de que trata o art. 49, inciso II:</p><p>I - o valor estimado para a EL associada ao risco de redução do conjunto de recebíveis deve ser estimado para o horizonte de 1 (um) ano e expresso como percentual do total de recebíveis, desconsiderados os efeitos de técnicas de mitigação do risco de crédito utilizadas em conjunto com os recebíveis;</p><p>II - o valor do parâmetro PD associado ao risco de redução deve ser igual ao valor para a EL associada ao risco de redução, considerando o valor do parâmetro LGD associado ao risco de redução igual a 100% (cem por cento); e</p><p>III - os recebíveis devem atender aos mesmos requisitos quantitativos da categoria ou subcategoria em que são classificadas as exposições subjacentes.</p><p>§ 1º O risco de redução é definido como a possibilidade da ocorrência de eventos que reduzam o valor dos recebíveis, incluindo a devolução ou o desconto por mercadorias defeituosas ou fora de especificação e demais descontos ocorridos após a constituição dos recebíveis.</p><p>§ 2º Para estimação do valor da EL associada ao risco de redução, é facultada a utilização prioritária de fontes externas de dados.</p><p>§ 3º Devem ser utilizados os valores dos parâmetros de risco estabelecidos no inciso II do caput e as fórmulas utilizadas para cálculo do fator K aplicáveis à respectiva subcategoria de exposição para obtenção do fator K associado ao risco de redução.</p><p>§ 4º Os critérios estabelecidos no caput devem ser adotados tanto para recebíveis financeiros de varejo como de atacado.</p><p>§ 5º O valor do parâmetro M deve ser apurado conforme o disposto no art. 81.</p><p>§ 6º Na hipótese de comprovação de que o risco de redução seja efetivamente monitorado e controlado, o valor do parâmetro M deve ser igual a 1 (um) ano.</p><p>§ 7º A critério do Banco Central do Brasil e diante da comprovação de irrelevância do risco de redução a que está exposta a instituição, pode ser dispensada a apuração desse risco.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS GARANTIAS FIDEJUSSÓRIAS E DERIVATIVOS DE CRÉDITO</p><p>Art. 56. As garantias fidejussórias e os derivativos de crédito associados aos recebíveis devem receber o tratamento estabelecido nos arts. 82 a 96.</p><p>§ 1º As garantias fidejussórias de que trata o caput devem observar os seguintes procedimentos adicionais:</p><p>I - no caso de a garantia cobrir integralmente tanto o risco de crédito como o risco de redução, a ponderação de risco original utilizada deve ser substituída pela ponderação de risco do garantidor na apuração de ambos os riscos;</p><p>II - no caso de a garantia cobrir integralmente apenas o risco de crédito ou o risco de redução, a ponderação de risco de exposição ao garantidor somente deve ser utilizada para apuração do valor da parcela RWA <sub>CIRB</sub> associado às exposições cujos riscos foram mitigados, o qual será somado à parcela RWA <sub>CIRB</sub> associada às exposições cujo risco não foi mitigado; e</p><p>III - no caso de a garantia cobrir parcialmente o risco de crédito ou o risco de redução, a parcela não coberta deve ser submetida ao tratamento previsto nos arts. 48 a 55.</p><p>§ 2º É facultada a aplicação do tratamento para título de securitização, conforme estabelecido na Resolução BCB nº 229, de 2022, às exposições do portfólio de recebíveis no caso de estarem cobertas por garantia que, independentemente da sua natureza e inclusive por meio de descontos, cubra as primeiras perdas.</p><p>TÍTULO V</p><p>DOS PARÂMETROS DE RISCO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS ESTIMATIVAS DOS PARÂMETROS DE RISCO PD, LGD e EAD</p><p>Art. 57. As estimativas dos valores dos parâmetros PD, LGD e EAD devem atender aos seguintes requisitos:</p><p>I - ser baseadas em dados históricos, evidências empíricas e aspectos subjetivos complementares, caso os últimos sejam relevantes;</p><p>II - considerar toda a informação quantitativa e qualitativa disponível, observado o critério de relevância;</p><p>III - incorporar mudanças relevantes nos critérios e processos de concessão de crédito ou nos processos de recuperação;</p><p>IV - refletir avanços técnicos, alterações nas bases de dados e outras informações relevantes;</p><p>V - utilizar base de dados representativa do universo das suas contrapartes e produtos atuais, bem como de seus padrões de concessão de crédito;</p><p>VI - contemplar condições econômicas, jurídicas e de mercado subjacentes ao modelo, compatíveis tanto com o cenário corrente quanto com cenários previstos;</p><p>VII - utilizar número de exposições na amostra e período amostral suficientes para assegurar adequada precisão e robustez às estimativas; e</p><p>VIII - adotar modelos que produzam resultados satisfatórios em testes "fora da amostra".</p><p>§ 1º Em caso de restrição de dados, as estimativas devem ser feitas de forma conservadora.</p><p>§ 2º As estimativas dos valores dos parâmetros PD, LGD e EAD devem ser revistas, no mínimo, anualmente.</p><p>Art. 58. A instituição deve utilizar dados internos como principal fonte de informação para estimativa dos parâmetros de risco.</p><p>Parágrafo único. É facultada a utilização de dados externos e modelos estatísticos de terceiros como fonte complementar de informação, desde que seja demonstrada boa aderência ao perfil de risco e de segmentação das exposições da instituição.</p><p>Art. 59. No processo de estimação de parâmetros de risco para a categoria "varejo", a partir das perdas observadas no longo prazo, podem ser utilizados, alternativamente:</p><p>I - o parâmetro PD para inferir o valor do parâmetro LGD; e</p><p>II - as taxas de perda dado o descumprimento observadas no longo prazo para inferir o valor do parâmetro PD.</p><p>Parágrafo único. O uso da faculdade prevista no caput não altera a forma de estimação do parâmetro EAD, que deve ser conforme a definição do art. 5º, inciso II.</p><p>Art. 60. Os parâmetros de risco associados aos níveis de risco devem manter-se, ao longo do tempo, dentro de faixas esperadas e previamente documentadas, sem apresentar viés significativo.</p><p>§ 1º Para fins da verificação do disposto no caput, devem ser realizadas, no mínimo anualmente, as seguintes comparações (testes de aderência):</p><p>I - taxas de descumprimento realizadas com valores do parâmetro PD associados a cada nível de risco; e</p><p>II - valores dos parâmetros LGD e EAD observados com suas estimativas para cada nível de risco, na hipótese de utilização da abordagem IRB avançada.</p><p>§ 2º As comparações previstas no § 1º devem estar ajustadas às características dos modelos e ao estágio do ciclo econômico e ser adequadamente documentadas, incluindo os métodos e valores dos parâmetros de risco utilizados.</p><p>§ 3º Caso os limites mencionados no caput não sejam respeitados, deverá ser estabelecido plano de ação para a correção das respectivas estimativas.</p><p>§ 4º Ao longo da execução do plano de ação mencionado, as estimativas dos parâmetros de risco devem ser ajustadas aos respectivos valores realizados.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTIMATIVA DO PARÂMETRO DE RISCO PD</p><p>Seção I</p><p>Dos Valores para o Parâmetro PD</p><p>Art. 61. O valor mínimo para o parâmetro PD é de 0,05% (cinco centésimos por cento).</p><p>Parágrafo único. Para a subcategoria "crédito rotativo de varejo qualificado", o valor mínimo para o parâmetro PD é de:</p><p>I - 0,10% (dez centésimos por cento), quando se tratar de exposição nos termos do art. 47 da Resolução BCB nº 229, de 2022; e</p><p>II - 0,05% (cinco centésimos por cento), nos demais casos.</p><p>Art. 62. Para exposições em descumprimento, o valor para o parâmetro PD da contraparte é de 100% (cem por cento).</p><p>Art. 63. O parâmetro PD poderá ser ajustado com base na existência de garantias fidejussórias, de acordo com os critérios previstos nos arts. 82 a 96.</p><p>Seção II</p><p>Das Técnicas de Estimação</p><p>Art. 64. Para as categorias "atacado" e "instituições financeiras", a estimação do valor do parâmetro PD deve adotar uma técnica principal entre as seguintes:</p><p>I - estimação interna;</p><p>II - mapeamento externo; ou</p><p>III - método estatístico.</p><p>§ 1º As técnicas mencionadas nos incisos II e III do caput devem ser utilizadas como técnica principal de estimação apenas quando ausentes dados adequados para estimação interna.</p><p>§ 2º A instituição que adotar abordagem IRB deve ser capaz de combinar os resultados das técnicas utilizadas, tendo em vista realizar comparações, ajustes e análises críticas, bem como realizar ajustes nos modelos em decorrência de limitações dessas técnicas ou das informações e dos dados disponíveis.</p><p>§ 3º As técnicas e informações utilizadas devem refletir as condições de longo prazo no decorrer do processo de estimação do valor do parâmetro PD.</p><p>§ 4º Cabe à instituição que adota abordagem IRB comprovar que as técnicas utilizadas são consistentes e adequadas às características da contraparte, ao risco a ela associado e à base de dados.</p><p>Subseção I</p><p>Da Estimação Interna</p><p>Art. 65. A técnica de estimação interna deve amparar-se na utilização de estimativas baseadas no histórico interno de descumprimento para estimação do valor do parâmetro PD.</p><p>§ 1º A utilização da técnica de estimação interna está condicionada à demonstração de que:</p><p>I - as bases de dados são consistentes com a definição de descumprimento adotada e com o perfil dos clientes classificados na carteira atual; e</p><p>II - as estimativas refletem adequadamente as políticas de concessão de financiamentos e as eventuais diferenças entre o sistema de classificação que gerou os dados e o atual sistema utilizado pela instituição.</p><p>§ 2º No caso de limitação dos dados disponíveis e de alterações das políticas de concessão de financiamentos ou dos modelos internos de classificação de risco, a estimação deve ser ajustada de forma conservadora.</p><p>Subseção II</p><p>Do Mapeamento Externo</p><p>Art. 66. Na técnica de mapeamento externo, a análise das informações oriundas de agência externa de classificação de risco deve considerar as informações tipicamente relacionadas à contraparte e desconsiderar as informações tipicamente relacionadas à natureza da operação realizada.</p><p>§ 1º A técnica de mapeamento externo consiste em associar classificações internas do risco de crédito à estrutura de classificação adotada por agência externa de classificação de risco, comparando as classificações internas às classificações externas dessa agência para a contraparte.</p><p>§ 2º Devem ser analisadas e consideradas as potenciais diferenças entre as definições e metodologias internas e aquelas adotadas pela agência externa de classificação de risco utilizada para os fins do disposto no caput.</p><p>§ 3º É vedada a utilização automática de:</p><p>I - ordenamento dos níveis de risco utilizados por agência externa de classificação de risco; e</p><p>II - probabilidades de inadimplência ou medidas similares produzidas por agência externa de classificação de risco como estimativas internas de PD.</p><p>§ 4º O processo de mapeamento deve ser devidamente documentado, incluindo as classificações internas do risco de crédito e suas associações às classificações externas.</p><p>Subseção III</p><p>Do Método Estatístico</p><p>Art. 67. A utilização da técnica de método estatístico é condicionada ao atendimento dos requisitos estabelecidos no art. 20.</p><p>Parágrafo único. A técnica de método estatístico consiste em utilizar a média das estimativas individuais de taxas de descumprimento, obtidas por meio de modelos estatísticos, para contrapartes pertencentes a cada nível de risco.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO PARÂMETRO DE RISCO LGD</p><p>Seção I</p><p>Da Abordagem IRB Básica</p><p>Art. 68. Para as exposições não cobertas por colaterais, o parâmetro LGD utilizado na abordagem IRB básica deve assumir o valor de 75% (setenta e cinco por cento).</p><p>Parágrafo único. O parâmetro LGD utilizado na abordagem IRB básica pode assumir o valor de 45% (quarenta e cinco por cento) para exposições não cobertas por colaterais, desde que comprovadamente possuam grau de priorização superior ao crédito quirografário, nos termos da legislação em vigor.</p><p>Seção II</p><p>Da Abordagem IRB Avançada</p><p>Art. 69. A estimação do valor do parâmetro LGD utilizado na abordagem IRB avançada deve atender aos seguintes requisitos:</p><p>I - ser individualizada para cada tipo de exposição;</p><p>II - levar em conta as características particulares das exposições;</p><p>III - contemplar um ciclo econômico completo, incluindo períodos caracterizados por perdas elevadas em relação à média de longo prazo nas operações de crédito;</p><p>IV - ser igual ou superior à média ponderada de longo prazo dos percentuais de perda dado o descumprimento;</p><p>V - adotar estimativas conservadoras, caso:</p><p>a) seja observada correlação positiva relevante entre a frequência de descumprimento e o valor do parâmetro LGD ou quando não seja possível demonstrar a inexistência da referida correlação; ou</p><p>b) não seja possível dispor com exatidão do fluxo de caixa efetivo de cada exposição de forma individualizada;</p><p>VI - refletir adequadamente os procedimentos de cobrança; e</p><p>VII - considerar eventuais diferenças entre os procedimentos de cobrança que geraram os dados e os atuais procedimentos utilizados pela instituição.</p><p>§ 1º O valor do parâmetro LGD de uma exposição pode ser estimado em conjunto com o de outras exposições.</p><p>§ 2º A ponderação prevista no inciso IV do caput deve ser efetuada por meio da taxa anual de descumprimento ou do número de descumprimentos, de maneira consistente e adequada às características dos períodos considerados.</p><p>§ 3º Para as exposições classificadas na categoria "varejo", o valor do parâmetro LGD deve ser estimado para cada grupo homogêneo de risco, podendo ser obtido a partir das taxas de perdas observadas no longo prazo e do parâmetro PD, nos termos do art. 59.</p><p>§ 4º A definição do ciclo econômico deve considerar indicadores de desempenho da carteira de crédito, entre eles:</p><p>I - crescimento da carteira; e</p><p>II - severidade e frequência dos eventos de descumprimento.</p><p>§ 5º Na apuração do parâmetro LGD relativo a exposições cujo risco de crédito é mitigado por recebíveis financeiros, é facultada a utilização dos fluxos financeiros desses recebíveis ingressados antes da verificação do descumprimento, sujeito a autorização do Banco Central do Brasil.</p><p>§ 6º No caso de a instituição ser capaz de estimar o parâmetro de LGD relativo à exposição, mas não o parâmetro LGD relativo ao colateral associado à exposição, é facultada a aplicação do tratamento do art. 83 considerando o LGD relativo à exposição em substituição ao LGD padronizado de que trata o inciso I do caput do art. 83.</p><p>§ 7º A utilização de taxa de desconto na apuração do parâmetro LGD inferior à utilizada na apuração da perda esperada para fins contábeis, nos termos da regulamentação específica, deve ser justificada segundo critérios consistentes e passíveis de verificação, adequadamente documentados e sujeitos à avaliação do Banco Central do Brasil.</p><p>Art. 70. Devem ser consideradas, de forma conservadora, potenciais dependências entre o risco de crédito da contraparte e do provedor da garantia ou da própria garantia, independentemente da sua natureza, bem como descasamentos de prazos e de moedas.</p><p>Art. 71. As estimativas do valor do parâmetro LGD devem basear-se em taxas de recuperação históricas e considerar:</p><p>I - potenciais descasamentos entre o valor de mercado dos colaterais empenhados e seu valor quando da liquidação;</p><p>II - potenciais restrições à liquidação tempestiva do colateral; e</p><p>III - potenciais impedimentos ou dificuldades na transferência do colateral.</p><p>Art. 72. No tratamento de colaterais empenhados, devem ser estabelecidos requisitos e procedimentos consistentes com os listados no art. 2º, § 1º, da Circular nº 3.809, de 25 de agosto de 2016.</p><p>Art. 73. A estimação do valor do parâmetro LGD relativa a uma exposição em descumprimento deve considerar a ocorrência de perdas adicionais inesperadas durante o período de recuperação.</p><p>Art. 74. O valor do parâmetro LGD utilizado na abordagem IRB avançada para exposições não cobertas por colaterais deve ser igual ou superior a 25% (vinte e cinco por cento).</p><p>§ 1º Para exposições não cobertas por colaterais classificadas na categoria "varejo", o valor do parâmetro LGD deve ser igual ou superior a:</p><p>I - 50% (cinquenta por cento), quando classificadas na subcategoria "crédito rotativo de varejo qualificado"; ou</p><p>II - 30% (trinta por cento), nos demais casos.</p><p>§ 2º Para exposições não cobertas por colaterais classificadas na categoria "atacado" que representem direito contra pessoa jurídica de direito privado com receita bruta anual superior a R$3.000.000.000,00 (três bilhões de reais) no exercício social mais recente disponível, o valor do parâmetro LGD deve ser igual ou superior a:</p><p>I - 75% (setenta e cinco por cento), no caso de se tratar de exposição expressamente ou economicamente subordinada a outra classe de exposições da mesma contraparte; ou</p><p>II - 45% (quarenta e cinco por cento), nos demais casos.</p><p>Art. 75. Para exposições cobertas por colaterais, o valor mínimo para o parâmetro LGD deve ser calculado a partir da fórmula de que trata o art. 83 considerando em substituição ao LGD <sub>S</sub> de que trata o inciso VII do caput do art. 83:</p><p>I - 0% (zero por cento), para o LGD aplicável à parcela coberta por colaterais financeiros;</p><p>II - 10% (dez por cento), para o LGD aplicável à parcela coberta por imóveis ou recebíveis; ou</p><p>III - 15% (quinze por cento), para o LGD aplicável à parcela coberta por outras garantias reais.</p><p>§ 1º Para os fins do caput, no caso de exposições classificadas na categoria "atacado" que representem direito contra pessoa jurídica de direito privado com receita bruta anual superior a R$3.000.000.000,00 (três bilhões de reais) no exercício social mais recente disponível, o valor do parâmetro LGD <sub>S</sub> deve ser igual a 25% (vinte e cinco por cento), para o LGD aplicável à parcela coberta por colaterais não financeiros.</p><p>§ 2º No caso de haver parcela sem cobertura de colateral, deve ser considerado o valor aplicável nos termos do art. 74 para o LGD relativo à parcela sem cobertura de que trata inciso I do caput do art. 83.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>