<xml><article id="31009861" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1202/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.719/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fernando Albuquerque de Oliveira (063.399.804-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 15, de 23/2/2023.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria, emitido pela Fundação Universidade de Brasília;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e no art. 260, § 1º, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Fernando Albuquerque de Oliveira, negando-lhe registro;</p><p>9.2. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.2.1. corrija, no prazo de quinze dias, contado a partir da ciência desta deliberação, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, o valor da rubrica "10289-DECISAO JUDICIAL N TRAN JUG AP (Decisão judicial - Outros)", referente à URP de fevereiro de 1989, paga ao interessado, restabelecendo aquele verificado em novembro de 2006, mês em que foi proferida a decisão liminar judicial que assegurou sua irredutibilidade;</p><p>9.2.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, no prazo de quinze dias, e faça juntar aos autos o comprovante dessa notificação, nos quinze dias subsequentes, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.2.3. na hipótese de eventual desconstituição da decisão liminar proferida no âmbito do MS 26.156/DF, em trâmite no STF, faça cessar os pagamentos decorrentes da URP (26,05%) em relação ao ato impugnado e proceda à restituição dos valores pagos a esse título desde a impetração da ação, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990, salvo expressa disposição judicial em sentido diverso;</p><p>9.2.4. após a sentença de mérito definitiva (transitada em julgado) que vier a ser proferida no processo judicial acima referido, emita novo ato de concessão de aposentadoria para Fernando Albuquerque de Oliveira, submetendo-o ao exame desta Corte de Contas.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1202-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1203/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.422/2016-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Maria Jose Albuquerque Portela Prado (444.654.593-00); Maria da Graca Martins Pereira (450.361.873-34).</p><p>3.2. Recorrentes: Maria Jose Albuquerque Portela Prado (444.654.593-00); Maria da Graca Martins Pereira (450.361.873-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento de Órgãos Extintos e de Gestão de Folha de Pagamento.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 15, de 23/2/2023.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Magno Camargo Silveira (95983/OAB-PR), Marilene Aranha Carneiro (4781/OAB-MA) e outros, representando Maria da Graca Martins Pereira; Mário de Andrade Macieira (4217/OAB-MA), representando Maria Jose Albuquerque Portela Prado.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedidos de reexame interpostos por Maria José Albuquerque Portela Prado e Maria da Graça Martins Pereira em face do Acórdão 13.963/2019-TCU-1ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no artigo 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes pedidos de reexame, para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação às recorrentes e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1203-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1204/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 017.782/2017-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: III - Monitoramento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: José da Penha Aquino (389.558.577-72); Osvaldo dos Santos Pereira (410.139.137-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 15, de 23/2/2023.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento do cumprimento do Acórdão 6.478/2017-TCU-1ª Câmara, que julgou ilegais atos de concessão de aposentadoria emitidos pela Universidade Federal da Bahia;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar cumpridas as determinações exaradas pelo acórdão monitorado;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão à Universidade Federal da Bahia;</p><p>9.3. arquivar os autos, nos termos do artigo 169, inciso V, do RI/TCU.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1204-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1205/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 017.795/2017-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: III - Monitoramento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: Carla Comerlato Jardim (467.198.490-34)</p><p>3.1. Interessado: Catarina Dileta Almeida Guedes (496.654.050-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Farroupilha.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 15, de 23/2/2023.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento do Acórdão 8.816/2017-TCU-1ª Câmara.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel Carla Comerlato Jardim, para todos os efeitos, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. aplicar a Carla Comerlato Jardim a multa no valor de R$ 3.960,00, com fundamento no art. 58, incisos II e IV, da Lei 8.443/1992, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar o desconto da dívida na remuneração da servidora, observado o disposto no art. 46 da Lei 8.112/1990;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendidas as notificações e não seja possível o desconto determinado, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. reiterar a determinação constante do item 9.3.3 do Acórdão 8.816/2017-TCU-1ª Câmara, a ser cumprida pela entidade de origem no prazo de trinta dias, para que informe à interessada que sua aposentadoria poderá vir a prosperar, desde que emitido e disponibilizado novo ato concessório, livre da irregularidade apontada, para oportuna deliberação desta Corte de Contas;</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1205-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1206/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 034.140/2020-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Jose Duque de Oliveira Filho (078.962.393-53); Maria Agerzimilia Costa (065.068.523-72); Martinho de Souza Rego (096.216.953-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal do Piauí.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 15, de 23/2/2023.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de atos de concessão de aposentadoria emitidos pela Fundação Universidade Federal do Piauí;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, incisos III e IX, e na Lei 8.443/1992, art. 1º, inciso V, e art. 39, inciso II, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de concessão de aposentadoria a Jose Duque de Oliveira Filho, concedendo-lhe registro;</p><p>9.2. considerar ilegais os atos de concessão de aposentadoria a Maria Agerzimilia Costa e Martinho de Souza Rego, negando-lhes registro;</p><p>9.3. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.4. determinar à Fundação Universidade Federal do Piauí que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.4.1. faça cessar os pagamentos decorrentes dos atos impugnados, indicados no subitem 9.2, e comunique as providências adotadas ao TCU, no prazo de quinze dias, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU e do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007;</p><p>9.4.2. comunique aos interessados o inteiro teor desta deliberação, no prazo de quinze dias, e faça juntar aos autos o comprovante dessas notificações, nos quinze dias subsequentes, alertando-os de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não os exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.4.3. emita novos atos de aposentadoria, no caso das concessões consideradas ilegais, e submeta-os a registro deste Tribunal, no prazo de trinta dias, após corrigidas as falhas que ensejaram a ilegalidade dos atos, nos termos do art. 262, § 2º, do RI/TCU e do art. 19, § 3º, da IN-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1206-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1207/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.315/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessados: Simone Behrens Freire Multari (345.128.885-00).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pela Universidade Federal da Bahia.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria à Simone Behrens Freire Multari (138295/2019, peça 3), recusando-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução das quantias indevidamente recebidas, presumidamente, de boa-fé, consoante enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal da Bahia que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, exclua, dos proventos da interessada, a parcela judicial referente à vantagem pessoal de que tratou o art. 5º do Decreto 95.689/1988, e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, caput, da Resolução TCU 206/2007, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.2. cadastre novo ato de concessão de aposentadoria livre da irregularidade apontada, submetendo-o, no prazo de 30 (trinta) dias, à apreciação deste Tribunal, nos termos dos arts. 262, caput e § 2º, do RI/TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias.</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1207-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>