<xml><article id="31326165" name="RESOLUCAO CFESS NA 1.026 27 DE M" idOficio="9497280" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/03/2023" artClass="00070:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Serviço Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="122" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=122" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20462132">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CFESS Nº 1.026, 27 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre meios de destinação de recursos no âmbito do Conjunto Cfess-Cress.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CFESS Nº 1.026, 27 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre meios de destinação de recursos no âmbito do Conjunto Cfess-Cress.</p><p>A Presidenta do Conselho Federal de Serviço Social - Cfess, no uso de suas atribuições legais e regimentais, e</p><p>Considerando a Lei n <sup>o</sup> 8.662, de 07 de junho de 1993, publicada no Diário Oficial da União n <sup>o</sup> 107, de 8 de junho de 1993, Seção 1, que dispõe sobre a profissão de Assistente Social e dá outras providências;</p><p>Considerando a Lei n <sup>o</sup> 12.514, de 28 de outubro de 2011, que trata das contribuições devidas aos conselhos profissionais em geral;</p><p>Considerando a Lei nº 13.019, de 31 de julho de 2014, que dispõe sobre o Marco Regulatório das Organizações da Sociedade Civil - MROSC;</p><p>Considerando a Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018, que dispõe sobre a Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD);</p><p>Considerando a Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, que dispõe sobre a Lei de Licitações e Contratos Administrativos;</p><p>Considerando o Decreto n <sup>o</sup> 6.170, de 25 de julho de 2007, que dispõe sobre as normas relativas às transferências de recursos da União mediante convênios e contratos de repasse, e dá outras providências;</p><p>Considerando a Portaria Interministerial nº 127, de 29 de maio de 2008, que estabelece normas para execução do disposto no Decreto n <sup>o</sup> 6.170, de 25 de julho de 2007, que dispõe sobre as normas relativas às transferências de recursos da União mediante convênios e contratos de repasse, e dá outras providências;</p><p>Considerando a Portaria Interministerial MPOG/MF/CGU 424/2016, que estabelece normas para execução do estabelecido no Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007, que dispõe sobre as normas relativas às transferências de recursos da União mediante convênios e contratos de repasse, e dá outras providências;</p><p>Considerando, ainda, a aprovação da presente Resolução pelo Conselho Pleno do Cfess ocorrido entre 16 e 19 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Regulamentar, para o Conjunto Cfess-Cress, os repasses de recursos por meio de convênio ou instrumentos congêneres, as transferências e empréstimos do Cfess para os Cress.</p><p>DOS CONVÊNIOS OU INSTRUMENTOS CONGÊNERES</p><p>Art. 2º O Cfess e os Cress poderão firmar convênios ou instrumentos congêneres com outros órgãos da administração pública e com entidades da sociedade civil sem fins lucrativos, visando a execução de ações de interesse público e recíproco, em regime de mútua cooperação, mediante a execução de atividades ou de projetos previamente estabelecidos em planos de trabalho inseridos nos instrumentos firmados, aplicando-se, no que couber, os regulamentos do Poder Executivo federal sobre a matéria.</p><p>Parágrafo único - Incluem-se entre as parcerias referidas no caput aquelas previstas no Marco Regulatório das Organizações da Sociedade Civil - MROSC, a Lei nº 13.019/2014.</p><p>Art. 3º Os convênios ou instrumentos congêneres devem ser devidamente fundamentados, evidenciando-se a aderência do objeto ao cumprimentos das funções institucionais do Conjunto Cfess-Cress previstas na Lei n <sup>o</sup> 8.662/1993.</p><p>Art. 4º Os convênios ou instrumentos congêneres firmados com entidades da sociedade civil sem fins lucrativos serão precedidos de edital com chamamento público, que estabelecerá critérios objetivos de elegibilidade, explicitando-se a comunhão de interesses com os beneficiários.</p><p>Parágrafo único - Será considerado inexigível o chamamento público na hipótese de inviabilidade de competição entre as organizações da sociedade civil, em razão da natureza singular do objeto da parceria ou se as metas somente puderem ser atingidas por uma entidade específica.</p><p>Art. 5º Os convênios ou instrumentos congêneres serão formalizados em instrumento próprio, onde conste obrigatoriamente o objeto, a vigência, o valor, as obrigações das partes, o cronograma de execução, a sistemática de acompanhamento da execução, a forma de prestação de contas, e as consequências em caso de descumprimento do que foi acordado.</p><p>DOS EMPRÉSTIMOS</p><p>Art. 6º Os Cress poderão solicitar empréstimos de valores ao Cfess, para o atendimento de situação ocasional, desde que demonstre capacidade financeira futura para a devolução dos recursos.</p><p>Parágrafo primeiro - Considera-se situação ocasional aquela de natureza excepcional, que foge do considerado usual, que difere da regra ou do ordinário, não tendo sido originada, total ou parcialmente, por falta de planejamento, desídia administrativa ou má gestão dos recursos disponíveis.</p><p>Parágrafo segundo - Não haverá a cobrança de juros, mas os valores serão devolvidos corrigidos pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor - INPC, ou pelo índice oficial que venha a substituí-lo.</p><p>Parágrafo terceiro - Os empréstimos serão formalizados em instrumento próprio, onde conste obrigatoriamente o objeto, a vigência, o valor, as obrigações das partes, o cronograma de devolução dos valores, e as consequências em caso de descumprimento do que foi acordado.</p><p>Art. 7º Os pedidos de empréstimo serão necessariamente fundamentados no cumprimento das ações precípuas dos Cress, devendo indicar a forma de aplicação dos recursos e o cumprimento dos requisitos da legislação sobre licitações, quando for o caso.</p><p>Parágrafo primeiro - O Cfess poderá requisitar ao Cress solicitante a apresentação dos documentos necessários à instrução do pedido.</p><p>Parágrafo segundo - O Conselho Pleno do Cfess deliberará sobre os pedidos de empréstimo, comunicando ao Cress solicitante as razões da decisão.</p><p>Art. 8º É vedada a concessão de empréstimos de qualquer natureza a terceiros.</p><p>DAS TRANSFERÊNCIAS A TÍTULO DE DOAÇÃO</p><p>Art. 9º O Cfess poderá efetuar transferências de recursos para os Cress, a título de assistência financeira, por meio de termo de doação.</p><p>Parágrafo primeiro - A transferência vertical a que se refere o caput configura espécie de desconcentração de recursos entre instâncias de uma entidade com personalidade jurídica e forma federativa (artigo 7º da Lei n <sup>o</sup> 8.662/1993).</p><p>Parágrafo segundo - A transferência de recursos dependerá de decisão do Conselho Pleno do Cfess, após análise da situação financeira e orçamentária do Órgão Federal.</p><p>Parágrafo terceiro - A transferência de recursos prevista neste artigo visa preservar a integridade e o funcionamento regular do Conjunto Cfess-Cress, fortalecendo o cumprimento das funções institucionais.</p><p>Parágrafo quarto - A transferência de recursos será precedida de edital, onde serão estabelecidos os critérios de solicitação e os valores disponíveis.</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 10 Não serão firmados contratos para a concessão de patrocínios no âmbito do Conjunto Cfess-Cress.</p><p>Art. 11 Não serão concedidas bolsas de estudo a conselheiras/os, empregadas/os e a profissionais inscritas/os.</p><p>Art. 12 Os convênios e instrumentos congêneres, os empréstimos e transferências serão obrigatoriamente divulgados no portal da transparência do Cfess, observadas a Lei de Acesso à Informação e a Lei Geral de Proteção de Dados.</p><p>Art. 13 Os casos omissos serão resolvidos pelo Conselho Pleno do Cfess.</p><p>Art. 14 Esta Resolução entra em vigor na data da publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">Maria Elizabeth Santana Borges</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>