<xml><article id="31044658" name="Despacho Notificacao RN 35 GDM e" idOficio="9461538" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="13/03/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20411856">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 9 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 9 de março de 2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que foram notificados na 259ª. Reunião Ordinária da CTNBio, ocorrida em 02/03/2023, os seguintes processos relativos à Resolução Normativa 35/21 da CTNBio:</p><p>GDM - Genética do Brasil Ltda..; CQB367/13; Processo: 01245.001717/2023-63; Liberação Planejada no Meio Ambiente de soja geneticamente modificada tolerante aos herbicidas Glifosato, Glufosinato de Amônio e Dicamba, visando hibridação / cruzamento artificial em Porto Nacional/TO; Objetivo: Bloco de Cruzamentos visando a realização de hibridações / cruzamentos artificiais entre diferentes linhagens; Protocolado em 17/01/2023;</p><p>Syngenta Seeds Ltda.; CQB001/96; Processo: 01245.002721/2023-49; Liberação Planejada no Meio Ambiente de Milho Geneticamente Modificado para Resistência a Insetos e Tolerância a Herbicidas- SYN22112 em Uberlândia/MG Objetivo: Produção de sementes de milho (Zea mays L.) Geneticamente modificado (OGM) para resistência a insetos da ordem lepdóptera e tolerância a herbicidas; Protocolado em 25/01/2023;</p><p>Centro de Tecnologia Canavieira - CTC.; CQB006/96; Processo: 01245.002921/2023-00; Liberação Planejada no Meio Ambiente de cana-de-açucar geneticamente modificada com genes que confere tolerância ao herbicida, intitulada (CTC10.04.0007- 01) Avaliação de cana-de-açucar geneticamente modificada tolerante a glifosato em Piracicaba/SP e Valparaíso/SP Objetivo: Avaliação de cana-de-açucar geneticamente modificada tolerante a glifosato. Protocolado em 30/01/2023;</p><p>GDM - Genética do Brasil Ltda.; CQB367/13; Processo: 01245.004224/2023-85; Liberação Planejada no Meio Ambiente / RN-35, Liberação Planejada no Meio Ambiente de sojas geneticamente modificadas tolerante aos herbicidas glifosato e glufosinato de amônio e resistente à lepidópteros, visando o avanço de geração Projeto: 0018/2023" em Lucas do Rio Verde/MT e Porto Nacional/TO. Objetivo: visa o avanço de geração, por meio da seleção de linhagens que apresentem as características e a homozigose desejada.; Protocolado em 25/02/2023;</p><p>Corteva Agriscience do Brasil Ltda..; CQB013/97; Processo: 01245.004206/2023-01; Liberação Planejada no Meio Ambiente intitulada de "Avaliação da Tolerância de Híbridos de milho geneticamente modificados ao herbicida glifosato (Referência Interna 0086-CRN-BR-2022)" nas Unidades Operativas da Corteva Agriscience do Brasil Ltda. (CQB 013/97) localizadas em Brasília/DF, Rio Verde/GO, Sorriso/MT e Toledo/PR, Unidades Operativas da CTVA Proteção de Cultivos Ltda. (CQB 107/99) localizadas em Indianópolis/MG, e Mogi Mirim/SP. Objetivo: visa avaliar a tolerância de híbridos de milho (Zea mays) geneticamente modificados ao herbicida glifosato em três diferentes concentrações: 0x (sem aplicação); 2x (duas vezes a dose recomendada); e, 4x (quatro vezes a dose recomendada).; Protocolado em 15/02/2023;</p><p>Corteva Agriscience do Brasil Ltda.; CQB013/97; Processo: 01245.004202/2023-15; Liberação Planejada no Meio Ambiente / RN-35, liberação planejada no meio ambiente com importação de sementes, proposta intitulada de "Avaliação de linhagens de milho geneticamente modificados com Referência Interna 0088-CRN-BR-2022" nas Unidades Operativas da Corteva Agriscience do Brasil Ltda. (CQB 013/97) localizadas em Brasília/DF, Passo Fundo/RS, Rio Verde/GO e Toledo/PR, Unidades Operativas da CTVA Proteção de Cultivos Ltda. (CQB 107/99) localizadas em Indianópolis/MG e Mogi Mirim/SP. Objetivo: visa avaliar linhagens de milho (Zea mays) geneticamente modificados resistente a insetos e tolerante a herbicida, em condições brasileiras, para aumento da produtividade.; Protocolado em 15/02/2023;</p><p>Centro de Tecnologia Canavieira S.A. - CTC; CQB: 006/96; Processo: 01245.013767/2020-41; Comunica alteração de liberação planejada no meio ambiente RN35 para retirada de material de propagação (protocolo 01 e 02 - Piracicaba/SP) e (protocolo 01 - Valparaiso/SP) para plantio de novas LPMAs. Protocolado em: 16/12/ 2022;</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>