<xml><article id="31144754" name="ATA NA 8_PL_08_03_2023-BD - IMPR" idOficio="9473100" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20428047">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 384/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 014.131/2022-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Acompanhamento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Controladoria-Geral da União e Advocacia-Geral da União.</p><p>3.2. Responsável: n/a.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdmin).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento com enfoque no acordo de leniência proposto pela empresa Gol Linhas Aéreas S.A., nos termos da Lei 12.846/2013, autuado em conformidade com o Acordo de Cooperação Técnica (ACT), pactuado em 6/8/2020, entre a Controladoria-Geral da União (CGU), a Advocacia-Geral da União (AGU) e esta Corte de Contas, juntamente com o Ministério Público Federal e o Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1 nos termos do art. 169, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, arquivar o presente processo de acompanhamento, em face da perda de objeto;</p><p>9.2 dar ciência deste Acórdão aos seguintes destinatários, informando que o teor integral de suas demais peças integrantes (Relatório e Voto) poderá ser obtido por meio do Sistema Conecta-TCU, disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br, ou mediante contato com a Secretaria de Gestão de Processos (Seproc/TCU):</p><p>9.2.1 Controladoria-Geral da União;</p><p>9.2.2 Advocacia-Geral da União.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0384-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 385/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC-018.530/2002-3</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Revisão (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrentes: Geraldo Walter de Almeida (CPF 065.892.192-49) e Ieda Maria Serique de Almeida (CPF 149.055.582-04)</p><p>4. Unidade: 8º Batalhão de Engenharia de Construção</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>7. Unidade Técnica: Serur, atual AudRecursos</p><p>8. Representação legal: Jose Ronaldo Dias Campos (3234/OAB-PA), representando Geraldo Walter de Almeida e Ieda Maria Serique de Almeida.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial, em que se examina recurso de revisão interposto por Geraldo Walter de Almeida e Ieda Maria Serique de Almeida, sócios da empresa Eletro Marechal Ltda., contra o Acórdão 6.569/2009-TCU-2ª Câmara, relator Ministro-Substituto Augusto Sherman, modificado pelo Acórdão 11.931/2020-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Augusto Nardes, retificado pelo Acórdão 276/2021-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Augusto Nardes. Para o que interessa para a presente fase processual, após as alterações, persistiu o julgamento pela irregularidade das contas dos ora recorrentes, com a imputação de débito de R$ 73.100,00 (15/12/1999) em solidariedade com outros responsáveis e a aplicação individual de multa de R$ 5.000,00,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 35 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 288 do Regimento Interno do TCU, nos arts. 8º, 11 e 18 da Resolução TCU 344/2022 e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de revisão interposto por Geraldo Walter de Almeida e Ieda Maria Serique de Almeida para, no mérito, dar-lhe provimento;</p><p>9.2. reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória somente em relação a Geraldo Walter de Almeida e Ieda Maria Serique de Almeida;</p><p>9.3. tornar insubsistente o Acórdão 6.569/2009-TCU-2ª Câmara, com as alterações promovidas após recursos, apenas em relação a Geraldo Walter de Almeida e Ieda Maria Serique de Almeida, mantendo o julgamento inalterado quanto aos demais responsáveis;</p><p>9.4. notificar, a respeito desta deliberação, os recorrentes, a unidade jurisdicionada e a Procuradoria da República no Estado do Amazonas.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0385-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 386/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 019.331/2022-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Admar Pires dos Santos (144.863.421-00).</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de embargos de declaração opostos pela Câmara dos Deputados em face do Acórdão 2.719/2022 - Plenário.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. no art. 34 da lei 8.443/92 c/c o art. 287 do RI/TCU, conhecer dos embargos de declaração opostos pela Câmara dos Deputados em face do Acórdão 2.719/2022 - Plenário, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência sobre o presente Acórdão à Câmara dos Deputados.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0386-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 387/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 021.058/2019-9.</p><p>1.1. Apenso TC 021.750/2019-0</p><p>2. Grupo II - Classe VII - Assunto: Representação (com pedido de medida cautelar).</p><p>3. Responsáveis: Paulo João Cury (CPF 831.394.868-04), Samuel de Souza Ciqueira (CPF 036.782.206-73), Sandro Lúcio Santana do Nascimento (CPF 016.839.497-90), José Madureira Junior (CPF 520.993.346-68), Ricardo Augusto Fonseca Neubert (CPF 062.995.828-98), Carlos Augusto Amaral Oliveira (CPF 016.206.488-81), Antonio Carlos Moretti Bermudez (CPF 777.284.838-20), Aria Engenharia e Manutenção de Aeronaves Ltda. (CNPJ 28.276.046/0001-57).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Defesa Nacional e da Segurança Pública (SecexDefesa).</p><p>8. Representação legal: Márcio Gomes Leal (OAB/RJ 84.401) e outros, representando Consórcio Cloud Aria; Jorge Ulisses Jacoby Fernandes (OAB/DF 6.546) e outros, representando Aria Engenharia e Manutenção de Aeronaves Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação, pedido de medida cautelar, por meio da qual o Consórcio Cloud Aria noticia possível ato de gestão antieconômico e ilegal em razão da revogação da Concorrência Internacional 17/GAL/2018, promovida pelo Grupamento de Apoio Logístico (GAL) do Comando da Aeronáutica para aquisição de aeronave Boeing 767-300ER e serviços correlatos, e posterior realização de licitação de locação da mesma aeronave por 36 meses e de seu suporte logístico, pela Comissão Aeronáutica Brasileira em Washington (CABW), por intermédio do Invitation for Bid 191948/CABW/2019,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, bem como da constante do TC Processo 021.750/2019-0 (apenso), satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237, inciso VII, do Regimento Interno deste Tribunal c/c o art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993 e com o art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-las parcialmente procedentes;</p><p>9.2. considerar prejudicada, por perda de objeto, a medida cautelar concedida pelo Relator e referendada pelo Acordão 1806/2019-Plenário;</p><p>9.3. acolher as razões de justificativa apresentadas pelos Srs. Carlos Augusto Amaral Oliveira (CPF 016.206.488-81), Antonio Carlos Moretti Bermudez (CPF 777.284.838-20), Samuel de Souza Ciqueira (CPF 036.782.206-73), Sandro Lúcio Santana do Nascimento (CPF 016.839.497-90), José Madureira Junior (CPF 520.993.346-68) e Ricardo Augusto Fonseca Neubert (CPF 062.995.828-98);</p><p>9.4. rejeitar as razões de justificativa apresentadas pelo Sr. Paulo João Cury (CPF 831.394.868-04), abstendo-se, excepcionalmente, de apená-lo;</p><p>9.5. declarar a inidoneidade da sociedade empresária Aria Engenharia e Manutenção de Aeronaves Ltda. (CNPJ 28.276.046/0001-57) para participar de licitação no âmbito da Administração Pública Federal pelo período de 2 (dois) anos, nos termos do art. 46 da Lei 8.443/1992 c/c art. 271 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.6. dar ciência ao Comando da Aeronáutica, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades, identificadas no exame desta representação, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.6.1. a realização da licitação Invitation for Bid 191948/CABW/2019, via Comissão Aeronáutica Brasileira em Washington, cujo objeto seria executado no Brasil, sem que restasse efetivamente demonstrada a necessidade e a vantajosidade de realização da licitação no exterior, não se conforma com o disposto nos arts. 23, § 3º, e 42 da Lei 8.666/1993 c/c o art. 123 da mesma lei e com o Parecer Jurídico 00016/2019/COJAER/CGU/AGU;</p><p>9.6.2. a ausência de estudo de viabilidade efetivo que demonstre a existência de prejuízo para o conjunto ou perda de economia de escala quanto ao parcelamento do objeto no edital da licitação Invitation for Bid 191948/CABW/2019 infringe a Súmula TCU 247 e a Lei 8.666/1993, art. 23, § 1º:</p><p>9.6.3. a ausência no projeto básico da licitação Invitation for Bid 191948/CABW/2019 da obrigatoriedade de a empresa contratada fornecer a descrição quantitativa e qualitativa dos materiais e da mão-de-obra efetivamente utilizados na manutenção da aeronave, acompanhada de seus valores e dos documentos comprobatórios, como notas fiscais dos materiais adquiridos e instalados na aeronave, infringe a Lei 4.320/1964, art. 63, § 2º, inc. III, a Lei 8.666/1993, art. 55, inc. III, e a Lei 14.133/2021, art. 92, inc. V;</p><p>9.6.4. as Concorrências Internacionais 4/GAL/2018, 7/GAL/2018, 9/GAL/2018 e 17/GAL/2018 foram realizadas sem previsão orçamentária suficiente para pagamento da aquisição de aeronave Boeing 767-300ER, infringindo a Lei 8.666, arts. 14 e 38, caput;</p><p>9.6.5. a declaração de existência de recursos orçamentários referentes às Concorrências Internacionais 4/GAL/2018, 7/GAL/2018, 9/GAL/2018 e 17/GAL/2018 foi realizada sem indicar o crédito adequado para a citada aquisição do bem, infringindo à Lei Complementar 101/2000, art. 15, art. 16, caput, incisos I e II, § 1º, incisos I e II, e § 4º, inciso I;</p><p>9.6.6. o orçamento constante do Projeto Básico 02/DIRMAB/2019 referente à licitação Invitation for Bid 191948/CABW/2019 não atendeu integralmente ao disposto na Lei nº 8.666/1993, art. 6º, inciso IX, alínea "f";</p><p>9.7. declarar o não conhecimento da Sra. Renata Buffara Bueno Canto (OAB/PR 46.977) como procuradora da empresa Jet Midwest Inc. e anular a autorização concedida, por intermédio do Despacho do Relator, constante da peça 170, para inclusão da referida empresa como parte interessada nos presentes autos, com fundamento no Regimento Interno TCU, art. 145, § 1º c/c a Lei 10.406/2002, Código Civil, art. 224;</p><p>9.8. retirar o sigilo das peças 245-247, 250, 321-323, 339-340, 345, 350 e 355-357 nos termos da Resolução-TCU 249/2012, art. 4º, § 1º;</p><p>9.9. dar ciência desta deliberação aos responsáveis, ao Ministério da Defesa, aos representantes, ao Procurador Geral da Justiça Militar, ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro, à Secretaria da Receita Federal do Brasil e ao Conselho Regional de Contabilidade no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0387-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 388/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 036.682/2018-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Representação).</p><p>3. Recorrente: MPE Montagens e Projetos Especiais S.A. (31.876.709/0001-89).</p><p>4. Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: José Francisco Paes Landim (OAB/DF 391), Hugo Abrantes Fernandes (OAB/DF 53.090) e outros, representando MPE Montagens e Projetos Especiais S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos por MPE Montagens e Projetos Especiais S.A. contra o Acórdão 865/2022-TCU-Plenário, por meio do qual este TCU negou provimento a pedido de reexame anteriormente interposto contra o Acórdão 82/2021-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração, uma vez preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos nos artigos 32, inciso II, e 34, caput e § 1º, da Lei 8.443/1992, para no mérito rejeitá-los;</p><p>9.2. notificar o embargante desta deliberação, bem como os seus representantes legalmente constituídos, nos termos do art. 179, § 6º, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0388-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>