<xml><article id="31206530" name="PORTARIA SOF_MPO 57 DE 17 DE MAR" idOficio="9482080" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/03/2023" artClass="00039:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Secretaria de Orçamento Federal" artSize="24" artNotes="" numberPage="113" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=113" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20440882">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ANEXO</p><p>Cronograma de Elaboração do PLOA-2024</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PRAZO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APLICÁVEL A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SUBPROCESSO DO PLOA-2024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ATIVIDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação da 1ª previsão de receitas para elaboração do PLOA- 2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 27/2 a 10/3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1ª <sup></sup> captação no SIOP da base externa de receita para elaboração do PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 15/5 a 28/6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qualitativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Captação no SIOP das propostas setoriais para a programação qualitativa do PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 30/4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos do Poder Judiciário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sentenças Judiciais: Precatórios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encaminhamento pelo Poder Judiciário, à SOF/MPO:</p><p>I- da relação dos débitos constantes de precatórios judiciários apresentados até 2 de abril de 2023, consoante § 5º do art. 100 da Constituição Federal; e</p><p>II - do montante dos precatórios expedidos em anos anteriores e pendentes de pagamento em razão do limite de que trata o § 1º do art. 107-A do ADCT, que não tenham sido cancelados, suspensos ou utilizados em acordos na forma dos § 20 do art. 100 da Constituição ou no § 3º do art. 107-A do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias, ou para as finalidades previstas nos § 11 e § 21 do art. 100 da Constituição, discriminado por ano de apresentação e classificados conforme os critérios de prioridade estabelecidos no § 8º do art. 107-A do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 15/06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sentenças Judiciais: Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Envio à SOF/MPO pelos órgãos setoriais das informações contendo as necessidades de recursos orçamentários para 2024 relativas às demais sentenças judiciais (sentenças de empresas estatais dependentes, acordos homologados em juízo, e demais obrigações de pagar decorrentes de decisões judiciais em desfavor da União), segregadas por tipo de sentença, unidade orçamentária, grupo de natureza de despesa, autor, número do processo, identificação da Vara ou Comarca de trâmite da sentença objeto da ação judicial, situação processual e valor, conforme o caso.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 10/5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sentenças Judiciais: Precatórios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comunicação à SOF/MPO, pelos órgãos e entidades devedores de precatórios, sobre eventuais divergências verificadas entre a relação dos débitos constantes de precatórios judiciários apresentados até 2 de abril de 2023 e os processos que originaram os precatórios recebidos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos do Poder Executivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação pela SOF/MPO dos referenciais monetários para a Fase I de captação da proposta do PLOA-2024 aos órgãos setoriais do Poder Executivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 26/6 a 12/7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos do Poder Executivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Captação no SIOP da Fase I de captação da proposta dos órgãos setoriais do Poder Executivo para o PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 4/5 a 5/5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgão do Poder Executivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo:</p><p>Despesas com pessoal, encargos e benefícios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação pela SEAFI/SOF/MPO dos pré-limites da proposta do PLOA-2024, referentes às despesas obrigatórias com pessoal e encargos sociais, benefícios obrigatórios aos servidores e seus dependentes, indenização e benefícios e pensões especiais de caráter indenizatório, assim como o envio das planilhas que detalham essas despesas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 6/5 a 22/5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos do Poder Executivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo: despesas com pessoal, encargos e benefícios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encaminhamento à SOF/MPO pelos órgãos setoriais das planilhas relativas aos detalhamentos das despesas com pessoal e encargos sociais, benefícios obrigatórios aos servidores e seus dependentes, indenização e benefícios e pensões especiais de caráter continuado, com os ajustes necessários.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação da 2ª previsão de receitas para 2ª captação da base externa de receita para elaboração do PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 8/5 a 17/5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2ª captação no SIOP da base externa de receita para elaboração do PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 15/6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos do Poder Executivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sentenças Judiciais: Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encaminhamento à SOF/MPO de informações contendo a necessidade de recursos orçamentários para 2024 destinados ao atendimento de despesas com a concessão de reparações e indenizações às vítimas de violações de direitos humanos ou a seus familiares, decorrentes de sentenças judiciais, visando ao cumprimento pela União das obrigações contraídas por meio da adesão a tratados internacionais de proteção dos direitos humanos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 15/6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos do Poder Executivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pensões Indenizatórias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encaminhamento à SOF/MPO de informações contendo a necessidade de recursos orçamentários para 2024, segregadas por tipo de sentença, unidade orçamentária, grupo de natureza de despesa, autor, número do processo, identificação da Vara ou Comarca de trâmite da sentença objeto da ação judicial, situação processual e valor, por intermédio dos órgãos setoriais de planejamento e de orçamento, ou equivalentes, para fins de definição dos limites orçamentários para atender ao pagamento de pensões indenizatórias decorrentes de legislação especial ou de decisões judiciais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/7 a 4/8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operações de Crédito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Captação das informações relativas à Dívida Contratual, no SAOC do SIOP, relativas ao PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 14/7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos singulares, responsáveis pela projeção de despesas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo: demais Despesas obrigatórias sem controle de fluxo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Envio à SOF/MPO da projeção de demais despesas obrigatórias sem controle de fluxo, em que a SOF/MPO não é relacionada como Órgão Singular na Matriz de Responsabilidade da Junta de Execução Orçamentária.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação da 2ª previsão consolidada para elaboração do PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 10/7 a 14/7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Revisão e ajuste pelos setoriais de suas previsões de receita para o PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 10/7 a 14/7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agendamento e realização de reunião entre SOF/MPO e unidades orçamentárias recolhedoras para discussão da projeção de receitas próprias e vinculadas para o PLOA-2024, mediante solicitação dos órgãos setoriais interessados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 15/7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Operações de Crédito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data limite para autorização de carta-consulta de operação de crédito externa pela Comissão de Financiamentos Externos - Cofiex visando constar do PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos dos Poderes Legislativo e Judiciário, do MPU e da DPU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação dos referenciais monetários para os órgãos dos Poderes Legislativo e Judiciário, do MPU e da DPU, conforme disposto na Lei de Diretrizes Orçamentárias.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 18/7 a 11/8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos dos Poderes Legislativo e Judiciário, do MPU e da DPU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apresentação pelos órgãos dos Poderes Legislativo e Judiciário, do MPU e da DPU à SOF/MPO do detalhamento da programação pretendida relativa aos limites distribuídos para despesas com pessoal relativas à concessão de quaisquer vantagens, aumentos de remuneração, criação de cargos, empregos e funções, alterações de estrutura de carreiras, bem como admissões ou contratações a qualquer título, para fins de elaboração do anexo específico do PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 18/7 a 11/8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos dos Poderes Legislativo e Judiciário, do MPU e da DPU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Envio no SIOP das Propostas Orçamentárias dos Poderes Legislativo e Judiciário, do MPU e da DPU.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 10/07 a 12/08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projetos orçamentários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Captação das informações referentes a ações do tipo projeto em módulo específico no SIOP.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ministério da Fazenda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação dos referenciais monetários para o Ministério da Fazenda das despesas a serem alocadas no Fundo Constitucional do Distrito Federal - FCDF.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 8/8 a 9/8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos do Poder Executivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo: despesas com pessoal, encargos e benefícios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação pela SEAFI/SOF/MPO dos referenciais monetários referentes à Fase II da proposta do PLOA-2024, referentes às despesas obrigatórias com pessoal e encargos sociais, benefícios obrigatórios aos servidores e seus dependentes, indenização e benefícios e pensões especiais de caráter indenizatório, assim como o envio das planilhas relativas aos detalhamentos dessas despesas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 8/8 a 31/8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos do Poder Executivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Informações Complementares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Captação no SIOP das Informações Complementares ao PLOA-2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 11/08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos dos Poderes Legislativo e Judiciário, do MPU e da DPU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantitativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazo final para a publicação de ato conjunto relativo à compensação entre os órgãos, no âmbito dos Poderes Legislativo e Judiciário, e do MPU, dos limites individualizados de que trata o art. 107 do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias da Constituição Federal - ADCT, para fins de elaboração do PLOA- 2024.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>De 1/9 a 5/9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todos os Poderes e órgãos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Informações Complementares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualização das Informações Complementares ao PLOA-2024 informadas pelos órgãos setoriais, conforme a proposta enviada ao CN.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até 28/9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Órgãos do Poder Judiciário e do MPU</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Formalização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encaminhamento pelos órgãos do Poder Judiciário à CMO, com cópia para a SOF/MPO, do parecer do CNJ, sobre as Propostas Orçamentárias para 2024.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>