<xml><article id="31131754" name="PE - PORTARIA 628 - 19739.110620" idOficio="9472175" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/03/2023" artClass="00028:00025:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria de Gestão do Patrimônio da União/Superintendência em Pernambuco" artSize="12" artNotes="" numberPage="304" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=304" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20426874">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPU-PE/SPU-MGI Nº 628, DE 10 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPU-PE/SPU-MGI Nº 628, DE 10 DE MARÇO DE 2023</p><p>A SUPERINTENDENTE DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO EM PERNAMBUCO, SUBSTITUTA, DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso das atribuições que lhe foram subdelegadas pela Portaria SPU/ME nº 8.678, de 30 de setembro de 2022 e Portaria de Pessoal SPU/MGI nº 739, de 23 de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto no art. 6º, do Decreto-Lei nº 2.398, de 21 de dezembro de 1987, com a nova redação que lhe foi conferida pela Lei nº 13.139, de 26 de junho de 2015, e de acordo com os elementos que integram o Processo nº 19739.110620/2022-73, resolve:</p><p>Art.1º Autorizar Prefeitura do Recife, através da Autarquia de Urbanização do Recife - URB-RECIFE, CNPJ**. *45.742/0001-**, a realizar a execução das obras do Projeto Executivo da Via de Articulação Av. Tapajós / Av. Eng. Alves De Souza, que ligará a Av. Recife (III Perimetral) à Av. Mascarenhas de Morais (II Perimetral).</p><p>Art.2º A obra a que se refere o art. 1º destina-se à implementação de uma ponte sobre o Rio Tejipió, com extensão de 335m e 20,4m de largura.</p><p>Art.3º A área total do perímetro do Projeto totaliza 78.052,58m².</p><p>Art. 4º Os serviços deverão ser executados de acordo com o Projeto apresentado nos autos e na forma dos elementos constantes do processo nº 19739.110620/2022-73.</p><p>Art. 5º A obra está condicionada a garantir o livre e franco acesso às áreas de uso comum do povo e ao cumprimento rigoroso das recomendações urbanísticas, sanitárias e ambientais, conforme legislação vigente. Como também, ainda, às aprovações de projetos, alvarás dos órgãos pertinentes, assim como qualquer exigência complementar necessária à legalidade da obra.</p><p>Art.6º É dever do município assumir as responsabilidades inerentes à execução da obra, incluindo a responsabilidade pela manutenção das estruturas construídas e pela demolição da obra quando: i) representar risco à segurança das pessoas e do meio ambiente; ii) quando não cumprir mais a sua finalidade social; iii) na hipótese de retomada do imóvel em decorrência de obrigação legal imposta à União.</p><p>Art. 7º Os direitos e obrigações mencionados nesta Portaria não excluem outros, explícitos ou implicitamente, decorrentes da legislação pertinente.</p><p>Art. 8º A autorização de obra a que se refere esta portaria, não implica na constituição de nenhum direito sobre a área ou constituição de domínio, não gerando direitos a quaisquer indenizações sobre benfeitorias, sendo ato precário, revogável a qualquer tempo.</p><p>Art. 9º Durante o período de execução da obra, a que se referem os art. 1º e 2º, é obrigatória a fixação de uma placa junto ao canteiro de obras, em local visível, de acordo com os termos da Portaria SPU nº 122, de 13 de junho de 2000 ou a que vier a substitui-la.</p><p>Art. 10 Responderá a interessada, judicial ou extrajudicialmente, por quaisquer reivindicações que venham a ser efetuadas por terceiros, em decorrência da instalação dos equipamentos e realização das obras de que trata esta portaria.</p><p>Art. 11 Compete à SPU/PE acompanhar e fiscalizar a execução da obra, a fim de verificar o efetivo cumprimento dos encargos contidos nesta portaria autorizativa, bem como outros que estejam condicionados nos autos do processo.</p><p>Art. 12 Considerar-se-á revogada esta portaria caso venha a ser realizada obra diversa do que lhe foi prevista, conforme os elementos constantes do processo nº 19739.110620/2022-73.</p><p>Art. 13 Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação e tem prazo de vigência de 02 (dois) anos, podendo ser prorrogada, por igual período, a critério da administração.</p><p class="assina">RENATA ARAÚJO VILLA NOVA PACHECO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>