<xml><article id="30862535" name="ATA NA 5_PL_14_02_2023-BD-IMPREN" idOficio="9439679" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20380805">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 5, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 5, DE 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>(Sessão Grande Colar do Mérito)</p><p>Presidência: Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 15 horas e 5 minutos, iniciou-se a Sessão Extraordinária de Plenário para a entrega do Grande-Colar do Mérito do Tribunal de Contas da União. Foram convidados para compor a mesa as seguintes autoridades: o Presidente desta Casa, Ministro Bruno Dantas; o Presidente da Câmara dos Deputados, Excelentíssimo Senhor Arthur Lira; o Ministro do Supremo Tribunal Federal, Excelentíssimo Senhor Gilmar Mendes; e a representante do Ministério Público junto ao TCU, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Estavam presentes os Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Vital do Rêgo e Antonio Anastasia; e os Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>A Presidência registrou e agradeceu a presença dos Senadores Hiran Manuel Gonçalves da Silva e Tereza Cristina Correa da Costa Dias; dos Deputados Federais Acácio Favacho, Arnaldo Jardim, Baleia Rossi, Bandeira de Mello, Coronel Chrisóstomo, Luiz Gastão e Marcel van Hattem; do Ministro do Superior Tribunal de Justiça Geraldo Og Nicéas Marques Fernandes; do Almirante de Esquadra Renato Rodrigues de Aguiar Freire, do Ten. Brigadeiro Marcelo Damasceno; do ex-Ministro Moreira Franco; e do Ministro do Supremo Tribunal Federal Kassio Nunes Marques.</p><p>Na sequência, informou que a Sessão Extraordinária fora convocada em 11 de agosto de 2021, mas, devido à pandemia, foi adiada para a data de hoje, que coincide com um momento histórico para esta Casa, qual seja a celebração de 130 anos da instalação do TCU.</p><p>Em seguida, registrou as personalidades escolhidas pelo Conselho do Grande-Colar: o Excelentíssimo Senhor Michel Temer, ex-Presidente da República; o Excelentíssimo Senhor Ministro da Defesa, José Múcio Monteiro; a médica Ludhmila Abrahão Hajjar; o Excelentíssimo Senhor Paulo Hartung, ex-governador do Estado do Espírito Santo; o jornalista Ribamar Oliveira,<em>in memoriam</em>; o fotógrafo Sebastião Salgado; a Fundação Oswaldo Cruz; o Instituto Butantan.</p><p>O Presidente solicitou, então, que os Ministros Walton Alencar Rodrigues e Antonio Anastasia recepcionassem os homenageados na Sala das Sessões.</p><p>Após a execução do Hino Nacional, o Cerimonial procedeu à leitura do Histórico do Grande-Colar do Mérito do Tribunal de Contas da União, cuja íntegra encontra-se no Anexo I desta Ata.</p><p>A Secretária das Sessões anunciou as personalidades agraciadas e o Presidente fez a entrega das comendas ao Excelentíssimo Senhor Ex-Presidente da República, Michel Temer; ao Excelentíssimo Senhor Ministro da Defesa, José Mucio Monteiro; à médica Ludhmila Abrahão Hajjar; ao Excelentíssimo Senhor ex-governador do Espírito Santo, Paulo César Hartung Gomes; à Senhora Júlia Lagos Oliveira, neste ato representando seu pai, o jornalista Ribamar Oliveira; ao Senhor Mario Moreira, representando a Fundação Oswaldo Cruz; e ao senhor Esper Kallas, representando o Instituto Butantan.</p><p>A palavra foi então concedida, sucessivamente, ao Ministro Vital do Rêgo, para falar em nome do Tribunal e saudar os agraciados, e à médica Ludhmila Abrahão Hajjar para discursar em nome dos homenageados. Os pronunciamentos encontram-se, na íntegra, no anexo II desta Ata.</p><p>Ao fim, a Presidência agradeceu a todos os presentes e, às 16 horas e 23 minutos, encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta Ata, aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p><em>(Assinado eletronicamente)</em></p><p>DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p>Subsecretária do Plenário</p><p>Aprovada em 1º de março de 2023.</p><p>(Assinado eletronicamente)</p><p class="assina">Ministro BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>