<xml><article id="31178563" name="RESOLUCAO BCB 303_8" idOficio="9475640" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="Ok Imagem" numberPage="199" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=199" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20431768">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>§ 4º A adoção da abordagem IRB avançada para a subcategoria especial "HVCRE" implica a adoção da mesma abordagem para a subcategoria de "empreendimentos imobiliários geradores de receita".</p><p>§ 5º O valor do fator K para as exposições em descumprimento sujeitas à abordagem IRB avançada e classificadas na categoria "atacado" deve corresponder ao resultado da seguinte fórmula:</p><p>K = max (0,LGD - EL), em que EL = percentual de perda esperada, conforme o art. 98.</p><p>§ 6º O valor do fator K deve ser igual a 0 (zero) para as exposições em descumprimento sujeitas à abordagem IRB básica classificadas nas categorias "atacado" e "instituições financeiras".</p><p>Seção IV</p><p>Das Exposições Classificadas na Subcategoria SME e a Pessoas Naturais</p><p>Art. 40. O Banco Central do Brasil poderá dispensar, excepcionalmente, o tratamento individualizado exigido para exposições classificadas na subcategoria "SME" e exposições a pessoas naturais não classificadas na categoria "varejo", permitindo sua inclusão em um grupo homogêneo de risco conforme definido no § 1º do art. 43, desde que a gestão dessas exposições seja feita de forma não individualizada.</p><p>Parágrafo único. No caso de dispensa mencionado no caput, o descumprimento é definido como a ocorrência de pelo menos um dos seguintes eventos:</p><p>I - a instituição considera que a contraparte não irá honrar integralmente a respectiva obrigação sem que a instituição recorra a ações tais como a execução de garantias prestadas ou colaterais empenhados; ou</p><p>II - a respectiva obrigação está em atraso há mais de 90 (noventa) dias.</p><p>Seção V</p><p>Do Armazenamento de Dados</p><p>Art. 41. Deve ser armazenado o histórico completo de estimativas do parâmetro PD e da frequência de descumprimento observada para cada nível de risco, bem como o histórico completo de migração das exposições entre os níveis de risco.</p><p>Art. 42. Para as categorias "atacado" e "instituições financeiras", a utilização de abordagem IRB implica o armazenamento das seguintes informações:</p><p>I - histórico completo das estimativas dos parâmetros LGD e EAD associadas a cada operação;</p><p>II - principais dados utilizados para a estimação dos parâmetros de risco;</p><p>III - identificação da pessoa responsável ou modelo utilizado no processo de estimação;</p><p>IV - valores realizados dos parâmetros LGD e EAD associados a cada operação; e</p><p>V - valores de perdas e recuperações para cada exposição em descumprimento.</p><p>Parágrafo único. O período mínimo de armazenamento dos dados mencionados nos incisos I, IV e V é de 5 (cinco) anos.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DA CATEGORIA "VAREJO"</p><p>Seção I</p><p>Do Grupo Homogêneo de Risco</p><p>Art. 43. Para as exposições classificadas na categoria "varejo", os sistemas de classificação de exposições segundo o risco de crédito devem permitir a associação de cada exposição a um grupo homogêneo de risco, identificado com base nos seguintes critérios:</p><p>I - características de risco da contraparte;</p><p>II - características de risco da exposição, incluindo o tipo de produto e a existência de garantias, entre outros; e</p><p>III - atraso nas operações associadas às exposições.</p><p>§ 1º Define-se "grupo homogêneo de risco" como o conjunto de exposições de varejo com características comuns para fins de avaliação e quantificação do risco de crédito, identificado com base nos critérios estabelecidos no caput.</p><p>§ 2º A distribuição das exposições classificadas na categoria "varejo" deve propiciar uma diferenciação significativa de riscos e evitar concentrações em determinados grupos homogêneos de risco.</p><p>§ 3º Concentrações significativas em um grupo homogêneo de risco devem ser justificadas por evidências empíricas que comprovem a razoável homogeneidade das contrapartes e das operações ali classificadas.</p><p>§ 4º Deve ser assegurado que o número de exposições classificadas em determinado grupo homogêneo de risco é suficiente para permitir a adequada mensuração e validação de seus parâmetros de risco.</p><p>Art. 44. Para cada grupo homogêneo de risco devem ser estimados os valores dos parâmetros PD e LGD, admitindo-se a ocorrência circunstancial de estimativas idênticas para diferentes grupos homogêneos de risco.</p><p>Parágrafo único. Dados externos e modelos estatísticos podem ser utilizados como fonte complementar de informação, desde que seja demonstrada forte correlação com o perfil de risco e de segmentação das exposições da instituição.</p><p>Art. 45. Os valores e as características das perdas e a frequência de descumprimentos associados a grupos homogêneos de risco devem ser revisados, no mínimo, anualmente.</p><p>§ 1º As exposições devem permanecer alocadas a grupos homogêneos de risco com os quais sejam compatíveis, devendo, para tal, ter suas classificações revisadas, no mínimo, anualmente.</p><p>§ 2º O processo de revisão de que trata o caput pode ser efetuado mediante a utilização de amostragem estatisticamente representativa.</p><p>Seção II</p><p>Do Cálculo do Valor do Fator K</p><p>Art. 46. Para as exposições classificadas na categoria "varejo", o valor do fator K deve corresponder ao resultado da seguinte fórmula:</p><img name="1_BCB_20_1_007" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>