<xml><article id="31169323" name="Ata_5_2C_14_03_2023 - AN - IMPRE" idOficio="9476446" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="211" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=211" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20432718">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1909/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.791/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ilton Jose Marques Pinto (244.414.221-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria a ex-servidor da Fundação Universidade de Brasília.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal de 1988, nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Ilton Jose Marques Pinto no cargo de auxiliar em administração na Fundação Universidade de Brasília;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.3.1. na hipótese de desconstituição da decisão judicial que tem amparado o pagamento da parcela impugnada nos autos do Mandado de Segurança 28.819, em trâmite no Supremo Tribunal Federal, adote as medidas administrativas necessárias à supressão da rubrica;</p><p>9.3.2. no prazo de 15 dias, comunique ao beneficiário sobre a presente deliberação, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a notificação, caso esses não sejam providos;</p><p>9.3.3. no prazo de trinta dias, informe ao TCU as medidas adotadas e disponibilize, por meio do sistema e-Pessoal, comprovante da data em que o interessado tomou conhecimento deste acórdão;</p><p>9.4. remeter cópia deste acórdão à Fundação Universidade de Brasília, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1909-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1910/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.015/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Ana Maria Borges e Silva (779.702.417-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superior Tribunal Militar.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria a ex-servidora do Superior Tribunal Militar.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; e nos arts. 1º, inciso VIII, e 260, do Regimento Interno do TCU em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria da Sra. Ana Maria Borges e Silva;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Superior Tribunal Militar e à interessada, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1910-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1911/2023 - TCU - Segunda Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.552/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>3.2. Interessados: Eduardo Gomes de Oliveira (097.862.951-53); Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados, em face do Acórdão 18.224/2021-TCU-2ª Câmara, relator o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, o qual julgou ilegal o ato de aposentadoria do Sr. Eduardo Gomes de Oliveira (097.862.951-53) e negou-lhe registro, em razão do percebimento indevido de parcela relativa à vantagem de "quintos" bem como seu reajuste irregular, e fez determinações,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 48 da Lei nº 8.443/1992 e nos arts. 285, caput, e 286, parágrafo único do RI/TCU, conhecer do recurso de pedido de reexame interposto para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. de ofício, informar à Câmara dos Deputados que, nos termos do item 9.3.4 do Acórdão 2.719/2022-TCU-Plenário, o procedimento ordenado no subitem 9.3.1 da mesma deliberação aplica-se ao caso concreto, verbis:</p><p>9.3.1. nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, e em conformidade a jurisprudência do Supremo Tribunal Federal (ADI 3.538/RS, ADI 3.840/RR, ADI 3.782/RJ, RE 638.115/CE e outros), providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da Lei 13.323/2016, no prazo 15 (quinze) dias contados da ciência, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11833/2020-TCU-Primeira Câmara;</p><p>9.3. dar conhecimento deste acórdão, encaminhando a respectiva cópia à Secretaria de Controle Interno da Câmara dos Deputados e ao Sr. Eduardo Gomes de Oliveira (097.862.951-53), informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço virtual https://www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1911-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1912/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 024.179/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Francisco Carlos Medeiros (372.808.806-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur).</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (22256/OAB-DF), representando Francisco Carlos Medeiros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos o pedido de reexame interposto por Francisco Carlos Medeiros contra o Acórdão 18.435/2021-TCU-2ª Câmara, de relatoria do Ministro Augusto Nardes, por meio do qual este Tribunal, entre outras medidas, considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria, negando o respectivo registro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso interposto e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. enviar cópia do presente Acórdão ao recorrente e ao Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais, destacando que o relatório e o voto que o fundamentam podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1912-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1913/2023 - TCU - Segunda Câmara</p><p>1. Processo nº TC 040.321/2021-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Senado Federal.</p><p>3.2. Interessados: Auditoria do Senado Federal; Carlos Ney Madeira (275.415.331-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais (Sefip).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pelo Senado Federal em face do Acórdão 18.283/2021-TCU-2ª Câmara, relator o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, o qual julgou ilegal o ato de aposentadoria do Sr. Carlos Ney Madeira e negou-lhe registro, em razão do percebimento indevido de parcela relativa à vantagem de "quintos" bem como seu reajuste irregular, e fez determinações,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 48 da Lei nº 8.443/1992 e nos arts. 285, caput, e 286, parágrafo único do RI/TCU, conhecer do recurso de pedido de reexame interposto para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. de ofício, informar ao Senado Federal que, nos termos do item 9.3.4 do Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário, o procedimento ordenado no subitem 9.3.1 da mesma deliberação aplica-se ao caso concreto, verbis:</p><p>9.3.1. nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, e em conformidade a jurisprudência do Supremo Tribunal Federal (ADI 3.538/RS, ADI 3.840/RR, ADI 3.782/RJ, RE 638.115/CE e outros), providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência da Lei 13.323/2016, no prazo 15 (quinze) dias contados da ciência, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11833/2020-TCU-Primeira Câmara.</p><p>9.3. dar conhecimento deste acórdão, encaminhando a respectiva cópia à Auditoria do Senado Federal e ao Sr. Carlos Ney Madeira (275.415.331-49), informando que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço virtual https://www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1913-05/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência) e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>