<xml><article id="30998173" name="ExtParecer8430Monsanto" idOficio="9456207" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="09/03/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00023" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20404540">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.430/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.430/2023</p><p>A Presidência da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 254ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 01 de setembro de 2022, a CTNBio apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo: 01245.013721/2020-21</p><p>Requerente: Monsanto do Brasil Ltda.</p><p>CQB: 003/96</p><p>Assunto: Isenção de monitoramento pós-liberação comercial.</p><p>A CTNBio, após análise do pedido de isenção do monitoramento pós-liberação comercial do milho resistente a insetos e tolerante a herbicida MON 87427 × MON 95379 × MON 87411, deliberou pelo DEFERIMENTO conforme esse parecer técnico. No âmbito das competências do art. 14 da Lei 11.105/05, a CTNBio considerou que a isenção do monitoramento atendem às normas e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal. Assim, atendidas as condições descritas no processo e neste parecer técnico, essa atividade não é potencialmente causadora de significativa degradação do meio ambiente ou saúde humana.</p><p>No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a CTNBio concluiu que o presente pedido atende às normas e legislação pertinentes que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>Este é um extrato do Parecer Técnico da CTNBio. Sua íntegra, assim como todos os documentos referentes à solicitação, constam do processo armazenado na CTNBio. Informações complementares poderão ser solicitadas por meio do Serviço de Informação ao Cidadão - SIC ou pelo sistema FALABR, pelo sítio eletrônico https://esic.cgu.gov.br/.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p><p class="cargo">Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>