<xml><article id="31025400" name="SE - AUTORIZACAO DE OBRAS - 1973" idOficio="9459306" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/03/2023" artClass="00028:00025:00048:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria de Gestão do Patrimônio da União/Superintendência em Sergipe" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20408929">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPU/SE-SPU-MGI Nº 556, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPU/SE-SPU-MGI Nº 556, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO EM SERGIPE, no uso da competência que lhe foi atribuída pela Portaria ME n° 9.550, de 8 de abril de 2020, publicada no Diário Oficial da União nº 72, Seção 2, página 16, de 15 de abril de 2020, e pelo art. 15º, VI, da Portaria nº 83, de 28 de agosto de 2019, e tendo em vista o disposto no art. 6º, Decreto-Lei nº 2.398, de 21 de dezembro de 1987 e demais elementos que integram o Processo de nº 19739.117706/2022-27, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar o Município de Barra dos Coqueiros, Estado de Sergipe, a executar obras de urbanização da orla fluvial do Rio Sergipe, situada à Avenida Moisés Gomes Pereira, Bairro Centro, conforme Projetos, Autorizações e Licenças acostadas ao processo nº 19739.117706/2022-27, totalizando 16.796,12m2 de área abrangida, referente a Contrato de Repasse com a Caixa Econômica Federal, no valor de R$ 10.971.500,00 (dez milhões, novecentos e setenta e um mil e quinhentos reais).</p><p>Art. 2º O prazo da referida autorização será de 24 (vinte e quatro) meses, contados a partir da publicação desta portaria.</p><p>Art. 3º A presente autorização não exime o outorgado de obter as demais licenças pertinentes às obras que será executada na área, a execução das obras e a sua manutenção estão condicionadas à garantia de livre e franco acesso e ao cumprimento rigoroso das recomendações técnicas, ambientais e urbanísticas, emitidas pelos órgãos competentes, aprovação de projetos, pagamentos de taxas e alvarás, assim como qualquer exigência complementar necessária à regularidade da obra.</p><p>Art. 4º A autorização de obras prevista nesta Portaria é ato precário, revogável a qualquer tempo, bem como não implica na constituição de direito ou domínio, ou qualquer tipo de indenização.</p><p>Art. 5º A autorização de obras se refere a benfeitorias para uso comum do povo, dispensando posterior cessão, não incluindo construções para exploração econômica.</p><p>Art. 6º O outorgado responderá, judicial ou extrajudicialmente, por quaisquer demandas decorrentes da realização das obras, construção de benfeitorias e instalação de equipamentos de que trata esta Portaria.</p><p>Art. 7º Durante o período de execução das obras a que se refere o art. 1º, fica o outorgado obrigado a fixar na área em que será realizada a obra e em local visível ao público, 1 (uma) placa confeccionada segundo o Manual de Placas da Secretaria do Patrimônio da União (SPU), de acordo com a Portaria SPU nº 122, de 13 de junho de 2000, com os seguintes dizeres: "ÁREA DE DOMÍNIO DA UNIÃO, COM OBRAS E SERVIÇOS AUTORIZADOS PELA SECRETARIA DE GESTÃO DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO".</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NIELSON TÔRRES NEVES DE CARVALHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>