<xml><article id="31202718" name="Resolucao 465_7" idOficio="9481485" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00026" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="74" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=74" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20440042">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>172</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo de ajuste do embolo do freio a disco traseiro de veículo automóvel, fabricado em aço, com rosca interna especial de quatro entradas e disco soldado na extremidade que suporta força de arrancamento de no mínimo 7000N e pressão de estanqueidade de ar de 20 a 80 N/cm2.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>173</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cabo de aço multicamadas, composto de 6 camadas distintas, com capa externa fixa e capa interna deslizante, formado por uma alma central de fios de aço SWRH62A com diâmetro de 3.0 mm galvanizados envoltos em uma capa com diâmetro de 3.7 mm fabricada em PA6, com conduíte fabricado em aço SWRH62A galvanizado e com capa de PP, capa externa fixa com material TPE com diâmetro externo de 12.3 mm, com acessórios de montagem.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>174</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reforço metálico; contendo aço carbono decapado (DIN EN 10025) ou equivalente; com altura entre 4,5 mm e 6 mm; planeza máxima garantida de 0,25 mm; usado na fabricação de pastilha de freio; com função de apoiar o material de atrito na pastilha de freio; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>175</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema de acionamento do freio a disco (housing ADB); contendo corpo principal produzido em ferro fundido nodular, componentes em aço carbono comum, aço micro ligado, elastômeros e graxa lubrificante interna.; com distância entre buchas de deslizamento de 305,0 mm, capacidade máxima de torque de 30,0 kN.m, peso aproximado de 14,85 kg (+/ 0,200 kg), uso em veículos com rodas de 22,5 polegadas; usado na fabricação de conjunto freio a disco pneumático (roda 22,5") ; com função de Acionamento das pastilhas de freio contra o disco executando o processo de frenagem e mantendo as pastilhas em distância uniforme em relação ao rotor, independente do desgaste do conjunto; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>176</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto carcaça, eixo e atuador pneumático; contendo aço carbono, aço inox, ferro fundido, alumínio, plástico e borracha; com tratamento superficial para alta durabilidade e tolerância do diâmetro do eixo da ordem de milésimos de milímetro, atuador pneumático com temperatura de operação entre -40 graus Celsius e 200 graus Celsius e carga de mola de até 280 N, temperatura de operação de até 700 graus Celsius para carcaça, dimensões máximas de 155 x 260 x 280 mm, peso aproximado de 4,3 kg; usado na fabricação de freio motor classe Euro 6; com função de gerar contrapressão requerida para reduzir a velocidade do veículo e/ou auxiliar no gerenciamento térmico do motor; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>177</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto alavanca; contendo alavanca em liga de aço com manganês, silício e cromo, gaiola em liga de aço com manganês, alumínio, nióbio e titânio, pino composto por liga de aço com manganês, silício e cromo; com alavanca forjada e usinada com dureza de núcleo entre 1000 e 1250 N/mm2, calibrada a frio, gaiola estampada com planicidade de 0,8, pino usinado, retificado e cementado com dureza mínima de 680 HV30, peso total aproximado de 1 kg; usado na fabricação de freio a disco pneumático de cáliper flutuante; com função de transmitir movimento e multiplicar força de frenagem aplicada pelo cilindro de freio que, movendo outras peças, gera contato das pastilhas com o disco de freio, resultando na frenagem do veículo; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>178</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto da haste do atuador; contendo porca e a haste de ajuste, rebaixo estriado para acoplamento do conjunto, tratamento térmico da rosca por têmpera e alívio por hidrogênio (desidrogenização); com dimensões de altura de 65 mm a 75 mm, diâmetro máximo de 40 mm e peso de 110 g a 310 g; usado na fabricação de freio a disco traseiro de veículos com sistema de freio de estacionamento eletrônico; com função de converter o movimento de rotação em força de frenagem; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>179</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Êmbolo; contendo corpo usinado e retificado com especificação de rugosidade de 0,2 Ra a 1 Ra; com com diâmetro até 60 mm, com tratamento superficial de cromo com alívio por hidrogênio (desidrogenização) ou nitrocarbonetado; usado na fabricação de freio a disco de serviço com atuação hidráulica; com função de transferir a pressão do sistema em deslocamento e força para pressionar a pastilha no disco de freio; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pinça de freio; contendo componentes de aço, liga de ferro fundido, cabos elétricos, conexões hidráulicas e sensores de desgaste de pastilhas; com sistema completo com pastilhas homologadas e testados em 100% EOL, dimensões de 200 mm x 339 mm; usado na fabricação de eixo da suspensão dianteira; com função de realizar a frenagem do veículo; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>181</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa de apoio; contendo aço de baixo carbono (DIN EN 10025); com espessura entre 4,731 e 5,588 mm, planicidade de 0,005 polegadas, dimensões principais de comprimento entre 112 e 198 mm e largura entre 44,4 mm e 85,9 mm.; usada na fabricação de pastilha de freio; com função de apoiar o material de atrito na pastilha de freio; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>182</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alavanca; contendo aço baixo carbono laminado a quente; com processo de estampagem com corte fino, proteção superficial de zinco com resistência a 96 h de exposição a névoa salina, com range tolerância de 0,05 mm no furo da alavanca, espessura de 4,00 mm (+ 0,22) e comprimento de 144,80 mm (+ 0,5), largura de 46,3 mm (+ 0,5), altura de 24,1 mm (+ 3,0), peso aproximado 109 g; usada na fabricação de freio de estacionamento; com função de transmitir a força do cabo do freio em uma proporção definida para o pino e regulador; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>183</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Calço; contendo chapa de aço coberta por uma camada de borracha especial para filtro de ruído (RPNS13901) com processo de corte fino; com resistência às condições de temperatura e vibração sem degradação da camada de borracha e da função do filtro de ruído, diâmetro dos furos com variação máxima de + 0,05 mm, rebarbas máximas de 0,08 mm, medindo 62,8 mm (+ 0,5 mm) x 20 mm (+ 0,5 mm), espessura 0,98 mm (+ 0,2 mm) e peso aproximado de 4 g; usado na fabricação de sistema de freio a tambor; com função de absorver vibrações e eliminar ruídos de baixa e alta frequência; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>184</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto eixo de freio de estacionamento com porca de ajuste; contendo aço baixa liga com conformação a frio e tratamento térmico para obtenção de propriedades mecânicas; com processo de fabricação do eixo com range de tolerância de 0,018 mm no diâmetro de 12,8 mm do mancal e tolerância de + 0,05 mm na posição do rasgo de montagem de 1,45 mm e porca com diâmetro maior da rosca interna de 9 mm com tolerância de 0,03 mm, sem rebarbas, comprimento 66,65 mm; usado na fabricação de sistema de freio a disco elétrico; com função de transformar o torque em força para aperto das pastilhas e garantir a eficiência mecânica pré estabelecida mesmo em temperatura excessiva; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gaiola suporte da mola; contendo aço médio carbono, com processo de estampagem a frio e tratamento térmico para alívio das tensões; com rebarbas inferiores a 0,03 mm, espessura da gaiola 0,8 mm, diâmetro da garra após montagem de 30 mm (+ 0,1), com comprimento de 28,8 mm (+ 0,2) e peso aproximado 12,2 g; usado na fabricação de freio a disco; com função de Comprimir a mola limitadora e manter a posição do cartucho; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>186</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pistão hidráulico; contendo composto de resina fenólica moldado e anexado em um anel de aço inox de 0,46 mm de espessura; com diâmetro de 41,785 mm (+ 0,2 mm), comprimento 51,65 mm (+ 0,5 mm), peso aproximado 124 g, diâmetro do pistão com tolerância de + 0,025 mm e rugosidade entre 0,4 a 1,0 Ra, superfície do pistão sem marcas longitudinais ou espirais e sem rebarbas; usado na fabricação de sistema hidráulico de freio; com função de converter a pressão hidráulica em força axial, garantir a vedação e contribuir no retorno do pistão após liberação do pedal; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>187</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto da alavanca do freio de mão, fabricado em aço, dotado de porca hexagonal auto-travante com inserto de poliamida, mola em aço de diâmetro externo de 26 mm, diâmetro interno de 18,4 mm, com força de liberação para acionamento da alavanca de 1,7 daN a 2,85 daN, altura máxima do conjunto acionado de 567 mm e comprimento máximo do conjunto em repouso de 488,4 mm, angulação da alavanca de 52 graus; próprio para veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>188</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto completo do freio de estacionamento, dotado de tambor, defletor, alavanca e duas sapatas de fricção (Galfer 420), com área de contato individual de 90,6 cm2, diâmetro total do conjunto de 342 mm e diâmetro do tambor de 191 mm, com torque de frenagem de 2650 Nm e deslocamento de 25 mm para força de alavanca de 1560 N, força máxima da alavanca de 3300 N, próprio para veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Engrenagem com dentados internos e externos de aço (SAEJ 404 4140/4340H), utilizada em ajustadores automáticos de freio com a função de transmitir força do corpo da alavanca ajustadora para o eixo de acionamento do freio a tambor por meio de seu engrenamento interno, bem como permitir o ajuste do freio por meio do movimento do pinhão sem-fim acoplado por meio do seu engrenamento externo; possuindo diâmetro externo de 60,96 mm (+- 0,00127 mm), diâmetro interno de 29,464 a 34,671 mm e espessura de 31,75 mm (+- 0,076 mm), 22 dentes externos e 24 até 28 dentes retos internos, superfície temperada com dureza superficial de 39 a 44 HRC, para aplicação em caminhões, ônibus e implementos rodoviários.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>194</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de alavanca composto por eixo de liga de aço temperado e revenido com adição de cromo, silício, submetido a processo de nitretação, com dureza entre 260 e 320 HB, pino e alavanca de aço inox soldados ao eixo, responsável por converter o movimento retilíneo do atuador do freio motor em rotação do eixo, peso aproximado de 0,250 kg, com dimensões máximas de 187,8 x 24 x 57 milímetros, aplicado no conjunto de freio motor em veículos comerciais (caminhões e ônibus).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>195</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pedal de freio com corpo fabricado em aço laminado a quente, de espessura de 2,3 mm, 'pad' de borracha (SBR), com suporte fabricado em aço laminado a quente, bucha em PA6, com percurso de 106 mm quando pressionado, montado com interruptor elétrico e conector de 4 terminais, acionado quando o percurso do pedal atinge 7,7 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>196</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto da alavanca do freio de estacionamento com mecanismo de catraca e travamento e base de fixação, constituída de aço de estampagem de baixo teor de carbono (HB340LA), para aplicação em veículos automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>197</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Haste de regulagem do freio a disco de veículos automotores, fabricado em aço 38Cr4, com rosca especial de quatro entradas de diâmetro de 9,5 mm e comprimento de 32 mm e com tolerância de batimento de 0,05 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>198</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto do cáliper de freio, composto por corpo bi-partico, pistão, guias usinadas e pastilhas de freio assimétricas, com temperatura de operação mínima 26 graus Celsius e máxima 100 graus Celsius, pressão de trabalho de 0 a 214 bar, torque de frenagem requerido 19.173 Nm, peso aproximado 10 kg (+- 1 kg), medindo 172 mm x 159 mm x 145 mm (+- 2%) próprio para aplicação em pulverizadores autopropelidos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>199</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alavanca fabricada em aço baixo carbono laminado a frio, fabricada pelo processo de estampagem, dobramento e proteção superficial de zinco com resistência a 200 h contra corrosão vermelha em ensaio de névoa salina, aplicada no freio de estacionamento do conjunto de freio a disco de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lâmina fabricada em ligas bimetálicas, estampada de material termo sensível, com deformação na extremidade de 1,7 mm a cada 40 graus Celsius, processo de estampagem deve atender tolerância de +- 0,04 mm no diâmetro dos furos, comprimento de 62,7 mm, própria para aplicação nos conjuntos de freios a tambor de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>201</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chapa deslizante antirruído própria para aplicação em pastilhas de freio a disco, fabricada em aço inoxidável com espessura de 0,4 mm, dotada de 3 garras para fixação com tolerância de +- 0,1 mm na altura, sem rebarbas no lado interno, com 78,9 mm de comprimento e 33 mm de altura, para veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>202</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Calço próprio para amortecimento de vibração durante a frenagem fabricado em borracha nitrílica, aço carbono, adesivo de silicone e filme de proteção, com dimensões de 44 mm x 68 mm e diâmetro interno de 32 mm, aplicado no freio a tambor de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>203</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Calço próprio para o amortecimento de vibrações da pastilha de freio, fabricado em aço galvanizado envolto por borracha especial (MES63.00.15.D3), com processo de corte fino, com rebarbas máximas de 0,08 mm e diâmetro dos furos com range de tolerância de +- 0,1 mm aplicado em veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>204</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpo do regulador próprio para aplicação no freio a tambor, composto de corpo usinado em aço estampado e zincado com tolerância de +- 0,02 mm no diâmetro do furo, mola lâmina de ajuste e raquete de regulagem estampadas em aço inox, lâminas bimetálicas estampadas em aço termo-sensível, com capacidade de resistirem a uma carga de 6 N sem se moverem e rebites em aço conformados a frio, aplicado em veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>205</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto da alavanca cravada composto de: alavanca fabricada em aço baixo carbono estampado, espessura de 4,5 mm, tolerância de +- 0,025 mm do diâmetro do furo e pino, proteção superficial de zinco com espessura de 0,004 mm a 0,009 mm; mola lâmina em aço inoxidável de espessura de 0,3 mm, com diâmetro dos furos para cravamento com variação menor que +- 0,05 mm; guia do cabo em aço baixo carbono com espessura de 1 mm, range de tolerância dos furos de montagem de +- 0,05 mm; próprio para aplicação no freio de estacionamento em veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>206</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chapa de ancoragem fabricada em aço com baixa porcentagem de carbono, laminado a quente, com processo de fabricação que atenda campo de tolerância de +- 0,05 mm na posição dos furos e largura, com dimensões de 41,28 mm x 25 mm, própria para ancorar as sapatas do freio a tambor de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>207</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto do corpo do regulador do freio de estacionamento, composto de corpo usinado em aço estampado e zincado, com tolerância de +- 0,02 mm no diâmetro do furo e com face perpendicular menor que 1 % em relação ao centro do furo, mola lâmina de ajuste e raquete de regulagem estampadas em aço inox, lâmina bimetálica estampada em aço especial termo sensível, aplicado em veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>208</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cunha metálica em aço, conforme (EN 10132-4), revestida em borracha (EPDM), com largura de 19,5 mm, altura de 54,7 mm, espessura de 3,5 mm e peso aproximado de 12,62 g, própria para aplicação em servo-freio de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>209</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte lateral fabricado em aço baixo carbono laminado a frio, processo de estampagem e dobramento, com tolerância de +- 0,1 mm no diâmetro do furo principal e planeza máxima de 0,3 mm em uma distância de 4 mm desse furo, com proteção superficial de zinco com resistência de 200 h à névoa salina sem apresentar corrosão vermelha, próprio para aplicação no caliper de freio a disco traseiro de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>210</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pistão metálico, fabricado em aço carbono, com revestimento superficial em carbo-nitretação gasosa, com dureza superficial de, no mínimo, 180 HV, com rugosidade de Rmáx. 4, diâmetro externo de 57 mm, diâmetro interno com menor seção de 47,3 mm, altura de 50,50 mm e peso aproximado de 339 g, próprio para montagem na carcaça do cavalete de freio a disco dianteiro de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>044</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Transmissão automática de 8 velocidades, em carcaça de alumínio injetado, composta por conversor de torque estampado em aço integrado ao eixo central da transmissão, conjunto de engrenagens planetárias, cárter plástico, respiro remoto, unidade de controle integrada (ECU), bloco de controle de válvulas integrado, trocador de calor integrado e preparada para tomada de força auxiliar (PTO), para aplicação em veículos comerciais até 22 toneladas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>146</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Seletora eletrônica de marchas com mostrador digital multifuncional, com acionamento por teclas ou alavanca para gerenciamento de trocas de marcha, leitura de códigos de falha, nível de óleo e parâmetros de manutenção em transmissões totalmente automáticas, composta de conversor de torque e módulos planetários de engrenagens, para aplicação exclusiva em veículos comercias com 12 ou 24 volts de tensão nominal e torque de entrada entre 400 e 8270 Nm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça principal da transmissão em liga de alumínio EN AC-AlSi9Cu3(Fe) DF injetada sob alta pressão, com dimensões de 495 +10 mm de largura por 500 +1 0mm de comprimento, 380 +10 mm de altura e peso líquido de 41 +/-2 kg, para montagem da transmissão integral, para acoplamento em motores diesel com torque máximo de 2500 Nm destinados a aplicação de trabalho contínuo em veículos comerciais de uso terrestre, com a função de alojar interruptores, retentores, rolamentos, conjunto de eixos e engrenagem, sistema de mudança (garfos, hastes, linguetas, pinos, pastinhas), vedar os componentes imersos ao óleo, suporta, os esforços do Powertrain e isolar o ruído gerado pelo conjunto de engrenagem.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Haste de mudança em aço para cementação, fabricada por estampagem a partir do processo de fine blank, com espessura de 8 mm (+-0,2 mm), comprimento de 380 mm (+-0,3 mm), largura de 49 mm (+-0,3 mm), possuindo de 4 a 6 furos de diâmetro 20 mm (+-0,3 mm) e rasgo com dimensões de 22,05 mm (+0,2 mm) por 19,5 mm (+-0,3 mm), com rugosidade Rz16, sendo cementeada com profundidade de 0,1 mm a 0,4 mm, dureza superficial a partir de 670 HV2 e núcleo com resistência a partir de 800 Mpa.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça de acoplamento da transmissão, fabricada em liga de alumínio (EN AC-AlSi9Cu3(Fe)-D-F) injetada sob alta pressão, com largura de 556 mm (+-10 mm), comprimento de 555 mm (+10 mm), altura de 565 mm (+-10 mm) e peso líquido de 35,7 kg (+-2 kg), para montagem da transmissão integral e acoplamento em motores diesel com torque máximo de 3400 Nm, destinados a aplicação de trabalho contínuo em veículos comerciais de uso terrestre, tendo função de alojar interruptores, retentores, rolamentos, conjunto de eixos e engrenagens, sistema de mudança (garfos, hastes, ..), vedar os componentes imersos ao óleo, suportar os esforços do Powertrain e isolar o ruído gerado pelo conjunto de eixos e engrenagens.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conact cilindro eletropneumático, com comprimento de 137,3 mm (+-5 mm), diâmetro de 266 mm (+-5 mm) e peso total de 6,6 kg, que recebe o sinal via CAN do veículo para o acionamento e fechamento da embreagem empurrada, contém sensor de posição magnético para determinar o curso, com máxima pressão de trabalho de 13,5 bar, força de operação de 12000 N com pressão de 5,5 bar, máxima pressão de ruptura 20 bar, curso de trabalho 38 mm (+-2 mm), tensão do sensor 5 V (+-0,25 V), aplicado em veículos comerciais pesados, sendo montado na parte dianteira da transmissão, não sendo possível remove-lo sem a remoção da transmissão do veículo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>151</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo conformado para alavanca seletora de transmissão de movimentos; contendo aço carbono de alta resistência Ra 3.2; com diâmetro externo de 14 (+/ 0,05) mm, diâmetro interno de 10 (+/ 0,08) mm, comprimento entre 200 e 300 mm, oblongo de 4,2 (+ 0,12 / 0,02) mm com cpk de 1,33 e simetria de 0,1 mm com cpk de 1,33, com resistência a tração de 510 N/mm2, conformado mecanicamente a frio; usado na fabricação de alavanca seletora para controle de transmissão automática; com função de Transferir movimentos aplicados no manípulo para o eletromecanismo de seleção de marchas e guiar a haste responsável pelo desbloqueio manual da alavanca seletora da posição "p" para posição "n"; com aplicação em automóveis e veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>152</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel com denteado interno manufaturado em elastômero M78 (FPM 80), com diâmetro de referência interno de 63 mm (+- 0,3 mm), diâmetro externo de 77 mm (+- 0,4 mm) e espessura de 16,8 mm (+-0,25 mm), perfil do denteado DIN5480 N72x30x22x9C, montado junto a engrenagem da marcha ré no eixo principal diminuindo a vibração das contrapeças.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comando de embreagem eletro hidráulico, composto por carcaça forjada de alumínio (AlMgSiF31) com aplicação de oxidação anódica, com diâmetro interno de 28 mm, largura de 90 mm (+-1 mm), comprimento de 330 mm em máximo acionamento e altura de 78 mm (+-3 mm), montado com 1 sensor indutivo com conexão ISO 15170-A1-4.1-Ag para controle do curso de acionamento da haste, com sistema de vedação resistente ao óleo Pentosin CHF S com utilização em transmissões para veículos comerciais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel sensor; contendo polímero (Grilon TSG-30/4 W Black 9832) e ferro magnético em liga (NdFeB 223/199 neodizado); com forma geométrica em arco com 180 graus, possui 2 furos para fixação com distância entre centros de 55,2 mm (+-0,1 mm), altura de 22,5 mm (+-0,2 mm) do centro do furo até o topo, espessura de 30 mm (+- 0,3 mm) e peso de 25 g (+- 5 g), contendo também em seu interior um ferro magnético com erro de posição de 0,3 mm em relação ao centro da furação; usado na fabricação de sistemas de mudança de transmissões automatizadas com capacidade de torque de entrada até 3400 Nm; com função de identificar o posicionamento da haste e garfo de mudança através de campo magnético e realizar a comunicação com a central eletrônica; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel sensor; contendo polímero (Grilon TSG-30/4 W Black 9832) e ferro magnético (NdFeB 223/199 neodizado); com forma de anel, possuindo diâmetro externo de 56 mm (+-0,1 mm), raio interno de 12,5 mm (+0,02 -0,08 mm), espessura de 13 mm (+- 0,2 mm) e peso de 30 g (+- 5 g), contendo também em seu interior um ferro magnético em liga com erro de posição de 0,3 mm em relação ao centro; usado na fabricação de sistemas de mudança de transmissões automatizadas com capacidade de torque de entrada até 3400 Nm; com função de identificar o posicionamento da haste e garfo de mudança através de campo magnético e realizar a comunicação com a central eletrônica; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>156</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa; contendo aço estampado em alta precisão com tratamento térmico de cementação; com diâmetro externo 161,8 mm (+-0,1), estriado interno com diâmetros menor 93 mm (+0,054) e maior 98 mm (+0,4), espessura 8 mm (-0,1) e peso 0,650 Kg, possui 12 vãos distribuídos igualmente ao longo de seus 360 graus, possuindo chanfro não uniforme com 3 variações ao longo de sua seção com inclinações 28 graus (+-30 minutos) a partir do diâmetro 58 mm, 25 graus (+-30 minutos) a partir do diâmetro 64 mm, 23 graus 30 minutos (+-30minutos) a partir do diâmetro 68 mm e comprimento 1,3 mm (+0,2); usado na fabricação de transmissões automatizadas com capacidade de torque de entrada até 3400 Nm; com função de sincronizar as marchas equivalentes e transmitir torque dentro da transmissão; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cordoalha contendo fio central fabricado em aço de alto teor de carbono e alta resistência mecânica com diâmetro entre 2 e 10 mm, trama metálica fabricada de fios de aço de alto carbono e alta resistência, com número de fios da trama entre 12 e 32 fios; com ou sem revestimento de polímeros de alta densidade, com ou sem adição de outros polímeros para proteção do sistema contra corrosão; usada na fabricação de cabos de controle de transmissão manual e automática; com função de transferir as forças e movimentos entre a alavanca seletora e a caixa de marchas; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>158</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa de conexão; contendo liga de alumínio (EN AC-AlSi9Cu3(Fe)-D-F) injetada sob alta pressão; com comprimento de 448 mm (+-5 mm), largura de 146,6 mm (+-5 mm), altura de 393 mm (+-5 mm) e peso líquido de 5,2 Kg (+-0,8 Kg), contendo canais de fluxo de ar pneumático em sua superfície/topo com conexão direta para módulo de atuadores, válvulas e com design específico para alojamento dos cilindros de mudança dos grupos do multiplicador do planetário, do desmultiplicador, da transmissão principal, dos conjuntos de freio do eixo intermediário e bomba de óleo; usado na fabricação de transmissões automatizadas com capacidade de torque de entrada até 3400 Nm; com função de alojar os conjuntos da bomba, do freio, sistema de mudança, vedar os componentes imersos ao óleo, montagem da transmissão integral destinadas a aplicação de trabalho contínuo ; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>159</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conduite contendo (constituído) de tubo central fabricado de resinas plásticas de alta densidade com ou sem adição de outros polímeros, associado com filamentos de aço alto carbono, recoberto com polietileno de alta densidade extrusado; com diâmetro interno de 3 a 10 mm e diâmetro externo de 5 a 20 mm, com ou sem adição de outros polímeros; usado na fabricação de cabos de controle de transmissão manual e automática; com função de confinamento da cordoalha e flexibilidade para instalação; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça de saída; contendo liga de alumínio (EN AC-AlSi9Cu3(Fe)-D-F) injetada sob alta pressão; com comprimento de 360 mm (+-5 mm), largura de 487 mm (+-5 mm), altura de 178 mm (+-5 mm) e peso líquido de 9,8 Kg (+-1 Kg), com design para a função, montagem da transmissão integral e coxinização traseira; usado na fabricação de transmissões manuais e automatizadas com capacidade de torque de entrada até 1300 Nm; com função de alojar interruptor, retentores, rolamentos, conjunto de eixos e engrenagens, sistema de mudança, vedar os componentes imersos em óleo, suportar os esforços do Powertrain e isolar o ruído gerado; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>161</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arco deslizante; contendo aço (S460MC) e inserto soldado em aço (C35) e 8 dobras variadas; com comprimento de 146,2 a 183 mm (+-0,3 mm), largura de 30 a 35 mm (+-0,3 mm), espessura de 6 a 8 mm (+-0,12 mm) e peso de 0,4 a 1,5 Kg, possuindo furos de diâmetro 14 mm (+0,077+0,050 mm) para montagem de parafuso articulado e inserto soldado em aço com rasgo retangular de 19 mm (+-0,3 mm) por 20 mm (-0,06 mm) para montagem do sistema de mudança, soldado por projeção em 2 pontos com força de extração superior a 10 KN e desvio de posição de 0,6 mm entre as furações e a posição do inserto; usado na fabricação de transmissões manuais e automatizadas com capacidade de torque de entrada até 1100 Nm; com função de promover o engate das marchas correspondentes; com aplicação em veículos comerciais leves, caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conversor de torque hidrodinâmico; contendo sistemas de conversão, amortecedor e embreagem; com diâmetro de 370 mm (+- 2 mm), altura de 185 mm (+-2 mm) e peso máximo 35 kg, contando com sistema de amortecedor torcional duplo e embreagem lock-up, com funcionamento baseado no princípio Trilok de conversão de baixo torque de entrada em alto torque de saída; usado na fabricação de transmissões automáticas com capacidade de torque de entrada até 1200 Nm; com função de multiplicar do torque de entrada do motor para a transmissão; com aplicação em veículos comerciais leves, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>163</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conversor de torque hidrodinâmico; contendo sistemas de conversão, amortecedor e embreagem; com diâmetro de 438 mm (+- 2 mm), altura de 231 mm (+-2 mm) e peso máximo 74 kg, contando com sistema de amortecedor torcional duplo e embreagem lock-up, com função de conversão de baixo torque de entrada em alto torque de saída; usado na fabricação de transmissões automáticas; com função de multiplicar do torque de entrada do motor para a transmissão; com aplicação em veículos comerciais leves, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>164</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bloco de válvulas eletropneumático de seleção de marchas; contendo carcaça de alumínio fundido em alta pressão e válvulas solenoides; com comprimento de 400 mm (+-2 mm), largura de 271,4 mm (+-2 mm), altura de 91 mm (+-2 mm); usado na fabricação de transmissão automática; com função de comandar a seleção e troca automática de marchas, assim como posição de ré e de neutro; com aplicação em veículos comerciais leves, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>165</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pino posicionador, extrudado, conformado à frio, tratado termicamente e pré-montado com esferas em aço conformadas à frio, tratadas termicamente e retificadas, utilizado em conjuntos de sistemas de engate e seleção de caixas de transmissão manual.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>166</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo do came; contendo alumínio (A380); com diâmetro externo maior nominal de 47 mm, comprimento nominal 166 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de alterar mecanicamente o modo de tração dos garfos de acionamento do sistema 4x4, 4x4 reduzido e 4x2; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>167</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Luva dentada de comando; contendo aço (SAE 8620); com diâmetro interno nominal de 54 mm, comprimento nominal de 48,70 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de alterar e engatar um modo de tração (4x4, 4x2 e 4x4 reduzido); com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>168</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa de fechamento do tambor de embreagem; contendo metal em pó pela norma MPIF standard 35 FY 4500 20X e de densidade 7,1g/cm3; com espessura nominal de 6,4 mm, diâmetro externo nominal de 144,0 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de fechamento e travamento do tambor de embreagem; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>169</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rotor; contendo metal em pó (MPIF 35 FY 4500 20X - densidade 7.1 g/cm3); com diâmetro externo nominal de 145,80 mm, diâmetro interno nominal de 92,81 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de acoplar a bobina do sistema 4x4 e fazer o engate do sistema magneticamente; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>170</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel sincronizador; contendo metal em pó (FY 4500 20X); com 32 dentes, módulo de 1,0583, ângulo de pressão de 30 graus, com comprimento nominal de 16,0 mm, diâmetro interno nominal de 34,97 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de sincronizar a rotação das engrenagens para o acoplamento; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>171</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça do tambor de embreagem; contendo liga de aço com cobre (FC 0208 50) com densidade de 6.8 g/cm3; com comprimento nominal de 43,0 mm, diâmetro externo nominal de 119,5 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de auxiliar mecanicamente na alteração de modo de tração; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>172</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça para conjunto planetário; contendo aço (SAE 1008) com densidade de 7,2 g/cm3; com largura nominal de 63 mm, diâmetro interno nominal de 100 mm, peso aproximado de 1,732 kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de alojar o conjunto planetário; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>173</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colar de acionamento; contendo liga de ferro níquel (FN 0405 155HT) com densidade de 7,3 g/cm3; com 9 dentes, módulo de 3,175, ângulo de pressão de 30 graus, com comprimento nominal de 20,0 mm, diâmetro externo nominal de 79,0 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de auxiliar no acionamento mecânico de alteração de modo de tração; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>174</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coroa helicoidal de planetária; contendo aço (SAE 5130); com diâmetro interno nominal de 148,77 mm, diâmetro externo nominal de 174,60 mm, número de dentes internos de 89, número de dentes externos de 24, ângulo de pressão interno de 20 graus, peso aproximado 1,25 kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de auxiliar na redução da planetária; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>175</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cubo de bloqueio; contendo aço sinterizado em liga de ferro níquel (FN - 0208 - 130HT) com densidade de 7,1 g/cm3; com torque máximo de 270 Nm, força máxima de 4450 N, com diâmetro externo nominal de 137,25 mm, diâmetro interno nominal de 40,0 mm, peso aproximado de 1,6 kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de auxiliar mecanicamente na alteração do modo de tração realizando o freio da embreagem; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>176</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo da engrenagem de entrada; contendo aço (SAE 8620); com diâmetro interno nominal de 47,70 mm a 48,10 mm, diâmetro externo maior nominal de 85 mm, peso entre 1,75 kg a 1,95 kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de auxiliar na transferência de torque para os eixos; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>177</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo escalonado de saída de torque e potência; contendo aço (SAE 1050M); com comprimento nominal de 186,66 mm, diâmetro menor nominal de 17,55 mm, peso aproximado de 1,312kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de transmitir torque e potência para o eixo dianteiro; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>178</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo escalonado de transmissão de torque e potência; contendo aço (SAE 1050M); com diâmetro menor nominal de 31,50 mm, comprimento nominal de 497,20 mm, peso aproximado de 4,500 kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de transmitir torque e potência para o eixo traseiro; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>179</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Engrenagem motora; contendo aço (SAE 8620H); com comprimento nominal de 79,10 mm, diâmetro interno nominal de 44 mm, número de dentes de 33, módulo 3,175, ângulo de pressão de 30 graus, peso aproximado de 1,604kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de transmitir o torque e rotação do eixo e permitir modo de tração 4x4 e 4x4 reduzido; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Engrenagem movida; contendo aço (SAE 8620H); com comprimento nominal de 71,60 mm, diâmetro interno nominal de 39,37 mm, número de dentes de 33, módulo 1, ângulo de pressão de 30 graus, peso aproximado de 1,498 kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de transmitir o torque e rotação do eixo e permitir modo de tração 4x4 e 4x4 reduzido; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>181</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo das planetárias; contendo aço (SAE 1085); com comprimento nominal de 61,30 mm, diâmetro nominal de 10,195 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de fixação e guia da engrenagem helicoidal de planetária; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>182</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça da caixa de câmbio para máquinas agrícolas autopropulsadas, fabricada em ferro cinzento fundido e usinado; com superfícies internas livre de impurezas, jateadas e com revestimento primário resistente a óleo, espessura mínima de parede de 9,0 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>183</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Garfo atuador; contendo alumínio (A380); com diâmetro nominal interno do furo de 16,66 mm, comprimento nominal de 50,0 mm a 95,00 mm, peso entre 0,210 kg a 0,285 kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de auxiliar no engrenamento e troca de modos de tração (4x2, 4x4 e 4x4 reduzido); com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>184</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto do eixo da caixa de transmissão, dotado de eixo, engrenagens e carcaça da embreagem, unidos por meio de soldagem, com dureza das superfícies soldadas de 500 HV, próprio para tratores agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sincronizador reversor completo, dotado de anel de engrenagem, anel sincronizador e manga deslizante fabricados em aço sinterizado; com diâmetro externo maior de 135,0 mm, largura total de 46,0 mm, área interna com 24 dentes e diâmetro interno dos dentes de 46,0 mm, área intermediária com 38 dentes e diâmetro interno dos dentes de 76,0 mm, próprio para máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>186</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça da transmissão; contendo liga de alumínio (A319.0) injetado sob alta pressão; com largura compreendida entre 310 mm e 320 mm, comprimento compreendido entre 210 mm e 230 mm e altura compreendida entre 410 mm e 430 mm; usado na fabricação de transmissões automatizadas ou manuais; com função de alojar componentes internos da transmissão; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>187</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Engrenagem sincronizadora; contendo liga metálica (QS 1916 SO); com 42 dentes, ângulo de chanfro de engate de 45 graus, ângulo negativo anti escape de 3 graus (+ 0,5 graus) e raios nas arestas dos dentes eliminando necessidade de usinagem, diâmetro interno compreendido entre 50,00 mm e 55,00 mm, diâmetro externo compreendido entre 72,00 mm e 76,00 mm, espessura compreendida entre 3,00 mm a 6,00 mm; usada na fabricação de engrenagem da terceira velocidade de transmissões manuais; com função de engate da terceira marcha e transmitir torque; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>188</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça da transmissão; contendo corpo em liga de alumínio (A380), quatro buchas para apoio do eixo de acionamento da embreagem, duas graxeiras, dois parafusos e tampa de abertura; com diâmetro externo compreendido entre 480 mm e 500 mm, furo para montagem do eixo com diâmetro interno compreendido entre 145 mm e 165 mm e altura compreendida entre 170 mm e 180 mm; usado na fabricação de transmissões manuais ou automatizadas; com função de constituir a interface mecânica entre a transmissão e o motor e proteção da embreagem; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>189</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça da transmissão; contendo corpo em liga de alumínio (LM 25), quatro buchas para apoio do eixo de acionamento da embreagem; com diâmetro interno das buchas compreendido entre 23 mm e 27 mm, diâmetro externo do corpo compreendido entre 480 mm e 500 mm, furo para montagem do eixo piloto com diâmetro interno compreendido entre 80 mm e 90 mm e altura compreendida entre 170 mm e 190 mm; usada na fabricação de transmissões automatizadas ou manuais; com função de constituir a interface mecânica entre a transmissão e o motor e proteção da embreagem; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>190</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto seletor eletrônico de marcha tipo borboleta (paddle shift) montado em volante de direção para veículos automotores, com interface CAN (rede de controle de área) para comando e chicote integrado com conector, com faixa de tensão de operação entre 9 volts a 16 volts, carga nominal entre 10 miliamperes a 30 miliamperes, força de operação entre 3 newtons a 7 newtons, velocidade de queima máxima de 10 centímetros por minuto, faixa de temperatura operacional entre -30 graus Celsius a + 80 graus Celsius, faixa de temperatura de preservação entre -40 graus Celsius a + 85 graus Celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>191</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto completo inversor, de alto torque, com geometria especial para permitir a montagem em diferentes posições, composta por alavanca fundida e usinada e engrenagens de alta resistência a tensões, constituído por eixo, engrenagens, anel, rolamento e alavanca, de aço médio carbono, com altura entre 270 mm e 290 mm, profundidade entre 250 mm e 530 mm, largura entre 280 mm e 390 mm utilizado na caixa de transmissão dos tratores agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça da caixa de transmissão de veículos caminhões e ônibus, fabricada em liga de alumínio (material AlSi9Cu3(Fe)) por processo de fundição de alta pressão (com força de fechamento da matriz de 4.400 toneladas) e usinagem, com limite de resistência de 240 MPa, limite de escoamento de 140 MPa, alongamento mínimo à fratura de 1% e dureza de 80 HBW, com dimensões aproximadas de 435,7 mm x 531,7 mm x 497,2 mm e peso aproximado de 38 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>076</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto formado por 02 a 05 peças estampadas, de aço (SAPH440-P), com espessura variável entre 2,0 mm a 7,0 mm ao longo do seu comprimento, soldadas por processo de solda MAG, com peso variável de 0,455 kg até 1,2 Kg, próprio para fixação do cubo de roda, do eixo traseiro.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>077</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferencial autoblocante, fabricado em aço de baixo carbono e ferro fundido dúctil; com diâmetro externo de 187 mm, comprimento de 166 mm, diâmetro do centro da coroa de 146 mm com tolerância h7 e concentricidade de 0,06 mm, engrenagem com 22 dentes, diâmetro primitivo de 27,50 mm, modulo de 1,25, com ângulo de pressão de 30 graus, próprio para regular a velocidade das rodas internas e externas ao raio da curva evitando o deslizamento, aplicado em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>078</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça de transmissão, fabricada em ferro fundido cinzento; resistência a tração mínima de 255 MPa, dureza entre 190 HB e 240 HB, largura de 716 mm, própria para transmissões de máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>079</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça estampada utilizada no eixo de transmissão para ônibus e caminhões, de capacidade máxima de carga vertical sobre o eixo de 4,3 a 6,8 toneladas, com soldagem de extremidade pelo processo de fricção, dimensões mínimas da seção, na região do apoio de molas: altura de 97 mm, largura de 84 mm e espessura de 5,5 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>080</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Montagem cubo porta coloneta; contendo componentes de aço fundido e usinado e parafusos; com pintura anticorrosiva, parafusos prensados e rosqueados nas pontas, diâmetro externo máximo nominal de 220 mm a 250,0 mm, diâmetro máximo do furo central de 74,0 mm (+ 0,1 mm); usado na fabricação de eixo de suspensão dianteira; com função de fixação da roda na suspensão do veículo; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>081</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte metálico; contendo aço com tratamento térmico; com processo de fabricação de forjamento, partes usinadas para assentamento de junta esférica, comprimento total de 270,0 mm; usado na fabricação de eixo de suspensão dianteira; com função de fixação da suspensão no chassi do veículo; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>082</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Travessa; contendo liga de aço, pintura cataforese e top coat, componentes moldados, dobrados, usinados e processo de soldagem; com espessura de 3 mm a 6 mm, dimensões aproximadas de 18 mm x 400 mm x 200 mm, com resistência à 300 horas de névoa salina; usada na fabricação de eixo de suspensão dianteira; com função de estruturar os componentes da suspensão; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>083</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perfil de torção, feito de aço multifásico FB590, com função de conexão os braços laterais e assentos de mola, fornecendo rigidez torcional ao eixo traseiro, apresentado com tamanho e formato próprio para eixo não motor de veículo automóvel de transporte de passageiros.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>084</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peso de balanceamento; contendo aço (CR Strip SAE 1008); com largura nominal de 20,60 mm a 41,10 mm e comprimento nominal de 6,40 mm a 47,00 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de melhorar a distribuição de peso na árvore de transmissão; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>085</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pista de rolamento; contendo aço (SAE 8620H ou JIS SCr420H), grão fino de (5 a 8 ASTM); com comprimento nominal de 31,43 mm, diâmetro interno nominal de 19,05 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de auxiliar na transferência de torque entre eixos não coaxiais; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>086</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa de fechamento da planetária; contendo aço (SAE 1020); com comprimento nominal de 11,50 mm, diâmetro interno nominal de 61 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de fechar a planetária; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>087</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cubo; contendo liga ferro níquel (FN 0208 130HT) com densidade de 7.1 g/cm3; com diâmetro externo nominal de 40,0 mm, diâmetro interno nominal de 93,0 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de auxiliar mecanicamente na alteração de modo de tração; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>088</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grampo conector; contendo poliamida (Nylon 6/6); com comprimento nominal de 25,4 mm, largura nominal de 8,50 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de auxiliar na fixação e apoio dos fios da bobina sincronizadora; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>089</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adaptador da caixa de transferência do eixo de transmissão utilizada em picapes e SUVs com torques de caixa de transferência de até 3700 N.m, confeccionado em alumínio injetado, com comprimento de 117 mm, largura de 265 mm, altura de 279 mm e peso de aproximadamente 3 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>131</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Barra de torção; contendo aço mola torcional moldado com tratamento de tempera e jateamento; com processo de fabricação de usinagem, retificação e laminação, endurecimento por indução, processo de shot peening para pré carga superficial com 300 HB a 330 HB, extremidade dentada para acoplamento, com comprimento máximo de até 1538 mm, diâmetro máximo da barra de até 33 mm; usado na fabricação de eixo de suspensão dianteira; com função de absorção de impactos e nivelamento da cabine; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prato de assento da mola de sistema de suspensão dianteira de veículos, fabricada em aço de alta resistência laminado à quente, composto de prato com aço de espessura de 2.0 mm e base do prato com aço de espessura de 4.0 mm, unidas entre si através de solda de resistência por ponto, acabamento pintado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Barra estabilizadora da suspensão traseira com corpo tubular em aço com diâmetro externo 24,2 mm e parede com espessura de 6 mm; extremidades da barra seladas; acompanha 2 abraçadeiras em aço para fixação no veículo e buchas de borracha com sua superfície colada à barra por meio de adesivo, massa de 4,580 Kg, bucha de borracha sem alteração nas características de rigidez após 180 horas a 180 graus Celsius, constante elástica de 56,1 N/mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pivô do braço de controle da suspensão, fabricado em carcaça de aço forjado (S45C) conforme JIS G4051, pino de aço (SCM435) temperado e revenido e guarda pó de elastômero (SAE J200M 5BC 514 A14 B14 C12 EO34 F17 Z1 Z2), com dimensões até 133,97 mm x 106,14 mm x 97,25 mm, peso entre 1,100 e 1,300 kg, para formar a conexão entre os braços de controle e as mangas de eixo, atuando como ponto de articulação para as rodas e suspensão.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Componente para pivô de suspensão, em aço (GB45), nas dimensões 136,50 mm (C) X 52,05 mm (L) X 31,00 mm (A), para aplicação em sistema de suspensão dianteiro inferior, direito e esquerdo, aplicado em veículos automotores, caracterizado como parte do sistema de suspensão.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Componente para pivô de suspensão, em aço GB45, nas dimensões 98,00 mm (C) X 89,29 mm (L) X 31,00 mm (A), para aplicação em sistema de suspensão dianteiro inferior, direito e esquerdo, aplicado em veículos automotores, caracterizado como parte do sistema de suspensão.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto barra estabilizadora da suspensão de veículos automóveis de passageiros, responsável por auxiliar a performance dinâmica do veículo, composta por barra circular, montada com duas buchas de borracha e dois suportes metálicos de fixação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>141</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto da bandeja dianteira de ligação entre o quadro auxiliar e o sistema de direção/suspensão, composta de chapas de aço soldadas, dotadas de buchas de controle de formato distinto e de construção predominantemente em borracha, caracterizado como parte da suspensão de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto barra estabilizadora da suspensão de veículos automóveis de passageiros, responsável por auxiliar a performance dinâmica do veículo, composta por barra circular, montada com duas buchas de borracha e dois suportes metálicos de fixação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amortecedor hidráulico da suspensão dos lados esquerdo ou direito, composto por corpo em tubo de aço, êmbolo em aço cromado com superfície lisa para diminuir atrito, óleo hidráulico e retentor de óleo, resistente a testes de dobra (15 mm GMW 14898), deformação máxima no batente 0,2 mm e durabilidades (amortecedor em fadiga,batente de extensão), aplicado no sistema de suspensão de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.91.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>032</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trocador de calor do tipo placa; contendo placas de liga de aço inoxidável; com comprimento máximo de 415,8 mm, largura de 177,3 mm (+-2,5 mm), altura de 120 mm (+-10 mm) e peso entre 15 e 18 Kg (+-0,5 Kg), com utilização de óleo com classe sintética, vazão do fluido refrigerante 175 litros/min, vazão do óleo 75 litros/min, aplicado em transmissões para veículos comerciais e utilizando o sistema de resfriamento do veículo; usado na fabricação de transmissões automáticas; com função de efetuar o resfriamento do óleo da transmissão através da troca de calor com outro fluido; com aplicação em veículos comerciais leves, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.91.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>033</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Radiador para motores de combustão interna para troca de calor entre o sistema de arrefecimento e o sistema de lubrificação do motor, composto de placas sobrepostas em aço inoxidável e conexões, com a função de controle da temperatura do óleo durante a operação do motor, com temperatura de trabalho do líquido de arrefecimento entre -40 a 125°C; vazão do líquido de arrefecimento até 628 litros/minuto; pressão máxima do óleo de 12 bar; vazão de óleo até 150 litros/minuto; Temperatura de trabalho do óleo entre -40 a 135°C; e capacidade de resfriamento: Min 25,2 kW.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.91.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>034</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trocador de calor de óleo e água para veículos automotores, fixado no bloco do motor, composto por 7 placas em alumínio e espessura de 0,5 milímetros e 2 placas em alumínio e espessura de 1,00 milímetros, com flange em alumínio e espessura de 3 milímetros, com 2 tubos em alumínio e diâmetro de 10 milímetros para entrada e saída de óleo e 2 tubos em alumínio e diâmetro de 17 milímetros para entrada e saída de água, com 3 barbatanas internas em alumínio e espessura 0,1 milímetros, com comprimento das placas de 77 milímetros, largura de 64 milímetros e altura de 26,8 milímetros, com capacidade de performance máxima de 0,404 quilowatts de potência na condição de alta velocidade, com peso máximo de 0,192 quilograma, garantir estanqueidade a 785 quilopascal do lado óleo após teste de ciclo térmico de 1.000 horas na faixa de temperatura de -40 graus Celsius a +140 graus Celsius, seguido de teste de vibração na frequência de ressonância em três eixos à temperatura ambiente de 130 graus Celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.91.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>035</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Radiador, com sistema de ventilador comandado por motor hidráulico para o sistema de arrefecimento do motor de ônibus, para resfriar o óleo do circuito hidráulico por meio da troca de calor do óleo com o ar externo, proporcionando a manutenção das propriedades mecânicas do óleo, necessárias para o funcionamento do sistema em geral, com área do núcleo do trocador de calor de 17,5 dm2, temperatura do óleo variando entre -40 graus Celsius e 95 graus Celsius, temperatura ambiente variando entre -40 graus Celsius e 110 graus Celsius, pressão no resfriador de óleo variando em condições normais de condução entre 0 bar e 8 bar de pressão e pressão de ruptura mínima para o resfriador de óleo de 32 bar.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.91.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trocador de calor do tipo placa; contendo placas em liga de aço (X5CrNi18-10 e DC 04+LC-MA) e carcaça de ferro fundido (EN GJL 250); com comprimento 257,5 mm (+- 1 mm), largura 133 mm (+-1 mm), altura 106 mm (+-1 mm) e peso 5,5 a 7,5 Kg, flanges com filme adesivo, teste de estanqueidade 20 bar para óleo e 4 bar para água, volume 0,32 litros de óleo sintético, capacidade de refrigeração 6 Kw, diferença de temperatura interna 25 graus Celsius, temperaturas máximas do óleo 110 graus Celsius e do fluído refrigerante 85 graus Celsius, vazões de água 17 Litros/min e óleo 26 Litros/min, utilizando o sistema de resfriamento do veículo; usado na fabricação de transmissões automatizadas com capacidade de torque de entrada até 3400Nm; com função de efetuar o resfriamento do óleo da transmissão através da troca de calor com outro fluido; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.91.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resfriador de óleo compacto, fabricado em alumínio, com capacidade de rejeição térmica de 22 kW (mínima), taxa de vazão de óleo 50 l/min e de água 26 l/min, temperatura de entrada do óleo 95 graus Celsius, medindo 376 mm x 336 mm x 69 mm e peso aproximado 4,140 kg, próprio para aplicação em sistema hidráulico do tipo água/óleo de máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.92.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>065</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo aplicado no silencioso de escape de veículos com motores de combustão interna e saída de escape para o lado esquerdo, conformado hidraulicamente (processo hydroforming) em material de aço inox austenítico din 1.4301 (AISI 304), com diâmetro nominal de 127 mm e espessura 1,5 mm, suporta temperaturas de até 650 graus Celsius, possui cabos retentores e suporte de fixação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.92.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>066</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto isolamento superior para a saída do SCR, composto por dupla camada de aço inoxidável DIN 1.4301 e isolante térmico de lã de vidro de diferentes espessuras (6, 8, 10 e 12 mm) com densidade de 130 kg/m3, suporta temperaturas acima de 650 graus Celsius; aplicado em sistemas de pós-tratamento de gases de escape de veículos movidos a diesel de linha pesada, sendo montado sobre o conjunto SCR (Redução Catalítica Seletiva) e o conjunto de saída; com função manter a temperatura interna e diminuir temperatura externa, para que o sistema não ultrapasse 200 graus Celsius; dimensões aproximadas de 675,0 mm de comprimento, 432,00 mm de largura e 229,8 mm de altura.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disco de revestimento cerametálico, conformado por processo de sinterização, e colado sobre chapa estrutural com diâmetro externo entre 365 mm a 430 mm, diâmetro interno entre 215 mm a 240 mm, espessura da chapa entre 1.10 mm a 1.50 mm, aplicada como elemento de atrito e montada na mola segmento, para viabilizar a transmissão de torque, aplicada em disco de embreagem para veículos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel rampa de autoajuste ; contendo aço (C35 - ISO 683-1); com composição química 0,32% a 0,39% de carbono; 0,10% a 0,40% de silício; 0,50% a 0,80% de manganês; máximo de 0,045 % de fósforo; máximo de 0,045% de enxofre; espessura da parede 5,0 mm; diâmetro externo 351 mm; diâmetro interno 341 mm; altura 21,1 mm; massa máxima 1,0 kg; usado na fabricação de platô de embreagem autoajustável ; com função de garantir o ponto de trabalho correto da mola diafragma por meio das suas 12 rampas, anel rampa posicionado entre a placa de pressão e a mola diafragma do platô; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>