<xml><article id="31144742" name="ATA NA 8_PL_08_03_2023-BD - IMPR" idOficio="9473100" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20428047">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 367/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 014.689/2014-6.</p><p>1.1. Apensos: 003.040/2016-0; 026.076/2017-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Relatório de Acompanhamento).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessadas: Companhia de Concessão Rodoviária Juiz de Fora - Rio; Procuradora da República Joana Barreiro Batista.</p><p>3.2. Responsáveis: Ana Patrizia Goncalves Lira Ribeiro (599.524.582-15); Carlos Fernando do Nascimento (070.696.027-07); Cristiano Della Giustina (979.329.220-20); Diogo Souza Moraes (031.329.814-94); Jorge Luiz Macedo Bastos (408.486.207-04); Marcio Luis Galindo (122.961.758-21); Natália Marcassa de Souza (290.513.838-60); Viviane Esse (206.461.918-61).</p><p>3.3. Recorrentes: Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União; Companhia de Concessão Rodoviária Juiz de Fora - Rio (00.880.446/0001-58); Agência Nacional de Transportes Terrestres (04.898.488/0001-77).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Transportes Terrestres; Ministério dos Transportes.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal: Milton Carvalho Gomes, Rachel Pedreira Dallagnol, Ana Beatriz Rodrigues Castro, Débora Goelzer Fraga, Leilane Morais Alcântara, Paulo Sergio Bezerra dos Santos, e Ana Cristina Lopes Campelo de Miranda Bessa, representando Agência Nacional de Transportes Terrestres; Augusto Cesar Carvalho Barbosa de Souza, Pericles Tadeu Costa Bezerra e Sandra Klepacz, representando Ministério dos Transportes; Sergio Bermudes (OAB/RJ 17.587), Guilherme Silveira Coelho (OAB/DF 33.133), Guilherme Moreira Rodrigues (OAB/PR 10.208), Flávio Ribeiro Bettega (OAB/PR 20.657), Fernando Henrique Correia Curi (OAB/PR 54.940), Márcia Fernandes Bezerra (OAB/PR 35.769), Pedro Gordilho (OAB/DF 138), Alberto Pavie Ribeiro (OAB/DF 7.077) e Emiliano Alves Aguiar (OAB/DF 24.628), representando Companhia de Concessão Rodoviária Juiz de Fora - Rio.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Pedidos de Reexame interpostos pelo Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União, pela empresa Companhia de Concessão Rodoviária Juiz de Fora - Rio - Concer e pela Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT contra o Acórdão 738/2017-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 32, parágrafo único, 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e nos arts. 285 e 286 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conhecer dos Pedidos de Reexame interpostos pelo Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União, pela Concer e pela ANTT, para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. dar conhecimento desta deliberação aos recorrentes e às autoridades e aos órgãos mencionados no item 9.8 do Acórdão 738/2017-TCU-Plenário.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0367-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 368/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 019.363/2020-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: João Matias da Rocha (046.261.762-91).</p><p>4. Órgão: Departamento de Centralização de Serviços de Inativos e Pensionistas.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, em substituição ao Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos (Serur).</p><p>8. Representação legal: Ângela Soraia Amoras Collares (OAB/DF 17.506) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam, nesta fase, de pedido de reexame interposto em face do Acórdão 1.874/2021-TCU-Plenário, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor do recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação ao Departamento de Centralização de Serviços de Inativos e Pensionistas e aos representantes legais do falecido recorrente.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0368-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 369/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 037.349/2019-8.</p><p>2. Grupo I - Classe VII - Assunto: Denúncia.</p><p>3. Responsáveis/Interessados:</p><p>3.1. Responsáveis: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>3.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>4. Entidade: Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdministração).</p><p>8. Representação legal: Carlos Carmelo Balaro (OAB/SP 102.778), Lídia Valério Marzagão (OAB/SP 107.421) e outros, representando João Ladislau Rosa, Mauro Gomes Aranha de Lima e Sílvia Helena Rondina Mateus; Alessandra Colmanetti e Silva Camarim (OAB/SP 158.529), representando João Márcio Garcia e Lavínio Nilton Camarim; Carlos Carmelo Balaro (OAB/SP 102.778), Ricardo Rodrigues Farias (OAB/SP 249.615) e outros, representando Renato Azevedo Júnior; Adriana Teixeira da Trindade Ferreira (OAB/SP 152.714) e Aline Carlota da Silva Ernesto, representando Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo; Caroline Ramos dos Santos (OAB/SP 389.865), Marcos Galante e outros, representando Roberto Lotfi Júnior; Isabel Caminada Brandão de Albuquerque Alves (OAB/DF 68.138), Caetano Santos de Almeida e outros, representando Christina Hajaj Gonzalez; Paulo Vitor Liporaci Giani Barbosa (OAB/DF 50.301), representando Mário Jorge Tsuchiya; Lucas Lazzarini (OAB/SP 330.010), Daniela Rocegalli Rebelato (OAB/SP 270.532) e outros, representando Bráulio Luna Filho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia a respeito de possíveis irregularidades na concessão de remissão de débitos de pessoas físicas e jurídicas inscritas no Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo (Cremesp).</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar procedente a presente denúncia, já conhecida por meio do acórdão 2912/2019-TCU-Plenário;</p><p>9.2. acolher parcialmente as razões de justificativa apresentadas pelos responsáveis;</p><p>9.3. fixar o entendimento, com fulcro no art. 16, V, do RI/TCU, de que o disposto no art. 6º, § 2º, da Lei 12.514/2011 não permite aos conselhos de fiscalização de profissões regulamentadas a concessão de anistia e remissão de dívidas, sem expressa autorização em lei, em razão do disposto no art. 150, § 6º, da CF/1988;</p><p>9.4. determinar ao Conselho Federal de Medicina que, na regulamentação dos arts. 7º e 8º da Lei 12.514/2011, determinada no item 9.1.7 do acórdão 2402/2022-TCU-Plenário, estabeleça a obrigatoriedade dos conselhos regionais promoverem a adequada formalização dos processos de arquivamento das dívidas, com indicação dos motivos e referência ao dispositivo normativo que a fundamentou;</p><p>9.5. encaminhar cópia deste acórdão ao denunciante, aos responsáveis, ao Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo (Cremesp), Conselho Federal de Medicina e aos demais conselhos federais de fiscalização profissional.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0369-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 370/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 018.928/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional, por meio da qual o 1º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados requer que este Tribunal realize fiscalização na Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), com o objetivo de investigar as sucessivas altas de energia elétrica autorizadas pelo referido ente regulador,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos nesta sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente Solicitação do Congresso Nacional, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 38, inciso II, da Lei 8.443/1992; 232, inciso III, do Regimento Interno do Tribunal e 4º, inciso I, alínea "b", da Resolução 215/2008;</p><p>9.2. informar ao Exmo. Sr. Deputado Federal Áureo Ribeiro, 1º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, e ao Exmo. Sr. Deputado Federal Pedro Vilela, autor da Proposta de Fiscalização e Controle 50/2021, que:</p><p>9.2.1. o Sistema de Bandeiras Tarifárias já foi objeto de exame nesta Corte de Contas em, pelo menos, três processos distintos, a saber: o TC 025.919/2017-2, o TC 016.319/2021-4 e o TC 013.302/2022-1;</p><p>9.2.2. antes da crise hidroenergética no Sistema Interligado Nacional, ocorrida em 2021, o TCU realizou Auditoria Operacional nos autos do TC 025.919/2017-2, com o objetivo de verificar, por meio da avaliação do Sistema de Bandeiras Tarifárias na conta de energia elétrica, a efetividade dessa medida como sinal de preços ao consumidor e mecanismo indutor de eficiência nos reajustes tarifários de energia elétrica, bem como a sua condução por parte do Poder Público;</p><p>9.2.3. ao final do trabalho no subitem anterior, foram expedidas determinações para a adoção de medidas de transparência, bem como recomendações para melhor adequação a determinados normativos, para a promoção de campanhas publicitárias e para a realização de estudos, com o objetivo de aprimoramento do mecanismo, os quais encontram-se em fase de monitoramento (Acórdão 582/2018-Plenário, Relator Ministro Aroldo Cedraz, e Acórdão 2.242/2019-Plenário, Relator Ministro Augusto Nardes);</p><p>9.2.4. por intermédio do TC 016.319/2021-4, de minha relatoria, e apreciado por meio do Acórdão 1567/2022-Plenário, o TCU realizou auditoria nas ações relativas ao atendimento eletroenergético do Sistema Interligado Nacional (SIN), diante do cenário hidrológico desfavorável ocorrido em 2021, entre as quais a instituição da Bandeira Tarifária - Escassez Hídrica. O objetivo da fiscalização foi o de verificar a eficiência, tempestividade e suficiência das ações planejadas e efetivamente adotadas para fazer frente à situação de crise hidroenergética em 2021 no SIN;</p><p>9.2.5. as principais constatações do TCU informadas por meio do Acórdão 1.567/2022-Plenário foram as seguintes:</p><p>9.2.5.1. não havia, à época da fiscalização, um plano estratégico de contingência para situações críticas, resultando em medidas tomadas sem o devido planejamento e previsibilidade;</p><p>9.2.5.2. houve falhas no planejamento das ações, que tiveram foco no aumento da oferta de energia, sem a devida atenção para medidas de redução da demanda;</p><p>9.2.5.3. não houve a devida estimativa prévia dos impactos tarifários ao consumidor das medidas para enfrentamento da crise;</p><p>9.2.5.4. não houve investigação das causas estruturais e conjunturais que concorreram para a crise hidroenergética;</p><p>9.2.5.5. no que tange, especificamente, aos apontamentos formulados por meio da Proposta de Fiscalização e Controle 50/2021, objeto da presente Solicitação do Congresso Nacional, destacam-se os achados 2.1 e 3.1 do Relatório de Acompanhamento transcritos no relatório que antecede o Acórdão 1.567/2022-Plenário, os quais tratam, respectivamente, de falhas no planejamento das ações para enfrentamento da crise hidroenergética e de ausência de estimativa prévia dos impactos tarifários para os consumidores;</p><p>9.2.6. com o objetivo de sanar/mitigar as inconsistências relatadas no item anterior, esta Corte, por intermédio do Acórdão 1.567/2022-Plenário, efetuou as seguintes recomendações, a serem monitoradas pelo Tribunal:</p><p>9.2.6.1. ao Ministério de Minas e Energia, com o devido apoio do Comitê de Monitoramento do Setor Elétrico: que elabore um plano estratégico de contingência para o enfrentamento de situações de crises hidroenergéticas no setor elétrico, elencando as diretrizes gerais e metodologias para o estabelecimento, de forma preventiva e não exaustiva, de um conjunto de ferramentas e medidas, sequenciais e gradativas, que possa ser utilizado pelos gestores em situações análogas no futuro, bem como os parâmetros ou critérios técnicos pré-determinados para acionamento das medidas para a otimização dos recursos hidroenergéticos e o enfrentamento de eventual situação de escassez hídrica, com a estipulação de prazos e metodologia para estimativa prévia dos custos das referidas medidas, assim como os impactos econômico-financeiros, sociais e tarifários decorrentes, a fim de garantir a continuidade e a segurança do suprimento eletroenergético no país, sem prejuízo dos usos múltiplos da água e da modicidade tarifária;</p><p>9.2.6.2. à Agência Nacional de Energia Elétrica: que (i) avalie os resultados obtidos pelo Programa de Incentivo à Redução Voluntária do Consumo de Energia Elétrica quanto às reduções acumuladas apuradas para os consumidores, de modo a se certificar a respeito de erros de faturamento eventualmente cometidos, comunicando os respectivos resultados para os consumidores de maneira clara, objetiva e consistente, antes de realizar os pagamentos dos bônus; e (ii) providencie análise dos resultados do Programa de Incentivo à Redução Voluntária do Consumo de Energia Elétrica, ponderando, inclusive, a utilização de conceitos de economia comportamental para, se for o caso, propor eventuais ajustes de parâmetros que entender pertinentes, em caso de aprovação para um novo estágio do Programa ou de sua futura reedição;</p><p>9.2.7. nos autos do TC 013.302/2022-1, o TCU apreciou Solicitação do Congresso Nacional, por meio do qual a Comissão de Fiscalização e Controle da Câmara dos Deputados solicitou a realização de fiscalização na Aneel, com o objetivo de apurar supostas irregularidades no reajuste dos valores das bandeiras tarifárias aprovado pelo Ente Regulador, que teriam cobranças extras para o período de julho de 2022 a junho de 2023, supostamente acima dos valores contidos na Consulta Pública 012/2022, realizada pela agência reguladora, em decorrência da inclusão de novos parâmetros de cálculo;</p><p>9.2.8. a fim de atender ao pedido objeto do TC 013.302/2022-1, o TCU realizou inspeção na Aneel, a qual, ao final dos trabalhos de fiscalização, realizados após a extinção da Bandeira Tarifária Escassez Hídrica (ocorrida em abril de 2022), foi exarado o Acórdão 89/2023-Plenário, relatado por mim, por meio do qual se entendeu, em resumo, que não foram identificados indícios de irregularidades na apreciação realizada, pela Aneel, das contribuições apresentadas na Consulta Pública 012/2022, sendo certo que a referida consulta demonstrou significativo grau de transparência, ao disponibilizar a integralidade da rotina de cálculo relacionada à parametrização e à determinação dos valores das Bandeiras Tarifárias, incluindo algoritmos da programação e dados de entrada utilizados, possibilitando uma auditoria pormenorizada, bem como contribuições com maior refinamento;</p><p>9.3. informar aos Exmos. Srs. Deputados Federais Áureo Ribeiro e Pedro Vilela o teor desta decisão, nos termos da minuta de aviso eletrônica dos sistemas do Tribunal, encaminhando-lhes cópia da presente decisão, da instrução acostada à peça 14 e dos documentos às peças 10 a 13;</p><p>9.4. encaminhar cópia da decisão ao MME e à ANEEL;</p><p>9.5. considerar a solicitação integralmente atendida e arquivar o presente processo, nos termos dos arts. 169, inciso II, do Regimento Interno do Tribunal e 17, inciso II, da Resolução 215/2008.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0370-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>