<xml><article id="30989029" name="Res_Desp_616 a 621_2023_SCT(6)" idOficio="9454501" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="09/03/2023" artClass="00034:00035:00030:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Concessões, Permissões e Autorizações de Transmissão e Distribuição" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20402208">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>Nº 616 - Processo nº: 48500.000956/2023-00. Interessada: ISA CTEEP - Companhia de Transmissão de Energia Elétrica Paulista. Decisão: autorizar a implantação de reforços em instalações sob responsabilidade de concessionária de serviço público de transmissão de energia elétrica relacionados no Anexo, com prazo para início da operação comercial a contar da data de publicação deste Despacho.</p><p>Nº 617 - Processo nº: 48500.000957/2023-00. Interessada: Companhia Hidrelétrica do São Francisco - Chesf. Decisão: autorizar a implantação de reforços em instalações sob responsabilidade de concessionária de serviço público de transmissão de energia elétrica relacionados no Anexo, com prazo para início da operação comercial a contar da data de publicação deste Despacho.</p><p>Nº 618 - Processo nº: 48500.000960/2023-00. Interessada: COPEL Geração e Transmissão S.A. Decisão: autorizar a implantação de reforços em instalações sob responsabilidade de concessionária de serviço público de transmissão de energia elétrica relacionados no Anexo, com prazo para início da operação comercial a contar da data de publicação deste Despacho.</p><p>Nº 619 - Processo nº: 48500.000959/2023-00. Interessada: Companhia de Geração e Transmissão de Energia Elétrica do Sul do Brasil - Eletrobras CGT Eletrosul. Decisão: autorizar a implantação de reforços em instalações sob responsabilidade de concessionária de serviço público de transmissão de energia elétrica relacionados no Anexo, com prazo para início da operação comercial a contar da data de publicação deste Despacho.</p><p>Nº 620 - Processo nº:48500.000958/2023-00. Interessada: FURNAS - Centrais Elétricas S.A. Decisão: autorizar a implantação de reforços em instalações sob responsabilidade de concessionária de serviço público de transmissão de energia elétrica relacionados no Anexo, com prazo para início da operação comercial a contar da data de publicação deste Despacho.</p><p>Nº 621 - Processo nº: 48500.000961/2023-00. Interessadas: Afluente Transmissão de Energia Elétrica S.A., Interligação Elétrica Pinheiros S.A, Manaus Transmissora de Energia S.A., Interligação Elétrica Sul S.A - IESUL, Companhia Energética de Minas Gerais - CEMIG GT, Centrais Elétricas do Norte do Brasil S/A - Eletronorte, Miracema Transmissora de Energia Elétrica S.A., Santa Maria Transmissora de Energia S.A - SMTE, Janaúba Transmissora de Energia S.A., Interligação Elétrica Paraguaçu S.A, Interligação Elétrica Itapura S. A, Linhas de Xingu Transmissora de Energia, Linhas de Macapá Transmissora de Energia S.A - LMTE, Companhia Estadual de Transmissão de Energia Elétrica - CEEE-T. Decisão: autorizar a implantação de reforços em instalações sob responsabilidade de concessionária de serviço público de transmissão de energia elétrica relacionados no Anexo, com prazo para início da operação comercial a contar da data de publicação deste Despacho.</p><p>A íntegra deste Despacho consta dos autos e estará disponível em http://biblioteca.aneel.gov.br/.</p><p class="assina">IVO SECHI NAZARENO</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>