<xml><article id="31192087" name="PORTARIA N 666 FUNASA-PRE" idOficio="9479321" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/03/2023" artClass="00046:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Fundação Nacional de Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="131" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=131" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20437112">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 666, DE    24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 666, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A PRESIDENTE DA FUNDAÇÃO NACIONAL DE SAÚDE EM EXERCÍCIO, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 19, inciso I, do Estatuto aprovado pelo Decreto nº 11.223, de 5 de outubro de 2022, publicado no Diário Oficial da União nº 191, Seção 1, do dia 6 subsequente, considerando o constante dos autos do Processo nº 25100.003798/2021-87 resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria nº 3.850/2022 passa a vigorar com a seguinte redação de acréscimo:</p><p>"Art. 11.</p><p>.............................................................................."(NR)</p><p>Art. 11-A. Terão prioridade para participação no programa na modalidade teletrabalho em regime de execução integral:</p><p>a) pessoas com deficiência ou com problemas graves de saúde, ou que sejam pais ou responsáveis por dependentes na mesma condição;</p><p>b) pessoas com mobilidade reduzida, nos termos da Lei nº 10.098, de 19 de dezembro de 2000;</p><p>c) gestantes e lactantes, durante o período de gestação e amamentação; e</p><p>d) servidores com horário especial, nos termos dos §§ 2º e 3º do art. 98 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990.</p><p>............................................................................. "(NR)</p><p>"Art. 12.</p><p>.............................................................................."(NR)</p><p>Parágrafo único: Não se aplica a hipótese de inabilitação por pendência de compensação de jornada de trabalho aos optantes de teletrabalho na modalidade parcial, que estava em curso até a publicação da Portaria nº 134/2023, devendo a retomada do PGD contemplar a exigida compensação mediante ajustes necessários aos planos de trabalhos.</p><p>Art. 2° Fica revogada a Portaria nº 134/2023.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ELVIRA MEDEIROS LYRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>