<xml><article id="31297447" name="316-T-Estabelece recurso do Bloc" idOficio="9493430" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/03/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="94" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=94" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20456458">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 316, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de Santa Catarina e Município de Orleans.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 316, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de Santa Catarina e Município de Orleans.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do Parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.408, de 29 de dezembro de 2016, que aprova o aditivo ao Componente Hospitalar do Plano de Ação Regional da Rede de Atenção às Urgências e Emergências do Estado e Municípios de Santa Catarina, referente às macrorregiões: Grande Florianópolis, Nordeste, Planalto Norte, Extremo Oeste, Meio Oeste, Planalto Serrano, Sul, Vale do Itajaí, Foz do Rio Itajaí, Serra Catarinense, Grande Oeste, Meio Oeste</p><p>Considerando o Anexo III - Rede de Atenção às Urgências e Emergências (RUE), da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando o Capítulo II - Do Financiamento da Rede de Atenção às Urgências e Emergências, da Portaria de Consolidação nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação nº 6/GM/MS, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando a Deliberação CIB/SC nº nº 516, de 19 de dezembro de 2014, da Comissão Intergestores Bipartite do Estado de Santa Catarina - CIB/SC, que aprova o primeiro aditivo do Plano de Ação Regional da Rede de Urgência e Emergência - PAR/RUE/SC, com inclusões, exclusões e remanejamentos de leitos e serviços;</p><p>Considerando a inserção de leitos de enfermaria clínica de retaguarda no Cadastro Nacional de Estabelecimentos em Saúde - CNES; e</p><p>Considerando a correspondente avaliação pela Coordenação-Geral de Urgência - Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência - CGURG/DAHU/SAES/MS, por meio do Parecer Técnico nº 996/2022, constante do NUP-SEI 25000.052188/2022-16, resolve:</p><p>Art. 1º Fica estabelecido recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 465.375,00 (quatrocentos e sessenta e cinco mil e trezentos e setenta e cinco reais), a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de Santa Catarina no Município de Orleans, conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O recurso financeiro estabelecido no caput refere-se ao custeio diferenciado de leitos de Enfermaria Clínica de Retaguarda da Fundação Hospitalar Santa Otília - CNES 2555840, localizado no Município de Orleans/SC, previstos no Plano de Ação Regional da Rede de Atenção às Urgências da Macrorregião Sul do Estado de Santa Catarina, aprovado por meio da Portaria GM/MS nº 3.408, de 29 de dezembro de 2016.</p><p>Art. 2º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência, regular e automática, do montante estabelecido no art. 1º, ao Fundo Municipal de Saúde de Orleans, em parcelas mensais, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde.</p><p>Parágrafo único. O recurso relativo ao estabelecimento consignado ao programa de trabalho tem como finalidade o custeio de quaisquer ações e serviços de média e alta complexidade para atenção à saúde da população, desde que garantida a manutenção da unidade.</p><p>Art. 3º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, correrá por conta do orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos de Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos financeiros a partir da 4ª (quarta) parcela de 2023.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LEITOS NOVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR (ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL LEITOS NOVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO DE INCENTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LEITOS QUALIFICADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR (ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL LEITOS QUALIFICADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR TOTAL (ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>421170</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Orleans</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2555840</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FUNDAÇÃO HOSPITALAR SANTA OTÍLIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.71 ENFERMARIA CLÍNICA DE RETAGUARDA - NOVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>279.225,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.72 ENFERMARIA CLÍNICA DE RETAGUARDA - QUALIFICADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>186.150,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465.375,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>279.225,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>186.150,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>465.375,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>