<xml><article id="31327570" name="Circular SECEX 010_2023_3" idOficio="9497469" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="28/03/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20462375">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>132. De acordo com a metodologia detalhada ao longo deste item, para fins de início da investigação alcançou-se o valor normal médio na condição CIF internado de USD [RESTRITO] /t ([RESTRITO] por t).</p><p>5.1.4. Do preço médio de venda do produto similar no mercado brasileiro para fins de início</p><p>133. Para fins da comparação com o valor normal médio internalizado, conforme previsão do inciso I do § 3º do art. 107 do Decreto nº 8.058, de 2013, utilizou-se o preço médio de venda de magnésio metálico da indústria doméstica no mercado brasileiro referente ao período de análise de dumping (outubro de 2021 a setembro de 2022).</p><p>134. O preço de venda da indústria doméstica no mercado interno foi obtido a partir dos dados de vendas reportados na petição no período de análise de dumping. Para garantir a justa comparação com o valor normal, foi apurado o preço líquido do magnésio metálico na condição ex fabrica, obtido pela divisão entre a receita operacional líquida da indústria doméstica deduzida do frete interno e a quantidade líquida vendida do magnésio metálico.</p><p>135. Para o cálculo da receita líquida de vendas, deduziu-se do faturamento bruto, ICMS, PIS, COFINS, abatimentos e frete interno. Em seguida, dividiu-se a receita líquida pela quantidade vendida apurando-se assim o preço de venda da indústria doméstica. Registre-se que não houve devoluções no período de outubro de 2021 a setembro de 2022.</p><p>136. O preço de venda apurado para o período de análise de dumping correspondeu a R$ [RESTRITO] /t ([RESTRITO] por t, na condição ex fabrica.</p><p>5.1.5. Da comparação entre o valor normal internado e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mercado brasileiro</p><p>137. Para fins de início da revisão, considerou-se que o preço da indústria doméstica ex fabrica seria comparável ao valor normal na condição CIF internado na condição delivered. Isso porque ambas as condições incluem as despesas necessárias à disponibilização da mercadoria em ponto do território brasileiro, para retirada pelo cliente, sem se contabilizar o frete interno no Brasil.</p><p>138. Para conversão do valor normal na condição CIF internado de dólares para reais, utilizou-se a taxa de câmbio média de P5, obtida junto ao Bacen, que foi de R$5,25/US$, gerando-se o valor de R$[RESTRITO] /t.</p><p>139. Apresentam-se, a seguir, o valor normal na condição CIF internado e o preço médio da indústria doméstica na condição ex fabrica, além do cálculo realizado para as diferenças em termos absolutos e relativos.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Comparação entre valor normal internado e preço da indústria doméstica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal CIF Internado</p><p>(BRL/t)</p><p>(a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço médio da Indústria Doméstica</p><p>(BRL/t)</p><p>(b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Absoluta</p><p>(USD/t)</p><p>(c) = (a) - (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diferença Relativa</p><p>(%)</p><p>(d) = (c) / (b)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.613,96</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,61%</p></td></tr></table><p>140. Uma vez que o valor normal na condição CIF internado do produto originário da Rússia superou o preço de venda da indústria doméstica, concluiu-se, para fins de início de revisão, que os produtores/exportadores daquela origem necessitariam, a fim de conseguir competir no mercado brasileiro, praticar preço de exportação inferior ao seu valor normal e, por conseguinte, retomar a prática de dumping.</p><p>5.1.6. Da conclusão sobre os indícios de dumping durante a vigência da medida</p><p>141. Tendo em vista a diferença auferida entre o valor normal internado no mercado brasileiro apurado para a Rússia e o preço médio de venda do produto similar doméstico neste mercado, considerou-se, para fins de início da revisão do direito antidumping em vigor, existir probabilidade de retomada de prática de dumping nas exportações de magnésio metálico da origem investigada para o Brasil.</p><p>5.2. Do desempenho do produtor/exportador da Rússia</p><p>142. Conforme já apontado neste parecer, há apenas dois produtores/exportadores russos que fabricam o produto objeto da revisão, Avisma e Solikamsk.</p><p>143. De acordo com o demonstrativo financeiro da Solikamsk de 2020, sua capacidade de produção seria é de 18,2 mil t. Já a capacidade de produção da Avisma foi apontada pela peticionária como sendo de 62,8 mil t.</p><p>144. Sobre a atuação da Avisma, a peticionária apontou que a empresa apresenta seus produtos ao mercado em três grandes grupos: (i) titânio; (ii) ferro-titânio; e (iii) alumínio. A ausência, no sítio eletrônico da empresa, de qualquer menção à oferta de magnésio metálico demonstraria que o produto não faz parte do negócio principal, tendo parte de sua produção vinculada ao consumo cativo. Segundo a peticionária, a comercialização do magnésio metálico pela Avisma se dá em razão da sobra de produção. Ou seja, a empresa oferta ao mercado apenas o que foi produzido e não utilizado na fabricação de seus principais produtos.</p><p>145. Por se tratar de uma sobra ou subproduto, a Avisma comercializa o magnésio metálico a preços inviáveis, inferiores a qualquer possibilidade de econômica de produção em condições de mercado, apenas para reduzir o custo de estoque e gerar receita para redução do custo dos produtos finais que são o seu foco comercial.</p><p>146. Já os negócios principais da Solikamsk são os produtos resultantes das terras raras, dentre os quais o titânio, em cuja produção a empresa também utiliza o magnésio metálico. Trata-se, portanto, de outro complexo industrial que combina titânio-magnésio, utilizando o magnésio metálico como insumo.</p><p>147. Embora a Solikamsk - diferentemente da Avisma - divulgue o magnésio metálico dentre os produtos que comercializa, os preços praticados revelam a mesma ótica de subproduto, isto é, a comercialização/exportação do magnésio metálico a preços economicamente inviáveis (inclusive à luz da concorrência com preços chineses), apenas para gerar alguma receita que contribua para reduzir os custos de produção do titânio.</p><p>148. Assim, no entendimento da peticionária, os dois produtores russos de magnésio metálico fabricam o produto principalmente para consumi-lo como insumo (agente redutor) no processo produtivo de titânio, que no caso da Avisma é o produto principal e no caso da Solikamsk um dos produtos principais. As "sobras" do magnésio metálico são comercializadas apenas para reduzir o custo do produto principal e diminuir custos de manutenção do estoque.</p><p>149. A produção de titânio metálico consome magnésio metálico para a redução do tetra-cloreto de titânio (TiCl <sub>4</sub> ), gerando como subproduto o cloreto de magnésio (MgCl <sub>2</sub> ). Este é subsequentemente reduzido eletroliticamente para magnésio e cloro, os quais são novamente consumidos no processo de produção de titânio.</p><p>150. A estequiometria da reação de redução do titânio pelo magnésio mostra que, teoricamente, se o processo estiver otimizado, é necessário consumir uma t de magnésio para produção de uma t de titânio.</p><p>151. No entanto, o processo de produção do titânio metálico consome mais magnésio metálico que a quantidade de cloreto de magnésio gerada na reciclagem, de forma que se necessita de uma fonte extra de magnésio metálico. A peticionária informou que este magnésio é um importante insumo para a produção de titânio.</p><p>152. A capacidade de produção russa de magnésio metálico foi obtida junto à publicação "2017 Minerals Yearbook - Magnesium [Advance Release]" do United States Geological Survey - USGS, sendo de 80 mil t/ano, o que posicionaria aquele país como segundo maior produtor mundial, atrás apenas da China.</p><p>153. Para a determinação do grau de ocupação da capacidade instalada a peticionária apresentou os volumes de produção de magnésio metálico na Rússia obtidos junto às publicações "Mineral Commodity Summaries" do USGS.</p><p>154. Os dados estão sumarizados na tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Comparação do potencial exportador da Rússia com o mercado brasileiro</p><p>Em t</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade produtiva de magnésio metálico na Rússia (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção de magnésio metálico na Rússia (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ocupação da capacidade instalada da Rússia (C)=(B/A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo de magnésio metálico para a produção de titânio (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total exportado pela Rússia de magnésio metálico (E)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.687,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.546,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.735,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.684,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.742,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excedente comercializável (F)=(B-D-E)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.312,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.453,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.264,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.315,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.257,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado brasileiro no período da investigação mais próximo (G)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p><p>(P1)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p><p>(P1)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p><p>(P2)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p><p>(P4)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excedente comercializável relativo ao mercado brasileiro (H)=(F/G)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr></table><p>155. Tendo em vista os dados disponíveis, apesar do relevante consumo cativo de magnésio metálico na produção de titânio na Rússia, aparentemente há efetiva produção de magnésio metálico disponível para comercialização.</p><p>156. Em uma análise adicional, considerando a capacidade ociosa, o volume que poderia ser exportado da Rússia para o Brasil no último período da tabela (27.257,1 t + 20.000 t) corresponderia a [RESTRITO] vezes o mercado brasileiro.</p><p>157. Considerando a informação apresentada pela peticionária no item 5.1.2, de que os dados oficiais de exportação emitidos pela Rússia em P5 são limitados aos quatro primeiros meses (de outubro de 2021 a janeiro de 2022), o Decom utilizou a opção Mirror data do Trade Map para o levantamento dos dados das exportações de magnésio metálico da Rússia para o mundo nos períodos da investigação, com base nas informações dos países importadores, conforme descrito no item 8.3 adiante. Dessa forma, para comparação dos volumes das exportações com o mercado brasileiro, os volumes estão dispostos na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Comparação entre exportações russas e o mercado brasileiro</p><p>Em t</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Exportações da Rússia para o mundo (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.332,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.815,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.525,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.552,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.949,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado brasileiro (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(A/B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr></table><p>158. Observa-se que os percentuais a que as exportações russas corresponderam ao mercado brasileiro em cada período variaram de [RESTRITO] %, respectivamente em P4 e P5.</p><p>159. Além disso, com base nos dados de exportações mundiais de magnésio metálico obtidas a partir dos Direct data do Trade Map, em 2021 a Rússia foi o terceiro maior exportador mundial, conforme a tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Dez maiores exportadores mundiais no ano de 2021</p><p>(em t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>280.298</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.614</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Russia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.743</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Países Baixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.248</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.885</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bélgica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.657</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Itália</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.804</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Croácia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.463</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.353</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eslovênia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.166</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Canadá</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>866</p></td></tr></table><p>160. A peticionária não teve acesso a informações relativas aos estoques, custos e volume de vendas no mercado interno russo do produto objeto da revisão.</p><p>161. Por todo o exposto, para fins de início da revisão, considerou-se que há indícios de potencial exportador do produto sujeito ao direito antidumping originários da Rússia. Cumpre ressaltar, a esse respeito, que ao longo da revisão, espera-se que as partes interessadas apresentem informações adicionais acerca de estoques, custos e volume de vendas no mercado interno russo do produto objeto.</p><p>5.3. Das alterações nas condições de mercado</p><p>162. O art. 107 c/c o inciso III do art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de que a extinção do direito antidumping em vigor levaria muito provavelmente à continuação ou retomada de dumping à indústria doméstica, deve ser examinado se ocorreram eventuais alterações nas condições de mercado no país exportador, no Brasil ou em terceiros mercados, incluindo eventuais alterações na oferta e na demanda do produto similar.</p><p>163. No que se refere a novas plantas de fabricação, apesar de desde o final dos anos 1990 terem sido fechadas fábricas de vários países em razão das práticas desleais da China e da Rússia, segundo a peticionária, haveria hoje crescente reconhecimento da importância estratégica do magnésio metálico, bem como interesse de vários governos em reduzir o grau de dependência externa para obter acesso a tal matéria-prima.</p><p>164. Autoridades europeias e dos Estados Unidos, nesse sentido, inseriram o magnésio em listas de matérias-primas cujo suprimento é considerado "crítico". A "Global Magnesium Industry Overview - 2021: A Year Like No Other", publicado pela consultoria especializada CM Group indica a percepção sobre o valor estratégico da indústria de magnésio, apontando o alto risco de depender de oferta estrangeira.</p><p>165. A preocupação se explica porque o magnésio é, efetivamente, um produto estratégico. Trata-se do mais leve dentre os metais estruturais, o que o torna crucial para o futuro da indústria, que exigirá cada vez mais aplicações que exijam peso leve e alta resistência (considere-se, por exemplo, veículos elétricos).</p><p>166. Além disso, o magnésio é extremamente versátil, tendo aplicações crescentes e indispensáveis não somente na indústria do alumínio, como também na indústria química, automotiva, aeroespacial, siderurgia, eletrônica (computadores e celulares) e de defesa, dentre outras. Ele é também redutor de metais estratégicos e raros, como titânio, zircônio, urânio, berilo, boro e nióbio.</p><p>167. Há ainda diversos novos desenvolvimentos de vanguarda tecnológica a partir do magnésio, destacando-se, por exemplo, possibilidade de uso desse metal em células de estocagem de hidrogênio para uso comercial como combustível, além de diversas aplicações medicinais, como implantes para cirurgias ortopédicas, substituindo próteses e pinos tradicionalmente fabricados com outros metais que não mais agressivos ao corpo humano.</p><p>168. Por todas essas razões, alguns governos têm-se movimentado a fim de garantir o retorno da autonomia e independência em setores estratégicos. No caso do magnésio, foram veiculadas nos últimos anos notícias sobre diversos projetos de novas fábricas, conforme a tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade produtiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fase do projeto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alliance Mg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Canadá</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em construção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Western Magnesium</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em teste de operação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Romênia, Sérvia e Oriente Médio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000 t/ano até 2025 e 40.000 a longo prazo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Latrobe Magnesium</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Austrália</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em construção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RSM Qingyang</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em construção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shanxi Regal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em construção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Henan Punai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desconhecida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em planejamento.</p></td></tr></table><p>169. Segundo a Rima, estes projetos visariam essencialmente atender o suprimento doméstico dos países onde serão instaladas estas novas fábricas, a fim de reduzir o grau de dependência estrangeira - leia-se da China e da Rússia.</p><p>170. Conforme a peticionária, as notícias sobre esses novos projetos, além de colocarem em evidência que a produção existente no Brasil é altamente estratégica para o país, pois evita dependência estrangeira, reforça a conclusão de que, na hipótese de extinção da medida antidumping, os excedentes de magnésio metálico de origem russa tenderiam a ser deslocados para o Brasil.</p><p>171. A peticionária destacou ainda a invasão da Rússia na Ucrânia e a guerra que se sucedeu como eventos que resultaram em substanciais sanções de diversos países contra a Rússia, especialmente os EUA e a União Europeia. A questão seria bastante relevante, pois, cerca de dois terços do volume das exportações de magnésio metálico da Rússia no período da revisão tiveram como destino os Estados Unidos, e cerca de um terço tiveram como destino diversos países europeus.</p><p>172. Segundo a Rima, as sanções seriam extremamente abrangentes e afetariam inúmeros setores e pessoas, impactando inclusive o acesso a recursos financeiros, mesmo no caso de setores não diretamente afetados. Ademais, ainda que as sanções, até o momento, não se apliquem especificamente ao magnésio metálico, o risco de que isso possa ocorrer já seria o suficiente para afetar o planejamento de aquisições e ocasionar desvios de comércio.</p><p>173. Em linha com esse risco, transcreve-se a seguinte observação da publicação especializada Platts Metals Daily, da S&amp;P Global, que avalia os mercados de magnésio e de vários outros metais:</p><p>"While there has been no official sanctions on Russian metal, stocks of Russian metal has been increasing across LME warehouses as consumers shy away on concerns of possible future sanctions" (Platts Metals Daily).</p><p>174. No mesmo sentido, há notícias de preocupações de clientes europeus com o risco de sanções à Solikamsk, uma das produtoras russas de magnésio metálico:</p><p>"Risk of Russian sanctions</p><p>Russian supplier OJSC Solikamsk Magnesium Works has not been subject to sanctions, Neo Performance CEO Constantine Karayannopoulos said during a March 10 analyst call. Solikamsk has been a supplier to Silmet for over 30 years, representing about 70% of the plant's rare earth feed material, Karayannopoulos said.</p><p>A risk for the facility-and for Europe's goal of easing its dependence on China-is the chance of global governments imposing sanctions directly on Russian rare earths.</p><p>"Today,Silmet is dependent on Russian-originated feedstocks, and so the company may have problems related to the sanctions," said Jack Lifton, editor-in-chief and co-publisher of Investor Intel Corp., which provides public market coverage.</p><p>If Silmet loses access to Russian feedstock, "European suppliers will likely turn to China, as it is the main supplier of materials to the global market," Merriman said" (SPglobal.com - 'Russian invasion of Ukraine may drive EU back to China as source for rare earths').</p><p>175. Recorde-se que a Solikamsk, que era controlada por investidores privados desde o início dos anos 1990, foi recentemente reestatizada pela Rússia (Platts Metals Daily), o que parece incrementar o risco de sanções que possam afetar o acesso aos mercados dos EUA e da União Europeia. A outra produtora russa de magnésio metálico, a Avisma, esteve a ponto de entrar na lista de sanções da União Europeia, só tendo sido retirada por preocupações da companhia Airbus quanto ao acesso a titânio (Reportagem do Wall Street Journal).</p><p>176. Além da imposição de sanções, como já observado, o Departamento de Comércio - USDOC dos EUA teria concluído recentemente que a Rússia não mais apresenta condições de mercado em sua economia, diante do forte grau de intervenção do Estado em vários setores.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>