<xml><article id="31252234" name="RN 572 - PARTE 7 - ANEXO II_4" idOficio="9487826" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00026" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="24" artNotes="Parte 7" numberPage="231" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=231" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448895">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR (ANS). Resolução Normativa nº 398, de 05 de fevereiro de 2016. Dispõe sobre a Obrigatoriedade de Credenciamento de Enfermeiros Obstétricos e Obstetrizes por Operadoras de Planos Privados de Assistência à Saúde e Hospitais que Constituem suas Redes e sobre a Obrigatoriedade de os Médicos Entregarem a Nota de Orientação à Gestante. Publicada no Diário Oficial da União - DOU de 11 de fevereiro de 2015, págs. 17 e 18 - Seção 1. http://www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&amp;task=TextoLei&amp;format=raw&amp;id=MzE5Mw== Acesso em: 04 mar. 2022.</p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR (ANS). Resolução Normativa - RN n.º 424, de 26 de junho de 2017. Dispõe sobre critérios para a realização de junta médica ou odontológica formada para dirimir divergência técnico-assistencial sobre procedimento ou evento em saúde a ser coberto pelas operadoras de planos de assistência à saúde. Disponível em: http://www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&amp;task=TextoLei&amp;format=raw&amp;id=MzQzOQ Acesso em: 04 mar. 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE VIGILÂNCIA SANITÁRIA - ANVISA. Serviços de atenção materna e neonatal: segurança e qualidade / Agência Nacional de Vigilância Sanitária. - Brasília: ANVISA, 2014. 103 p.: il. - (Tecnologia em serviços de saúde) ISBN: 978-85-88233-45-4</p><p>AGENCY FOR HEALTHCARE RESEARCH AND QUALITY - AHRQ. Team STEPPS®: Strategies and Tools to Enhance Performance and Patient Safety. Disponível em: https://www.ahrq.gov/sites/default/files/wysiwyg/professionals/education/curriculum-tools/teamstepps/instructor/essentials/pocketguide.pdf</p><p>ALMEIDA, N.A.M.; SOUSA J.T.; BACHION M.M.; SILVEIRA N.A. Utilização de técnicas de respiração e relaxamento para alívio de dor e ansiedade no processo de parturição. Rev Lat Am Enferm.</p><p>ALTHABE F, BELIZAN JM, VILLAR J, et al. Mandatory Second Opinion to Reduce Rates of Unnecessary Caesarean Sections in Latin America: A Cluster Randomised Controlled Trial. Lancet, 363(9425):1934-40, 2004.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMERICAN COLLEGE OF OSTETRICIANS AND GYNECOLOGISTS (ACOG). Committee on Obstetric Practice: Inappropriate use of the terms fetal distress and birth asphyxia, Committee opinion. Number 326. Obstet Gynecol 2005;106:1469-70</p><p>AMERICAN COLLEGE OF OSTETRICIANS AND GYNECOLOGISTS (ACOG). Safe Prevention of the primary cesarean delivery. Obstetric Care Consensus Nº 1. Obstet Gynecol 2014; 123:693-711.</p><p>AMORIM, Melania Maria Ramos de. KATZ, Leila. Episiotomia. O papel da episiotomia na obstetrícia moderna. FEMINA Janeiro 2008 vol 36 nº 1</p><p>ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA E ENFERMAGEM OBSTÉTRICA - Abenfo. Clampeamento do cordão umbilical: olhar discente http://www.abenfo.org.br/site/ixcobeon/EIXO%203_401-450/423.%20CLAMPEAMENTO%20DO%20CORD%C3%83O%20UMBILICAL%20OLHAR%20DISCENTE.pdf, acessado em 19/01/2022, às 17h.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ASSOCIAÇÃO DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA DO ESTADO DE SÃO PAULO - SOGESP. CFM aprova nova normativa sobre cesárea a pedido, que esclarece idade gestacional para sua realização. São Paulo, 26 de maio de 2021. https://www.sogesp.com.br/noticias/cfm-aprova-nova-normativa-sobre-cesarea-a-pedido-que-esclarece-idade-gestacional-para-sua-realizacao/</p><p>ASSOCIAÇÃO CONGREGAÇÃO SANTA CATARINA. Casa de Saúde São José. Solicitação para Internação Eletiva em Obstetrícia. Disponível em: http://www.cssj.com.br/wpcontent/uploads/2016/06/Solicita%C3%A7%C3%A3o-de-Interna%C3%A7%C3%A3oObst%C3%A9trica-vers%C3%A3o3.pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BIRTHPLACE IN ENGLAND COLLABORATIVE GROUP. Perinatal and maternal outcomes by planned place of birth for healthy women with low risk pregnancies: the Birthplace in England national prospective cohort study. BMJ, [S.l.], v. 343, p. d7400, 2011.</p><p>BLIX, E. et al. Outcomes of planned home births and planned hospital births in low-risk women in Norway between 1990 and 2007: a retrospective cohort study. Sexual and Reproductive Healthcare, [S.l.], v. 3, n. 4, p. 147-153, 2012. BRASIL.</p><p>BOHREN MA, HOFMEYR GJ, SAKALA C, FUKUZAWARK, CUTHBERT A. Continuous support for women during childbirth. Cochrane Database of Systematic Reviews 2017, Issue 7. Art. No.: CD003766. DOI: 10.1002/14651858.CD003766.pub6. https://www.cochranelibrary.com/cdsr/doi/10.1002/14651858.CD003766.pub6/full</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BÕING L.; SPERANDIO F.F.; MORAES, G.M. Uso de técnica respiratória para analgesia no parto. Femina. 2007;35(1):41-6.</p><p>BOROVAC-PINHEIRO A, PACAGNELLA RC, CECATTI JG, MILLER S, AYADI AM EL, SOUZA JP, DUROCHER J, BLUMENTHAL PD, WINIKOFF B. Postpartum hemorrhage: new insights for definition and diagnosis. Am J Obstet Gynecol 2018.</p><p>BOURGUIGNON, A. M. GRISOTTI, M. Concepções sobre humanização do parto e nascimento nas teses e dissertações brasileiras. Saude soc. 27 (4) Oct-Dec 2018. Disponível em: https://doi.org/10.1590/S0104-12902018170489 . Acesso em: 04 mar., 2022.</p><p>BRASIL. Classificação Brasileira de Ocupações - CBO, 2013. http://www.mtecbo.gov.br/cbosite/pages/pesquisas/BuscaPorTitulo.jsf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Blog da Saúde. Parto Normal. Entenda a utilização do Partograma. http://www.blog.saude.gov.br/index.php/geral/35079-parto-normal-entenda-a-utilizacao-do-partograma</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Caderno Humaniza SUS/2014 - Vol. 4 - Humanização do Parto e do Nascimento sobre a autonomia da gestante durante esse processo, devendo ser respeitada e orientada quanto aos seus desejos pelas/os profissionais que a atenderem. Disponível em: http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/caderno_humanizasus_v4_humanizacao_parto.pdf</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Diretrizes Nacionais de Assistência ao Parto Normal - Ministério da Saúde - 2017  Caderneta da Gestante - Ministério da Saúde - 4ª edição - 2018</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. https://aps.saude.gov.br/noticia/8736#:~:text=Entre%20os%20%C3%B3bitos%20maternos%20ocorridos,e%20aborto%20(1.896%20%C3%B3bitos Acessado em 19/01/2022, às 23h55m.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASIL. MINISTÉRIO DA SAÚDE. Secretaria de Atenção à Saúde. Portaria Nº 306, de 28 de março de 2016. Aprova as Diretrizes de Atenção à Gestante: a operação cesariana. Publicada no DOU nº 59, Seção 1, pág. 58, de 29/03/2016.</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Departamento de Ações Programáticas Estratégicas. Gestação de alto risco: manual técnico / Ministério da Saúde, Secretaria de Atenção à Saúde, Departamento de Ações Programáticas Estratégicas. - 5. ed. - Brasília: Editora do Ministério da Saúde, 2012. 302 p. - (Série A. Normas e Manuais Técnicos) ISBN 978-85-334-1767-0</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção Primária à Saúde. Departamento de Ações Programáticas. Manual de gestação de alto risco [recurso eletrônico] / Ministério da Saúde, Secretaria de Atenção Primária à Saúde. Departamento de Ações Programáticas. - Brasília: Ministério da Saúde, 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção a Saúde. Departamento de Ações Programáticas e Estratégicas. Atenção à saúde do recém-nascido: guia para os profissionais de saúde: cuidados gerais. Brasília: Ministério da Saúde, 2011. v.1. (Série A - Normas e Manuais Técnicos). Disponível em: &lt; http://www.fiocruz.br/redeblh/media/arn_v1.pdf&gt;. Acesso em: 13 mar. 2013.</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Departamento de Ações Programáticas Estratégicas. Área Técnica de Saúde da Mulher. Pré-natal e Puerpério: atenção qualificada e humanizada - manual técnico/Ministério da Saúde, Secretaria de Atenção à Saúde, Departamento de Ações Programáticas Estratégicas - Brasília: Ministério da Saúde, 2005. 163 p. color. - (Série A. Normas e Manuais Técnicos) - (Série Direitos Sexuais e Direitos Reprodutivos - Caderno nº 5) ISBN 85-334-0885-4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos. Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde. Diretrizes nacionais de assistência ao parto normal: versão resumida [recurso eletrônico] / Ministério da Saúde, Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos, Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde. - Brasília: Ministério da Saúde, 2017. Disponível em: http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/diretrizes_nacionais_assistencia_parto_nor mal.pdf</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos. Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde. Diretrizes nacionais de assistência ao parto normal: versão resumida [recurso eletrônico] / Ministério da Saúde, Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos, Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde. - Brasília: Ministério da Saúde, 2017. 51 p.: il.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos. Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde. Diretrizes nacionais de assistência ao parto normal: versão resumida [recurso eletrônico] / Ministério da Saúde, Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos, Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde. - Brasília: Ministério da Saúde, 2017. 51 p.: il. Modo de acesso: World Wide Web: ISBN 978-85-334-2477-7</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos. Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde. Diretrizes nacionais de assistência ao parto normal: versão resumida [recurso eletrônico] / Ministério da Saúde, Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos, Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde. - Brasília: Ministério da Saúde, 2017. Disponível em: http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/diretrizes_nacionais_assistencia_parto_normal.pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Políticas de Saúde. Área Técnica da Mulher. Programa de Humanização no Pré-natal e Nascimento. Rev Bras Saúde Mat Infant 2002; 2: 69-71. DOI: http://dx.doi.org/10.1590/S1519-38292002000100011</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Políticas de Saúde. Área Técnica de Saúde da Mulher. Parto, aborto e puerpério: assistência humanizada à mulher/ Ministério da Saúde, Secretaria de Políticas de Saúde, Área Técnica da Mulher. - Brasília: Ministério da Saúde, 2001. 199 p.: il. ISBN: 85-334-0355-0</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Universidade Estadual do Ceará. A Doula na Assistência ao Parto e ao Nascimento. in Humanização do parto e do nascimento Volume 4 Brasília - DF, 2014</p><p>BRESLIN A, MCGLENNAN A. The Royal Free Hospital NHS Trust Maternity Clinical Guidelines. MEOWS Guidance in Maternity. London: Royal Free Hospital; 2009.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BROUWERS, M. et al. AGREE II: Advancing guideline development, reporting and evaluation in health care. Canadian Medical Association Journal, [S.l.], v. 182, n. 18, Dec. 2010, p. E839-842.</p><p>BURKE TF, DANSO-BAMFO S, GUHA M, OGUTTU M, TARIMO V, NELSON BD. Shock progression and survival after use of a condom uterine balloon tamponade package in women with uncontrolled postpartum hemorrhage. Int J Gynecol Obstet 2017;139:34-8.</p><p>Caesarean birth NICE guideline Published: 31 March 2021 www.nice.org.uk/guidance/ng192</p><p>CANTWELL R et al. Saving mothers' lives: reviewing maternal deaths to make motherhood safer: 2006-2008. The Eighth Report of the Confidential Enquiries into Maternal Deaths in the United Kingdom. BJOG. 2011; 118 (Suppl. 1): 1-203.</p><p>CARLE C, ALEXANDER P, COLUMB M, et al. Design and internal validation of an obstetric early warning score: Secondary analysis of the Intensive Care National Audit and Research Centre Case Mix Programme database. Anaesthesia. 2013;68(4):354-367</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CHAILLET N, DUMONT A. Evidence-Based Strategies for Reducing Cesarean Section Rates: A Meta-Analysis. Birth: Issues in Perinatal Care, March 2007. https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1111/j.1523-536X.2006.00146.x.</p><p>CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA - CFM. RESOLUÇÃO CFM Nº 2.144/2016. https://portal.cfm.org.br/images/stories/pdf/res21442016.pdf</p><p>CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA - CFM. RESOLUÇÃO CFM Nº 2.284/2020. https://www.sogesp.com.br/media/2701/resolucao-cfm-2284_2021.pdf</p><p>DAVIM R.M.B., et al. Banho de chuveiro como estratégica não farmacológica no alívio da dor em parturientes. Rev Eletr Enferm. 2008;10(3):600-9.</p><p>DODOU, H. N; et al. Sala de parto: condições de trabalho e humanização da assistência. Cad. Saúde Colet., 2017, Rio de Janeiro, 25 (3): 332-338</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>EMPRESA BRASILEIRA DE SERVIÇOS HOSPITALARES - EBSERH. UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEARÁ. Sistema de Gestão da Qualidade. Protocolo Clínico. Assistência ao Parto e Nascimento. 2017 http://www2.ebserh.gov.br/documents/214336/1109086/PRO.OBS.003+-+R1+ASSIST%C3%8ANCIA+AO+PARTO+E+NASCIMENTO.pdf/6d02ef1c-027b-40c9-9a3f-5a8e942a50c4</p><p>FEDERAÇÃO BRASILEIRA DAS ASSOCIAÇÕES DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA - FEBRASGO. Distocias. 16 Agosto 2017. https://www.febrasgo.org.br/pt/noticias/item/184-distocias, acessado em 12/08/2020.</p><p>FEDERAÇÃO BRASILEIRA DAS ASSOCIAÇÕES DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA - FEBRASGO. Assistência ao trabalho de parto. [S.l.]: Associação Médica Brasileira; Conselho Federal de Medicina, 2001. (Projeto Diretrizes). HOSPITAL PASTEUR. Formulário de Agendamento de Cesarianas Eletivas. Disponível em: http://www.hospitalpasteur.com.br/Portals/0/Docs/FormulariodeAgendamentodeCesari anasEletivas.pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FEDERAÇÃO BRASILEIRA DAS ASSOCIAÇÕES DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA - FEBRASGO. Distocias. 16 Agosto 2017. https://www.febrasgo.org.br/pt/noticias/item/184-distocias, acessado em 12/08/2020.</p><p>FEDERAÇÃO BRASILEIRA DAS ASSOCIAÇÕES DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA - FEBRASGO. Assistência ao trabalho de parto. [S.l.]: Associação Médica Brasileira; Conselho Federal de Medicina, 2001. (Projeto Diretrizes).</p><p>FEDERAÇÃO DAS ASSOCIAÇÕES BRASILEIRAS DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA (FEBRASGO), 2019. (Série Orientações e Recomendações FEBRASGO, no. 1/Comissão Nacional Especializada em Urgências Obstétricas). iv, 80p. ISBN 978-85- 94091-10-9</p><p>FUNDAÇÃO OSWALDO CRUZ. Instituto Nacional de Saúde da Mulher, da Criança e do Adolescente Fernandes Figueira. Portal de Boas Práticas em Saúde da Mulher, da Criança e do Adolescente. Postagens: Indução do Trabalho de Parto e Indicações de Cesárea. Rio de Janeiro, 2021. Disponível em: &lt;https://portaldeboaspraticas.iff.fiocruz.br/atencao-mulher/inducao-do-trabalho-de-parto-e-indicacoes-de-cesarea/&gt;.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>GALLO, R.B.S, et al. Recursos não-farmacológicos no trabalho de parto: protocolo assistencial. Disponível em: www.febrasgo.org.br/arquivos/femina/./Femina_v39n1_41-48.pdf. Acesso em 06 de set de 2014.</p><p>GOFFMAN D, NATHAN L, CHAZOTTE C. Obstetric hemorrhage: A global review.</p><p>HOSPITAL PASTEUR. Formulário de Agendamento de Cesarianas Eletivas. Disponível em: http://www.hospitalpasteur.com.br/Portals/0/Docs/FormulariodeAgendamentodeCesarianasEletivas.pdf</p><p>HOTIMSKY, S. N. ALVARENGA, A. T de. A definição do acompanhante no parto: uma questão ideológica? Dossiê Parto  Rev. Estud. Fem. 10 (2) Jul 2002. Disponível em: https://doi.org/10.1590/S0104-026X2002000200015. Acesso em: 04 mar., 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOTIMSKY, S. N. Or.: SCHRAIBER, L. B. A formação em obstetrícia: competência e cuidado na atenção ao parto. São Paulo, 2007. https://teses.usp.br/teses/disponiveis/5/5137/tde-14112007-082030/publico/sonianhotimsky.pdf Acesso em: 04 mar. 2022.</p><p>INSTITUTO NACIONAL DE SAÚDE DA MULHER, DA CRIANÇA E DO ADOLESCENTE FERNANDES FIGUEIRA (IFF/Fiocruz). Principais Questões sobre Boas Práticas no 3º e 4º períodos do Trabalho de Parto. Portal de Boas Práticas em Saúde da Mulher, da Criança e do Adolescente. https://portaldeboaspraticas.iff.fiocruz.br/atencao-mulher/principais-questoes-sobre-boas-praticas-no-3o-e-4o-periodos-do-trabalho-de-parto/, 19/01/2020, acessado em 19/01/2022, às 17h29m</p><p>INSTITUTO NACIONAL DE SAÚDE DA MULHER, DA CRIANÇA E DO ADOLESCENTE FERNANDES FIGUEIRA (IFF/Fiocruz). Departamento de Neonatologia. Reanimação Neonatal RN com IG &lt; 34 Semanas. Rotinas Assistenciais da Maternidade Escola da Universidade Federal do Rio de Janeiro.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INSTITUTO NACIONAL DE SAÚDE DA MULHER, DA CRIANÇA E DO ADOLESCENTE FERNANDES FIGUEIRA (IFF/Fiocruz). Escala de MEOWS: por que e como implantar? https://portaldeboaspraticas.iff.fiocruz.br/atencao-mulher/escala-de-meows-por-que-e-como-implantar/ 22 nov 2021, acesso em 06/12/2022.</p><p>KLAUSS, MH, KENNELL, JH. The Doula: an Essential Ingredient of Childbirth Rediscovered. Acta Paediatr, 86(10):1034-6, 1997.</p><p>KYRIACOS U, JELSMA J, JORDAN S. Record review to explore the adequacy of post-operative vital signs monitoring using a local modified early warning score (Mews) chart to evaluate outcomes. PLoS One. 2014; 9 (1): e87320.</p><p>LOPES T.C.; MADEIRA L.M.; COELHO S. O uso da bola do nascimento na promoção da posição vertical em primíparas durante o trabalho de parto. Rev Min Enferm. 2003;7(2):134-9.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MENDES, EV. As redes de atenção à saúde. Organização Pan-Americana da Saúde, 2011. 549 p.: il. Brasil. Ministério da Saúde. Secretaria de Políticas de Saúde. Área Técnica de Saúde da Mulher. Parto, aborto e puerpério: assistência humanizada à mulher/ Ministério da Saúde, Secretaria de Políticas de Saúde, Área Técnica da Mulher. - Brasília: Ministério da Saúde, 2001.</p><p>Ministério da Saúde (saude.gov.br) PORTARIA Nº 1.020, DE 29 DE MAIO DE 2013 - link: https://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/gm/2013/prt1020_29_05_2013.html</p><p>MOORE ER, BERGMAN N, ANDERSON GC, MEDLEY N. Early skin-to-skin contact for mothers and their healthy newborn infants. Cochrane Database of Systematic Reviews 2016, Issue 11. Art. No.: CD003519. DOI: 10.1002/14651858.CD003519.pub4</p><p>MORGAN RJ, WILLIAMS F, WRIGHT MM. An early warning scoring system for detecting developing critical illness. Clinical Intensive Care. 1997;8:100.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NATIONAL INSTITUTE FOR HEALTH AND CARE EXCELLENCE. NICE support for commissioning for ceasarean section. June 2013. https://www.nice.org.uk/guidance/qs32/resources/support-for-commissioning-for-caesarean-section-253627165</p><p>NORMAN, A. H.; TESSER C. D. Obstetrizes e enfermeiras obstetras no Sistema Único de Saúde e na Atenção Primária à Saúde: por uma incorporação sistêmica e progressiva. Rev Bras Med Fam Comunidade. 2015;10(34):1-7. http://dx.doi.org/10.5712/rbmfc10(34)1106</p><p>ORGANIZAÇÃO MUNDIAL DE SAÚDE - OMS. Atenção no parto normal: um guia prático - Organização Mundial de Saúde/2013 (em tradução livre de Care in Normal Birth: a practical guide), que recomenda boas práticas para o parto normal.</p><p>ORGANIZAÇÃO MUNDIAL DE SAÚDE - OMS. Maternidade segura. Assistência ao parto normal: um guia prático. Genebra: OMS, 1996</p><p>ORGANIZAÇÃO PAN-AMERICANA DA SAÚDE (OPAS). Manual de orientação para o curso de prevenção de manejo obstétrico da hemorragia: Zero Morte Materna por Hemorragia. 2018. ISBN: 978-85-7967-125-8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PACAGNELLA RC, BOROVAC-PINHEIRO A. Assessing and managing hypovolemic shock in puerperal women. Best Pract Res Clin Obstet Gynaecol. 2019 Nov;61:89-105. doi: 10.1016/j.bpobgyn.2019.05.012. Epub 2019 May 27.</p><p>PACAGNELLA RC, Souza JP, Durocher J, Perel P, Blum J, Winikoff B, Gülmezoglu AM. A systematic review of the relationship between blood loss and clinical signs. PLoS One 2013;8:e57594.</p><p>PATTISON, N.; MCCOWN, L. Cardiotocography for antepartum fetal assessment. The Cochrane Library, Oxford, n. 2, 2001. Update Software.</p><p>PROJETO PARTO ADEQUADO. Agência Nacional de saúde Suplementar (ANS); Hospital Israelita Albert Einstein; Institute for Healthcare Improvement. Formulário de Agendamento de Cesarianas Eletivas, 2016.</p><p>ROYAL COLLEGE OBSTETRICINAS AND GYNAECOLOGISTS. The use of electronic fetal monitoring. The use and interpretation of cardiotocography in intrapartum fetal surveillance. Evidence-based Clinical Guideline. London: RCOG Press 2001; Number 8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SCHULER, L et al. Aplicação do Modified Early Obstetric Warning System (MEOWS) em mulheres após gestações: um estudo descritivo.<strong></strong>Rev. Bras. Saude Mater. Infant., Recife , v. 19, n. 3, p. 545-555, Sept. 2019. Available from &lt;http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S1519-38292019000300545&amp;lng=en&amp;nrm=iso&gt;.</p><p>SHAKUR H, ROBERTS I, FAWOLE B, CHAUDHRI R, EL-SHEIKH M, AKINTAN A, QURESHI Z, KIDANTO H, VWALIKA B, ABDULKADIR A, ETUK S, NOOR S, ASONGANYI E, ALFIREVIC Z, BEAUMONT D, RONSMANS C, ARULKUMARAN S, GRANT A, AFSANA K, GÜLMEZOGLU M, HUNT B, OLAYEMI O, ROBERTS I, CHALMERS I, LUMBIGANON P, PIAGGIO G, BRADY T, SHAKUR H, ROBERTS I, ALFIREVIC Z, et al. Effect of early tranexamic acid administration on mortality, hysterectomy, and other morbidities in women with post-partum haemorrhage (WOMAN): an international, randomised, doubleblind, placebo-controlled trial. Lancet 2017;389:2105-16.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SINGH S, MCGLENNAN A, ENGLAND A, SIMONS R. A validation study of the CEMACH recommended modified early obstetric warning system (MEOWS). Anaesthesia. 2012; 67 (1): 12-8.</p><p>SOARES, Cristiane dos Santos. BASANI, Ariadne Berbert. Violência Obstétrica. Revista Científica Multidisciplinar Núcleo do Conhecimento. Ano 03, Ed. 12, Vol. 01, pp. 53-79 Dezembro de 2018. RC: 23322 - ISSN:2448-0959. https://www.nucleodoconhecimento.com.br/saude/violencia-obstetrica-parto Acesso em: 04 mar., 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SOCIEDADE BRASILEIRA DE PEDIATRIA - SBP. Diretrizes da Reanimação Neonatal 2022 já estão disponíveis para acesso e download. Publicado em: 26 mai., 2022, às 13h21min. Disponível em: https://www.sbp.com.br/imprensa/detalhe/nid/diretrizes-da-reanimacao-neonatal-2022-ja-estao-disponiveis-para-acesso-e-download/ Acesso em: 24 nov., 2022.</p><p>SOCIEDADE BRASILEIRA DE PEDIATRIA - SPB. Programa de Reanimação Neonatal, 2016. Disponível em:. Acesso em: 13 jul. 2017</p><p>SOUZA, Alex Sandro Rolland. AMORIM, Melania Maria Ramos. PORTO, Ana Maria Feitosa. Indicações de cesariana baseadas em evidências: parte I. FEMINA, Agosto 2010 vol 38 nº 8. Disponível em: http://bhpelopartonormal.pbh.gov.br/estudos_cientificos/arquivos/cesariana_baseada_evidencias_parte_I.pdf Acesso em: 04 mar., 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SOUZA, Alex Sandro Rolland. AMORIM, Melania Maria Ramos. PORTO, Ana Maria Feitosa. Indicações de cesariana baseadas em evidências: parte II. FEMINA Setembro 2010 vol 38 nº 9. Disponível em: http://bhpelopartonormal.pbh.gov.br/estudos_cientificos/arquivos/cesariana_baseada_em_evidencias_parte_II.pdf Acesso em: 04 mar., 2022.</p><p>SOUZA, Alex Sandro Rolland. AMORIM, Melania Maria Ramos. PORTO, Ana Maria Feitosa. Condições frequentemente associadas com cesariana, sem respaldo científico. FEMINA | Setembro 2010 | vol 38 | nº 10 Disponível em: http://files.bvs.br/upload/S/0100-7254/2010/v38n10/a1708.pdf Acesso em: 04 mar., 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TUNÇALP O, SOUZA JP, GÜLMEZOGLU M. New WHO recommendations on prevention and treatment of postpartum hemorrhage. Int J Gynaecol Obstet 2013;123:254-6.</p><p>VASQUES, F.A.P; MORON, A; MURTA, C. Propedêutica da Vitalidade Fetal; Editora Rubio, 2005</p><p>VINAVER, Naolí et al. A técnica do Rebozo revelada. Col. Parto com Prazer. Edição Ema Livros. ISBN: 9788567695020</p><p>WIDSTRÖM AM, LILJA G, AALTOMAA-MICHALIAS P, DAHLLÖF A, LINTULA M, NISSEN E. Newborn behaviour to locate the breast when skin-to-skin: a possible method for enabling early self-regulation. Acta Paediatr. 2011 Jan;100(1):79-85. doi: 10.1111/j.1651-2227.2010.01983.x. Epub 2010 Sep 14. PMID: 20712833.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>WIDSTRÖM, A. M., BRIMDYR, K., SVENSSON, K., CADWELL, K., &amp; NISSEN, E. (2019). Skin-to-skin contact the first hour after birth, underlying implications and clinical practice.<em>Acta paediatrica (Oslo, Norway: 1992)</em>,<em>108</em>(7), 1192-1204. https://doi.org/10.1111/apa.14754</p><p>WORLD HEALTH ORGANIZATION - WHO. WHO Recommendations for the Prevention and Treatment of Postpartum Haemorrhage. Geneva, 2012:48</p><p>WORLD HEALTH ORGANIZATION - WHO. WHO recommendations: intrapartum care for a positive childbirth experience. Geneva: World Health Organization; 2018. Licence: CC BY-NC-SA 3.0 IGO. https://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/260178/9789241550215-eng.pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p><strong>2.4 - Atenção ao Puerpério Centrada na Mulher e no Bebê</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Requisito direcionador para avaliação do cuidado oferecido pela operadora por meio de sua rede de atenção à saúde materna e neonatal ao longo do puerpério (até 42 dias após o parto), com foco nas melhores práticas para a saúde de mulher e bebê.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>2.4.1</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora como participantes desta Certificação oferecem aplicação da vacina de Hepatite B para o neonato.</p><p><strong>Interpretação:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Essencial</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora como participantes desta Certificação devem oferecer a aplicação da vacina de Hepatite B para o neonato durante a internação hospitalar e orientação para prosseguimento do calendário vacinal subsequente.</p><p>A vacina de Hepatite B (1ª dose, intramuscular) deve ser administrada em até 12 horas após o nascimento e antes da alta hospitalar (SBP, 2020).</p><p>As gestantes deverão ser orientadas que, para assegurar a eficácia da 1ª dose da vacina contra Hepatite B, novas doses deverão ser administradas no 2º, 4º e 6º mês de vida, juntamente com a progressão do calendário vacinal infantil.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as devidas adaptações no calendário vacinal em caso de prematuros extremos.</p><p>Considerando que as pesquisas científicas sobre a prática clínica avançam frequentemente, caso surjam novas diretrizes reconhecidas por sociedades de especialidades médicas nacionais ou internacionais, pela Organização Mundial de Saúde ou Ministério da Saúde, pode haver ajuste na conduta em questão.</p><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para os hospitais/maternidades participantes da Certificação, independentemente de o hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Possíveis formas de obtenção de evidências:</p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, prevendo o oferecimento da aplicação da vacina de que trata o presente item de verificação.</p><p>Verificação por amostragem, com as puérperas (entrevista, contato telefônico, aplicativo de mensagem) confirmando a oferta ou realização da vacinação.</p><p>Verificar o relatório da visita anual da operadora ao hospital.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.4.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação oferecem testes de triagem neonatal.</p><p>Interpretação:</p><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação devem oferecer testes de triagem neonatal ainda durante a internação.</p><p>Os testes de triagem a serem realizados para o cumprimento do presente item são:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Essencial</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Teste da Linguinha - Lei 13.002, de 20 de junho de 2014, que tornou obrigatória a realização do protocolo de avaliação do frênulo da língua em bebês em todos os hospitais e maternidades do país. Trata-se, portanto, de um exame inserido na rotina assistencial, não de um procedimento adicional. O propósito do exame é verificar se há a necessidade de cirurgia para corrigir possíveis irregularidades no frênulo lingual, estrutura que liga a parte inferior da língua à boca. O diagnóstico precoce possibilita o tratamento imediato e a prevenção de problemas, como os de sucção, por exemplo, que podem levar o bebê a ser desmamado precocemente. O exame é simples, rápido e indolor. Enquanto o bebê está mamando, o profissional de saúde faz a avaliação anatômica e da força de sucção, além da análise dos batimentos cardíacos, da respiração e da saturação do oxigênio. Ainda que esse protocolo possa ser repetido posteriormente, em consultas pediátricas ou com fonoaudiólogas, a melhor prática indica e a legislação determina realizá-lo oportunamente após o nascimento, ainda no ambiente hospitalar.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Triagem Auditiva Neonatal Infantil (Teste da orelhinha) - Lei 12.303, de 02 de agosto de 2010, dispõe sobre a obrigatoriedade de realização do exame denominado Emissões Otoacústicas Evocadas em todos os hospitais e maternidades do país.</p><p>- Triagem Neonatal com Oximetria de Pulso para Cardiopatia Congênita Crítica (Teste do coraçãozinho), conforme Portaria nº 20 de 10 de junho de 2014 da Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos do Ministério da Saúde, em recém-nascidos com idade gestacional maior que 34 semanas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Considerando que as pesquisas científicas sobre a prática clínica avançam frequentemente, caso surjam novas diretrizes com base em evidências científicas de qualidade e que sejam reconhecidas por sociedades de especialidades médicas nacionais ou internacionais, pela OMS ou Ministério da Saúde, pode haver ajuste na conduta em questão, desde que não contrarie códigos de conduta profissional, normas técnicas e legislação. O hospital/maternidade que optar por adotar outra diretriz deve apresentar o estudo ou publicação que ensejou a sua escolha.</p><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratualização com os hospitais/maternidades participantes da Certificação, independentemente de o hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Possíveis formas de obtenção de evidências:</p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, prevendo o oferecimento da triagem neonatal descrita neste item de verificação.</p><p>Verificação, por amostragem, da oferta das orientações também em formato impresso ou digital pelos hospitais/maternidades indicados para a Certificação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.4.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação adotam procedimento para preparação de alta contendo orientações gerais para a continuidade dos cuidados com a saúde da mãe e do bebê.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Essencial</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Interpretação:</strong></p><p>Os hospitais/maternidades indicados pela operadora para participação na Certificação devem adotar procedimentos para preparação de alta contendo orientações gerais para a continuidade dos cuidados com a saúde da mãe e do bebê. Para efeito de cumprimento do presente item, além da orientação presencial/verbal fornecida por profissionais de saúde, os hospitais/maternidades indicados para a Certificação deverão fornecer as orientações também em formato impresso ou digital, em linguagem clara e de fácil entendimento, de modo a facilitar a consulta posterior às informações.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nesse momento, devem ser dadas orientações às mulheres sobre os cuidados com a sua saúde e a de seu bebê, bem como informações sobre sintomas que podem ser sinalizadores para que ela retorne para uma reavaliação.</p><p>Entre outros temas, as orientações quanto aos cuidados com o neonato devem abordar:</p><p>- Alimentação exclusiva com leite materno;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Primeira consulta com pediatra;</p><p>- Cuidados com o coto umbilical;</p><p>- Teste do Pezinho (do 3º ao 5º dias após nascimento);</p><p>- Vacinação BCG contra Tuberculose, intradérmica, até 1 mês de vida, sendo ideal que ela seja aplicada o mais precocemente possível em recém-nascidos com peso maior ou igual a 2 kg;</p><p>- Sequência do Calendário vacinal.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entre outros temas, as orientações quanto aos cuidados com a mulher devem abordar:</p><p>- Nutrição e hidratação;</p><p>- Cuidados com pontos e cicatrização, caso tenham ocorrido;</p><p>- Cuidados com as mamas;</p><p>- Orientações quanto a sangramento;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Revisão do parto em consulta com obstetra;</p><p>- Rede de apoio;</p><p>- Orientações quanto às alterações na rotina e saúde mental.</p><p>Para assegurar que a unidade hospitalar/maternidade indicados como participantes da Certificação atenda a essas caraterísticas, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo esse procedimento para preparação de alta, independentemente de o hospital/maternidade ser parte da rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Possíveis formas de obtenção de evidências:</p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, prevendo a pactuação do procedimento para preparação de alta referido no presente item de verificação.</p><p>Verificação, por amostragem, da oferta das orientações em formato impresso ou digital pelos hospitais/maternidades indicados para a Certificação.</p><p>Entrevista por amostragem com mulheres que realizaram parto nos hospitais/maternidades indicados para participar desta certificação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.4.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A operadora oferece ao menos 01 (uma) consulta de revisão do parto em até 07 dias após a alta.</p><p>Interpretação:</p><p>A operadora oferece ao menos 01 (uma) consulta de revisão do parto em até 07 dias após a alta para acompanhamento, cuidado, orientações e prevenção de complicações.</p><p>As orientações iniciais para o puerpério da gestante devem ser prestadas ainda em ambiente hospitalar, antes da alta, e não se confundem com a consulta de puerpério para revisão do parto.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Essencial</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A consulta deve se dar em até 7 dias após a alta hospitalar. Evidentemente, caso seja identificada necessidade clínica, consultas adicionais devem ser realizadas.</p><p>O puerpério tem início imediatamente após o parto. É segmentado em: imediato (do 1º ao 10º dia pós-parto), tardio (do 11º ao 42º dia pós-parto) e remoto (a partir do 42º dia, com término imprevisto).</p><p>Sabe-se que o puerpério é um período singular, relacionado com mudanças anatomofisiológicas e questões psicossociais, como: maternidade, sexualidade, autoestima, reorganização da vida pessoal e familiar. Nesse contexto, a mulher precisa ser cuidada para que agravos prejudiciais à sua saúde e à saúde do recém-nascido (RN) sejam evitados. Sempre que possível, esse cuidado deve envolver o parceiro(a), a família ou alguém da rede de apoio, independente da organização familiar da mulher.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>O protocolo de consulta puerperal pactuado entre operadora e profissionais de ginecologia e obstetrícia e hospitais/maternidades que realizam serviços de atenção à saúde materna e neonatal de sua rede assistencial deve contemplar, no mínimo, o seguinte escopo:</p><p>Para avaliar os principais fatores de risco nos primeiros 7 dias após a alta hospitalar, devem ser verificados:</p><p>- alertas sobre sinais e sintomas relacionados a hemorragias e infecções, incluindo avaliação e investigação de perdas de sangue súbitas e abundantes ou aumentos persistentes dessa perda, bem como desmaios, tonturas, palpitações;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- aleitamento (eventuais dificuldades na amamentação e examinar condições das mamas);</p><p>- alimentação, sono, atividades;</p><p>- dor, fluxo vaginal, sangramento, queixas urinárias, febre;</p><p>- planejamento familiar, incluindo métodos contraceptivos durante a amamentação;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- condições psicoemocionais (estado de humor, preocupações, desânimo, fadiga, outros);</p><p>- condições sociais (rede de apoio);</p><p>- orientações quanto a: higiene; atividades físicas; atividade sexual, informando sobre prevenção de IDSTs.</p><p>Além das questões clínicas e das questões trazidas pelas mulheres, conteúdos adicionais que podem compor as consultas de puerpério são: cicatrização, em caso de cirurgia cesárea; acolhimento e orientações ao pai, quando presente.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Duas das principais complicações, potencialmente fatais, no puerpério são as hemorragias e as infecções. Mulheres bem orientadas sobre sinais e sintomas que sugerem riscos, buscam com mais rapidez os serviços de saúde e com isso os serviços podem atuar de forma mais imediata e resolutiva.</p><p>As consultas podem ocorrer na rede própria da operadora ou na rede contratada/referenciada. As consultas poderão ser realizadas em unidade de atenção primária, em ambulatórios integrados às maternidades ou em consultórios privados, desde que haja integração entre o médico e o enfermeiro e outros profissionais que eventualmente possam fazer parte do acompanhamento da gestante.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A realização da consulta de revisão deve ser acompanhada de prática de qualidade, fundamentada em evidências científicas, de modo a gerar impacto positivo na saúde da mulher.</p><p>Para assegurar a realização da consulta de revisão no puerpério, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar estabelecendo essa condição para a contratualização com os profissionais ginecologistas obstetras, prestadores de serviços de atenção materna e neonatal atuantes nos municípios de localização dos hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação, bem como com os hospitais/maternidades participantes da Certificação, independentemente do hospital/maternidade ser rede própria, contratada, credenciada ou referenciada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Possíveis formas de obtenção de evidências:</strong></p><p>Verificação de contratos ou documentos similares entre a operadora e os hospitais/maternidades indicados como participantes da Certificação, prevendo a cobertura de consulta de revisão no puerpério até 7 dias após a alta hospitalar.</p><p>Verificação, por amostragem estatística, de contratos ou documentos similares entre operadoras e profissionais e serviços de saúde de sua rede assistencial nos municípios de localização dos hospitais/maternidades indicados como participantes desta Certificação, onde conste a pactuação do protocolo de consulta no puerpério.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Verificação, por amostragem, de evidências da remuneração de consultas durante os primeiros 7 dias de puerpério com médico ginecologista obstetra ou consultas médicas na atenção primária para a gestante univocamente identificada que tiver realizado parto nos hospitais indicados para a presente Certificação durante os 12 meses de avaliação.</p><p>Como evidências de realização da consulta, poderão ser consideradas as contas médicas, faturas, recibos, notas fiscais, entre outros, dos primeiros 7 dias após o parto, combinadas com a verificação das datas dos partos nos hospitais/maternidades indicados para a presente Certificação, para cada gestante.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.4.5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A operadora oferece pelo menos 1 (uma) consulta com enfermeiro obstétrico/obstetriz no puerpério para acompanhamento e orientações.</p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Essencial</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A operadora deve garantir a cobertura de pelo menos uma consulta com enfermeiro obstétrico/obstetriz com o objetivo de oferecer o acompanhamento da mulher no pós-parto. Dentre os objetivos, desta consulta, destacam-se as orientações quanto as ações de aleitamento que foram introduzidas no pré-natal, promovendo uma melhor adaptação.</p><p>A consulta de enfermagem é uma atividade independente, realizada privativamente pelo enfermeiro, e tem como objetivo propiciar condições para a promoção da saúde da gestante e a melhoria na sua qualidade de vida, mediante uma abordagem contextualizada e participativa. A consulta de enfermagem deve ocorrer de modo alternado com a consulta médica, fundamental para o acompanhamento da puérpera e do bebê.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conforme estabelecido pela Lei do Exercício Profissional, regulamentada pelo Decreto nº 94.406/87, o enfermeiro tem competência técnica e no modelo proposto, deve acompanhar o pós-parto de forma integrada com o médico.</p><p>Amamentação deve ser um tema esclarecido ao longo do pré-natal e antes da alta hospitalar, incluindo a observação prática da experiência e orientações e ajustes na conduta adequada, de modo a tornar a adaptação o mais tranquila possível para mulher e bebê. A consulta de enfermagem deve ter uma abordagem especial a esse tópico.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>O profissional deverá apoiar e orientar à mulher em relação aos seguintes temas importantes para a amamentação:</p><p>- Posturas mais confortáveis;</p><p>- Pega adequada;</p><p>- Fissuras (rachaduras) ou feridas;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Mamas ingurgitadas;</p><p>- Mastite;</p><p>- Ordenha manual, quando necessária;</p><p>- Apojadura;</p><p>- Colostro;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Livre demanda.</p><p>A amamentação exclusiva até os 6 meses de idade e sua extensão após o início da introdução alimentar, possivelmente, até os 2 anos de idade, deve ser a orientação geral, conforme Ministério da Saúde.</p><p>Outros temas que podem ser abordados:</p><p>- Dificuldades com o sono;</p><p>- Sangramento puerperal;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Transtornos relacionados à saúde mental;</p><p>- Sexualidade;</p><p>- Infecções sexualmente transmissíveis (IST);</p><p>- Orientações quanto à curativos;</p><p>- Alimentação e hidratação da mulher;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Cuidados com a higiene da mulher e do bebê.</p><p>Informações específicas deverão ser oferecidas para mulheres com câncer de mama que foram tratadas ou estão em tratamento; ou com vírus T-linfotrópico humano (HTLV+); ou com distúrbios graves da consciência ou do comportamento; ou com infecções agudas pelo HIV; ou reagentes para Hepatite C (HCV) etc.</p><p>Todos os profissionais devem estar atentos para identificar a possibilidade de distúrbios psíquicos no puerpério (<em>babyblues</em>, depressão pós-parto e psicopatia puerperal).</p><p>A consulta com enfermagem no puerpério deve ser complementar às orientações prestadas ao longo do pré-natal e no hospital/maternidade, e nunca substitutiva.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>O profissional deve também reforçar e orientar a importância da rede de apoio. É possível que a mulher tenha menos energia para exercer as tarefas que a maternidade exige, portanto, a rede de apoio é fundamental.</p><p>Para assegurar o cumprimento do presente item de verificação, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar com profissionais ou estabelecimentos de saúde contemplando a realização de consulta com enfermeiro obstétrico/obstetriz no puerpério para acompanhamento e orientações.</p><p>Para a verificação do cumprimento deste item devem ser considerados os municípios de localização dos hospitais/maternidades indicados pela operadora como participantes desta Certificação.</p><p><strong>Possíveis formas de obtenção de evidências:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Verificação, por amostragem estatística, de contratos ou documentos similares entre a operadora e profissionais ou estabelecimentos de saúde prevendo a realização de consulta com enfermeiro obstétrico/obstetriz no puerpério para acompanhamento e orientações nos municípios de localização dos hospitais/maternidades indicados pelas operadoras como participantes desta Certificação.</p><p>Verificação por amostragem com as puérperas (entrevista, contato telefônico, aplicativo de mensagem) confirmando a realização das consultas.</p><p>Buscar evidência da remuneração da consulta, incluindo remuneração individual por consulta e/ou outras formas de remuneração, como assalariamento e<em>captation</em>por exemplo.</p><p>Verificação das faturas e contas médicas comprovando o pagamento das consultas ao enfermeiro obstétrico/obstetriz.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.4.6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Operadora deve estabelecer estratégias, fluxos e protocolos de cuidado psicológico em casos de óbito, seja fetal, materno, perinatal ou neonatal.</p><p>Interpretação:</p><p>A Operadora deve estabelecer estratégias, fluxos e protocolos de cuidado psicológico em casos de óbito, seja fetal, materno, perinatal ou neonatal. Tal fluxo deve envolver a pactuação com hospitais/maternidades indicados para a presente certificação para o aviso à operadora, em até 24 horas, de casos de óbito, a qualquer tempo do ciclo gravídico-puerperal, para que a operadora possa oferecer apoio psicológico específico para esses casos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Complementar</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Após a comunicação do óbito, a operadora deve contatar proativamente a beneficiária ou o familiar/responsável legal pelo bebê, a depender da situação para oferecer cobertura de apoio psicológico em 4 sessões ambulatoriais. É recomendável o uso da Psicoterapia breve com foco e tempo determinados. Essa oferta não se confunde e nem prejudica eventual serviço imediato disponibilizado pelo hospital/maternidade durante a internação, na comunicação do luto. Caso a mulher ou o responsável legal aceitem a oferta, a operadora deverá oferecer cobertura com profissional de Psicologia.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A mortalidade materna, fetal ou neonatal, idealmente, deveria ser inexistente. Entretanto, mesmo considerando-se os avanços técnicos diários no cuidado pré-natal e em UTI materna e neonatal, casos extremos podem acontecer. Por isso, na ocorrência do óbito seja fetal, materno, perinatal ou neonatal, a família, preparada para nascimento e não para morte, naturalmente, vive um forte impacto. Este tipo de luto contraria o que culturalmente em nossa sociedade se espera sobre o andamento do ciclo de vida. No campo emocional, um óbito materno, fetal, perinatal ou neonatal dá início a um processo de luto específico e está associado à perda de um projeto de vida e da sensação de plenitude presentes durante a gestação, aumentando os riscos para efeitos traumáticos (Iaconelli, 2007). É preciso observar que a perda ocorrida engloba não só o bebê e/ou a mãe, mas também a perda do sentido que as famlília vinham atribuindo às suas próprias vidas nos últimos meses (DEFEY et al.,1992).</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para prover o cuidado adequado nesse contexto, salienta-se a necessidade de profissionais com formação em Psicologia, preferencialmente com experiência ou especialização em situações de luto, a fim de auxiliar a família a enfrentar o luto e a elaborar a perda. A intervenção psicológica em situações de luto materno, fetal, perinatal e neonatal pode ser de grande importância para o cuidado daqueles que ficam.</p><p><strong>Possíveis formas de obtenção de evidências:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Verificação do oferecimento do apoio psicológico em casos de óbito, seja fetal, materno, perinatal ou neonatal.</p><p>Verificação da pactuação entre operadora e hospital/maternidade para o envio da comunicação.</p><p>Realização, conforme critério de amostragem estabelecido pelo auditor, de contatos com beneficiárias ou responsáveis legais pelos bebês para identificar se houve a oferta da assistência psicológica devido ao luto.</p><p>Como evidências de realização das consultas, poderão ser consideradas as contas médicas, faturas, recibos, notas fiscais, entre outros, relativos às sessões psicoterápicas, combinadas com a verificação das datas dos óbitos nos hospitais/maternidades indicados para a presente certificação, para cada óbito.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.4.7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Operadora oferece a cobertura de ao menos 1 (uma) consulta domiciliar com enfermagem no puerpério para acompanhamento e orientações.</p><p>Interpretação:</p><p>A Operadora oferece a cobertura de ao menos 1 (uma) consulta domiciliar com enfermagem no puerpério para acompanhamento e orientações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excelência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A consulta de enfermagem é uma atividade independente, realizada privativamente pelo enfermeiro, e tem como objetivo propiciar condições para a promoção da saúde da gestante e a melhoria na sua qualidade de vida, mediante uma abordagem contextualizada e participativa.</p><p>Conforme estabelecido pela Lei do Exercício Profissional, regulamentada pelo Decreto nº 94.406/87, o enfermeiro tem competência técnica e no modelo proposto, deve acompanhar o pós-parto de forma integrada com o médico.</p><p>O profissional deverá apoiar e orientar à mulher em relação aos seguintes temas importantes para a amamentação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Posturas mais confortáveis;</p><p>- Pega adequada;</p><p>- Fissuras (rachaduras) ou feridas;</p><p>- Mamas ingurgitadas;</p><p>- Mastite;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Ordenha manual, quando necessária;</p><p>- Apojadura;</p><p>- Colostro; e</p><p>- Livre demanda.</p><p>Outros temas que podem ser abordados:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Dificuldades com o sono;</p><p>- Sangramento puerperal;</p><p>- Transtornos relacionados à saúde mental;</p><p>- Sexualidade;</p><p>- Infecções sexualmente transmissíveis (IST);</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Orientações quanto à curativos;</p><p>- Alimentação e hidratação da mulher; e</p><p>- Cuidados com a higiene da mulher e do bebê.</p><p>Para assegurar o cumprimento do presente item de verificação, a operadora deverá dispor de contrato firmado ou instrumento similar com profissionais contemplando a realização de consulta domiciliar com enfermeiro obstétrico/obstetriz no puerpério para acompanhamento e orientações</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Possíveis formas de obtenção de evidência:</strong></p><p>Verificação por amostragem com as puérperas (entrevista, contato telefônico, aplicativo de mensagem) confirmando a realização da consulta domiciliar para a realização da orientação sobre amamentação.</p><p>Buscar evidência da remuneração da consulta em domicílio, incluindo remuneração individual por consulta e/ou outras formas de remuneração, como assalariamento e<em>bundle,</em>por exemplo.</p><p>Verificação das faturas e contas médicas comprovando o pagamento das consultas ao enfermeiro obstétrico/obstetriz.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.4.8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A operadora estabelece plano de ação para prevenir e prestar assistência em caso de distúrbios psíquicos característicos do período puerperal.</p><p>Interpretação:</p><p>A operadora estabelece plano de ação e fluxos de cuidado para prevenir e prestar assistência em caso de suspeita de distúrbios psíquicos característicos do período puerperal.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excelência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nas consultas realizadas, os profissionais de ginecologia e obstetrícia e de enfermagem obstétrica/obstetriz (NORMAN E TESSER, 2015) devem estar preparados e capacitados e avaliar eventuais sinais de distúrbios psíquicos característicos do período puerperal.</p><p>O puerpério, período após o parto, inevitavelmente traz consigo grandes mudanças e desafios (GUTMAN, 2016). A mulher pode não se reconhecer em alguns momentos em seu novo lugar físico e emocional. O cansaço e a insegurança de ser responsável por uma nova e frágil vida podem se apresentar. Em muitos momentos, a mulher pode se sentir só, ou pode sentir falta de amigos, trabalho e da vida que levava até então. É comum também haver desconforto com a própria imagem corporal. Fisiologicamente, trata-se de um período de grande labilidade hormonal e emocional.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>No campo psicológico, o chamado<em>baby-blues</em>atinge cerca de 70% das mulheres a partir de 2 dias após o parto, podendo permanecer entre 2 semanas até 1 mês. É configurado por grande instabilidade emocional, podendo levar à alternância de momentos de grande alegria e profunda tristeza e preocupação. O comportamento pode chegar a apresentar níveis de paranoia, como dificuldade para sair de casa ou deixar o bebê sob os cuidados de outras pessoas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Já a depressão pós-parto atinge 26% das puérperas. Envolve humor predominantemente negativo, falta de perspectiva, sonolência excessiva ou insônia, dificuldade de se vincular ao bebê ou rejeição e autodepreciação.</p><p>Por fim, a psicose puerperal, versão mais grave dos transtornos psicológicos puerperais, pode chegar a envolver delírios, alucinações (visuais e/ou auditivas), insônia, agitação, confusão mental, raiva, indiferença e agressividade, entre outros sintomas. Demanda assistência psiquiátrica e prescrição de medicamentos por esse profissional. Nesses casos, deve-se evitar que a mulher fique sozinha.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para pontuação no presente item de verificação, a operadora deve organizar e articular fluxo assistencial no puerpério a partir das consultas de puerpério com profissionais de ginecologia e obstetrícia e de enfermagem obstétrica/obstetriz, incluindo fornecimento de esclarecimentos e orientações para gestante e parceiro ou parceira, e, conforme os sintomas verificados, oferta de consulta com psicóloga ou psiquiatra em ambulatório ou em domicílio, acompanhamento por teleatendimento, encaminhamento para grupos de puérperas (Menezes; Avelino, 2016; Vincha, Santos, Cervato-Mancuso, 2010), entre outros.</p><p>Para assegurar o cumprimento do presente item de verificação, a operadora deverá dispor de contrato ou instrumento similar firmado com profissionais ou estabelecimentos de saúde contemplando as ações previstas no plano de ação para prevenir e prestar assistência em caso de distúrbios psíquicos<strong></strong>no puerpério nos municípios de localização dos hospitais/maternidades indicados para participar da presente certificação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificação do documento técnico que estabeleça plano de ação e fluxos aplicáveis para os casos de baby-blues, depressão pós-parto e psicose puerperal.</p><p>Verificação de contrato ou instrumento similar firmado com profissionais ou estabelecimentos de saúde contemplando as ações previstas no plano de ação para prevenir e prestar assistência em caso de distúrbios psíquicos no puerpério nos municípios de localização dos hospitais/maternidades indicados para esta certificação.</p><p>Verificação de listas de presença, materiais de divulgação, materiais de apoio, conteúdo programático evidenciando letramento sobre<em>baby-blues</em>, depressão pós-parto e psicose puerperal no pré-natal.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Verificação de rede de psicólogo e psiquiatra de referência para o encaminhamento da puérpera, pelos profissionais de ginecologia e obstetrícia e de enfermagem obstétrica/obstetriz em caso de suspeita de sofrimento mental no período puerperal.</p><p>Buscar evidência da remuneração da consulta em ambulatório ou em domicílio, incluindo remuneração individual por consulta e/ou outras formas de remuneração, como assalariamento e bundle, para psicólogos/psiquiatras.</p><p>Verificação de listas de presença, materiais de divulgação, materiais de apoio, conteúdo programático evidenciando o letramento acerca de sofrimento mental no período puerperal.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p><strong>Referências bibliográficas deste Requisito:</strong></p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS (BRASIL). Resolução Normativa nº 465, de 24 de fevereiro de 2021. Atualiza o Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde que estabelece a cobertura assistencial obrigatória a ser garantida nos planos privados de assistência à saúde contratados a partir de 1º de janeiro de 1999 e naqueles adaptados conforme previsto no artigo 35 da Lei n.º 9.656, de 3 de junho de 1998; fixa as diretrizes de atenção à saúde; e revoga a Resolução Normativa - RN nº 428, de 7 de novembro de 2017, a Resolução Normativa - RN n.º 453, de 12 de março de 2020, a Resolução Normativa - RN n.º 457, de 28 de maio de 2020 e a RN n.º 460, de 13 de agosto de 2020. Disponível em: <u>http://www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&amp;task=TextoLei&amp;format=raw&amp;id=NDAzMw==</u> . Acesso em: 03 mar. 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>AMERICAN CONGRESS OF OBSTETRICIANS AND GYNECOLOGISTS - ACOG. Your postpartum Care: Healing and Healthcare Booklet after Pregnancy. Acog, 2019. 40p. Disponível em: <u>https://www.acog.org/store/products/patient-education/booklet/your-postpartum-care-booklet</u> . Acesso em: 03 mar. 2022.</p><p>BRASIL. DECRETO Nº 94.406, DE 8 DE JUNHO DE 1987. Regulamenta a Lei nº 7.498, de 25 de junho de 1986, que dispõe sobre o exercício da enfermagem, e dá outras providências. Disponível em: <u>https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/1980-1989/d94406.htm</u> . Acesso em: 03 mar. 2022</p></td></tr><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. PORTARIA Nº20, DE 10 DE JUNHO DE 2014. Disponível em: https://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/sctie/2014/prt0020_10_06_2014.html. Acesso em: 03 mar, 2022.</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Programa Nacional de Vacinação - Calendário Nacional de Vacinação. Disponível em: <u>https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/c/calendario-nacional-de-vacinacao</u> . Acesso em: 03 mar, 2022.</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Departamento de Ações Programáticas Estratégicas. Área Técnica de Saúde da Mulher. Pré-natal e Puerpério: atenção qualificada e humanizada - manual técnico/Ministério da Saúde, Secretaria de Atenção à Saúde, Departamento de Ações Programáticas Estratégicas - Brasília: Ministério da Saúde, 2005. 163 p. color. - (Série A. Normas e Manuais Técnicos) - (Série Direitos Sexuais e Direitos Reprodutivos - Caderno nº 5) ISBN 85-334-0885-4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção Primária à Saúde Departamento de Ações Programáticas Estratégicas. Coordenação de Saúde da Criança e Aleitamento Materno. Caderneta da Criança - Menino. <u>2ª edição.</u> OS 0220/2020. Disponível em: <u>https://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/caderneta_crianca_menino_2ed.pdf</u> . Acesso em: 10 dez. 2021.</p><p>FEDERAÇÃO BRASILEIRA DAS ASSOCIAÇÕES DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA - FEBRASGO. Agosto Dourado. Um mês inteiro dedicado à amamentação. Femina. Publicação oficial da Federação Brasileira das Associações de Ginecologia e Obstetrícia. Volume 47, Número 8, 2019 https://www.febrasgo.org.br/pt/femina/item/839-revista-femina-2019-vol-47-n-8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>FEDERAÇÃO BRASILEIRA DAS ASSOCIAÇÕES DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA - FEBRASGO. Febrasgo. Amamentação, um ator de amor. Revista Ela - jun/jul 2019. <u>https://www.febrasgo.org.br/pt/revistas/revistaela/item/930-ela-amamentacao-um-ato-de-amor</u> </p><p>GUTMAN, L. A Maternidade e o Encontro Com A Própria Sombra. Best Seller, 2016. 322p.</p><p> <u>https://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/cd08_20.pdf</u> , acessado em 01/12/2021, às 17h58min.</p><p>LAGUNA, TF dos S; LEMOS, APS; FERREIRA, L.; GONÇALVES, C. dos S. Neonatal grief and the role of psychology in this context. Research, Society and Development,<em>[S. l.]</em>, v. 10, n. 6, p. e5210615347, 2021. DOI: 10.33448/rsd-v10i6.15347. Disponível em: https://rsdjournal.org/index.php/rsd/article/view/15347. Acesso em: 6 mar. 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>MALVEIRA, R. O sexto sinal vital da saúde. Pulsares; 2019</p><p>NATIONAL INSTITUTE FOR HEALTH AND CARE EXCELLENCE GUIDANCE - NICE. NICE GUIDANCE. Conditions and diseases. Fertility, pregnancy and childbirth. Pregnancy. Disponível em: https://www.nice.org.uk/guidance/conditions-and-diseases/fertility--pregnancy-and-childbirth/pregnancy Acesso em: 10 fev., 2022.</p><p>NATIONAL INSTITUTE FOR HEALTH AND CARE EXCELLENCE GUIDANCE - NICE. NICE GUIDANCE. Conditions and diseases. Fertility, pregnancy and childbirth. Postnatal care. Disponível em: <u>https://www.nice.org.uk/guidance/conditions-and-diseases/fertility--pregnancy-and-childbirth/postnatal-care</u> Acesso em: 10 fev., 2022</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>PASSAMAI, MPB et al. Letramento funcional em saúde: reflexões e conceitos sobre seu impacto na interação entre usuários, profissionais e sistema de saúde. Interface (Botucatu), Botucatu, v. 16, n. 41, p. 301-314, Jun 2012. <u>https://www.scielo.br/pdf/icse/2012nahead/aop2812</u> </p><p>SOCIEDADE BRASILEIRA DE PEDIATRIA - SBP, 2020, e suas atualizações posteriores. Calendário de Vacinação. Disponível em <u>https://www.sbp.com.br/fileadmin/user_upload/22268g-DocCient-Calendario_Vacinacao_2020.pdf</u> Acesso em: 10 fev., 2022.</p><p>WORLD HEALTH ORGANIZATION - WHO. WHO recommendations on postnatal care of the mother and newborn. World Health Organization. ISBN 978 92 4 150664 9. Geneva: 2013. Disponível em: <u>https://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/97603/9789241506649_eng.pdf;sequence=1</u> Acesso em: 12 dez., 2021.</p></td></tr></table><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>