<xml><article id="30884886" name="Res 1293" idOficio="9442319" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/03/2023" artClass="00070:00151:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="68" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=68" editionNumber="43" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20384500">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRC SP Nº 1.293, DE 24 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova a Proposta de Resolução Que Dispõe sobre a Participação de Conselheiros, Membros do Conselho Consultivo, Diretores, Delegados Representantes e Colaboradores do Crcsp Em Eventos Nacional, Estadual e Internacional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRC SP Nº 1.293, DE 24 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Aprova a Proposta de Resolução Que Dispõe sobre a Participação de Conselheiros, Membros do Conselho Consultivo, Diretores, Delegados Representantes e Colaboradores do Crcsp Em Eventos Nacional, Estadual e Internacional.</p><p>O Plenário do CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO ESTADO DE SÃO PAULO, no uso das atribuições que lhe são conferidas e tendo em vista o que consta da Deliberação do Conselho Diretor nº 7/2023, de 23 de fevereiro de 2023, e,</p><p>CONSIDERANDO o teor da proposta da Resolução que dispõe sobre a participação de conselheiros, membros do Conselho Diretor, diretores, delegados representantes e colaboradores do CRCSP.</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de estabelecer metodologia do processo de participação em eventos que é de grande importância que o CRC SP se faça representar nesses eventos, cujo objetivo estratégico visa influenciar na formação das competências e das habilidades do profissional e fomentar programas de educação continuada, resolve:</p><p>Artigo 1º - Aprovar a proposta de Resolução, no âmbito do Conselho Regional de Contabilidade do Estado de São Paulo, que dispõe sobre a participação de conselheiros, membros do conselho consultivo, diretores, delegados representantes e colaboradores do CRCSP em eventos nacional, estadual e internacional, disponível no site: www.crcsp.org.br.</p><p>Artigo 2º - Esta Resolução entra em vigor em 1º (primeiro) de março de 2023.</p><p class="assina">JOSÉ APARECIDO MAION</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>