<xml><article id="30958835" name="RESOLUCAO 082.2023 - Dispoe sobr" idOficio="9450800" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="08/03/2023" artClass="00070:00216:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA 16ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="446" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=446" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20396901">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CREF16/RN nº 82, de 11 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a Criação e homologação do Regimento Interno das Câmaras Permanentes e Provisórias do Conselho Regional de Educação Física da 16ª Região - CREF16/RN e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CREF16/RN nº 82, de 11 de março de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Criação e homologação do Regimento Interno das Câmaras Permanentes e Provisórias do Conselho Regional de Educação Física da 16ª Região - CREF16/RN e dá outras providências.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 16ª REGIÃO - CREF16/RN, no uso de suas atribuições legais;</p><p>CONSIDERANDO a decisão do Plenário do CREF16/RN em reunião ordinária realizada no dia 14 de maio de 2022;</p><p>Considerando o que dispõe a lei 9696/98.</p><p>Considerando a Resolução CONFEF nº 448/2022.</p><p>Considerando a Resolução CREF16/RN nº 081/2023</p><p>Considerando o inciso X do art. 68 do seu Regimento Interno.</p><p>Considerando o parágrafo único do art. 74 do seu Regimento Interno.</p><p>Considerando finalmente a deliberação do Plenário do CREF16/RN em reunião realizada n dia 13 de janeiro de 2023, resolve,</p><p>Art. 1. Criar e Homologar o Regimento Interno das Câmaras Permanentes e Provisórias do CREF16/RN que passa a fazer parte desta resolução, como anexo I;</p><p>Art. 2º Esta resolução entrará em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">Francisco Borges de Araújo</p><p>ANEXO I</p><p>REGIMENTO INTERNO DAS CÂMARAS PERMANENTES E TEMPORÁRIAS</p><p>ÓRGÃOS DE ASSESSORAMENTO</p><p>Art. 1º - As Câmaras são órgãos de assessoramento do Plenário, da Diretoria e da Presidência do CREF16/RN, com competência exclusiva para examinar em caráter preliminar por meio de análise, instrução e emissão de parecer os assuntos e processos que lhes forem enviados pelo Presidente do CREF16/RN, retornando-os devidamente avaliados para decisão superior.</p><p>Art. 2º - As Câmaras Permanentes do CREF16/RN são aquelas elencadas no Regimento Interno do CREF16/RN.</p><p>Art. 3º - As Câmaras Temporárias do CREF16/RN serão instituídas para atender demandas específicas, de caráter temporário.</p><p>§ 1º - A indicação da necessidade de criação das Câmaras Temporárias será analisada pela Diretoria do CREF16/RN e, após, levado para deliberação do Plenário do CREF16/RN.</p><p>§ 2º - As Câmaras Temporárias serão instituídas através de Resolução contemplando a razão de sua criação, competências e prazo de funcionamento.</p><p>Art. 4º - As Câmaras terão como sede as instalações do CREF16/RN e contarão com o apoio da área administrativa do CREF16/RN para auxílio nas questões administrativas.</p><p>Parágrafo único - As Câmaras Permanentes ou Temporárias serão presididas somente por Conselheiros eleitos.</p><p>DA COMPOSIÇÃO E MANDATOS</p><p>Art. 5º - As Câmaras Permanentes do CREF16/RN serão compostas por, no mínimo, 03 (três) e no máximo por 05 (cinco) Conselheiros Regionais.</p><p>§ 1º - Poderão integrar as Câmaras do CREF16/RN, na qualidade de convidados, Profissionais de Educação Física com registro ativo no CREF16/RN e em dia com suas obrigações Éticas e Regimentais, observando-se o limite de 02 (dois) convidados.</p><p>§ 2º - Será permitida a participação dos Membros Conselheiros e Convidados em apenas uma das Câmaras.</p><p>§ 3º - A Câmara de Controle e Finanças será composta exclusivamente por Conselheiros.</p><p>§ 4º - Os Membros integrantes das Câmaras Permanentes podem ser substituídos pelo Plenário a qualquer tempo.</p><p>Art. 6º - As Câmaras Temporárias do CREF16/RN serão compostas por, no mínimo, 02 (dois) e no máximo 05 (cinco) Conselheiros Regionais.</p><p>§ 1º - Poderão integrar as Câmaras do CREF16/RN, na qualidade de convidados, Profissionais de Educação Física com registro ativo no CREF16/RN e em dia com suas obrigações Éticas e Regimentais, observando-se o limite de 02 (dois) convidados.</p><p>§ 2º - Os Membros integrantes das Câmaras Temporárias podem ser substituídos pelo Plenário a qualquer tempo.</p><p>Art. 7º - O período de mandato de Presidente e de Secretário inicia-se a partir de sua eleição e encerrará junto com o mandato da Diretoria do CREF16/RN.</p><p>DA INDICAÇÃO E APROVAÇÃO DOS MEMBROS</p><p>Art. 8º - Será de responsabilidade dos Conselheiros Regionais a indicação dos nomes para composição das Câmaras.</p><p>§ 1º - Para indicação de Membros externos (não integrantes do Plenário do CREF16/RN) será necessário o preenchimento do formulário próprio devolvido à Diretoria do CREF16/RN para análise.</p><p>§ 2º - Após análise por parte da Diretoria do CREF16/RN, do cumprimento dos requisitos estabelecidos neste Regimento Interno por todos os nomes indicados, o tema será levado à deliberação do Plenário do CREF16/RN.</p><p>Art. 9º - A designação dos Membros de cada Câmara será oficializada através de Portaria do CREF16/RN.</p><p>DA ELEIÇÃO DA PRESIDÊNCIA E SECRETARIA</p><p>Art. 10º - Na primeira reunião das Câmaras serão eleitos 01 (um) Presidente e 01 (um) Secretário, mediante aprovação da maioria dos seus Membros.</p><p>Parágrafo único - São elegíveis para as funções de Presidente e Secretário os Conselheiros Regionais integrantes das Câmaras.</p><p>Art. 11º - A eleição mencionada no artigo anterior dar-se-á por inscrição de candidato a concorrer para a função de Presidente e de Secretário.</p><p>Parágrafo único - A eleição será conduzida por um Membro eleito para tanto.</p><p>Art. 12º - Serão considerados eleitos para as funções de Presidente e Secretário os candidatos que obtiverem a maioria simples dos votos dos eleitores.</p><p>Parágrafo único - Em caso de empate, será considerado eleito o candidato registrado há mais tempo no CREF16/RN, contado da data do deferimento do registro.</p><p>Art. 13º - As Câmaras deverão informar à Diretoria do CREF16/RN, no prazo de até 10 (dez) dias posteriores à eleição, o nome do Presidente e Secretário eleitos.</p><p>DAS VACÂNCIAS E IMPEDIMENTOS</p><p>Art. 14º - Nos casos de vacâncias e impedimentos de Membros das Câmaras, os mesmos serão substituídos por integrante indicado pelo Presidente da Câmara. No caso deste, pelo secretário.</p><p>Parágrafo único - Após análise por parte da Diretoria do CREF16/RN do cumprimento dos requisitos estabelecidos neste Regimento Interno pelo indicado, o tema será levado à deliberação do Plenário do CREF16/RN.</p><p>Art. 15º - O conceito de vacâncias e impedimentos a serem aplicados as Câmaras será e que o mesmo que disposto no Regimento Interno do CREF16/RN.</p><p>Art. 16º - Cessará a investidura dos Membros das Câmaras com:</p><p>I - a extinção ou renúncia do mandato;</p><p>II - a ausência injustificada a 2 (duas) reuniões consecutivas anuais ou 4 (quatro) reuniões intercaladas no período do seu mandato;</p><p>III - por inobservância ao disposto na normatização do Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>§ único - A perda do mandato deverá ser precedida de instauração de processo administrativo em que se assegure o contraditório e o amplo direito de defesa do Membro, exceto no caso previsto no inciso I do caput deste artigo, respeitadas as disposições constantes em normativo do Sistema CONFEF/CREFs que regulamente e tema.</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS MEMBROS DAS CÂMARAS</p><p>Art. 17º - Aos Presidentes das Câmaras compete:</p><p>I - presidir, supervisionar e coordenar os trabalhos da Câmara, promovendo as medidas necessárias à consecução das suas finalidades;</p><p>II - definir as pautas, convocar e dirigir as reuniões;</p><p>III - exercer o voto de qualidade quando ocorrer empate nas votações;</p><p>IV - distribuir aos integrantes da Câmara matérias para exame e parecer, bem como decidir sobre a prorrogação de prazos, quando possível;</p><p>V - assinar com o Secretário as atas das reuniões;</p><p>VI - expedir documentos decorrentes das deliberações da Câmara ou necessários ao seu funcionamento;</p><p>VII - convidar para as reuniões, sem direito a voto, pessoas externas com o objetivo de discutir matérias de interesse da Câmara, após aprovação da Diretoria do CREF16/RN;</p><p>VIII - propor à Diretoria do CREF16/RN constituir subcâmaras temporárias para realizar estudos em áreas atinentes à competência da Câmara;</p><p>IX - representar a Câmara nos atos que se fizerem necessários, assim como em seminários, debates e reuniões na área de sua competência, após aprovação da Diretoria;</p><p>X - zelar pelo cumprimento das normas do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>XI - resolver questões de ordem;</p><p>XII - elaborar, ao final do mandato, relatório circunstanciado das atividades desenvolvidas em sua gestão, submetendo-o à aprovação da Câmara, encaminhando, posteriormente, à Diretoria do CREF16/RN;</p><p>XIII - manter a harmonia entre os integrantes da Câmara.</p><p>Art. 18º - Incumbe ao Secretário das Câmaras:</p><p>I - secretariar as reuniões da Câmara, procedendo a verificação de quórum, assessorando o Presidente na condução dos trabalhos e elaborando as respectivas atas;</p><p>II - apurar os votos proferidos nas votações dos assuntos pautados em reunião;</p><p>III - elaborar as atas das reuniões, assinando-as, posteriormente, com o Presidente;</p><p>IV - auxiliar o Presidente em suas competências.</p><p>Art. 19 - Cabe aos integrantes das Câmaras:</p><p>I - comparecer, participar e votar nas reuniões da Câmara;</p><p>II - examinar, relatar e votar expedientes e matérias que lhes forem distribuídas pelo Presidente, até a reunião seguinte, admitida igual prorrogação a critério do Presidente;</p><p>III - formular indicações de interesse da Câmara.</p><p>DO FUNCIONAMENTO</p><p>Art. 20º - As reuniões das Câmaras serão convocadas por seu Presidente, mediante aprovação da Presidência do CREF16/RN, após análise da proposta da pauta.</p><p>Parágrafo único - As Câmaras reunir-se-ão de forma virtual, híbrida, podendo ser presencial, ou por outro meio compatível que viabilize a realização do ato.</p><p>Art. 21º - A convocação para as reuniões ordinárias será feita com, no mínimo, 10 (dez) dias de antecedência e as extraordinárias serão convocadas com, pelo menos, 5 (cinco) dias de antecedência, já acompanhadas da respectiva pauta.</p><p>§ 1º - As convocações do Presidente e respectiva pauta serão distribuídas por mensagem eletrônica, com cópia para o Presidente do CREF16/RN, cabendo aos integrantes certificarem o seu recebimento.</p><p>§ 2º - Excepcionalmente, em casos de urgência, o prazo previsto no caput deste artigo poderá ser reduzido, a critério do Presidente, mediante justificativa.</p><p>Art. 22º - As Câmaras reunir-se-ão com qualquer número, mas só decidem por maioria simples dos seus Membros.</p><p>Art. 23º - As Câmaras manifestam-se por um dos seguintes instrumentos:</p><p>I - Indicação: ato propositivo, subscrito por um ou mais integrantes da Câmara, contendo sugestão justificada de realização de estudo sobre qualquer matéria de seus interesses;</p><p>II - Parecer: ato pelo qual os Órgãos pronunciam-se sobre matéria de suas competências;</p><p>III - Oficinas Temáticas: apresentação e discussão de tema específico da área.</p><p>Art. 24º - A ausência às reuniões ou sessões deverão ser justificadas, previamente, aos Presidentes das Câmaras, por escrito.</p><p>Art. 25º - Poderão participar das reuniões das Câmaras, na qualidade de convidados e mediante aprovação da Diretoria do CREF16/RN:</p><p>I - Integrantes de outras Câmaras do CREF16/RN e do CONFEF, com o objetivo de discutir assuntos de interesse da Câmara;</p><p>II - Conselheiros Federais, Conselheiros Regionais, Assessores e Funcionários do CREF16/RN, do CONFEF e de outros CREFs;</p><p>III - Pessoas referenciais no assunto afim da Câmara.</p><p>DA ORDEM DO DIA</p><p>Art. 26º - Na hora regulamentar das reuniões das Câmaras, o Presidente declarará aberta a sessão.</p><p>Parágrafo único - Havendo matéria a ser decidida e não havendo o respectivo quórum (conferido pela maioria dos seus membros), aguardar-se-á 15 (quinze) minutos e, persistindo a falta de quórum, a reunião transcorrerá, sendo qualquer decisão adiada.</p><p>Art. 27º - Em cada reunião, a ordem do dia será desenvolvida na sequência indicada:</p><p>I - verificação do quórum;</p><p>II - abertura da reunião;</p><p>III - apreciação e aprovação da ata da reunião anterior;</p><p>IV - expediente;</p><p>V - informes e assuntos de interesse geral;</p><p>VI - apreciação, discussão e votação dos assuntos pautados.</p><p>Parágrafo único - A ordem dos trabalhos pode ser alterada pelo Presidente da Câmara ou por requerimento justificado de qualquer Membro, acatado pela maioria dos integrantes.</p><p>Art. 28º - A apreciação de matéria constante da ordem do dia obedecerá às seguintes regras:</p><p>I - o Presidente relatará à Câmara a matéria a ser apreciada e, em seguida, abrirá a discussão, conduzindo e moderando o debate;</p><p>II - os Membros inscrever-se-ão para que lhes seja concedida a palavra;</p><p>III - o Presidente concederá a palavra aos Membros por ordem de inscrição, que farão uso da palavra pelo tempo de 05 (cinco) minutos;</p><p>IV - o Relator da matéria tem direito de fazer uso da palavra quando houver interpelação ou contestação antes de encerrada a discussão; e</p><p>V - aquele que estiver com a palavra pode conceder aparte, que é descontado do seu tempo.</p><p>Art. 29º - As emendas ou os substitutivos aos temas discutidos devem ser apresentados, por escrito, durante a discussão de cada um deles.</p><p>Art. 30º - Encerrada a discussão, o Presidente encaminhará a matéria para votação.</p><p>§ 1º - Para fins de votação deste artigo, são três os tipos de votos a serem proferidos:</p><p>I - favorável - aquele favorável a aprovação da matéria em votação;</p><p>II - contrário - aquele contrário a aprovação da matéria em votação;</p><p>III - abstenção - aquele onde o Conselheiro se abstem de intervir.</p><p>§ 2º - No caso de empate, caberá ao Presidente da Câmara o voto de qualidade.</p><p>§ 3º - Qualquer Membro poderá declarar-se suspeito ou impedido, cabendo a decisão à Câmara, sendo isto consignado em ata.</p><p>§ 4º - Apurados os votos proferidos, o Presidente proclamará o resultado, entre os votos favoráveis e contrários que constará da ata da reunião.</p><p>§ 5º - Nenhum Membro poderá alterar o voto depois de proclamada a conclusão da votação pelo Presidente.</p><p>Art. 31º - As atas resumirão com clareza o que na sessão tiver ocorrido, devendo conter, obrigatoriamente:</p><p>I - dia, mês, ano e hora da abertura e a do encerramento da sessão;</p><p>II - o nome do Membro que presidir a sessão e do Secretário da mesma;</p><p>III - os nomes dos Membros presentes;</p><p>IV - os nomes dos Membros que não comparecerem;</p><p>V - as matérias discutidas e julgadas na sessão, incluindo o resultado das votações, e o mais que ocorrer.</p><p>Art. 32º - As retificações de atas poderão ser determinadas pelo Presidente ou solicitadas por qualquer Membro, em caso de erro de registro de dados e de outros erros materiais, e serão feitas desde que não impliquem alteração do teor das deliberações, devendo ser processadas na reunião seguinte, quando as atas serão submetidas à aprovação.</p><p>Parágrafo único - Uma vez as atas aprovadas, não poderão sofrer alteração.</p><p>Art. 33º - As atas das reuniões serão lavradas em folhas separadas e, após aprovação da Câmara, rubricadas e assinadas pelo Secretário e pelo Presidente, sendo, posteriormente, entregues a Diretoria do CREF16/RN, para arquivamento.</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DAS CÂMARAS PERMANENTES</p><p>Art. 34º - Além das atribuições instituídas no Sistema CONFEF/CREFs, às Câmaras competem as prerrogativas descritas no Regimento Interno do CREF16/RN e:</p><p>I - elaborar o programa de trabalho, na área de sua competência, apresentando à Diretoria do CREF16/RN;</p><p>II - desenvolver estudos e pesquisas que colaborem na definição de estratégias que estabeleçam conexões entre o sua área de competência e o exercício profissional;</p><p>III - elaborar relatório de atividades desenvolvidas durante o ano e envio à Diretoria do CREF16/RN até o dia 15 de fevereiro do ano subsequente.</p><p>DA CÂMARA DE REGISTRO</p><p>Art. 35º - À Câmara de Registro compete especificamente:</p><p>I - receber, analisar e deliberar sobre os pedidos de registros, alterações, cancelamento e reativação dos registros de Profissionais;</p><p>II - receber, analisar e deliberar sobre os pedidos de registros, alterações, cancelamentos e reativação dos registros das Pessoas Jurídicas prestadoras de serviço na área de atividades físicas, atividades esportivas e similares;</p><p>III - opinar sobre p modelo e emissão de Carteira de Identidade Profissional;</p><p>IV - opinar sobre modelo e emissão de Certificado de Registro de Pessoa Jurídica;</p><p>V - propor procedimentos para o registro dos Profissionais de Educação Física e das Pessoas Jurídicas, ouvindo o CREF16/RN, e encaminhar para deliberação do Plenário;</p><p>VI - estabelecer procedimentos para o registro e a emissão de Certidão de Registro de Especialidade Profissional;</p><p>VII - examinar matéria sobre registro e propor medidas e ações pertinentes;</p><p>VIII - examinar e dar parecer sobre os recursos das decisões exaradas pelo CREF16/RN referentes ao registro dos Profissionais e das Pessoas Jurídicas.</p><p>DA CÂMARA DE NORMATIZAÇÃO</p><p>Art. 36º - À Câmara de Normatização compete especificamente:</p><p>I - zelar para que sejam cumpridas as leis, os princípios e as normas reguladoras do exercício da profissão;</p><p>II - acompanhar normativas, projetos de lei e decisões judiciais que impactem no exercício profissional e no desenvolvimento da profissão;</p><p>III - elaborar diretrizes, normas técnicas e éticas reguladoras da atividade profissional;</p><p>IV - elaborar instruções normativas necessárias à implementação das decisões do Plenário e das decisões das Câmaras, em conjunto com as mesmas;</p><p>V - estabelecer mecanismos legais para intercâmbio com Instituições de Ensino Superior e entidades de natureza técnica;</p><p>VI - manter cadastro dos Cursos de Graduação em Educação Física do Brasil, principalmente os do Rio Grande do Norte.</p><p>DA CÂMARA DE FISCALIZAÇÃO</p><p>Art. 37º - À Câmara de Fiscalização compete especificamente:</p><p>I - zelar pela orientação e fiscalização do exercício e das atividades profissionais dos Profissionais de Educação Física;</p><p>II - propor e/ou apreciar ato normativo que verse sobre a orientação e fiscalização do exercício e das atividades profissionais dos Profissionais de Educação Física;</p><p>III - apreciar e emitir parecer sobre ações voltadas à eficácia da fiscalização do exercício e das atividades profissionais dos Profissionais de Educação Física, encaminhando propostas ao Plenário;</p><p>IV - levantar, analisar e debater sobre os problemas encontrados pela área de Fiscalização do CREF16/RN durante a fiscalização, informando à Câmara de Fiscalização do CONFEF;</p><p>V - responder consultas e orientar à área de fiscalização do CREF16/RN;</p><p>VI - elaborar relatório de fiscalização a ser enviado, trimestralmente, ao CONFEF contendo as seguintes informações:</p><p>a) o número total de fiscalizações realizadas no período (ativas/reativas), indicando o quantitativo referentes às Pessoas Físicas e Pessoas Jurídicas;</p><p>b) a descrição das infrações identificadas, quantificando-as;</p><p>c) os efeitos gerados pelos autos de fiscalização.</p><p>DA CÂMARA DE JULGAMENTO</p><p>Art. 38º - À Câmara de Julgamento compete especificamente:</p><p>I - sanear, avocar e desenvolver processos de sua competência, determinando as diligências necessárias à instrução processual;</p><p>II - informar à Diretoria do CREF16/RN para representar às autoridades competentes sobre fatos apurados;</p><p>III - zelar pelo cumprimento do Código de Ética Profissional e do Código Processual de Ética do Sistema CONFEF/CREFs e dos seus aprimoramentos;</p><p>IV - opinar, por meio de parecer escrito e motivado, observado o disposto no Código de Ética Profissional, pelo não recebimento de denúncia ou representação, sugerindo seu arquivamento liminar quando o fato apurado não constituir infração disciplinar;</p><p>V - instaurar Procedimento de Sindicância - PS por meio de parecer escrito e motivado e observado o disposto no Código de Ética Profissional;</p><p>VI - instaurar Processo Ético e Disciplinar - PED com o respectivo parecer e tipificação da infração, observado o disposto no Código de Ética Profissional;</p><p>VII - autuar, instruir e julgar, em primeira instância, os casos de denúncia de Profissionais que tenham ferido o Código de Ética Profissional;</p><p>VIII - promover, quando possível, o Procedimento de Conciliação - PC sem apreciação do mérito, por meio de parecer escrito e motivado e observado o disposto no Código de Ética Profissional;</p><p>IX - julgar os processos éticos em primeira instância, encaminhando ao Presidente do CREF16/RN o resultado, a fim de que sejam oficializadas as partes;</p><p>X - elaborar relatório de processos julgados a ser enviado, trimestralmente, ao CONFEF contendo as seguintes informações:</p><p>a) o número total de processos instaurados no período;</p><p>b) o número total de processos julgados no período;</p><p>c) a descrição das infrações identificadas, quantificando-as;</p><p>d) o quantitativo de advertências aplicadas;</p><p>e) o quantitativo de multas aplicadas;</p><p>f) o quantitativo de suspensão de registro aplicados;</p><p>g) o quantitativo de cancelamentos de registro aplicados.</p><p>Art. 39º - A Câmara de Julgamento pode, por ato de seu Presidente, solicitar à Diretoria a nomeação de uma Comissão de Sindicância composta por Profissionais registrados no CREF16/RN, com a finalidade de efetuar sindicância ou promover diligência necessária à instrução de processo a seu cargo.</p><p>Parágrafo único - Estão absolutamente impedidos de participar de sindicância, diligência e/ou julgamento os parentes até o 3º (terceiro) grau das partes ou aqueles que de qualquer forma estejam envolvidos com o fato objeto do processo, ou que tenham, publicamente, emitido algum juízo de valor sobre o mesmo.</p><p>DA CÂMARA DE ORIENTAÇÃO E ÉTICA PROFISSIONAL</p><p>Art. 40º - À Câmara de Orientação e Ética Profissional compete especificamente:</p><p>I - estimular a exação e a diligência no exercício profissional, resguardando a dignidade dos que a exercem;</p><p>II - elaborar recomendações, orientações e diretrizes sobre os diferentes campos de intervenção profissional;</p><p>III - propor e realizar atividades relacionadas com a Ética Profissional nos campos de intervenção do Profissional de Educação Física;</p><p>IV - elaborar instruções sobre assuntos específicos relacionados com o exercício profissional;</p><p>V - analisar e emitir parecer sobre políticas públicas ou iniciativas privadas, que incidam sobre Educação Física na saúde, na educação, nos esportes, na cultura e lazer;</p><p>VI - definir parâmetros e instrumentos de avaliação do exercício profissional, incluindo exame de proficiência;</p><p>VII - estabelecer referenciais para a criação e reconhecimento de especialidades profissionais;</p><p>VIII - articular ações entre formação inicial e continuada, exercício profissional e mercado de trabalho;</p><p>IX - elaborar propostas sobre o perfil formativo e de intervenção profissional.</p><p>DA CÂMARA DE CONTROLE E FINANÇAS</p><p>Art. 41º - À Câmara de Controle e Finanças compete especificamente:</p><p>I - examinar a proposta orçamentária do CREF16/RN;</p><p>II - examinar, anualmente, as prestações de contas e o balanço do exercício do CREF16/RN, emitindo parecer para deliberação do Plenário;</p><p>III - apreciar as demonstrações contábeis mensais, emitindo parecer, se necessário;</p><p>IV - apresentar ao Plenário denúncia fundamentada sobre erros administrativos de matéria financeira, sugerindo as medidas a serem tomadas;</p><p>V - acompanhar a execução orçamentária e dos programas necessários à utilização regular e racional dos recursos;</p><p>VI - atuar na auditoria interna da entidade;</p><p>VII - apresentar ao Plenário, trimestralmente, os relatórios exarados acerca da prestação de contas;</p><p>VIII - levantar e analisar sobre os problemas encontrados pela Câmara na documentação apresentada pelo CREF16/RN;</p><p>IX - propor ato normativo que verse sobre as prestações de contas, demonstrações contábeis, proposta orçamentária e demais relatórios do CREF16/RN.</p><p>Parágrafo único - Compete ao Presidente e ao Tesoureiro diligenciar o atendimento do que for requisitado pelo Presidente da Câmara de Controle e Finanças, para o exercício da competência referida neste artigo, inclusive o apoio administrativo e o assessoramento técnico.</p><p>Art. 42º - A Câmara de Controle e Finanças será constituída exclusivamente por Conselheiros Regionais eleitos.</p><p>Parágrafo único - Não poderá participar da Câmara de Controle e Finanças os Membros da Diretoria do CREF16/RN.</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 43º - Este Regimento Interno foi aprovado em reunião do Plenário do CREF16/RN, realizada em 13 de janeiro de 2023, entrando em vigor imediatamente após a sua publicação.</p><p class="assina">Francisco Borges de Araújo</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>