<xml><article id="31253884" name="ExtParecer8433Tevah" idOficio="9488191" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="23/03/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20449443">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.433/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.433/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 259ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 02/03/2023, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.022480/2022-73</p><p>Requerente: Tevah Consultoria Regulatória.</p><p>CQB: 519/20</p><p>Assunto: Solicitação de parecer sobre o enquadramento regulatório do produto BiomElix One® Guided Biotic obtido por Técnica Inovadora de Melhoramento de Precisão (TIMP), nos termos da Lei nº 11.105 de 24 de março de 2005 e da Resolução Normativa nº 16, de 15 de janeiro de 2018.</p><p>Extrato Prévio: Nº 8633/2022, publicado no DOU em 03 de janeiro de 2023.</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>Após análise dos dados, com base nas informações e evidencias apresentadas pela empresa Tevah Consultoria Regulatória, a Carta Consulta foi deferida, devendo o produto BiomElix One® Guided Biotic ser enquadrado como Técnica Inovadora de Melhoramento de Precisão (TIMP), de forma que o produto não é considerado um Organismo Geneticamente Modificado (OGM) ou derivado, verificou-se que as informações requeridas pela Resolução Normativa Nº 16 da CTNBio, de 15 de janeiro de 2018, foram adequadamente aportadas e demonstraram que o BiomElix One® Guided Biotic, não possui ADN/ARN recombinante; que ele não se multiplicará em células hospedeiras; que ele gera ganho/perda de função gênica, com a ausência de ADN/ARN recombinante; que o mesmo é obtido por técnica com expressão temporária de moléculas de ADN/ARN sem introgressão dessas moléculas no produto; e que finalmente não causa modificação permanente no genoma receptor, assim a tecnologia atende aos requisitos apresentados no parágrafo 3º, do Artigo 1º. No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a Comissão concluiu que o presente pedido atende às normas da CTNBio e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>