<xml><article id="30997359" name="Portaria 29 16fev2023" idOficio="9456127" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/03/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20404360">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 29, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Delega competência ao Superintendente do Ibama no Estado do Espírito Santo para celebração de Acordo de Cooperação Técnica com a Universidade Federal do Espírito Santo.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 29, DE 16 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Superintendente do Ibama no Estado do Espírito Santo para celebração de Acordo de Cooperação Técnica com a Universidade Federal do Espírito Santo.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOVÁVEIS (IBAMA), no uso das atribuições que lhe conferem o art. 15 do Anexo I do Decreto nº 11.095, de 13 de junho de 2022, que aprovou a Estrutura Regimental do Ibama, e o art. 195, do Regimento Interno do Ibama, aprovado pela Portaria nº 92, de 14 de setembro de 2022, e considerando ainda os arts. 68 a 70 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, o art. 12 da Lei nº 8.270, de 17 de dezembro de 1993, a Instrução Normativa SGP/SEGG/ME nº 15, de 16 de março de 2022, e o contido no Processo Administrativo nº 02009.000887/2022-03, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Superintendente do Ibama no Estado do Espírito Santo e, na sua ausência, ao seu substituto legal, para firmar, em nome do IBAMA, Acordo de Cooperação Técnica com a Universidade Federal do Espírito Santo, que tem por finalidade a execução de ações e atividades de prevenção aos agravos, de promoção e acompanhamento da saúde dos servidores e de perícia oficial, com o objetivo de garantir a continuidade da política de atenção à saúde e à segurança do trabalho do servidor público federal, estabelecida pelo Decreto nº 6.833, de 2009, através do Subsistema Integrado de Atenção à Saúde do Servidor (SIASS), Unidade SIASS -UFES.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RODRIGO AGOSTINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>