<xml><article id="31275076" name="PORTARIA GM-MPO NA 66 DE 22 DE M" idOficio="9490710" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00039:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20452698">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MPO Nº 66, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Efetiva realocação de cargos e funções dentro do Quadro Demonstrativo de Cargos em Comissão e de Funções de Confiança do Ministério do Planejamento e Orçamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MPO Nº 66, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Efetiva realocação de cargos e funções dentro do Quadro Demonstrativo de Cargos em Comissão e de Funções de Confiança do Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO PLANEJAMENTO E ORÇAMENTO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 13, do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e no art. 3º, do Decreto nº 11.353, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica efetivada, no âmbito do Ministério do Planejamento e Orçamento, a realocação de:</p><p>I - uma Função Comissionada Executiva, código FCE 2.10, da Assessoria de Relações Internacionais, para o quadro da Ouvidoria; e</p><p>II - um Cargo Comissionado Executivo, código CCE 1.07, da Ouvidoria, para o quadro do Gabinete da Secretaria de Assuntos Internacionais e Desenvolvimento.</p><p>Art. 2º A realocação de que trata o art. 1º deverá ser registrada no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - SIORG até o dia útil anterior à data de entrada em vigor desta Portaria, e as alterações decorrentes deverão ser propostas nos respectivos regimentos internos e nas alterações futuras do Decreto de aprovação de estrutura regimental do Ministério do Planejamento e Orçamento, caso tenham implicado alteração tácita do ato, nos termos do art. 14, incisos I e II, do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor três dias úteis após a data de publicação.</p><p class="assina">SIMONE TEBET</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>