<xml><article id="31342607" name="Acordao 113" idOficio="9499084" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="29/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00007" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20464541">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 113-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 113-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.000926/2023-93</p><p>2. Interessado: Samarco Mineração S.A. - em recuperação judicial</p><p>3. Relator: Alber Vasconcelos</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam de requerimento de autorização especial e emergencial, com fulcro no art. 49 da Lei 10.233, de 5 de junho de 2001, e no art. 31 da Resolução-Antaq nº 71, de 30 de março de 2022, formulado pela empresa Samarco Mineração S.A. - em recuperação judicial (SEI nº 1821276), para movimentação e armazenagem de contêineres, durante o prazo de 180 (cento e oitenta) dias, em seu terminal de uso privado denominado "Terminal Marítimo Ponta do UBU", localizado no município de Anchieta/ES e autorizado pelo Contrato de Adesão (adaptação) nº 34/2014-ANTAQ, celebrado em 10 de agosto de 2016,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 539, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. deferir o pleito da empresa Samarco Mineração S.A. - em recuperação judicial para movimentação e armazenagem de contêineres para tubos e estruturas submarinas em seu TUP "Terminal Marítimo Ponta do UBU", limitada ao prazo máximo de 180 (cento e oitenta) dias, a partir de março de 2023;</p><p>5.2. ressaltar que a autorização ora deferida não desonera a empresa requerente do atendimento aos padrões de segurança exigidos pelos entes intervenientes na operação, mormente no tocante às competências afetas à Marinha do Brasil, ao Corpo de Bombeiros e ao órgão de Meio Ambiente; e</p><p>5.3. cientificar a empresa interessada acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 23/03/2023 - Telepresencial.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos (Relator) e Caio Farias</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>