<xml><article id="31394432" name="1 CONCEA - Extrato de Parecer 16" idOficio="9505559" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="31/03/2023" artClass="00013:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00002" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20473774">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER Nº 16, DE 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER Nº 16, DE 28 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Coordenadora do Conselho Nacional de Controle de Experimentação Animal - CONCEA, no uso de suas atribuições e de acordo com o inc. II, art. 5º da Lei nº 11.794/2008; arts. 34 e 35 do Decreto nº 6.899/2009; e art. 7º da Resolução Normativa CONCEA nº 50/2021, torna público que o CONCEA apreciou e emitiu Parecer para o seguinte pedido de Cancelamento do Credenciamento Institucional para Atividades com Animais em Ensino ou Pesquisa Científica - CIAEP:</p><p>Processo: 01250.072625/2018-21 (613)</p><p>CIAEP: 01.0548.2018</p><p>CNPJ: 22.339.070/0001-01 - MATRIZ</p><p>Razão Social: ASR - ESTUDOS E ANÁLISES BIOLÓGICAS LTDA</p><p>Nome da Instituição: ********</p><p>Endereço da Instituição: Rodovia Charqueada - Rio Claro - Sítio Isabel - km 95 - Tijuco Preto - CEP: 13.515-000 - Charqueada /SP.</p><p>Modalidade de solicitação: Cancelamento do Credenciamento Institucional para Atividades com Animais em Ensino ou Pesquisa Científica - CIAEP.</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>O CONCEA, após análise do pedido de cancelamento do Credenciamento Institucional para Atividades com Animais em Ensino ou Pesquisa Científica - CIAEP da instituição, concluiu pelo DEFERIMENTO, conforme o Parecer nº. 16/2023/CONCEA/MCTI.</p><p>A instituição apresentou todos os documentos conforme disposto na Resolução Normativa CONCEA nº 50/2021.</p><p>O CONCEA esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no País e das normas estabelecidas pelo CONCEA, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p class="assina">KÁTIA DE ANGELIS LOBO D'AVILA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>