<xml><article id="31038967" name="ADE3RF2" idOficio="9460607" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="13/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00095:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 3ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20410599">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF03 N° 2, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara alfandegada a nova Base de Distribuição de Combustível, composta por 08 (oito) Tanques para armazenamento de granéis líquidos, localizado no município de São Luís, Estado do Maranhão, administrada pela empresa PETRÓLEO SABBÁ S/A, nos termos e condições normativos vigentes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF03 N° 2, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Declara alfandegada a nova Base de Distribuição de Combustível, composta por 08 (oito) Tanques para armazenamento de granéis líquidos, localizado no município de São Luís, Estado do Maranhão, administrada pela empresa PETRÓLEO SABBÁ S/A, nos termos e condições normativos vigentes.</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DA SECRETARIA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 3a REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 31 da Portaria RFB n° 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos arts. 14 e 15 da Portaria Coana n° 76, de 13 de maio de 2022 e alterações, e à vista do que consta do Processo Administrativo n°18336.720186/2022-12, declara:</p><p>Art. 1o Fica alfandegado, em caráter precário, com prazo de vigência até 02 fevereiro de 2027, 08 (oito) tanques de armazenamento de granéis líquidos, do tipo atmosféricos verticais, identificados com os números de 01 a 08 (TQ-1001 a TQ-1008), com capacidade total de armazenagem de 87.146,00 m³, instalados na nova Base de Distribuição de Combustíveis, situada à Avenida Engenheiro Emiliano Macieira, BR 135, km 15, bairro Tibiri, Distrito Industrial de São Luis - Maranhão, contígua ao Porto Público Organizado de Itaqui e a este interligado por meio de um conjunto de dutos transportadores de combustíveis (dutovia), instalado em caráter permanente, tendo posição georreferenciada com latitude -2.573727 e longitude -44.356383, administrada pela PETRÓLEO SABBÁ S.A., inscrita no CNPJ sob o nº 04.169.215/0017-59, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>Art. 2º O recinto alfandegado poderá movimentar e armazenar granéis líquidos (combustível) nas operações aduaneiras autorizadas relacionadas nos incisos II, III, IV, V e VI, do §1º do art. 32 da Portaria RFB nº 143, de 2022, operando em regime comum de importação e exportação.</p><p>Art. 3o Para utilização no SISCOMEX, fica atribuído o código nº 3.93.2205 ao recinto, sob a jurisdição da Inspetoria da Receita Federal do Brasil do Porto de São Luís/MA (IRF/SLS), que exercerá a fiscalização aduaneira de forma ininterrupta, podendo estabelecer as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 4º Nos termos do art. 32, da Portaria RFB nº 143, de 2022, fica o recinto dispensado da disponibilização de Infraestrutura de canil, para abrigar cães de faro; da disponibilização de equipamento de inspeção não invasiva; da disponibilização de câmeras dedicadas à verificação física de bens e mercadorias de forma; da manifestação dos órgãos e das entidades da Administração Pública Federal anuentes no comércio exterior; e da disponibilização de área segregada de Escritório para a RFB.</p><p>Art. 5o Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado.</p><p>Art. 6° Este Ato Declaratório Executivo será publicado no Diário Oficial da União e entrará em vigor na data da publicação.</p><p class="assina">MARCUS ANTÔNIO FERREIRA ARARIPE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>