<xml><article id="31141337" name="PT 605" idOficio="9472867" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/03/2023" artClass="00043:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Previdência Social/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20427827">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MPS Nº 605, DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera dispositivos da Portaria MPS n. 242, de 13 de fevereiro de 2023 (Processo nº 19955.100440/2023-18).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MPS Nº 605, DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera dispositivos da Portaria MPS n. 242, de 13 de fevereiro de 2023 (Processo nº 19955.100440/2023-18).</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA PREVIDÊNCIA SOCIAL, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos incisos I e IV do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria/MPS nº 242, de 13 de fevereiro de 2023, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º Delegar ao Secretário-Executivo do Ministério da Previdência Social, ao presidente do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS e ao superintendente da Superintendência Nacional de Previdência Complementar - PREVIC a concessão de diárias e passagens no âmbito de sua atuação, ressalvadas as hipóteses do art. 2º.</p><p>§ 1º A delegação prevista no caput aplica-se, também, aos deslocamentos:</p><p>I - por período superior a 05 (cinco) dias contínuos, desde que não ultrapassados 30 (trinta) dias contínuos;</p><p>II - de mais de 05 (cinco) pessoas para o mesmo evento, desde que não ultrapassadas 10 (dez) pessoas para o mesmo evento;</p><p>III - que envolvam o pagamento de diárias nos finais de semana;</p><p>IV - com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida.</p><p>§ 2º As competências de que tratam o §1º não poderão ser subdelegadas.</p><p>§ 3º As autoridades mencionadas no caput deverão encaminhar ao Chefe de Gabinete do Ministro de Estado da Previdência Social relatório mensal das diárias e passagens concedidas nos termos do § 1º, por meio de processo cadastrado especificamente para este fim, único para cada entidade.</p><p>Art. 2º Delegar ao Chefe de Gabinete do Ministro de Estado da Previdência Social a concessão de diárias e passagens nas hipóteses de deslocamento:</p><p>I - por período superior a 30 (trinta) dias contínuos;</p><p>II - em quantidade superior a 30 (trinta) diárias intercaladas por pessoa no ano;</p><p>III - de mais de 10 (dez) pessoas para o mesmo evento;</p><p>IV - para eventos em que não haja produtividade específica, a exemplo de seminários, feiras e simpósios; e</p><p>V - para o exterior."</p><p>"Art. 6º Fica delegada ao Chefe de Gabinete do Ministro de Estado da Previdência Social a competência para praticar atos de nomeação e exoneração dos titulares e substitutos eventuais relativamente aos cargos em comissão do Grupo Direção e Assessoramento Superiores (DAS) níveis 1 e 2, dos Cargos Comissionados Executivos (CCE) de nível 7 e inferiores e a designação e dispensa das Funções Comissionadas Executivas (FCE) de nível 7 e inferiores, inclusive das entidades vinculadas ao Ministério da Previdência Social, sendo do próprio Ministro de Estado a competência para nomeação, exoneração, designação e dispensa de cargos e funções de nível mais alto."</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS ROBERTO LUPI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>