<xml><article id="31174627" name="Portarias 433.2023 2" idOficio="9477493" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/03/2023" artClass="00033:00053:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Diretor-Presidente" artSize="12" artNotes="" numberPage="94" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=94" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20434198">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ANA Nº 433, DE 15 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Comissão de Monitoramento e Avaliação do Termo de Colaboração nº 001/2017/ANA, de 7 de novembro de 2017 - CMA-TC001/2017, celebrado entre a ANA e a ABHA Gestão de Águas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA ANA Nº 433, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Comissão de Monitoramento e Avaliação do Termo de Colaboração nº 001/2017/ANA, de 7 de novembro de 2017 - CMA-TC001/2017, celebrado entre a ANA e a ABHA Gestão de Águas.</p><p>A DIRETORA-PRESIDENTE DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 140, inciso III, do Anexo I da Resolução ANA nº 136, de 7 de dezembro de 2022, publicada no DOU de 9 de dezembro de 2022, que aprovou o Regimento Interno da ANA, torna público que a Diretoria Colegiada, em sua 909ª Reunião Administrativa Ordinária, realizada em 7 de março de 2023, considerando o disposto no art. 4º, da Lei nº 9.984, de 17 de julho de 2000, no art. 35, inciso V, alínea "h", da Lei nº 13.019, de 31 de julho de 2014, nos arts. 49 e 50 do Decreto nº 8.726, de 27 de abril de 2016, e com base nos elementos constantes do Processo nº 02501.001026/2017-14, resolveu:</p><p>Art. 1º Instituir Comissão de Monitoramento e Avaliação do Termo de Colaboração nº 001/2017/ANA, de 7 de novembro de 2017 - CMA-TC001/2017, celebrado entre a Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA e a Associação Multissetorial de Usuários de Recursos Hídricos de Bacias Hidrográficas - ABHA Gestão de Águas, para o cumprimento das seguintes atribuições:</p><p>I - Monitorar e avaliar a execução da parceria por meio de acompanhamento e de fiscalização realizados pelo(a) gestor(a) do Termo de Colaboração nº 001/2017/ANA;</p><p>II - Homologar o Relatório Técnico de Monitoramento e Avaliação emitido pela Administração Pública Federal, nos termos do art. 59 da Lei nº 13.019, de 31 de julho de 2014;</p><p>III - Recomendar, acompanhadas das devidas justificativas, alterações no Termo de Colaboração nº 001/2017/ANA; e</p><p>IV - Emitir relatório consolidado das atividades de cada reunião.</p><p>Parágrafo único. A CMA-TC001/2017 poderá sugerir ajustes necessários à homologação do Relatório Técnico de Monitoramento e Avaliação.</p><p>Art. 2º A CMA-TC001/2017 será constituída por representantes dos respectivos entes do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos Hídricos (SINGREH):</p><p>I - Da ANA (1 titular e 1 suplente); e</p><p>II - Do Comitê da Bacia Hidrográfica do Rio</p><p>Paranapanema (1 titular e 1 suplente).</p><p>Parágrafo único. Os integrantes da CMA-TC001/2017 serão indicados pelos titulares das instituições que a constituem.</p><p>Art. 3º As ações da CMA-TC001/2017 terão caráter preventivo e saneador, objetivando a gestão adequada e regular das parcerias, e devem ser registradas na plataforma eletrônica, conforme estabelece o art. 51 do Decreto nº 8.726, de 27 de abril de 2016.</p><p>Art. 4º As atividades da CMA-TC001/2017 terão duração coincidente com o prazo de análise da prestação de contas final pela ANA a ser formalizada por meio de parecer técnico conclusivo emitido pelo(a) gestor(a) do Termo de Colaboração nº 001/2017/ANA.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, ficando revogada a Portaria ANA nº 42, de 10 de fevereiro de 2022, publicada no DOU de 16 de fevereiro de 2022, Seção 2, pág. 11.</p><p class="assina">VERONICA SÁNCHEZ DA CRUZ RIOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>