<xml><article id="31252399" name="RN 572 - PARTE 8 - ANEXO II_1" idOficio="9487826" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00027" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="24" artNotes="Parte 8" numberPage="237" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=237" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448896">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"></p><p>IV - MODELO DE FORMULÁRIO DE MOTIVO DE AGENDAMENTO DE CESARIANAS ELETIVAS</p><p>FORMULÁRIO DE MOTIVO DE AGENDAMENTO DE CESARIANAS ELETIVAS</p><p>Nome do médico que realizará a cesariana: ______________________________________</p><p>CRM: ___________</p><p>Data atual:____/_____/_____</p><p>Data da Internação/Cirurgia: _____/_____/_____</p><p>Nome da Gestante: ___________________________________________________________</p><p>Idade:_____</p><p>Nº de Gestações:_____</p><p>Partos Vaginais:_____</p><p>Cesarianas:_____</p><p>Aborto:_____</p><p>Data da Última Menstruação: ____/ ____/ ____</p><p>Data Provável do Parto: ____/ ____/ _______</p><p>Data 1ª Ultrassonografia: ____/ ____/ _____</p><p>Idade Gestacional Atual: _____semanas____ dias</p><p>Idade Gestacional Prevista na Data da Cirurgia: ______ semanas ______dias</p><p>Tipo de intervenção: ( ) Cesariana Primária ( ) Cesariana de Repetição ( ) Indução de Parto</p><p>Razões para o agendamento da Cesariana (marque mais de uma se necessário):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Anomalia fetal que impeça trabalho de parto (TP) ou via baixa</p><p>( ) Apresentação Córmica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) HIV materno com contagem viral positiva</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Apresentação Pélvica sem critérios para via baixa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Incisão uterina em T prévia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Cesariana anterior: paciente recusa prova de trabalho de parto e idade gestacional &gt; 39 semanas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Macrossomia fetal (Peso Estimado do Feto (PEF) &gt; 4000 gramas) e idade gestacional &gt; 39 semanas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) 2 ou mais cesarianas anteriores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Miomectomia prévia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Cirurgia Fetal a céu aberto prévia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Pós-Data com cérvix desfavorável</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Condição clinica materna que impeça via baixa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Pré-eclâmpsia / HELLP Síndrome</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Descolamento placentário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Presença de Mecônio</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Diabetes gestacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Sangramento/Placenta marginal</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Fatores psicológicos - anexar avaliação psicóloga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Sofrimento Fetal - Cardiotocografia Alterada</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Gestação múltipla</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Sofrimento Fetal - Perfil Biofísico Fetal (PBF) ou Doppler Alterado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Herpes Genital Materno com lesão ativa ou captura em cérvix positiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Solicitação materna - cesárea a pedido, com realização de ___ consultas de orientação com enfermeiro obstetra / psicólogo.</p></td></tr></table><p>Outra indicação (descrever): _____________________________________________________________________________</p><p>Ass. Médico: _______________________________________________ Carimbo:</p><p>Ass. Paciente: ______________________________________________</p><p>Obs.: Se necessário, anexar relatório médico circunstanciado</p><p>V - INDICADORES</p><p>V.1 - MACROINDICADORES DA CERTIFICAÇÃO DE BOAS PRÁTICAS EM PARTO ADEQUADO</p><p>A seguir constam as fichas técnicas dos seguintes Macroindicadores:</p><p>MACROINDICADORES AMBULATORIAIS</p><p>Pré-Natal</p><p>1. Taxa de consultas médicas de pré-natal</p><p>2. Proporção de gestantes por número de consultas médicas no pré-natal;</p><p>3. Proporção de gestantes por número de consultas com enfermeiro obstetra ou obstetriz no pré-natal.</p><p>Puerpério</p><p>1. Percentual de puérperas com pelo menos uma consulta com ginecologista-obstetra</p><p>2. Percentual de puérperas com pelo menos uma consulta de enfermagem obstétrica</p><p>MACROINDICADORES HOSPITALARES</p><p>Parto e Nascimento</p><p>1. Proporção de partos vaginais;</p><p>2. Proporção de partos cesáreos realizados antes do trabalho de parto;</p><p>3. Proporção de partos vaginais assistidos por enfermagem obstétrica;</p><p>4. Proporção de reinternações de puérperas em até 30 dias da alta hospitalar;</p><p>5. Taxa de admissão de neonatos (peso&#8805;&nbsp;2,5Kg, exceto malformação) em UTI Neonatal por 1000 nascidos vivos; e</p><p>6. Taxa de nascidos vivos com Apgar menor que 7 no 5º minuto de vida.</p><p>FICHAS TÉCNICAS DOS MACROINDICADORES DA CBP-PARTO ADEQUADO</p><p>PRÉ-NATAL</p><p>1. TAXA DE CONSULTAS MÉDICAS DE PRÉ-NATAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nome do indicador</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Taxa de consultas médicas de pré-natal (Consultas médicas no pré-natal - taxa)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conceito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número médio de consultas médicas de pré-natal realizadas, por mulher que teve parto no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº de consultas médicas de pré-natal realizadas em gestantes univocamente identificadas que tiveram parto/ Total de gestantes que tiveram parto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Numerador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de consultas médicas de pré-natal (até 42 semanas antes do parto) realizadas em gestantes univocamente identificadas que tiveram seus partos nos hospitais/maternidades participantes, no período considerado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Denominador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de gestantes univocamente identificadas que tiveram seus partos nos hospitais/maternidades participantes, no período considerado.</p><p>Critérios de inclusão:</p><p>- Todas as gestantes que tiveram seus partos nos hospitais/maternidades participantes, cesáreos e vaginais, no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Critérios de exclusão:</p><p>- Partos realizados fora do hospital/maternidade;</p><p>- Abortos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Definição dos termos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consultas médicas no pré-natal: Consultas realizadas por médico em gestantes com fins de orientação terapêutica, controle e acompanhamento clínico da gravidez.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Interpretação</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Permite estimar a média da quantidade de consultas médicas a que as gestantes tiveram acesso no decorrer do pré-natal.</p><p>O acesso à atenção pré-natal contribui para a prevenção e/ou detecção precoce de riscos e para a promoção de saúde no processo gestacional, possuindo relação com melhores desfechos para a saúde materna e fetal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>As consultas médicas realizadas no decorrer do pré-natal devem levar em consideração a história e os aspectos clínicos da gestante e do feto envolvendo a realização de exame clínico e de imagem para acompanhamento do desenvolvimento do bebê, bem como a verificação do peso da gestante, acompanhamento das queixas comuns da gravidez e a realização de exames de sangue. O acompanhamento das condições de saúde da gestante é altamente relevante para fatores como o controle da glicemia (para verificação da existência de risco para diabetes gestacional) e para avaliação de doenças infectocontagiosas, como sífilis, toxoplasmose, hepatite B e C, rubéola e HIV, considerando os eventuais impactos e sequelas que podem acarretar ao bebê (FEBRAGO, 2017).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parâmetros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A taxa média de consultas médicas de pré-natal observada no setor suplementar de saúde foi de 5,17 por gestante em 2017, de 5,87 por gestante em 2018, de 6,31 por gestante em 2019, de 5,86 por gestante em 2020 e de 5,66 por gestante em 2021 (ANS, 2022).</p><p>A presente certificação estabelece como parâmetro para cumprimento do item de verificação 2.2.2, da Dimensão 2, um mínimo de 7 consultas médicas de pré-natal por mulher.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limitações e vieses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O indicador não deve ser utilizado como único instrumento de avaliação da qualidade da assistência prestada.</p><p>Por se tratar de uma média, pode ser influenciado por valores extremos.</p><p>O indicador pode ser influenciado pela infraestrutura da rede prestadora de serviços e pelo modelo assistencial e operacional praticado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>O número de consultas de pré-natal não necessariamente implica em qualidade da assistência pré-natal.</p><p>Risco de subnotificação da operadora quanto às consultas de pré-natal realizadas pela gestante, caso as consultas de pré-natal sejam realizadas no Sistema Único de Saúde (SUS), por meio de outra operadora de planos privados ou até pela contratação direta da gestante de profissionais e serviços mediante desembolso direto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Bibliografia</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Dados e Indicadores do Setor. Painel de Indicadores da Atenção Materna e Neonatal. https://www.gov.br/ans/pt-br/acesso-a-informacao/perfil-do-setor/dados-e-indicadores-do-setor/painel-de-indicadores-da-atencao-materna-e-neonatal</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Ficha Técnica. INDICADORES DO PROGRAMA DE QUALIFICAÇÃO DE OPERADORAS 2021 (ANO-BASE 2020). https://www.gov.br/ans/pt-br/arquivos/acesso-a-informacao/perfil-do-setor/dados-e-indicadores-do-setor/dados-do-programa-de-qualificacao-de-operadoras/fichas-tecnicas-indicadores-idss-ab2020-17082020-pdf</p><p>FEDERAÇÃO BRASILEIRA DAS ASSOCIAÇÕES DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA (FEBRASGO). O pré-natal começa antes da gravidez. Quarta, 13 Setembro 2017 16:54. https://www.febrasgo.org.br/pt/noticias/item/198-o-pre-natal-comeca-antes-da-gravidez</p></td></tr></table><p>2. PROPORÇÃO DE GESTANTES POR NÚMERO DE CONSULTAS MÉDICAS NO PRÉ-NATAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nome do indicador</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Proporção de gestantes por número de consultas médicas no pré-natal</strong></p><p>(Consultas médicas no pré-natal)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conceito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Distribuição percentual de mulheres que tiveram parto, de acordo com o número de consultas de pré-natal com médico, no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto segundo a quantidade de consultas médicas realizadas durante o pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Numerador</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de gestantes univocamente identificadas que tiveram seus partos nos hospitais/maternidades participantes, de acordo com o número de consultas de pré-natal com profissional médico (até 42 semanas antes do parto), no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Denominador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de gestantes univocamente identificadas que tiveram seus partos nos hospitais/maternidades participantes, no período considerado.</p><p>Critérios de inclusão:</p><p>- Todas as gestantes que tiveram seus partos nos hospitais/maternidades participantes, cesáreos e vaginais, no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Critérios de exclusão:</p><p>- Partos realizados fora do hospital/maternidade;</p><p>- Abortos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de cálculo (quantidade de consultas)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Devem ser consideradas as seguintes distribuições da quantidade de consultas médicas de pré-natal, de modo a obter os percentuais de gestantes que tiveram parto com:</p><p>- Nenhuma consulta;</p><p>- 1 a 3 consultas;</p><p>- 4 a 6 consultas;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- 7 a 9 consultas;</p><p>- 10 ou mais consultas.</p><p>Ao final da presente ficha são apresentadas as fórmulas de cálculo para cada uma das distribuições da quantidade de consultas médicas de pré-natal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Definição dos termos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consultas médicas no pré-natal: Consultas realizadas por médico em gestantes com fins de orientação terapêutica, controle e acompanhamento clínico da gravidez.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Interpretação</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Permite estimar o acesso ao atendimento médico no pré-natal de gestantes no período analisado.</p><p>O acesso à atenção pré-natal contribui para a prevenção e/ou detecção precoce de riscos e para a promoção de saúde no processo gestacional, possuindo relação com melhores desfechos para a saúde materna e fetal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>As consultas médicas realizadas no decorrer do pré-natal devem levar em consideração a história e os aspectos clínicos da gestante e do feto, envolvendo a realização de exame clínico e de imagem para acompanhamento do desenvolvimento do bebê, bem como a verificação do peso da gestante, acompanhamento das queixas comuns da gravidez e a realização de exames de sangue. O acompanhamento das condições de saúde da gestante é altamente relevante para fatores como o controle da glicemia (para verificação da existência de risco para diabetes gestacional) e para avaliação de doenças infectocontagiosas, como sífilis, toxoplasmose, hepatite B e C, rubéola e HIV, considerando os eventuais impactos e sequelas que podem acarretar ao bebê (FEBRASGO, 2017).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parâmetros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Ministério da Saúde (MS) recomenda o início do pré-natal no primeiro trimestre e um mínimo de seis consultas, sendo uma no primeiro trimestre, duas no segundo e três no terceiro (BRASIL, 2012)</p><p>No âmbito do Índice de Desempenho do Sistema Único de Saúde - IDSUS, foi estabelecida como meta que pelos menos 90% das mães tivessem sete ou mais consultas de pré-natal (BRASIL, 2017).</p><p>De acordo com a Federação Brasileira das Associações de Ginecologia e Obstetrícia (FEBRASGO) o calendário ideal de consultas de pré-natal é a realização de consultas mensais até o sétimo mês de gestação, depois quinzenais e, após o oitavo mês, as consultas passem a ser semanais (FEBRASGO, 2017).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em 2019, segundo dados do Sistema de Informações sobre Nascidos Vivos - SINASC/MS, 72,4% das gestantes que tiveram parto no país, independentemente do local de realização e da forma de remuneração do parto (plano privado de saúde, desembolso direto e SUS), tiveram 7 ou mais consultas de pré-natal, com valores menores para a Região Norte (53,4%) e maiores para Sudeste (78,2%) e Sul (81,9%) (BRASIL, 2021).</p><p>A presente certificação estabelece como parâmetro para cumprimento do item de verificação 2.2.2, da Dimensão 2, um mínimo de 7 consultas médicas de pré-natal por mulher.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limitações e vieses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O indicador não deve ser utilizado como único instrumento de avaliação da qualidade da assistência prestada.</p><p>O indicador pode ser influenciado pela infraestrutura da rede prestadora de serviços e pelo modelo assistencial e operacional praticado.</p><p>O número de consultas de pré-natal não necessariamente implica em qualidade da assistência pré-natal.</p><p>Risco de subnotificação da operadora quanto às consultas de pré-natal realizadas pela gestante, caso as consultas de pré-natal sejam realizadas no Sistema Único de Saúde (SUS), por meio de outra operadora de planos privados ou até pela contratação direta da gestante de profissionais e serviços mediante desembolso direto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Bibliografia</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Dados e Indicadores do Setor. Painel de Indicadores da Atenção Materna e Neonatal. https://www.gov.br/ans/pt-br/acesso-a-informacao/perfil-do-setor/dados-e-indicadores-do-setor/painel-de-indicadores-da-atencao-materna-e-neonatal</p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Ficha Técnica. INDICADORES DO PROGRAMA DE QUALIFICAÇÃO DE OPERADORAS 2021 (ANO-BASE 2020). https://www.gov.br/ans/pt-br/arquivos/acesso-a-informacao/perfil-do-setor/dados-e-indicadores-do-setor/dados-do-programa-de-qualificacao-de-operadoras/fichas-tecnicas-indicadores-idss-ab2020-17082020-pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ANJOS, JCB; BOING, AF. Diferenças regionais e fatores associados ao número de consultas de pré-natal no Brasil: análise do Sistema de Informações sobre Nascidos Vivos em 2013. Revista Brasileira de Epidemiologia [online]. 2016, v. 19, n. 04. pp. 835-850. Disponível em: &lt;https://doi.org/10.1590/1980-5497201600040013&gt;.</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Cobertura de consultas de pré-natal - F.6. http://tabnet.datasus.gov.br/tabdata/LivroIDB/2edrev/f06.pdf</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Departamento de Atenção Básica. Atenção ao pré-natal de baixo risco / Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Departamento de Atenção Básica. - Brasília: Editora do Ministério da Saúde, 2012. 318 p.: il. - (Série A. Normas e Manuais Técnicos) (Cadernos de Atenção Básica, n° 32). Disponível em: http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/cadernos_atencao_basica_32_prenatal.pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Índice de Desempenho do Sistema Único de Saúde - IDSUS. Indicador nº 3. Proporção de nascidos vivos de mães com sete ou mais consultas de pré-natal, por local de residência da mãe. Disponível em: http://idsus.saude.gov.br/detalhadas.html</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Políticas de Saúde. Área Técnica da Mulher. Programa de Humanização no Pré-natal e Nascimento. Rev Bras Saúde Mat Infant 2002; 2: 69-71. DOI: https://doi.org/10.1590/S1519-38292002000100011</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. departamento de informática do Sistema Único de Saúde do Brasil - DATASUS. Informações de Saúde (TABNET). Estatísticas Vitais. Nascidos vivos. http://tabnet.datasus.gov.br/cgi/deftohtm.exe?sinasc/cnv/nvuf.def</p><p>BRASIL. MINISTÉRIO DA SAÚDE. Saúde Brasil 2017: Uma análise da situação de saúde e os desafios para o alcance dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável. Brasília, 2017. https://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/saude_brasil_2017_analise_situacao_saude_desafios_objetivos_desenvolvimento_sustetantavel.pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>FEDERAÇÃO BRASILEIRA DAS ASSOCIAÇÕES DE GINECOLOGIA E OBSTETRÍCIA (FEBRASGO). O pré-natal começa antes da gravidez. Quarta, 13 Setembro 2017 16:54. https://www.febrasgo.org.br/pt/noticias/item/198-o-pre-natal-comeca-antes-da-gravidez</p><p>FUNDAÇÃO OSWALDO CRUZ - Fiocruz. Laboratório de Informação em Saúde - ICICT. PROADESS. Avaliação do Desempenho do Sistema de Saúde. Consultas de pré-natal. https://www.proadess.icict.fiocruz.br/index.php?pag=fic&amp;cod=G08&amp;tab=1</p><p>KILSZTAJN. S. Assistência pré-natal, baixo peso e prematuridade no Estado de São Paulo, 2000. Rev Saúde Pública, 37(3):303-10; 2003. Disponível em: www.fsp.usp.br/rsp.</p></td></tr></table><p>Fórmulas dos cálculos que deverão ser consideradas para obter o percentual de gestantes conforme a distribuição do número de consultas médicas de pré-natal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Distribuição do número de consultas</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Fórmula de cálculo</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nenhuma consulta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto sem realizar nenhuma consultas médicas durante o pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 a 3 consultas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto e que realizaram de 1 a 3 consultas médicas durante o pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4 a 6 consultas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto e que realizaram de 4 a 6 consultas médicas durante o pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 a 9 consultas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto e que realizaram de 7 a 9 consultas médicas durante o pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10 ou mais consultas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto e que realizaram de 10 ou mais consultas médicas durante o pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr></table><p>3. PROPORÇÃO DE GESTANTES POR NÚMERO DE CONSULTAS COM ENFERMEIRO OBSTETRA OU OBSTETRIZ NO PRÉ-NATAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nome do indicador</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Proporção de gestantes por número de consultas com enfermeiro obstetra ou obstetriz no pré-natal</strong></p><p>(Consultas de enfermagem no pré-natal)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conceito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Distribuição percentual de mulheres que tiveram parto, de acordo com o número de consultas de pré-natal com enfermeiro obstetra ou obstetriz, no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fórmula de cálculo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto segundo a quantidade de consultas de enfermagem no pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Numerador</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de gestantes univocamente identificadas que tiveram seus partos nos hospitais/maternidades participantes, de acordo com o número de consultas de pré-natal com enfermeiro obstetra ou obstetriz (até 42 semanas antes do parto), no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Denominador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de gestantes univocamente identificadas que tiveram seus partos nos hospitais/maternidades participantes, no período considerado.</p><p>Critérios de inclusão:</p><p>- Todas as gestantes que tiveram seus partos nos hospitais/maternidades participantes, cesáreos e vaginais, no período considerado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Critérios de exclusão:</p><p>- Partos realizados fora do hospital/maternidade;</p><p>- Abortos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de cálculo (quantidade de consultas)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Devem ser consideradas as seguintes distribuições da quantidade de consultas de pré-natal com enfermeiro obstetra ou obstetriz, de modo a obter os percentuais de gestantes que tiveram parto com:</p><p>- Nenhuma consulta;</p><p>- 1 a 3 consultas;</p><p>- 4 a 6 consultas;</p><p>- 7 ou mais consultas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ao final da presente ficha são apresentadas as fórmulas de cálculo para cada uma das distribuições da quantidade de consultas de pré-natal com enfermeiro obstetra ou obstetriz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Definição dos termos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Consulta de enfermagem no pré-natal</strong>: Consultas realizadas por enfermeiro obstetra ou obstetriz em gestantes com fins de orientação terapêutica, controle e acompanhamento clínico da gravidez.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Interpretação</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Permite estimar o acesso ao atendimento com enfermeiro obstetra ou obstetriz no pré-natal de gestantes no período analisado.</p><p>O acesso à atenção pré-natal contribui para a prevenção e/ou detecção precoce de riscos e para a promoção de saúde no processo gestacional, possuindo relação com melhores desfechos para a saúde materna e fetal (Brasil, 2002; Anjos e Boing, 2016).</p><p>A consulta de enfermagem é uma atividade independente, realizada privativamente pelo enfermeiro, e tem como objetivo propiciar condições para a promoção da saúde da gestante e a melhoria na sua qualidade de vida, mediante uma abordagem contextualizada e participativa (Lei nº 7.498, de 25 de junho de 1986; Decreto nº 94.406, de 08 de junho de 1987; Resolução COFEN nº 477, de 14 de abril de 2015).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Resolução Normativa - RN Nº 465 de 24 de fevereiro de 2021, que atualizou o Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde, incluiu, dentre os procedimentos cobertos, a consulta de pré-natal e de puerpério com enfermeiro obstetra ou obstetriz, com Diretriz de Utilização.</p><p>A atuação do enfermeiro obstetra tende a favorecer o cuidado humanizado ao parto e nascimento, bem como a promoção da autonomia e o protagonismo da mulher (Alvares et al., 2018). A apreensão das informações recebidas pelas gestantes no pré-natal é favorecida no pré-natal compartilhado entre enfermeiros e médicos, em comparação ao atendimento majoritário por profissional de apenas uma profissão (Marques et al., 2021).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parâmetros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Resolução Normativa - RN Nº 465/2021, inseriu no Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde da ANS a cobertura, com Diretriz de Utilização, de até 6 consultas de pré-natal com enfermeiro obstetra ou obstetriz, além de 2 consultas de puerpério.</p><p>A presente certificação estabelece como parâmetro para cumprimento do item de verificação 2.2.2, da Dimensão 2, um mínimo de 03 consultas com enfermeiro obstetra/obstetriz, alternadas com as consultas médicas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limitações e vieses</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O indicador não deve ser utilizado como único instrumento de avaliação da qualidade da assistência prestada.</p><p>O indicador pode ser influenciado pela infraestrutura da rede prestadora de serviços e pelo modelo assistencial e operacional praticado.</p><p>O número de consultas de pré-natal não necessariamente implica em qualidade da assistência pré-natal.</p><p>Risco de subnotificação da operadora quanto às consultas de pré-natal realizadas pela gestante, caso as consultas de pré-natal sejam realizadas no Sistema Único de Saúde (SUS), por meio de outra operadora de planos privados ou até pela contratação direta da gestante de profissionais e serviços mediante desembolso direto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Bibliografia</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Ficha Técnica. INDICADORES DO PROGRAMA DE QUALIFICAÇÃO DE OPERADORAS 2021 (ANO-BASE 2020). https://www.gov.br/ans/pt-br/arquivos/acesso-a-informacao/perfil-do-setor/dados-e-indicadores-do-setor/dados-do-programa-de-qualificacao-de-operadoras/fichas-tecnicas-indicadores-idss-ab2020-17082020-pdf</p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Resolução Normativa - RN Nº 465, de 24 de fevereiro de 2021. Atualiza o Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde que estabelece a cobertura assistencial obrigatória a ser garantida nos planos privados de assistência à saúde contratados a partir de 1º de janeiro de 1999 e naqueles adaptados conforme previsto no artigo 35 da Lei n.º 9.656, de 3 de junho de 1998; fixa as diretrizes de atenção à saúde; e revoga a Resolução Normativa - RN nº 428, de 7 de novembro de 2017, a Resolução Normativa - RN n.º 453, de 12 de março de 2020, a Resolução Normativa - RN n.º 457, de 28 de maio de 2020 e a RN n.º 460, de 13 de agosto de 2020.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALVARES, Aline Spanevello et al. Práticas humanizadas da enfermeira obstétrica: contribuições no bem-estar materno. Rev. Bras. Enferm. Brasília, v. 71, supl. 6, p. 2620-2627, 2018.</p><p>ANJOS, JCB; BOING, AF. Diferenças regionais e fatores associados ao número de consultas de pré-natal no Brasil: análise do Sistema de Informações sobre Nascidos Vivos em 2013. Revista Brasileira de Epidemiologia [online]. 2016, v. 19, n. 04 [Acessado 6 Dezembro 2019] pp. 835-850. Disponível em: &lt;https://doi.org/10.1590/1980-5497201600040013&gt;.</p><p>BRASIL. Lei n. 7.498, de 25 de junho de 1986. Dispõe sobre a regulamentação do exercício da enfermagem, e dá outras providências.</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Cobertura de consultas de pré-natal - F.6. http://tabnet.datasus.gov.br/tabdata/LivroIDB/2edrev/f06.pdf</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Índice de Desempenho do Sistema Único de Saúde - IDSUS. Disponível em: http://idsus.saude.gov.br/detalhadas.html.</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Políticas de Saúde. Área Técnica da Mulher. Programa de Humanização no Pré-natal e Nascimento. Rev Bras Saúde Mat Infant 2002; 2: 69-71. DOI: http://dx.doi.org/10.1590/S1519-38292002000100011</p><p>https://doi.org/10.1590/S1519-38292002000100011</p><p>CONSELHO FEDERAL DE ENFERMAGEM - COFEN. Decreto n. 94.406, de 08 de junho 1987. Regulamenta a Lei nº 7.498, de 25 de junho de 1986, que dispõe sobre o exercício da Enfermagem, e dá outras providências.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSELHO FEDERAL DE ENFERMAGEM - COFEN. Resolução COFEN Nº 0477, de 14 de abril de 2015. Dispõe sobre a atuação de Enfermeiros na assistência às gestantes, parturientes e puérperas.</p><p>FUNDAÇÃO OSWALDO CRUZ - Fiocruz. Laboratório de Informação em Saúde - ICICT. PROADESS. Avaliação do Desempenho do Sistema de Saúde. Consultas de pré-natal. https://www.proadess.icict.fiocruz.br/index.php?pag=fic&amp;cod=G08&amp;tab=1</p><p>KILSZTAJN. S. Assistência pré-natal, baixo peso e prematuridade no Estado de São Paulo, 2000. Rev Saúde Pública, 37(3):303-10; 2003. Disponível em: www.fsp.usp.br/rsp.</p><p>MARQUES BL, TOMASI YT, SARAIVA SS, BOING AF, GEREMIA DS. Orientações às gestantes no pré-natal: a importância do cuidado compartilhado na atenção primária em saúde. Esc Anna Nery 2021;25(1):e20200098.</p></td></tr></table><p>Fórmulas dos cálculos que deverão ser consideradas para obter o percentual de gestantes conforme a distribuição do número de consultas de pré-natal com enfermeiro obstetra ou obstetriz:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Distribuição do número de consultas</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Fórmula de cálculo</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nenhuma consulta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto sem nenhuma consulta de enfermagem no pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 a 3 consultas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto com 1 a 3 consultas de enfermagem no pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4 a 6 consultas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto com 4 a 6 consultas de enfermagem no pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 ou mais consultas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Nº de gestantes univocamente identificadas que tiveram parto com 7 ou mais consultas de enfermagem no pré-natal/ Total de gestantes que tiveram parto) x 100</p></td></tr></table><p>PUERPÉRIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>