<xml><article id="31202703" name="Resolucao 465_2" idOficio="9481485" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00021" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="61" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=61" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20440042">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>072</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Selo; contendo fluoro elastômeros (FKM V 94); com diâmetro interno nominal da extremidade de 48,36 mm, comprimento nominal de 28,20 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de vedar contra vazamentos e entrada de impurezas; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>073</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Junta de vedação; contendo fluoroelastómero; com formato oval, perfil tipo I com ressaltos e reentrâncias laterais; em estado natural possui dureza de 70 JIS A (+/ 5 JIS A), tensão de alongamento 10 MPa e alongamento na ruptura 150%, peso de compressão 28,5 Kg força por centímetro quadrado; após envelhecimento em ar a 230 graus Celsius por 70 horas, apresenta variação máxima de dureza de +/ 10 JIS A, tensão de alongamento (+/ 10%) e alongamento na ruptura 35%; usada na fabricação de coletor de admissão de ar de motores a combustão interna; com função de vedação entre o bloco do motor e a coletor de admissão de ar; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>074</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula unidirecional; contendo borracha de flurosilicone; com resistência à temperatura de trabalho de 180 graus Celsius, sem vazamento, sem de rebarba ou linha de partição; usado na fabricação de coletor de admissão do ar; com função de Impedir a entrada de água e outros contaminantes no interior do coletor de admissão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>075</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Junta de vedação; contendo borracha de poliacrilato; com cor preta, sem rebarbas, sem marcas de pontos de injeção, sem marcas provenientes de gases de injeção; usado na fabricação de filtro do óleo; com função de vedar a junção do filtro do óleo com o bloco do motor; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>078</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel de vedação, fabricado por processo de injeção em borracha EPDM, com geometria em formato cilíndrico, diâmetro de 9,2 mm e espessura de 4,5 mm, com encaixe axial, dureza superficial de 73 IRHD a 81 IRHD, pressão de trabalho na área interna de 0 bar a 35 bar, compatível com óleo PAG e refrigerante R134A e R1234YF, próprio para vedação do sistema de tubulação de ar-condicionado de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>079</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel de vedação (O-ring), fabricado por processo de injeção em borracha EPDM, com geometria em formato cilíndrico, diâmetro interno de 10,8 mm (+-0,13 mm) e área de seção de 1,82 mm (+-0,05 mm), com encaixe axial, dureza superficial de 73 IRHD a 81 IRHD, pressão de trabalho na área interna de 0 bar a 35 bar, compatível com óleo (PAG) e refrigerante (R134A e R1234YF), próprio para vedação do sistema de tubulação de linha liquida de ar-condicionado de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>081</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gaxeta fabricada em borracha (EPDM), para montagem no cilindro mestre duplo, deve suportar pressões superiores a 400 bar, com diâmetro externo de 29,2 ou 30,8 mm, diâmetro interno de 22,9 ou 24,5 mm, altura de 4 mm e peso aproximado de 0,780 ou 0,830 g, própria para aplicação em sistema de freio de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>082</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elemento de fixação; contendo borracha; com comprimento aproximado de 23 mm e maior diâmetro externo aproximado de 16 mm; usado na fabricação de cabos de sensores do sistema de freio ABS (Anti lock braking system); com função de garantir a correta fixação e movimentação dos cabos durante os movimentos da suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>083</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula de retenção de vácuo do tipo disco, composta predominantemente em borracha (EPDM) com alma metálica em aço (DC04-B), com diâmetro externo de 32,8 mm, diâmetro interno de 14,9 mm, altura de 7,1 mm e peso aproximado de 5,50 g, própria para aplicação em servo-freio de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>084</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gaxeta fabricada em borracha (EPDM), para montagem no cilindro mestre duplo, deve suportar pressões superiores a 400 bar, com diâmetro externo de 28,8 mm ou 30,4 mm, diâmetro interno de 21,1 ou 22,7 mm, altura de 4,53 mm e peso aproximado de 0,720 ou 0,730 g, própria para aplicação em sistema de freio de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>085</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disco fabricado em borracha fluorídrica (FPM 70138), para controle da direção do fluxo interno de ar, com rugosidade máxima de 7 mícrons e paralelismo entre faces de 0,03, diâmetro externo de 14 mm com afastamento inferior de -0,2 mm, diâmetro interno de 2,9 mm com afastamento superior de +0,4 mm, afastamento inferior de -0,08 mm e concentricidade de 0,1, espessura de 0,5 mm (+- 0,07 mm) e peso aproximado de 0,15 g, próprio para aplicação na tampa do comando de válvulas de motores à combustão de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>086</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte do tipo "cabo" fabricado em borracha (EPDM), com diâmetro externo da maior seção de 16 mm e menor seção de 7 mm, diâmetro interno de 3,7 mm, comprimento total de 51 mm e peso aproximado de 4 g, próprio para aplicação em sensor de freio antitravamento (ABS) de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>087</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disco fabricado em borracha fluorídrica (FPM 70136), para controle da direção do fluxo interno de ar, com rugosidade máxima de 7 mícrons e paralelismo entre faces de 0,03, diâmetro externo de 14,50 mm com afastamento inferior de -0,2 mm, diâmetro interno de 2,9 mm com afastamento superior de +0,4 mm, afastamento inferior de -0,08 mm e concentricidade de 0,1, espessura de 1,0 mm (+- 0,07 mm) e peso aproximado de 0,30 g, próprio para aplicação na tampa do comando de válvulas de motores à combustão de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>056</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Junta de borracha; contendo material a base de epiclorohidrina (ECO); com dimensões máximas de 163 mm x 88 mm x 14 mm, com perfil de 4,5 mm de altura e 2,4 mm de largura, com dureza de 62 + 5 Shore A, densidade de 1,38 g/cm3 e resistência à tração de 9,5 MPa (+ 3,5 MPa); usado na fabricação de tampa de válvulas; com função de vedação entre ar e óleo para garantir que o óleo separado do ar retorne para o cárter; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>057</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Selo de vedação; contendo elastômero (VM508 82); com largura nominal de 7,20 mm, diâmetro interno menor nominal de 18,37 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de vedar contra vazamentos e entrada de impurezas no sistema; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>058</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Defletor; contendo aço (SAE 1008 1010); com comprimento nominal de 4,25 mm, diâmetro externo nominal de 28,10 mm a 29,80 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de vedação dos rolamentos da junta universal contra impurezas e evitar vazamento de óleo dos rolamentos; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>059</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Junta de vedação; contendo borracha; com espessura nominal de 0,41 mm, diâmetro interno nominal de 27,70 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de auxiliar contra vazamentos e contra a entrada de impurezas no sistema; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>060</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Copo de vedação; contendo borracha EPDM, não alveolar; processo de fabricação por injeção, diâmetro externo de 19 mm (+ 0,2 mm), espessura de 3,7 mm (+ 0,25 mm), variação menor que + 0,1 mm, rebarba máxima permitida no ponto de injeção de 0,15 mm, variação menor que + 0,05 mm no diâmetro do furo central, peso aproximado 0,75 g; usado na fabricação de alavanca do freio; função proteger a interface entre o prato móvel e o diâmetro interno do pistão do caliper; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>061</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guarda pó de pino; contendo borracha EPDM, não alveolar; com processo de vulcanização ou injeção, proteção superficial de zinco, colado e moldado sob um retentor de aço baixo carbono, com range de tolerância de + 0,05mm em seu diâmetro externo, erro de perpendicular menor que 0,1 mm com relação a face de apoio da borracha, espessura 0,955 mm, dimensões 25,75 mm (+ 1 mm) x 12,7 mm (+ 1 mm) e peso aproximado 6 g; usado na fabricação de conjunto suporte do freio a disco; com função de proteger os componentes contra resíduos sólidos e líquidos; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>062</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guarda pó; contendo borracha EPDM, não alveolar e aço alto carbono; processo de fabricação por injeção ou vulcanização e extrusão em um inserto metálico estampado, diâmetro de 49,55 mm com tolerância de + 0,15, espessura de 7,5 mm e tolerância de + 0,50 mm, com rugosidade na face externa entre 3,2 Ra a 6,3 Ra, peso aproximado 6 g; usado na fabricação de conjunto do freio; com função de vedar a interface entre o guarda pó e o caliper; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>063</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guarda pó; contendo borracha EPDM, não alveolar e aço alto carbono; com processo de fabricação por injeção ou vulcanização, estampagem, extrusão e dobramento, conformação a frio, diâmetro externo com tolerância de + 0,1 mm, rugosidade superficial mínima 2,4 Ra, com inserto metálico posicionado a um campo de tolerância de + 0,25 mm, diâmetro de 59 mm (+ 1 mm) x 10 mm (+ 1 mm), peso aproximado 12 g; usado na fabricação de conjunto do freio; com função de vedar a interface entre o guarda pó e o caliper; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>064</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guarda pó; contendo borracha EPDM, não alveolar; com processo de injeção ou vulcanização, com tolerâncias geométricas de acordo com a ISO 2768 2 classe H, tolerâncias dimensionais com a ISO 2768 2 classe M e textura conforme ISO 1302, dureza durante ensaio de envelhecimento (70 a 100 graus Celsius) com variação menor que 5 pontos e no máximo 10 pontos em ensaio de envelhecimento no fluído de freio (70 h a 120 graus Celsius), diâmetro 28,5 mm (+ 1 mm) x 10,7 mm (+ 1 mm), peso aproximado 3 g; usado na fabricação de conjunto de freio; com função de proteger os componentes contra resíduos sólidos e líquidos ; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>065</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Isolador de borracha vulcanizada não endurecida não alveolar com alma metálica, diâmetro externo borracha 123 mm, diâmetro interno borracha 49 mm, diâmetro do tubo metálico 33 mm, resistência à tração 10 MPa, para absorver a vibração e garantir a estabilidade da cabine das máquinas escavadeiras florestais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>066</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula para dreno de água, tubo de borracha em EPDM com dureza 60+/-5 Shore A, tampa de borracha de silicone com dureza 50+/-5 Shore A, com temperatura de funcionamento entre -40 graus Celsius a 100 graus Celsius, montada no teto solar, com dimensões de 110 milímetros de comprimento e 19,5 milímetros de diâmetro, resistente ao ozônio, indiferente a tintas, resistente a temperaturas maiores que 100 graus Celsius (conforme norma ISO 3302) e resistência à flamabilidade (conforme a norma TL 1010).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>067</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tampão de borracha de silicone (polímero), formato, desenho dimensional e tolerância específica para cada cavidade de conexões elétricas, para garantia de alto nível de vedação do conjunto do fornecedor (conexão, terminal, cabo e selo), temperatura de aplicação de -40 graus Celsius a + 150 graus Celsius, tensão não superior a 300 volts, com dimensões entre 1,5 mm a 100 mm de largura, 10 mm a 100 mm de comprimento e 1 mm a 100 mm de diâmetro e peso de 0,10 g a 10 g, para aplicação em chicotes elétricos de veículos automóveis comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>068</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diafragma fabricado em borracha fluorídrica (FPM 70138), para controle dinâmico de pressão, com diâmetro externo de 69,6 mm, espessura de 18,42 mm (+- 0,2 mm) e peso aproximado de 10,09 g, próprio para aplicação na tampa do comando de válvulas de motores à combustão de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4205.00.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>002</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capa do aro em couro natural (animal), com comprimento de 124 a 587 mm, largura de 62 a 146 mm e espessura de 1,50 mm, própria para aplicação em volante de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6813.81.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lona própria para aplicação em freio a tambor, constituída por massa composta de fibras orgânicas/minerais e cargas (partículas) metálicas (matéria prima DON8273/2), com largura de 39,5 mm, aplicada em veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6813.89.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Revestimento com suporte metálico; contendo composto de material orgânico e fibras de reforço colado em suporte de aço baixo-carbono pré-tratado (C67S); com diâmetro externo de 430 mm, interno de 290 mm, espessura de 3,8 mm, colado em chapa metálica de espessura 1,3 mm, peso da chapa 0,96 Kg, peso do revestimento 0,45 Kg; usado na fabricação de sistemas de embreagem; com função de promover o acoplamento e transferência do torque do motor para a transmissão; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6813.89.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guarnição; contendo composto de material orgânico e fibras de reforço; com diâmetro externo de 430 mm, interno de 290 mm, espessura de 4,6 mm, peso de 0,53 Kg; usada na fabricação de sistemas de embreagem; com função de promover o acoplamento e transferência do torque do motor para a transmissão; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6909.19.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colmeia de cerâmica do tipo filtro; constituído de tubo cilíndrico em matriz de cerâmica e carvão ativado; com diâmetro externo de 29 a 41 mm, comprimento de 50 a 150 mm, peso aproximado de 15 a 100 g; usado na fabricação de reservatório de vapores de combustíveis (Canister); com função de adsorver moléculas de hidrocarbonetos em fase gasosa; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7304.31.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo sem costura; contendo aço carbono estirado a frio; com diâmetro externo de 20,5 mm (+ 0,1 mm), comprimento total de 62,0 mm, peso aproximado de 0,07 kg; usado na fabricação de bucha de suspensão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7304.31.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo sem costura; contendo aço carbono; com processo de fabricação de estiramento a frio, sem costura, diâmetro externo de 65,5 a 69,0 mm, comprimento total de 30,2 a 49,9 mm, peso aproximado entre 0,5 a 0,96 kg; usado na fabricação de bucha da barra de transmissão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7304.39.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo sem costura; contendo aço carbono, forjado ou estampado a frio; com diâmetro externo maior de 42,0 mm, diâmetro externo do corpo de 21 mm, comprimento total de 33,0 mm; usado na fabricação de bucha de suspensão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7304.39.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo sem costura; contendo aço baixo carbono, forjado; com diâmetro externo central de 32,0 mm, diâmetro externo das extremidades de 21,0 mm, comprimento total de 48,5 mm, peso aproximado de 0,13 kg; usado na fabricação de bucha de suspensão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7304.39.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo sem costura; contendo aço carbono, estampado a frio; com diâmetro externo maior de 50,0 mm, diâmetro externo do corpo 34,5 mm, comprimento total de 23,5 mm; usado na fabricação de bucha de suspensão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7304.51.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>002</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo de aço liga SW com revestimento em liga zinco-alumínio - Zn-Al e proteção em nylon PA12, para condução de fluidos, fabricado pelo processo de extrusão e trefilação, com comprimento de 1.113 ou 1.118 mm, diâmetro externo de 8,5 ou 10,5 mm, espessura de 0,7 mm e peso aproximado de 0,052 a 0,062 kg, próprio para aplicação em tubulações de combustível de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7306.50.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo; contendo aço refinado de baixo carbono usinado e soldado; com diâmetro externo de 18,0 mm a 24,0 mm, espessura de parede de 2,0 mm a 2,5 mm, com flancos usinados com tolerância linear de + 0,1 mm, comprimento total de 195,0 mm a 370,0 mm, sem rebarbas; usado na fabricação de eixo de árvore principal ou eixo intermediário para colunas de direção; com função de fixar e unir o volante ao eixo intermediário ou atuar como estrutura principal do eixo; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7307.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Terminal de respiro; contendo aço (SAE 1215); com raio de curvatura nominal de 12 mm, diâmetro interno nominal de 5,56 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de alívio de pressão do sistema de transferência de torque; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7307.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conector, constituído de aço (C45Pb) temperado e revenido; com diâmetro externo maior de 18,4 mm (- 0,2 mm), rosca externa M14 x 1,5, comprimento total de 131,5 mm (+- 0,5 mm), cavidades para assentamento de duas esferas de 4,0 mm de diâmetro, cavidade para assentamento de o'ring externo, usado na fabricação de motores a diesel, com função de disponibilizar combustível aos bicos injetores, com aplicação em caminhões, ônibus, veículos comerciais leves, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7315.11.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de correntes, dotado de 42 lâminas para fixação, torque de 55 Nm a 60 Nm, comprimento entre 4678,2 mm e 4688,2 mm, peso entre 150 kg a 152 kg, próprias para máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7315.12.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corrente de transmissão; contendo aço carbono; com composta por 72 elos, com largura maior nominal de 34,04 mm, largura menor nominal de 29,21 mm, peso aproximado de 2,0 kg; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de transferir potência entre duas ou mais engrenagens; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7315.12.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corrente de comando do motor, constituído de ferro fundido e usinado, com 82 elos interligados; com distância entre centros variável de 257,07 mm a 257,67 mm sob carga de 286 N, altura dos elos de 9,6 mm, largura máxima de 18,35 mm, distância entre elos de 9,525 mm, com 82 elos, peso aproximado de 0,6 kg, usado na fabricação de motores a diesel, com função de sincronizar o virabrequim e o comando de válvulas, com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.15.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parafuso fabricado em aço liga Cr-Mo grade SCM435H, com rosca M14x1.5 laminada e com posterior tratamento térmico de têmpera e revenimento, tratamento de superfície revestido de liga Zn-Al, coeficiente de torque de 0.14, dureza entre HRC 38 e 42, resistência à tração mínima de 120 Kgf/mm2.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.15.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parafuso fabricado em liga de aço grade SCM435H, passado por descarbonetação, tratamento de têmpera e revenimento, acabamento superficial com fosfato de manganês por imersão, rosca vedada M10x1.0, resistência mínima à tração de 120 Kgf/mm2.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.15.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parafuso fabricado em liga de aço Cromo-Molibdênio grade SCM435H, com rosca M9x1.5, comprimento de 73 mm, tratamento de descarburação, tratamento térmico de revenimento e têmpera, dureza de HRC 37 à 40, resistência à tração de mínima de 118 Kgf/mm2, acabamento superficial com fosfato de manganês e tratamento anti-corrosao BT208.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.15.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parafuso fabricado em aço liga cromo-molibdênio grade SCM 435H, com processo de descarbonetação e posterior fabricação da rosca por processo de laminação, tratamento superfície IM-RD + BT208, resistência à tração de 128 Kgf/mm2, corpo de 130 mm de comprimento, resistente a teste de fadiga com 98 MPa repetidos com 100.000 ciclos à vibração de 70 Hz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.15.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bujão de aço (SWCH10R), revestido superficialmente, de largura igual a 20 mm (+-1 mm) e massa igual a 108 g (+-11g), com rosca externa M36 x 1,5 em parte de sua superfície, furo passante de diâmetro interno entre 7,5 mm e 11,5 mm, com a presença de ressalto hexagonal com distância entre as suas arestas paralelas de 17 mm (+0 mm -0,27 mm) e altura de 7,3 mm (+-0,5 mm), utilizado no ajuste de folga da direção e aplicado na montagem de caixas de direção de veículos leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.15.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parafuso regulador em aço com baixo teor de carbono, processo de fabricação sem rebarbas superior a 0,3 mm na região dentada, capabilidade de range de tolerância de +- 0,033 mm no eixo mancal após tratamento superficial de zinco, diâmetro de 20,6 mm, próprio para aplicação no conjunto regulador automático do freio a tambor de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.15.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parafuso de ajuste fabricado em aço cromo sem boro, forjado, tratamento térmico de tempera e revenimento com dureza dentro de um range de +- 3 HRC, processo de fabricação que atenda range de tolerância de +- 0,035 mm no diâmetro da cabeça, e com rugosidade superficial máxima de Ra 1,6 e concentricidade dentro de 0,05 mm, com o diâmetro da maior seção de 26,255 mm, rosca do corpo com quatro entradas e comprimento total de 50,7 mm, próprio para aplicação em freio a disco de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.15.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parafuso sangrador fabricado em aço de baixo carbono, com processo de fabricação com capabilidade para atender a rugosidade de Ra máx. 1,6 no cone de vedação e a concentricidade entre o cone e a rosca externa com variação máxima de 0,1 mm, com proteção superficial de zinco-níquel e resistência a névoa salina de 600 horas, com diâmetro de 7 mm na maior seção da cabeça e comprimento total de 28,7 mm, próprio para sangria de ar do cilindro de freio dos veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.16.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porca sextavada; contendo aço (JIS S45C ou SAE 1045); com cabeça de 32 mm, revestimento com liga de zinco níquel com espessura mínima de revestimento de 5 micrômetros, dureza de 92,8 a 102 HRB, rosca interna M22X1,5, peso de até 90 g; usado na fabricação de sistema do chassis dianteiro; com função de fixação entre a barra homocinética e o conjunto do disco de freio; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.16.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porca flangeada sextavada; contendo aço (JIS SWCH45F ou SAE 1045); com revestimento com liga de zinco níquel com espessura mínima de revestimento de 5 micrômetros, dureza de até 302 HB, cabeça de até 19 mm, altura de 13 mm (+/ 0,2 mm), rosca interna de até M14X1,50, peso de até 30 g; usada na fabricação de sistema do chassis dianteiro; com função de fixação e aperto da manga do eixo com a base do conjunto amortecedor; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.16.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porca flangeada sextavada; contendo aço (JIS S45C ou SAE 1045); com revestimento com liga de zinco níquel com espessura mínima de revestimento de 5 micrômetros, dureza de 140 a 302 HB, cabeça de 17 mm, altura de 12,5 (+/ 0,2) mm, rosca interna M12X1,25, peso de até 20 g; usada na fabricação de sistema do chassis dianteiro; com função de fixação entre a barra estabilizadora e baioneta; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.16.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porca em aço (SWCH10R) de 6 mm, sextavada, com tratamento superficial (DACRO), com 3 chanfros dispostos em um ângulo de 120 graus para decapar resíduos de tinta da superfície do parafuso de forma a garantir o torque do conjunto, aplicado em veículos automóveis de passageiros.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.16.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porca fixadora do conjunto de ajuste de folgas da direção, feita em aço (SPHC, SS400 ou SS400P), revestido superficialmente contra corrosão, com a presença de 6 a 8 arestas externas e furo interno passante com rosca M32 x 1,5 ou M36 x 1,5, massa inferior ou igual a 21 g, aplicada em caixas de direção de veículos leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.16.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porca fabricada em aço carbono de grau 8, tratamento superficial de zinco, com resistência a à corrosão vermelha superior a 200 horas de exposição a nevoa salina, dotado dotada de 30 dentes espaçados igualmente, com raio de ponta máximo de 0,2 mm, ângulo de saída com variação dentro de +- 0 graus 30' 30 minutos, diâmetro de 14 mm, própria para aplicação no freio a tambor de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.22.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arruela de vedação; contendo aço inoxidável (AISI 316L) com vedação de borracha (EPDM 80 Shore A); com diâmetro externo de 13,5 mm; diâmetro interno de 6 mm; espessura de 1 mm na seção metálica e 1,8 mm na seção de borracha; peso de 6 g; usado na fabricação de sistema de gerenciamento de bateria (BMS) para ônibus elétrico; com função de vedação para fixação passante; com aplicação em ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.22.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arruela fabricada em aço baixo carbono recoberto com teflon (PTFE) em processo de estampagem, com capabilidade para atender a planeza de 0,03 mm, diâmetro externo de 22 mm e interno de 10,4 mm, própria para aplicação em freio a disco de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.24.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Clip térmico expansivo, sensível a variação de temperatura, aplicado em conjuntos reguladores dos freios a tambor traseiro utilizados em veículos automotores, feito de uma tira metálica composta de duas ligas metálicas diferentes (com diferentes coeficientes de expansão térmica).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.24.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colar de travamento; contendo aço mola ou aço alto carbono; com diâmetro externo de 30 mm a 40 mm, espessura até 1,30 mm e peso até 3 g; usado na fabricação de conjunto do eixo atuador do freio de estacionamento; com função de manter o conjunto do eixo atuador fixado no êmbolo; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.24.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pino de rolete; contendo aço (SAE 1018); com dureza mínima de 56 HRC, diâmetro nominal de 6,31 mm, comprimento nominal de 39 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de realizar o deslizamento do eixo came de atuação; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>029</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bucha; contendo compósito metálico e polimérico (INA E40); com comprimento nominal de 12,7 mm, espessura nominal de 1,19 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de auxiliar no apoio e centralização do eixo; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel do rotor; contendo aço (NFA 35562, NF EN 10087, DIN 1651); com diâmetro externo de 25 mm (-0,05 mm), diâmetros internos de 19 mm (+/-0,2 mm) e 17,36 mm (+0,05 mm), altura de 8,15 mm (+0,2 mm) , e peso de 13 g, paralelismo de 0,2 mm entre as faces superior e inferior, perpendicularidade de 0,2 mm em relação à parede do diâmetro interno; usado na fabricação de alternadores; com função de posicionar o rotor em relação ao estator, com intuito de minimizar as perdas eletromagnéticas; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>031</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel trava do arrastador; contendo aço carbono (C75S); com diâmetro externo de 44,2 mm (-0,2 mm), diâmetro interno de 12,35 mm (+0,1 mm), espessura de 1,2 mm (+/-0,18 mm) , e peso de 1,2 g, batimento de 0,2 mm entre os diâmetros externo e interno e defeitos de planicidade máximo de 0,2 mm; usado na fabricação de motores de partida; com função de limitar axialmente o curso do arrastador no induzido do motor; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>032</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pino de sustentação; contendo aço (SAE 1213), fita adesiva dupla face; com diâmetro maior 16,0 mm (+/-0,1) e diâmetro menor 6,4 mm (+/-1); usado na fabricação de para-brisas automotivo; com função de promover a união entre o para-brisa e a câmera anticolisão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>033</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pino de sustentação; contendo aço sinterizado (C10); com diâmetro maior 35,75 mm (+/- 0,1) e diâmetro menor 9,0 mm; usado na fabricação de para-brisa automotivo; com função de promover a união mecânica entre para-brisa e retrovisor interno; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>034</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cupilha; contendo aço (JIS S45C ou SAE 1045 ); com revestimento superficial de zinco níquel com espessura mínima de revestimento de 5 micrômetros, dureza de 92,8 a 102 HRB, comprimento de até 35 mm; usada na fabricação de sistema do chassis dianteiro; com função de garantir a fixação no ponto da caixa de direção e o conjunto do disco de freio do chassis dianteiro; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>035</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limitador de compressão; contendo aço (SAE 1010); com tratamento superficial galvanizado zinco níquel de camada mínima de 6 micro, com passivador transparente e selante na cor prata, resistência mínima de 240 horas contra corrosão branca e 720 horas contra corrosão vermelha de acordo com a DIN EN ISO 9227, pré tratamento de 24 horas a 120 graus Celsius; usado na fabricação de tampa de válvulas; com função de limitar a compressão que o parafuso de fixação exerce contra a tampa de válvulas; com aplicação em automóveis, caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>036</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel de aço, fabricado por processo de forjaria a frio, com dureza mínima de BR 5, limite mínimo de resistência de 315 MPa, diâmetro externo variando de 1.000 a 1.600 mm e interno de 800 a 4.100 mm, peso de 85 a 350 Kg, para aplicação estrutural em escavadeiras hidráulicas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Luva guia de óleo fabricada com tubo trefilado a frio sem costura (conforme DIN EN 10305-1-C45R e DIN EN 10083-2 +AC +SR), com resistência mecânica entre 700 e 850 MPa, localizada no circuito de óleo, com comprimento de 52,5 milímetros, com diâmetro externo de 14,2 milímetros h6, com diâmetro interno de 11,6 milímetros e com acabamento superficial Rz10.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pino não roscado com flange soldada, de aço médio carbono 40 cr, de tratamento superficial de têmpera por indução, acabamento superficial zincado, dureza entre 65 hs e 80 hs, 872 mm de comprimento e 90 mm de diâmetro, de fixação do cilindro de movimentação entre a lança e o braço da máquina escavadeira.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>039</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Retentor do anel selador (O-Ring) superior de injetor aquecido de combustível para motores de combustão interna ciclo Otto, estampado em aço inoxidável austenítico 301 ou 302, carbono (C) 0,15%, manganês (Mn) 2%, fósforo (P) 0,045%, enxofre (S) 0,03%, silício (Si) 0,75 a 1,00%, cromo (Cr) 16 a 19%, níquel (Ni) 6 a 10%, nitrogênio (N) 0,1%, com dureza 3/4, de acordo com norma (ASTM A666), com diâmetro externo de 10,8 mm (+-0,05 mm), espessura de 1,1 mm (+- 0,1 mm), com peso aproximado de 0,25 g, para veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7318.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Retentor da placa diretora de injetor aquecido de combustível para motores de combustão interna do ciclo Otto, estampado em aço inoxidável austenítico 301 ou 302, carbono (C) 0,15%, manganês (Mn) 2 %, fósforo (P) 0,045%, enxofre (S) 0,03%, silício (Si) 0,75 a 1,00%, cromo (Cr) 16 a 19%, níquel (Ni) 6 a 10%, nitrogênio (N) 0,1%, dureza 3/4, de acordo com a norma (ASTM A666), com diâmetro externo de 9,11 mm (+-0,025 mm), espessura de 2,1 mm (+-0,1 mm) e peso aproximado de 0,12 g, para veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7320.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Clip mola; contendo aço estampado, dobrado em perfil definido e proteção superficial (KLT); com dimensões máximas de 32,1 mm x 19 mm x 6,2 mm, espessura de camada entre 10 microns e 25 microns; usado na fabricação de coluna de direção; com função de garantir a fixação da coluna de direção e seu colapso em situação de crash; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7320.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mola de torção tipo pino, fabricada em aço de alta resistência com liga de ferro e níquel, com mecanismo interno de molas para controle de esforço e posição de abertura, com força de atuação máxima para abertura de 13N e fechamento de 18N, dimensões de 100,8 mm de comprimento e 51,5 mm de largura, própria para aplicação no apoio de braço do console central de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7320.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mola espiral, aplicada em assentos, para reclinação do encosto, constituída de aço (SWRH62A), com comprimento total de 694 mm, espessura de 3,0 mm, largura de 8,8 mm, dureza da parte efetiva da mola entre 380 HV e 460 HV e aplicada em veículos automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7320.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mola espiral, aplicada em assentos, para reclinação do encosto, constituída de aço (SWRH62A), com comprimento total de 498 mm, espessura de 3 mm, largura de 8,5 mm e dureza da parte efetiva da mola entre 380 HV e 460 HV e utilizada em veículos automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7320.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mola espiral, aplicada em assentos, para reclinação do encosto, constituída de aço (SWRH62A), com comprimento total de 178 mm, espessura de 2 mm, largura de 5 mm, dureza da parte efetiva da mola entre 380 HV e 460 HV e utilizada em veículos automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpo tubular interno; contendo aço forjado; com diâmetro nominal externo nas extremidades de 21 mm (+ 0,1 mm), diâmetro nominal externo na parte central de 29 mm (+ 0,2 mm); usado na fabricação de buchas de suspensão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpo tubular interno; contendo aço forjado; com diâmetro nominal externo nas extremidades de 25,5 mm a 26 mm, diâmetro nominal externo na parte central de 31,4 mm a 40 mm; usado na fabricação de buchas de suspensão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpo tubular interno; contendo aço forjado; com diâmetro nominal externo nas extremidades de 27 mm a 29 mm, diâmetro nominal externo na parte central de 34 mm a 37,5 mm; usado na fabricação de buchas de suspensão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpo tubular interno; contendo aço carbono; com diâmetro nominal externo nas extremidades de 16 mm a 26 mm, diâmetro nominal externo na parte central de 24 mm a 29 mm; usado na fabricação de buchas de suspensão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prato da suspensão; contendo aço de baixo carbono não ligado (SPH270C), estampado, com pintura (KTL); com diâmetro interno de 108,6 mm (+ 0,75 mm), altura de 24,90 mm (+ 1,7 mm a 0,3 mm); usado na fabricação de coxim de suspensão; com função de alojar os componentes do coxim que fixam a barra na suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte metálico; contendo aço estampado, com 3 porcas soldadas; com distância entre furos de 189,4 mm, peso aproximado de 1,69 kg; usado na fabricação de coxim do motor; com função de alojar os componentes da bucha que fixam a barra no chassi; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça metálica do motor; contendo ferro carbono (DX51D+Z275 MA-0) com acabamento superficial galvanizado; com diâmetro externo calibrado entre 61 mm a 80 mm, de altura entre 65 mm a 67 mm e espessura entre 3 mm a 4 mm, conformado em lâmina dupla e simples em apenas um processo mantendo as características dimensionais para aplicação; usada na fabricação de motor elétrico do aparelho de ar condicionado; com função de suportar o rotor e magnetos e orientar o fluxo magnético de motores elétricos para aparelhos de ar condicionado automotivo; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Junta estampada de vedação do sistema de reaproveitamento de gases, com estrutura de 9 camadas, com dureza entre 430 Hv1 e 470 Hv1, espessura entre 0,24 mm e 0,34 mm, diâmetro interno de 25,5 mm, aplicada em veículos automóveis de passageiros.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.19.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capa metálica de fechamento, para a ligação mecânica entre o tubo pivô do tensionador e os conjuntos externos de alumínio, fabricada em aço pelo processo de sinterização, com diâmetro máximo de 52 mm, diâmetro de encaixe de 48,4 mm (+- 0,05 mm) e largura máxima de 5,4 mm, próprio para aplicação em tensionadores de correia de sincronismo/acessórios de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>032</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arrastador; contendo aço inox; com dimensões de 42 mm, com sextavado de 19 mm e peso aproximado de 40 gramas; usado na fabricação de válvula de nivelamento; com função de acionar o controle da válvula; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>033</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guia; contendo aço; com dimensões de 57,63 mm de altura e um sextavado com dimensão máxima lateral de 49 mm e peso aproximado de 0,33 kg; usada na fabricação de compressores de ar bi-cilindricos com embreagem; com função de guiar o parafuso de fixação do cubo que faz a interface entre o motor e o conjunto embreagem do compressor; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>034</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Garfo forjado; contendo aço (SAE 1045 normalizado); com dimensões de 239,5 x 53 x 41 mm e peso aproximado de 0,967 kg; usado na fabricação de conjunto da coluna ajustável; com função de transmitir o torque aplicado no volante para a árvore de direção; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>035</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trava para conector de engate rápido; contendo aço inox e poliamida; com largura de 20,27 mm, altura de 30 mm; usado na fabricação de tubulação de combustível; com função de segunda trava para conector do sistema de condução de combustível de veículos movidos por motores a combustão interna ou híbridos; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>036</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tampão de respiro; contendo aço (SAE 1008); com diâmetro externo nominal de 38,10 mm e furo central nominal de 2,09 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de proteção da junta deslizante de contaminação externa e alívio de pressão da junta; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tampão luva deslizante; contendo aço (SAE 1008); com diâmetro externo nominal de 38,10 mm, espessura nominal de 2,11 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de proteção da junta deslizante de contaminação externa; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pastilha retentora; contendo aço (SAE 1008 ou 1020); com dureza mínima RB35, largura nominal de 19,60 mm, comprimento nominal de 64,50 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de auxiliar na fixação dos rolamentos da cruzeta da junta universal; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>039</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prato; contendo aço laminado com alto teor de carbono; com diâmetro externo de 45 mm a 64 mm com tolerância de concentricidade de 0,3 mm, espessura de 3,1 mm (+ 0,3 mm); usado na fabricação de buchas de suspensão; com função de proporcionar rigidez e estabilidade à bucha e permitir a alocação da contra peça de montagem do veículo no sistema de suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>040</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Clipe de fixação; constituído de aço com teor aproximado de 0,7% de carbono com tratamento superficial (delta tone, delta protect ou geomet); com resistência a corrosão igual ou superior a 96 horas; usado na fabricação de pastilha de freio; com função de fixação da placa no pistão do freio; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>041</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conector compacto, fabricado em aço inoxidável com design em forma de calha, composto de uma cinta abraçadeira e uma cinta interna lubrificada, com capacidade de distribuir pressão igualmente a 360 graus em volta da conexão e com capacidade de expandir ou contrair a cinta interna de acordo com pressão, com largura 16 mm e peso aproximado 40 g, bujão com comprimento máximo de 39,5 mm, próprio para conexão de mangueiras e tubos de sistemas de admissão, escape e de arrefecimento de máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>042</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trava de fixação; contendo aço carbono, com processo de estampagem e conformação, tratamento térmico de austêmpera e proteção superficial de zinco níquel; com diâmetros de 13 mm (+ 1 mm) e 10,3 mm (+ 0,5 mm), rebarbas máximas de 0,03 mm, comprimento 21 mm (+ 0,5 mm) e peso aproximado 3 g; usado na fabricação de freio de estacionamento; com função de transferir a força do cabo para a alavanca e garantir travamento do cabo na posição correta; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>043</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Garfo forjado a quente, composto de aço médio carbono, silício, magnésio, enxofre e fósforo, com interfaces funcionais usinadas de precisão, com a função de permitir conexão com elementos móveis rotativos de juntas cardânicas, aplicadas em colunas de direção de veículos comerciais (caminhões e ônibus), resiste a torque cardânico superior a 500 Nm, peso máximo de 0,320 kg e dimensões máximas aproximadas de 64 mm, 54 mm e 54 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>044</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cruzeta forjada a frio, em aço carbono ligado, com adição de cromo, manganês, silício, fósforo, enxofre, níquel, cobre e molibdênio, cementado e temperado, com eixos ortogonais retificados, aplicada em junta universal de colunas de direção de veículos comerciais (caminhões e ônibus), com a função de permitir transferência de torque cardânico angular, requerido pelo sistema de direção com resistência torcional estática mínima de 500 Nm, peso aproximado de 0,10 kg, com dimensões aproximadas de 43,05 mm, 43,05 mm e 18,55 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>045</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Garfo forjado a frio, composto de aço médio carbono, manganês, cromo, níquel, enxofre e fósforo, com interfaces funcionais usinadas de precisão, com a função de permitir conexão com elementos móveis rotativos de juntas cardânicas aplicadas em colunas de direção de veículos comerciais (caminhões e ônibus), resiste a torque cardânico superior a 500 Nm, peso aproximado de 0,350 kg, com dimensões aproximadas de 63,3 mm 53,3 mm e 46 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>046</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grampo de fixação aplicado no sensor de velocidade do sistema de freio de veículos comerciais, com função de fixar o sensor de velocidade, fabricado em aço inoxidável, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius a 180 graus Celsius, com dimensões de 30 mm de comprimento, 18 mm de largura e 16 mm de profundidade e peso aproximado de 20 g.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7412.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel metálico de travamento; contendo liga de latão (CuZn39Pb3) de acordo com a norma DIN 17660; com diâmetro externo de 8 mm a 14,75 mm (+- 0,05 mm) e altura de 2,2 mm a 2,8 mm +- 0,15 mm) para tubos de poliamida (PA) de 6 x 1 mm a 12 x 1,5 mm; diâmetro de 18,75 mm a 19,45 (+-0,05) mm e altura de 3,5 mm a 3,75 mm (+- 0,2 mm) para tubos de PA de 15 x 1,5 mm e 16 x 2 mm; dotado de um corte, rugosidade geral de Ra3,2 micrômetros, raio máximo da aresta de travamento de 0,01 mm ; usado na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar o travamento e destravamento do tubo de PA; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7412.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça metálica; contendo liga de latão (CuZn39Pb3); com diâmetro superior de 15,4 mm a 27,7 mm (+- 0,2 mm), altura de 21,3 mm a 41,7 mm (+- 0,3 mm), rugosidade geral de Ra3,2 micrômetros, rosca de M10x1 a M26x1,5; usado na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a posição dos componentes internos e externos da conexão pneumática além de assegurar interface de montagem através da rosca; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7412.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça metálica rotativa; contendo liga de latão CuZn39Pb3; com diâmetro do pórtico de 14,8 mm a 20,25 mm (+- 0,1 mm), altura de 31,9 mm a 43 mm (+- 0,4 mm), dotada de cavidades para assentamento de três anéis o-ring; usado na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a posição dos anéis o-ring, capa de proteção dos anéis o-ring superiores, possibilitar a interface de montagem através da rosca, realizar a interface com demais conexões através de pórtico; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7412.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bico metálico de engate rápido para mangueira; contendo liga de latão (CuZn39Pb3); com altura de 57,4 mm (+ 0,3 mm), diâmetro de 17,5 mm a 20,0 mm (+ 0,1 mm), dotado de uma extremidade com 18 estrias (abertura de 60 graus) para travamento rotacional e uma extremidade com bico para mangueira (com três rebaixos de 12 graus (+ 3 graus)) e um canal para identificação de vazamento; usado na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a união entre mangueira e conexão e detectar falha de montagem através de vazamento controlado; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7412.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capa metálica roscada; contendo liga de latão (CW614N S); com rosca de M17x1,5, altura de 21,5mm (+ 0,26 mm), diâmetro de 21mm (+ 0,11 mm), usado na fabricação de conexão pneumática para mangueiras de borracha; usado na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a posição dos componentes internos (anel metálico, anéis o ring) da conexão pneumática além de permitir a manutenção através da desmontagem; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7412.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça metálica reta de engate rápido; contendo liga de latão (CuZn40Pb2 e CuZn39Pb3); com diâmetro de 24,5 a 31,3mm e rosca de M16x1,5 a M22x1,5 e 3/8 polegadas NPTF, dotado de 18 estrias (abertura de 60 graus) para travamento rotacional; usada na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a posição da capa metálica roscada além de garantir a interface de montagem através da rosca; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7412.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça metálica 45 graus de engate rápido; contendo liga de latão (CW617N S); com altura de 49 mm a 60 mm e rosca de M16x1,5 a M22x1,5 e 3/8 polegadas NPTF, dotado de 18 estrias (abertura de 60 graus) para travamento rotacional; usada na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a posição da capa metálica roscada além de garantir a interface de montagem através da rosca; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7412.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça metálica 90 graus de engate rápido; contendo liga de latão (CW617N S); com altura de 35,75 mm a 44,75 mm e rosca de M16x1,5 a M22x1,5 e 3/ polegadas NPTF, dotado de 18 estrias (abertura de 60 graus) para travamento rotacional; usada na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a posição da capa metálica roscada além de garantir a interface de montagem através da rosca; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7608.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guaina térmica; contendo alumínio; com comprimento de 265 mm, diâmetro de 22 mm; usado na fabricação de conjunto tubulação de ar-condicionado; com função de proteção da mangueira de borracha contra alta temperatura da região do motor; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7609.00.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flange radial ou axial, em liga da alumínio (EN 485 AW 6061-T6 ou EM 485 755 AW 6082-T6), fabricada pelo processo de extrusão e usinagem, com pressão de trabalho na área interna de 0 bar a 35 bar, rugosidade máxima específica na superfície de 6,3 Ra, dotada de perfil circular com canal de o´ring para vedação de fluído com chanfro em ângulo de 45 graus, flange com furo para fixação com parafuso e furo para pino guia com diâmetro de 4,5 mm e profundidade de 11 mm a 13 mm, própria para fixação do sistema de tubulação de ar-condicionado de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porca terminal de liga de alumínio para fabricação de velas de ignição, conformada pelo processo de prensagem de alta precisão, sendo a dimensão do diâmetro principal de 6,4mm +0/ -0,1mm e comprimento total 10mm +0,5/-0mm, com um furo roscado M4 x 0,7mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel para travamento; contendo alumínio (AL 6082); com com diâmetro interno entre 16,5 mm a 17,5 mm e diâmetro externo entre 21 mm a 22 mm, com presença de paint-flux em ambas as faces para o processo de brasagem; usado na fabricação de evaporador do aparelho de ar condicionado dos veículos automotivos; com função de fixação e união do tubo ao evaporador; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>031</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Moeda divisória; contendo alumínio (liga 3003); com largura entre 12,65 mm a 16,65 mm, altura entre 8,35 mm a 11,95 mm e espessura de 1,6 mm, sem coloração, com presença de paint flux em ambas as faces; usado na fabricação de condensador do sistema de ar condicionado; com função de direcionar a circulação em "Z" do fluido refrigerante dentro dos tubos do condensador; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>032</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Articulação do tipo esfera; contendo alumínio de grau marítimo e revestida por borracha; com quatro furos no padrão AMPS de aproximadamente 30 mm x 38 mm, três furos de padrão 120 graus de aproximadamente 46 mm, placa de diâmetro 63,5 mm, soquete de 38,1 mm de diâmetro, capacidade de peso padrão de até 1,900 kg; usado na fabricação de dispositivos de navegação via GPS; com função de fixação do conjunto no painel; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>033</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Articulação do tipo duplo soquete; contendo alumínio de grau marítimo; com comprimento total de aproximadamente 90,5 mm, para soquetes de 38,1 mm de diâmetro, capacidade de peso padrão de até 1,900 kg; usado na fabricação de dispositivos de navegação via GPS; com função de fixação do conjunto no painel; com aplicação em máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>034</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Haste metálica com anel O e esfera prensada; contendo materiais metálicos inoxidáveis e elastômero; com comprimento aproximado de 49 mm e diâmetro externo máximo de 9 mm, com esfera aproximada de 2,5 mm de diâmetro prensada em um de seus canais internos para vedação de câmaras, anel O em seu diâmetro externo, com respectivos diâmetro e sessão de 6 mm e 1,8 mm e peso aproximado de 10 g; usado na fabricação de válvula de segurança; com função de possibilitar a ligação de câmaras internas de válvulas pneumáticas de segurança ligadas ao sistema de freios pneumático; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>035</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte metálico; contendo alumínio injetado sob pressão; com comprimento de 162,3 mm (+ 0,3 mm), largura de 74,4 mm (+ 0,3 mm), peso aproximado de 0,33 kg; usado na fabricação de suporte de suspensão; com função de alojar os componentes da bucha que fixam a barra na suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>036</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte de liga de alumínio para fixação e guia de conjunto cabo mecânico de controle para freio de estacionamento de automóveis, produzido em liga de alumínio (ADC6); possui furo para encaixe do conduíte de 9,1 mm e pode ter ou não furo de diâmetro de 6,5 mm ou 8,0 mm para fixação no automóvel; peso entre 12 g e 22 g.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo de alumínio, fabricado pelo processo de injeção de alumínio sob pressão seguido de usinagem de precisão, com furo específico para alojamento de eixo recartilhado por interferência com diâmetro de 16,1 mm (+- 0,05 mm) e controle de perpendicularidade de 0,1 mm, com zona diametral de controle, com rugosidade de Ra 1,6, altura de assentamento do eixo de 27 mm, com zona de tolerância de (+- 0,4 mm), com comprimento total de 60,6 mm, altura total de 43 mm e largura total de 52,8 mm, próprio para aplicação em tensionador de correia de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7616.99.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Braço de alumínio, fabricado pelo processo de injeção de alumínio sob pressão seguido de usinagem de precisão, tolerâncias de 0,1 mm para a dimensão de excentricidade entre o furo central e o centro de fixação do rolamento da polia de 29,5 mm, acabamentos superficiais das faces usinadas com rugosidade Ra 1,6, controle dimensional da superfície de montagem da bucha com tolerâncias de +0,02 mm/-0,00 mm, com comprimento total de 84,6 mm, altura total de 74,3 mm e largura de 60 mm, próprio para aplicação em tensionador de correia de veículos automotivos.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>