<xml><article id="30992971" name="RESOLUCAO NA 37-2023 - APOIO FIN" idOficio="9455004" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="09/03/2023" artClass="00070:00400:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de Rondônia" artSize="12" artNotes="" numberPage="148" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=148" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20402844">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRMV-RO Nº 37, de 28 FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Estabelece requisitos a serem observados para obtenção de apoio financeiro ou institucional junto ao CRMV-RO.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRMV-RO Nº 37, de 28 FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece requisitos a serem observados para obtenção de apoio financeiro ou institucional junto ao CRMV-RO.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINARIA DO ESTADO DE RONDONIA - CRMV-RO, no uso de suas atribuições legais e regimentais que lhe conferem o Art. 4º, alínea "r" e Art. 11º, alínea "g" da Resolução CFMV nº 591, de 26 de junho de 1992; e Art. 10º e 18º, da Lei nº 5.517 de 23 de outubro de 1968;</p><p>Considerando o disposto no Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007, que dispõe sobre normas relativas às transferências de recursos mediante convênios e contratos de repasse;</p><p>Considerando o disposto na Portaria Interministerial MPOG/MF/CGU nº 424 de 30 de dezembro de 2016;</p><p>Considerando as normas editadas pelo Tribunal de Contas da União (TCU) e pelo Conselho Federal de Medicina Veterinária (CFMV);</p><p>Considerando que o apoio financeiro a ser prestado pelo CRMV-RO em assuntos e atividades que envolvam o interesse da Medicina Veterinária e da Zootecnia requerem programação com a antecipação necessária; considerando a necessidade de planejamento e verificação de disponibilidade financeira por parte do CRMV-RO e a necessidade de se estabelecerem critérios para concessão de apoio, quer financeiro ou institucional;</p><p>Considerando a necessidade de planejamento e verificação de disponibilidade financeira por parte do CRMV-RO e a necessidade de se estabelecerem critérios para concessão de apoio financeiro;</p><p>Considerando deliberação na CCXXXVII Sessão Plenária Ordinária, realizada dia 27 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>CAPÍTULO I - DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º. Os pedidos de apoio financeiro e/ou institucional para realização de atividades ou participação em eventos de interesse da Medicina Veterinária e da Zootecnia só poderão ser analisados quando atenderem aos requisitos estabelecidos nesta Resolução, sem prejuízo dos requisitos instituídos pela legislação federal disciplinadora da concessão de apoio financeiro e de outros instituídos por Resoluções próprias.</p><p>Art. 2º. Somente entidades sem fins lucrativos que tenham a Medicina Veterinária ou a Zootecnia em seu objeto social poderão solicitar o apoio financeiro ao CRMV-RO.</p><p>Art. 3º. É vedada a concessão de apoio financeiro e celebração de convênio com pessoas físicas ou entidades privadas com fins lucrativos.</p><p>CAPÍTULO II - DOS PEDIDOS DE APOIO FINANCEIRO</p><p>Art. 4º. Os pedidos de apoio financeiro devem ser dirigidos ao CRMV-RO, instruídos com as informações e a documentação exigidas na presente Resolução.</p><p>Art. 5º. A fim de assegurar o planejamento orçamentário, os pedidos de apoio financeiro devem ser protocolados no CRMV-RO:</p><p>I.Até o último dia útil do mês de abril, para os eventos que ocorrerem a partir do 2º (segundo) semestre do mesmo exercício, salvo em casos excepcionais, os quais deverão ser analisados pelo Plenário do CRMV-RO.</p><p>II.Até o último dia útil do mês de agosto, para os eventos que ocorrerem no exercício seguinte, salvo em casos excepcionais, os quais deverão ser analisados pelo Plenário do CRMV-RO.</p><p>Art. 6º. Os pedidos de apoio encaminhados ao CRMV-RO devem estar instruídos das seguintes peças e documentos:</p><p>I.Formulário preenchido e assinado (modelo fornecido pelo CRMV-RO- anexo I);</p><p>II.Cópia do Estatuto Social atualizado da entidade;</p><p>III.Prova de inscrição no Cadastro Nacional de Pessoas Jurídicas - CNPJ;</p><p>IV.Prova de regularidade com o Fundo de Garantia do Tempo de Serviço - FGTS;</p><p>V.Prova de regularidade com as Fazendas Federal, Estadual e Municipal;</p><p>VI.Relação nominal atualizada dos dirigentes da entidade, com número de CPF e RG;</p><p>VII.Declaração do dirigente da entidade informando se os dirigentes relacionados ocupam cargo ou emprego público na administração pública federal;</p><p>VIII.Declaração do dirigente da entidade acerca da não existência de dívida com o Poder Público, bem como quanto à sua inscrição nos bancos de dados públicos e privados de proteção ao crédito;</p><p>IX.Qualificação completa, com nome, endereço, CPF e RG, do Representante que assinará o Convênio e que será o interveniente garantidor;</p><p>X.Qualificação completa, com nome, endereço, CPF e RG, do(s) responsável(is) pela gestão e aplicação do recurso financeiro;</p><p>XI.Nome da instituição financeira oficial, agência e conta corrente aberta exclusivamente para depósito dos recursos solicitados;</p><p>XII.Caracterização do evento com indicação de título, local, período, demais organizadores e promotores, e público estimado;</p><p>XIII.Indicação dos objetivos e do público-alvo, devendo este ser composto apenas por acadêmicos, profissionais ou docentes da Medicina Veterinária ou Zootecnia;</p><p>XIVJustificativas para realização do evento;</p><p>XV.Espaço e forma de divulgação;</p><p>XVI.Programação contendo a temática dos minicursos, mesas redondas ou palestras, duração em horas e, nome e formação acadêmica dos palestrantes com os respectivos números de Registro Profissional no Conselho de Classe;</p><p>XVII.Contrapartida do promotor;</p><p>XVIII.Forma de divulgação dos patrocinadores;</p><p>XIX.Previsão de receitas, de inscrições e cotas de patrocinadores;</p><p>XX.Orçamento, material de consumo, alimentação, hospedagem, transporte, passagem, pessoal, locação de equipamentos e serviços e demais despesas, por item;</p><p>XXI.Número de inscrições gratuitas cedidas ao CRMV-RO;</p><p>XXII.Espaço com metragem e localização de estande reservado ao CRMV-RO.</p><p>§ 1º. Não serão analisados os pedidos encaminhados via fac-símile ou e-mail e aqueles sem assinaturas ou instruídos com documentos não autenticados.</p><p>§ 2º. Se, em análise sumária, for constatada a inexistência de documento ou informação essencial para instruir a solicitação do apoio, o requerente será notificado para aditar seu pedido no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de arquivamento.</p><p>§ 3º. Sendo a solicitação destinada a custear a participação de palestrante em evento, este deverá estar regularmente inscrito no Conselho Regional de sua jurisdição, comprovando tal regularização através de certidão emitida pelo respectivo órgão.</p><p>§ 4º. O palestrante não poderá ter pendências com o CRMV-RO em relação à devolução de comprovante de viagem anteriormente realizada sob patrocínio do CRMV-RO.</p><p>Art. 7º. As solicitações serão submetidas ao Plenário do CRMV-RO, que levará em consideração o interesse recíproco e a relevância da atividade para a Medicina Veterinária e/ou Zootecnia, bem como a legalidade do pedido em relação à administração pública e disponibilidade orçamentária e financeira do CRMV-RO.</p><p>Art. 8º. O limite máximo do valor de apoio financeiro que poderá ser concedido pelo CRMV-RO obedecerá a seguinte tabela:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classe</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de evento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limite Máximo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classe I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eventos técnico-científicos realizados no Estado de Rondônia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até R$ 65.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classe II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eventos acadêmicos dos Cursos de Graduação em Medicina Veterinária e Zootecnia do Estado de Rondônia (cursos reconhecidos pelo MEC e em situação regular no CRMV-RO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até R$ 20.000,00</p></td></tr></table><p>CAPÍTULO III - DA FORMALIZAÇÃO DO CONVÊNIO</p><p>Art. 9º. Cumpridos os trâmites descritos nos artigos anteriores desta Resolução e, após submissão e aprovação do Plenário do CRMV-RO, será formalizado Termo de Convênio pela Assessoria Jurídica do CRMV-RO.</p><p>Art. 10º. O CRMV-RO fará a publicação do extrato do Termo de Convênio no Diário Oficial da União.</p><p>CAPÍTULO IV - DOS RECURSOS</p><p>Art. 11º. Para liberação dos recursos aprovados, a entidade beneficiária deverá informar ao CRMV-RO o nome da instituição financeira oficial, agência e conta corrente aberta exclusivamente para depósito dos recursos.</p><p>Art. 12º. Os recursos liberados deverão ser mantidos e geridos na conta bancária específica do convênio e somente podem ser utilizados para pagamento de despesas constantes no respectivo Termo.</p><p>CAPÍTULO V - DA PRESTAÇÃO DE CONTAS</p><p>Art. 13º. Fica a entidade beneficiária, na pessoa de seus responsáveis, obrigada a enviar a prestação de contas, que deverá vir acompanhada de Relatório de Cumprimento do Objeto, no prazo máximo de 45 (quarenta e cinco) dias após a realização do evento.</p><p>Art. 14º. A Prestação de Contas é de competência do responsável pela entidade beneficiária que assina o convênio, inclusive os intervenientes garantidores, quando houver, devendo ser instruída de:</p><p>I.Declaração de realização dos objetivos a que se propunha o instrumento;</p><p>II.Relação de bens adquiridos, produzidos ou construídos;</p><p>III.Relação de treinados ou capacitados;</p><p>IV.Relação dos serviços prestados;</p><p>V.Comprovante de recolhimento do saldo de recursos, quando houver;</p><p>VI.Cópia autenticada dos documentos que se referem à cotação prévia de preços no mercado;</p><p>VII.Cópia autenticada dos documentos de valor fiscal e contábil, nominais à entidade beneficiária, devidamente atestados, sem rasuras ou emendas, devidamente identificados com referência ao número do convênio;</p><p>VII.Extratos bancários da conta aberta exclusivamente para transferência dos recursos; e</p><p>IV.Um exemplar de cada material confeccionado com recursos do convênio, quando for o caso.</p><p>Art. 15º. O Relatório de Cumprimento do Objeto deve conter, no mínimo:</p><p>I. Metas atingidas;</p><p>II.Pontos críticos;</p><p>III.Sugestões, recomendações;</p><p>IV.Número de participantes profissionais, estudantes e tomadores de serviços, separadamente;</p><p>V.Demais informações que permitam avaliação do evento, com vistas à análise de concessão de futuro apoio.</p><p>§ 1º. A não apresentação da Prestação de Contas no prazo estabelecido no convênio ou a sua não aprovação, ensejará a comunicação ao Ministério Público Federal e ao Tribunal de Contas da União, além das medidas administrativas cabíveis, tais como instauração de Tomada de Contas Especial e inscrição no cadastro de inadimplentes do Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal (SIAFI) e no Cadastro Informativo (CADIN).</p><p>§ 2º. O atraso na Prestação de Contas ensejará, também, a incidência de juros moratórios mensais de 1% (um por cento), ou seja, 0,0033% ao dia, sobre o valor contemplado, sendo responsabilidade pessoal do responsável pela entidade beneficiária que assina o convênio.</p><p>§ 3º. O não cumprimento do disposto no presente artigo resultará, também, no impedimento de concessão de novos pedidos de apoio.</p><p>CAPÍTULO VI - DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 16º. Para efeito do disposto no artigo 116 da Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993, a aquisição de produtos e a contratação de serviços transferidos a entidades sem fins lucrativos deverão observar os princípios da impessoalidade, moralidade e economicidade, sendo necessária, no mínimo, a realização de cotação prévia de preços no mercado antes da celebração do contrato.</p><p>Art. 17º. Deverão constar de toda publicidade do evento que receba apoio do CRMV-RO a logomarca do CRMV-RO, bem como menção do CRMV-RO como patrocinador.</p><p>§ 1º. A logomarca do CRMV-RO será encaminhada à entidade beneficiária quando da assinatura do Termo de Convênio.</p><p>§ 2º. A ausência da logomarca no material de publicidade do evento implicará em multa no valor de 20% (vinte por cento) do valor concedido, pago pessoalmente pelo responsável da entidade beneficiária que assinar o convênio.</p><p>Art. 18º. Em nenhuma hipótese haverá complementação financeira ou modificação do objeto do Termo de Convênio ou do Termo de Cooperação.</p><p>Art. 19º. Os casos omissos serão resolvidos pelo Plenário do CRMV-RO.</p><p>Art. 20º. Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União. Porto Velho 27 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">Samir Faccioli Caram</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p><p class="assina">Anilto Funez Junior</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO I</p><p>FORMULÁRIO PARA SOLICITAÇÃO DE APOIO FINANCEIRO AO CRMV-RO</p><p>I - DADOS DA ENTIDADE REQUERENTE</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Razão Social</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Objeto Social</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inscrição Estadual/Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço completo</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fone/Fax</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E-mail</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tem finalidade lucrativa?</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>( ) Não ( ) Sim</p></td></tr></table><p>II- DADOS BÁSICOS DO EVENTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Evento</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Local</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo total do Evento</p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>III- APOIO SOLICITADO AO CRMV-RO</p><p>(Descrever itens com estimativa de quantidade, valor unitário e valor total)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM (descrição)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Unitário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table><p>Declaro estar ciente e de acordo com o conteúdo da Resolução CRMV-RO nº ______. Data</p><p>Assinatura do Representante Legal da entidade solicitante</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>