<xml><article id="31178303" name="INDEFERIMENTOS_10 03 2023 (453 a" idOficio="9478143" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="20/03/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="94" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=94" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20435307">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 10 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 10 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu indeferir os pedidos de outorga de direito de uso de recursos hídricos de:</p><p>Nº 453 - PEDRO HENRIQUE PIRES PORTUGAL, rio Itaguari, Município de Cocos/BA, criação animal.</p><p>Nº 454 - ILDO DA SILVEIRA LIMA, rio Uruguai, Município de Pinheirinho do Vale/RS, aquicultura.</p><p>Nº 455 - ANTONIO PEREIRA FRAGOSO FILHO, rio Tocantins, Município de São Miguel do Tocantins/TO, aquicultura.</p><p>Nº 456 - CONCEICAO DE MARIA PEREIRA DA SILVA, rio Tocantins, Município de São Miguel do Tocantins/TO, aquicultura.</p><p>Nº 457 - RAIMUNDO BARBOSA DA SILVA, rio Tocantins, Município de São Miguel do Tocantins/TO, aquicultura.</p><p>Nº 458 - WANDERSON CARLOS FONTINELE ARAUJO, rio Tocantins, Município de São Miguel do Tocantins/TO, aquicultura.</p><p>Nº 459 - DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS, Açude Itans, Município de Caicó/RN, aquicultura.</p><p>Nº 460 - ALICE FERNANDA ROCHA DA SILVA LTDA, RAIMUNDO ANTONIO DA SILVA E LUCIANA ALVES DE OLIVEIRA, rio São Francisco, Município de Piranhas/AL, outras.</p><p>Nº 461 - PEDRO HENRIQUE PIRES PORTUGAL, rio Itaguari, Município de Cocos/BA, criação animal.</p><p>Nº 462 - PEDRO HENRIQUE PIRES PORTUGAL, MARIANA OLIVEIRA PIRES PORTUGAL E GABRIEL OLIVEIRA</p><p>PIRES PORTUGAL, rio Itaguari, Município de Cocos/BA, criação animal.</p><p>Nº 463 - VALE DO PARANA S/A - ALCOOL E ACUCAR, UHE Ilha Solteira, Município de Rubinéia/SP, irrigação.</p><p>Nº 464 - VALE DO PARANA S/A - ALCOOL E ACUCAR, UHE Ilha Solteira, Município Ilha Solteira/SP, irrigação.</p><p>Nº 465 - VALE DO PARANA S/A - ALCOOL E ACUCAR, UHE Ilha Solteira, Município Três Fronteiras/SP, irrigação.</p><p>O inteiro teor dos Indeferimentos de Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>