<xml><article id="31017995" name="Resolucao CONSUNI n 36-2023" idOficio="9458062" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/03/2023" artClass="00025:00090:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Delta do Parnaíba" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20407029">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONSUNI Nº 36, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Retifica e ratifica a Resolução CONSUNI N° 32/2022, que aprova as alterações, as supressões e os acréscimos de Diretorias, Coordenadorias, Divisões e/ou Serviços da Pró-Reitoria de Administração (PRAD) da Universidade Federal do Delta do Parnaíba (UFDPar), e suas respectivas competências, constantes nos Anexos I e II da Resolução CONSUNI Nº 07/2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONSUNI Nº 36, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica e ratifica a Resolução CONSUNI N° 32/2022, que aprova as alterações, as supressões e os acréscimos de Diretorias, Coordenadorias, Divisões e/ou Serviços da Pró-Reitoria de Administração (PRAD) da Universidade Federal do Delta do Parnaíba (UFDPar), e suas respectivas competências, constantes nos Anexos I e II da Resolução CONSUNI Nº 07/2021.</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA e PRESIDENTE DO CONSELHO UNIVERSITÁRIO - CONSUNI, no uso de suas atribuições, tendo em vista decisão do mesmo Conselho em reunião de 02 de março de 2023, e considerando:</p><p>- o Processo nº 23855.006814/2022-39, resolve:</p><p>Art. 1º Ratificar a Resolução Nº 32/2022 - CONSUNI, emitida ad referendum deste Conselho Universitário em 28.12.2022, que aprova as alterações, as supressões e os acréscimos de Diretorias, Coordenadorias, Divisões e/ou Serviços da Pró-Reitoria de Administração (PRAD) da Universidade Federal do Delta do Parnaíba (UFDPar), e suas respectivas competências, constantes nos Anexos I e II da Resolução CONSUNI Nº 07/2021, de 08 de outubro de 2021, que dispõe sobre a estrutura organizacional e distribuição dos cargos de direção, funções gratificadas e funções comissionadas de coordenação de cursos da UFDPar, conforme processo acima mencionado.</p><p>Art. 2º Retificar a Resolução Nº 32/2022 - CONSUNI, que passa a vigorar com alterações, conforme Apêndice Único desta resolução.</p><p>Art. 3º Fica revogado o §21 do art. 12 do ANEXO II da Resolução CONSUNI Nº 07/2021, de 08 de outubro de 2021.</p><p>Art. 4º Fica revogada a Resolução CONSUNI N° 23/2022, de 08 de novembro de 2022.</p><p>Art.5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, conforme disposto no Parágrafo Único, do art. 4º, do Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, justificando-se a urgência na excepcionalidade operacional da atividade administrativa e a necessidade de sua regulamentação.</p><p class="assina">João Paulo Sales Macedo</p><p>ANEXO</p><p>APÊNDICE ÚNICO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CD-2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pró-Reitoria de Administração (PRAD)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Administrativa da PRAD</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CD-3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria de Gestão Contábil e Financeira</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Execução Financeira</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Controle de Pagamento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CD-4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenadoria de Contabilidade</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Execução Orçamentária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CD-3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diretoria Administrativa</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Controle de Patrimônio</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Suprimentos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Gestão de Contratos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Fiscalização de Contratos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CD-4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenadoria de Compras</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Programação de Compras Anuais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Apoio Administrativo e de Compras</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CD-4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenadoria de Licitação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Execução Licitatória</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>FG-1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divisão de Execução Interna</p></td></tr></table><p>COMPETÊNCIAS DAS UNIDADES</p><p>Compete ao Pró-Reitor</p><p>I. Assessorar diretamente o Reitor, cumprindo e fazendo cumprir as atribuições peculiares à mesma, compreendendo o planejamento, a execução e a avaliação das ações relacionadas a gestão e logística pública e atividades de serviços administrativos gerais, tais como: licitações e compras, contratos administrativos, gestão contábil, financeira e bens públicos.</p><p>Compete a Secretaria Administrativa da Pró-Reitoria</p><p>I. Agendar os compromissos bem como despachar diariamente com o Pró-Reitor;</p><p>II. Redigir correspondências oficiais, convites e outros documentos designados pela Pró- Reitoria;</p><p>III. Receber, protocolar, encaminhar, triar, registrar e encaminhar documentos e correspondências impressas e eletrônicas;</p><p>IV. Organizar e secretariar reuniões conduzidas pela Pró-Reitoria;</p><p>V. Arquivar documentos e correspondências diversas e manter o arquivo organizado;</p><p>VI. Orientar e monitorar as atividades da equipe de auxiliares.</p><p>Compete a Diretoria de Gestão Contábil e Financeira</p><p>I. Desempenhar atividades de planejamento, execução, avaliação e controle relacionadas com a execução orçamentária, financeira e contábil da UFDPar;</p><p>II. Coordenar, dirigir e avaliar o exercício das competências da Diretoria e de outras compatíveis com sua área de atuação, observando o cumprimento da legislação específica;</p><p>III. Colaborar no desenvolvimento e na execução de projetos voltados ao aperfeiçoamento de procedimentos e rotinas de sua área de atuação;</p><p>IV. Identificar necessidades e propor condições para um melhor desempenho e integração da equipe;</p><p>V. Gerenciar as atividades e os recursos disponíveis, de forma a atender as competências da Diretoria e outras compatíveis com sua área de atuação, observando o cumprimento da legislação específica;</p><p>VI. Acompanhar e divulgar as orientações dos órgãos do executivo federal referente a execução orçamentária, financeira e contábil;</p><p>VII. Participar da elaboração da prestação de contas institucional;</p><p>VIII. Prestar e fornecer informações fiscais, tributárias e relativas a execução orçamentária, financeira e contábil da UFDPar;</p><p>IX. Propor procedimentos e rotinas relacionadas as atividades de execução orçamentária, financeira e contábil da UFDPar;</p><p>X. Prestar apoio técnico contábil de forma a subsidiar a tomada de decisão da Reitoria e o planejamento orçamentário da UFDPar;</p><p>XI. Responder pela execução dos planos de trabalho referentes à execução orçamentário-financeira da Universidade;</p><p>XII. Fornecer informações às instâncias superiores e diversos órgãos de controle do poder público, sempre que solicitado;</p><p>XIII. Coordenar e supervisionar as atividades e responsabilidades atribuídas às Coordenações vinculadas à diretoria;</p><p>XIV. Contribuir no desenvolvimento e na condução de projetos de qualificação profissional e rotinas administrativas da Diretoria e das unidades comandadas, identificando necessidades e apresentando condições para um melhor desempenho e integração da equipe.</p><p>Compete a Coordenadoria de Contabilidade</p><p>I. Planejar, coordenar, dirigir e controlar as atividades inerentes à Coordenadoria de Contabilidade;</p><p>II. Gerir e apoiar a implantação de sistemas e ferramentas de gestão em sua área de atuação;</p><p>III. Auxiliar a Diretoria Contábil e Financeira em temas de contabilidade;</p><p>IV. Orientar as Divisões no intuito de prevenir lançamentos indevidos e/ou incorretos;</p><p>V. Analisar os balanços e demonstrações contábeis para o correto fechamento mensal;</p><p>VI. Contabilizar e lançar a Folha de Pagamento da UFDPar no Sistema de Governo;</p><p>VII. Registrar lançamentos contábeis referentes à depreciação e amortização de todos os bens da UFDPar;</p><p>VIII. Registrar contabilmente os bens doados à UFDPar;</p><p>IX. Acompanhar e promover a conciliação das contas contábeis;</p><p>X. Fazer registros contábeis de atos e fatos que modifiquem o patrimônio da UFDPar;</p><p>XI. Realizar a prestação de contas anual conforme as Normas de Encerramento do Exercício;</p><p>XII. Emitir e analisar relatórios através do Tesouro Gerencial para compor o Relatório de Gestão Anual, bem como para subsidiar a tomada de decisão;</p><p>XIII. Realizar o acompanhamento e a regularidade fiscal da Universidade e garantir a expedição das certidões negativas de débito, pelos órgãos competentes;</p><p>XIV. Registrar nos Sistemas de Administração Financeira os contratos de bens, serviços, alugueis e seguros;</p><p>XV. Acompanhar e executar o registro da conformidade contábil;</p><p>XVI. Fazer, de forma consolidada, ao final de cada trimestre, a elaboração de notas explicativas, a análise do Balanço Orçamentário, Financeiro, Patrimonial e de demais demonstrativos da UFDPar;</p><p>XVII. Prestar informações relativa à execução orçamentária, financeira e contábil da UFDPar;</p><p>XVIII. Propor procedimentos e rotinas relacionadas as atividades contábeis da UFDPar;</p><p>XIX. Levantar o balancete da execução orçamentária do exercício, para efeito de confronto entre as despesas executadas e a transferência para "restos a pagar";</p><p>XX. Analisar, controlar e regularizar as contas contábeis que apresentarem inconsistências para evitar restrições e equações contábeis;</p><p>XXI. Supervisionar as atividades da contabilidade, visando assegurar que todos os relatórios e registros contábeis sejam feitos de acordo com os princípios e normas contábeis, dentro dos prazos e das normas e procedimentos estabelecidos na legislação vigente;</p><p>XXII. Supervisionar a elaboração dos balancetes mensais, visando assegurar que os mesmos reflitam a situação patrimonial real da UFDPAR;</p><p>XXIII. Exercer outras atividades que lhe competem que forem atribuídas pelo chefe da Diretoria Contábil e Financeira.</p><p>Compete a Divisão de Execução Orçamentária</p><p>I. Gerir e apoiar a implantação de sistemas e ferramentas de gestão em sua área de atuação;</p><p>II. Emitir, controlar e acompanhar notas de empenhos relacionados a pessoal: folha de pagamento, benefícios, ajuda de custo, auxílio funeral, concurso; material de consumo; serviços de terceiros; equipamentos; diárias e passagens etc;</p><p>III. Controlar e analisar a prestação de contas de suprimentos de fundos;</p><p>IV. Analisar as solicitações de Suprimento de Fundos, bem como sua autorização para concessão;</p><p>V. Conferir, diariamente, a exatidão dos documentos que instruem os processos de pagamento, os empenhos e documentos fiscais;</p><p>VI. Registrar todos os fatos que impliquem em movimento orçamentário-patrimonial, de conformidade com o Plano de Contas da União;</p><p>VII. Demonstrar e emitir parecer sobre o comportamento da execução orçamentária da despesa;</p><p>VIII. Controlar, acompanhar e analisar os saldos de empenhos estimativos e globais referentes a contratos continuados de serviços, obras, aluguéis etc;</p><p>IX. Emitir relatórios contábeis e prestar informações para compor o Relatório de Gestão;</p><p>X. Fazer análise dos saldos de empenhos a serem cancelados, inscritos ou reinscritos em restos a pagar;</p><p>XI. Executar outras atividades inerentes à área ou que lhe venham a ser delegadas por autoridade competente;</p><p>XII. executar as rotinas de encerramento da concessão de suprimento de fundos, conforme as normas de encerramento de exercício dispostas pela Pro-Reitoria de Planejamento;</p><p>XIII. Analisar o pedido de concessão de suprimentos de fundos e as respectivas prestações de contas.</p><p>Compete à Divisão de Execução Financeira</p><p>I. Planejar, organizar, dirigir e controlar as atividades inerentes à Divisão de Execução Financeira;</p><p>II. Assistir à Diretoria de Gestão Contábil e Financeira em assuntos de execução e liquidação de despesa;</p><p>III. Realizar os registros de atos e fatos administrativos que impliquem em movimentação orçamentário-financeira e patrimonial, em conformidade com o Plano de Contas da União;</p><p>IV. Processar a execução da folha de pessoal da universidade;</p><p>V. Providenciar o registro e processamento dos documentos de despesas a pagar;</p><p>VI. Providenciar o pagamento das despesas autorizadas através de ordens bancárias;</p><p>VII. Executar todos os atos necessários à efetivação dos recebimentos e dos recolhimentos, à restituição e à guarda de valores, quando devidamente contabilizados;</p><p>VIII. Escriturar analiticamente todos os atos relativos à administração financeira;</p><p>IX. Analisar, acompanhar e registrar todos os atos relacionados ao pagamento da Folha de Pessoal;</p><p>X. Elaborar relatórios financeiros referente à folha de pagamento;</p><p>XI. Promover o controle dos valores retidos à título de conta vinculada dos contratos informados pela Diretoria Administrativa;</p><p>XII. Promover, analisar e realizar as retenções dos impostos e contribuições federais, municipais e previdenciárias das notas fiscais encaminhadas para pagamento;</p><p>XIII. Liquidar/apropriar as solicitações de pagamento das notas fiscais encaminhadas pelas unidades demandantes;</p><p>XIV. Fazer os registros e lançamentos contábeis necessários para a execução e classificação da despesa de suprimento de fundos, nos Sistemas de Administração Financeira;</p><p>XV. Prestar informações aos públicos internos e externos da UFDPar sobre questões de execução financeira.</p><p>Compete a Divisão de Controle de Pagamento</p><p>I. Planejar, organizar, dirigir e controlar as atividades inerentes ao Divisão de Controle de Pagamento;</p><p>II. Gerir e apoiar a implantação de sistemas e ferramentas de gestão em sua área de atuação;</p><p>III. Proceder diariamente, nos Sistemas de Administração Financeira e de Convênios, a emissão de ordens bancárias de pagamentos das despesas realizadas pela UFDPar e unidades gestoras relacionadas;</p><p>IV. Analisar os processos de pagamento, em conformidade com os checklist embasados na legislação vigente orientações do TCU;</p><p>V. Emitir os documentos inerentes à execução financeira, como as Ordens Bancárias e os documentos de arrecadação das obrigações tributárias;</p><p>VI. Efetuar o pagamento referente à folha de pessoal da UFDPAR;</p><p>VII. Efetuar o pagamento dos fornecedores da UFDPAR;</p><p>VIII. Controlar o cumprimento dos prazos de pagamentos e recolhimentos;</p><p>IX. Alimentar e divulgar a planilha com a ordem cronológica de pagamento dos fornecedores da UFDPar;</p><p>X. Providenciar, mensalmente, a emissão da fatura para pagamento das despesas de suprimento de fundo, no Banco do Brasil, bem como instruir processo para seu pagamento;</p><p>XI. Emitir guias de depósitos das Justiças do Trabalho, Estadual e Federal, para atender decisões judicias;</p><p>XII. Acompanhar e executar a emissão de ordens bancárias de pagamento de concessão de diárias por meio dos Sistemas de Concessão de Diárias e Passagens;</p><p>XIII. acompanhar e executar o pagamento de concessões de suprimento de fundos em conjunto com a Coordenadoria de Contabilidade;</p><p>XIV. Prestar informações aos públicos internos e externos da UFDPar sobre questões de pagamento;</p><p>XV. Conferir toda documentação pertinente dos processos de pagamento de despesas da UFDPar e unidades gestoras relacionadas, encaminhados à Coordenadoria Financeira, tais quais: documentos fiscais, solicitações, despachos, notas de empenhos, saldos de empenhos, de modo a se garantir a correta execução da despesa;</p><p>XVI. Inserir informação financeira no programa Conta Corrente e encaminhar à Coordenadoria Financeira (CF) para prosseguimento do trâmite de pagamento;</p><p>Compete a Diretoria Administrativa</p><p>I. Representar a Diretoria junto à Pró-Reitoria de Administração e à Reitoria da Universidade Federal do Delta do Parnaíba;</p><p>II. Planejar, organizar, coordenar e controlar as atividades inerentes à Diretoria bem como delegar competências;</p><p>III. Conduzir e avaliar todas as atividades administrativas das unidades comandadas garantindo o cumprimento de sua finalidade conforme leis, decretos e normativos;</p><p>IV. Acompanhar, gerenciar e emitir parecer sobre os procedimentos referentes a contratação de serviços, aquisição de bens de consumo e patrimoniais, contratos e demais assuntos de responsabilidade da Diretoria;</p><p>V. Contribuir no desenvolvimento e na condução de projetos de qualificação profissional e rotinas administrativas da Diretoria e das unidades comandadas, identificando necessidades e apresentando condições para um melhor desempenho e integração da equipe;</p><p>VI. Gerir o uso responsável e sustentável de todos os recursos disponíveis, incentivando a performance da equipe, a autonomia e a responsabilidade gerencial;</p><p>VII. Direcionar e participar da elaboração do Relatório anual de atividades da Diretoria e das unidades comandadas;</p><p>VIII. Autorizar e acompanhar os processos de sanções administrativas referentes a contratações;</p><p>IX. Contribuir no desenvolvimento e na condução de projetos de qualificação profissional e rotinas administrativas da Diretoria e das unidades comandadas, identificando necessidades e apresentando condições para um melhor desempenho e integração da equipe.</p><p>Compete a Coordenadoria de Compras</p><p>I. Coordenar, conduzir, acompanhar, instruir e orientar os processos de dispensas de licitações, inexigibilidades de licitações e adesões de Atas de Registro de Preços referentes a obras, serviços, compras, alienações, concessões, permissões e locações no âmbito da Universidade Federal do Delta do Parnaíba;</p><p>II. Elaborar manuais e modelos padronizados de documentos internos dos procedimentos de sua competência;</p><p>III. Cooperar tecnicamente com os demais setores da UFDPar conforme espeficidades da legislação;</p><p>IV. Supervisionar os procedimentos de pesquisa de preços, de vantajosidade econômica contratual e de registro de preços, nos termos da legislação ou norma vigente dos processos da competência da Coordenadoria;</p><p>V. Dar suporte técnico para os agentes de contratação;</p><p>VI. Propor a aplicação de multas e outras penalidades aos fornecedores de serviços e bens, quando couber;</p><p>VII. Prestar apoio técnico de forma a subsidiar a tomada de decisão quanto ao planejamento da contratação da UFDPar.</p><p>Compete a Divisão de Programação de Compras Anuais</p><p>I. Receber, organizar e consolidar as demandas dos setores da UFDPar para o exercício financeiro seguinte;</p><p>II. Mapear, controlar e divulgar as compras e contratações anuais realizadas pela instituição;</p><p>III. Orientar setores, no que couber, quanto a produção de documentos necessários ao procedimento de contratações e utilização do sistema.</p><p>Compete a Divisão de Apoio Administrativo e de Compras</p><p>I. Prestar auxílio administrativo e técnico à coordenadoria;</p><p>II. Elaborar documentos, planilhas e relatórios;</p><p>III. Acompanhar, encaminhar, instruir e executar os atos inerentes aos processos de contratações da UFDPar de processos da competência da Coordenadoria;</p><p>IV. Pesquisar preços e instruir procedimento de vantajosidade econômica contratuais e de registro de preços nos termos da legislação ou norma vigente em relação aos processos de sua incumbência.</p><p>Compete a Coordenadoria de Licitação</p><p>I. Organizar, coordenar, controlar, executar, assessorar e supervisionar as atividades inerentes aos processos licitatórios em todas as modalidades de licitação;</p><p>II. Elaborar manuais e modelos padronizados de documentos internos dos procedimentos de licitações;</p><p>III. Cooperar tecnicamente com os demais setores da UFDPar conforme espeficidades da legislação;</p><p>IV. Dar as providências para a publicação que couber das matérias de licitações.</p><p>V. Propor a aplicação de multas e outras penalidades aos licitantes de serviços e bens, quando couber;</p><p>VI. Dar suporte técnico para os agentes de contratação de licitação, inclusive quando designados como pregoeiros;</p><p>VII. Supervisionar os procedimentos de pesquisa de preços, de vantajosidade econômica contratual e de registro de preços, nos termos da legislação ou norma vigente dos processos de sua seara;</p><p>VIII. Executar outras funções que, por sua natureza, lhe sejam afins à licitação ou que lhe tenham sido atribuídas.</p><p>Compete a Divisão de Execução Interna</p><p>I. Orientar os setores demandantes, produzir documentos, instruir processos de licitação, padronizar o Termo de Referência/Projeto Básico, elaborar minutas do Ato Convocatório, da Ata de Registro de Preço, do Contrato e demais documentos relacionados aos processos licitatórios;</p><p>II. Pesquisar preços e instruir procedimento de vantajosidade econômica contratuais e de registro de preços nos termos da legislação ou norma vigente em relação aos processos de sua incumbência.</p><p>Compete a Divisão de Execução Licitatória</p><p>I. Instruir, coordenar, conduzir e/ou atuar nos procedimentos referentes a fase externa da licitação: divulgação do edital de licitação, habilitação dos licitantes, análise, classificação e julgamento das propostas apresentadas e eventuais recursos, adjudicação do objeto e demais funções relacionadas ao certame.</p><p>Compete a Divisão de Controle de Patrimônio</p><p>I. Receber e expedir, protocolizar, organizar e arquivar toda a documentação relativa ao patrimônio da UFDPar, mantendo sob sua guarda, de forma adequada e em pastas específicas, memorandos, ofícios, requerimentos, notas fiscais, termos de responsabilidade, títulos e processos e demais documentos relativos aos bens móveis e imóveis;</p><p>II. Analisar e atuar, dando o devido encaminhamento, para tombamento e registro, de processos e documentos referentes tanto ao ingresso (compra, doação, comodato, transferência, etc.) quanto à alienação (desfazimento, leilão, transferência, cessão, doação, etc.) de bens móveis e imóveis;</p><p>III. Controlar e fiscalizar a assinatura dos Termos de Responsabilidade;</p><p>IV. Receber a documentação relativa ao ingresso, movimentação e alienação de bens da</p><p>V. UFDPar;</p><p>VI. Etiquetar ou relacionar os bens patrimoniais, registrá-los e emitir Termos de Responsabilidade;</p><p>VII. Efetuar e manter atualizados os registros no Sistema de Patrimônio da União (SPIUnet);</p><p>VIII. Proceder, controlar e orientar as atividades de incorporação imobiliária ao patrimônio da UFDPar;</p><p>IX. Emitir anualmente o inventário dos Bens Móveis e Imóveis;</p><p>X. Planejar e formalizar a aquisição de bens de uso rotineiro para haver uma reserva técnica.</p><p>Compete a Divisão de Suprimentos</p><p>I. Operacionalizar os procedimentos de abastecimento de material de consumo por meio da realização do planejamento da compra, selecionando estrategicamente os materiais, recebimento, estocagem e distribuição;</p><p>II. Receber, conferir, cadastrar, armazenar, distribuir e dar baixa no material de consumo;</p><p>III. Controlar a reposição do estoque, garantindo a existência de itens de uso rotineiro e comum da instituição em estoque quantitativo e qualitativo compatível com as necessidades da UFDPar;</p><p>IV. Atender as solicitações institucionais de material de consumo;</p><p>V. Gerir as atas de registro de preços dos bens de consumo;</p><p>VI. Elaborar termos de referência.</p><p>Compete a Divisão de Gestão de Contratos</p><p>I. Coordenar o conjunto de atividades de gestão de contratos;</p><p>II. Formalizar e instruir procedimentos relativos a celebração, prorrogação, alteração, aplicação de penalidades, rescisão, dentre outros, assegurando o cumprimento das cláusulas contratuais.</p><p>Compete a Divisão de Fiscalização de Contratos</p><p>I. Coordenar o conjunto de atividades de fiscalização de contratos;</p><p>II. Formalizar e instruir procedimentos relativos a reajustes, repactuação, apuração de irregularidade contratual e aplicação de penalidades, dentre outros, assegurando o cumprimento das cláusulas contratuais;</p><p>III. Relacionar com os atores envolvidos com a fiscalização contratual e instruí-los tecnicamente no exercício das funções relacionadas aos contratos administrativos.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>