<xml><article id="31144760" name="ATA NA 8_PL_08_03_2023-BD - IMPR" idOficio="9473100" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20428047">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 392/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 014.254/2022-0.</p><p>1.1. Apenso: TC 016.827/2022-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame em Desestatização</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Cteep - Companhia de Transmissão de Energia Elétrica Paulista (02.998.611/0001-04).</p><p>3.2. Recorrente: Agência Nacional de Energia Elétrica (02.270.669/0001-29).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Energia Elétrica; Empresa de Pesquisa Energética; Ministério de Minas e Energia; Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 18, de 06/03/2023.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica).</p><p>8. Representação legal: Gustavo Assis de Oliveira (18489/OAB-DF), representando Cteep - Companhia de Transmissão de Energia Elétrica Paulista; Zanon de Paula Barros (18.329/OAB-RJ), Paulo Guilherme de Mendonça Lopes (98.709/OAB-SP) e outros, representando Alupar Investimento S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedidos de reexames interpostos contra o Acórdão 10/2023-TCU-Plenário.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fulcro no art. 276, caput e § 1º, do RI/TCU, referendar, a medida cautelar adotada pelo relator por meio do despacho contido na peça 112 destes autos, no sentido de determinar à "Aneel, cautelarmente, com base no art. 276 do Regimento Interno, a suspensão dos atos referentes ao Lote 6 do Leilão de Transmissão Aneel 2/2022, até o pronunciamento final a respeito do mérito recursal";</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à Agência Nacional de Energia Elétrica e à Companhia de Transmissão de Energia Elétrica Paulista.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0392-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 393/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 044.653/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Espacial Brasileira; Alcantara Cyclone Space; Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 18, de 06/03/2023.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria realizada, na modalidade integrada, com o objetivo de avaliar a regularidade dos recursos públicos federais aplicados nas obras e aquisições de equipamentos para o Tratado Brasil-Ucrânia, bem como se esses recursos investidos retornaram para a sociedade em forma de algum benefício;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. determinar ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, com base no art. 4º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, que conclua, no prazo improrrogável de 365 dias, contados da ciência, o processo de inventariança decorrente da extinção da Alcântara Cyclone Space, que deverá conter, no mínimo, os seguintes elementos:</p><p>9.1.1. encontro de contas com todas as empresas devedoras e credoras da Alcântara Cyclone Space, nos termos do art. 5º, inciso X, do Decreto 9.581/2018;</p><p>9.1.2. apuração dos serviços efetivamente executados no bojo do Contrato 20/ACS/2010 a fim de comprovar a regularidade dos pagamentos realizados em favor do Consórcio Cyclone-4, assim como a regularidade dos créditos financeiros reconhecidos pela Alcântara Cyclone Space;</p><p>9.1.3. relatório analítico da apuração dos direitos e obrigações da União referentes à extinção da Alcântara Cyclone Space, nos termos do art. 5º, inciso IV, do Decreto 9.581/2018;</p><p>9.1.4. encontro de contas relativo aos bens, direitos e obrigações situados fora do território brasileiro, os quais serão objeto de compensação entre o Brasil e a Ucrânia, nos termos do art. 2º, § 3º, da Lei 13.814/2019, devendo essa medida ser adotada com o apoio da Casa Civil da Presidência da República, do Ministério da Relações Exteriores e do Ministério da Economia;</p><p>9.2. determinar ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação que, se for identificado no trabalho de inventariança a ocorrência de dano ao Erário, instaure a tomada de contas especial para a apuração dos fatos, quantificação do dano, identificação dos responsáveis e obtenção do ressarcimento;</p><p>9.3. ordenar à AudGovernança que monitore as determinações deste Acórdão, em caráter prioritário; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação aos interessados.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0393-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 394/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 028.753/2022-4.</p><p>1.1. Apenso: 029.172/2022-52.</p><p>2. Grupo I - Classe: VII - Assunto: Denúncia.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>4. Órgão: Diretoria de Abastecimento da Marinha.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Pietro Cardia Lorenzoni (OAB/RS 106.962), Alice Ravazzoli de Los Angeles (OAB/RS 124.073) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia, com pedido de cautelar, contra supostas irregularidades na condução do pregão eletrônico 62/2022, cujo objeto é a contratação de serviços de desenvolvimento de solução integrada para a gestão informatizada de documentos da Marinha do Brasil.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 1º, XVI, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 169, V, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer da denúncia, satisfeitos os requisitos dos arts. 234 e 235 do RI/TCU, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. revogar a medida cautelar adotada nos autos;</p><p>9.3. determinar à Diretoria de Abastecimento da Marinha do Brasil, com base no art. 4º, I, da Resolução TCU 315/2020, que, no prazo de 15 (quinze) dias, adote a seguinte providência e informe sobre o encaminhamento realizado:</p><p>9.3.1. retorne o pregão eletrônico 62/2022 à fase de aceitação/julgamento de propostas, tendo em vista que a não realização de diligências junto às empresas Websis Tecnologia e Sistemas Ltda. e Osas Tecnologia da Informação S.A., com a finalidade de complementar as informações constantes dos atestados de capacidade por elas apresentados para comprovar o atendimento às exigências de qualificação técnica exigidos no edital, fere o disposto no art. 43, § 3º, da Lei 8.666/1999 e a intelecção do acórdão 1211/2021-TCU-Plenário, no sentido de que a desclassificação de licitante, sem que lhe seja conferida oportunidade para sanear os seus documentos de habilitação e/ou proposta, resulta em objetivo dissociado do interesse público, com a prevalência do processo (meio) sobre o resultado almejado;</p><p>9.4. indeferir o ingresso de Alice Ravazzoli de Los Angeles como parte interessada no processo, com base no art. 146, § 2º, do RI/TCU;</p><p>9.5. levantar o sigilo das peças dos autos, à exceção daquelas que contenham informações sobre o denunciante, com base nos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução TCU 259/2014;</p><p>9.6. ordenar que a AudContratações monitore o cumprimento da determinação constante do item 9.3;</p><p>9.7. enviar cópia deste acórdão aos responsáveis e aos interessados;</p><p>9.8. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.9. encerrar o processo e arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0394-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 395/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 014.349/2022-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Relatório de Levantamento.</p><p>3. Interessada: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>4. Entidades: Conselho Federal de Administração; Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil; Conselho Federal de Biblioteconomia; Conselho Federal de Biologia; Conselho Federal de Biomedicina; Conselho Federal de Contabilidade; Conselho Federal de Corretores de Imóveis; Conselho Federal de Economia; Conselho Federal de Economistas Domésticos; Conselho Federal de Educação Física; Conselho Federal de Enfermagem; Conselho Federal de Engenharia e Agronomia; Conselho Federal de Estatística; Conselho Federal de Farmácia; Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional; Conselho Federal de Fonoaudiologia; Conselho Federal de Medicina; Conselho Federal de Medicina Veterinária; Conselho Federal de Museologia; Conselho Federal de Nutricionistas; Conselho Federal de Odontologia; Conselho Federal de Psicologia; Conselho Federal de Química; Conselho Federal de Profissionais de Relações Públicas; Conselho Federal de Representantes Comerciais; Conselho Federal de Serviço Social; Conselho Federal dos Técnicos Agrícolas; Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia; Conselho Federal dos Técnicos Industriais.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: Carmelice Santana Leão (OAB/MT 22.940) e Maurício Sales F. de Moraes (OAB/MT 14.826), representando o Conselho Regional dos Corretores de Imóveis - Creci/MT; Rodrigo Magalhães de Oliveira (OAB/DF 16.365) e outros, representando o Conselho Federal de Contabilidade.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este relatório de levantamento, realizado em cumprimento ao Acórdão 1.661/2022-TCU-Plenário, com o objetivo de obter conhecimento sistêmico acerca dos conselhos de fiscalização profissional, identificando o papel, os principais desafios e as dificuldades dessas entidades, a fim de subsidiar trabalhos futuros deste Tribunal,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 169, inciso V, e 250, inciso V, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. autorizar a abertura de processos apartados, com vistas a averiguar as questões relativas ao Conselho Federal de Economistas Domésticos e ao Conselho Federal de Profissionais de Relações Públicas, abordadas, respectivamente, na seção 3.3.1.1 e na seção 4 do relatório de levantamento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão aos conselhos federais de fiscalização profissional, para que também deem ciência da deliberação aos respectivos conselhos regionais;</p><p>9.3. arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0395-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 396/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 017.579/2016-3</p><p>1.1. Apenso: TC 040.995/2012-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Embargante: Jair Lira Soares (CPF 043.203.244-47).</p><p>4. Unidades Jurisdicionadas: Município de Lagoa da Canoa/AL; Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Gustavo Henrique de Barros Callado Macêdo (OAB/AL 9.040), Marcos Vinícius do Nascimento Barros (OAB/AL 13.382) e outros, representando Jair Lira Soares.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração, opostos por Jair Lira Soares, ex-Prefeito de Lagoa da Canoa/AL, em face do Acórdão 596/2022-TCU-Plenário, por meio do qual o Tribunal negou provimento a recurso de reconsideração por ele interposto contra o Acórdão 1.612/2020-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, conhecer dos presentes embargos de declaração e rejeitá-los;</p><p>9.2. remeter cópia deste acórdão ao embargante.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0396-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 397/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 026.991/2020-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto VII - Representação.</p><p>3. Representante: Ministério Público junto ao TCU (MPTCU).</p><p>4. Unidades Jurisdicionadas: Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB); Serviço Federal de Processamento de Dados (Serpro).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida a representação formulada pelo Ministério Público junto ao TCU a respeito de possíveis irregularidades na edição do "Aviso da Receita Federal de 22/6/2020" e dos Ajustes-Sinief 16, de 31/10/2018, e 01, de 3/4/2020,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 169, inciso III, 234, 235, 237, inciso III e parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno c/c o art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em:</p><p>9.1. conhecer desta representação e, no mérito, considerá-la:</p><p>9.1.1. prejudicada, por perda de objeto, quanto à suposta indisponibilidade de consulta pública de notas fiscais emitidas contra a Administração no portal da NF-e;</p><p>9.1.2. improcedente relativamente à monetização do serviço de prestação de informações constantes do referido portal.</p><p>9.2. cientificar o representante, o Conselho Nacional de Política Fazendária, a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, o Serviço Federal de Processamento de Dados e a Controladoria-Geral da União desta deliberação;</p><p>9.3. arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 8/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 8/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0397-08/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 17 horas e 40 minutos, a Presidência convidou os membros do Plenário e a representante do Ministério Público a acompanhar a posse administrativa do Ministro Jhonatan Pereira de Jesus, realizada a seguir na Sala da Presidência, e encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta Ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p class="assina">DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p class="cargo">Subsecretária do Plenário</p><p>Aprovada em 15 de março de 2023.</p><p></p><p class="assina">Ministro BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>