<xml><article id="30914038" name="resolucao_722_2023 COINS GGFIS" idOficio="9446011" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30722" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="253" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=253" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20389711">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 722, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 722, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando a necessidade de inclusão na certificação de boas práticas de fabricação, prevista no Art. 11 da RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico rituximabe na certificação da empresa Amgen Singapore Manufacturing Pte. Ltd (Código único: A.001246), solicitada pela empresa Amgen Biotecnologia do Brasil Ltda, CNPJ: 18.774.815/0001-93, publicada pela Resolução - RE nº 846, de 17 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 54, de 21 de março de 2022, Seção 1, página 208, conforme expedientes nº 3445517/21-5 e 5044456/22-5.</p><p>Art. 2º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico crovalimabe na certificação da empresa Roche Diagnostics GmbH (Código único: A.000530), solicitada pela empresa Produtos Roche Químicos e Farmacêuticos S.A., CNPJ 33.009.945/0001-23, publicada pela Resolução - RE nº 3.295, de 5 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 193, de 10 de outubro de 2022, Seção 1, página 104, conforme expedientes nº 0696071/22-3 e 5069754/22-0.</p><p>Art. 3º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico glicoproteína F trimétrica do vírus sincicial respiratório na certificação da empresa GlaxoSmithKline Biologicals S.A (Código único: A.000270), solicitada pela empresa GlaxoSmithKline Brasil Ltda, CNPJ nº 33.247.743/0001-10, publicada pela Resolução - RE nº 2.108, de 27 de maio de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 101, de 31 de maio de 2021, Seção 1, página 197, conforme expedientes nº 3774620/20-2 e 5062924/22-7.</p><p>Art. 4º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico alfadornase na certificação da empresa Lonza Biologics Tuas Pte Ltd (Código único: A.001056), solicitada pela empresa Produtos Roche Químicos e Farmacêuticos S.A. - CNPJ 33.009.945/0001-23, publicada pela Resolução - RE nº 710, de 4 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 44, de 7 de março de 2022, Seção 1, página 90; conforme expedientes nº 2668988/21-7 e 4976343/22-7.</p><p>Art. 5º Incluir o insumo farmacêutico ativo obtido por síntese química mesilato de etexilato de dabigatran na certificação da empresa Glenmark Life Sciences Limited (Código único: B.000755), publicada pela Resolução - RE nº 2.813, de 25 de agosto de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 165, de 30 de agosto de 2022, Seção 1, página 277; conforme expedientes nº 4228925/21-9 e 4883254/22-4.</p><p>Art. 6º Incluir os insumos farmacêuticos ativos obtidos por síntese química montelucaste de sódio, sulfato de atazanavir, atorvastatina cálcica, cloridrato de lurasidona, pregabalina, cloridrato de nebivolol, cloridrato de vilazondona, fosfato de oseltamivir, cloridrato de memantina, fosfato de sitagliptina monoidratado, na certificação da empresa MSN Pharmachem Private Limited (Código único: B.000161), publicada pela Resolução - RE nº 2.976, de 9 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 173, de 12 de setembro de 2022, Seção 1, página 143; conforme expedientes nº 2737709/22-9 e 4954374/22-7.</p><p>Art. 7º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>