<xml><article id="31403782" name="ATA NA 11_PL_22_03_2023-BD-IMPRE" idOficio="9507509" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="152" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=152" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20476252">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 548/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 005.702/2022-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto VII - Revisão de Ofício (Aposentadoria).</p><p>3. Interessada: Maria Eliane Alves Cavalcanti (CPF 041.401.118-01).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam, na presente fase, de revisão de ofício do registro tácito declarado por meio do Acórdão 4.224/2022-TCU-Primeira Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 260, § 2º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. rever de ofício o registro tácito declarado pelo Acórdão 4.224/2022-TCU-Primeira Câmara, para considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Maria Eliane Alves Cavalcanti (e-Pessoal 47012/2020), cancelando, por conseguinte, o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, promova o ajuste da proporção da rubrica paga a título de quintos incorporados no período de 8/4/1998 até 4/9/2001, de acordo com a modulação estabelecida pelo STF no âmbito do RE 638.115/CE, caso a referida incorporação não tenha se fundamentado em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.3.2. no prazo de 30 (trinta) dias, informe ao TCU as medidas adotadas e disponibilize, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que a interessada tomar conhecimento deste acórdão.</p><p>9.4. remeter cópia deste acórdão ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região/SP e à interessada.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0548-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 549/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 013.016/2022-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto VII - Representação.</p><p>3. Representante: 5 Estrelas Serviços Infinity Ltda. (32.915.001/0001-52).</p><p>3.1. Interessada: Mundial Residence Transportes e Logística Ltda. (00.502.302/0001-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando da 1ª Região Militar.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Luiz Melo Filho (OAB/DF 17.143), representando a Mundial Residence Transportes e Logística Ltda.; Benitez José da Silva, representando a 5 Estrelas Infinity Serviços e Soluções Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação impetrada pela empresa 5 Estrelas Serviços Infinity Ltda. em decorrência de irregularidades no Pregão Eletrônico SRP 5/2022, do Comando da 1ª Região Militar;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, uma vez que estão satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237, inciso VII, do RITCU c/c o art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 103, §1º, da Resolução-TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. determinar ao Comado da 1ª Região Militar, com fundamento no art. 4º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 60 (sessenta) dias:</p><p>9.2.1. promova a anulação dos itens 1 a 10, 16 e 17 (serviços de transporte internacional) do Pregão Eletrônico SRP 5/2022;</p><p>9.2.2. instaure nova licitação para contratação dos serviços de transporte internacional, após escoimados os vícios identificados nesta representação.</p><p>9.3. dar ciência ao Comando da 1ª Região Militar, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no Pregão Eletrônico SRP 5/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>a) ausência de justificativa nos estudos técnicos preliminares para a exigência contida no subitem 9.11.1.1.1 do edital do certame, que dispõe sobre a comprovação de experiência prévia por parte das licitantes de, no mínimo, três anos na prestação dos serviços, em afronta à jurisprudência do TCU (Acórdãos 2.870/2018 e 925/2019, ambos do Plenário);</p><p>b) ausência de justificativa nos estudos técnicos preliminares para a previsão no edital de possibilidade de adesão à ata de registro de preços por órgãos ou entidades não participantes, em afronta à jurisprudência do TCU (Acórdão 757/2015-TCU-Plenário), uma vez que a utilização da ata de registro de preços por órgãos e entidades da Administração Pública deve ser devidamente justificada, com elementos que demonstrem os ganhos de eficiência, a viabilidade e a economicidade de tal medida, não podendo ser aceita, como justificativa, a mera transcrição do art. 22 do Decreto 7.892/2013; e</p><p>c) pesquisa de preços realizada exclusivamente junto a potenciais fornecedores, sem que tenha sido comprovada a impossibilidade de obtenção de preços praticados em contratações semelhantes por outros órgãos da Administração Pública, em desconformidade com o art. 5º, § 1º, da IN Seges 73/2020.</p><p>9.4. informar ao Comando da 1ª Região Militar, à sociedade empresária Mundial Residence Transportes e Logística Ltda. e à empresa representante sobre este acórdão, destacando que o relatório e o voto que fundamentam a deliberação ora encaminhada podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>9.5. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, III, do Regimento Interno/TCU, sem prejuízo de que a AudContratações monitore a determinação supra.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0549-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 550/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 031.396/2011-9</p><p>1.1. Apensos: TC 001.299/2017-4; TC 033.878/2016-1; TC 004.838/2017-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Relatório de Auditoria).</p><p>3. Recorrentes: José Antônio Muniz Lopes (005.135.394-68); José da Costa Carvalho Neto (044.602.786-34); Liliane Façanha de Britto (483.428.077-20); Luiz José Bacha Rizzo (632.961.797-04); Vera Maria Van Erven Formiga (074.447.961-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Centrais Elétricas Brasileiras S.A. - Eletrobras Estabelecimentos Unificados.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Ulisses Jacoby Fernandes (OAB/DF 6.546), Murilo Queiroz Melo Jacoby Fernandes (OAB/DF 41.796), Cristiana Muraro Fracari (OAB/DF 48.254) e outros, representando José da Costa Carvalho Neto, Luiz José Bacha Rizzo, José Antônio Muniz Lopes, Vera Maria Van Erven Formiga e Liliane Façanha de Britto.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, em que se aprecia pedido de reexame interposto por José Antônio Muniz Lopes, José da Costa Carvalho Neto, Liliane Façanha Britto, Luiz José Bacha Rizzo e Vera Maria Van Erven Formiga em face dos subitens 9.1, 9.2 e 9.3 do Acórdão 2.912/2020-TCU-Plenário, por meio do qual o Tribunal rejeitou as razões de justificativa apresentadas e aplicou multa aos recorrentes,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, conhecer do presente pedido de reexame e negar-lhe provimento, mantendo-se inalterado o Acórdão 2.912/2020-TCU-Plenário;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0550-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 551/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 000.893/2023-4.</p><p>2. Grupo: I - Classe VII - Assunto: Representação.</p><p>3. Responsável: G R O Comércio e Serviços Eireli (CNPJ 14.941.072/0001-48).</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Conselho Regional de Enfermagem do Maranhão (Coren/MA).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade técnica: AudContratações.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pela empresa G R O Comércio e Serviços Eireli, com pedido de adoção de medida cautelar, dando conta de supostas irregularidades no âmbito do Pregão Eletrônico para Registro de Preços 1/2023, promovido pelo Conselho Regional de Enfermagem do Maranhão (Coren/MA),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, por satisfazer os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237, inciso VII, do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, e o art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante;</p><p>9.3. dar ciência ao Conselho Regional de Enfermagem do Maranhão (Coren/MA), com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, acerca das seguintes falhas identificadas na condução do Pregão Eletrônico SRP 1/2023, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.3.1. desclassificação da proposta da empresa C. Gusmão Filho Comércio e Serviços, por inexequibilidade, antes da fase de lances, resultando em afronta ao disposto no item 7.2 e 8.2 a 8.6 do edital, assim como à Súmula/TCU 262/2010; e</p><p>9.3.2. recusa de intenção de recurso da empresa G R O Comércio e Serviços Ltda., com julgamento antecipado do mérito, configurando afronta aos itens 11.1, 11.2 e 11.2.1 do edital, ao disposto no art. 4º, incisos XVIII e XX, da Lei 10.520/2002 e art. 44, § 3º, do Decreto 10.024/2019, e à jurisprudência do TCU, a exemplo do Acórdão 5847/2018-TCU-Primeira Câmara;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao Conselho Regional de Enfermagem do Maranhão (Coren/MA) e à representante; e</p><p>9.5. arquivar os presentes autos, nos termos art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0551-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 552/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 035.559/2021-7.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de declaração (Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: N e M Comercio de Materiais e Servicos de Mao de Obras Ltda. (19.010.995/0001-08); Nicson Marreira Lima (347.119.372-34); T. G. C. - Tecnologia Gerencial de Construcoes Ltda. (03.127.054/0001-00).</p><p>3.2. Responsável: Nicson Marreira Lima (347.119.372-34).</p><p>3.3. Recorrente: Nicson Marreira Lima (347.119.372-34).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Prefeitura Municipal de Tefé - AM; Secretaria Nacional de Segurança Hídrica.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: Isaac Luiz Miranda Almas (OAB/AM 12.199), representando Nicson Marreira Lima; Diego Marcelo Padilha Goncalves (OAB/AM 7.613), representando Compasso Construcoes, Terraplanagem e Pavimentacao Ltda.; Isaac Luiz Miranda Almas (OAB/AM 12.199), representando Prefeitura Municipal de Tefé - AM.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Embargos de Declaração opostos em face do Acórdão 259/2023-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, conhecer dos embargos de declaração e, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão ao Embargante.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0552-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 553/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC 006.046/2016-9 [Apenso TC 018.932/2016-9].</p><p>2. Grupo I; Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Representante/Responsáveis:</p><p>3.1. Representante: Empresa Escala Transportes Gerais Ltda. - EPP (05.343.561/0001-07).</p><p>3.2. Responsáveis: Compacta Engenharia e Serviços Ltda. - EPP (05.564.129/0001-46); Francieudo do Nascimento Carvalho (490.140.563-20); José Araújo Resende (353.565.963-91); Lenildo Martins Lustosa Pereira (008.072.073-06); Leonardo de Mesquita Brandao (027.201.343-92); Natália Alves Araújo (018.414.043-90); e Rosilda Paulino da Silva (352.355.863-87).</p><p>4. Entidade: Município de Boa Hora/PI.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Urbana (SeinfraUrb), atual Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação Legal: Antônio Carlos Moreira Ramos (OAB/PI 353); Francisco Renan Barbosa da Silva (OAB/PI 10.030); Carolina Lago Castello Branco (OAB/PI 3.405); Erico Malta Pacheco (OAB/PI 3.906), Lívia da Rocha Sousa (OAB/PI 6.074); Marcos André Lima Ramos (OAB/PI 3.839); Marvio Marconi de Siqueira Nunes (OAB/PI 4703), Eduardo Marcelo Sousa Gonçalves (OAB/PI 4.373/B); Djalma Cardoso Leite (OAB/PI 1.654); Luanna Gomes Portela (OAB/PI 10.959) e Maíra Castelo Branco Leite (OAB/PI 3.276).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos da Representação formulada pela empresa Escala Transportes Gerais Ltda., com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, contra o certame RDC Presencial 1/2015, promovido pelo Município de Boa Hora/PI, que teve como objeto a implantação de sistema de abastecimento de água naquela municipalidade.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos art. 235 e 237, inciso VII, do Regimento Interno/TCU c/c art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, conhecer da presente Representação, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. aplicar, individualmente, aos responsáveis a seguir especificados a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, nos valores abaixo indicados, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente Acórdão até a do efetivo recolhimento, caso paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>José Araújo Resende</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 15.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Natália Alves Araújo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 15.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Leonardo de Mesquita Brandão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lenildo Martins Lustosa Pereira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 5.000,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar, individualmente, ao Sr. Francieudo do Nascimento Carvalho e à Sra. Rosilda Paulino da Silva a multa prevista no art. 58, incisos II e III, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente Acórdão até a do efetivo recolhimento, caso paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, o parcelamento das dívidas a que se referem os subitens 9.2 e 9.3 acima em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, atualizadas monetariamente, esclarecendo aos responsáveis que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. com base no art. 46 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 271 do Regimento Interno/TCU, declarar a inidoneidade da empresa Compacta Engenharia e Serviços Ltda. - EPP, para participar de licitação no âmbito da Administração Pública Federal ou nos certames promovidos pelos Estados, Distrito Federal e Municípios com a aplicação de recursos federais, pelo prazo de 2 (dois) anos;</p><p>9.7. com fundamento nos arts. 4º, inciso II, e 6º da Resolução/TCU 315/2020, determinar à Fundação Nacional de Saúde - Funasa, que, se ainda não o fez, adote, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação desta deliberação, as medidas necessárias para a remessa, pelo Município de Boa Hora/PI, das prestações de contas parciais acerca da aplicação das parcelas de recursos federais já repassadas no âmbito do TC/PAC 0762/14, e se, após transcorrido o prazo estipulado, for constatada a omissão na apresentação dessas contas, instaure o devido processo de tomada de contas especial de que trata o art. 8º da Lei 8.443/1992;</p><p>9.8. enviar cópia deste Acórdão à representante, para ciência; e</p><p>9.9. arquivar os presentes autos, com fulcro no art. 169, incisos III e V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0553-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 554/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.923/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Ministério da Cidadania (extinto); Ministério da Justiça e Segurança Pública; Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos (extinto); Ministério da Saúde; Ministério do Turismo; Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas - Departamento Nacional; Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial - Departamento Nacional; Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial - Departamento Nacional.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: Jayme Benjamin Sampaio Santiago (OAB/DF 15.398), Cássio Augusto Muniz Borges (OAB/RJ 91.152) e outros, representando Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial - Departamento Nacional; Karine Blamires Komka Teixeira (OAB/DF 29.592), Laura Delalibera Mangucci Rodrigues (OAB/DF 47.835) e outros, representando Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas - Departamento Nacional.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de solicitação do Congresso Nacional, formulada pela Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal (ofício 4/2022-CTFC, de 3/5/2022), com base na proposta de fiscalização e controle 5/2021 e previamente conhecida, nos termos do item 9.1 do acórdão 1519/2022-TCU-Plenário.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. informar à Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal acerca das conclusões da equipe de auditoria resumidas na seção III da proposta de deliberação que fundamenta este acórdão;</p><p>9.2. recomendar ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC), com fundamento no art. 250, III, do RI/TCU, e no art. 11 da Resolução TCU 315, de 2020, que avalie:</p><p>9.2.1. quando da elaboração de políticas públicas relacionadas ao tema defesa e promoção de pessoas LGBTQIA+, a formalização por meio de ato normativo, o estabelecimento de indicadores de desempenho e metas e mecanismos de participação da sociedade no processo de tomada de decisão, conforme balizado pelo Referencial de Controle de Políticas Públicas do TCU e pelas diretrizes constantes do acórdão 811/2017-TCU-Plenário e do acórdão 579/2018-TCU-Plenário;</p><p>9.2.2. a inclusão de mecanismos que assegurem que as ações do Plano Nacional de Empregabilidade LGBT abranjam número maior de territórios; e</p><p>9.2.3. a realização de parcerias com outros órgãos e entidades que atuam na área de capacitação profissional, de modo a garantir que as ações do Plano Nacional de Empregabilidade LGBT sejam ofertadas a um número maior de pessoas LGBTQIA+ e em mais territórios;</p><p>9.3. remeter cópia desta deliberação e do relatório de auditoria (peça 299):</p><p>9.3.1. à Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor (CTFC) do Senado Federal, em atendimento à Solicitação do Congresso Nacional, de que trata a Proposta de Fiscalização e Controle 5/2021 do Senado Federal (referência: ofício 4/2022-CTFC, de 3/5/2022);</p><p>9.3.2. à Secretaria Nacional de Promoção e Defesa dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+, do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>9.3.3. aos ministérios do Turismo (MTur), da Justiça e Segurança Pública (MJSP) e da Saúde;</p><p>9.3.4. ao Departamento Nacional do Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (Senai), ao Departamento Nacional do Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial (Senac) e ao Departamento Nacional do Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae);</p><p>9.4. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.5. considerar a solicitação integralmente atendida e arquivar o presente processo, nos termos dos arts. 17, II, da Resolução TCU 215/2008 e 169, II, do RI/TCU.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0554-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 18 horas e 21 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta Ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p></p><p class="assina">DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p class="cargo">Subsecretária do Plenário</p><p>Aprovada em 29 de março de 2023.</p><p></p><p class="assina">Ministro BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>