<xml><article id="31403767" name="ATA NA 11_PL_22_03_2023-BD-IMPRE" idOficio="9507509" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="138" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=138" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20476252">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 494/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio dos Acórdãos 1.085/2018, 2.678/2018 e 521/2021, todos do Plenário, decidiu pela necessidade de devolução das contribuições indevidamente efetuadas pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) em favor do Instituto Oswaldo Cruz de Seguridade Social (Fioprev) para financiamento de fundo de previdência complementar;</p><p>considerando que, após a prolação dessas decisões, formou-se consenso sobre o montante a ser devolvido a partir de cálculos e manifestações da Superintendência Nacional de Previdência Complementar (Previc), da Fiocruz e do Fioprev, o qual somava, na data-base de dezembro de 2019, R$ 125.924.285,60 (peça 152, p. 3);</p><p>considerando que o Fioprev demonstrou nos autos os esforços realizados para dar cumprimento à decisão desta Corte (peças 177-181), e que, em atenção ao subitem 9.1.3 do Acórdão 1.085/2018-TCU-Plenário, apresentou comprovante de pagamento parcial no montante de R$ 124.612.597,24, alcançando a quase totalidade do valor devido;</p><p>considerando que já houve prorrogação de prazo para atendimento do Acórdão 1.085/2018-TCU-Plenário, até a data de 8/1/2023, por meio do Acórdão 2.219/2022 - Plenário;</p><p>considerando as justificativas e o novo pedido de prorrogação de prazo apresentados pelo Fioprev (peça 221);</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", 183, parágrafo único, e 185, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar, por mais 120 (noventa) dias, até 8/5/2023, o prazo para que o Instituto Oswaldo Cruz de Seguridade Social (Fioprev) dê cumprimento ao disposto no subitem 9.1.3 do Acórdão 1.085/2018-TCU-Plenário.</p><p>1. Processo TC-026.325/2016-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Responsáveis: Nisia Veronica Trindade Lima (CPF 425.005.407-15); Paulo Ernani Gadelha Vieira (CPF 422.312.997-04).</p><p>1.2. Interessados: Instituto Oswaldo Cruz de Seguridade Social (CPPJ 28.954.717/0001-91); Superintendência Nacional de Previdência Complementar (CNPJ 07.290.290/0001-02).</p><p>1.3. Unidade: Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos) e Secretaria de Apoio à Gestão de Processos.</p><p>1.7. Representação legal: Lucas Namorato Barros (OAB/MG 109.015), e outros, representando Instituto Oswaldo Cruz de Seguridade Social; Eduardo Marcelo de Lima Sales (OAB/RJ 64.141) e outros, representando Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 495/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de Relatório de Inspeção visando apurar indícios de execução irregular de despesas de exercícios anteriores (DEA), que, nesta fase, aprecia pedidos de prorrogação de prazo para cumprimento de determinações prolatadas nos subitens 9.4 e 9.5 do Acórdão 2.527/2022-Plenário, encaminhados pelo Ministério da Economia e pela Casa Civil da Presidência da República.</p><p>Considerando as mudanças decorrentes do período de transição governamental e da reestruturação ministerial;</p><p>considerando que as justificativas apresentadas pelo Ministério da Economia e pela Casa Civil da Presidência da República também se aplicam à Secretaria do Tesouro Nacional - STN;</p><p>considerando que a STN já encaminhou as informações requeridas no subitem 9.6 do referido Acórdão 2.527/2022-Plenário;</p><p>considerando os pareceres uniformes da AudFiscal, pelo deferimento do prazo adicional;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 169, inciso V, e 183, inciso I, parágrafo único, do Regimento Interno, em:</p><p>a) prorrogar por 60 (sessenta) dias, a contar de 4/2/2023, os prazos originalmente fixados nos subitens 9.4, 9.5 e 9.6 do Acórdão 2.527/2022-TCU-Plenário;</p><p>b) dar ciência desta deliberação, bem como da instrução à peça 203, à Casa Civil da Presidência da República, ao Ministério da Fazenda, ao Ministério do Planejamento e Orçamento, ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e à Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>1. Processo TC-038.365/2019-7 (RELATÓRIO DE INSPEÇÃO)</p><p>1.1. Interessado: Ministério da Economia.</p><p>1.2. Unidades: Casa Civil da Presidência da República; Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico; Controladoria-Geral da União; Instituto Nacional do Seguro Social; Ministério da Cidadania; Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (extinto); Ministério da Economia; Ministério da Educação; Ministério da Saúde; Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Políticas Fiscal e Tributária (AudFiscal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 496/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se do monitoramento do cumprimento dos subitens 9.3 a 9.6 do Acórdão 2.943/2021-TCU-Plenário (rel. Ministro Walton Alencar Rodrigues), decorrente de recursos interpostos contra o Acórdão 756/2015-TCU-Plenário (rel. Ministro Bruno Dantas), o qual apreciou Auditoria Operacional realizada para apurar se a gestão de atendimentos privados em hospitais de natureza pública, também conhecido como "dupla porta do SUS", tem resultado na "possível ocorrência de nível diferenciado de qualidade entre os atendimentos públicos e privados, a exemplo de facilidade ou preferência de agendamento de consultas e estrutura específica de instalações, equipamentos e leitos".</p><p>Considerando que, ao apreciar os resultados da auditoria, o Tribunal ressaltou que o tema fiscalizado nos autos é complexo e polêmico e envolto em controvérsias jurídicas, além do que os estabelecimentos de saúde fiscalizados não teriam violado as metas pactuadas nos planos operativos com os gestores locais do Sistema Único de Saúde, havendo priorizado os atendimentos públicos durante o período de abrangência da auditoria e sendo considerados referências nacionais em acomodações oferecidas aos usuários do SUS;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 756/2015-TCU-Plenário, o Tribunal determinou diversos estudos e providências aos Ministérios da Saúde e da Educação, ao Hospital de Clínicas de Porto Alegre (HCPA), ao Hospital São Paulo (HSP) e ao Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (HCFMUSP), visando avaliar a necessidade e a viabilidade da adoção do modelo de gestão híbrida de atendimentos privados e públicos de assistência à saúde pelos hospitais universitários de natureza pública;</p><p>considerando os recursos processuais impetrados pelo Hospital São Paulo e pelo Hospital de Clínicas de Porto Alegre, providos pelo Tribunal no sentido de que esses estabelecimentos prestem serviços de assistência à saúde a particulares;</p><p>considerando a revogação de diversos normativos, dentre eles as Portarias-Interministeriais MEC-MS 1006/2004, 1.702/2004 e 2.400/2007, que embasaram a determinação para que diversos hospitais que desejassem aderir à contratualização com o SUS, no sentido de que em até dois anos passassem a ofertar 100% de sua capacidade operacional ao SUS;</p><p>considerando que os nosocômios HSP, HCPA e HCFMUS têm previsão normativa, em suas leis de criação, para que realizem atendimentos privados, não sendo adequado constrangê-los a limitar serviços a atendimentos particulares, de forma a aumentar consultas e procedimentos médicos ao SUS, embora essa determinação fosse desejável;</p><p>considerando que a própria equipe que realizou a auditoria resultante no acórdão monitorado reconheceu que as três entidades hospitalares auditadas são referências nacionais em ensino e pesquisa e que prestam, também aos pacientes do SUS, relevantes serviços médicos considerados de excelência, com adequado padrão de qualidade das acomodações oferecidas e alta produção de serviços de complexidade elevada, cenário que conta com a contribuição das receitas auferidas com os atendimentos privados e cujo trabalho fiscalizatório então realizado revelou ser nítido o foco dessas instituições na atenção ao sistema público de saúde;</p><p>considerando que, quanto ao técnico e operacionalmente possível, foram cumpridas as determinações para alimentação de sistemas informatizados (acompanhamento das ações e serviços de saúde, executados por pessoas naturais ou jurídicas, de direito público ou privado, provendo informações dos pacientes cuja atenção é custeada por planos e seguros privados de assistência à saúde - CIHA; e Cadastro Nacional dos Estabelecimentos de Saúde - CNES)ç</p><p>considerando que a determinação para implementação de sistema de custos, pelo HCPA, está sendo cumprida, por meio do sistema BASE (sistema BI), o qual atende requisitos da Portaria STN 147, que dispõe sobre a criação do Sistema de Custos do Governo Federal, e da LC 101/2000, art. 50, que estabelece a obrigatoriedade de manter sistema de custos que permita a avaliação e acompanhamento da gestão orçamentária, financeira e patrimonial;</p><p>considerando que a determinação para que o Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (HCFMUSP), execute os recursos federais que recebe do Ministério da Saúde via Sistema Integrado de Administração Financeira para Estados e Municípios (SIAFEM), é aplicável apenas a recursos recebidos da Secretaria de Saúde/SP, com o competente controle do Tribunal de Contas do Estado de São Paulo;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso V, 243, 250, incisos II e III, e 254, todos do Regimento Interno/TCU e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) considerar cumpridas as determinações a que se referem os subitens 9.4 a 9.6 e não aplicável a expedida por meio do subitem 9.3 do Acórdão 2.943/2021-TCU-Plenário, sem necessidade de reformular a deliberação monitorada; e</p><p>b) restituir os autos à AudSaúde para apensar, definitivamente, o presente processo ao TC 013.912/2012-7.</p><p>1. Processo TC-019.465/2022-0 (RELATÓRIO DE MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessados: Secretaria-executiva do Ministério da Educação (00.394.445/0023-09); Secretaria-executiva do Ministério da Saúde (00.394.544/0173-12).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo; Hospital de Clínicas de Porto Alegre; Hospital Universitário da Unifesp - Hu Unifesp (Universidade Federal de São Paulo); Hospital São Paulo (HSP); Ministério da Educação; Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 497/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação a respeito de possíveis irregularidades no edital do Pregão Eletrônico 68/2022, conduzido pela Superintendência Regional Nordeste do INSS, para a realização de serviços de segurança e vigilância patrimonial para as unidades vinculadas às Gerências Executivas do estado de Pernambuco, localizadas em Recife, Caruaru, Petrolina e Garanhuns.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992; arts. 143, inciso V, alínea "a", 235 e 237 do Regimento Interno do TCU; e 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em: (i) não conhecer da presente representação, por não preencher os requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie; (ii) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-027.763/2022-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Unidade: Superintendência Regional Nordeste do INSS.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.5. Representação legal: Tassio Patrese de Lima Santos (OAB/PE 49.287) e Douglas Luis Carneiro de Souza Santos (OAB/PE 50.941), representando Mandacaru Vigilância Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 498/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação acerca de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico SRP 9/2022, conduzido pela Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária para contratação de "de empresas para implantação das usinas fotovoltaicas para minigeração distribuída no sistema on-grid, (...)".</p><p>Considerando que, embora a representante alegue que não houve clareza na indicação dos motivos de inabilitação de sua proposta, na resposta do pregoeiro no exame do recurso, o desatendimento teria se dado em relação ao fato de que alguns atestados de capacidade apresentados pela representante tinham "Responsável técnico sem vínculo com a empresa FUTURA CLIMATIZAÇÃO DIST. COM. E SERV. LTDA", além de o atestado não se relacionar com a empresa licitante, haja vista estarem em nome da empresa Optimize (peças 12 e 13);</p><p>considerando que o item 8.5. do edital exige, como comprovação de vínculo profissional, a apresentação de cópia da carteira de trabalho (CTPS) em que conste a licitante como contratante, do contrato social da licitante em que conste o profissional como sócio, do contrato de trabalho ou, ainda, de declaração de contratação futura do profissional detentor do atestado apresentado, desde que acompanhada de declaração de anuência do profissional (peça 4, p. 18);</p><p>considerando que a comprovação de vínculo do responsável técnico com a representante pode ser cumprida, portanto, com mera declaração de contratação futura, desde que acompanhada de declaração de anuência do profissional, documento que não foi apresentado pela representante quanto ao Sr. Bruno Bittencourt da Costa, conforme consulta realizada no comprasnet em anexos de proposta/habilitação;</p><p>considerando que, conforme destacado pelo pregoeiro, em consulta à documentação de habilitação da representante citada na decisão pela improcedência do recurso, em especial, o atestado de capacidade técnica emitido pelo Condomínio Residencial Reserva das Flores, tendo como responsável técnico Bruno Bittencourt da Costa, a empresa responsável não é a representante, mas a empresa Optimize Soluções em Engenharia Ltda., referente à "Atividade Técnica: 16 - Execução ELETROTÉCNICA &gt; SISTEMAS DE ENERGIA ELÉTRICA &gt; #TOS_11.9.5 - DE MINIGERAÇÃO DISTRIBUÍDA 49 - Execução de obra 93.00 quiloWatt(s) pico" (CAT 459226/2022 - peça 12);</p><p>considerando que a empresa Optimize Soluções em Engenharia Ltda., com sede na Rua Carlos Gomes, Bairro Inácio Barbosa 335, Aracaju/SE, inscrita no CNPJ 23.092.494.0001/87, tendo como sócio-administrador Alex Ferreira Evangelista, não se confunde com a representante, Futura Climatização e Energia Renovável Distribuidora Comércio e Serviços Ltda., CNPJ 30.430.226/0001- 93, com sede na Avenida Augusto Franco, 3097, Pavimento Térreo, Ponto Novo, Aracaju/SE, tendo como sócio-administrador Farad dos Santos Merces;</p><p>considerando que mesma situação foi identificada quanto ao atestado de capacidade técnica emitido pela MAGG (CAT 456724/2022 - peça 13);</p><p>considerando que, conforme exposto pelo pregoeiro na análise do recurso da representante, ao desconsiderar os atestados de capacidade técnica emitidos em favor da empresa Optimize, a comprovação da habilitação técnica operacional da representante se daria para a potência de 218,98kWpico de execução de usinas fotovoltaicas, limite inferior ao exigido nos itens 8.2 do Anexo I - Termo de Referência do Edital, que é de 350kWpico (peça 4, p. 18).</p><p>considerando que, quanto à capacidade técnico-profissional, item 8.3 do Anexo I - Termo de Referência, ainda que em diligência fosse buscada a comprovação de vínculo exigida no edital, o que atenderia o disposto no Acórdão 1.211/2021-Plenário, que poderia ser mera declaração de compromisso de contratação futura, acompanhada de declaração de anuência do profissional, ainda assim restaria prejudicado o atendimento à comprovação da capacidade técnico operacional, item 8.2 do Anexo I - Termo de referência, o que já seria suficiente para a inabilitação da empresa;</p><p>considerando que não há plausibilidade jurídica nas irregularidades tratadas nesta representação;</p><p>considerando que as irregularidades apontas na inicial não se confirmaram;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016 e nos arts. 235 e 237, inciso VII, 250, inciso I, c/c o art. 169, inciso III, do Regimento Interno, bem como no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em:</p><p>a) conhecer da representação e, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar;</p><p>c) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-030.803/2022-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Futura Climatização e Energia Renovável Distribuidora Comércio e Serviços Ltda. (CNPJ 30.430.226/0001-93).</p><p>1.2. Unidade: Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações - AudContratações.</p><p>1.6. Representação legal: Bruna Oliveira (OAB-SC 42.633), representando Futura Climatização e Energia Renovável Distribuidora Comercio e Serviços Ltda.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 499/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação acerca de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão 9/2022, conduzido pela Prefeitura Universitária da Universidade Federal da Paraíba - UFPB - MEC, com valor estimado de R$ 98.928,00, cujo objeto é a contratação de empresa especializada na prestação de serviços continuados de coleta, transporte e tratamento de resíduos dos grupos A, B e E, por meio de destruição térmica e destinação final das cinzas, conforme condições, quantidades e exigências estabelecidas no Edital e seus anexos (peça 1, p. 2).</p><p>Considerando que está afastado o pressuposto do perigo da demora pelo fato de o contrato já ter sido assinado, com vigência a contar de 19/12/2022 (peça 8);</p><p>considerando que ficou configurado o perigo da demora reverso, tendo em vista o cenário de proximidade do encerramento do exercício financeiro e possibilidade de perda dos recursos financeiros com que se deparara a unidade jurisdicionada, caso o certame fosse anulado;</p><p>considerando que, a partir das alegações da representante, foi identificada ilegalidade consistente na publicação de informações que potencialmente podem ter influenciado a formulação das propostas, sem a correspondente republicação do edital com reabertura do prazo inicial;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 113, §1º, da Lei 8.666/1993, nos arts. 235 e 237, inciso VII, do RITCU, e 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em:</p><p>a) conhecer da representação e, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante;</p><p>c) arquivar o processo, sem prejuízo de expedir ciência da irregularidade à Prefeitura Universitária da UFPB, conforme expresso no item 1.7 a seguir.</p><p>1. Processo TC-031.309/2022-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Sim Gestão Ambiental Serviços Ltda. (CNPJ 07.575.881/0001-18).</p><p>1.2. Unidade: Prefeitura Universitária da UFPB - MEC.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações - AudContratações.</p><p>1.6. Representação legal: Eduardo Lavieri, representando Sim Gestão Ambiental Serviços Ltda. (não advogado)</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, dar ciência à Prefeitura Universitária da UFPB sobre a seguinte impropriedade identificada no Pregão 9/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes: publicação, via esclarecimentos ao edital, de informações que influenciam na formulação das propostas sem a correspondente republicação do instrumento convocatório e reabertura do prazo inicialmente previsto, em desacordo com art. 21, § 4º, da Lei 8.666/1993.</p><p>ACÓRDÃO Nº 500/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial autuada por conversão do processo de levantamento TC 021.482/2009-3, nos termos do Acórdão 2.167/2015-Plenário, diante dos indícios de superfaturamento no Contrato 0800.0043403.08-02 (CT-112) celebrado entre a Petróleo Brasileiro S/A (Petrobras) e o Consórcio CCPR-REPAR (formado pela Construções e Comércio Camargo Corrêa S/A e pela Promon Engenharia Ltda.) para a execução das obras na unidade de coque das unidades auxiliares da Refinaria Presidente Getúlio Vargas no Estado do Paraná (Repar).</p><p>Considerando que, por intermédio do Acórdão 491/2022 - Plenário, sob a relatoria do Ministro André Luís de Carvalho (peça 401), o Tribunal julgou irregulares as contas de diversos responsáveis, condenou-os em solidariedade ao débito apurado, aplicou-lhes, individualmente, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/92 e promoveu a inabilitação pelo período de oito anos para o exercício de cargo em comissão e função de confiança no âmbito da administração federal, nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992 e do art. 270 do RITCU;</p><p>Considerando que passei a atuar no presente processo após sorteio realizado em razão da vacância do cargo ocupado pelo então Relator (peça 577);</p><p>Considerando que o Ministro Walton Alencar Rodrigues conheceu de recurso interposto pelo Sr. José Sérgio Gabrielli de Azevedo, com atribuição de efeitos suspensivos ao recorrente e aos demais devedores solidários (peça 543); que o Sr. Paulo Roberto Costa, falecido em 13/8/2022 (peça 576), deve solidariamente a dívida com o recorrente; e que, portanto, não houve o trânsito em julgado do acórdão que apenou referido responsável;</p><p>Considerando o caráter personalíssimo das penalidades, por força do art. 5º, inciso XLV, da Constituição Federal, e que o Tribunal "poderá rever, de ofício, o acórdão em que houver sido aplicada multa a gestor que tenha falecido antes do trânsito em julgado da deliberação", nos termos do art. 3º, § 2º, da Resolução TCU 178/2005; e</p><p>Considerando as proposições uniformes da Seproc e do MP/TCU no sentido de excluir as sanções aplicadas ao Sr. Paulo Roberto Costa;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, em:</p><p>rever, de ofício, o Acórdão 491/2022 - Plenário, com fundamento no art. 3º, § 2º, da Resolução TCU 178/2005, para tornar insubsistentes as sanções consignadas nos subitens 9.11 (aplicação de multa) e 9.12 (inabilitação) em relação ao Sr. Paulo Roberto Costa, tendo em vista o falecimento do responsável antes do trânsito em julgado da decisão condenatória e o caráter personalíssimo das penas, como reza o inciso XLV do art. 5º da Constituição Federal e a jurisprudência do TCU;</p><p>após a adoção das providências a cargo da Seproc, restituir os autos à AudTCE para cumprimento da determinação proferida pelo então Relator, Ministro André Luís de Carvalho, no despacho de peça 571.</p><p>1. Processo TC-023.657/2015-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 021.482/2009-3 (RELATÓRIO DE LEVANTAMENTO); 008.457/2019-0 (INDISPONIBILIDADE DE BENS); 039.755/2019-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Consorcio Ccpr - Repar. (10.197.769/0001-03); Construções e Comércio Camargo Correa S/a (61.522.512/0001-02); Dalton dos Santos Avancini (094.948.488-10); Eduardo Hermelino Leite (085.968.148-33); Joao Ricardo Auler (742.666.088-53); José Sérgio Gabrielli de Azevedo (042.750.395-72); Mover Participacoes S.a. (01.098.905/0001-09); Paulo Roberto Costa (302.612.879-15); Pedro José Barusco Filho (987.145.708-15); Promon Engenharia Ltda (61.095.923/0001-69); Renato de Souza Duque (510.515.167-49); Sandoval Dias Aragão (229.203.586-34); Sérgio dos Santos Arantes (335.417.367-04).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.a..</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4.1. Ministros que declararam impedimento na sessão: Aroldo Cedraz; Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Hélio Siqueira Júnior (OAB-RJ 62.929), Rafael Zimmermann Santana (OAB-RJ 154.238) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.a.; Mauricio da Silva Santos, Carlos Roberto de Siqueira Castro (OAB-DF 20.015) e outros, representando Júlio Hedilberto Ludwig Júnior; Mariana Dias Capozoli (316859/OAB-SP), Leonardo Delsin e outros, representando Eduardo Hermelino Leite; Gilberto Mendes Calasans Gomes (43.391/OAB-DF) e Vitoria Costa Damasceno (6/OAB-DF 0.734), representando Construções e Comércio Camargo Correa S/a; Mauricio da Silva Santos, Rodrigo Alexander Calazans Macedo (OAB-RJ 123.041) e outros, representando Luis Antônio Scavazza; Fernanda Leoni (OAB-SP 330251), representando Mover Participacoes S.a.; Gilberto Mendes Calasans Gomes (OAB-DF 43.391), representando Joao Ricardo Auler; Marcio Gomes Leal (OAB-RJ 84801), Aurea D Avila Mello Cotrim (OAB-RJ 88182) e outros, representando Renato de Souza Duque; Ellen Medas da Rocha (OAB-RJ 202.447), Rodolfo de Baldaque Danton Coelho Mestieri (OAB-RJ 174.432) e outros, representando Paulo Roberto Costa; Eduardo Rodrigues Lopes (29.283/OAB-DF), Mauricio da Silva Santos (OAB-DF 59.548) e outros, representando Sérgio dos Santos Arantes; Gilberto Mendes Calasans Gomes (OAB-DF 43.391), representando Dalton dos Santos Avancini; Mauricio da Silva Santos, Mariana Macedo Pessanha Ferrandi (OAB-RJ 158.482) e outros, representando David Eduardo Bastos de Sousa; Fernando Villela de Andrade Vianna (OAB-RJ 13 4.601), Mauricio da Silva Santos e outros, representando José Paulo Assis; Mauricio da Silva Santos, Rodrigo Alexander Calazans Macedo (OAB-RJ 123.041) e outros, representando Rosa Akie Stankewitz; Mauricio da Silva Santos, Rodrigo Alexander Calazans Macedo (OAB-RJ 123.041) e outros, representando Fernando Almeida Biato; Mauricio da Silva Santos, Carlos Roberto de Siqueira Castro (OAB-DF 20.015) e outros, representando Sérgio de Araújo Costa; Luis Gustavo Rodrigues Flores (OAB-PR 27.865), Armando de Souza Santana Junior (OAB-PR 17.176) e outros, representando Pedro José Barusco Filho; Tathiane Vieira Viggiano Fernandes (OAB-DF 27.154) e Igor Fellipe Araujo de Sousa (OAB-DF 41.605), representando Consorcio Ccpr - Repar.; Mauricio da Silva Santos, Rodrigo Alexander Calazans Macedo (OAB-RJ 123.041) e outros, representando Ademar Kiyoshi Itakussu; Alexandre Aroeira Salles (OAB-DF 28.108), Patrícia Guercio Teixeira Delage (OAB-MG 90.459) e outros, representando Promon Engenharia Ltda; Eduardo Rodrigues Lopes (OAB-DF 29.283), Mauricio da Silva Santos (OAB-DF 59.548) e outros, representando Sandoval Dias Aragão; Renato Mantoanelli Tescari (OAB-SP 344.847), representando Universities Superannuation Scheme Ltda.; Eduardo Rodrigues Lopes (OAB-DF 29283), Mauricio da Silva Santos e outros, representando José Sérgio Gabrielli de Azevedo.</p><p>ACÓRDÃO Nº 501/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Representação, oferecida pela Procuradoria da República no Estado de Tocantins, a partir de denúncia anônima e de Representação de Parlamentar municipal, a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na Secretaria Municipal de Saúde de Palmas/TO, relacionadas à aplicação de verbas públicas federais no âmbito do Programa Municipal de Bolsa de Estudos e Pesquisa para a Educação pelo Trabalho - PET/Palmas (peça 1, p. 1).</p><p>Considerando que a Representação noticia que a Secretaria Municipal de Saúde do município de Palmas estaria supostamente contratando bolsistas, amparados pela Lei Municipal de Palmas 2.240/2016, para desenvolver atividades de competência dos servidores públicos municipais;</p><p>Considerando que, embora a Procuradoria da República no Estado do Tocantins possua legitimidade para representar ao Tribunal, consoante disposto no inciso I do art. 237 do RI/TCU, trate de matéria de competência do Tribunal e refira-se a responsável sujeito a sua jurisdição, a matéria não está acompanhada de suficientes indícios concernentes à irregularidade ou ilegalidade, deixando de atender aos requisitos de admissibilidade constantes no art. 235 do Regimento Interno do TCU e no art. 103 § 1º da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>Considerando que o denunciante deixou de apresentar evidências que permitissem identificar algum bolsista contratado que estivesse exercendo atividades de competência de servidor público efetivo, de forma a caracterizar o desvio de função e/ou finalidade, lacuna que não foi suprida pelas informações obtidas pela Procuradoria junto à Prefeitura;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica de peças 34-36,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) não conhecer a presente documentação como Representação por não atender os requisitos de admissibilidade previstos no art. 235 do Regimento Interno do TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, haja vista que a matéria não está acompanhada de suficientes indícios concernentes à irregularidade ou ilegalidade;</p><p>b) determinar liminarmente o arquivamento deste processo, com fundamento no parágrafo único do art. 237, c/c o parágrafo único do art. 235 do Regimento Interno do TCU, e no art. 105 da Resolução - TCU 259/2014, sem prejuízo de o Tribunal vir a analisar novamente a matéria em processo diverso, caso sejam apresentados elementos suficientes para tanto;</p><p>c) enviar cópia desta deliberação, bem como da instrução de peça 34, ao Representante e ao Tribunal de Contas do Estado do Tocantins (TCE/TO).</p><p>1. Processo TC-041.684/2021-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Palmas - TO.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 502/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, XXIV, e 235, parágrafo único, na forma do art. 143, V, 'a', todos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em não conhecer da documentação como denúncia, encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 6), ao denunciante, e fazer a determinação conforme proposto.</p><p>1. Processo TC-019.867/2022-0 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Santa Rita/PB.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações:</p><p>1.8.1. encaminhar cópia desta decisão, da instrução da unidade técnica, bem como das demais peças que compõem o presente processo ao Tribunal de Contas do Estado da Paraíba (TCE-PB), para que sejam adotadas as providências que entender necessárias.</p><p>ACÓRDÃO Nº 503/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando a conclusão da unidade instrutiva de que "os conselhos de fiscalização profissional não devem aplicar a Lei 14.020/2020 para suspensão de contratos de trabalho de seus empregados, considerando que os conselhos são autarquias sui generis, e, portanto, devem obediência, em relação aos seus atos de pessoal, aos preceitos e à legislação que regem o poder público";</p><p>Considerando, entretanto que o Programa Emergencial de Manutenção do Emprego e da Renda, instituído pela Lei 14.020/2020, teve aplicação apenas durante o estado de calamidade pública, conforme art. 2º da referida norma;</p><p>Considerando a revogação dos decretos de enfrentamento à pandemia, por meio do Decreto 11.077, de 20 de maio de 2022;</p><p>Considerando, assim, que não há necessidade de expedir a ciência proposta;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, "a", ambos do RI/TCU, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente denúncia, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, levantar o sigilo que recai sobre os autos à exceção das peças que contenham informação pessoal do denunciante, encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 44), ao representante e ao Conselho Regional de Educação Física da 6ª Região (MG).</p><p>1. Processo TC-045.386/2020-0 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Educação Física da 6ª Região (MG).</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 504/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 003.679/2023-3.</p><p>1.1. Apenso: 004.768/2023-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Departamento de Polícia Federal (00.394.494/0014-50); Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (00.394.460/0058-87).</p><p>3.2. Responsáveis: Bento Costa Lima Leite de Albuquerque Junior (388.593.277-68); Jair Messias Bolsonaro (453.178.287-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria -Geral da Presidência da República.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Thais Cristina de Vasconcelos Guimaraes (249.279/OAB-SP), Clayton Edson Soares (252.784/OAB-SP) e outros, representando Jair Messias Bolsonaro; Beatriz Hernandes Branco (377972/OAB-SP), representando Luciene Cavalcante da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representações formuladas pela Exma. Sra. Deputada Federal Luciene Cavalcante e pelo Ministério Público junto a este Tribunal, a respeito de indícios de irregularidades afetos à entrada no país de joias e armas referentes a presentes recebidos quando da visita à Arabia Saudita e aos Emirados Árabes Unidos da comitiva do ex-Presidente da República Jair Messias Bolsonaro;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em alterar as redações dos subitens 9.2 e 9.3. do Acórdão 443/2023-Plenário para:</p><p>"9.2. alterar a medida cautelar determinada no item 10, alínea 'c', do despacho inicial à peça 5, que passa a ter a seguinte redação:</p><p>'c) determinar ao ex-presidente da República Jair Messias Bolsonaro que, nos termos do item 3, inciso, III, da Resolução 3, de 23 de novembro de 2000, da Comissão de Ética Pública, entregue, no prazo de cinco dias úteis, os itens em seu poder, caracterizados como bens públicos de elevado valor, recebidos como presentes na visita da comitiva presidencial à Arábia Saudita, assim como as armas recebidas dos Emirados Árabes Unidos, devendo ser juntado, de imediato, a este processo o correspondente comprovante da entrega', sendo que:</p><p>c.1) as armas devem ser entregues na Diretoria de Polícia Administrativa da Polícia Federal, no edifício-sede da corporação em Brasília;</p><p>c.2) as joias em seu poder devem ser entregues na Caixa Econômica Federal, Agência 210 sul, código 0816, em Brasília/DF;</p><p>9.3. determinar à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil que o conjunto de joias retido pela autoridade alfandegária, tendo em vista a inquestionável natureza de bem público de elevado valor, insusceptível de incorporação em acervo privado, deverá ser entregue à Caixa Econômica Federal na unidade referida no subitem anterior, após efetuados os devidos trâmites para desembaraço aduaneiro, a serem providenciados pelas autoridades competentes ".</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0504-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 505/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 009.232/2010-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados: Edgar Carneiro Machado (020.387.733-00), Eufrausina da Silva Luz Alvarenga (128.518.254-53), Flávio de Weimar The (068.131.863-53), Francisco Tasso Mendes Melo (066.736.513-34), José Crisóstomos Gomes de Oliveira (021.029.513-9), José de Silva Araújo (078.742.193-6), Maria Solange Almeida de Deus Leopoldino (132.647.703-00) e Rômulo José Vieira (125.859.984-87).</p><p>4. Entidade: Fundação Universidade Federal do Piauí.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Helbert Maciel (1.387 OAB-PI), entre outros, representando Eufrausina da Silva Luz Alvarenga e Francisco Tasso Mendes Melo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo de monitoramento do Acórdão 5.529/2010-TCU-1ª Câmara, que considerou ilegais os atos de concessão de aposentadoria aos interessados acima elencados, em razão do pagamento das parcelas das vantagens de planos econômicos (URP - 26,05%);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei nº 8.443/1992, 1º, inciso VIII, 250, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno do TCU, e 15, inciso II, da Resolução do TCU nº 152/2002, em:</p><p>9.1. considerar revel o Sr. Lauro Oliveira Viana, na forma do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. aplicar ao Sr. Lauro Oliveira Viana a multa prevista no art. 58, inciso IV, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais);</p><p>9.2.1. determinar o desconto integral ou parcelado da dívida na remuneração do Sr. Lauro Oliveira Viana, observados os limites impostos pela legislação pertinente e, em especial, o disposto no art. 46 da Lei 8.112/1990;</p><p>9.2.2. autorizar, desde já, a cobrança judicial da dívida, na hipótese de não atendimento das notificações, cumulada com a ineficácia dos descontos determinados no subitem anterior;</p><p>9.3. determinar à Fundação Universidade Federal do Piauí que:</p><p>9.3.1. exclua, imediatamente, as parcelas de planos econômicos (URP - 26,05%), dos proventos de Edgar Carneiro Machado, Eufrausina da Silva Luz Alvarenga, Flávio de Weimar The, Francisco Tasso Mendes Melo, José Crisóstomos Gomes de Oliveira, José de Silva Araújo, Maria Solange Almeida de Deus Leopoldino e Rômulo José Vieira, conforme Acórdão 5.529/2010-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.3.2. quantifique e realize, no prazo de 30 (trinta dias), o ressarcimento dos valores recebidos indevidamente por Edgar Carneiro Machado, Eufrausina da Silva Luz Alvarenga, Flávio de Weimar The, Francisco Tasso Mendes Melo, José Crisóstomos Gomes de Oliveira, José de Silva Araújo, Maria Solange Almeida de Deus Leopoldino e Rômulo José Vieira, a título de parcelas de planos econômicos, desde a ciência do Acórdão 1.244/2016-TCU-1ª Câmara, até sua efetiva exclusão, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/90, informando ao Tribunal as medidas adotadas;</p><p>9.3.3. envie novos atos de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, em favor de Edgar Carneiro Machado, Eufrausina da Silva Luz Alvarenga, Flávio de Weimar The, Francisco Tasso Mendes Melo, José Crisóstomos Gomes de Oliveira, José de Silva Araújo, Maria Solange Almeida de Deus Leopoldino e Rômulo José Vieira, livres das irregularidades apontadas nos autos; e</p><p>9.4. dar ciência deste acórdão aos interessados e à Fundação Universidade Federal do Piauí.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0505-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 506/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.097/2022-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação (com pedido de medida cautelar).</p><p>3. Interessado/Representante:</p><p>3.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>3.2. Representante: Ministério Público junto ao TCU.</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras), vinculada ao Ministério de Minas e Energia (MME).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação, com pedido de medida cautelar, formulada pelo Subprocurador-Geral do Ministério Público junto ao TCU Lucas Rocha Furtado, a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na nomeação de Caio Mario Pires de Andrade para o cargo de Presidente da Petrobras,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. não conhecer da presente representação, por não atender aos requisitos de admissibilidade previstos no art. 235 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. enviar cópia desta decisão ao representante e à Petrobras, informando que o inteiro teor da presente deliberação, acompanhada do relatório e do voto que a fundamentam, estará disponível para consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>9.3. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, III, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 11/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 22/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0506-11/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>