<xml><article id="31102645" name="Desp 231_2023" idOficio="9468958" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="15/03/2023" artClass="00034:00037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20422504">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO ANP Nº 231, DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO ANP Nº 231, DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p>A DIRETORIA DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso de suas atribuições, com fundamento nas Medidas Provisórias nº 838, de 30 de maio de 2018, e nº 847, de 31 de julho de 2018, e no Decreto nº 9.454, de 1º de agosto de 2018, de acordo com o Despacho ANP nº 931, de 7 de agosto de 2018, e com a Instrução Normativa ANP nº 15/2018, e no que consta no processo nº 48610.203686/2018-74 e tendo em vista a Reunião de Diretoria nº 1.112, de 2 de março de 2023, torna público o seguinte ato:</p><p>ica aprovada a revisão do valor referente à subvenção econômica ao óleo diesel devido à empresa beneficiária REFINARIA DE PETRÓLEO RIOGRANDENSE S.A relativo ao período de 1º a 30 de agosto de 2018 (1º Período da 3ª Fase), e determinada a adoção de providências com vistas a exigir da empresa beneficiária o montante pago a maior, conforme tabela abaixo, devendo o respectivo valor ser acrescido da correção da taxa média referencial do Sistema Especial de Liquidação e Custódia - Selic a partir de 26 de novembro de 2018, em conformidade com parágrafo único do Art. 11 do Decreto nº 9.454/2018, de 1º de agosto de 2018.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ do Beneficiário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Razão Social do Beneficiário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor pago a maior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da Ordem Bancária (OB)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Natureza do pagamento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>94.845.674/0001-30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>REFINARIA DE PETRÓLEO RIOGRANDENSE S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 16.353,86 (dezesseis mil trezentos e cinquenta e três reais e oitenta e seis centavos)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subvenção Econômica</p></td></tr></table><p>A restituição deverá ser efetuada no prazo de 5 dias mediante emissão de Guia de Recolhimento da União (GRU), apontando Unidade Gestora (UG) 323031, Gestão 32205 e código de recolhimento 18856-5 (STN Outros Ressarcimentos). O lançamento da guia contará, ainda, com indicação do número do processo no Número de Referência e anotação do CNPJ do agente econômico.</p><p>A comprovação do recolhimento deverá ser encaminhada para subvencao@anp.gov.br.</p><p class="assina">RODOLFO HENRIQUE DE SABOIA</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>