<xml><article id="31237825" name="PORTARIA NORMATIVA CGU 61" idOficio="9485358" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/03/2023" artClass="00052:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="265" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=265" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20445381">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA CGU Nº 61, DE 21 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Núcleo de Gestão da Integridade da Controladoria-Geral da União, altera o art. 4º da Portaria nº 750, de 20 de abril de 2016, e revoga o inciso III do caput do art. 4º da Portaria nº 750, de 20 de abril de 2016, e o inciso XXXII do caput do art. 62 da Portaria Normativa CGU nº 38, de 16 de dezembro de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA CGU Nº 61, DE 21 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Núcleo de Gestão da Integridade da Controladoria-Geral da União, altera o art. 4º da Portaria nº 750, de 20 de abril de 2016, e revoga o inciso III do caput do art. 4º da Portaria nº 750, de 20 de abril de 2016, e o inciso XXXII do caput do art. 62 da Portaria Normativa CGU nº 38, de 16 de dezembro de 2022.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA CONTROLADORIA-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe conferem o inciso II do parágrafo único do art. 87 da Constituição e o inciso I do art. 6º da Portaria nº 1.973, de 31 de agosto de 2021, e tendo em vista o disposto no inciso II do caput do art. 19 do Decreto nº 9.203, de 22 de novembro de 2017, no Decreto nº 10.756, de 27 de julho de 2021, na Portaria nº 750, de 20 de abril de 2016, no art. 4º da Portaria nº 57, de 4 de janeiro de 2019, no art. 49 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e o que consta no processo nº 00190.101613/2023-78, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria Normativa institui o Núcleo de Gestão da Integridade da Controladoria-Geral da União, instância estratégica e de supervisão das ações de integridade previstas no art. 4º da Portaria nº 57, de 4 de janeiro de 2019.</p><p>Art. 2º Ao Núcleo de Gestão da Integridade da Controladoria-Geral da União compete:</p><p>I - coordenar a estruturação, a execução e o monitoramento do Programa de Integridade;</p><p>II - estabelecer diretrizes, objetivos e indicadores relativos ao Programa de Integridade;</p><p>III - realizar o monitoramento e a avaliação do Programa de Integridade;</p><p>IV - orientar e promover o treinamento dos servidores com relação aos temas atinentes ao Programa de Integridade;</p><p>V - elaborar proposta do Plano de Integridade da Controladoria-Geral da União; e</p><p>VI - promover outras ações relacionadas à implementação do Programa de Integridade, em conjunto com as demais unidades organizacionais.</p><p>Art. 3º O Núcleo de Gestão da Integridade da Controladoria-Geral da União será composto pelos seguintes membros:</p><p>I - o Secretário-Executivo Adjunto, que o coordenará;</p><p>II - o Coordenador-Geral da Coordenação-Geral de Processos e Riscos;</p><p>III - um representante indicado pela Ouvidoria-Geral da União;</p><p>IV - um representante indicado pela Corregedoria-Geral da União;</p><p>V - o Presidente da Comissão de Ética; e</p><p>VI - um representante indicado pela Assessoria Especial de Comunicação Social.</p><p>§ 1º As funções de secretaria-executiva do Núcleo serão desempenhadas pela Coordenação-Geral de Processos e Riscos (CGPRI/SE).</p><p>§ 2º Outros representantes das unidades organizacionais da CGU poderão ser convocados a participar como ouvintes das reuniões do Núcleo de Gestão da Integridade.</p><p>Art. 4º No prazo de noventa dias, contado da publicação desta Portaria, o Núcleo de Gestão da Integridade da Controladoria-Geral da União apresentará ao Ministro de Estado da CGU, para aprovação, o Plano de Integridade da Controladoria-Geral da União, em conformidade com os eixos fundamentais, ações e medidas previstos no Programa de Integridade instituído pela Portaria Normativa nº 750, de 20 de abril de 2016.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Integridade da Controladoria-Geral da União deverá contemplar a conceituação e as diretrizes previstas na Portaria nº 57, de 4 de janeiro de 2019, da Controladoria-Geral da União.</p><p>Art. 5º A Portaria nº 750, de 20 de abril de 2016, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 4º.....................................................................................................................</p><p>I - o Núcleo de Gestão da Integridade, como instância decisória; e</p><p>II - a Coordenação-Geral de Processos e Riscos, como instância operacional.</p><p>Parágrafo único.............................................................................................." (NR)</p><p>Art. 6º Ficam revogados:</p><p>I - o inciso III do caput do art. 4º da Portaria nº 750, de 20 de abril de 2016; e</p><p>II - o inciso XXXII do caput do art. 62 da Portaria Normativa CGU nº 38, de 16 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor no dia 1º de abril de 2023.</p><p class="assina">VINÍCIUS MARQUES DE CARVALHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>