<xml><article id="30974610" name="Acordao 91__HR5B6H" idOficio="9453480" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="08/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00024" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="105" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=105" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400798">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 91-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 91-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.010625/2017-20</p><p>2.Interessados: Companhia de Portos e Hidrovias do Estado do Pará - CPH e Prefeitura do Município de Faro/PA.</p><p>3.Relator: Lima Filho</p><p>4.Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5.Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam da proposta de sobrestamento da análise do pedido de renúncia de registro de instalação de apoio ao transporte aquaviário localizada no município de Faro/PA,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 538, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1.sobrestar os presentes autos no âmbito da Gerência de Outorgas de Autorização - GOA pelo prazo de 30 dias, findo qual deverão retornar à Diretoria Colegiada para nova avaliação do estado do pedido de registro pela Prefeitura de Faro/PA para assunção da exploração da instalação de apoio ao transporte aquaviário denominada "Terminal Hidroviário de Passageiros e Cargas de Faro", localizada no município de Faro/PA, oportunidade em que se avaliará, inclusive, a possibilidade de determinação da interdição das respectivas instalações, em caso de inércia daquele ente municipal;</p><p>5.2.determinar à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC que, no prazo de 30 dias, apresente relatório circunstanciado acerca das informações levantadas e ações executadas no âmbito do processo administrativo sancionador nº 50300.019008/2022-57; e</p><p>5.3.cientificar a Companhia de Portos e Hidrovias do Estado do Pará - CPH, a Prefeitura do Município de Faro/PA, a Procuradoria da República no Município de Santarém acerca da presente decisão.</p><p>6.Data da Reunião: 27/02/2023 a 01/03/2023 - Virtual.</p><p>7.Especificação do quórum:</p><p>7.1.Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>