<xml><article id="30866283" name="deliberacao 006.2023 - Fiscal e " idOficio="9440387" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="02/03/2023" artClass="00070:00302:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00004" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DO MARANHÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20381815">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Deliberação nº 6, de 20 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta o disposto no § 3º do art. 8º da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, para dispor sobre as regras para a atuação dos gestores e fiscais de contratos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Deliberação nº 6, de 20 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Regulamenta o disposto no § 3º do art. 8º da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, para dispor sobre as regras para a atuação dos gestores e fiscais de contratos.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DO MARANHÃO - CRF/MA, reunido em Sessão Ordinária datada em 20 de janeiro de 2023, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Lei Federal n.º 3.820 de 11 de novembro de 1960; no uso de suas atribuições legais e regimentais;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de regulamentação das atribuições dos agentes públicos designados como Gestores e Fiscais de contratos, conforme exigência no § 3º do art. 8º da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, decide:</p><p>CAPÍTULO I - DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Art. 1º - Esta Deliberação regulamenta o disposto no § 3º do art. 8º da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, para dispor sobre as regras para a atuação dos agentes públicos designados como gestores e fiscais de contratos, e demais providências, no âmbito do Conselho Regional de Farmácia do Estado do Maranhão - CRF/MA.</p><p>CAPÍTULO II - DA DESIGNAÇÃO</p><p>Art. 2º - Os gestores e os fiscais de contratos e os respectivos substitutos serão representantes da administração designados pelo Presidente do CRF/MA para exercer as funções estabelecidas nesta Deliberação.</p><p>§ 1º Para o exercício da função, o gestor e os fiscais de contratos deverão ser formalmente cientificados da indicação e das respectivas atribuições antes da formalização do ato de designação.</p><p>§ 2º Na designação de que trata o caput, serão considerados:</p><p>I - a compatibilidade com as atribuições do cargo;</p><p>II - a complexidade da fiscalização;</p><p>III - o quantitativo de contratos por agente público; e</p><p>IV - a capacidade para o desempenho das atividades.</p><p>§3º Os fiscais de contrato deverão ser designados por ato administrativo publicado no Diário Oficial da União ou no próprio termo de contrato ou instrumento equivalente, devendo, no último caso, ser publicado no site da transparência do CRF/MA.</p><p>Art. 3º - Os fiscais de contratos poderão ser assistidos e subsidiados por terceiros contratados pela administração.</p><p>CAPÍTULO III - DAS ATRIBUIÇÕES</p><p>Gestor de contrato</p><p>Art. 4º - Caberá ao gestor do contrato e, nos seus afastamentos e seus impedimentos legais, ao seu substituto, em especial:</p><p>I - coordenar as atividades relacionadas à fiscalização;</p><p>II - acompanhar os registros realizados pelos fiscais do contrato das ocorrências relacionadas à execução do contrato e as medidas adotadas, e informar à autoridade superior aquelas que ultrapassarem a sua competência;</p><p>III - coordenar as rotinas de acompanhamento dos contratos, gerenciando o histórico da prestação dos serviços, para posterior indicação da viabilidade de prorrogação contratual;</p><p>IV - gerenciar a vigência dos contratos e atas de registro de preços, com os respectivos saldos, alertando, sempre que necessário, ao servidor ou asessoria competente para dar início aos novos processos administrativos;</p><p>V - realizar o recebimento definitivo do objeto;</p><p>VI - tomar providências para a formalização de processo administrativo de responsabilização para fins de aplicação de sanções, a ser conduzido pelo setor jurídico do CRF/MA;</p><p>VII - manter contato direto com os prepostos das contratadas para resolução de controvérsias e assinatura de documentos, quando for o caso;</p><p>VIII - emitir ordens de fornecimento ou serviço, quando necessário;</p><p>Fiscal do contrato</p><p>Art. 5º - Caberá ao fiscal do contrato e, nos seus afastamentos e seus impedimentos legais, ao seu substituto, em especial:</p><p>I - prestar apoio técnico e operacional ao gestor do contrato com informações pertinentes às suas competências;</p><p>II - anotar no histórico de gerenciamento do contrato todas as ocorrências relacionadas à execução do contrato, com a descrição do que for necessário para a regularização das faltas ou dos defeitos observados;</p><p>III - emitir notificações para a correção de rotinas ou de qualquer inexatidão ou irregularidade constatada, com a definição de prazo para a correção;</p><p>IV - informar ao gestor do contato, em tempo hábil, a situação que demandar decisão ou adoção de medidas que ultrapassem a sua competência, para que adote as medidas necessárias e saneadoras, se for o caso;</p><p>V - comunicar imediatamente ao gestor do contrato quaisquer ocorrências que possam inviabilizar a execução do contrato nas datas estabelecidas;</p><p>VI - fiscalizar a execução do contrato para que sejam cumpridas as condições estabelecidas, de modo a assegurar os melhores resultados para a administração, com a conferência das notas fiscais e das documentações exigidas para o pagamento e, após o ateste, que certifica o recebimento provisório, encaminhar ao gestor de contrato para ratificação;</p><p>VII - comunicar ao gestor do contrato, em tempo hábil, o término do contrato sob sua responsabilidade, com vistas à renovação tempestiva ou à prorrogação contratual;</p><p>VIII - realizar o recebimento provisório do objeto do contrato, mediante termo detalhado que comprove o cumprimento das exigências de caráter técnico.</p><p>Art. 6º - O recebimento provisório ficará a cargo dos fiscais, e o recebimento definitivo, do gestor do contrato.</p><p>Parágrafo único. Os prazos e os métodos para a realização dos recebimentos provisório e definitivo serão definidos em regulamento ou no contrato.</p><p>Art. 7º - Na hipótese da contratação de terceiros para assistir e para subsidiar os fiscais de contrato nos termos do disposto nesta Deliberação, será observado o seguinte:</p><p>I - a empresa ou o profissional contratado assumirá responsabilidade civil objetiva pela veracidade e pela precisão das informações prestadas, firmará termo de compromisso de confidencialidade e não poderá exercer atribuição própria e exclusiva de fiscal de contrato; e</p><p>II - a contratação de terceiros não eximirá o fiscal do contrato da responsabilidade, nos limites das informações recebidas do terceiro contratado.</p><p>Art. 8º - Esta Deliberação entra em vigor, após sua aprovação pela plenária.</p><p class="assina">ELIZÂNGELA ARAÚJO PESTANA MOTTA</p><p class="cargo">Diretora-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>