<xml><article id="31404643" name="Despacho 2 -. UREFL" idOficio="9507669" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="31/03/2023" artClass="00040:00006:00023:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais/Gerência Regional de Florianópolis" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20476479">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 2, DE  17 DE FEVEREIRO DE 2020]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 2, DE 17 DE FEVEREIRO DE 2020</p><p>Processo nº 50300.018483/2018-20. Fiscalizada: SCPAR PORTO DE SÃO FRANCISCO DO SUL S.A, CNPJ nº 29.307.982/0001-40. Objeto e Fundamento LegaI, o Chefe substituto da Unidade Regional de Florianópolis, da Agência Nacional de Transportes Aquaviários - ANTAQ, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo regimento interno da ANTAQ e pelos artigos 34 e 35 da Norma aprovada pela Resolução n° 3259-ANTAQ, conforme os fatos e evidências apuradas no Processo Administrativo Sancionador n° 50300.018483/2018-20 e a análise efetuada no Parecer Técnico Instrutório n° 1/2020/PA-IBB/UREFL/SFC (0955247) e no presente Despacho de Julgamento; na forma do inciso II, do artigo 78-A, da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, com redação dada pela Medida provisória nº 2.217-3, de 4 de setembro de 2001, e do inciso II, do Art. 47, da norma aprovada pela Resolução n° 3.259-ANTAQ, de 30 de janeiro de 2014; decide: I -pela SUBSISTÊNCIA do Auto de Infração 004101-7/2019/ANTAQ (0893528), eis que restam devidamente comprovadas a autoria e materialidade da infração imputada à SCPAR PORTO DE SÃO FRANCISCO DO SUL S.A., inscrita no CNPJ sob o n° 29.307.982/0001-40; II-pela possibilidade de aplicação de PENALIDADE de MULTA no valor de R$ 32.210,20 (trinta e dois mil, duzentos e dez reais e vinte centavos) à SCPAR PORTO DE SÃO FRANCISCO DO SUL S.A., inscrita no CNPJ sob o n° 29.307.982/0001-40, com sede à Engenheiro Leite Ribeiro, nº 782 , CEP 89.240-000, São Francisco do Sul - SC, interveniente da Delegatária do Porto de São Francisco do Sul , conforme Convênio de Delegação n° 01/2011, por descumprir de determinação da Comissão de Segurança Pública no Portos, Terminais e Vias Navegáveis (CONPORTOS/CESPORTOS-SC), quanto à implantação, à manutenção e à execução dos Planos de Segurança, resultando na infração tipificada pelo art. 32, XXII c/c art. 3º, IV, alínea "d", da norma aprovada pela Resolução nº 3274-ANTAQ, e suas sucessivas alterações. III-Alternativamente, pelo oferecimento de Termo de Ajuste de Conduta - TAC, com concessão de prazo de 60 dias para correção das irregularidades apontadas pelo Relatório Técnico nº 05/2019 - CESPORTOS/SC (0893500). A recusa do ajustamento de conduta ensejará a aplicação da penalidade de multa pecuniária acima elencada, bem como o encaminhamento dos autos à CESPORTOS/SC com vista à cassação da Declaração de Cumprimento outorgada ao Porto de São Francisco do Sul.</p><p class="assina">LUCAS SAMPAIO ATALIBA</p><p class="cargo">Chefe Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>