<xml><article id="31252045" name="RN 572 - PARTE 5 - ANEXO I_1" idOficio="9487646" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00012" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="24" artNotes="Parte 5" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448657">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"></p><p>CAPÍTULO IX - FICHAS TÉCNICAS DOS INDICADORES DE MONITORAMENTO DO PROGRAMA DE BOAS PRÁTICAS EM ATENÇÃO PRIMÁRIA À SAÚDE</p><p>XI.1 AVALIAÇÃO DAS INTERVENÇÕES EM SAÚDE</p><p>A partir dos dados obtidos, dos objetivos e metas propostos são selecionados e definidos indicadores de avaliação que permitam acompanhar o desenvolvimento das intervenções.</p><p>Compreende-se por indicador, conforme (Teixeira e Silveira, 2016) como o instrumento de mensuração para a gestão, avaliação e planejamento das ações em saúde, permitindo modificações efetivas nos processos e nos resultados, por meio do estabelecimento de metas e ações prioritárias que assegurem melhoria contínua e gradual de uma determinada situação ou agravo. O indicador pode ser representado por um fato, número absoluto, proporção, coeficiente (probabilidade) ou por um índice (percentual) <sup>5</sup> .</p><p>IX.1.1 RAZÃO DE CONSULTAS MÉDICAS AMBULATORIAIS COM GENERALISTA X ESPECIALISTA</p><p>CONCEITUAÇÃO</p><p>Razão de consultas ambulatoriais com médicos generalistas vinculados ao Programa APS pelo número de consultas ambulatoriais com médicos especialistas, no período considerado, realizadas pelos beneficiários cobertos no Programa APS.</p><p>INTERPRETAÇÃO</p><p>Mede a participação das consultas com médicos generalistas na população de beneficiários. Permite inferir o acesso dos beneficiários a serviços de cuidados primários em saúde.</p><p>É influenciado por fatores socioeconômicos, pela infraestrutura de prestação de serviços e por diretrizes assistenciais e preventivas.</p><p>A ampliação do acesso a médicos generalistas visa incentivar os cuidados primários e a ordenação do cuidado em saúde, evitando que os pacientes sejam encaminhados para especialistas desnecessariamente ou busquem de forma desordenada o atendimento em unidades de urgência e emergência (STARFIELD, 2002).</p><p>Quando a razão de consultas médicas ambulatoriais com generalista/especialista for muito baixa, pode apontar para um modelo de atenção equivocado, centrado na atenção especializada, descoordenado, fragmentado e pouco resolutivo (STARFIELD, 2002).</p><p>MÉTODO DE CÁLCULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de consultas ambulatoriais com médicos Generalistas vinculados ao programa APS</p><p>________________________________________________________________</p><p>Número de consultas ambulatoriais com médicos Especialistas</p></td></tr></table><p>DEFINIÇÃO DE TERMOS UTILIZADOS NO INDICADOR</p><p>a) Numerador: Consultas com Generalistas: Serão consideradas consultas com generalistas as consultas realizadas com médico vinculado ao Programa APS, das seguintes especialidades: Clínica Médica com capacitação em APS, Medicina de Família e Comunidade, e Pediatria.</p><p>b) Denominador: Consultas com Médico Especialista - Consultas com médicos cuja pratica é restrita a uma área especifica da medicina, excluindo as demais especialidades consideradas como generalista no numerador.</p><p>Período de Referência: em 30 dias (último mês de referência).</p><p>METAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Metas Escalonadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Ano 1 + Ano 2)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar em 5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar em 8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,40%</p></td></tr></table><p>PERIODICIDADE DA COLETA/ENVIO DE DADOS</p><p>Trimestral</p><p>REFERÊNCIAS</p><p>ALFRADIQUE, M..E. et al. Internações por condições sensíveis a atenção primária: a construção da lista brasileira como ferramenta para medir o desempenho do sistema de saúde (Projeto ICSAP - Brasil). Cadernos de Saúde Pública, v. .25, n. 6, p.:1337-1349, 2009.</p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Programa de Qualificação. Indicador Razão de Consultas Médicas Ambulatoriais com Generalista/Especialista para idosos do Programa de Qualificação Operadoras - 2018. Disponível em: http://www.ans.gov.br/images/stories/Materiais_para_pesquisa/Perfil_setor/idss/pqo201 8_6_anexo_ii_ficha_tecnica_dos_indicadores.pdf</p><p>BRASIL. Secretaria de Vigilância em Saúde. PORTARIA N. 64, DE 30 DE MAIO DE 2008. Programação das Ações de Vigilância em Saúde (PAVS): Diretrizes para a Programação Pactuada e Integrada da Assistência à Saúde - Saúde do Idoso, Volume 5, 2006.</p><p>STARFIELD, B. Atenção Primária: equilíbrio entre necessidades de saúde, serviços e tecnologias. UNESCO. Ministério da Saúde. Brasilia: 2002.</p><p>WORLD HEALTH ORGANIZATION. Primary Health Care. Genebra, WHO, 1978.</p><p>IX.1.2 PERCENTUAL DE BENEFICIÁRIOS COM CONDIÇÕES CRÔNICAS COMPLEXAS VINCULADOS A UM COORDENADOR DO CUIDADO</p><p>CONCEITUAÇÃO</p><p>Proporção de beneficiários vinculados no programa APS com condições crônicas complexas sob acompanhamento do Coordenador de Cuidados (navegador).</p><p>INTERPRETAÇÃO</p><p>Mede a proporção da população coberta pelo Programa APS com condições crônicas complexas que estão tendo a oportunidade de terem um coordenador do cuidado (navegador).</p><p>O coordenador do cuidado tem o propósito de ajudar o paciente a superar as barreiras e fragmentações da rede prestadora de serviços de saúde, contribuindo para o continuum do cuidado, de forma facilitada e evitando pontos de estrangulamento e abandonos ou atrasos no tratamento.</p><p>É influenciado por fatores socioeconômicos, pela infraestrutura de prestação de serviços e por diretrizes assistenciais e preventivas.</p><p>Condições crônicas constituem um conjunto de agravos que faz com que hoje, muitos autores e instituições definam seus portadores como "pacientes crônicos em situação de complexidade", determinado por um perfil de apresentação de cronicidade. Entre as características diferenciais mais prevalentes desse grupo, estão a presença de várias enfermidades crônicas concorrentes, a grande utilização de serviços de hospitalização urgente com diferentes episódios de ida ao hospital durante um mesmo ano, a presença de determinadas enfermidades como a doença pulmonar obstrutiva crônica (DPOC) ou insuficiência cardíaca, diminuição da autonomia pessoal temporária ou permanente e poli medicação (OMS, 2015).</p><p>Exemplos de condição crônica complexa: cardiopatia isquêmica; acidente vascular cerebral (AVC) prévio; retinopatia por DM; ICC classes II, III e IV; insuficiência renal crônica; vasculopatia periférica; pé diabético; comorbidades; polifarmácia; doença pulmonar obstrutiva crônica (DPOC) grave; consultadores crônicos e/ou baixa adesão às intervenções prescritas; readmissões hospitalares sucessivas; alvo de eventos-sentinela (HIV/aids, certos nascimentos prematuros, transplantes, terapia renal substitutiva, lesões medulares); pessoas que vivem só desprovidas de condições para o autocuidado; idosos frágeis; portadores de distúrbios mentais graves; pessoas atingidas por danos catastróficos; evidências de algum tipo de abuso; pessoas desprovidas de redes de suporte social; depressão grave (Brasil, 2014).</p><p>MÉTODO DE CÁLCULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de beneficiários vinculados ao programa APS com condições crônicas complexas acompanhados por coordenador de cuidados, no período de referência X 100</p><p>__________________________________________________________________</p><p>Número total de beneficiários com condições crônicas complexas vinculados ao programa APS, no mês de referência</p></td></tr></table><p>DEFINIÇÃO DE TERMOS UTILIZADOS NO INDICADOR</p><p>Numerador:</p><p>Número de pacientes vinculados ao programa APS com condições crônicas complexas acompanhados por um coordenador do cuidado, entendido como o profissional de saúde que irá acompanhar e facilitar a trajetória do paciente pelas diferentes instâncias de cuidado da rede assistencial.</p><p>a) Numerador: número de pacientes vinculados ao programa APS com condições crônicas complexas acompanhados por um coordenador do cuidado, entendido como o profissional de saúde que irá acompanhar e facilitar a trajetória do paciente pelas diferentes instâncias de cuidado da rede assistencial.</p><p>b) Denominador:Número total de pacientes com condições crônicas complexas vinculados ao programa APS.</p><p>Período de Referência: em 30 dias (último mês de referência).</p><p>METAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Metas Escalonadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Ano 1 + Ano 2)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar em 3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ampliar em 5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,15%</p></td></tr></table><p>PERIODICIDADE DA COLETA/ENVIO DE DADOS</p><p>Trimestral</p><p>REFERÊNCIAS:</p><p>AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS. Programa Idoso Bem Cuidado. Ficha adaptada do indicador Percentual de Idosos com Coordenador de Cuidados. Disponível em: http://www.ans.gov.br/images/stories/gestao_em_saude/idoso_bem_cuidado/FichasTec nicasDosIndicadoresDoProjetoIdosoBemCuidado-ANS-versao5.pdf</p><p>BRASIL Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Departamento de Atenção Básica. Estratégias para o cuidado da pessoa com doença crônica / Ministério da Saúde, Secretaria de Atenção à Saúde, Departamento de Atenção Básica. - Brasília : Ministério da Saúde, 2014. 162 p. : il. (Cadernos de Atenção Básica, n. 35)</p><p>CENTERS FOR MEDICARE &amp; MEDICAID SERVICES. New funding opportunity announcement for navigators in federally facilitated and state partnership marketplaces.</p><p>GPO. Federal Register. Proposed Rules. Vol. 78, No. 66 / Friday, April 5, 2013.</p><p>OMS. Organização Mundial de Saúde. World report on ageing and health. Geneva: WHO Press, 2015. Disponível em: &lt;http://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/186463/9789240694811_eng.pdf?sequ ence=1&gt; . Acesso em: 30 abr. 2018.PARKER, Vitoria A. et al. Patient navigation: development of a protocol for describing what navigators do. Health Service Research, v. 45, n. 2, p. 514-531, 2010.</p><p>IX.1.3 TAXA DE VISITA À EMERGÊNCIA / PRONTO-ATENDIMENTO EM RELAÇÃO AO TOTAL DE BENEFICIÁRIOS COBERTOS PELO PROGRAMA</p><p>CONCEITUAÇÃO</p><p>Número de visitas dos beneficiários a prestadores de serviços de saúde de urgência e emergência / pronto-atendimento, integrantes da rede assistencial da operadora, em relação ao número total de beneficiários cobertos no programa APS.</p><p>INTERPRETAÇÃO</p><p>O indicador mede a relação entre a produção de consultas médicas, em unidades de urgência e emergência / pronto-atendimento da operadora, e a população de beneficiários cobertos no programa APS.</p><p>O serviço de emergência tem como objetivo prestar um tratamento imediato e provisório aos casos de acidentes ou enfermidades imprevistas, os quais não podem ser resolvidos nos outros níveis de assistência. Altas frequências de admissões à emergência podem estar associadas a baixa cobertura ou baixa resolutividade nos serviços de cuidados primários dos sistemas de saúde.</p><p>Adoção de estratégias efetivas em atenção primária à saúde tende a tende a reduzir a busca por atendimento em estabelecimentos de urgências e emergências / pronto-atendimento, tanto pela possibilidade de prevenir o agravamento de condições clínicas que resultariam na procura do referido serviço, quanto pela ordenação do cuidado e estabelecimento da APS como porta de entrada para o acesso aos cuidados em saúde.</p><p>O conceito, apresentado pelo Artigo 35C da Lei 9656/1998, alterada pela Lei 11935/2009, delimita bem o que é considerado um verdadeiro caso de urgência/emergência, para fins de cobertura por parte da operadora, quando o beneficiário já cumpriu 24 horas de carência, em planos com cobertura hospitalar:</p><p>"Art. 35-C. É obrigatória a cobertura do atendimento nos casos:</p><p>I - de emergência, como tal definidos os que implicarem risco imediato de vida ou de lesões irreparáveis para o paciente, caracterizado em declaração do médico assistente;</p><p>II - de urgência, assim entendidos os resultantes de acidentes pessoais ou de complicações no processo gestacional".</p><p>Por outro lado, a partir desta definição dada pela Lei 9656/98, ficou pendente que tipo de classificação deveria ser dada ao risco de vida, que incorre um paciente atendido em um pronto atendimento médico. As Resoluções do Conselho Federal de Medicina (CFM) de nº 2.077 e nº 2.079, publicadas em setembro de 2014, resolveram esse problema, obrigando a adoção dos protocolos de Acolhimento com Classificação de Risco para melhor organização assistencial dos Serviços de Urgência e Emergência. Assim, no Artigo 2º da Resolução CFM nº 2077/2014, está previsto que:</p><p>"Art. 2º Tornar obrigatória a implantação do Acolhimento com Classificação de Risco para atendimento dos pacientes nos Serviços Hospitalares de Urgência e Emergência.</p><p>Parágrafo único. O tempo de acesso do paciente à Classificação de Risco deve ser imediato, sendo necessário dimensionar o número de classificadores para atingir este objetivo".</p><p>Em síntese, pode-se afirmar que a utilização de serviços de unidades de urgência/emergência é influenciada por: (i) perfil de morbidade e composição etária dos beneficiários, inscritos no programa; (ii) infraestrutura de serviços de APS oferecidos, sobretudo com relação à disponibilidade de horários de abertura noturnos e nos fins-de- semana.</p><p>MÉTODO DE CÁLCULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de visitas dos beneficiários cobertos no programa a serviços de urgência e emergência / pronto-atendimento, integrantes da rede assistencial da operadora</p><p>___________________________________________________________________</p><p>Número de beneficiários da operadora cobertos pelo programa</p></td></tr></table><p>DEFINIÇÃO DE TERMOS UTILIZADOS NO INDICADOR</p><p>a) Numerador: Número de consultas/atendimentos realizados em serviços de urgência e emergência / pronto-atendimento da rede assistencial da operadora no período considerado.</p><p>1. Incluir somente consultas/atendimentos realizados em beneficiários da operadora cobertos pelo programa.</p><p>2. Todas as condições de procura pelo serviço de emergência devem ser incluídos, com exceção de câncer e obstetrícia.</p><p>3. Admissões que terminam em morte também estarão incluídas no numerador.</p><p>b) Denominador: Número total de beneficiários da operadora cobertos pelo programa, no período de referência.</p><p>METAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Metas Escalonadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(Ano 1 + Ano 2)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reduzir em 2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reduzir em 3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-4,94%</p></td></tr></table><p>PERIODICIDADE DA COLETA/ENVIO DE DADOS:</p><p>Trimestral</p><p>REFERÊNCIAS:</p><p>BITTENCOURT, R. J. HORTALE, V. A. Intervenções para solucionar a superlotação nos serviços de emergência hospitalar: uma revisão sistemática. Cadernos de Saúde Pública, v. 25, n. 7, p. 1439-1454, 2009 Disponível em: http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0102- 311X2009000700002&amp;lng=en&amp;nrm=iso</p><p>BRASIL. Lei 9656/98. Dispõe sobre a regulamentação dos planos de saúde no Brasil. 1998. Disponível em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/Leis/L9656.htm</p><p>CFM. Resolução nº 2077/2014. Dispõe sobre a normatização do funcionamento dos Serviços Hospitalares de Urgência e Emergência, bem como do dimensionamento da equipe médica e do sistema de trabalho. Disponível em: https://portal.cfm.org.br/images/PDF/resolucao2077.pdf.</p><p>CFM. Resolução nº 2079/2014. Dispõe sobre a normatização do funcionamento das Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) 24h e congêneres, bem como do dimensionamento da equipe médica e do sistema de trabalho nessas unidades. Disponível em: https://portal.cfm.org.br/images/PDF/resolucao2079.pdf</p><p>KONDER, M. T.; O'DWYER, G. As Unidades de Pronto-Atendimento na Política Nacional de Atenção às Urgências. Physis, v. 25, n. 2, p. 525-545, 2015. Disponível em: http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0103- 73312015000200525&amp;lng=pt&amp;nrm=iso</p><p>IX.1.4 PERCENTUAL DE INTERNAÇÕES POR CONDIÇÕES SENSÍVEIS À ATENÇÃO PRIMÁRIA (ICSAP)</p><p>CONCEITUAÇÃO</p><p>Percentual de internações hospitalares por condições sensíveis à atenção primária, em relação ao número total de internações hospitalares na população de beneficiários participantes do programa, no período considerado.</p><p>INTERPRETAÇÃO</p><p>O conceito de internações por condições sensíveis à atenção primária (ICSAP), ou internações por condições evitáveis, vem sendo utilizado em vários países. As ICSAP podem ser entendidas como um conjunto de problemas de saúde, para os quais a atuação do sistema de saúde pode ser efetiva, ao lançar mão de atividades tais como a prevenção de doenças; o diagnóstico e tratamento precoce de patologias agudas; e o controle e acompanhamento de doenças crônicas.</p><p>Este indicador representa uma medida indireta da efetividade da atenção primária, pois compreende internações que uma atenção ambulatorial efetiva e oportuna poderia ajudar a reduzir, tanto ao prevenir o estabelecimento da doença ou condição, como ao controlar o surgimento de episódios agudos resultantes de condições crônicas (PROADESS, 2011).</p><p>São exemplos de internações consideradas sensíveis à atenção primária (ou evitáveis) aquelas decorrentes de doenças infecciosas preveníveis por meio de imunização (sarampo, tétano e difteria, entre outras) e os problemas de saúde cujas complicações possam ser atenuadas por meio de diagnóstico e tratamento precoces (como gastroenterites) e complicações agudas de doenças não transmissíveis (como, por exemplo, o coma diabético) (Caminal et al., 2004; PROADESS, 2011).</p><p>Assim, o indicador revela o resultado das ações e serviços de promoção da saúde, prevenção de riscos, e do diagnóstico e tratamento precoces, além de mensurar, de forma indireta, a avaliação da atenção primária e a eficiência no uso dos recursos.</p><p>MÉTODO DE CÁLCULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número de internações hospitalares por condições sensíveis à atenção primária</p><p>___________________________________________________________________</p><p>Número total de internações hospitalares na população de beneficiários participantes do programa</p></td></tr></table><p>DEFINIÇÃO DE TERMOS UTILIZADOS NO INDICADOR:</p><p>a) Numerador: Número de internações hospitalares por condições sensíveis à atenção primária na população de beneficiários participantes do programa, no período considerado.</p><p>O conjunto de problemas de saúde considerados sensíveis à atenção primária são estudados a partir de uma lista de Condições Sensíveis à Atenção Primária - CSAP, abrangendo as seguintes condições:</p><img name="1_MS_23_1_006" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>