<xml><article id="31317832" name="Port_SPG_76_" idOficio="9495556" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/03/2023" artClass="00034:00032:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Secretaria de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20459718">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 76/SPG/MME, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 76/SPG/MME, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS DO MINISTÉRIO DE MINAS E ENERGIA, no uso da competência outorgada pela art. 1º, parágrafo único, da Portaria nº 681/GM/MME, de 22 de agosto de 2022, tendo em vista o disposto no art. 3º do Decreto nº 8.874, de 11 de outubro de 2016, no art. 3º da Portaria nº 252/GM/MME, de 17 de junho de 2019, e o que consta no Processo nº 48340.000389/2023-63, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar como prioritário, na forma do art. 2º, § 1, inciso III, do Decreto nº 8.874, de 11 de outubro de 2016, o projeto de investimento na atividade plantio de cana-de-açúcar para a produção de etanol denominado "Manutenção da produção de biomassa (cana-de-açúcar) relativa à safra 2022/2023, destinada à produção de etanol das Unidades de Iacanga e Mococa.", de titularidade da empresa IPIRANGA AGROINDUSTRIAL S.A., inscrita no CNPJ sob o nº 07.280.328/0001-58, doravante denominada Sociedade Titular do Projeto, para os fins do art. 2º da Lei nº 12.431, de 24 de junho de 2011, conforme descrito no Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º A Sociedade Titular do Projeto deverá:</p><p>I - manter atualizada junto à Secretaria de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis:</p><p>a) a relação das pessoas jurídicas que a integram; e</p><p>b) a identificação da sociedade controladora, no caso de sociedade titular do projeto constituída sob a forma de companhia aberta.</p><p>II - destacar, quando da emissão pública das debêntures, na primeira página do Prospecto e do Anúncio de Início de Distribuição ou, no caso de distribuição com esforços restritos, do Aviso de Encerramento e do material de divulgação, o número e a data de publicação da Portaria de aprovação e o compromisso de alocar os recursos obtidos no Projeto Prioritário aprovado; e</p><p>III - manter a documentação relativa à utilização dos recursos captados até cinco anos após o vencimento das debêntures ou dos certificados de recebíveis imobiliários ou após o encerramento do fundo de investimento em direitos creditórios, para consulta e fiscalização pelos órgãos de controle.</p><p>Art. 3º O projeto prioritário não será considerado implantado, na forma aprovada pela Secretaria de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis do Ministério de Minas e Energia, na hipótese de se verificar a ocorrência das seguintes condições:</p><p>I - extinção ou revogação da autorização prevista no Anexo a esta Portaria; ou</p><p>II - atraso na implementação do projeto superior a cinquenta por cento em relação ao prazo entre a data de aprovação e a data de conclusão do empreendimento prevista no Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 4º A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP deverá informar ao Ministério de Minas e Energia, por meio da sua Secretaria de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis, e à Unidade da Receita Federal do Brasil com jurisdição sobre o estabelecimento matriz da Sociedade Titular do Projeto a ocorrência de situações que evidenciem a não implementação do projeto aprovado nesta Portaria.</p><p>Art. 5º A Sociedade Titular do Projeto deverá encaminhar ao Ministério de Minas e Energia, por meio da sua Secretaria de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis, no prazo de trinta dias a contar da sua emissão, cópia do ato de comprovação ou de autorização da operação comercial do projeto aprovado nesta Portaria, emitido pelo órgão ou entidade competente.</p><p>Art. 6º A Sociedade Titular do Projeto deverá observar, ainda, as demais disposições constantes na Lei nº 12.431, de 2011, no Decreto nº 8.874, de 2016, e na Portaria MME nº 252, de 2019.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">PIETRO ADAMO SAMPAIO MENDES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Razão Social, Endereço, Telefone e CNPJ da Sociedade Titular do Projeto:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Razão Social: IPIRANGA AGROINDUSTRIAL S.A</p><p>Endereço: Faz Nova s/n - Rod. Cezário José de Castilho, 400+800 mts. - Cx Postal 41, Cep: 17.180/000 - Iacanga - SP</p><p>Telefone: (19) 3666-7012.</p><p>CNPJ: 07.280.328/0001-58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Relação de Pessoas Jurídicas que Integram a Sociedade Titular do Projeto, com os respectivos CNPJ e percentuais de participação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Santana Administração e Participação S.A. - participação de 85% - CNPJ: 58.061.516/0001-26</p><p>- ND3 Bioenergia Ltda. - participação de 7,5% - CNPJ:</p><p>17.258.072/0001-36</p><p>- L Cunali Agrícola e Participações Ltda. - participação de 7,5% - CNPJ: 28.519.750/0001-93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Identificação da Sociedade Controladora, no caso de a Sociedade Titular do Projeto ser constituída na forma de companhia aberta:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não se aplica.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Denominação do Projeto:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manutenção da produção de biomassa (cana-de-açúcar) relativa à safra 2022/2023, destinada à produção de etanol das Unidades de Iacanga e Mococa.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Número e Data do Ato de Outorga de Autorização, Concessão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade de Iacanga: Autorização ANP nº 115, de 20 de fevereiro de 2018, DOU de 21/2/2018.</p><p>Unidade de Mococa: Autorização ANP nº 372, de 18 de maio de 2018, DOU de 21/05/2018.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Localização do Projeto (Município(s) e Unidade(s) da Federação):</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade Iacanga: Iacanga - SP.</p><p>Unidade Mococa: Mococa - SP.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7. Descrição do Projeto e Indicação dos Principais Elementos Constitutivos e Características:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Este projeto de investimento tem como finalidade a manutenção de canaviais referente à safra 2022/2023, destinada à produção de etanol nas unidades de Iacanga e de Mococa ("Unidades Produtoras"), nos termos do art. 2º da Lei 12.431, de 24 junho de 2011 e art. 1º, §2º, inciso IX da Portaria nº 252, de 17 de junho de 2019 (conforme alterada pela Portaria nº 348 de 10 de setembro de 2019).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Sociedade Titular é uma empresa atuante no setor da produção de etanol e de açúcar, sendo de enorme importância para seus negócios a produção agrícola de cana‐de‐açúcar, matéria‐prima essencial para a produção de etanol e açúcar. Atualmente, a Sociedade Titular vem focando seus esforços principalmente na produção de etanol.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>No ano safra 2022/2023, a Sociedade Titular produziu e esmagou no total 7.065.717 toneladas de cana‐de‐açúcar, destinando 57,20% desse total à produção de 338,80 milhões de litros de etanol (o restante foi destinado à produção de açúcar). Nas Unidades Produtoras, foram esmagadas 5.082.511 toneladas de cana‐de‐açúcar, sendo 61% desse total destinados à produção de 266,3 milhões de litros de etanol.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ressaltamos que a produção do canavial tem papel extremamente relevante para as Unidades Produtoras, uma vez que tal matéria‐prima viabiliza não apenas a produção de etanol, mas também a geração de energia elétrica. Só em 2022, a Sociedade Titular gerou 491.888 MWh, o suficiente para atender a demanda própria de energia elétrica e ainda exportar 292.794 MWh.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A manutenção da capacidade produtiva de etanol das Unidades Produtoras demandou investimentos em biomassa (cana-de-açúcar) relativos à safra 2022/2023 no valor de R$ 602.008.380,00. Desse modo, a Sociedade Titular pretende captar investimentos para o reembolso de gastos e despesas relativos a este projeto no valor total de: R$ 600.000.000,00.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8. Prazo Previsto para a Conclusão do Projeto:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31 de março de 2023</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>