<xml><article id="31282178" name="Desp SG NA 370 372 376 377 378 (" idOficio="9491753" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="24/03/2023" artClass="00032:00042:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20454338">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 23 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHOS DE 23 de março de 2023</p><p>Nº 370/2023 - Ato de Concentração nº 08700.001462/2023-63. Requerentes: Galileo Bidco, Inc. e Maxar Technologies Inc. Advogados: Barbara Rosenberg, Luiz Antonio Galvão, Matheus Augusto Gomes Barreto e Julia Lahorgue Gomes Carneiro. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 372/2023 - Ato de Concentração nº 08700.009905/2022-83. Requerentes: SustainIt Pte Ltd; Cargill, Incorporated; Louis Dreyfus Company Participations B.V. e ADM International SARL. Advogados: Tatiana Lins Cruz, Leonardo Mansur Lunardi Danesi e Victor Oliveira Cotta. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 376/2023 - Ato de Concentração nº 08700.006500/2022-93. Requerentes: Fleury S.A. e Instituto Hermes Pardini S.A.. Advogados: Barbara Rosenberg, Marcos Exposto, Julia Krein, Bruna Prado de Carvalho, Gabriele Esmeraldo, Luís Nagalli, Julia Raquel Haddad Niemeyer e Carolina Furlani. Terceiro interessado: Centro de Imagem Diagnósticos S.A.. Advogados: Bolívar Moura Rocha, Ana Paula Martinez, Mariana Tavares de Araujo, Alexandre Ditzel Faraco, Marcos Drummond Malvar e outros. Com fulcro no §1º do art. 50 da Lei nº 9.784, de 1999, integro as razões do Parecer nº 4/2023/CGAA2/SGA1/SG (SEI 1209263) à presente decisão, inclusive quanto a sua motivação. Nos termos dos arts. 13, XII, e art. 57, I, da Lei nº 12.529, de 2011, decido pela aprovação sem restrições do presente ato de concentração..</p><p>Nº 377/2023 - Ato de Concentração nº 08700.001409/2023-62. Requerentes: Seton LLC e Flex Gestão de Relacionamentos S.A. Advogados: Eduardo Caminati, Marcio Bueno e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>Nº 378/2023 - Ato de Concentração nº 08700.001401/2023-04. Requerentes: First Brands Group, LLC, Marelli Aftermarket Italy S.p.A e Marelli International Trading (Shanghai) Co. Ltd. Advogados: Joyce Honda, Ricardo Gaillard, Thales Lemos e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p class="assina">Alexandre Barreto de Souza</p><p class="cargo">Superintendente-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>