<xml><article id="31330732" name="Desp SG NA 382 (Fernanda Garcia)" idOficio="9498008" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/03/2023" artClass="00032:00042:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20463141">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 382, DE 27 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DESPACHO Nº 382, DE 27 de março de 2023</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 08700.000284/2022-72</p><p>Representante: Cade "ex officio".</p><p>Representados: Conselho Regional de Corretores de Imóveis da 5a. Região (CRECI/GO).</p><p>Advogados: Fernando de Pádua Silva Leão Júnior.</p><p>Acolho a Nota Técnica nº 43/2023/CGAA6/SGA2/SG/CADE (1211087) e, com fulcro no §1º do art. 50, da Lei nº 9.784/99, integro as suas razões à presente decisão, inclusive como sua motivação. Pelos fundamentos apontados na referida Nota Técnica, decido pelo(a): (i) indeferimento do pedido genérico de produção de provas, por falta de amparo legal; ii) deferimento do pedido de produção de prova documental feito pelo Representado, até o término da instrução processual; iii) deferimento da produção de prova testemunhal, no tocante a realização de oitivas das testemunhas qualificadas na defesa ou apresentação de declarações escritas assinadas pelas pessoas arroladas como testemunhas; iv) fica intimado o Representado acerca da data e do horário designados para a realização da oitiva, além das condições especificadas na referida Nota Técnica; v) fica intimado o Representado e seus representantes legais para que indique até 2 (dois) representantes legais para acompanhar as audiências virtuais, nos termos da referida Nota Técnica, até o dia 12 de abril de 2023.</p><p class="assina">FERNANDA GARCIA MACHADO</p><p class="cargo">Superintendente-Geral Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>