<xml><article id="31256974" name="CONSULTA PUBLICA NA 06 DE 22 DE " idOficio="9488529" pubName="DO1" artType="Consulta Pública" pubDate="23/03/2023" artClass="00019:00027:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços" artSize="12" artNotes="Ok  Consulta pública verificar formato do Anexo" numberPage="117" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=117" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20449961">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CONSULTA PÚBLICA Nº 6, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CONSULTA PÚBLICA Nº 6, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, de acordo com os artigos 8º e 9º da Portaria Interministerial SEPEC-ME/MCTIC nº 32, de 15 de julho de 2019, torna pública a proposta de alteração do Processo Produtivo Básico - PPB de FITA ADESIVA E PELÍCULA AUTOADESIVA, EM FORMA DE FOLHAS OU ROLOS".</p><p>O texto completo está disponível no sítio da Secretaria no endereço: https://www.gov.br/produtividade-e_comercio-exterior/pt-br/assuntos/competitividade-industrial/processo-produtivo-basico-ppb/novo_portal/consultas-publicas As manifestações deverão ser encaminhadas no prazo máximo de 15 (quinze) dias, a contar da data de publicação desta Consulta no Diário Oficial da União, a todos os seguintes e_mails: cgel.ppb@economia.gov.br, cgct.ppb@mcti.gov.br e cgpri.ppb@suframa.gov.br.</p><p class="assina">UALLACE MOREIRA LIMA</p><p class="cargo">Secretário</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>PROPOSTA Nº 063/22 - ALTERAÇÃO DO PROCESSO PRODUTIVO BÁSICO PARA FITA ADESIVA E PELÍCULA AUTOADESIVA, EM FORMA DE FOLHAS OU ROLOS, ESTABELECIDO PELA PORTARIA INTERMINISTERIAL SEPEC/ME/SEXEC/MCTIC nº 18, DE 27 DE ABRIL DE 2020.</p><p>1) Inclusão §4° no art. 1° da Portaria Interministerial nº 18, de 27 de abril de 2020, conforme abaixo: §4° Para o produto FITA ADESIVA DE POLIPROPILENO DE FACE SIMPLES (NCM 3924.90), quando for produzida e comercializada com o cabo plástico, este deverá ser produzido por meio de injeção plástica, moldagem, impressão 3D, ou outro processo de conformação plástica.</p><p>2) Inclusão de novo produto, mediante alteração do Anexo da Portaria Interministerial nº 18, de 27 de abril de 2020, conforme abaixo: 3924.90 - FITA ADESIVA DE POLIPROPILENO DE FACE SIMPLES, COM OU SEM CABO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>