<xml><article id="31342589" name="Acordao 120" idOficio="9499084" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="29/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00014" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20464535">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 120-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 120-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.010899/2020-14</p><p>2. Interessado: Agência Nacional de Transportes Aquaviários</p><p>3. Relator: José Renato Fialho</p><p>3.1. Revisora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam dos estudos para o desenvolvimento de metodologia para determinar abusividade na cobrança de sobre-estadia de contêineres,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 539, ante as razões expostas pela Revisora, em:</p><p>5.1. declarar que, pelos elementos contidos no Relatório de Análise de Impacto Regulatório 2 (SEI nº 1412533), não ficou devidamente demonstrado com base em dados ou evidências a existência de uma falha de mercado decorrente da prática de preços abusivos na cobrança de sobre-estadia de contêineres que justifique a intervenção regulatória da ANTAQ;</p><p>5.2. dar por cumprido o item 2.2 da Agenda Regulatória do biênio 2020/2021;</p><p>5.3. determinar à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais (SFC) que elabore, em conjunto com a Superintendência de Regulação (SRG), base de dados para fins de acompanhamento do comportamento de mercado de cobrança de demurrage, com vistas a realização de um diagnóstico futuro; e</p><p>5.4. arquivar os autos.</p><p>6. Data da Reunião: 23/03/2023 - Telepresencial.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p>7.2. Diretor que votou em 1º/09/2022 (Reunião nº 528): José Renato Fialho (Relator).</p><p>7.3. Diretor com voto vencido: José Renato Fialho.</p><p>7.4. Diretor que não participou da votação: Lima Filho.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>