<xml><article id="31219763" name="Ata_5_1C_14_03_2023 - WAR - IMPR" idOficio="9482247" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="22/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="104" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=104" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20441102">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1819/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.817/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Suely Pedrosa Guimaraes (664.466.437-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Colégio Pedro II.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Colégio Pedro II;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no artigo 71, incisos III e IX, da Constituição Federal e nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Suely Pedrosa Guimaraes, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de quinze dias, as providências adotadas, nos termos do artigo 262, caput, do Regimento Interno do TCU, e do artigo 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, no prazo de quinze dias, e faça juntar aos autos o comprovante dessa notificação, nos quinze dias subsequentes, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de aposentadoria, livre das irregularidades apontadas, e submeta-o ao TCU no prazo de trinta dias, nos termos do artigo 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e do artigo 19, § 3º, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1819-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1820/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 024.729/2017-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Desenvolvimento Social (extinta) (05.526.783/0001-65).</p><p>3.2. Responsáveis: Elizabeth Aparecida de Araújo (449.850.611-15); Município de Campinaçu - GO (00.145.789/0001-79); Weliton Fernandes Rodrigues (425.450.051-34).</p><p>3.3. Recorrente: Weliton Fernandes Rodrigues (425.450.051-34)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Campinaçu - GO.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Denyze Naves de Souza e Silva (31307/OAB-DF), Fernanda Barbosa Antunes (46529/OAB-DF) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial que tratam, nesta fase, de embargos de declaração interpostos por Weliton Fernandes Rodrigues contra o Acórdão 7.063/2022-TCU-1ª Câmara, que decidiu recurso de reconsideração;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. notificar o embargante desta decisão.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1820-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1821/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.137/2019-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração em Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social.</p><p>3.2. Responsável: Alex José Batista (845.989.301-44).</p><p>3.3. Recorrente: Alex José Batista (845.989.301-44).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Cidade Ocidental - GO.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Diego Queiroz de Sousa (64632/OAB-DF) e Idenilson Lima da Silva (32297/OAB-DF).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos por Alex José Batista contra o Acórdão 8.045/2022-TCU-1ª Câmara, mediante o qual, esta Corte decidiu recurso de reconsideração do ex-prefeito do Município de Cidade Ocidental/GO contra o Acórdão 1.195/2021-TCU-1ª Câmara, que julgou suas contas irregulares e imputou-lhe débito e multa;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1821-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1822/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.663/2017-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de declaração(Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Integração Nacional (extinta) ().</p><p>3.2. Responsáveis: Copal Engenharia e Planejamento Ltda (05.962.039/0001-03); Joao Feitosa Leite (132.996.034-34); Joao Ribeiro Filho (050.818.134-86); Maria Cristina da Silva (727.681.004-63).</p><p>3.3. Recorrente: Joao Ribeiro Filho (050.818.134-86)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Jacaraú - PB.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Antônio Fábio Rocha Galdino (12.007/OAB-PB), representando Maria Cristina da Silva; Isaac Ferreira Costa (15.200/OAB-PB), Alvaro Eduardo Ribeiro Coutinho Ummen de Almeida (16.016/OAB-PB) e outros, representando Copal Engenharia e Planejamento Ltda; Delosmar Domingos de Mendonca Junior (4539/OAB-PB) e Lucas Menezes de Mendonca (23739/OAB-PB), representando Joao Ribeiro Filho; Paulo Sabino de Santana (9231/OAB-PB) e Geilson Salomao Leite (6570/OAB-PB), representando Joao Feitosa Leite.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os embargos de declaração peça 191, opostos por João Ribeiro Filho contra o Acórdão 10463/2022-TCU-1ª Câmara, da minha relatoria, que não conheceu dos anteriores embargos de declaração opostos pelo ora embargante contra o Acórdão 4833/2022-TCU-1ª Câmara, por intempestividade;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração peça 191, opostos contra o Acórdão 10463/2022-TCU-1ª Câmara, para, no mérito, acolhê-los;</p><p>9.2. declarar a nulidade do Acórdão 10463/2022-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.3. conhecer dos embargos de declaração peça 179, opostos conta o Acórdão 4833/2022-TCU-1ª Câmara, que conheceu e negou provimento ao recurso de reconsideração interposto pelo embargante contra o Acórdão 8558/2010-TCU-1ª Câmara, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao embargante e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1822-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1823/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.028/2022-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Admissão.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Marcelo Andrade Yamashita (012.293.796-14); Rafael Sales do Nascimento (014.823.301-56).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de atos de admissão emitidos pela Caixa Econômica Federal;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegais os atos de admissão emitidos em favor de Marcelo Andrade Yamashita e Rafael Sales do Nascimento, negando-lhes registro;</p><p>9.2. esclarecer à entidade de origem que as presentes admissões poderão ser mantidas, em razão de estarem amparadas por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à Caixa Econômica Federal e aos interessados.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1823-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1824/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 032.394/2020-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Maria Benedita Lima Pardo (773.807.038-20); Pedro Felipe de Abreu (416.954.889-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de Sergipe.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de atos de concessão de aposentadoria emitidos pela Fundação Universidade Federal de Sergipe, submetidos à apreciação deste Tribunal nos termos do artigo 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e nos artigos 1º, inciso VIII, 17, inciso III, e 259, inciso II, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar legais os atos de concessão de aposentadoria a Maria Benedita Lima Pardo e Pedro Felipe de Abreu, concedendo-lhes registro;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à entidade de origem;</p><p>9.3. arquivar os presentes autos, nos termos do artigo 169, inciso V, do RI/TCU.</p><p>10. Ata n° 5/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 14/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1824-05/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1825/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de pedido de reexame interposto por Universidade Federal de Alagoas (peças 13 e 14), contra o Acórdão 2.416/2022-TCU-1ª Câmara, que considerou ilegal ato de concessão de aposentadoria emitido pela recorrente, negando o respectivo registro, em razão de parcela judicial referente a planos econômicos;</p><p>Considerando que a notificação da decisão ocorreu em 12/5/2022 (peça 12) e que, nos termos do artigo 19, §§1º e 3º, da Resolução-TCU 170/2004, o prazo recursal teve início em 13/5/2022 e findou em 27/5/2022;</p><p>Considerando que o presente recurso foi interposto em 30/5/2022, expirado, portanto, o prazo de quinze dias estabelecido no artigo 33 da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando que não se conhecerá de recurso interposto fora do prazo, nos termos do artigo 32, parágrafo único, e do artigo 48, ambos da Lei 8.443/92, c/c os artigos 285, § 2º, e 286 do RI/TCU, salvo em razão de superveniência de fatos novos e dentro do período de cento e oitenta dias contado do término do prazo;</p><p>Considerando que argumentos e teses jurídicas, ainda que inéditos, não são considerados fatos novos por este Tribunal, conforme consolidada jurisprudência desta Corte (Acórdão 2.308/2019-TCU-Plenário, Acórdão 1.760/2017-TCU-1ª Câmara e Acórdão 2.860/2018-TCU-2ª Câmara);</p><p>Considerando que a análise de admissibilidade do recurso pela unidade técnica demonstrou que os elementos apresentados não suprem a exigência necessária para que seja relevada a intempestividade;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da unidade técnica e do Ministério Público de Contas, no sentido do não conhecimento do presente recurso, por ser intempestivo e não apresentar fatos novos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 48, parágrafo único, da Lei 8.443/1992 c/c os artigos 285, caput e § 2º, 286, parágrafo único, e 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º, do Regimento Interno do TCU, em não conhecer do pedido de reexame interposto por Universidade Federal de Alagoas, por restar intempestivo e não apresentar fatos novos; e dar ciência deste acórdão e dos pareceres (peças 15 e 20) à recorrente.</p><p>1. Processo TC-001.458/2022-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Recorrente: Universidade Federal de Alagoas (24.464.109/0001-48).</p><p>1.2. Interessado: Josefa Sales Barros (287.011.194-00).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.8. Representação legal: não há.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1826/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria de Cleia Carvalho Van Gasse, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ, submetido à apreciação desta Corte de Contas para fins de registro.</p><p>Considerando que a unidade técnica e o MP/TCU identificaram o pagamento irregular da vantagem quintos/décimos oriundos de funções comissionadas ou cargos de confiança exercidos no período de 8/4/1998 a 4/9/2001;</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, a exemplo dos Acórdãos 8.185/2021-TCU-1ª Câmara (de minha relatoria), 7.580/2021-TCU-1ª Câmara (relator: E. Ministro Benjamin Zymler), 7.997/2021-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro Augusto Nardes), 7.620/2021-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro Aroldo Cedraz), 8.254/2021-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro Bruno Dantas), 4.546/2020-TCU-Plenário (relator: E. Ministro Vital do Rêgo), 8.684/2021-TCU-1ª Câmara (relator: E. Ministro Jorge Oliveira), 6.615/2022-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro Antônio Anastasia), 12.095/2021-TCU-1ª Câmara (relator: E. Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti), 9.744/2021-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro-Substituto Marcos Bemquerer), 12.561/2020-TCU-1ª Câmara (relator: E. Ministro-Substituto Weder de Oliveira), entre outros;</p><p>Considerando que o STF, em 18/12/2019, no julgamento de embargos declaratórios opostos ao RE 638.115/CE, ao manter a ilegalidade do pagamento dos quintos/décimos oriundos de funções comissionadas ou cargos de confiança exercidos no período de 8/4/1998 a 4/9/2001, estabeleceu as seguintes modulações de efeitos: os pagamentos das vantagens de quintos/décimos amparados por sentença judicial transitada em julgado deverão ser mantidos, não sendo transformados em parcelas compensatórias, nem absorvidos por futuros reajustes ou reestruturações de planos de cargos e salários do funcionalismo público civil; os pagamentos de quintos/décimos amparados por sentença judicial não definitiva ou por decisão administrativa serão destacados, transformados em parcela compensatória e absorvidos por futuros reajustes ou reestruturações de planos de cargos e salários do funcionalismo público civil;</p><p>Considerando que, com base nos documentos acostados nos autos, a parcela ora impugnada não foi concedida mediante decisão judicial transitada em julgado e que, diante da modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE, impõe-se o destaque do pagamento de quintos/décimos, com a sua conversão em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros ou reestruturações do plano de cargos e salários da carreira;</p><p>Considerando o volume expressivo de solicitações de prorrogação de prazo que vêm sendo apresentadas pelos órgãos de origem, em razão da sobrecarga de trabalho gerada pela necessidade de migração de atos do sistema Sisac para o e-Pessoal, de forma a evitar pedidos nesse sentido, promovo desde já a dilação dos prazos para implementação das determinações expedidas na presente deliberação, de caráter improrrogável neste caso;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário, de minha relatoria, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro, mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada nesta Corte há menos de cinco anos, estando, assim, de acordo com a tese fixada pelo Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 636.553/RS, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes (Pleno, j. 19/2/2020, DJe 26/5/2020);</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica especializada e do Ministério Público junto a este Tribunal.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de aposentadoria de Cleia Carvalho Van Gasse e negar registro ao correspondente ato; dispensar, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação; dispensar a emissão de novo ato de aposentadoria, mantendo-se os efeitos financeiros do presente ato julgado ilegal, desde que promovidos os ajustes ora determinados, em observância ao decidido pelo STF no julgamento do RE 638.115/CE, sem prejuízo do monitoramento do cumprimento da presente deliberação; e expedir as determinações discriminadas no subitem 1.7:</p><p>1. Processo TC-030.896/2022-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Cleia Carvalho Van Gasse (775.223.387-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. determinar ao órgão de origem, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>1.7.1.1. promova o destaque das parcelas de quintos/décimos incorporados com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, no prazo de sessenta dias, a contar da notificação do presente acórdão, desde que a hipótese não seja de decisão judicial transitada em julgado, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, no prazo de trinta dias, e faça juntar aos autos o comprovante dessa notificação, nos trinta dias subsequentes, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1827/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de admissão de Tonny Assis Franca, emitido pela Caixa Econômica Federal e submetido à apreciação do TCU com fundamento no artigo 71, inciso III, da CF/1988;</p><p>Considerando que a AudPessoal e o MP/TCU manifestaram-se pela ilegalidade do ato de admissão, em razão da contratação do interessado após a expiração do prazo improrrogável do concurso público regido pelos Editais 001/2014-NM e 001/2014-NS;</p><p>Considerando que, por força de ordem judicial, proferida nos autos da Ação Civil Pública 00059-10-2016-5-10-0006, que tramitou na 6ª Vara do Trabalho de Brasília-DF, o referido concurso teve sua validade prorrogada até o seu trânsito em julgado;</p><p>Considerando que, em situações análogas, esta Corte tem considerado ilegal o ato de admissão, com a negativa de seu registro, sem prejuízo de que a relação contratual seja mantida enquanto permanecer hígida a decisão judicial, bem como de que os pagamentos sejam mantidos, conforme o entendimento extraído do Acórdão 1.106/2020-TCU-Plenário, da relatoria da E. Ministra Ana Arraes, e a pacificada jurisprudência deste Tribunal sobre o tema;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário, de minha relatoria, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro, mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada nesta Corte há menos de cinco anos, estando, assim, de acordo com a tese fixada pelo Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 636.553/RS, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes (Pleno, j. 19/2/2020, DJe 26/5/2020);</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica especializada e do Ministério Público junto a este Tribunal;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso II, 143, inciso II, e 260, § 1º, do RI/TCU, em considerar ilegal o ato de admissão de Tonny Assis Franca, negando-lhe registro; esclarecer à entidade de origem que, a despeito da negativa de registro do ato, a admissão poderá subsistir enquanto se mantiver hígida a sentença favorável ao interessado, proferida na Ação Civil Pública 00059-10-2016-5-10-0006, proposta originalmente perante a 6ª Vara do Trabalho de Brasília-DF; dar ciência desta deliberação à Caixa Econômica Federal e ao interessado; e expedir a determinação discriminada no subitem 1.7:</p><p>1. Processo TC-001.635/2023-9 (ATOS DE ADMISSÃO)</p><p>1.1. Interessado: Tonny Assis Franca (102.276.087-47).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. determinar à Caixa Econômica Federal que acompanhe os desdobramentos da Ação Civil Pública 00059-10-2016-5-10-0006, proposta originalmente perante a 6ª Vara do Trabalho de Brasília-DF, e adote as medidas pertinentes em caso de desconstituição da decisão favorável ao interessado.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1828/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, tendo em vista que o ato de concessão em exame ingressou nesta Corte há mais de cinco anos, o que impõe o entendimento firmado pelo Supremo Tribunal Federal no RE 636.553/RS, em:</p><p>a) considerar tacitamente registrado o ato de concessão tratado neste processo;</p><p>b) remeter os autos à Sefip para que seja iniciada, em autos apartados, a revisão de ofício do registro tácito ora consignado, levando em conta, para tanto, as irregularidades identificadas nestes autos;</p><p>c) dar ciência desta deliberação ao órgão de origem e às interessadas.</p><p>1. Processo TC-009.720/2019-7 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Maria de Lourdes Rocha Bley (156.008.909-15); Regina Celia Rocha (167.846.429-53); Roseli Maria Rocha dos Santos (017.625.329-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Quinta Região Militar.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1829/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos art. 27 da Lei 8.443/1992 e 218 do RITCU, em: (i) dar quitação ao Sindicato e Organização das Cooperativas do Distrito Federal, em relação ao débito a eles imputado, em regime de solidariedade com seus então dirigentes, e à multa individual a ele cominada, objeto dos itens 9.2 e 9.3 o Acórdão 8.562/2017-TCU-1ª Câmara, da minha relatoria; (ii) dar quitação a Célio Batista de Araújo e a Lillian Busche Almeida Guimarães, apenas em relação ao débito a eles imputado em regime de solidariedade com o Sindicato e Organização das Cooperativas do Distrito Federal, objeto do item 9.2 do Acórdão 8.562/2017-TCU-1ª Câmara; (iii) autorizar o prosseguimento dos processos de cobrança executiva 000.444/2020-0 e 000.445/2020-7; e (iv) autorizar o encerramento deste processo.</p><p>1. Processo TC-033.487/2014-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 000.444/2020-0 (COBRANÇA EXECUTIVA); 000.445/2020-7 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Celio Batista de Araujo (221.280.341-91); Lillian Busche Almeida Guimaraes (516.774.581-00); Sindicato e Organização das Cooperativas do Distrito Federal - OCDF (00.419.895/0001-01).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto).</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.7. Representação legal: Renad Langamer Cardozo de Oliveira (45176/OAB-DF) e Nixon Fernando Rodrigues (11749/OAB-DF), representando Sindicato e Organização das Cooperativas do Distrito Federal - OCDF.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>