<xml><article id="30858917" name="ADE1AAIBSB7" idOficio="9439028" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="02/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00093:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal/Alfândega da Receita Federal do Brasil no Aeroporto Internacional de Brasília" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20379907">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/BSB Nº 7, DE 1º DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Habilita ao Despacho Aduaneiro de Remessa Expressa a empresa que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/BSB Nº 7, DE 1º DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Habilita ao Despacho Aduaneiro de Remessa Expressa a empresa que menciona.</p><p>O DELEGADO-ADJUNTO DA ALFÂNDEGA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NO AEROPORTO INTERNACIONAL DE BRASÍLIA, no uso das atribuições regimentais e com a competência conferida pelo art. 8º da Instrução Normativa RFB nº 1.737, de 15 de setembro de 2017, nos termos e condições desta mesma norma e à vista do que consta do processo nº 10265.050570/2023-98, DECLARA:</p><p>Art. 1º Fica a empresa SINERLOG BRASIL LTDA, com filial com o logradouro em Brasília/DF, inscrita no CNPJ sob o nº 43.261.694/0002-04, habilitada na modalidade comum, a promover, no Aeroporto Internacional de Brasília, em recinto administrado pela concessionária INFRAMÉRICA, o Despacho Aduaneiro de Importação e de Exportação de Remessas Expressas de que trata a Instrução Normativa RFB nº 1.737.</p><p>Art. 2º A empresa ora habilitada e as operações por ela promovidas ficam sujeitas às exigências da referida Instrução Normativa e às normas e exigências complementares que vierem a ser expedidas por autoridade competente.</p><p>Art. 3º O credenciamento dos mandatários da empresa assim habilitada será objeto de solicitação junto a esta Alfândega na forma do disposto no art. 31 da Portaria Coana nº 81/2017.</p><p>Art. 4º Esta habilitação é válida pelo prazo de 03 (três anos) a contar da data de publicação deste Ato, a teor do que dispõe o art. 10, da IN SRF nº 1.737, e sua eventual renovação deverá obedecer ao previsto no art. 11 desta mesma Instrução Normativa.</p><p>Art. 5º Fica atribuído à habilitada, nos termos do art. 3º, da Portaria Coana nº 81/2017, o código de identificação "SNL".</p><p>Art. 6º Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">OTÁVIO LIRA FERREIRA MAIA MARTINS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>