<xml><article id="31407705" name="Ligia ato 31.03.2023 a" idOficio="9508152" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20477383">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despachos ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Despachos</p><p>DESPACHO Nº 3/2023/DINAC_AUT_RES_PES_NACION_BRAS/DINAC/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Migrações: Autorização de Residência por Prazo Indeterminado</p><p>Interessado(a): KAYO LUÃ FARIAS DO AMARAL</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada pela Portaria nº 18, de 19 de dezembro de 2018, publicada em 20 de dezembro de 2018, resolve:</p><p>DEFERIR o pedido de autorização de residência por prazo indeterminado à pessoa que já tenha possuído a nacionalidade brasileira, tendo em vista o cumprimento do disposto no art. 155, do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>DESPACHO Nº 2/2023/DINAC_AUT_RES_PES_NACION_BRAS/DINAC/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Interessado: HASSAN EZZEDDINE</p><p>Processo: 08505.001818/2023-75</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada pela Portaria nº 18, de 19 de dezembro de 2018, publicada em 20 de dezembro de 2018, indefere o pedido de autorização de residência para pessoa que já tenha possuído a nacionalidade brasileira e não deseje ou não reúna os requisitos para readquiri-la, por perda de objeto, com fulcro no art. 52 da Lei 9784, de 29 de janeiro de 1999, e também por não cumprir com o disposto no art. 155 do Decreto 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista que o Interessado não apresentou comprovação de que possuía a nacionalidade brasileira originária, tampouco comprovante de perda da nacionalidade brasileira originária.</p><p>DESPACHO Nº 32/2023/DINAC_PERDA_DE _NACIONALIDADE/DINAC/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Extinção do processo</p><p>Interessado: Wallison Pereira da Silva</p><p>Processo: 08018.070072/2022-51</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS SUBSTITUTA, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, declaro a extinção do processo por perda de objeto, com fulcro no art. 52 da Lei nº 9.784 , de 29 de janeiro de 1999, tendo em vista a duplicidade de pedidos, e que já foi concedida a Perda da Nacionalidade Brasileira o(a) Requerente, por meio do processo nº 08018.010464/2023-41, e em conformidade com a Portaria nº 1.743, de 24 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 27 de fevereiro de 2023.</p><p>DESPACHO Nº 58/2023/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: INDEFERIMENTO DE PEDIDO DE REVOGAÇÃO DE EXPULSÃO</p><p>Interessada: MATEA BRAIM ou MATEA BRAIM AKINTAY</p><p>Processo nº 08704.003423/2015-51</p><p>A Coordenadora de Processos Migratórios, Substituta, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União, de 21 de junho de 2019, mantém, pelos seus próprios fundamentos, a decisão administrativa ora impugnada e, portanto, INDEFERE o pedido de reconsideração, tendo em vista que não restou comprovado o amparo previsto no art. 193, inciso II, alínea "a" ou "b", do Decreto 9.199/17.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>