<xml><article id="31178575" name="RESOLUCAO BCB 303_12" idOficio="9475640" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="Ok Imagem" numberPage="201" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=201" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20431768">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>I - t = período de tempo, em anos; e</p><p>II - FCt = Fluxo de Caixa (principal, juros e taxas previstos em contratos) com pagamento previsto para o período "t".</p><p>§ 1º Para operações compromissadas, financiamentos de títulos, derivativos de crédito com ajuste de margem diário, operações de câmbio com liquidação pronta e operações vinculadas a comércio exterior liquidáveis com carta de crédito irrevogável, após o embarque da mercadoria, emitida por banco internacional de grande porte, o valor mínimo para o parâmetro M deve ser igual ao maior valor entre um dia e o prazo efetivo de vencimento, em anos.</p><p>§ 2º As exposições elegíveis para apuração do valor do parâmetro M na forma do disposto no § 1º devem estar vinculadas a instrumento de pronta liquidação em caso de descumprimento.</p><p>§ 3º Para fins do disposto no § 1º, entende-se por irrevogável a carta de crédito em relação à qual não haja qualquer condicionalidade que possibilite obstáculo ao pagamento.</p><p>§ 4º Para exposições contingentes, o valor do parâmetro M deve corresponder ao vencimento final pactuado, observados os limites mencionados no caput.</p><p>§ 5º Caso não haja vencimento previsto contratualmente, o valor do parâmetro M deve ser igual a 5 (cinco) anos.</p><p>TÍTULO VI</p><p>DA MITIGAÇÃO DO RISCO DE CRÉDITO NA ABORDAGEM IRB BÁSICA</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DOS MITIGADORES DE RISCO</p><p>Art. 82. É facultado tratamento diferenciado para a exposição coberta pelos seguintes instrumentos de mitigação do risco de crédito, no âmbito da abordagem IRB básica:</p><p>I - garantia financeira elegível (colateral financeiro);</p><p>II - garantia real elegível (colateral não financeiro);</p><p>III - acordo para compensação e liquidação de obrigações;</p><p>IV - garantia fidejussória; e</p><p>V - derivativo de crédito.</p><p>§ 1º O uso da faculdade prevista no caput é condicionado ao atendimento dos requisitos estabelecidos no art. 2º, § 1º, da Circular nº 3.809, de 2016.</p><p>§ 2º O instrumento de mitigação do risco de crédito deve estar associado a uma operação específica, salvo nos seguintes casos:</p><p>I - utilização de acordo bilateral de compensação e liquidação de obrigações;</p><p>II - associação exclusiva do instrumento a um conjunto de exposições em que o descumprimento de uma exposição pertencente ao conjunto implique diretamente o descumprimento das demais exposições; ou</p><p>III - utilização de garantia fidejussória ou derivativo de crédito associados a mais de uma exposição, desde que a execução do instrumento mitigador para uma ou mais exposições não comprometa a mitigação do risco de crédito das demais.</p><p>§ 3º Os colaterais podem ser empenhados pela contraparte ou por terceira parte em nome dessa contraparte.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS COLATERAIS FINANCEIROS E NÃO FINANCEIROS</p><p>Seção I</p><p>Da Regra Geral</p><p>Art. 83. No caso de utilização de colateral como instrumento de mitigação do risco de crédito, o tratamento diferenciado de que trata o caput do art. 82 consiste na apuração do fator K substituindo, na fórmula de que trata o art. 39, o valor do parâmetro LGD pelo valor da Perda Efetiva Dado o Descumprimento (LGD*) obtido da seguinte forma:</p><img name="1_BCB_20_1_010" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>