<xml><article id="30939336" name="OUTORGAS_27 02 2023 (336 a 371 )" idOficio="9448684" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="07/03/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20393811">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 27 DE FEVEREIRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 27 DE FEVEREIRO DE 2022</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR VITOR EDUARDO DE ALMEIDA SABACK, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos à:</p><p>Nº 336 - QUANTA GERACAO S/A, rio Carangola, Município de Tombos/MG, aproveitamento hidroelétrico (PCH Tombos).</p><p>Nº 337 - HERVAL CHAVES DE ANDRADE, rio Pardo, Município de Canavieiras/BA, aquicultura.</p><p>Nº 338 - PETROBRAS TRANSPORTE S.A - TRANSPETRO, rio Paraíba do Sul, Município de Volta Redonda/RJ, outras.</p><p>Nº 339 - DEPARTAMENTO DE ESTRADAS DE RODAGEM DO PIAUI, Rio Poti, Município de Teresina/PI, outras.</p><p>Nº 340 - SEMENTES FORTUNA S.A, rio Carinhanha, Município de Cocos/BA, irrigação.</p><p>Nº 341 - COMPANHIA DE ÁGUA E ESGOTOS DA PARAIBA CAGEPA, açude Poções, Município de Monteiro/PB, abastecimento público.</p><p>Nº 342 - COMPANHIA DE ÁGUA E ESGOTOS DA PARAIBA CAGEPA, açude Epitácio Pessoa, Município de Boqueirão/PB, abastecimento público.</p><p>Nº 343 - SERGIO JUNQUEIRA REIS, UHE São Simão, Município de Quirinópolis/GO, irrigação.</p><p>Nº 344 - SUCOCITRICO CUTRALE LTDA, Rio Pardo, Município de Tambaú/SP, irrigação.</p><p>Nº 345 - Urbano Soares Magalhães, rio Urucuia, Município de Buritis/MG, irrigação.</p><p>Nº 346 - U.S.A. - USINA SANTO ANGELO LTDA, UHE UHE Porto Colômbia, Município de Conceição das Alagoas/MG, irrigação.</p><p>Nº 347 - ROBERTA MACHADO JUNQUEIRA PEREIRA, MARLENE BLANCO MACHADO JUNQUEIRA FRANCO, ROBERTA MACHADO JUNQUEIRA PEREIRA, FERNANDA BLANCO MACHADO JUNQUEIRA FRANCO, UHE Água Vermelha, Município de Paulo de Faria/SP, irrigação.</p><p>Nº 348 - JALLES MACHADO S.A, rio das Almas, Município de Santa Isabel/GO, irrigação.</p><p>Nº 349 - HUMBERTO GONCALVES DOS SANTOS, Açude Anagé, Município de Caraíbas/AL, irrigação.</p><p>Nº 350 - SORAIA JACOB DO AMARAL VILELA, UHE Ilha Solteira, Município de Santa Vitória/MG, irrigação.</p><p>Nº 351 - SJC BIOENERGIA LTDA, UHE São Simão, Município de Gouvelândia/GO, irrigação.</p><p>Nº 352 - SJC BIOENERGIA LTDA, UHE São Simão, Município de Gouvelândia/GO, irrigação.</p><p>Nº 353 - SJC BIOENERGIA LTDA, UHE São Simão, Município de Gouvelândia/GO, irrigação.</p><p>Nº 354 - SJC BIOENERGIA LTDA, UHE São Simão, Município de Gouvelândia/GO, irrigação.</p><p>Nº 355 - SJC BIOENERGIA LTDA, UHE São Simão, Município de Gouvelândia/GO, irrigação.</p><p>Nº 356 - SJC BIOENERGIA LTDA, UHE São Simão, Município de Gouvelândia/GO, irrigação.</p><p>Nº 357 - ERNANI BARBOSA NEPOMUCENO, Rio Jequitinhonha, Município de Jequitinhonha/MG, irrigação.</p><p>Nº 358 - VALE DO PARANA S/A - ALCOOL E ACUCAR, UHE Ilha Solteira, Município de Ilha Solteira/SP, irrigação.</p><p>Nº 359 - ELDER ROCHA DANTAS FILHO, rio São Francisco, Município de Juazeiro/BA, outras.</p><p>Nº 360 - SPE CONCESSIONARIA AEROESTE AEROPORTOS S.A., rio Cuiabá, Município de Várzea Grande/MT, outras.</p><p>Nº 361 - COMPANHIA CATARINENSE DE ÁGUAS E SANEAMENTO CASAN, UHE Itá, Município de Concórdia/SC, abastecimento público.</p><p>Nº 362 - LOUIS DREYFUS COMPANY SUCOS S.A, rio do Esmeril, Município de Altinópolis/SP, outras.</p><p>Nº 363 - FRATELLO ENGENHARIA LTDA, rio Paranatinga, Município de Paranatinga/MT, outras.</p><p>Nº 364 - GUARIROBA BIOENERGIA LTDA, UHE Água Vermelha, Município de Riolândia/SP, irrigação.</p><p>Nº 365 - JOSINO DE PAULO GUIMARAES, rio Paranaíba, Município de Patos de Minas/MG, irrigação.</p><p>Nº 366 - GP EMPREENDIMENTOS LTDA, ISABEL ANDRADE SILVA PINTO, MARCO ANTONIO GOUVEIA PINTO, HENRIQUE ANDRADE SILVA PINTO, DANIEL ANDRADE SILVA PINTO, UHE São Simão, Município de Gouvelândia/GO, irrigação.</p><p>Nº 367 - JUAREZ CARLOS DIAS DE OLIVEIRA, rio São Francisco, Município de MANGA/MG, irrigação.</p><p>Nº 368 - RESIDENCIAL ALTO DAS BARAUNAS I SPE LTDA, Açude Arapiraca, Município de Arapiraca/AL, outras.</p><p>Nº 369 - VICENTE DE PAULA MORAIS DE CARVALHO, VIVIANE DOS SANTOS CARVALHO, VITORIA DE PAULA SANTOS DE CARVALHO, VICTOR DE PAULO DOS SANTOS CARVALHO, rio Piracuruca, Município de Piracuruca/PI, aquicultrura.</p><p>Nº 370 - RUMO MALHA PAULISTA S.A, rio Araguaia, Município de Santa Rita do Araguaia/GO, outras.</p><p>Nº 371 - CLAUZIO ARAGAO MARQUES, rio Parnaíba, Município de Palmeiras/PI, aquicultura.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>