<xml><article id="30916388" name="PORTARIA 418" idOficio="9446411" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00033:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="104" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=104" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20390303">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 418, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 418, DE 2 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Decreto nº. 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal MMA nº 10, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 12/01/2023, Seção 2, pág. 38; e pela Portaria Conjunta MMA/IBAMA/ICMBIO/JBRJ Nº 548, de 14 de dezembro de 2021; , resolve:</p><p>Art. 1º A Presente Portaria delega, no âmbito deste Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade, a gestão de programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres, financiados com recursos externos ou de fundos no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e suas entidades vinculadas, à luz da Portaria Conjunta MMA/IBAMA/ICMBIO/JBRJ Nº 548, de 14 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 2º Delega à Diretoria de Planejamento, Administração e Logística - DIPLAN as seguintes competências:</p><p>I- prestar informações relativas à execução do projeto ao Departamento de Recursos Externos - DRE/SECEX/MMA e responder aos questionamentos dos órgãos de controle interno e externo, subsidiada pela Coordenação-Geral de Planejamento e Gestão de Recursos Externos - CGPLAN;</p><p>II- submeter ao DRE/SECEX/MMA as propostas de novas iniciativas, subsidiada pela CGPLAN; e</p><p>III- autorizar a realização de processos de licitação ou dispensa de licitação, para contratação de serviços e/ou para aquisição de bens no âmbito dos projetos, parcerias e outros instrumentos congêneres, quando a aquisição for realizada através de recursos internalizados no orçamento do ICMBIO;</p><p>IV - autorizar previamente os Planos Operativos e/ou Planos de Trabalho de projetos, parcerias e outros instrumentos congêneres, quanto a aquisição de bens permanentes a serem incorporados ao patrimônio do ICMBIO, quando o processo de compra for com recursos externos.</p><p>Art. 3º Delega à Coordenação-Geral de Planejamento e Gestão de Recursos Externos - CGPLAN as seguintes competências:</p><p>I- avaliar e aprovar os relatórios de execução física e financeira dos programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres de que sejam responsáveis em conformidade com os resultados, indicadores e metas previstos no projeto;</p><p>II- articular com outras instituições para o desenvolvimento de projetos;</p><p>III - autorizar previamente os Planos Operativos e/ou Planos de Trabalho de projetos, parcerias e outros instrumentos congêneres, quanto a contratações de serviços, quando o processo de compra for com recursos externos; e</p><p>IV- aprovar o pagamento do bem, serviço, produto e obra, após a ratificação do responsável do projeto, da chefia da Divisão de Projetos e Parcerias - DPAR e do coordenador da Coordenação de Gestão de Projetos e Parcerias - COGEP.</p><p>Art. 4º Delega à Coordenação de Gestão de Projetos e Parcerias - COGEP as seguintes competências:</p><p>I- validar os relatórios de execução física e financeira, anteriormente ao encaminhamento para aprovação da CGPLAN, dos programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres de que sejam responsáveis em conformidade com os resultados, indicadores e metas previstos no projeto, consolidados pela Divisão de Projetos e Parcerias - DPAR;</p><p>II- articular com outras instituições para o desenvolvimento de projetos, em conjunto com a CGPLAN; e</p><p>III- propor para a CGPLAN a realização de processos de licitação para contratação de serviços dos projetos, após a ratificação do responsável do projeto e da chefia da DPAR.</p><p>Art. 5º Delega à Divisão de Projetos e Parcerias - DPAR as seguintes competências:</p><p>I- controlar e monitorar a execução física e financeira dos programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres de que sejam responsáveis em conformidade com os resultados, indicadores e metas previstos no projeto;</p><p>II- monitorar as informações gerenciais sobre execução dos programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres;</p><p>III- consolidar as informações das áreas técnicas e elaborar os relatórios de progresso com as informações técnicas, administrativas e financeiras do projeto;</p><p>IV- acompanhar, orientar e consolidar a elaboração e implementação dos planos de trabalho, operacionais e de aquisição do projeto;</p><p>V- zelar pelo cumprimento do cronograma de implementação do projeto;</p><p>VI- acompanhar a elaboração dos termos de referência para aquisição de bens e contratação de serviços necessários à implementação das atividades do projeto;</p><p>VII- acompanhar os processos de licitação para aquisição de bens e contratação de serviços do projeto;</p><p>VIII- manter os arquivos organizados com a documentação do projeto;</p><p>IX- inserir e manter atualizados dados, documentos, relatórios e produtos dos projetos em sistemas de informações sobre os programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres;</p><p>X- atualizar o Sistema de Acompanhamento de Projetos e o Diretório de Projetos de Recursos Externos, em até 15 dias após a formalização da celebração e/ou revisão dos programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres;</p><p>XI- proceder à instrução processual e demais procedimentos administrativos afetos aos programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres, bem como de eventuais aditivos, que tenham por objeto a execução de suas atribuições;</p><p>XII- em um prazo de até 120 dias após o encerramento dos programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres, elaborar relatório final de progresso e a prestação de contas que contemplem uma avaliação sobre o cumprimento de seus respectivos objetivos e resultados alcançados, com base nos registros de acompanhamento; e</p><p>XIII- propor articulações com outras instituições para o desenvolvimento de projetos, conjuntamente com a COGEP.</p><p>Parágrafo Único - as atividades delegadas à DPAR serão executadas no âmbito da DPAR e de sua vinculada, o Serviço de Execução de Projetos e Parcerias - SEPAR.</p><p>Art. 6º Delega às Coordenações-Gerais, às coordenações, às divisões, aos serviços, às Unidades de Conservação, Núcleos de Gestão Integrada, e Centros Nacionais de Pesquisa e Conservação, quando executores de projetos, as seguintes competências:</p><p>I- elaborar os planos de trabalho, operacionais, de aquisição e os termos de referências dos projetos;</p><p>II- elaborar a manifestação técnica sobre o aceite do bem, serviço, produto e obra, em conformidade com o estabelecido nos respectivos termos de referência;</p><p>III- fornecer dados e outros subsídios técnicos relativos às suas respectivas atribuições para elaboração de relatórios, que devem contemplar as metas e indicadores, quantitativos e qualitativos, associados ao projeto;</p><p>IV- responder pela gestão técnica dos projetos nos assuntos afetos às suas áreas;</p><p>V- propor articulações com outras instituições para o desenvolvimento de projetos, conjuntamente com a Coordenação de Gestão de Projetos e Parcerias - COGEP; e</p><p>VI- acompanhar a execução física e financeira dos programas e projetos de cooperação, acordos e instrumentos congêneres de que sejam responsáveis em conformidade com os resultados, indicadores e metas previstos no projeto.</p><p>Parágrafo único. Além das atribuições previstas nos incisos de I a VI, as unidades organizacionais devem obedecer ao disposto na Instrução Normativa Nº 14/2022, que regulou os procedimentos administrativos para o planejamento, a celebração, a execução e o monitoramento dos instrumentos jurídicos disciplinados pela Lei n°9.790, de 23 de março de1999, e pela Lei nº13.019,de 31 de julho de 2014, no âmbito do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade.</p><p>Art. 7º Delega às Diretorias, Coordenações-Gerais e Gerências Regionais a aprovação dos termos de referência para aquisição de bens e contratação de serviços necessários à implementação das atividades do projeto, quando chefia imediata da unidade demandante.</p><p>Art. 8º. Delega ao responsável pelo Projeto, designado de acordo com os artigos 9º e 10° da Portaria Conjunta nº 548/2021, as seguintes competências:</p><p>I- acompanhar a gestão técnica, orçamentária, financeira, contábil e patrimonial realizadas pelas áreas competentes;</p><p>II- responder pela gestão administrativa dos projetos;</p><p>III- analisar e ratificar o pagamento do bem, serviço, produto e obra, após a manifestação da área competente;</p><p>IV- consolidar os relatórios de progresso com as informações técnicas, administrativas e financeiras do projeto;</p><p>V- ratificar a realização de processos de licitação para contratação de serviços dos projetos;</p><p>VI- inserir e manter atualizados dados, documentos, relatórios e produtos dos projetos nos sistemas; e</p><p>VII- prestar informações relativas à execução do projeto e responder aos questionamentos dos órgãos de controle interno e externo, para subsidiar a COGEP.</p><p>Parágrafo Único. Os responsáveis pelos projetos serão servidores em exercício na DPAR e Unidades Organizacionais subordinadas a esta.</p><p>Art. 9º. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>