<xml><article id="31345970" name="1 SETAD - Portaria 6877 - Cancel" idOficio="9499836" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/03/2023" artClass="00013:00047:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Secretaria de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20465463">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SETAD/MCTI Nº 6.877, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancelamento de habilitação à fruição dos incentivos de que tratam o art. 4º da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, e os arts. 2º, 3º e 4º da Lei nº 13.969, de 26 de dezembro de 2019.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SETAD/MCTI Nº 6.877, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Cancelamento de habilitação à fruição dos incentivos de que tratam o art. 4º da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, e os arts. 2º, 3º e 4º da Lei nº 13.969, de 26 de dezembro de 2019.</p><p>O SECRETÁRIO DE CIÊNCIA E TECNOLOGIA PARA TRANSFORMAÇÃO DIGITAL DO MINISTÉRIO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe confere o parágrafo único do art. 37 do Decreto nº 10.356, de 20 de maio de 2020, tendo em vista o disposto nos arts. 4º e 11 da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, e considerando o contido no Processo MCTI nº 01245.018974/2022-53, de 24 de outubro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Cancelar a habilitação à fruição dos incentivos fiscais de que tratam o art. 4º da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991, e os arts. 2º, 3º e 4º da Lei nº 13.969, de 26 de dezembro de 2019, concedida à empresa Best Notebooks Comércio Eireli - ME, inscrita no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica do Ministério da Fazenda - CNPJ/MF sob o nº 19.117.785/0001-05, pela Portaria Interministerial MCTI/MDIC nº 794, de 5 de agosto de 2014, publicada no Diário Oficial da União de 6 de agosto de 2014, em razão de acumulação indevida de benefícios fiscais, vedada pelo art. 56 do Decreto nº 10.356, de 20 de maio de 2020.</p><p>Art. 2º Fica a empresa de que trata o art. 1º desta Portaria impedida de apurar e utilizar eventuais créditos financeiros acumulados indevidamente e eventuais benefícios indevidamente usufruídos deverão ser ressarcidos, em conformidade com o disposto no art. 9º da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENRIQUE DE OLIVEIRA MIGUEL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>