<xml><article id="31009593" name="PORTARIA NA 6 - 23000.036271-202" idOficio="9456724" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="09/03/2023" artClass="00025:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Educação Básica" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="47-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405361">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 6, DE 8 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Divulga o resultado prévio da avaliação pedagógica das Obras Pedagógicas inscritas e validadas no âmbito do Edital de Convocação CGPLI nº 1/2021 - PNLD 2023 - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Objeto 4 - Categoria 1: Obras Pedagógicas - destinadas aos professores e gestores dos anos iniciais do ensino fundamental (1º ao 5º ano).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 6, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Divulga o resultado prévio da avaliação pedagógica das Obras Pedagógicas inscritas e validadas no âmbito do Edital de Convocação CGPLI nº 1/2021 - PNLD 2023 - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Objeto 4 - Categoria 1: Obras Pedagógicas - destinadas aos professores e gestores dos anos iniciais do ensino fundamental (1º ao 5º ano).</p><p>A SECRETÁRIA DE EDUCAÇÃO BÁSICA, no uso de suas atribuições, resolve:</p><p>Art. 1º Fica divulgado o resultado prévio da avaliação pedagógica das Obras Pedagógicas no âmbito do Programa Nacional do Livro e do Material Didático (PNLD) 2023 - Anos Iniciais do Ensino Fundamental, na forma do Anexo I desta Portaria.</p><p>Art. 2º Em atendimento ao Decreto nº 9.099, de 19 de julho de 2017, e ao disposto no Edital CGPLI nº 1/2021, as obras avaliadas receberam pareceres indicando sua:</p><p>I - aprovação.</p><p>II - aprovação condicionada à correção de falhas pontuais; e</p><p>III - reprovação.</p><p>Art. 3º Todos os pareceres estarão disponíveis na Plataforma PNLD-Digital do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), a partir da data de publicação desta Portaria.</p><p>Parágrafo único. O acesso aos pareceres será feito por meio de representante legal (detentor de direito autoral) já cadastrado na Plataforma PNLD-Digital, quando da etapa de inscrição, ou por seu substituto, se for o caso.</p><p>Art. 4º Caso a obra tenha sido aprovada condicionada à correção de falhas pontuais, o detentor de direito autoral deverá reapresentar a obra corrigida, conforme especificações do Edital CGPLI nº 1/2021, com as devidas correções apontadas no respectivo parecer, no prazo de dez dias corridos, a contar do dia da publicação desta Portaria.</p><p>§ 1º As obras deverão ser carregadas na Plataforma PNLD-Digital, em versão descaracterizada, acompanhadas da Declaração de Correção de Falhas Pontuais e da Ficha de Correção Falhas Pontuais, ambas constantes do Anexo II e do Anexo III, respectivamente, desta Portaria.</p><p>§ 2º A obra só será considerada aprovada para compor o Guia Digital do PNLD se as falhas apontadas no parecer forem devidamente sanadas e a nova versão corrigida for carregada na Plataforma PNLD-Digital.</p><p>Art. 5º O parecer referente à análise da obra aprovada condicionada à correção de falhas pontuais poderá ser objeto de recurso fundamentado por parte do editor, no prazo de dez dias corridos, a contar do dia da publicação desta Portaria.</p><p>Art. 6º O parecer referente à análise da obra reprovada poderá ser objeto de recurso fundamentado por parte do editor, no prazo de dez dias corridos, a contar do dia da publicação desta Portaria, vedados pedidos genéricos de revisão da avaliação.</p><p>Art. 7º O detentor de direito autoral poderá interpor somente um recurso por obra aprovada condicionada à correção de falhas pontuais ou obra reprovada, conforme o caso.</p><p>Art. 8º O recurso deverá ser apresentado na Plataforma PNLD-Digital nas versões caracterizada e descaracterizada, em conformidade com as especificações constantes no Edital CGPLI nº 1/2021.</p><p>Art. 9º A Secretaria de Educação Básica (SEB) proferirá decisão sobre os recursos em até 30 dias, conforme rege o Edital CGPLI nº 1/2021, que ficarão disponíveis no mesmo endereço de visualização dos pareceres.</p><p>§ 1º O recurso será encaminhado às equipes de avaliação para reconsideração.</p><p>§ 2º Em caso de não reconsideração, a SEB poderá constituir equipes para analisar os recursos, conforme descrito no Decreto nº 9.099, de 2017.</p><p>Art. 10. A equipe citada no §2º do art. 9º ficará encarregada de analisar o recurso e emitir manifestação exclusivamente sobre a procedência ou improcedência do recurso, vedada a reavaliação integral da obra.</p><p>Art. 11. A SEB não analisará recurso impresso ou encaminhado em formato incompatível ao disposto nesta Portaria.</p><p>Art. 12. O resultado final da avaliação será publicado em Diário Oficial da União, divulgado nos portais www.mec.gov.br e www.fnde.gov.br e disponibilizado na Plataforma PNLD-Digital, com listagem dos editores e das obras aprovadas.</p><p>Art. 13. A SEB não se responsabilizará por cadastramentos, acessos e inserção de documentos que não forem concretizados por motivos de ordem técnica dos sistemas informatizados e dos computadores, falhas de comunicação, congestionamento das linhas de comunicação ou outros fatores de ordem técnica que impossibilitem a transferência de dados.</p><p>Art. 14. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">KÁTIA HELENA SERAFINA CRUZ SCHWEICKARDT</p><p>ANEXO I</p><p>OBRAS APROVADAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código FNDE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1405 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovada</p></td></tr></table><p>OBRAS APROVADAS CONDICIONADAS À CORREÇÃO DE FALHAS PONTUAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código FNDE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1404 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovada condicionada à correção de falhas pontuais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1406 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovada condicionada à correção de falhas pontuais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1408 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovada condicionada à correção de falhas pontuais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1409 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovada condicionada à correção de falhas pontuais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1410 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovada condicionada à correção de falhas pontuais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1413 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovada condicionada à correção de falhas pontuais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1415 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovada condicionada à correção de falhas pontuais</p></td></tr></table><p>OBRAS REPROVADAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código FNDE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1403 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reprovada</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1407 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reprovada</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1411 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reprovada</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1412 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reprovada</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1414 P23 04 01 000 000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reprovada</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p>MODELO DE DECLARAÇÃO DE CORREÇÃO DE FALHAS PONTUAIS</p><p>Declaro, sob as penas da Lei, que ____________________________________ (detentor de direito autoral) procedeu à correção das falhas pontuais, referente à obra ___________________, apontadas no Parecer de Aprovação Condicionada à Correção de Falhas Pontuais.</p><p>Brasília, de de 2023.</p><p>Assinatura do Editor ou seu procurador</p><p>Nome legível e cargo</p><p>ANEXO III</p><p>MODELO DE FICHA DE CORREÇÃO DE FALHAS PONTUAIS</p><p>Esta ficha deverá expressar, de forma clara e precisa, as correções feitas na obra, pelo detentor de direito autoral, descrevendo os problemas e as suas respectivas correções tanto no livro impresso quanto no material digital.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código do Volume</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de Falha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Página/Minuto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Descrição da Falha:</p><p></p><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Recomendações:</p><p></p><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Correção:</p><p></p><p></p></td></tr></table><p>O editor responsável assume, perante a Secretaria de Educação Básica e o FNDE, a veracidade das informações acima prestadas, comprometendo-se à apresentação das versões inteiramente corrigidas nas etapas posteriores do Programa Nacional do Livro e do Material Didático (PNLD) 2023 - Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Objeto 4 - Obras Pedagógicas, em especial na distribuição.</p><p>Brasília, de de 2023.</p><p>Assinatura do Editor ou seu procurador</p><p>Nome legível e cargo</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>