<xml><article id="31345784" name="PORTARIA MPA nA 28 de 28 de marc" idOficio="9499779" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="28/03/2023" artClass="00037:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="Extra" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=2" editionNumber="60-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20465379">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MPA nº 28, de 28 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Torna pública a relação das inscrições das embarcações de pesca PEDRO PAULO II, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0005891-5 e JOAO PEDRO I, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0005663-5, no Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca, do Ministério de Agricultura, Pecuária e Abastecimento para autorização de pesca especial temporária para captura da tainha (Mugil liza) ano 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MPA nº 28, de 28 de março de 2023</p><p class="ementa">Torna pública a relação das inscrições das embarcações de pesca PEDRO PAULO II, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0005891-5 e JOAO PEDRO I, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0005663-5, no Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca, do Ministério de Agricultura, Pecuária e Abastecimento para autorização de pesca especial temporária para captura da tainha (Mugil liza) ano 2023.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe confere a Medida Provisória nº 1.145, de 1º de janeiro de 2023, o Decreto 11.352, de 1° de janeiro de 2023, considerando o disposto na Lei nº 11.959, de 29 de junho de 2009, no Decreto nº 8.425, de 31 de março de 2015, na Portaria Interministerial nº 24, de 15 de maio de 2018 da Secretaria Geral da Presidência da República e do Ministério do Meio Ambiente, no Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, e o que consta no Processo nº 21000.108670/2022-67, resolve:</p><p>Art. 1° Tornar pública, na forma do Anexo I, a relação das embarcações de pesca PEDRO PAULO II, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0005891-5 e JOAO PEDRO I, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0005663-5 na modalidade emalhe anilhado na primeira etapa do Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.</p><p>Art. 2° Não caberá recurso para as inscrições indeferidas, conforme previsto no item 3.3 do Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.</p><p>Art. 3° O interessado receberá a Nota Técnica que resultou na não habilitação ou no indeferimento da inscrição da embarcação de pesca, por meio do correio eletrônico informado no Formulário de Inscrição do Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.</p><p>Art. 4° O interessado pela embarcação de pesca PEDRO PAULO II, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0005891-5 e pela embarcação de pesca JOAO PEDRO I, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira SC-0005663-5 poderá interpor recurso no prazo de até 5 (cinco) dias úteis, a contar da data de publicação desta Portaria, obrigatoriamente por meio do correio eletrônico: editaltainha.sap@agro.gov.br e nas condições estabelecidas no item 9 do Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.</p><p>Art. 5° Após o prazo de recurso os habilitados passarão para a etapa de credenciamento, conforme previsto no item 7.3 do Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, com base na disponibilidade de vagas previstas na Portaria Interministerial nº 1, de 28 de fevereiro de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura e Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Art. 6° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDRÉ CARLOS ALVES DE PAULA FILHO</p><p>ANEXO I</p><p>RELAÇÃO NOMINAL DAS EMBARCAÇÕES DE PESCA DA MODALIDADE DE PERMISSIONAMENTO DE EMALHE ANILHADO COM INSCRIÇÃO NÃO HABILITADA NO PROCESSO SELETIVO PARA OBTENÇÃO DA AUTORIZAÇÃO DE PESCA ESPECIAL TEMPORÁRIA PARA A CAPTURA DA TAINHA (MUGIL LIZA) - TEMPORADA DE PESCA DO ANO DE 2023</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº Processo SEI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome da Embarcação de Pesca</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº RGP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº TIE/TIEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Situação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Motivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21000.023521/2023-18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>JOAO PEDRO I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC-0005663-5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>441-044471-9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não Habilitada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pelo não atendimento do inciso V do tem 4.3 e inciso V item 5.2 estabelecidos no Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 - SAP/MAPA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21000.023516/2023-05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PEDRO PAULO II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC-0005891-5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>445-010074-3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não Habilitada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pelo não atendimento do inciso V do tem 4.3 e inciso V item 5.2 estabelecidos no Edital de Seleção nº 4, de 26 de dezembro de 2022 - SAP/MAPA.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>