<xml><article id="31313590" name="0002 RESOLUCAO NA 02 SAPS CONSEL" idOficio="9494976" pubName="DO1E" artType="Resolução" pubDate="24/03/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Primária à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=1" editionNumber="58-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20458987">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 2, DE 24 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Designa a Diretoria-Executiva interina e dá outras providências]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 2, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Designa a Diretoria-Executiva interina e dá outras providências</p><p>O CONSELHO DELIBERATIVO DA AGÊNCIA PARA O DESENVOLVIMENTO DA ATENÇÃO PRIMÁRIA À SAÚDE (ADAPS), no uso da competência que lhe confere o artigo 15, inciso VI da Resolução nº 1, de 15 de março de 2021, que dispõe sobre o Estatuto da ADAPS;</p><p>o afastamento cautelar dos Diretores da ADAPS e do Gerente da Unidade Jurídica do exercício de suas funções pelo período de 60 dias, para apuração de possíveis irregularidades; e</p><p>a necessária continuidade das atividades regulares e serviços prestados pela ADAPS;, resolve:</p><p>Art. 1º Designar a Diretoria-Executiva interina para exercer as funções de direção e administração da ADAPS pelo período que perdurar o afastamento cautelar dos Diretores e do Gerente da Unidade Jurídica.</p><p>§ 1º Ficam designados os seguintes Diretores:</p><p>I - Vera Lúcia Santana Araújo, Diretora-Presidente interina;</p><p>II - André Longo Araújo de Melo Diretor Técnico interino;</p><p>III - Aliadne Castorina Soares de Sousa, Diretora de Gestão Administrativa interina;</p><p>§ 2º A Diretoria-Executiva fica autorizada a contratar, em caráter emergencial e temporário, um gestor de unidade e um assessor para cada Diretoria, com propósito de auxiliar diretamente os Diretores Interinos, assim como a contratar temporariamente um advogado para exercer interinamente a função Gestor da Unidade Jurídica.</p><p>Art. 2º Compete a Diretoria-Executiva interina, além das atribuições já previstas no Estatuto, no Regimento Interno e nos demais regulamentos:</p><p>I - zelar pela harmonia interna e o bom funcionamento da Agência;</p><p>II - apresentar um plano de ação ao Conselho Deliberativo, dispondo as principais iniciativas a serem desenvolvidas durante o período de interinidade;</p><p>III - prestar contas de suas decisões e providências ao Conselho Deliberativo e ao Conselho Fiscal, garantindo plena transparência;</p><p>IV - providenciar todas as condições e fornecer informações para a apuração de possíveis irregularidades;</p><p>V - revisar contratos com fornecedores, assim como apurar a existência de denúncias de irregularidades recebidas pelos canais de ouvidoria;</p><p>VI - cumprir todos os compromissos financeiros e legais da Agência;</p><p>VII - movimentar de setor, requisitar, devolver servidores cedidos ou dispensar empregados da ADAPS, observando as formalidades essenciais e o regulamento de pessoal;</p><p>VIII - indicar os integrantes da Comissão de Investigação ao Presidente do Conselho Deliberativo;</p><p>Parágrafo único. A Diretoria-Executiva interina, ao final do seu exercício, deverá apresentar relatório geral de suas atividades ao Conselho Deliberativo.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">NESIO FERNANDES DE MEDEIROS JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>