<xml><article id="30974733" name="Acordao 99__66LX0A" idOficio="9453491" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="08/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00032" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400865">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 99-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 99-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.021902/2022-97</p><p>2.Interessado: Newton W Salomão - ME</p><p>3.Relator: Caio Farias</p><p>4.Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5.Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam do pedido de reajuste de preço formulado pela empresário individual Newton W Salomão - ME, inscrito no CNPJ sob o nº 13.058.947/0001-03, titular do Termo de Autorização nº 740-ANTAQ, de 14 de abril de 2011, cujo objeto é a prestação de serviço de transporte de passageiros e misto na navegação interior de percurso longitudinal interestadual, na Região Hidrográfica Amazônica, entre os municípios de Macapá/AP e Afuá/PA,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, em reunião da Diretoria Colegiada, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 538, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1.aprovar, sem ressalvas, a solicitação da empresa Newton W Salomão - ME, veiculada no Ofício SEI nº 1794248, para reajustar o preço da passagem dos serviços de transporte aquaviário de passageiros prestados na linha Macapá/AP - Afuá/PA, no valor percentual correspondente a 66,67%;</p><p>5.2.encaminhar os autos à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidade Regionais - SFC para conhecimento da deliberação em questão; e</p><p>5.3.cientificar a interessada acerca da presente decisão.</p><p>6.Data da Reunião: 27/02/2023 a 01/03/2023 - Virtual.</p><p>7.Especificação do quórum:</p><p>7.1.Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias (Relator).</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>