<xml><article id="30946118" name="17851786" idOficio="9449930" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20395614">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.785, DE 6 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.785, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ABBASS DIAB - Y275781-0, natural do Líbano, nascido em 1 de janeiro de 1981, filho de Mohammad Diab e de Alia Chams, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0105784/2021);</p><p>DAOUDA DIOUF - G1894314, natural do Senegal, nascido em 10 de setembro de 1983, filho de Modou Diouf e de Nogaye Ndiaye, residente no Estado do Mato Grosso (Processo nº 235881.0036134/2021);</p><p>MALKIT SINGH - G291894-S, natural da Índia, nascido em 16 de abril de 1991, filho de Madan Lal e de Satya Devi, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0111846/2021) e</p><p>MARIE STERNOON LAVEAU - G445750-B, natural do Haiti, nascida em 8 de outubro de 1985, filha de Jean Noket Laveau e de Marie Saintana Constantin, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0127471/2021).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.786, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>MANUEL GONZALEZ MENESES - V344347-J, natural de Venezuela, nascido em 21 de novembro de 1943, filho de Marcelo Gonzalez e de Valentina Meneses, residente no Estado da Bahia (Processo nº 235881.0218393/2022).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>