<xml><article id="31403761" name="ATA NA 11_PL_22_03_2023-BD-IMPRE" idOficio="9507509" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="132" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=132" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20476252">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 11, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 11, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Walton Alencar Rodrigues e Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira; e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou as Atas nº 9 e 10 referentes às sessões extraordinária e ordinária, realizadas em 15 de março de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÕES (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Da Presidência:</p><p>Convite à participação no Webinário "Compras Públicas: o que há de novo no front", que será realizada no próximo dia 24, das 10h às 12h, em formato online, na plataforma Microsoft Teams, com transmissão ao vivo pelo canal oficial do TCU no YouTube.</p><p>Convite à participação na Audiência Pública: "Aspectos da crise em Território Yanomami", que será realizada no dia 28 de março de 2023, das 14h às 18h, em formato híbrido, presencialmente, na sala de Conferências Ministro Bento José Bugarin e na Plataforma Teams com transmissão simultânea pelo canal oficial do TCU no YouTube.</p><p>Do Ministro Vital do Rêgo:</p><p>Proposta para abertura de prazo de quinze dias para apresentação de emendas e sugestões ao projeto de ato normativo para alterações na Resolução-TCU 231/2009, a qual dispõe sobre a assistência à saúde dos servidores, ativos e inativos, de seus dependentes, e dos pensionistas civis do Tribunal de Contas da União. Aprovada.</p><p>Do Ministro Jorge Oliveira:</p><p>Registro de que foi proferido despacho no processo TC-047.400/2020-0, que trata de acompanhamento das ações tomadas para a retomada das obras da Usina Termonuclear Angra 3, incluindo avaliação da viabilidade econômicofinanceira, aspectos construtivos gerais e prazos envolvidos, constituído por força do Acórdão 4.529/2020-Plenário.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-001.016/2022-9, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>- TC-008.037/2015-9, TC-012.967/2019-0, TC-028.421/2016-7 e TC-029.258/2019-7, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-040.715/2021-3, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo;</p><p>- TC-026.436/2015-9, de relatoria do Ministro Antonio Anastasia;</p><p>- TC-014.328/2021-6, TC-021.795/2016-9, TC-021.796/2016-5, TC-028.307/2019-4, TC-029.828/2013-9 e TC-044.336/2020-9, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus; e</p><p>- TC-006.693/2021-0, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 461 a 503.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 504 a 554, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>PROCESSOS TRANSFERIDOS DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base nos §§ 3º e 10 do artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-034.902/2015-5, cujo relator original é o Ministro Bruno Dantas, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 31 de maio de 2023. O pedido de adiamento ocorreu antes da sustentação oral que estava prevista (Questão de Ordem nº 4/2022). O processo está sob pedido de vista formulado em 7 de dezembro de 2022 pelo Ministro Vital do Rêgo. Já votou o relator (Anexo III da Ata nº 46/2022-Plenário).</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base nos §§ 3º e 10 do artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-035.732/2020-2, cujo relator é o Ministro Bruno Dantas, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 31 de maio de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 13 de dezembro de 2022 pelo Ministro Walton Alencar Rodrigues, 1º revisor, pelo Ministro Benjamin Zymler, 2 º revisor, e pelo Ministro Vital do Rêgo, 3 º revisor. Já votou o relator (v. Anexo IV da Ata nº 47/2022-Plenário).</p><p>PEDIDO DE VISTA</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-034.669/2016-7, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 31 de maio de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro Benjamin Zymler.</p><p>PROSSEGUIMENTOS DE VOTAÇÃO</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, deu-se prosseguimento à votação do processo TC-000.690/2020-1, cujo relator é o Ministro Bruno Dantas e revisor é o Ministro Vital do Rêgo (Ata nº 46/2022-Plenário). O Tribunal aprovou o Acórdão nº 515, sendo vencedora, por unanimidade, a proposta apresentada pelo relator.</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, deu-se prosseguimento à votação do processo TC- 036.367/2016-8, cujo relator é o Ministro Bruno Dantas e revisor é o Ministro Vital do Rêgo (Ata nº 46/2022-Plenário). O Tribunal aprovou o Acórdão nº 516, sendo vencedora, por unanimidade, a proposta apresentada pelo relator.</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, deu-se prosseguimento à votação do processo TC-032.080/2021-2, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo e revisor é o Ministro Benjamin Zymler (Ata nº 47/2022-Plenário). Os Ministros Walton Alencar Rodrigues, Bruno Dantas e Antonio Anastasia, bem como a representante do Ministério Público junto ao TCU usaram da palavra para discutir a matéria. O Tribunal aprovou o Acórdão nº 518, sendo vencedora a proposta apresentada pelo relator, que foi acompanhado, integralmente, pelos Ministros Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus; e, com ressalvas, pelo Ministro Walton Alencar Rodrigues, que apresentou declaração de voto incluída no Anexo II desta Ata.</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, deu-se prosseguimento à votação do processo TC-045.470/2021-9, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo e revisor é o Ministro Benjamin Zymler (Ata nº 47/2022-Plenário). O Tribunal aprovou o Acórdão nº 517, sendo vencedora, por unanimidade, a proposta apresentada pelo relator.</p><p>REABERTURAS DE DISCUSSÃO</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-003.364/2019-4, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler e revisor é o Ministro Bruno Dantas (Ata nº 44/2022-Plenário). O Tribunal aprovou o Acórdão nº 513, sendo vencedora a proposta apresentada pelo relator, Ministro Benjamin Zymler, após acolher as sugestões apresentadas pelo revisor.</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-007.382/2013-8, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz e revisor é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, autando em substituição ao cargo vacante (Ata nº 12/2022-Plenário). O revisor apresentou voto divergente, incluído no Anexo II desta Ata. O Tribunal aprovou o Acórdão nº 519, sendo vencedora, por maioria, a proposta apresentada pelo relator, na qual foi acompanhado pelos Ministros Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia. Vencido o revisor, acompanhado pelos Ministros Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler.</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-045.458/2021-9, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz e revisor é o Ministro Vital do Rêgo (Ata nº 44/2022-Plenário). O Tribunal aprovou o Acórdão nº 543, sendo vencedora a proposta apresentada pelo relator, Ministro Aroldo Cedraz, após acolher as sugestões apresentadas pelo revisor.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-020.149/2022-0, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, a Dra. Carmen Ieda Carneiro Boaventura declinou da sustentação oral que havia requerido em nome de NP Capacitação e Soluções Tecnológicas Ltda. Acórdão nº 511.</p><p>A sustentação oral solicitada pelo Dr. Fernando Rissoli Lobo Filho em nome da empresa Projeto de Plantas Industriais Ltda., referente ao processo TC-034.902/2015-5, cujo relator é o Ministro Bruno Dantas, não foi realizada, em vista da transferência do processo para a sessão ordinária do Plenário de 31 de maio de 2023.</p><p>Na apreciação do processo TC-029.384/2015-0, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, a Dra. Dagmar Maria Pereira Soares Dutra não compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome próprio. Acórdão nº 512.</p><p>ATOS NORMATIVOS APROVADOS (v. inteiro teor no Anexo III desta Ata)</p><p>TC- 003.364/2019-4, cujo relator é o Ministro Benjamin Zylmer. Acórdão nº 513.</p><p>Resolução - TCU nº 353 de 22 de março de 2023.</p><p>Sumário: Estabelece procedimentos para exame, apreciação e registro dos atos de admissão de pessoal e de concessão de aposentadoria, reforma e pensão pelo Tribunal de Contas da União.</p><p>TC- 003.596/2023-0, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues. Acórdão nº 524.</p><p>Decisão Normativa - TCU nº 203, de 22 de março de 2023.</p><p>Sumário: Aprova, para o exercício de 2024, os coeficientes individuais de participação dos estados e do Distrito Federal nos recursos previstos no art. 159, inciso I, alínea "a", da Constituição Federal (FPE).</p><p>APRECIAÇÃO DO PROCESSO TC-000.586/20223-4</p><p>Na apreciação do processo TC-000.586/20223-4, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, o Plenário firmou entendimento, respeitado o quórum previsto no art. 16, inciso V, do Regimento Interno, no sentido de que: 1) os processos licitatórios e os de contratação direta nos quais houve a "opção por licitar ou contratar" pelo regime antigo (Lei 8.666/1993, Lei 10.520/2002 e arts. 1º a 47-A da Lei 12.462/2011) até a data de 31/3/2023 poderão ter seus procedimentos continuados com fulcro na legislação pretérita, desde que a publicação do Edital seja materializada até 31/12/2023; 2) os processos que não se enquadrarem nas diretrizes estabelecidas no subitem anterior deverão observar com exclusividade os comandos contidos na Lei 14.133/21; e 3) a expressão legal "opção por licitar ou contratar" contempla a manifestação pela autoridade competente que opte expressamente pela aplicação do regime licitatório anterior (Lei nº 8.666/1993, Lei nº 10.520/2002 e Lei nº 12.462/2011), ainda na fase interna, em processo administrativo já instaurado. Acórdão nº 507.</p><p>APRECIAÇÃO DO PROCESSO TC-035.732/2020-2</p><p></p><p>Na apreciação do processo TC-035.732/2020-2, cujo relator original é o Ministro Bruno Dantas, os revisores, Ministros Benjamin Zymler e Vital do Rêgo, apresentaram sugestão ao relator no sentido de realizar oitiva do Ministério de Portos e Aeroportos sobre a manutenção do interesse político em desestatizar o Porto de Santos. O Ministro Bruno Dantas acolheu a sugestão, manifestando-se para que a Presidência do TCU encaminhe ofício ao referido ministério, acrescentando, se houver interesse em seguir com a desestatização, que o poder concedente se pronuncie acerca da determinação e da recomendação constante do seu voto (v. Anexo IV da Ata nº 47/2022-Plenário). Por deliberação do Plenário, a apreciação do processo foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 31 de maio de 2023.</p><p>APRECIAÇÃO DO PROCESSO TC-027.291/2018-9</p><p></p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo TC-027.291/2018-9, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira e revisores são os Ministros Walton Alencar Rodrigues e Vital do Rêgo (Ata nº 27/2022-Plenário). Os Ministros Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Bruno Dantas, Vital do Rêgo e Antonio Anastasia, bem como a representante do Ministério Público junto ao TCU usaram da palavra para discutir a matéria. A votação do processo foi suspensa, nos termos do art. 120 do Regimento Interno, tendo sido retomada ao fim da sessão de julgamento. Os Ministros Walton Alencar Rodrigues e Benjamin Zymler apresentaram, respectivamente, voto revisor e declaração de voto, incluídos no Anexo II desta Ata. O Tribunal aprovou o Acórdão nº 518, sendo vencedora, por unanimidade, a proposta apresentada pelo relator, após acolher as sugestões apresentadas pelo Plenário.</p><p>APRECIAÇÃO DO PROCESSO TC-020.186/2020-7</p><p>Na apreciação do processo TC-020.186/2020-7, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, a representante do Ministério Público junto ao TCU, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva, se manifestou oralmente, em consonância com o art. 109 do Regimento Interno. Respeitado o quórum previsto no art. 16, inciso V, do Regimento Interno, o Plenário firmou entendimento no sentido de que o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da Resolução nº 344/2022. Acórdão nº 534.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 461/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, tendo em vista estes autos de aposentadoria emitido no âmbito do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Maranhão em favor da Sra. Vera Lucia Monteiro Menezes, ex-ocupante do cargo de pedagogo;</p><p>Considerando que o título concessório foi disponibilizado originalmente para exame deste Tribunal em 30/11/2012;</p><p>Considerando que já houve o decurso do prazo de 5 anos de que cuida o § 2º do art. 260 do RITCU para se proceder à revisão de ofício no âmbito deste Tribunal;</p><p>Considerando que a unidade técnica e o Ministério Público propugnam pelo arquivamento do processo, haja vista a impossibilidade de se determinar a revisão de ofício do ato, tendo em vista o decurso do prazo de dez anos desde a sua entrada nesta Corte de Contas;</p><p>ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, incisos II e V, do Regimento Interno, em rejeitar a revisão de ofício suscitada e determinar a anotação do registro tácito do ato de aposentadoria emitido em favor da Sra. Vera Lucia Monteiro Menezes, sem prejuízo de efetuar as determinações adiante especificadas:</p><p>1. Processo TC-010.115/2022-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Vera Lucia Monteiro Menezes (067.468.453-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Maranhão.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: Mário de Andrade Macieira (4217/OAB-MA), Larissa Carvalho Furtado Braga Silva (18984/OAB-MA) e outros, representando Vera Lucia Monteiro Menezes.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. à AudPessoal, para que proceda às anotações devidas no sistema e-Pessoal;</p><p>1.7.2. ao órgão jurisdicionado, para que acompanhe o andamento do Mandado de Segurança 2002.37.00.003413-5, em trâmite perante o Tribunal Regional Federal da 1ª Região, procedendo-se à reposição ao Erário dos valores recebidos por força das decisões judiciais de caráter precário, em caso de reforma das referidas decisões, nos termos do § 3º do artigo 46 da Lei 8.112/1990; e</p><p>1.7.3. autorizar, desde já, o oportuno arquivamento dos presentes autos, nos termos do artigo 169, inciso V, do RITCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 462/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos art. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, e no art. 54 da Resolução TCU 164/2003 c/c o enunciado 145 da Súmula de Jurisprudência predominante do Tribunal, em autorizar a Secretaria de Controle Externo competente a apostilar o Acórdão 2.714/2022-Plenário, para fins de correção de inexatidão material, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, mantendo-se os demais termos da deliberação ora retificada.</p><p>1. Processo TC-024.401/2013-7 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2012)</p><p>1.1. Responsáveis: Aldemir Bendine (043.980.408-62); Alexandre Carneiro Cerqueira (175.752.978-04); Alexandre Corrêa Abreu (837.946.627-68); Austerlitz Bringel Erse (087.711.622-91); César Augusto Rabello Borges (033.166.375-91); Delma Santos de Andrade (381.034.781-72); Eduardo César Pasa (541.035.920-87); Eslei José de Morais (391.384.701-44); Fatima Paula Pinto Romero (186.280.361-72); Fernanda de Castro Hummel (135.576.188-38); Flavio Dino de Castro e Costa (377.156.313-53); Homero Mateus Fonseca (124.930.749-04); Jânio Carlos Endo Macedo (038.515.528-06); Leila Maria Quinhoes de Carvalho Holsbach (279.383.441-68); Lourenco Milton Rabelo dos Santos (184.626.341-72); Luiz Henrique Guimarães de Freitas (350.319.726-53); Marcelo Pedroso (097.825.858-40); Marco Antonio de Britto Lomanto (270.782.991-91); Maria Vania Jezini Fernandes (239.803.031-87); Osmar Fernandes Dias (171.988.289-49); Patrícia Fernandes (863.742.577-15); Paulo Guilherme Lopes de Araujo (070.000.247-20); Paulo Roberto Lopes Ricci (079.020.578-51); Ricardo Antonio de Oliveira (103.763.008-41); Tatiana Freire Wanderley (707.851.041-00); Thiago Diniz do Nascimento (022.233.104-60); Thusnelda Cavalcante Frick (130.831.125-72); Tufi Michreff Neto (947.748.629-91); Victor Hugo Toniolo Silva (036.007.319-04); Walter Nunes de Vasconcelos Junior (416.529.166-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Brasileiro de Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3.1. Ministro que declarou impedimento na sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: Nadja Maria Mehmeri Lordêlo (252527/OAB-DF) e Maria do Perpetuo Socorro Lobato de Farias, representando Flavio Dino de Castro e Costa; Vinicius Rene Lummertz Silva, Nadja Maria Mehmeri Lordêlo e outros, representando Instituto Brasileiro de Turismo; Eduardo Silva Freitas (26391/OAB-DF), representando Thusnelda Cavalcante Frick.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 463/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso III, e 243 do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, em considerar atendida a determinação exarada por meio do subitem 9.8 do Acórdão 680/2022-Plenário, conforme pareceres uniformes emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-026.613/2020-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 016.828/2022-4 (COBRANÇA EXECUTIVA); 028.993/2022-5 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsável: Carlos Alberto Marcos (137.210.668-55)</p><p>1.3. Entidade: Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT - AC Pimenteiras do Oeste/RO</p><p>1.4. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>1.6. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. dar ciência do presente acórdão à Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT, acompanhado da instrução técnica inserta à peça 73; e</p><p>1.8.2. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, inciso V, do RITCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 464/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos que tratam, originalmente, de auditoria nas obras rodoviárias da BR-163/PR, trecho Cândido Rondon - Entroncamento BR-272 (km 282,6 ao km 346,8), incluídas no Programa Emergencial de Trafegabilidade e Segurança nas Estradas (PETSE).</p><p>Considerando que o TCU decidiu, por meio dos subitens 9.1 e 9.3 do Acórdão 2.071/2007-Plenário, mantidos em grau de recurso pelos Acórdãos 1.934/2008-Plenário e 2.695/2008-Plenário, aplicar multa ao pelo Sr. David José de Castro Gouvêa e expedir determinação ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit), a fim de que "observe a vedação contida no subitem 9.1.2 do Acórdão nº 1.322/2006-TCU-Plenário, no sentido de que os pagamentos dos serviços executados nas obras objeto deste processo observem o desconto de 20% sobre os preços do Sicro2 previsto na Instrução de Serviço nº 2/2006 do Dnit";</p><p>Considerando que o presente feito e o decorrente do processo de cobrança executiva (TC 015.593/2009-7) foram sobrestados, à vista da interposição da Ação Ordinária 2009.70.00.014336-9/PR, pelo Sr. David José de Castro Gouvêa, em face da multa que lhe foi imputada, e da Ação Civil Pública 2006.70.05.004704-1/PR, pelo MPF, visando à declaração da nulidade do contrato firmado com a sociedade empresária Redram Construtora de Obras Ltda.;</p><p>Considerando a existência de decisões judiciais transitadas em julgado nos referidos processos, que culminaram com o efetivo pagamento da multa imposta ao Sr. David José de Castro Gouvêa, a partir da execução do depósito judicial outrora realizado; e o reconhecimento da validade do Contrato UT/09-003/2006-00 e do preço praticado, com determinação para que fosse pago integralmente o valor pactuado; e</p><p>Considerando que a empresa contratada logrou obter a liberação dos valores retidos no âmbito da Ação de Cumprimento de Sentença contra a Fazenda Pública 5007738-67.2021.4.04.0000;</p><p>ACORDAM, os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, por unanimidade, em levantar o sobrestamento do TC 015.593/2009-7 e dos presentes autos; em dispensar o cumprimento da determinação consignada no subitem 9.3 do Acórdão 2.071/2007-Plenário, por perda de objeto; em dar ciência desta deliberação ao Sr. David José de Castro Gouvêa, à empresa Redram Construtora de Obras Ltda. e ao Dnit; e em determinar o encerramento deste processo, com fundamento no art. 169, incisos II e V, do Regimento Interno do TCU, e do TC 015.593/2009-7, por apensamento definitivo aos presentes autos, após juntar nele a cópia desta deliberação com fundamento no art. 169, inciso I, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres anteriores.</p><p>1. Processo TC-002.003/2006-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 005.597/2006-8 (DENÚNCIA); 015.593/2009-7 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: David José de Castro Gouvêa (232.236.859-87) e Redram Construtora de Obras Ltda (76.444.751/0001-69).</p><p>1.3. Interessado: Congresso Nacional (vinculador)</p><p>1.4. Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p><p>1.5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.8. Representação legal: Carlos Alberto Farracha de Castro (OAB/PR 20.812); Almir Hoffmann de Lara Junior (OAB/DF 11.388) e Ana Paula de Vasconcelos (OAB/DF 6.048-E), representando Redram Construtora de Obras Ltda. (CNPJ 76.444.751/0001-69); e Carlos Alberto Farracha de Castro (OAB/PR 20.812), representando David José de Castro Gouvêa (232.236.859-87).</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 465/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de representação formulada pelo Município de Paraibuna/SP, dando conta de possíveis irregularidades ocorridas em concessão de serviço público de geração de energia elétrica, relacionadas à manutenção do serviço de operação de sistema de ferry boat e balsas para transporte de pessoas e veículos entre os bairros isolados pelo reservatório da UHE Paraibuna (com capacidade instalada de 84 MW), pela Companhia Energética de São Paulo (Cesp), por força do Contrato de Concessão de Geração 003/2004-Aneel, vigente até 3/6/2022,</p><p>Considerando que a prestação dos serviços de ferry boat e balsa não faz parte do escopo do Contrato de Concessão da UHE Paraibuna, não envolve recursos públicos federais e não é de competência da União; e</p><p>Considerando que não cabe ao TCU endereçar determinações a entidades jurisdicionadas para a prestação de serviços públicos de transporte aquaviário no âmbito local e estadual, os quais competem, respectivamente, aos Municípios e aos Estados, conforme os arts. 30, inciso V, e 25 da Constituição Federal;</p><p>ACORDAM, Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, por unanimidade, com fundamento no art. 235, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, no art. 169, inciso VI, c/c o art. 237, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, e no art. 105 da Resolução-TCU 259/2014 em não conhecer da representação; em dar ciência da deliberação ao autor da representação, à Aneel e ao Ministério das Minas e Energia; e em arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-007.498/2022-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidades: Agência Nacional de Energia Elétrica; Ministério de Minas e Energia e Ministério de Minas e Energia (MME).</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica).</p><p>1.5. Representação legal: Fabrício Pereira de Melo, RG 15.193.563-4, representando o Município de Paraibuna/SP.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 466/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de representação formulada pela empresa Target Soluções em Higiene Limpeza e Descartáveis Eireli, dando conta de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico (PE) 2022012000457 sob a responsabilidade de Administração Regional do Sesc no Estado de São Paulo (Sesc/SP), cujo objeto é o fornecimento de produtos de higiene - papéis sanitários e dispensadores em sistema de comodato para diversas unidades,</p><p>Considerando que não houve lesão real ao princípio da competividade, haja vista a participação de onze empresas no certame atualmente em andamento;</p><p>Considerando que o processo de ratificação de marca está em fase de regulamentação pelo Sesc/SP; e</p><p>Considerando que a ocorrência similar verificada nos autos foi objeto de ciência por meio do recém editado Acórdão 1.004/2023-2ª Câmara.</p><p>ACORDAM, Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, uma vez satisfeitos os requisitos de admissibilidade; em considerá-la, no mérito, parcialmente procedente; em dispensar a expedição de recomendação à Administração Regional do Sesc no Estado de São Paulo, com fundamento no inciso I do parágrafo único do art. 16 da Resolução- TCU 315/2020, tendo em vista que que tramita no âmbito do Conselho Nacional do Sesc (instância normativa competente) um novo projeto de Resolução de Licitação e Contratos (RLC) que, dentre outros, tratará de pontos relativos à ratificação de marca; em dar ciência desta deliberação ao autor da representação e à Administração Regional do Sesc no Estado de São Paulo; e em arquivar o processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-030.799/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Administração Regional do Sesc no Estado de São Paulo.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Renata Munhós Torres (400.076/OAB-SP), Charles Moura Alves (180.705/OAB-SP) e outros, representando Administração Regional do Sesc no Estado de São Paulo; Yuri Tian Yi Chang (387417/OAB-SP), representando Target Soluções Em Higiene Limpeza e Descartáveis Eireli.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 467/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, 243, e 250, inciso III, do Regimento Interno, em considerar atendidas as medidas solicitadas no item 1.8.1, do Acórdão 1052/2022- TCU - Plenário, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-010.042/2022-9 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Minas Gerais.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. dar ciência desta deliberação à Universidade Federal de Minas Gerais- UFMG;</p><p>1.6.2. determinar o apensamento deste processo ao processo originador (TC 045.783/2021- 7), nos termos do art. 36 da Resolução - TCU 259/2014, alterada pela Resolução - TCU 321/2020.</p><p>ACÓRDÃO Nº 468/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que esta Corte de Contas, por meio do Acórdão 14.049/2020 - TCU - 1ª Câmara, resolveu julgar irregulares as contas do Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Mãe do Rio e de Iracildo Cordeiro, condenando-os em débito e aplicando-lhes multa;</p><p>considerando que neste momento o Sr. Iracirdo Cordeiro ingressa com recurso de revisão (R002, peça 100);</p><p>considerando que, conforme exposto no exame preliminar efetuado pela AudRecursos, com o qual concordou o Ministério Público junto a esta Corte, a peça recursal apresentada contra o Acórdão 14.049/2020 - TCU - 1ª Câmara não preenche os requisitos específicos exigidos para a admissão de recurso de revisão, previstos nos incisos do artigo 35 da Lei Orgânica do TCU;</p><p>considerando que o recorrente se limita, essencialmente, a invocar hipótese legal compatível com o recurso de revisão, sem, contudo, satisfazê-la materialmente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, com fundamento nos artigos 35 da Lei 8.443/92; 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º, e 278, § 2º, do Regimento Interno, em não conhecer do recurso de revisão interposto pelo Sr. Iracirdo Cordeiro (R002, peça 100), e em determinar seja comunicado ao interessado o teor da presente deliberação, juntamente com reprodução do exame de admissibilidade efetuado pela AudRecursos e do parecer do Ministério Público.</p><p>1. Processo TC-037.654/2018-7 (RECURSO DE REVISÃO EM TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Iracirdo Cordeiro (477.422.082-53); Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Mae do Rio (05.363.403/0001-19).</p><p>1.2. Recorrente: Iracirdo Cordeiro (477.422.082-53).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Pará.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.6. Relator da deliberacao recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Eric Felipe Valente Pimenta (21.794/OAB-PA) e Rodrigo Chaves Rodrigues (15.275/OAB-PA), representando Iracirdo Cordeiro.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 469/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso XVI, e 53 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso III; 234 e 235, todos do Regimento Interno, em não conhecer da presente denúncia, ante a inexistência dos pressupostos de admissibilidade previstos no artigo 235 do Regimento Interno do TCU, retirar-lhe a chancela de sigilo, bem como determinar o seu arquivamento, devendo-se dar ciência desta deliberação à à unidade jurisdicionada e aos interessados.</p><p>1. Processo TC-019.490/2022-4 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 470/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso XVI, e 53 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso III; 234 e 235, todos do Regimento Interno, em não conhecer da presente denúncia, ante a inexistência dos pressupostos de admissibilidade previstos no art. 235 do RI/TCU, retirar-lhe a chancela de sigilo, bem como determinar o seu arquivamento, devendo-se dar ciência desta deliberação à unidade jurisdicionada ao denunciante.</p><p>1. Processo TC-031.581/2022-6 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 471/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso XVI, e 53 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 15, inciso I, alínea "p"; 143, inciso III; 234 e 235, todos do Regimento Interno, em não conhecer da presente denúncia, ante a inexistência dos pressupostos de admissibilidade previstos no artigo 235 do RI/TCU, retirar-lhe a chancela de sigilo, bem como determinar o seu arquivamento, devendo-se dar ciência desta deliberação aos interessados.</p><p>1. Processo TC-031.763/2022-7 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Superintendência de Seguros Privados.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.7. Representação legal: Patricia Helena Pomp de Toledo Menezes (283585/OAB-SP).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 472/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que o presente processo tem como objetivo verificar o cumprimento do item 9.2., e seus subitens, e do item 9.3. do Acordão 2.333/2021-TCU-Plenaìrio, exarado no âmbito do processo de auditoria operacional integrada com aspectos de conformidade realizada no Ministério da Economia, no Banco Central do Brasil, no Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social e no Banco do Brasil S.A., com o objetivo de avaliar a implementação e o resultado dos programas de acesso a crédito para enfrentamento aÌ crise da Covid-19 (TC 014.547/2021-0);</p><p>Considerando que, com base nas informações e documentos apresentados em diligência junto aÌ Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade do extinto Ministério da Economia (Sepec/ME) e aÌ Controladoria-Geral da União (CGU), a unidade técnica se manifestou no sentido de classificar a determinação constante do item 9.2., caput, do Acordão 2.333/2021-TCU- Plenário como cumprida;</p><p>Considerando que as determinações constantes dos subitens 9.2.1. e 9.2.2. do Acórdão ora em questão foram parcialmente cumpridas, visto que o objetivo pretendido de se iniciar a estruturação de um sistema de gestão de riscos e de avaliação e monitoramento do Programa Nacional de Apoio às Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe) foi atingido, a unidade instrutora propõe que, após dar ciência das impropriedades verificadas com o fito de orientar a atuação da Sepec/ME ou do órgão que venha a lhe suceder, não será necessário adotar nenhuma medida adicional por este Tribunal;</p><p>Considerado que a determinação presente no subitem 9.2.3. e a recomendação feita por meio do item 9.3., ambos do Acordão 2.333/2021-TCU-Plenário, foram avaliadas como não mais aplicáveis, a unidade responsável pelo monitoramento propôs torná-los insubsistentes;</p><p>Considerando a determinação contida no item 9.2. do Acordão 2.289/2021-TCU-Plenaìrio, deve-se informar o resultado do presente monitoramento aÌ Comissão Mista de Planos, Orçamentos Públicos e Fiscalização do Congresso Nacional;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 143, inciso III, 169, inciso V, e 243 do Regimento Interno, em considerar cumprida a determinação constante do item 9.2., caput, do Acórdão 2.333/2021-TCU- Plenário, considerar monitoradas as recomendações contidas nos subitens 9.2.1. e 9.2.2. do Acórdão 2.333/2021-TCU-Plenário, sem prejuízo do envio da ciência contida no item 1.6.1. desta decisão, assim como tornar insubsistente os itens 9.2.3. e 9.3. do Acórdão 2.333/2021-TCU- Plenário e apensar os presentes autos ao TC 014.547/2021-0 após informar a Comissão Mista de Planos, Orçamentos Públicos e Fiscalização do Congresso Nacional acerca desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-006.222/2022-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Controladoria-geral da União; Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade (extinta).</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1) Dar ciência aÌ Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade do Ministério da Economia (Sepec/ME), ou futuro órgão incumbido do papel de gestor do Programa Nacional de Apoio às Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), nos termos do art. 9º, inciso II, da Resolução TCU 315/2020 que:</p><p>1.6.1.1 o Plano de Monitoramento de Riscos do Pronampe não estabeleceu quais atividades de monitoramento de riscos e de acompanhamento dos indicadores criados para esse fim serão realizadas, os responsáveis por cada tarefa, a periodicidade e as medidas a serem tomadas, caso os riscos se materializem, bem como não fixou as metas anuais referentes aos indicadores criados, em desacordo com os artigos 5º, inciso III, 6º, parágrafo único, inciso I, e 17, caput, c/c seu inciso III, do Decreto 9.203/2017;</p><p>1.6.1.2. o Plano de Avaliação e Monitoramento do Pronampe não estabeleceu quais as atividades de monitoramento e de avaliação do referido Programa e de acompanhamento dos indicadores criados para esse fim serão realizadas, os responsáveis por cada tarefa, a periodicidade em que as atividades serão realizadas, bem como não fixou as metas anuais referentes aos indicadores criados, em desacordo com os artigos 4º, inciso III, 6º, parágrafo único, inciso I, do Decreto 9.203/2017.</p><p>ACÓRDÃO Nº 473/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando a interposição, pelo Estado de Mato Grosso, de Agravo (peça 141) contra a medida cautelar suspensiva dos procedimentos administrativos tendentes à alteração do modal de Veículo Leve sobre Trilhos (VLT) para o Bus Rapid Transit (BRT), entre os municípios de Cuiabá/MT e de Várzea Grande/MT, objeto do RDCi Presencial, Edital n. 047/2021 (Processo n. 387506/2021), com despacho concessivo (06/05/2022) referendado pelo Acórdão 1.003/2002-TCU-Plenário.</p><p>Considerando a decisão proferida pelo Supremo Tribunal Federal em sede do Mandado de Segurança 38.710, por meio do qual, a pedido do TCE/MT, foi deferido o pedido de liminar (25/08/2022), para suspender os efeitos do Acórdão 1.003/2002-TCU-Plenário, que referendou a medida cautelar impedindo o Governo do Estado de Mato Grosso de assinar contrato referente à mencionada substituição do modal de transporte público coletivo intermunicipal, projeto de mobilidade urbana concebido inicialmente com recursos federais no âmbito dos preparativos para a Copa do Mundo de 2014.</p><p>Considerando que o Supremo Tribunal Federal, em 19/12/2022 (peça 198), ao conceder a segurança impetrada, cassou os efeitos do acórdão prolatado, concluindo pela ausência de competência do Tribunal de Contas da União para analisar e julgar os procedimentos administrativos e contratações de obras e de serviços inerentes ao VLT/BRT, ressaltando, entretanto, que a competência da Corte de Contas poderá novamente ser instaurada caso sejam realizados quaisquer contratos de financiamento que utilizem verba federal.</p><p>Considerando a ausência de trânsito em julgado no âmbito do processo em curso no Supremo Tribunal Federal, tendo sido interposto Agravo Regimental em 23/12/2022.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 277, inciso V; 278; 289, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c os arts. 47 e 53, da Resolução TCU 259/2014, em conhecer do Agravo, sem efeito suspensivo, e considerá-lo prejudicado em face da decisão de mérito proferida no âmbito do MS 38.710 - STF; determinar o sobrestamento do processo e de seu apenso, ante a decisão judicial que atualmente obsta o seu regular prosseguimento; restituir os autos à unidade técnica para a medidas cabíveis, e dar ciência da deliberação ao agravante, de acordo com o parecer emitido nos autos.</p><p>1. Processo TC-000.407/2021-6 (AGRAVO EM REPRESENTAÇÃO COM MEDIDA CAUTELAR)</p><p>1.1. Apensos: 047.745/2020-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Recorrente: Procuradoria Geral do Estado de Mato Grosso (03.507.415/0003-06).</p><p>1.3. Órgãos/Entidades: Governo do Estado de Mato Grosso; Secretaria de Estado de Infraestrutura Logística - Seinfra/MT; Município de Cuiabá/MT; Ministério do Desenvolvimento Regional.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Urbana (SeinfraUrb).</p><p>1.8. Representação legal: Francisco de Assis da Silva Lopes, Procurador-Geral do Estado de Mato Grosso e outros.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>