<xml><article id="31096312" name="Ata_4_1C_07_03_2023 - BZ - IMPRE" idOficio="9467928" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="15/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20420765">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1684/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de pensão militar emitido em favor da interessada a seguir relacionada, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-022.357/2022-0 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessado: Clarice da Silva Joaquim (077.623.337-89).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1685/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de pensão militar emitido em favor da interessada a seguir relacionada, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-028.496/2022-1 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessada: Edceia Matos Pinto (990.249.773-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1686/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de pensão militar em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-028.509/2022-6 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Ekel Schoenau Vasconcellos (465.858.699-15); Kahrim Schoenau Vasconcellos (376.712.009-72); Karla Schoenau Vasconcellos (416.821.579-20); Lucelia Luciano de Oliveira Azevedo (284.926.764-34); Maria Ione Pereira do Vale (174.386.753-00); Neide Moura Afonso da Silva (166.943.174-68); Neyde Rodrigues Alonso (196.514.147-15); Ursula Schoenau Vasconcellos (303.289.180-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1687/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de reforma em favor do interessado a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-014.531/2021-6 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessado: Claudomiro dos Santos da Silva (437.300.001-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1688/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ tendo em vista estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto), em desfavor de Paulo Leonar Ferreira Amador, em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos federais repassados por meio do convênio de registro Siafi 698067 (peça 3), firmado entre o referido órgão e o município de Wenceslau Braz/PR, e que tinha por objeto a execução de "ações de recuperação de danos causados por desastres",</p><p>Considerando os pareceres uniformes emanados nos autos às peças 49 a 52;</p><p>Considerando que, a partir dos elementos constantes no processo e do exame das ocorrências descritas na seção "Exame Técnico" do relatório instrutivo, foi possível concluir pelo afastamento do débito, tendo em vista a aprovação da prestação de contas pela concedente corroborando a execução física do objeto pactado;</p><p>Considerando, desse modo, a inexistência de débito a ser cobrado do gestor;</p><p>ACORDAM, por unanimidade, nos arts. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do Tribunal e arts. 5º, inciso II, e 7º, inciso II, da Instrução Normativa TCU 71/2012, ante a ausência de pressupostos de desenvolvimento válido e regular do processo, em determinar o arquivamento do seguinte processo, informando os responsáveis e o jurisdicionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-001.678/2022-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Paulo Leonar Ferreira Amador (041.388.299-38).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Wenceslau Braz - PR.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1689/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em desfavor do Sr. João Roberto Pereira de Melo, ex-Prefeito Municipal de Santo Amaro/BA, na gestão 2005-2008, em decorrência de rejeição parcial da prestação de contas relativa à aplicação dos recursos repassados na órbita do Programa Nacional de Alimentação Escolar - PNAE, no exercício de 2005, àquela municipalidade,</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados nos autos pela unidade técnica e pelo MP/TCU (peças 32 a 35);</p><p>Considerando que, no caso em exame, ocorreu a prescrição das pretensões sancionatória e ressarcitória, uma vez que após a apresentação da prestação de contas, em 14/2/2006 (peça 6), só há registro documental de mínimo tratamento da matéria por parte do órgão repassador no Parecer Financeiro 580/2016-DIAFI/COPRA/CGCAP/DIFINFNDE, de 3/10/2016, (peça 8, p. 3-5), o que caracteriza, comprovadamente, o decurso pleno do prazo prescricional de cinco anos previsto na Resolução TCU 344/2022; e</p><p>Considerando a configuração da hipótese prevista no art. 6º, inciso II, c/c art.19 da IN/TCU 71/2012, decurso de prazo superior a dez anos entre a data provável de ocorrência do dano e a primeira notificação dos responsáveis pela autoridade administrativa competente;</p><p>ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a" do Regimento Interno do Tribunal, c/c art. 11 da Resolução TCU 344/2022 e arts. 6º, inciso II, e art.19 da IN/TCU 71/2012, em arquivar os autos, sem julgamento do mérito, em virtude da ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, com a caracterização superveniente da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-026.038/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: João Roberto Pereira de Melo (047.884.435-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Santo Amaro - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1690/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria de Políticas Públicas de Emprego, em desfavor de Instituto Cultural do Trabalho e do Sr. Valdir Vicente de Barros, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por intermédio do Convênio 013/2019-ICT, registro Siafi 371021 (peça 15), firmado entre o Fundo de Amparo ao Trabalhador e o Instituto Cultural do Trabalho,</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados nos autos pela unidade técnica e pelo MP/TCU (peças 80 a 83); e</p><p>Considerando que, no caso em exame, ocorreu a prescrição das pretensões sancionatória e ressarcitória, uma vez que a prestação de contas foi aprovada pelo Departamento de Qualificação Profissional do Ministério do Trabalho e Emprego em 27/9/2001 (peça 43, p. 4) e, somente após transcorrido mais de cinco anos desde a sua aprovação, em 12/11/2007, a Controladoria-Geral da União emitiu o relatório de fiscalização cujos achados teriam motivado a adoção de medidas com vistas ao reexame da prestação de contas (peças 45, p. 5-6 e 15; e 46), o que caracteriza o decurso do prazo prescricional previsto na Resolução TCU 344/2022;</p><p>ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a" do Regimento Interno do Tribunal, c/c arts. 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em arquivar os autos, sem julgamento do mérito, em virtude da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-038.308/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto Cultural do Trabalho (61.054.003/0001-00); Valdir Vicente de Barros (033.615.197-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1691/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ tendo em vista estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Cidadania em desfavor do Sr. Moacir Gadotti e do Instituto Paulo Freire, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio 001/SAIP/MDS/2005 (peça 9), firmado entre o então Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome (MS) e o referido Instituto;</p><p>Considerando a análise porfiada pelo douto Ministério Público à peça 1.407, os responsáveis apresentaram tempestivamente a prestação de contas dos recursos relativos ao convênio, em 18/10/2007 (peças 57; e 1404, p. 1, item 3), devendo-se considerar esse o termo a quo do prazo prescricional;</p><p>Considerando que, apesar de haver Relatório de Fiscalização da Controladoria-Geral da União, também, com apontamentos sobre irregularidades na execução do convênio, datado de 12/8/2006 (peça 1301), os eventos questionados na TCE começaram a ser desvendados, primordialmente, na análise da documentação comprobatória (peça 1313, p. 22, subitem 16.2);</p><p>Considerando que, de outro lado, interrompe-se a prescrição, nos termos do art. 5º da Resolução 344/2022, pela notificação, oitiva, citação ou audiência do responsável, por quaisquer atos inequívocos de apuração do fato e de tentativa de solução conciliatória e pela decisão condenatória recorrível;</p><p>Considerando, além disso, conforme o art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/1999, bem como o art. 4º da Resolução-TCU 344/2022, que incide a prescrição punitiva e ressarcitória se o processo ficar paralisado por mais de cinco anos;</p><p>Considerando que, no caso em exame, entre 12/8/2009 (Nota Técnica nº 151/2009 - DAPE/SANS/MDS, emitida pelo Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome, à peça 1312) e 22/10/2014, Nota Técnica nº 95/2014 - COPC/CGEOF/SESAN/MDS (peça 1313), o processo, em seu exame ordinário de prestação de contas, encontrou-se paralisado por mais de cinco anos, sem qualquer atestação de movimentação processual e/ou ação inquestionável providência para apuração factual ou respectiva autoria que leve a interrupção do prazo prescricional, nos termos do art. 5º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>Considerando, assim, que o conjunto de elementos colhidos na instrução processual permite que se decida pela incidência da prescrição ordinária, prevista no art. 1º da Lei 9.873/1999 e no art. 2º da Resolução/TCU 344/2022;</p><p>ACORDAM por unanimidade, com base nos arts. 2º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, c/c o art. 212 do Regimento Interno do Tribunal, em considerar, no mérito, prescritos os atos em apuração nesta tomada de contas especial e determinar o seu respectivo arquivamento, informando o órgão instaurador da TCE e os respectivos responsáveis, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-039.733/2020-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto Paulo Freire (69.270.486/0001-84); Moacir Gadotti (289.713.458-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1692/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, tendo em vista estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor do Sr. Everaldo dos Santos, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Fundo Nacional de Assistência Social,</p><p>Considerando que o valor dos débitos atualizados monetariamente dos presentes autos é inferior a R$ 75.000,00, quantia fixada no art. 6º, inciso I, da Instrução Normativa 71/2012;</p><p>Considerando que não houve ainda citação válida;</p><p>Considerando a proposta dos pareceres uniformes juntados aos autos concluindo, com fulcro nos artigos 169, inciso VI, e 213 do Regimento Interno do Tribunal, o arquivamento dos autos, sem cancelamento de débito no valor original de R$ 14.222,54, a cujo pagamento continuará obrigado o responsável;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU (peça 49), apontando que o município não deve ser responsabilizado pelo débito, uma vez que não restou comprovado nos autos que o ente federado se beneficiou da aplicação irregular dos recursos e que a matéria encontra-se positivada pelo Tribunal mediante a Decisão Normativa 57/2004, que "regulamenta a hipótese de responsabilização direta dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios, nos casos de transferência de recursos público federais";</p><p>Considerando, em razão disso, que, ainda que o valor esteja inferior ao limite regulamentar estabelecido para a abertura de tomada de contas especial não tenha sido atingido, quem deveria responder pelo débito identificado nos autos é o ex-prefeito, gestor dos recursos e responsável pela comprovação, perante a União, da regular aplicação dos recursos transferidos à municipalidade ou pela sua devolução aos cofres federais, se não utilizados;</p><p>ACORDAM, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade e com fundamento nos arts. 169, inciso VI, e 213 do Regimento Interno do Tribunal, em determinar o arquivamento do presente processo, sem cancelamento de débito no valor original de R$ 14.222,54, a cujo pagamento continuará obrigado o devedor, Sr. Everaldo dos Santos, ex-prefeito do Município de Laguna/SC, para que lhe possa ser dada quitação, dando ciência desta deliberação ao órgão instaurador da TCE e aos responsáveis, sem prejuízo da adoção das medidas previstas no art. 15 da IN TCU 71/2012.</p><p>1. Processo TC-045.722/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Prefeitura Municipal de Laguna - SC (82.928.706/0001-82).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Laguna - SC.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1693/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor do Sr. Romildo Alcantara de Andrade, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Fundo Nacional de Assistência Social;</p><p>Considerando a instrução da unidade técnica (peças 49, 50 e 51) e o parecer exarado pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 52);</p><p>Considerando que prescrevem em 5 anos as pretensões punitiva e ressarcitória (art. 2º da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o prazo prescricional será contado a partir da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise inicial (art. 4º, inciso II, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que a prescrição se interrompe, entre outros, por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, inciso II, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que a apresentação dos documentos referentes à prestação de contas ocorreu em 30/9/2010, tendo as contas sido aprovadas em 12/7/2011 (peças 9 e 10), ao passo que o primeiro ato inequívoco de apuração das irregularidades ocorreu em 27/4/2017 (peça 32 - Nota Técnica 578/2017 - CPCRFF/CGPC/DEFNAS, sugerindo o estorno da aprovação da prestação de contas, em função de possíveis irregularidades apontadas por meio de denúncia), portanto, em período superior a 5 anos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) arquivar o processo, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular, com fundamento no art. 169, inciso VI, c/c art. 212 do RI/TCU, e art. 11 da Resolução TCU 344/2022; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS) e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-045.755/2021-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Romildo Alcantara de Andrade (040.356.905-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Santa Inês - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1694/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de aposentadoria de Tarciso da Silva Marques Filho emitido pelo Superior Tribunal de Justiça e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos;</p><p>considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando a presunção de boa-fé do interessado;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Tarciso da Silva Marques Filho;</p><p>b) expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-029.747/2022-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Tarciso da Silva Marques Filho (366.709.441-87)</p><p>1.2. Unidade: Superior Tribunal de Justiça</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinar ao Superior Tribunal de Justiça que:</p><p>1.7.1. promova, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, o destaque da parcela incorporada a partir do exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 e a transforme em parcela compensatória, devendo a referida parcela ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE, caso tenha sido concedida por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa;</p><p>1.7.2. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor ao interessado e o alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido.</p><p>1.7.3. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pelo ex-servidor.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1695/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de aposentadoria de Marta da Costa Braga no cargo de técnica judiciária, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ (TRT-1) e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes: a) da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 08/04/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998; e b) da contagem de período não contínuo para fins de incorporação de adicional por tempo de serviço;</p><p>considerando que a primeira irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal (STF), em repercussão geral, do Recurso Extraordinário (RE) 638.115/CE;</p><p>considerando que a parcela impugnada foi concedida por decisão administrativa e, segundo a modulação de efeitos realizada pelo STF no julgamento do citado RE, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>considerando que, quanto à segunda irregularidade, a jurisprudência desta Corte acerca do tema sedimentou-se no sentido de que, para a concessão da gratificação adicional por tempo de serviço/anuênio, é necessário: a) o cumprimento do tempo de serviço público pleiteado durante a vigência da legislação que gerou essa vantagem; e b) o não rompimento do vínculo jurídico do servidor com a Administração;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU (MPTCU).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II; 260 e 262 do Regimento Interno e com a Súmula TCU 106, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Marta da Costa Braga;</p><p>b) expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-030.941/2022-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Marta da Costa Braga (847.557.337-15)</p><p>1.2. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ que:</p><p>1.7.1. promova, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, o destaque da parcela incorporada a partir do exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 e a transforme em parcela compensatória, devendo a mesma ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>1.7.2. faça cessar, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, os pagamentos decorrentes da concessão irregular de anuênios, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, comunicando ao TCU, no prazo de trinta dias, as providências adotadas;</p><p>1.7.3. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pela interessada até a data da ciência pela unidade deste acórdão;</p><p>1.7.4. informe, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, o inteiro teor desta decisão à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido.</p><p>1.7.5. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1696/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de aposentadoria de Walvique Petitet Frossard, no cargo de técnico judiciário, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ e submetido ao TCU para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectaram a inclusão irregular, nos proventos, de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998;</p><p>considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>considerando que a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada entre 8/4/1998 e 4/9/2001 é decorrente de decisão judicial transitada em julgado em 1º/8/2006 (Ação Ordinária 2004.34.00.048565-0, novo número 0023357-14.2009.4.01.3400, que tramitou na 7ª Vara Federal da Seção Judiciária Federal do Distrito Federal/DF, autor: Associação Nacional dos Servidores da Justiça do Trabalho (Anajustra) e apenas há nos autos declaração de que o interessado é associado até a data da declaração e figura como parte no processo de cumprimento de sentença n°0023357-14.2009.4.01.3400 (peça 3, p. 11-15), sem qualquer informação sobre a legitimidade ativa, ainda que por representação, quando do protocolo da ação ordinária;</p><p>considerando, assim, que é necessário avaliar, para o interessado, as balizas subjetivas da decisão judicial transitada em julgado, adotando como referência, para tanto, os critérios definidos pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento do RE 573.232/SC, já que, para que a ex-servidora seja beneficiária do mencionado feito, faz-se necessário que: a) comprove ter concedido autorização expressa para que a aludida entidade associativa pudesse representá-la na ação ordinária referida; e b) demonstre que, à época do protocolo da ação, era filiada à mencionada associação;</p><p>considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos poderão subsistir, desde que relativos a funções exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 e amparados por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU (MPTCU):</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II; 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Walvique Petitet Frossard;</p><p>expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-030.961/2022-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Walvique Petitet Frossard (551.063.587-87)</p><p>1.2. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ que:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>