<xml><article id="31266721" name="resolucao_936_2023 COAFE" idOficio="9489020" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30936" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária/Coordenação de Autorização de Funcionamento de Empresas" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20450609">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 936, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 936, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Coordenador de Autorização de Funcionamento de Empresas, no uso das atribuições que lhe confere o art. 144, aliado ao art. 203, I, §1° do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC n° 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Alteração de Autorização de Funcionamento das Empresas constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">DANIEL MARCOS PEREIRA DOURADO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>CARLOS ALBERTO FELIX MARTINS- ME / 14.985.925/0001-43</p><p>25351.642244/2013-38 / 7021990</p><p>7110 - AFE - ALTERAÇÃO - FARMÁCIAS E DROGARIAS - RAZÃO SOCIAL / 3182788208</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO:</p><p>Não apresentação da declaração assinada do Anexo I da RDC nº 275/2019, contrariando o art. 11 da RDC nº 275/2019. Adicionalmente, não cumprimento da exigência formulada sob o número de notificação 3657946/20-7, contrariando os artigos 6º e 11 da RDC nº 204/2005.</p><p>--------------------------------------</p><p>VISION MEDICA LTDA - ME / 23.039.218/0001-55</p><p>25351.363404/2017-93 / 8155107</p><p>867 - AFE - ALTERAÇÃO - PRODUTOS PARA SAÚDE - AMPLIAÇÃO OU REDUÇÃO DE ATIVIDADES / 0033464235</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO:</p><p>Não há previsão para a ampliação solicitada, visto que a ampliação e redução de classe de produtos somente é permitida entre cosméticos, produtos de higiene pessoal e perfumes e entre medicamentos e insumos farmacêuticos, conforme art. 22, parágrafo único da RDC 16/2014. Adicionalmente, não apresentação de documento vigente, com dados atualizados, emitido pela autoridade sanitária local competente, que ateste o cumprimento dos requisitos técnicos para as atividades e classes pleiteadas, conforme disposto no artigo 15 e artigo 18 da RDC nº 16/2014.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>