<xml><article id="30890637" name="Aut-145_2023" idOficio="9443364" pubName="DO1" artType="Autorização" pubDate="03/03/2023" artClass="00034:00037:02972:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria III/Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="43" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20386034">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ AUTORIZAÇÃO SIM-ANP Nº 145, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AUTORIZAÇÃO SIM-ANP Nº 145, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA E MOVIMENTAÇÃO da AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, tendo em vista o que consta do processo ANP nº 48610.204981/2020-62 e considerando o atendimento às exigências da Resolução ANP nº 52, de 02 de dezembro de 2015, torna público o seguinte ato:</p><p>Art. 1º Fica a empresa Petrobras Transporte S/A - TRANSPETRO, CNPJ 02.709.449/0032-55, autorizada a pré-operar para efeito de testes e de comissionamento o oleoduto OSSP P12, para a movimentação de petróleo, e o oleoduto OSSP A14, para o transporte de GLP, entre a Estação de São Bernardo do Campo - ESBC e a Refinaria de Capuava - RECAP, no Estado de São Paulo.</p><p>Art. 2º A empresa Petrobras Transporte S/A - TRANSPETRO deverá realizar os testes até o dia 07/05/2023.</p><p>Art. 3º A empresa Petrobras Transporte S/A - TRANSPETRO deverá apresentar um relatório das atividades desenvolvidas no período para a obtenção da Autorização de Operação definitiva.</p><p>Art. 4º Esta Autorização será cancelada no caso não sejam mantidas as condições técnicas previstas e comprovadas para a presente outorga e caso seja descumprido o prazo para envio do Relatório descrito no Art. 3° desta Autorização.</p><p>Art. 5º Fica revogada a Autorização SIM-ANP Nº 675, de 21 de setembro de 2022, publicada no DOU de 22 de setembro de 2022.</p><p>Art. 6º Esta autorização entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELIO DA CUNHA BISAGGIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>