<xml><article id="31406183" name="OUTORGAS_27 03 2023 (625 ao 642)" idOficio="9507953" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/03/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00011" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="61" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=61" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20477033">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 27 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 27 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR VITOR EDUARDO DE ALMEIDA SABACK, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 625 - GR EXTRACAO DE AREIA E TRANSPORTES RODOVIARIOS LTDA, rio Iguaçu, município de Irineópolis/SC, mineração.</p><p>Nº 626 - GR EXTRACAO DE AREIA E TRANSPORTES RODOVIARIOS LTDA, rio Iguaçu, município de Porto União/SC, mineração.</p><p>Nº 627 - GR EXTRACAO DE AREIA E TRANSPORTES RODOVIARIOS LTDA, rio Iguaçu, município de Paula Freitas/PR, mineração.</p><p>Nº 628 - MINERACAO VALE DO SOL LTDA; LEONARDO RIBEIRO PASSOS DOURADO; HUGO LIMA DE SOUZA CARMO, SERGIO RICARDO SILVA MARTINS, rio São Francisco, município de Petrolina/PE, mineração.</p><p>Nº 629 - GUSTAVO MARQUES MAC LAREN, rio Preto, município de Rio das Flores/RJ, criação animal.</p><p>Nº 630 - DUSELLE E SERVICOS LTDA - EPP, UHE Ilha dos Pombos, município de Carmo/RJ, mineração.</p><p>Nº 631 - VALE S.A., Córrego Pequiá, município de Açailândia/MA, outras.</p><p>Nº 632 - LCR PEREIRA - EXTRACAO DE AREIA E TRANSPORTES, rio Paraíba do Sul, município de São Fidélis/RJ, mineração.</p><p>Nº 633 - J. ALVES FILHO TECELAGEM, rio Piranhas, município de Jardim de Piranhas/RN, indústria.</p><p>Nº 634 - PAULO AFONSO LUAN EMPREENDIMENTO IMOBILIARIO 01 SPE LTDA, UHE Paulo Afonso IV/UHE Apolônio Sales (Moxotó), município de Paulo Afonso/BA, outras.</p><p>Nº 636 - MMC CONSULTORIA E PARTICIPACOES LTDA, rio Doce, município de São José do Goiabal/MG, mineração.</p><p>Nº 637 - MMC CONSULTORIA E PARTICIPACOES LTDA, rio Doce, município de São José do Goiabal/MG, mineração.</p><p>Nº 639 - SALOBO METAIS S/A, Barragem de Rejeitos, município de Marabá/PA, consumo humano.</p><p>Nº 640 - OTHELO JAIR PINOTTI, BRUNO GORGES PEREIRA, RODRIGO ROSSI PINOTTI, LUCIANA ROSSI MOURA, SUZANA ROSSI PINOTTI, rio Uruguai, município de Uruguaiana/RS, irrigação.</p><p>Nº 641 - NOVA SINOP EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA, rio São Manuel ou Teles Pires, município de Sinop/MT, irrigação.</p><p>Nº 642 - COMVAP ACUCAR E ALCOOL LTDA, rio Parnaíba, município de Caxias/MA, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes está disponível no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>