<xml><article id="30840773" name="PUBL. 14_3" idOficio="9437273" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="01/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20377534">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇões]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.000562/2023-11 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Krste Spanja Data Nascimento: 22/12/1985 Passaporte: 58408848 País: CROÁCIA Mãe: Kata Spanja Pai: Frane Spanja.</p><p>Processo: 08228.000563/2023-41 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Palmer Clent Lewis Jr Data Nascimento: 06/10/1977 Passaporte: 531255187 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: DEBORAH ANN GOOLSBY Pai: PALMER CLINT LEWIS.</p><p>Processo: 08228.000567/2023-28 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Jessica Mary Elise Ryals Data Nascimento: 03/07/1986 Passaporte: 538832217 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Diane Mary Ruth Bone Pai: John Paul Nicholas Tutini.</p><p>Processo: 08228.000568/2023-72 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Pierre Ernest Gregoire Jr Data Nascimento: 08/02/1972 Passaporte: 565803279 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Vivian Ann Feet Pai: Pierre Ernest Gregoire Sr. .</p><p>Processo: 08228.000594/2023-17 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Russell James Wilkerson Data Nascimento: 06/03/1972 Passaporte: 648377804 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Sue Anne Wilkerson Pai: Dale Francis Wilkerson.</p><p>Processo: 08228.000598/2023-89 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Deividas Poska Data Nascimento: 20/05/1985 Passaporte: 24812605 País: LITUÂNIA Mãe: MARIJA POSKIENE Pai: GINTAUTAS POSKA.</p><p>Processo: 08228.001178/2023-11 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Erling Alan Halle Data Nascimento: 04/07/1958 Passaporte: 34051442 País: NORUEGA Mãe: Margit Halsat Pai: Kolbsjorn Cole Halle.</p><p>Processo: 08228.001753/2023-84 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Michael John Maclean Data Nascimento: 07/03/1979 Passaporte: 524894855 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: CHRISTINE MACLEAN Pai: JOHN MACLEAN.</p><p>Processo: 08228.001766/2023-53 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Michal Grzegorz Debski Data Nascimento: 10/05/1978 Passaporte: EJ2768639 País: POLÔNIA Mãe: BARBARA EWA DEBSKA Pai: JRENEUSZ DEBSKI.</p><p>Processo: 08228.001781/2023-18 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 30/06/2024 Imigrante: Raja Dhilip Pandurangan Data Nascimento: 22/02/1983 Passaporte: U8841799 País: ÍNDIA Mãe: Prageswari Pai: Pandurangan.</p><p>Processo: 08228.001912/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: ALEXANDER PECHHENIN Data Nascimento: 02/04/1974 Passaporte: 76 6059296 País: RÚSSIA Mãe: LARISA ALEXANDROVNA PECHENINA Pai: MIKHAIL MIKHALOVICH PECHENIN.</p><p>Processo: 08228.001973/2023-16 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: PETER MIKAEL JAEGER Data Nascimento: 27/09/1968 Passaporte: 35478511 País: SUÉCIA Mãe: MARITA JAEGER Pai: ERIK JAEGER.</p><p>Processo: 08228.001975/2023-13 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: GRZEGORZ PRUS Data Nascimento: 06/06/1974 Passaporte: EG0097701 País: POLÔNIA Mãe: STEFANIA PRUS Pai: HENRYK PRUS.</p><p>Processo: 08228.001977/2023-96 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: JOSEPH CABRERA DELGADO Data Nascimento: 19/03/1970 Passaporte: P8240049B País: FILIPINAS Mãe: ANA CABRERA DELGADO Pai: ANTONIO SR DELGADO.</p><p>Processo: 08228.001981/2023-54 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: IONUT PARVULET Data Nascimento: 01/11/1985 Passaporte: 060946104 País: ROMÊNIA Mãe: ANGELA PARVULET Pai: VASILE PARVULET.</p><p>Processo: 08228.001982/2023-15 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: TOMASZ HENRYK WALENTYNOWICZ Data Nascimento: 19/01/1975 Passaporte: EM6703057 País: POLÔNIA Mãe: REGINA TERESA WALENTYNOWICZ Pai: KAZIMIERZ WALENTYNOWICZ.</p><p>Processo: 08228.001992/2023-34 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ANDRES JR. BARANDA MAGBANUA Data Nascimento: 21/11/1978 Passaporte: P7964460B País: FILIPINAS Mãe: FLORA OLITHAO BARANDA Pai: ANDRES CLARITO MAGBANUA|.</p><p>Processo: 08228.001996/2023-12 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: RUNE JOHAN KISMUL Data Nascimento: 23/08/1964 Passaporte: 32001269 País: NORUEGA Mãe: ASTRID PAULINE KISMUL Pai: WILLY ANDREAS KISMUL.</p><p>Processo: 08228.002008/2023-52 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: REYNNEL ZIA CASE Data Nascimento: 18/06/1983 Passaporte: P8347144B País: FILIPINAS Mãe: CELSA ZIA CASE Pai: RAMON CASE.</p><p>Processo: 08228.002011/2023-76 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ROMEO JR. LOPEZ ANDRADA Data Nascimento: 24/08/1983 Passaporte: P8700792B País: FILIPINAS Mãe: EVELYN BAIS LOPEZ Pai: ROMEO SEMPIO ANDRADA JR.</p><p>Processo: 08228.002013/2023-65 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: KIRBY MALAGAR QUIROL Data Nascimento: 21/01/1978 Passaporte: P7053123B País: FILIPINAS Mãe: AZUCENA QUIROL Pai: AHM QUIROL.</p><p>Processo: 08228.002023/2023-17 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: MIHAI-EUGEN PANAITESCU Data Nascimento: 28/11/1976 Passaporte: 055826443 País: ROMÊNIA Mãe: MIOARA PANAITESCU Pai: CONSTANTIN PANAITESCU.</p><p>Processo: 08228.002042/2023-27 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Magnus Peter Robertson Neilson Data Nascimento: 05/07/1990 Passaporte: 559172913 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Jenny Neilson Pai: Christopher Neilson.</p><p>Processo: 08228.002057/2023-95 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BRADSEN SAVIO CAJETAN DSOUZA Data Nascimento: 08/11/1981 Passaporte: Z5511330 País: ÍNDIA Mãe: JOSEPHINE DSOUZA Pai: VENUS DSOUZA.</p><p>Processo: 08228.002063/2023-42 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: DAVID MACMILLAN Data Nascimento: 14/05/1974 Passaporte: 120745085 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JEAN MACMILLAN Pai: PETER FRANCIS MACMILLAN.</p><p>Processo: 08228.002065/2023-31 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: JAROSLAW MAREK KREFT Data Nascimento: 23/04/1976 Passaporte: EU5046052 País: POLÔNIA Mãe: ELZBIETA MARIA KREFT Pai: RYSZARD KREFT.</p><p>Processo: 08228.002071/2023-99 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: DAVID GARETH OWEN Data Nascimento: 07/09/1978 Passaporte: 505178684 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: ENID MAUREEN OWEN Pai: ANTHONY MALCOLM OWEN.</p><p>Processo: 08228.002082/2023-79 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: WILLIAMSON SANTOS DOMINGO Data Nascimento: 17/09/1981 Passaporte: P6317407A País: FILIPINAS Mãe: CONSUELO DOMINGO Pai: WILLIAM DOMINGO.</p><p>Processo: 08228.002155/2023-22 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: JOSE ARNEL LASADO LATOZA Data Nascimento: 24/02/1970 Passaporte: P7940452B País: FILIPINAS Mãe: PACITA LATOZA Pai: FELICISIMO LATOZA.</p><p>Processo: 08228.002157/2023-11 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: NINO TORRIGUE ORTIZ Data Nascimento: 09/07/1981 Passaporte: P9234363B País: FILIPINAS Mãe: DELIA VERGARA TORRIGUE Pai: JUANCHO ORTIZ.</p><p>Processo: 08228.002161/2023-81 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ANGUS MAXWELL SMITH Data Nascimento: 21/06/1987 Passaporte: PA3779467 País: AUSTRÁLIA Mãe: KERRIE ELIZABETH MILLS SMITH Pai: PETER MAXWELL SMITH.</p><p>Processo: 08228.002182/2023-11 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: Bartlomiej Tadeusz Bastian Data Nascimento: 30/08/1981 Passaporte: EU0181244 País: POLÔNIA Mãe: Ewa Bastian Pai: Gerard Bastian.</p><p>Processo: 08228.002193/2023-85 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: HARLEY BRAZIL CUNA Data Nascimento: 21/04/1975 Passaporte: P3552705B País: FILIPINAS Mãe: IRENE BRAZIL Pai: FELIPE CUNA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001408/2023-41 Requerente: WILLIAM EDWARD DEACON Prazo: 22/01/2025 Imigrante: WILLIAM EDWARD DEACON Data Nascimento: 14/07/1953 Passaporte: 561943828 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: BARBARA HELEN MYGAS Pai: ARTHUR HENRY DEACON.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022113/2022-27 Requerente: MURIEL MIREILLE MICHELE MAGNET Prazo: 02 Anos Imigrante: MURIEL MIREILLE MICHELE MAGNET Data Nascimento: 29/03/1971 Passaporte: 22EA46862 País: FRANÇA Mãe: RENEE MAURICETTE JEANNE MERLET Pai: ANDRE CAMILLE MAGNET.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022155/2022-68 Requerente: PER ARNE ROSENBERG Prazo: 1 Ano Imigrante: PER ARNE ROSENBERG Data Nascimento: 25/07/1959 Passaporte: 30967779 País: NORUEGA Mãe: RUTH ROSENBERG Pai: HANS ERIK ROSENBERG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020540/2022-71 Requerente: Eirik Torheim Gilje Prazo: 1 Ano Imigrante: Eirik Data Nascimento: 21/08/1985 Passaporte: 30214296 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.001443/2023-61 Requerente: NICOLAS ROBERT CRUMMEY Prazo: 01 Ano Imigrante: NICOLAS ROBERT CRUMMEY Data Nascimento: 10/06/1985 Passaporte: PA9707173 País: AUSTRÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003210/2023-18 Requerente: SAO PAULO FUTEBOL CLUBE Prazo: 2 Anos Imigrante: AZEEZ OLALEKAN BALOGUN Data Nascimento: 01/11/2003 Passaporte: B50072233 País: GANA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001544/2023-31 Requerente: MARTA JARDIM DE MAGALHAES Prazo: 1 Ano Imigrante: Marta Jardim de Magalhaes Data Nascimento: 22/02/1999 Passaporte: CB514581 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.022030/2022-38 Requerente: JOSEPH ALEXANDRE GRIMAUD Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSEPH ALEXANDRE GRIMAUD Data Nascimento: 04/12/1974 Passaporte: 642831759 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.021506/2022-13 Requerente: Anastasia Chirukhina Prazo: 1 Ano Imigrante: anastasia chirukhina Data Nascimento: 12/10/1994 Passaporte: 759780456 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.018409/2022-43 Requerente: Geoffrey Marcel James Prazo: 1 Ano Imigrante: Geoffrey Marcel James Delumeau Data Nascimento: 06/01/1990 Passaporte: 22DF08209 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.019754/2022-11 Requerente: SUAREZ ENTRETENIMENTO LIMITADA Prazo: 12 Meses Imigrante: Norma Veronica Diaz Villegas Data Nascimento: 29/06/1966 Passaporte: G29001427 País: MÉXICO Imigrante: Pedro Ortiz Garcia Data Nascimento: 21/12/1975 Passaporte: G29001428 País: MÉXICO Imigrante: Ruben Emmanuel Suarez Gonzalez Data Nascimento: 04/08/1999 Passaporte: G40881917 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.021091/2022-88 Requerente: JOVENS COM UMA MISSAO - CAMARAGIBE Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERT GEORGE EMBERLEY Data Nascimento: 16/06/1961 Passaporte: HM456871 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.021087/2022-11 Requerente: JOVENS COM UMA MISSAO - CAMARAGIBE Prazo: 1 Ano Imigrante: MAGDA EMBERLEY Data Nascimento: 07/01/1962 Passaporte: 540932421 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020289/2022-44 Requerente: MAHALO CONSULTORIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: PATRIZIA NUMICO Data Nascimento: 19/05/1960 Passaporte: YA7542160 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.021191/2022-12 Requerente: EUROTEC DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: PETR LHOTKA Data Nascimento: 21/09/1973 Passaporte: 45364068 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.021836/2022-17 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 01/08/2023 Imigrante: Mohammed Heyyoge Ibrahim Data Nascimento: 27/02/1967 Passaporte: N5171396 País: ÍNDIA Imigrante: Sasi Kumar Babu Data Nascimento: 06/07/1986 Passaporte: P8227928 País: ÍNDIA Imigrante: Babulnath Hiramani Pandey Data Nascimento: 10/08/1974 Passaporte: L1693423 País: ÍNDIA Imigrante: Rohit Lal Data Nascimento: 15/11/1988 Passaporte: Z5235784 País: ÍNDIA Imigrante: Salman Hidayat Shaikh Data Nascimento: 09/01/1992 Passaporte: Z5022102 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.021359/2022-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 20/06/2023 Imigrante: SAMUEL AGLIAM LUCERO Data Nascimento: 20/08/1963 Passaporte: P6911045A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.021136/2022-14 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Geraldo Balubal Lumelay Data Nascimento: 24/09/1972 Passaporte: P5064003B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.018006/2022-11 Requerente: RICARDO JORGE FERNANDES PIMENTA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ricardo Jorge Fernandes Pimenta Data Nascimento: 19/07/1996 Passaporte: 474745 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.020878/2022-22 Requerente: DARCI ELIAS Prazo: 1 Ano Imigrante: MD KAWSAR AHAMED Data Nascimento: 29/10/2000 Passaporte: BX0275024 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.020877/2022-88 Requerente: DARCI ELIAS Prazo: 1 Ano Imigrante: Md Forhad Data Nascimento: 07/01/2002 Passaporte: A00494852 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.020873/2022-16 Requerente: DARCI ELIAS Prazo: 1 Ano Imigrante: Emran Hossain Data Nascimento: 09/10/2003 Passaporte: A04765513 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.022110/2022-93 Requerente: ALFRED DANGO LANDU Prazo: Indeterminado Imigrante: Alfred Dango Landu Data Nascimento: 23/02/1990 Passaporte: OP1140688 País: REPÚBLICA DO CONGO Mãe: Aline Nkala Nkemina Pai: Nobert Damgo Nzolameso.</p><p>Processo: 08228.021989/2022-56 Requerente: KUILIN HUANG Prazo: 2 Anos Imigrante: KUILIN HUANG Data Nascimento: 30/11/1997 Passaporte: E52734777 País: BRASIL Mãe: ZAIFANG SHENG Pai: DEDONG HUANG.</p><p>Processo: 08228.021988/2022-11 Requerente: DONG GAN Prazo: 2 Anos Imigrante: DONG GAN Data Nascimento: 10/11/1996 Passaporte: EE8144141 País: BRASIL Mãe: HUANLING SONG Pai: MANPING GAN.</p><p>Processo: 08228.021892/2022-43 Requerente: Carmen Rosa Bolaño Arias Prazo: 2 Anos Imigrante: Carmen Rosa Bolaño Arias Data Nascimento: 20/04/1988 Passaporte: K678516 País: CUBA Mãe: Lissette Arias de la Tejera Pai: Alberto Bolaño Hidalgo.</p><p>Processo: 08228.021608/2022-39 Requerente: DINIS IE Prazo: 2 Anos Imigrante: DINIS IE Data Nascimento: 05/12/1987 Passaporte: C00069780 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: APILI IE Pai: TUROS CA.</p><p>Processo: 08228.021037/2022-32 Requerente: JANIO VICENTE RECH Prazo: 90 Dias Imigrante: VALENTINO COSTA Data Nascimento: 02/01/1962 Passaporte: YB7163788 País: ITÁLIA Mãe: Filomena Rizzardini Pai: Constante Costa.</p><p>Processo: 08228.020850/2022-95 Requerente: FRANCO GUIMARAES DA SILVA Prazo: 3 Anos Imigrante: FRANCO GUIMARAES DA SILVA Data Nascimento: 20/02/1990 Passaporte: PASSAPORTE País: ANGOLA Mãe: SOLANGE GAIO GUIMARAES Pai: JOSE ANTONIO DA SILVA.</p><p>Processo: 08228.020424/2022-51 Requerente: BARBARA YURAMIS GOMEZ GONZALEZ Prazo: 2 Anos Imigrante: BARBARA YURAMIS GOMEZ GONZALEZ Data Nascimento: 11/11/1978 Passaporte: J534575 País: CUBA Mãe: CARMEN VIRGINIA GONZALEZ GORRIN Pai: MIGUEL ANGEL GOMEZ RODRIGUEZ.</p><p>Processo: 08228.018948/2022-82 Requerente: CIBCES - LOCACAO DE MAO DE OBRA E COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: HARUNUR RASHED Data Nascimento: 01/05/1984 Passaporte: EH0191342 País: BANGLADESH Mãe: KUTEZA AKTHER Pai: MD SOFI ULLAH.</p><p>Processo: 08228.018612/2022-11 Requerente: RUI ALEXANDRE DA CONCEICAO FERREIRINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Rui Alexandre da Conceição Ferreirinha Data Nascimento: 25/09/1972 Passaporte: cc365673 País: PORTUGAL Mãe: Adriana Perrulas da Conceição Pai: Antonio Ferreirinha.</p><p>Processo: 08228.018384/2022-88 Requerente: LIANQIN HUANG Prazo: Indeterminado Imigrante: LIANQIN HUANG Data Nascimento: 14/02/1984 Passaporte: EJ5538075 País: CHINA Mãe: MEIJI HUANG Pai: SHIBAO HUANG.</p><p>Processo: 08228.000531/2023-44 Requerente: CHRISTINA SCHADE Prazo: Indeterminado Imigrante: CHRISTINA SCHADE Data Nascimento: 21/02/1983 Passaporte: CRGR0Z293 País: ALEMANHA Mãe: GERLINDE MARIA ELISABETH SCHADE Pai: HANS WERNER SCHADE.</p><p>Processo: 08228.001679/2023-12 Requerente: JOHN ROADNIGHT Prazo: 01 Ano Imigrante: JOHN ROADNIGHT Data Nascimento: 12/01/1950 Passaporte: GBR 517918089 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: ELLEN CHRISSIE ROADNIGHT Pai: RONALD ROADNIGHT.</p><p>Processo: 08228.000680/2023-11 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Stephen Andrew Bot Data Nascimento: 30/09/1979 Passaporte: AD908580 País: CANADÁ Mãe: Rita Smids Pai: Rudolf Bot.</p><p>Processo: 08228.000627/2023-11 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Tomasz Rukowicz Data Nascimento: 12/05/1977 Passaporte: EM8717737 País: POLÔNIA Mãe: ALINA RUKOWICZ Pai: TADEUSZ RUKOWICZ.</p><p>Processo: 08228.000621/2023-35 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Tiberius-Ionut Tudoran Data Nascimento: 16/08/1985 Passaporte: 056682285 País: ROMÊNIA Mãe: IULIANA TUDORAN Pai: TRAIAN TUDORAN.</p><p>Processo: 08228.000615/2023-88 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Stephen James Mcguffie Data Nascimento: 13/12/1964 Passaporte: 131110503 País: REINO UNIDO Mãe: BRENDA LEE (formerly Duncan) Pai: AN JOHN MCGUFFIE.</p><p>Processo: 08228.000605/2023-42 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Sasa Vaganic Data Nascimento: 20/10/1982 Passaporte: 209606649 País: CROÁCIA Mãe: Mirjana Vaganic Gasparic Pai: Mladen Vaganic.</p><p>Processo: 08228.000591/2023-67 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Calum Gregor Ferguson Data Nascimento: 23/07/1987 Passaporte: 560797729 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Carol Ferguson Pai: Michael Richard Ferguson.</p><p>Processo: 08228.000588/2023-43 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Radoslaw Szczesniak Data Nascimento: 14/08/1976 Passaporte: EU5102033 País: POLÔNIA Mãe: SYLWESTRA SZCZESNIAK Pai: TADEUSZ SZCZESNIAK.</p><p>Processo: 08228.000566/2023-83 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Haytham Hussein Tawfik Eltahawy Data Nascimento: 17/07/1988 Passaporte: A26928264 País: EGITO Mãe: Maha Heikal Pai: Hussein Eltahawy.</p><p>Processo: 08228.000565/2023-39 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Krzysztof Stanislaw Roszkowski Data Nascimento: 27/03/1980 Passaporte: EU7910528 País: POLÔNIA Mãe: TERESA KURASIEWICZ Pai: STANISLAW ANTONI ROSZKOWSKI.</p><p>Processo: 08228.000564/2023-94 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Erwan André Jean Moyon Data Nascimento: 30/03/1979 Passaporte: 17FV17446 País: FRANÇA Mãe: Dominique Renée Hermine Peureux Pai: Joel Moyon.</p><p>Processo: 08228.000560/2023-14 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Edwin Anyi Jok Data Nascimento: 13/11/1985 Passaporte: K51077622 País: MALÁSIA Mãe: SUWIT KALOP Pai: ANYI JOK.</p><p>Processo: 08228.002191/2023-96 Requerente: MISSAO BATISTA DO SUL DO BRASIL Prazo: Indeterminado Imigrante: Melissa Anne Stormer Data Nascimento: 03/09/1984 Passaporte: 534.696.345 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Linda Gail Bradley Pai: Vernon Bradley.</p><p>Processo: 08228.001675/2023-18 Requerente: IMMACULEE KABANGIE NGANDU Prazo: Indeterminado Imigrante: IMMACULEE KABANGIE NGANDU Data Nascimento: 14/05/1986 Passaporte: OP0374729 País: CONGO Mãe: VERONIQUE KAMINWE MWIPATA Pai: ALEXANDRE NGANDU BUTA.</p><p>Processo: 08228.000530/2023-16 Requerente: ALMUDENA MUÑOZ GALLEGO Prazo: 12 Meses Imigrante: Almudena Muñoz Gallego Data Nascimento: 10/04/1991 Passaporte: PAL085282 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.000275/2023-95 Requerente: LISSETTE DELGADO CRUZATA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lissette Data Nascimento: 09/01/1970 Passaporte: 652498984 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.000281/2023-42 Requerente: VOITH TURBO LTDA Prazo: 06 Meses Imigrante: Petra Wagner Data Nascimento: 19/06/1996 Passaporte: CG76KMKM7 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001520/2023-81 Requerente: GABRIELLE STELLA Prazo: 1 Ano Imigrante: GABRIELLE STELLA Data Nascimento: 03/05/1949 Passaporte: YC0068828 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001049/2023-21 Requerente: ASSOCIACAO FILHAS DE SAO CAMILO Prazo: 2 Anos Imigrante: CAREN DAYANNA CARAVALI SILVA Data Nascimento: 21/01/2001 Passaporte: AW961779 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.000118/2023-81 Requerente: SEPCO1 CONSTRUCOES DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: TONGLEI WANG Data Nascimento: 11/01/1982 Passaporte: PE 2110127 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002845/2023-81 Requerente: FERNANDO VALVERDE PERALES Prazo: 2 Anos Imigrante: FERNANDO VALVERDE PERALES Data Nascimento: 09/11/1996 Passaporte: PAP490514 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.000202/2023-11 Requerente: WANG TIANCONG Prazo: 1 Ano Imigrante: WANG TIANCONG Data Nascimento: 11/09/1993 Passaporte: SE0542529 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003662/2023-83 Requerente: ANAISA TATEANE TEIXEIRA DA SILVA Prazo: 2 Anos Imigrante: Anaisa Tateane Teixeira da Silva Data Nascimento: 31/01/1997 Passaporte: PA186189 País: CABO VERDE Mãe: Joana maria teixeira santos Pai: Isildo Armando da Silva.</p><p>Processo: 08228.002520/2023-15 Requerente: PEDRO MIGUEL MARQUES DA COSTA Prazo: Indeterminado Imigrante: Pedro Miguel Marques da Costa Data Nascimento: 23/06/1981 Passaporte: CC225781 País: PORTUGAL Mãe: Ana Maria Marques da Silva Pai: Salviano Ferreira da Costa.</p><p>Processo: 08228.002439/2023-19 Requerente: IN8 SERVICOS ON-LINE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Marcos Jamir Furtado Sousa Data Nascimento: 02/07/1998 Passaporte: PA23366 País: CABO VERDE Mãe: Sandra Maria Furtado Tavares Pai: Mario Armindo Varela.</p><p>Processo: 08228.001786/2023-24 Requerente: NUCTECH DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: WENCONG ZOU Data Nascimento: 04/10/1995 Passaporte: EA0080723 País: CHINA Mãe: MANYU HE Pai: CHUANDE ZOU.</p><p>Processo: 08228.000388/2023-91 Requerente: SANTIAGO BIAGINI Prazo: 2 Anos Imigrante: Santiago Biagini Data Nascimento: 01/04/1994 Passaporte: 38346524 País: ARGENTINA Mãe: Maria Inês dos Santos Pai: Gabriel Victorio Biagini.</p><p>Processo: 08228.000225/2023-16 Requerente: Igor Gorlanov Prazo: Indeterminado Imigrante: Igor Gorlanov Data Nascimento: 11/08/1991 Passaporte: 762496595 País: RÚSSIA Mãe: Olga Gorlanova Pai: Andrey Gorlanov.</p><p>Processo: 08228.000044/2023-81 Requerente: COBRA BRASIL SERVICOS, COMUNICACOES E ENERGIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: LUIS MARIA BENITEZ REY Data Nascimento: 31/03/1972 Passaporte: PAN744359 País: ESPANHA Mãe: MARIA LUISA REY GENEIRO Pai: FRANCISCO JOSE BENITEZ GUTIERREZ.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p class="identifica">RETIFICAÇões</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 23, de 01/02/2023, Seção 1, Pág. 42, Processo: 08228.018064/2022-28, onde se lê: Imigrante: ROMAULD GRUZEWSKI, leia-se: Imigrante: ROMUALD GRUZEWSKI.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 38, de 24/02/2023, Seção 1, Pág. 24, Processo: 08228.021600/2022-72, onde se lê: Data de Nascimento: 15/02/1952; Mãe: LUCIA MULEER, leia-se: Data de Nascimento: 14/02/1952; Mãe: LUCIA MULLER.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 23, de 01/02/2023, Seção 1, Pág. 43, Processo: 08228.000045/2023-26, onde se lê: Pai: JAMES SIDMEY JORDAN, leia-se: Pai: JAMES SIDNEY JORDAN.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 232, de 12/12/2022, Seção 1, Pág. 53, Processo: 08228.018903/2022-16, onde se lê: Passaporte: ED4425264, leia-se: Passaporte: EE5658014.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 35, de 17/02/2023, Seção 1, Pág. 168, Processo: 08228.000153/2023-15, onde se lê: Pai: ITALIJ ZACINSKIJ, leia-se: Pai: VITALIJ ZACINSKIJ.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 35, de 17/02/2023, Seção 1, Pág. 168, Processo: 08228.000159/2023-76, onde se lê: Mãe: CLAIRE MAE BULGER, leia-se: Mãe: CLAIRE MAE GILLIS.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 26, de 06/02/2023, Seção 1, Pág. 34, Processo: 08228.000273/2023-12, onde se lê: Mãe: MARIA EUGÊNIA ROSÁRIO SILVA J COSTA, leia-se: Mãe: MARIA EUGÊNIA ROSÁRIO DA SILVA JERONIMO COSTA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>