<xml><article id="30826153" name="0192-T-Ratifica a atualizacao da" idOficio="9435544" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/03/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00014" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20375111">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 192, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Ratifica a atualização da Etapa I do Plano de Ação da Rede de Atenção às Urgências do Estado e Município de Pernambuco e mantém os recursos incorporados ao Teto MAC do Município de Jaboatão dos Guararapes, Estado de Pernambuco.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 192, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Ratifica a atualização da Etapa I do Plano de Ação da Rede de Atenção às Urgências do Estado e Município de Pernambuco e mantém os recursos incorporados ao Teto MAC do Município de Jaboatão dos Guararapes, Estado de Pernambuco.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 45, de 11 de janeiro de 2016, que redefine o Componente Hospitalar da Etapa I do Plano de Ação Regional da Rede de Atenção às Urgências e Emergências do Estado e dos Municípios de Pernambuco, e aloca recursos financeiros para sua implantação;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as redes do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolidação as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.301, de 10 de outubro de 2018, que remaneja recurso do Bloco de Custeio das Ações e Serviços Públicos de Saúde a ser incorporado ao Grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (MAC), do Estado de Pernambuco e dos Municípios da I Macrorregião do Estado de Pernambuco;</p><p>Considerando a Resolução CIB/PE nº 4.092, de 13 de junho de 2018, que aprova Ad Referendum a substituição da pessoa jurídica Hospital e Maternidade Nossa Senhora de Lourdes, CNES 2432900, para o Instituto Ricardo Selva, CNES 9499199, sob gestão do município de Jaboatão dos Guararapes, do Plano de Ação da Rede de Atenção às Urgências do Estado e Municípios de Pernambuco; e</p><p>Considerando o Parecer Técnico nº 455/2022-CGURG/DAHU/SAES/MS, constante do NUP-SEI 25000.193843/2014-85, resolve:</p><p>Art. 1º Fica ratificada a atualização da Etapa I do Plano de Ação da Rede de Atenção às Urgências (RUE) do Estado e Município de Pernambuco, aprovada pela Deliberação da Comissão Intergestores Bipartite - CIB-RJ nº 6.263, de 25 de setembro de 2020.</p><p>Parágrafo único. A atualização de que trata este art. consiste na alteração do quantitativo de leitos de enfermaria clínica de retaguarda - novos, código 8271, e do quantitativo de leitos de enfermaria clínica de retaguarda - qualificados, código 8272, integrantes da RUE, em hospitais sob gestão do Município de Jaboatão dos Guararapes/PE, bem como no correspondente impacto financeiro no Teto MAC do Município.</p><p>Art. 2º Ficam validadas as exclusões e inclusões que alteram o quantitativo de leitos de enfermaria clínica de retaguarda, novos e qualificados, em hospitais integrantes da RUE da Etapa I do Plano de Ação da Rede de Atenção às Urgências do Estado e Município de Pernambuco, conforme detalhado nos Anexos I e II a esta Portaria.</p><p>Art. 3º Ficam mantidos os recursos no Teto MAC do município de Jaboatão dos Guararapes/PE, no montante anual de R$ 5.212.200,00 (cinco milhões, duzentos e doze mil e duzentos reais), referente aos leitos de enfermaria clínica de retaguarda, da Rede de Atenção às Urgências da Etapa I do PAR RUE do Município e Estado de Pernambuco, conforme Anexo II a esta Portaria.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO I - EXCLUSÃO DE LEITOS DE ENFERMARIA DE RETAGUARDA CLÍNICA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DO INCENTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LEITOS NOVOS EXCLUÍDOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL DE LEITOS NOVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DO INCENTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LEITOS QUALIFICADOS EXCLUÍDOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL DE LEITOS QUALIFICADOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2607990</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>JABOATÃO DOS GUARARAPES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2432900</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOSPITAL E MATERENIDADE NOSSA SENHORA DE LOURDES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.71 ENFERMARIA CLÍNICA DE RETAGUARDA - NOVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.72 ENFERMARIA CLÍNICA DE RETAGUARDA - QUALIFICADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0</p></td></tr></table><p>ANEXO II - INCLUSÃO DE LEITOS DE ENFERMARIA DE RETAGUARDA CLÍNICA E RECURSO A SER MANTIDO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DO INCENTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LEITOS NOVOS (INCLUÍDOS)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DE CUSTEIO (ANUAL R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DO INCENTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LEITOS QUALIFICADOS (INCLUÍDOS)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DE CUSTEIO (ANUAL R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2607990</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>JABOATÃO DOS GUARARAPES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9499199</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INSTITUTO RICARDO SELVA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.71 ENFERMARIA CLÍNICA DE RETAGUARDA - NOVOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.606.100,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82.72 ENFERMARIA CLÍNICA DE RETAGUARDA - QUALIFICADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.606.100,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>