<xml><article id="31299324" name="Resolucao_305_Altera_a_242_50A_O" idOficio="9493767" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/03/2023" artClass="00065:00009:00002:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="142" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=142" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20456935">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 305, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o art. 8º da Resolução nº 242, de 26 de junho de 2018.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 305, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o art. 8º da Resolução nº 242, de 26 de junho de 2018.</p><p>O CONSELHO SUPERIOR DO MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL E TERRITÓRIOS, no uso das atribuições que lhe confere o artigo 166, inciso I, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993, tendo em vista o Processo Tabularium nº 08191.102770/2022-11, e de acordo com a deliberação ocorrida na 322ª Sessão Ordinária, realizada em 3 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o art. 8º da Resolução nº 242, de 26 de junho de 2018, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 8º. Fica criada a 50ª Promotoria de Justiça de Apoio Operacional.</p><p>§ 1º A Promotoria de Justiça referida no caput deste artigo oficiará junto ao NAIJUD (Núcleo de Apoio ao Atendimento Integrado ao Adolescente em Conflito com a Lei), especialmente para a oitiva de adolescentes apreendidos e seus familiares, bem como para a manifestação fundamentada sobre internação provisória ou liberação e oferecimento de representação ou concessão de remissão extrajudicial, cumulativamente ou não com medidas socioeducativas.</p><p>§ 2º O membro titular da Promotoria de Justiça referida no caput deste artigo concorrerá ao aviso de designação previsto no art. 52, da Resolução nº 205, de 25 de setembro de 2015, do CSMPDFT, sem vinculação à designação prevista no § 1º."</p><p>Art. 2º Esta Resolução entrará em vigor na data da publicação.</p><p class="assina">GEORGES CARLOS FREDDERICO MOREIRA SEIGNEUR</p><p></p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">SELMA LEITE DO NASCIMENTO SAUERBRONN DE SOUZA</p><p></p><p class="cargo">Conselheira-Relatora</p><p class="assina">ANTONIO EZEQUIEL DE ARAÚJO NETO</p><p></p><p class="cargo">Conselheiro-Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>