<xml><article id="31000616" name="PORTARIA NA 44 DE 08 DE MARCO DE" idOficio="9456503" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/03/2023" artClass="00040:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405044">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 44, DE 8 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Confere anuência à concessão da exploração do Aeroporto de Cabo Frio, localizado no estado do Rio de Janeiro, delegado ao município de Cabo Frio / RJ. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 44, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Confere anuência à concessão da exploração do Aeroporto de Cabo Frio, localizado no estado do Rio de Janeiro, delegado ao município de Cabo Frio / RJ.</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL INTERINO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 5º, II, "c", da Portaria MInfra nº 46, de 11 de março de 2021; o § 2º do art. 3º do Decreto nº 7.624, de 22 de novembro de 2011; combinado com o artigo 35 da Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019; e tendo em vista o disposto no art. 36 da Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986; no § 2º do art. 6º da Lei nº 12.379, de 06 de janeiro de 2011; no art. 12 do Anexo da Portaria SAC-PR nº 183, de 14 de agosto de 2014; no inciso V do Decreto nº 11.354, de 1º de janeiro de 2023; e considerando, ainda, o requerimento formulado pelo município de Cabo Frio, localizado no Estado do Rio de Janeiro, no âmbito dos autos do Processo Administrativo nº 50000.040694/2022-18, resolve:</p><p>Art. 1º Conferir anuência à concessão da exploração do Aeroporto de Cabo Frio (SBCB), localizado no município de Cabo Frio/RJ, delegado ao município.</p><p>Art. 2º A anuência prevista no art. 1º limita-se à concessão da infraestrutura aeroportuária civil do mencionado aeródromo, nos termos do disposto no respectivo Convênio de Delegação.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO RESENDE PRADO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>