<xml><article id="30862984" name="ATA NA 6_PL_15_02_2023-BD-IMPREN" idOficio="9439693" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="104" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=104" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20380755">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>8. Representação legal: Luzia Felix Goncalves (17.280/OAB-MT) e Alexandre Felix Goncalves (OAB 20567/OAB-MT), representando Marcos Amorim da Silva; André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Luis Carlos Oliveira Nigro; Isabela Mendes Magliano e André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Orivaldo Julio Alves; Mauricio Magalhaes Faria Neto (15436/OAB-MT), Luzia Felix Goncalves (17.280/OAB-MT) e outros, representando Marcia Regina da Silva Vecchi; Isabela Mendes Magliano e André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Almir Batista de Santana; Isabela Mendes Magliano e André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Adauto Vieira de Paula; André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Aldo Pascoli Romani; André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Paulo Sérgio Ribeiro; Isabela Mendes Magliano e André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Jodeon Sampaio Silva; Jose Andre Trechaud e Curvo (6605/OAB-MT), representando Hérmes Martins da Cunha; Isabela Mendes Magliano e André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Hamilton Domingos Teixeira; Isabela Mendes Magliano e André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Joao Flavio Barbosa Sales; André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Marco Sergio Pessoz; André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Jose Pereira Filho; Isabela Mendes Magliano e André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Roberto Peron; André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando Aldemar Xavier Meira; Isabela Mendes Magliano e André Stumpf Jacob Gonçalves (5362/OAB-MT), representando José Bispo Barbosa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de reconsideração interpostos por Adauto Vieira de Paula, Aldemar Xavier Meira, Aldo Pascoli Romani, Almir Batista de Santana, Hamilton Domingos Teixeira, João Flavio Barbosa Sales, Jodeon Sampaio Silva, José Bispo Barbosa, José Pereira Filho, Luis Carlos Oliveira Nigro, Marco Sergio Pessoz, Orivaldo Julio Alves, Paulo Sérgio Ribeiro, Roberto Peron, Marcia Regina da Silva Vecchi e Hérmes Martins da Cunha contra o Acórdão 2814/2019-Plenário (Rel. Min. Weder de Oliveira),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1 nos termos dos arts. 32, inciso I, e 33, da Lei 8.443/1992, conhecer dos presentes recursos de reconsideração, para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2 dar ciência desta deliberação aos recorrentes e demais interessados no processo, informando que o teor integral das peças que o integram poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0228-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 229/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 018.437/2016-8.</p><p>2. Grupo I - Classe IV - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Lázaro Luiz Gonzaga (CPF 130.106.546-34), Rodrigo Penido Duarte (CPF 026.093.036-96), Amanda Luiza Paes de Castro Alves de Aguiar (CPF 013.249.096-09), Luiz Gonzaga de Castro Alves (CPF 098.608.006-34) e LG Participações e Empreendimentos Eireli (CNPJ 04.120.292/0001-57).</p><p>4. Órgão/Entidade: Serviço Social do Comércio - Administração Regional no Estado de Minas Gerais (Sesc/MG).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade técnica: Secretaria de Controle Externo no Estado de Minas Gerais (Secex/MG), Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE) e Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Urbana (SeinfraUrbana).</p><p>8. Representação legal: Tomáz de Aquino Resende (OAB/MG 43.268), representando Lázaro Luiz Gonzaga; Tadahiro Tsubouchi (OAB/MG 54.221), representando Rodrigo Penido Duarte; Flávio Couto Bernardes (OAB/MG 63.291) e outros, representando LG Participações e Empreendimentos Eireli (CNPJ 04.120.292/0001-57); Breno Luiz Moreira Braga de Figueiredo (OAB/DF 26.291) e outros, representando Administração Regional no Estado de Minas Gerais (Sesc/MG).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial decorrente de conversão de denúncia considerada procedente, consoante Acórdão 1.555/2016 - Plenário, diante da aquisição de imóveis pela Administração Regional do Serviço Social do Comércio no Estado de Minas Gerais (Sesc/MG) por preço acima dos praticados no mercado imobiliário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas pelos Srs. Lázaro Luiz Gonzaga (CPF 130.106.546-34), Rodrigo Penido Duarte (CPF 026.093.036-96), Amanda Luiza Paes de Castro Alves de Aguiar (CPF 013.249.096-09), Luiz Gonzaga de Castro Alves (CPF 098.608.006-34) e pela LG Participações e Empreendimentos Eireli (CNPJ 04.120.292/0001-57);</p><p>9.2. julgar irregulares as contas dos Srs. Lázaro Luiz Gonzaga (CPF 130.106.546-34), Rodrigo Penido Duarte (CPF 026.093.036-96), Amanda Luiza Paes de Castro Alves de Aguiar (CPF 013.249.096-09), Luiz Gonzaga de Castro Alves (CPF 098.608.006-34) e da LG Participações e Empreendimentos Eireli (CNPJ 04.120.292/0001-57), com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", e § 2º, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, e condená-los, em solidariedade, ao pagamento das quantias discriminadas a seguir, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento das dívidas aos cofres do Serviço Social do Comércio - Administração Regional no Estado de Minas Gerais (Sesc/MG), atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das respectivas datas, até as datas dos recolhimentos, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor original (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.597,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/5/2012</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.701.992,82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/12/2012</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar aos Srs. Lázaro Luiz Gonzaga (CPF 130.106.546-34), Rodrigo Penido Duarte (CPF 026.093.036-96), Amanda Luiza Paes de Castro Alves de Aguiar (CPF 013.249.096-09), Luiz Gonzaga de Castro Alves (CPF 098.608.006-34) e à LG Participações e Empreendimentos Eireli (CNPJ 04.120.292/0001-57), individualmente, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno, nos valores a seguir discriminados, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor da multa (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lázaro Luiz Gonzaga (CPF 130.106.546-34)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rodrigo Penido Duarte (CPF 026.093.036-96)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amanda Luiza Paes de Castro Alves de Aguiar (CPF 013.249.096-09)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Luiz Gonzaga de Castro Alves (CPF 098.608.006-34)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>LG Participações e Empreendimentos Eireli (CNPJ 04.120.292/0001-57)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000.000,00</p></td></tr></table><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. encaminhar cópia da presente deliberação, bem como dos laudos de avaliação das empresas Girundi Santana Aval. Perícias Ltda. (peça 92, p. 34-53, peça 93, p. 1-50 e peça 94, p. 1-8), Pampulha Imóveis (peça 103, p. 20-32 e peça 104, p. 1-12), Vaz de Mello Consultoria em Avaliação e Perícias (peça 18, p. 42-62 e peça 19, p. 1-51 e Precisão Consultoria (peça 16, p. 57-62; peça 17 e peça 18, p. 1-40) para os conselhos profissionais respectivos, com vistas a subsidiar eventuais ações de apuração de conduta profissional inadequada dos responsáveis pelos laudos contestados, considerando que algumas falhas identificadas nos laudos são grosseiras e constituem indício de manipulação indevida dos dados;</p><p>9.6. enviar cópia desta deliberação aos responsáveis e ao Serviço Social do Comércio - Administração Regional no Estado de Minas Gerais (Sesc/MG), para ciência; bem como à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, para adoção das medidas que entender cabíveis.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0229-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 230/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 033.359/2020-2.</p><p>1.1. Apenso: 000.440/2021-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Denúncia</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>5.1. Revisor: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (SeinfraRod).</p><p>8. Representação legal: Jessica Santos Nunes Sampaio (50.197/OAB-DF) e Roberta Negrao Costa Wachholz, representando Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia sobre indícios de irregularidades ocorridas na Agência Nacional de Transportes Terrestres, relacionadas à regulação do setor de transporte rodoviário interestadual e internacional de passageiros (TRIP), de acordo com as competências consignadas à ANTT pelo art. 24, inciso IV, da Lei 10.233/2001;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. nos termos dos arts. 234 e 235, do Regimento Interno deste Tribunal, conhecer da denúncia, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. revogar a medida cautelar determinada no Acórdão 559/2021-Plenário, de 17/3/2021, nos termos do art. 276, § 1º do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.3. nos termos do art. 250, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, determinar à Agência Nacional de Transportes Terrestres que:</p><p>9.3.1. no prazo de 45 dias, adote as providências necessárias para sanar o vício de forma da Deliberação 955/2019, em atenção aos arts. 6º e 9º da Lei 13.848/2019 e à Lei 14.298/2022;</p><p>9.3.2. para o deferimento de novas autorizações do TRIP, inclusive dos pedidos protocolados e pendentes de deliberação - com seu deferimento ou arquivamento -, observe o estabelecido no art. 47-B da Lei 10.233/2001, alterado pela Lei 14.298/2022, sem prejuízo dos demais requisitos estabelecidos na aludida norma;</p><p>9.4. nos termos do art. 250, inciso III, do Regimento Interno deste Tribunal, recomendar à Agência Nacional de Transportes Terrestres - devendo informar ao TCU, no prazo de 90 dias, as medidas adotadas ou as justificativas para a sua não implementação - que:</p><p>9.4.1. revise a regulamentação do Monitrip, de forma que, caso haja escalonamento em níveis de implantação, considere a sua utilização para estimular o efetivo envio de dados completos por parte das transportadoras, além de prever outras finalidades para a ferramenta, não restritas ao momento de solicitação de novas linhas, com o objetivo de induzir as empresas a manterem o fluxo de informações no sistema;</p><p>9.4.2. revise os fatores para prioridade de admissão e de análise dos pedidos de autorização para linhas do TRIP, considerando inclusive o ponto de vista dos usuários, além de adequar a previsão de emissão de novas autorizações à força de trabalho disponível, com o objetivo de conferir eficiência a essa atividade;</p><p>9.4.3. adote medidas que favoreçam as atividades de cunho fiscalizatório frente à expansão do universo de empresas operadoras do TRIP, inclusive adequando os procedimentos de suspensão e cassação de autorizações à realidade do novo regime de delegação, com o objetivo de aumentar a efetividade da atuação da Agência;</p><p>9.4.4. institua metodologia para mensuração da quantidade de bilhetes de passagens emitidos com o usufruto de benefícios legais, bem como do correspondente impacto econômico-financeiro às empresas operadoras e aos usuários pagantes do TRIP, dando publicidade aos números compilados, com o objetivo de possibilitar a avaliação e o aperfeiçoamento das políticas públicas existentes;</p><p>9.4.5. avalie a possibilidade de implementação de sistema eletrônico de cadastro único para concessão das gratuidades ou de outra solução para o problema da emissão de múltiplas passagens gratuitas por beneficiários legais, quando há a intenção de realizar apenas uma viagem, de forma a evitar prejuízo a outros potenciais usuários;</p><p>9.4.6. revise o conteúdo dos arts. 15 e 16 da Resolução-ANTT 4.770/2015, de forma a garantir o alinhamento com as disposições da recentemente sancionada Lei 14.298/2022 e aos demais normativos sobre o TRIP;</p><p>9.5. conhecer dos agravos interpostos pela ANTT (peças 200 a 212 e 360 a 366) contra os Despachos de 4/3 e 25/6/2021, proferidos pelo Ministro Raimundo Carreiro, e considerá-los prejudicados, face à perda de objeto;</p><p>9.6. indeferir os pedidos de admissão nos autos como partes interessadas e como amici curiae, formulados por empresas e por associações de transportadoras;</p><p>9.7. orientar à unidade técnica do TCU que monitore a presente decisão em autos apartados, nos termos dos arts. 243 e 250, inciso III, in fine, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.8. dar ciência deste Acórdão à ANTT e à denunciante, informando que o teor integral de suas peças integrantes (Relatório e Voto) poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>9.9. levantar o sigilo dos autos, exceto quanto à autoria da denúncia e às peças individualmente classificadas como sigilosas pelos respectivos autores.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0230-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Revisor), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 231/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 000.111/2023-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Agravo e Contestação.</p><p>3. Recorrentes: Municípios de Coronel Fabriciano, Eldorado do Carajás/PA, Goianésia do Pará/PA, São João do Araguaia/PA, Município de Água Azul do Norte/PA, Porto Acre/AC, Batalha/AL, Boca da Mata/AL, Branquinha/AL, Campo Alegre/AL, Canapi/AL, Coruripe/AL, Dois Riachos/AL, Estrela de Alagoas/AL, Girau do Ponciano/AL, Maceió/AL, Messias/AL, São José da Tapera/AL, Teotônio Vilela/AL, União dos Palmares/AL, Careiro da Várzea/AM, Manaquiri/AM, Parintins/AM, Rio Preto da Eva/AM, Tartarugalzinho/AP, Andaraí/BA, Araci/BA, Caldeirão Grande/BA, Canarana/BA, Caravelas/BA, Gandu/BA, Itabela/BA, Itaguaçu da Bahia/BA, Ituberá/BA, Mirangaba/BA, Monte Santo/BA, Nilo Peçanha/BA, Nova Canaã/BA, São Félix/BA, Sátiro Dias/BA, Umburanas/BA, Utinga/BA, Valente/BA, Vera Cruz/BA, Aiuaba/CE, Maranguape/CE, Nova Russas/CE, Alfredo Chaves/ES, Nova Venécia/ES, São Gabriel da Palha/ES, São Mateus/ES, Abadiânia/GO, Bom Jesus/GO, Carmo do Rio Verde/GO, Corumbá de Goiás/GO, Flores de Goiás/GO, Santo Antônio do Descoberto/GO, Buriticupu/MA, Vargem Grande/MA, Araçuaí/MG, Bambuí/MG, Barbacena/MG, Berilo/MG, Bonito de Minas/MG, Botelhos/MG, Buenópolis/MG, Caraí/MG, Caratinga/MG, Cássia/MG, Chapada do Norte/MG, Chapada Gaúcha/MG, Coimbra/MG, Corinto/MG, Francisco Sá/MG, Grão Mogol/MG, Ibiaí/MG, Ibiraci/MG, Ibituruna/MG, Ipaba/MG, Itabira/MG, Ituiutaba/MG, Jordânia/MG, Malacacheta/MG, Manhuaçu/MG, Matias Cardoso/MG, Minas Novas/MG, Coronel Fabriciano/MG, Mirabela/MG, Nanuque/MG, Ninheira/MG, Nova Era/MG, Novo Oriente de Minas/MG, Passos/MG, Piranga/MG, Pompéu/MG, Porteirinha/MG, Santa Bárbara/MG, Santa Maria de Itabira/MG, Santos Dumont/MG, São Geraldo/MG, São Sebastião da Vargem Alegre/MG, Tarumirim/MG, Timóteo/MG, Ubá/MG, Várzea da Palma/MG, Virgem da Lapa/MG, Corumbá/MS, Porto Murtinho/MS, Sonora/MS, Santo Antônio de Leverger/MT, Tangará da Serra/MT, Água Azul do Norte/PA, Altamira/PA, Anapu/PA, Aveiro/PA, Brasil Novo/PA, Cumaru do Norte/PA, Eldorado do Carajás/PA, Goianésia do Pará/PA, Gurupá/PA, Itaituba/PA, Jacareacanga/PA, Medicilândia/PA, Mocajuba/PA, Nova Ipixuna/PA, Novo Progresso/PA, Novo Repartimento/PA, Pacajá/PA, Placas/PA, Portel/PA, Porto de Moz/PA, Rondon do Pará/PA, Rurópolis/PA, Santa Izabel do Pará/PA, Santarém/PA, São João do Araguaia/PA, Senador José Porfírio/PA, Trairão/PA, Uruará/PA, Vitória do Xingu/PA, Belém/PB, Bonito de Santa Fé/PB, Cruz do Espírito Santo/PB, Itaporanga/PB, Juripiranga/PB, Sumé/PB, Tacima/PB, Alagoinha/PA, Camaragibe/PE, Feira Nova/PE, Floresta/PE, Toritama/PE, Xexéu/PE, Panelas/PE, Palmeirais/PI, Alto Piquiri/PR, Barracão/PR, Ivaí/PR, Santa Izabel do Oeste/PR, Teixeira Soares/PR, Terra Rica/PR, Engenheiro Paulo de Frontin/RJ, Paraíba do Sul/RJ, Queimados/RJ, Alexandria/RN, Ronda Alta/RS, Arroio do Tigre/RS, Barra do Ribeiro/RS, Barros Cassal/RS, Cachoeira do Sul/RS, Candelária/RS, Crissiumal/RS, Dom Feliciano/RS, Encantado/RS, Encruzilhada do Sul/RS, Estância Velha/RS, Esteio/RS, Igrejinha/RS, Itaqui/RS, Jóia/RS, Panambi/RS, Paraí/RS, Paraíso do Sul/RS, Queimados/RS, Redentora/RS, São Borja/RS, São Francisco de Assis/RS, São Lourenço do Sul/RS, São Marcos/RS, Sarandi/RS, Sede Nova/RS, Serafina Corrêa/RS, Taquara/RS, Tramandaí/RS, Tupanciretã/RS, Uruguaiana/RS, Venâncio Aires/RS, Xangri-lá/RS, Capivari de Baixo/SC, Joaçaba/SC, lrani/SC, Rio do Sul/SC, Carmópolis/SE, Indiaroba/SE, Maruim/SE, Neópolis/SE, Pacatuba/SE, Poço Verde/SE, Rosário do Catete/SE, Santa Luzia do Itanhi/SE, Tobias Barreto/SE, Bananal/SP, Bofete/SP, Brotas/SP, Cafelândia/SP, Campos do Jordão/SP, Cerquilho/SP, Charqueada/SP, Cruzeiro/SP, Espírito Santo do Pinhal/SP, Garça/SP, Igarapava/SP, Itirapina/SP, Jacupiranga/SP, lbitinga/SP, Morro Agudo/SP, Nova Europa/SP, Pedreira/SP, Pindorama/SP, Piquete/SP, Pirapozinho/SP, Potim/SP, Presidente Venceslau/SP, Queluz/SP, Rincão/SP, Santa Branca/SP, São Luiz do Paraitinga/SP, Tambaú/SP, Urupês/SP.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Políticas Fiscal e Tributária (AudFiscal).</p><p>8. Representação legal: Denner Franco Reis (OAB/SP 104.909), Gleydson do Nascimento Guimarães (OAB/PA 14.027), Wagner Tadeu Vieira Carneiro (OAB/PA 14.262), Mikaella Silva dos Santos (OAB/PA 34.070), Luciano Felix da Silva (OAB/PE 40.742), Edmer Palitot Rodrigues (OAB/PB 12.449), Jairo Wehmuth Júnior (PAB/SC 22.345), Fernando Grisi Júnior (OAB/BA 19.794), Fabiano Freire Feitosa (OAB/SE 3.173), Wildison Lorran Teles Lobato (OAB/AP 3.003), José Alexandre Domingos Guimarães (OAB/PA 15.148-A), Geovam Natal Lima Ramos (OAB/PA 11.764), Thayná Silva Barbosa (OAB/AL 18.815), Carlos Bernardo (OAB/AL 5.908), Gisele Spies Chitolina (OAB/RS 50.478), Anderson Barbosa Pavão Wyse (OAB/RS 118.543), Lucas Gustavo Bohs (OAB/RS 114.613), João Marcel Braga Maciel Vilela Júnior (OAB/AL 14.164-B), João Luís Lôbo Silva (OAB/AL 5.032), Fernando Augusto Arimatéia Freitas Rosa (OAB/SE 11.069), Kamila Rodrigues Faleiro (OAB/GO 45.538), Kenedy Anderson de Oliveira (OAB/MG 203.632), Karen Noya Camilo Silva (OAB/AL 17.005), Tales Schmidke Barbosa (OAB/DF 47.824), Paulo Roberto Fernandes Pinto Júnior (OAB/PE 29.754), Vinicius Santos Oliveira OAB/SE 10.094), Larissa Calheiros (OAB/AL 10.760), Guilherme Portela (OAB/GO 60.273-A), Adham Phillipe de Souza Silva (OAB/PE 40.712), José Luiz Freitas Silva (OAB/MG 38.427), Robinson Fabiano da Silva Zahn (OAB/RS 38.891), Walter Ubiraney dos Santos (OAB/BA 9.388), Denner Franco Reis (OAB/MG 104.909), Fabrício Araújo de Castro e Silva (OAB/MG 184.579), Willian Douglas Pereira (OAB/MG 167.608), Susana Cristina Noschang (OAB/RS 59.279), Caroline Fernandes da Silva Pereira (OAB/RS 74.411), Maria Tereza Lpes e Silva Hermisdorf (OAB/MG 134.869), Carolina Weber Dias (OAB/RS 87.128), Thiago Vargas Serra (OAB/RS 92.228), Fabiano Henrique Pereira (OAB/SP 380.888), José Luiz Freitas Silva (OAB/MG 38.427), Patricia Aparecida Barreto Rodrigues (OAB/MG 77.754), Jéssica Daiana faria de Souza (OAB/MG 174.072), Marcelo Ribeiro Machado (OAB/MG 105.042), Ary Gonzaga Jayme (OAB/MG 96.841), Fábio Sarubbi Miléo (OAB/PA 15.830), Glaydstone de Albuquerque Rocha (OAB/RN 7.325), Luciane Rosa de Souza (032.877.621-17), Mateus Lopes da Cunha Frank (OAB/MG 184.538), Clérisson Aguiar (OAB/MG 63.916), Daniel Kruschewsky Bastos (OAB/SP 312.114), Adalton Araújo Conceição (OAB/MG 130.927), Luanna Gomes Portela (OAB/PI 10.959), Gabriela Almeida Khouri Arantes (OAB/MG 99.172), Raquel Maria Resende (OAB/MG 205.085), Rafael Ferreira Rocha (OAB/MG 112.480), Marlos Augusto da Costa Nicolato (OAB/MG 66.993), Karen Lorena Dutra Nascimento (OAB/MG 188.911), Geraldo Christian Martins Pereira (OAB/MG 134.360), Leandro Bozzola Guitarrara (OAB/SP 307.946), Júlio César da Costa (OAB/MG 103.272), Antônio Pitanga Nogueira Neto Advogado (OAB/BA 25.649), Paulo Éster Gomes Neiva (OAB/MG 180.432), lzamara Salú dos Santos, (428.872.928-97), Júlio Ubiratan Dos Reis (OAB/RS 17.576), Geórgia Caruline Madeira Gonçalves (OAB/MG 186.407), José Luiz Freitas Silva (OAB/MG 38.427), Álvaro Murilo Soares Durães (OAB MG 159.490), Thiago Bifano Assad (OAB/MG 139.791), Wilson Ariel Eidam (OAB/PR 26.400), Felipe de Souza Bez (OAB/SC 30.573), Mariane Isabela Pereira (OAB/MG 191.777), Felipe Marcondes Monteiro (OAB/MG 129.967), Emerson Wesley Barbosa Soares (OAB-MG 123.4789), Daniel Luís Silveira (OAB/MA 8.366-A), Allan Dias Toledo Malta (OAB/MG 89.177), Fagner Campos Carvalho, brasileiro, (OAB/MG 101.212), Deny Eduardo Pereira Alves (OAB/SP 356.348), Aline Dias Campos Cordeiro (OAB/MG 103.247), Benedito Gomes Ruela (OAB/MG 118.663), Bráulio Lopes de Assis (OAB/MG 144.472), Adalberto Dimas Andrade Paiva (OAB/MG 64.897), Paulo Eugênio Nascimento Paulino (OAB/MG 142.095), Fillippe Moura Costa Oliveira (OAB/BA 35.148).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos agravos interpostos pelos Municípios Coronel Fabriciano/MG, Eldorado do Carajás/PA, Goianésia do Pará/PA, São João do Araguaia/PA e Água Azul do Norte/PA em face do despacho que indeferiu medida cautelar pleiteada a respeito da aplicação da Decisão Normativa - TCU 201/2022, bem assim Contestações em face do mesmo normativo;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 276, caput e §1º, do Regimento Interno deste Tribunal, em:</p><p>9.1. conhecer, com fulcro no art. 292 do RITCU, das Contestações constantes às peças 1.142/2.109 e 2.239 e reconhecer a perda de objeto dos pedidos de concessão de medida cautelar dos municípios, ante a suspensão já declarada pela Presidência deste Tribunal dos efeitos da Decisão Normativa-TCU 201/2022, em cumprimento à medida cautelar proferida pelo ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal, nos autos da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 1.043;</p><p>9.2. conhecer, com fulcro no art. 289 do RITCU, os agravos interpostos pelos Municípios Coronel Fabriciano/MG, Eldorado do Carajás/PA, Goianésia do Pará/PA, São João do Araguaia/PA e Água Azul do Norte/PA e reconhecer a perda de objeto de seus pleitos, ante a suspensão já declarada pela Presidência deste Tribunal dos efeitos da Decisão Normativa-TCU 201/2022, em cumprimento à medida cautelar proferida pelo ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal, nos autos da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental 1.043;</p><p>9.3. notificar os interessados desta deliberação; e</p><p>9.4. restituir os autos à Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal, para a realização do exame de mérito final das Contestações.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0231-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 232/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 000.375/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Desestatização.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Energia Elétrica; Empresa de Pesquisa Energética; Ministério da Economia; Ministério de Minas e Energia.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam da desestatização da Usina Hidrelétrica (UHE) Governador Bento Munhoz da Rocha Netto (antiga UHE Foz do Areia);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. informar ao Ministério de Minas e Energia (MME) e à Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) que, dentro do escopo delimitado para a análise dos estudos de viabilidade técnica, econômico-financeira e ambiental para desestatização da Governador Bento Munhoz da Rocha Netto, inexistem óbices à continuidade do certame licitatório ora em análise;</p><p>9.2. recomendar, com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, ao Ministério de Minas e Energia e à Agência Nacional de Energia Elétrica, que:</p><p>9.2.1. atualizem com os mais recentes valores disponíveis de julho de 2022:</p><p>9.2.1.1. o Custo de Gestão dos Ativos de Geração - Melhorias (GAG Melhorias);</p><p>9.2.1.2. os Custos de Gestão dos Ativos de Geração relacionados à Operação e Manutenção (GAG O&amp;M);</p><p>9.2.1.3. o Custo Anual das Instalações Móveis e Imóveis (CAIMI);</p><p>9.2.1.4. as simulações das Tarifas de Uso do Sistema de Transmissão (Tust);</p><p>9.2.2. atualizem o valor da Tarifa de Fiscalização do Sistema de Energia Elétrica (TFSEE) do cenário referente ao contrato atual UHE Governador Bento Munhoz da Rocha Netto com os valores do Despacho 1.903, de 14/7/2022, da Aneel, relativo às competências de 7/2022 a 6/2023;</p><p>9.2.3. atualizem o valor da Compensação Financeira pela Utilização dos Recursos Hídricos (CFURH) com base nos parâmetros da Tarifa Atualizada de Referência (TAR) com vigência a partir de 2023;</p><p>9.2.4. corrijam a data-base referente a dois lançamentos na pasta "Painel" da planilha de cálculo do valor mínimo do bônus de outorga:</p><p>9.2.4.1. da Tarifa de Fiscalização do Sistema de Energia Elétrica - TFSEE (célula E28) para junho/2021, em vez de julho/2021;</p><p>9.2.4.2. da competência do cálculo da parcela não depreciada (célula D34) para 31/12/2023, em vez de 1/12/2023;</p><p>9.3. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica) que monitore, até data prevista para a publicação do edital de desestatização da F.D.A. Geração de Energia Elétrica S.A., a implementação das recomendações constantes do item 9.2;</p><p>9.4. notificar sobre este acórdão o Ministério de Minas e Energia e a Agência Nacional de Energia Elétrica.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0232-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 233/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 001.810/2015-4.</p><p>1.1. Apenso: 023.264/2017-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Recurso de Revisão).</p><p>3. Recorrente: Fábio Bello de Oliveira (072.913.518-71).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Prefeitura Municipal de Ibiúna - SP; Superintendência Estadual da Funasa no Estado de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Hugo Abrantes Fernandes (OAB/DF 53.090) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de embargos de declaração opostos por Fábio Bello de Oliveira, ex-prefeito de Ibiúna/SP (gestão 2001-2004 e 2005-2008), em face do Acórdão 2.764/2022-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, conhecer dos embargos de declaração opostos por Fábio Bello de Oliveira para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. notificar o recorrente sobre este acórdão.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0233-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 234/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 006.768/2020-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Responsável: Engevix Engenharia e Projetos S.A. (00.103.582/0001-31).</p><p>4. Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Gilberto Mendes Calasans Gomes (OAB/DF 43.391) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação autuada, de forma apartada do processo TC 010.816/2017-8, para apurar a ocorrência de fraudes praticadas pela Engevix Engenharia e Projetos S.A. (atual Nova Engevix Engenharia e Projetos S.A.) nas licitações do Complexo Petroquímico do Rio de Janeiro (Comperj), conduzidas pela Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. sobrestar, com fundamento no art. 157, caput, do Regimento Interno do TCU, a apreciação da participação da Engevix Engenharia e Projetos S.A. nas fraudes ocorridas nas licitações do Comperj para a construção e montagem das Unidades de Destilação Atmosférica e a Vácuo (UDAV), de Hidrocraqueamento Catalítico (UHCC), de Coqueamento Retardado (UCR) e de Hidrotratamento de Destilados Médios (UHDT), até a demonstração de que a sociedade empresarial cumpriu suas obrigações no Acordo de Leniência firmado conjuntamente com a Advocacia-Geral da União (AGU) e a Controladoria-Geral da União (CGU);</p><p>9.2. suspender a prescrição da pretensão punitiva desta Corte de Contas, com relação aos fatos designados em análise neste processo, até que haja manifestação dos órgãos signatários do acordo de colaboração especificado no item anterior quanto ao cumprimento ou descumprimento das</p><p>obrigações pactuadas pela Engevix Engenharia e Projetos S.A., com fulcro no art. 7º, inciso V, da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.3. determinar à AudTCE que:</p><p>9.3.1. promova o acompanhamento periódico dos atos processuais relativos aos compromissos designados no subitem 9.1, realizando as diligências que entender cabíveis junto aos órgãos competentes;</p><p>9.3.2. promova a imediata instrução da matéria, caso não mais subsistam as condições para o sobrestamento do presente processo;</p><p>9.4. notificar a responsável, a Petrobras, o sucessor da Força Tarefa da Operação Lava Jato do MPF no Paraná, o juiz titular da 13ª Vara Federal de Curitiba, a CGU, e a AGU sobre esta deliberação.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0234-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 235/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 006.970/2014-1.</p><p>1.1. Apensos: 007.907/2015-0; 034.567/2014-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Auditoria.</p><p>3. Responsáveis: Consorcio CII - Consórcio Ipojuca Interligações (11.387.267/0001-08); Consórcio CNCC - Camargo Correa - Cnec (10.517.133/0001-93); Consórcio Rnest - Conest (11.045.775/0001-08).</p><p>4. Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Alexandre Aroeira Salles (OAB/DF 28.108); Tathiane Vieira Viggiano Fernandes (OAB/DF 27.154); Hélio Siqueira Júnior (OAB/RJ 62.929); Leonardo Chevrand de Miranda e Silva (OAB/RJ 103.506); Cicero Augusto Alves dos Santos (OAB/SP 384.369); Isamara Guimaraes Campos Lobianco (OAB/RJ 157.194); Luis Felipe Vasconcelos de Melo Cavalcanti (OAB/PE 42.884); Bruna Wills (OAB/DF 46.082); Gilberto Mendes Calasans Gomes (OAB/DF 43.391); Alexandre Aroeira Salles (OAB/DF 28.108), Patrícia Guercio Teixeira Delage (OAB/MG 90.459).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de relatório de auditoria de conformidade realizada, no âmbito do Fiscobras 2014, nas cláusulas de reajuste aplicáveis aos contratos de obras dos grandes empreendimentos de refino da Petrobras;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar cumprida a determinação contida no item 9.1 do Acórdão 1.354/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.2. desentranhar a peça 554 destes autos para juntá-la ao TC 043.925/2021-9;</p><p>9.3. arquivar os presentes autos nos termos do inciso III do art. 169 do Regimento Interno do TCU e do item 9.7 do Acórdão 1.354/2022-TCU-Plenário.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0235-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 236/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 010.700/2016-1.</p><p>1.1. Apensos: 000.628/2019-0; 000.627/2019-4; 010.274/2017-0; 000.629/2019-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Jair Lira Soares (043.203.244-47).</p><p>4. Entidade: Município de Lagoa da Canoa - AL.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Gustavo Henrique de Barros Callado Macêdo (OAB/AL 9.040) e Marcos Vinícius do Nascimento Barros (OAB/AL 13.382).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pelo Sr. Jair Lira Soares, contra o Acórdão 2.657/2022-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. notificar o embargante desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0236-06/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 237/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 015.132/2021-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Auditoria.</p><p>3. Responsáveis: não há.</p><p>4. Entidade: Petróleo Brasileiro S.a.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Fiscalização de Infraestrutura de Petróleo e Gás Natural (SeinfraPet) e Secretaria de Fiscalização de Tecnologia da Informação (Sefti).</p><p>8. Representação legal: Danielle Gama Bessa Bites (115408/OAB-RJ), representando Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria de conformidade para avaliação da conformidade de contratações da Petronect pela Petrobras, especialmente os contratos do portal de compras e do serviço de cotações firmados pela estatal com aquela empresa;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. determinar à Petrobras que, em até noventa dias, envide esforços junto à Petronect no sentido de reavaliar o índice aplicado para reajuste do Contrato 5475.0107384.18.2 a partir de março de 2020, tendo em vista a permanência da situação de onerosidade excessiva causada pela elevação extraordinária do IGP-M, atentando para a possível aplicação do Índice de Custos de Tecnologia da Informação - ICTI, elaborado pelo IPEA, em atendimento ao art. 81, inciso VI, da Lei 13.303/2016; arts. 1º e 2º, inciso XIII, da Resolução CGPAR 11/2016; do art. 24 da Instrução Normativa SGD/ME 1/2019, e à cláusula 21.1 do Contrato 5475.0107384.18.2, informando o Tribunal acerca das tratativas realizadas;</p><p>9.2. recomendar à Petrobras, nos termos do art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, visando mitigar a ocorrência dos problemas expostos em outros contratos da companhia, que:</p><p>9.2.1. observe no planejamento e na execução de novas contratações de serviços de tecnologia da informação, à luz da IN - SGD/ME 1/2019 c/c Resolução CGPAR 11/2016, art. 2º, inciso XIII, a necessidade de definição do modelo de provimento das soluções de TI a serem desenvolvidas, considerando a incompatibilidade da contratação de softwares como serviço (licença de uso) com a contratação de serviços de desenvolvimento de TI ou com a customização de soluções de TI de terceiros;</p><p>9.2.2. adote providências para que a companhia abstenha-se de criar unidades de medida de serviços de tecnologia da informação de forma unilateral sem o embasamento em estudos técnicos, com vistas a mitigar o risco de compartilhamento de metodologias e práticas sem a devida consistência e sem justificativas técnica e econômica, além de riscos inerentes a cenários de incomparabilidade de preços, de heterogeneidade e de assimetria de informações entre a administração e o mercado, em consonância com o entendimento firmado no âmbito do Ac. 1.508/2020-TCU-Plenário, item 9.1.3.1;</p><p>9.2.3. adote catálogos de serviços que apresentem o respectivo valor monetário estimado de cada serviço, independentemente da métrica ou unidade utilizada, e sejam devidamente justificados técnica e economicamente todos os parâmetros, pesos ou quaisquer variáveis quantitativas adotadas que impactem o cálculo da quantidade de serviço e de seu preço, em consonância com o entendimento firmado no âmbito do Ac. 1.508/2020-TCU-Plenário, itens 9.1.3.3 e 9.1.3.5;</p><p>9.2.4. avalie a economicidade dos preços estimados e contratados, utilizando-se, complementarmente, da análise de planilha de composição de custos dos serviços e da análise de fatores-k contratados e executados, em consonância com o entendimento firmado no âmbito do Ac. 1.508/2020-TCU-Plenário, item 9.1.3.2; e</p><p>9.2.5. reavalie, à luz das considerações esposadas, assim como do art. 5º, inciso III, da Lei 10.520/2011 c/c art. 32, § 5º, da Lei 8.666/93, no planejamento de novas contratações de serviços de tecnologia da informação, a metodologia de cobrança da Taxa de Transação, de modo que se cumpra a premissa de proporcionalidade entre os valores cobrados e os reais custos do sistema, demonstrando, ainda, a vantajosidade para a Petrobras da cobrança da referida taxa;</p><p>9.3. recomendar à Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais (Sest), nos termos do art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, e conforme o disposto no Decreto 9.745/2019, art. 98, inciso X, com o apoio da Comissão Interministerial de Governança Corporativa e de Administração de Participações Societárias da União (CGPAR), que oriente as organizações federais sob sua supervisão a respeito dos temas contidos nos subitens 9.2.2 a 9.2.4, acima, relativos a novas contratações de serviços de tecnologia da informação, em especial no tocante à utilização de métricas para a contratação desses serviços;</p><p>9.4. dar ciência à Petrobras, nos termos do art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020:</p><p>9.4.1 quanto à deficiência da fundamentação da inexigibilidade de licitação do objeto do Contrato 5475.0107384.18.2, especialmente em relação à não observância do art. 12, incisos II, III e IV da IN - SLTI/MP 4/2014 (sucedida pela Instrução Normativa SGD/ME 1/2019), em que constavam a necessidade de identificação das diferentes soluções que atendessem aos requisitos da contratação, bem como a necessidade de análise e comparação entre os custos totais de propriedade das soluções identificadas;</p><p>9.4.2. pela não observância, no Contrato 5475.0107384.18.2, dos incisos I, alínea "i", e II, alínea "i", do art. 18 da IN - SLTI/MP 4/2014 (deficiências quanto à definição da propriedade intelectual do Portal de Compras), sucedida pela Instrução Normativa SGD/ME 1/2019, e por não mitigar o risco de duplo pagamento apontado no DIP JURIDICO-GG-AT-JAPS 4699-2017 (pagamento de licença de uso de um software desenvolvido com financiamento da Petrobras);</p><p>9.4.3. de que a previsão de pagamento de atividades ou artefatos intermediários que não geram resultados, assim como de atividades acessórias, que deveriam estar embutidas no valor da licença de uso, observada no Contrato 5475.0107384.18.2, contraria o disposto na Súmula - TCU 269/2012;</p><p>9.5. determinar à Secretaria-Geral de Controle Externo que, nos termos do art. 43 da Resolução-TCU 259/2014, por meio da unidade técnica competente, constitua processo em apartado para:</p><p>9.5.1. apurar os indícios de dano ao erário decorrentes da majoração nos quantitativos de horas das atividades constantes da planilha de métricas durante o processo de negociação do Contrato 5475.0107384.18.2 firmado entre as duas empresas, realizada com ausência de detalhamento, de motivação e de fundamentação técnica e econômica do dimensionamento do quantitativo de horas dos itens de serviço de desenvolvimento e de melhoria de soluções de Tecnologia da Informação, contrariando o disposto no art. 14, inciso II c/c art. 16, inciso II da IN - SLTI/MP 4/2014 (sucedida pela Instrução Normativa SGD/ME 1/2019);</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>