<xml><article id="31202721" name="Resolucao 465_8" idOficio="9481485" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00027" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="76" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=76" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20440042">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça estampada, com rampas; contendo aço (DIN EN 10111 - DD12 ou SAE 1008) conformada a frio em processo de estampagem e repuxo, espessura máxima de 5,0 mm; com diâmetro externo máximo de 350 mm, massa máxima de 3,0 Kg; conteúdo máximo de 0,10% de carbono, 0,50% manganês, 0,05% de silício, 0,035% de fósforo, 0,050% de enxofre; usada na fabricação de platô de embreagem autoajustável; com função de alojar os componentes do platô, servir como elemento de centralização e fixação do platô de embreagem no volante do motor; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça estampada utilizada em platô de embreagem para veículos comerciais pesados ; contendo aço (DIN EN 10111 - DD12) conformada a frio, com espessura de 6,50 mm; com dimensões máximas de 440 mm de diâmetro e 85 mm de altura; massa máxima 8 kg; conteúdo máximo de 0,10% de carbono, 0,45% de manganês, 0,035% de fósforo, 0,035% de enxofre; usado na fabricação de platô de embreagem ; com função de alojar os componentes do platô, e servir como elemento de centralização e fixação do platô de embreagem no volante do motor; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>028</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servo motor para transmissão de veículos comerciais pesados e semipesados, composto de um atuador hidráulico de 25 mm de diâmetro e outro atuador pneumático de diâmetro de 80 mm com curso total de 85 mm, força da mola da válvula de 206 N, faixa de temperatura de -40 a 100 graus Celsius, com comprimento máximo de 360 mm considerando corpo e atuador na posição de curso máximo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>029</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel rampa de autoajuste ; contendo aço (C10/C15 DIN EN ISO 683-3 ou DIN EN 10132-2 ou SAE 1010), espessura 2,0 mm; com composição química 0,07 % a 0,17 % de carbono; 0,15% a 0,40% de silício; 0,30% a 0,60% de manganês; máximo de 0,050 % de fósforo; máximo de 0,050% de enxofre; massa máxima 300 g; usado na fabricação de platô de embreagem autoajustável; com função de garantir o ponto de trabalho correto da mola diafragma através das suas rampas, anel rampa posicionado entre a carcaça estampada e a mola diafragma do platô; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpo de alumínio forjado, utilizado em cilindro mestre hidráulico para sistema de acionamento de embreagem de veículos comerciais, com a função de sustentar a montagem de outros componentes, possui comprimento de 184 mm, diâmetro externo de 40 mm e peso aproximado de 0,800 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>031</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto do pedal da embreagem, fabricado em alumínio fundido, com suporte do pedal e mola de retorno em aço-mola, com potenciômetro de acionamento elétrico para medição de deslocamento do pedal, com 324,3 mm de altura, 297,5 mm de comprimento e 65 mm de espessura e peso aproximado de 1,996 kg, aplicado na estação do operador de máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>032</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placa de acionamento do conversor de torque, confeccionada em aço, com desbalanceamento máximo controlado de 10 g/cm, planicidade máxima controlada em toda circunferência de 0,15 mm, controle de excentricidade máxima de 0,15 mm, diâmetro entre 269,5 mm a 287,5 mm, espessura entre 2,6 mm a 3,1 mm com tolerância mais ou menos de 0,19 mm, com massa entre 0,880 kg a 1,349 Kg, aplicada em veículos automóveis de passageiros.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Árvore de transmissão de direção completa com ajuste de posição através de alavanca de travamento; conta com conexão estriada na extremidade superior para encaixe do volante, com uma proteção com sistema de centralização de fixação no assoalho do veículo; possui um dispositivo deslizante para adaptação de movimentos da cabine com uma coifa de proteção externa no tramo inferior; conexão poke yoke tipo "DD" na extremidade inferior para encaixe na caixa de direção; comprimento total entre 1140 mm e 1240 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Barra de direção para aplicação em veículos comerciais pesados e semipesados, temperatura de operação entre -40 e 90 graus Celsius, torque máximo de flexão de 30 Ncm, curso máximo na faixa de operação de 932 mm, ângulo máximo de operação da junta universal de 35 graus, peso máximo de 3,5 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coluna de direção para transmissão do movimento angular do volante do veículo ao eixo de direção, composta por ajustador de posição com acionamento por cilindro pneumático, contendo haste de amortecimento tipo mola a gás com junta universal tipo Yoke, massa aproximada de 7.000 gramas, comprimento parcial de 248,2 mm e de 121 mm na áreas rotacional, aplicado em veículos comerciais médios pesados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixa de direção hidráulica em ferro fundido, dimensões de 374,0 x 259,0 x 265,2 mm, tolerância de 5 mm, peso máximo de 44,00 kg, com movimento máximo permitido pela alavanca de 96 graus, tolerância máxima do limitador hidráulico de 75 graus, pressão máxima de 180 bar, aplicada em caminhão e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Componente para terminal de direção, em aço GB45 T699-2015, nas dimensões de comprimento até 300,0 mm (C) X largura até 100,0 mm (L) X altura até 105,0 mm (A), para aplicação em sistema de direção esquerda e direita, utilizado em sistema de direção, empregado em veículos automotores da linha leve e caracterizado como parte integrante da articulação do sistema de direção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte lateral esquerdo; contendo liga de alumínio (UNS 3800 (AISI A380) / SAE J452-306); com dimensões de 204 x 172,52 x 93,25 mm e peso aproximado de 0,436 kg; usado na fabricação de conjunto da coluna ajustável; com função de realizar a fixação da coluna ao painel da cabine do veículo e prover os ajustes ergonômicos de posição do volante; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Braço conector; contendo aço (NBR 5906); com dimensões de 136,8 x 110,3 x 27 mm e peso aproximado de 0,236 kg; usado na fabricação de conjunto da coluna ajustável; com função de permitir o movimento de articulação do conjunto tanto angularmente quanto em profundidade; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte lateral direito; contendo liga de alumínio (UNS 3800 (AISI A380) / SAE J452-306); com dimensões de 203,9 x 172,5 x 90,75 mm e peso aproximado de 0,436 kg; usado na fabricação de conjunto da coluna ajustável; com função de realizar a fixação da coluna ao painel da cabine do veículo e prover ajustes ergonômicos do volante; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte estampado esquerdo; contendo aço (NBR 5007- Grau G2-Classe RL); com dimensões de 173,2 x 197,1 x 47,9 mm e peso aproximado de 0,429 kg; usado na fabricação de conjunto da coluna ajustável; com função de realizar o movimento de articulação angular e em profundidade da coluna de direção; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>123</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte telescópico; contendo liga de alumínio (UNS A13800 (ANSI A380/SAE J452-306)); com dimensões de 283 x 86,5 x 136 mm e peso aproximado de 1,182 kg; usado na fabricação de conjunto da coluna ajustável; com função de permitir a movimentação axial da coluna de direção e realizar o empacotamento dos componentes; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>124</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte do eixo do volante; contendo liga de alumínio (UNS A13800/SAE J452-306); com dimensões de 217,67 x 101,56 x 168,19 mm, peso aproximado de 0,531 kg; usado na fabricação de conjunto da coluna ajustável; com função de servir de mancal para o eixo do volante e realizar a fixação da capa plástica e do conjunto de chave de setas e chave de ignição do veículo; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>134</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte estampado direito; contendo aço (NBR 5007-Grau G2-Classe RL); com dimensões de 173,2 x 197,1 x 47,9 mm e peso aproximado de 0,362 kg; usado na fabricação de conjunto da coluna ajustável; com função de realizar o movimento de articulação angular e em profundidade da coluna de direção; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mancal; contendo liga de alumínio (UNS A13800 (ANSI A380/SAE J452-306)); com dimensões de 189,4 x 130,55 x 92 mm peso aproximado de 0,768 kg; usado na fabricação de conjunto da coluna ajustável; com função de servir de mancal para o eixo do volante e fazer a interface de fixação da capa plástica, do conjunto de chave de setas e da chave de ignição do veículo à coluna de direção; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eixo telescópico, com elemento deslizante por esferas circulantes; contendo juntas forjadas e integradas aos eixos interno e externo constituídos de canais paralelos e longitudinais, juntas tipo forquilha (yoke), gaiola de esferas, rolamentos de agulhas, cruzetas, anéis e capa de retenção; com furo serrilhado em cada junta tipo forquilha (yoke), retrátil deslizante, com resistência a um torque mínimo de 305 Nm, carga de deslizamento máxima de 40 N, rigidez a torção de 2 a 10 Nm/grau mínimo, curso de colapso de 50 mm a 80 mm, torque residual para rotacionar de +/- 0,3 Nm, com dimensão entre cruzetas podendo variar de 150 a 500 mm, com seção transversal máxima de diâmetro de 50 mm, peso até 1,70 kg, material forjado isento de trincas e defeitos superficiais; usado na fabricação de conjunto de direção; com função de fazer a ligação mecânica e transferência do torque da direção elétrica a caixa de direção; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Componente para terminal de direção, em aço GB45 T699-2015, nas dimensões de comprimento até 150,0 mm (C) X largura até 120,0 mm (L) X altura até 70,0 mm (A), para aplicação em sistema de direção esquerda e direita, utilizado em sistema de direção, empregado em veículos automotores da linha leve e caracterizado como parte integrante da articulação do sistema de direção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cápsula da coluna de direção, responsável por atuar como fusível mecânico do mecanismo de absorção de energia da coluna de direção, composta por chapa de aço, estampada, de espessura igual a 2,3 mm (+-0,2 mm), com a presença de furo oblongo e massa de 42 g (+- 5 g), aplicada na montagem de veículos leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça do sensor de torque de alumínio (ADC12), injetado e usinado, de massa igual a 291 g (+-30 g), com diâmetro interno central escalonado inferior a 48 mm e superior a 27 mm, dimensões externas de contorno inferiores ou iguais a 190 mm, com a presença de ranhuras externas para alívio de tensões, duas abas furadas para fixação e com a presença de um alojamento para a montagem de um sensor de torque, utilizada para o posicionamento do sensor de torque da direção e aplicada na montagem de colunas de direção elétricas de veículos leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Came auto-travante de aço sinterizado tratado superficialmente por cementação, com largura igual a 7,9 mm (+-0,4 mm), massa de 11,5 g (+-1,5 g), com a presença de dentes axiais e ranhuras externas em uma de suas superfícies e dois pinos ressaltados em sua superfície oposta, com furo longitudinal passante de diâmetro interno igual a 9,5 mm (+0 mm -0,1 mm), utilizada no mecanismo da alavanca de regulagem do volante de direção e aplicada na montagem de colunas de direção de veículos leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.94.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>141</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caixa guia; contendo tubo octogonal em aço de baixo carbono, rolamento de esferas, anel de retenção; com ajustes de altura e profundidade, rolamento de esferas com perfil interno para eixo quadrado e redondo com sistema de eliminação de folgas axiais, anel de retenção com perfil interno para eixo quadrado e redondo, eixo de direção telescópico com anel de travamento da coluna e flange para fixação da chave de seta, comprimento nominal de 490 mm; usada na fabricação de coluna de direção mecânicas; com função de garantir a movimentação de ajuste do volante dentro de suas delimitações; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte de fixação do módulo de airbag; contendo aço (HX420LAD), revestido ou não por camada de zinco galvanizado a quente Z140; com espessura de chapa até 1,5mm, peso até 81g, e comprimento até 213,5mm, contendo ou não parafusos fixados na base; usado na fabricação de módulo airbag; com função de prover suporte para fixação do módulo airbag no banco; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte de fixação; contendo aço galvanizado; com espessura de 1,0 mm e tolerância de 0,3 mm, dotado de 3 pinos não roscados, com comprimento aproximado de 136,30 mm a 151,10 mm, largura aproximada de 128,84 mm a 132,00 mm e altura aproximada de 49,70 mm a 87,26 mm; usado na fabricação de módulos de airbag; com função de fixar o módulo de airbag no volante de direção; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Difusor de gás de alta resistência; contendo liga de aço galvanizado; com espessura de 1 mm com tolerância de 0,3 mm, composto de chapas fixadas através de soldagem por resistência (solda a ponto), com até 3 parafusos do tipo prisioneiro para fixação, comprimento aproximado de 237,2 mm, largura aproximada de 45,0 mm e altura aproximada de 33,1 mm com tolerância de mais ou menos 1 mm; usado na fabricação de módulos de airbag; com função de dispersar o gás dentro do módulo de airbag, evitando possíveis danos na bolsa pelo impacto do gás; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Difusor de gás de alta resistência; contendo liga de aço galvanizado (DC51D+Z 90/90); com espessura de 0,5 mm, furo de 6,8 mm com tolerância de 0,1 mm, comprimento de 51 mm, altura de 23,6 mm com tolerância de 1 mm e diâmetro interno de 20 mm com tolerância de mais ou menos 1 mm; usado na fabricação de módulos de airbag; com função de dispersar o gás dentro do módulo de airbag, evitando possíveis danos na bolsa causados pelo impacto do gás; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Difusor de gás de alta resistência; contendo carcaça fabricada em liga de aço galvanizado (DC51D+Z50/50) com espessura de 1,2 mm, vedação fabricada em liga de aço galvanizado (DC51D+Z50/50) com espessura de 0,5 mm, filtro de malha fabricado em liga de aço inox (304SS) com espessura de 0,6 mm; com resistência mecânica mínima na área do filtro de malha de 160 N, contendo quatro parafusos do tipo prisioneiro em aço com rosca M5, com largura aproximada de 93,9 mm (+ 0,5 mm), comprimento aproximado de 88,0 mm (+ 0,5 mm) e altura aproximada (sem os prisioneiros) de 26,8 mm (+ 0,5 mm); usado na fabricação de módulos de airbag; com função de dispersar o gás dentro do módulo de airbag, evitando possíveis danos na bolsa causados pelo impacto do gás; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel de fixação fabricado em aço carbono (SPCC) com acabamento zincado, com comprimento de 93,70 mm, largura de 93,70 mm e altura de 24,80 mm, próprio para aplicação na bolsa de airbag do motorista em veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel de fixação fabricado em aço (EM 10346) com acabamento zincado, com comprimento de 100,00 mm, largura de 80,50 mm e altura de 38 mm, próprio para aplicação na bolsa de airbag do passageiro de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anel de fixação fabricado em aço baixo carbono (grade DX54D), com acabamento zincado, com comprimento de 76 mm, largura de 76 mm e altura de 30 mm, próprio para aplicação na bolsa de airbag do motorista de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estojo do airbag estampado em aço carbono com acabamento zincado, com comprimento de 262 mm, largura de 74,40 mm e altura de 100 ou 105 mm, próprio para aplicação em airbag de passageiro de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte de fixação fabricado em aço carbono (SPCC) com acabamento zincado e resistência à tração de 22 kN, fabricado por meio do processo de estampagem, com largura de 149,40 mm, altura de 125 mm e comprimento de 89 mm, próprio para aplicação em airbag de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.95.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte gerador fabricado em aço carbono com acabamento zincado, fabricado pelo processo de estampagem, com largura de 126 mm, altura de 115,60 mm e comprimento de 50 mm, próprio para aplicação em airbag de motorista de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>283</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bocal com tampa roscada, aplicado em boca de abastecimento de combustível em veículo automóvel, com tampa fabricada em PA66, bocal fabricado em poliacetal, mola de aço inox (SUS304), gaxeta de (FKM), com vazamento máximo de 0,5 ml por minuto à pressão de 4,0 kPa.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>284</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flange; constituído de aço estampado; com Corpo hasteado de aço (saph440 p) com dimensão externa de 232,7 mm de comprimento por 73,10 mm de altura por 2,3 mm de espessura e deve atender uma carga de deformação de mínimo 24,6 kn com peso de 0,547 kg; usado na fabricação de restritor de torque inferior do motor; com função de limitar o deslocamento e as cargas geradas pelo motor do veículo; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>285</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pivô para tirante; contendo componentes de liga de aço estampados, polímeros, borrachas e elementos tratados termicamente por indução; com rigidez axial de 5,0 kN a 0,5 mm, rigidez radial 5 kN a 0,2 mm, validação em teste EOL de torque e carga axial, pintado para resistência a oxidação, diâmetro externo maior de 54,0 a 56,0 mm; usado na fabricação de eixo de suspensão dianteira; com função de garantir a convergência do veículo; com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>286</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte metálico, com comprimento total de 1659,45 mm (+-1,5 mm), peso aproximado de 515 kg, próprio para suspensão dianteira de tratores agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>287</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Batente do amortecedor; contendo poliuretano; com comprimento total de 91,5 mm, diâmetro externo maior de 59,5 mm (+ 0,4 mm), peso aproximado de 0,06 kg; usado na fabricação de suporte de suspensão; com função de alojar os componentes da bucha que fixa a barra na suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>288</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coifa de proteção; contendo coifa de elastômero neoprene e cinta de aço inoxidável (AISI 304); com comprimento nominal de 99 mm, diâmetro externo nominal de 64,20 mm, peso aproximado de 0,0875 kg; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de proteção contra a entrada de impurezas no sistema; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>289</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coifa de proteção; contendo elastômero neoprene; com comprimento nominal de 99 mm, diâmetro interno nominal de 31,0 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de proteção contra a entrada de impurezas no sistema; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>290</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gaiola de esferas; contendo aço (SAE 8620 H, grão fino de 5 8 ASTM); com comprimento nominal de 31,00 mm, diâmetro externo nominal de 66,75 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de alojar as esferas da homocinética; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>291</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conector para engate rápido; contendo corpo em alumínio (Al 6061-T6), com anéis o-rings 3/8 polegada (fluorcarbono), clipe de retenção em aço (SAE 30302 e/ou 30304); com comprimento de 20 a 21 mm, de diâmetro de 30 a 32 mm; usado na fabricação de radiador de arrefecimento; com função de fazer o encaixe das mangueiras do sistema de arrefecimento do óleo da transmissão automática; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>292</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coletor do trocador de calor; contendo liga de Alumínio (AL 3003) modificada (Cu,Mg), tempera O, sem coloração, com cobertura superficial de clad de brasagem em uma das faces, com 5% da liga (4343); com 561,1 mm de comprimento, 37,2 mm de largura e 1,5 mm de espessura; usado na fabricação de radiador do sistema de arrefecimento; com função de suportar os tubos e a junta de vedação da colmeia; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>293</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubulação de água, fabricada em aço FeP01-1 e extremidades acabadas superficialmente em zinco (Fe/Zn25), com diâmetro de 45 mm e comprimento total aproximado de 1830 mm, dotado de suporte soldado de espessura 4 mm fabricado em aço Fe360D; próprio para motores 6 cilindros de veículos comerciais médios.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>294</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubulação de retorno de água, fabricada em aço FeP01-1 e extremidades acabadas superficialmente em zinco (Fe/Zn25), com diâmetro de 45 mm e comprimento aproximado de 1500 mm, dotado de suporte soldado de espessura de 4 mm fabricado em aço Fe360D; próprio para motores de 6 cilindros de veículos comerciais médios.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>295</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pedal do acelerador eletrônico, construído em corpo único, predominantemente em PA66 GF30, dotado de sensor tipo potenciômetro, cabo com conector de 5 vias, com grau de proteção IP67, ângulo máximo de parada de 21 graus (+-1 grau), histerese de 10 % a 60 %, com dimensões máximas aproximadas de 294 mm x 129 mm x 65 mm, próprio para veículos comerciais médios.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>296</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte do motor composto por aço fundido e borracha vulcanizada, com altura máxima de 120 mm (+/- 1 mm) e comprimento máximo aproximado de 187,5 mm, capaz de suportar 1.000.000 ciclos, com deformação de 4,9 mm (+/- 0,75 mm) sob uma carga estática de 400 daN.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>297</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo de aspiração, constituído de liga de alumínio silício-cobre (Al Si9 Cu1), com superfícies livres de rebarbas, dotado de tubos auxiliares com camada de revestimento de Fe-Zn de 12 micrometros, colados ou prensados no tubo principal, comprimento aproximado entre centros do tubo principal de 680,4 mm, altura entre centros aproximada de 247,8, largura entre centros de 248,1 mm, com diâmetro externo do tubo de 126 mm e parede com espessura de 4 mm, bocal da extremidade do tubo com diâmetro de encaixe de 140 mm, capaz de suportar uma pressão de 1 bar sem vazamentos, próprio para veículos pesados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>298</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atuador eletro-hidráulico para abertura e fechamento automático da tampa do porta-malas, com diâmetro máximo de 38 milímetros, com comprimento máximo aberto de 589,2 milímetros e comprimento máximo fechado de 440,3 milímetros, com força de reação da mola durante a abertura do porta-malas entre 414,8 newtons e 691,4 newtons e durante o fechamento entre 860 newtons e 1136,6 newtons, com corpo metálico com tratamento superficial de aproximadamente 15 micrômetros e com resistência a 240 horas no ensaio de névoa salina (corrosão) sem comprometer seu funcionamento, dotado de um cabo de energia encapado com material PVC (policloreto de vinila), anel de vedação e terminal de seis pinos para conexão com a parte elétrica do veículo, com peso máximo de 1200 gramas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>299</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça térmica de PP+PET para baterias utilizada em veículos automotores, peso de aproximadamente 88 g, resistente ao calor com condutividade térmica menor do que 0,034 W/mK, atua na redução da temperatura de baterias, com dimensões aproximada de comprimento 212 mm, largura 182 mm e altura 152,5 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto do pedal do acelerador, composto de pedal de acelerador em material plástico, 2 molas espirais, um sensor de posição com conector elétrico de 6 pinos e sinais elétricos de 5 V, força de aceleração máxima de 170 N, dimensões básicas máximas de 239 x 225 mm, peso máximo de 900 g, para aplicação em veículos comerciais pesados e semipesados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>301</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte fabricado com liga de alumínio (AlSi9Cu3Fe1), injetado sob alta pressão, com superfície jateada para fabricação de coxim para câmbio de veículos automotores leves, 2 furos para fixação em contra peça de alumínio com diâmetro entre 12,5 mm e 12,8 mm, entre centro de 182,6 mm, atende a frequência natural igual ou superior 420 Hz..</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>302</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte fabricado com liga de alumínio (AlSi9Cu3Fe1), injetado sob alta pressão, para fabricação de coxim para motor de veículos automotores leves, altura entre 150 mm e 157 mm, furo central com diâmetro entre 45,1 mm e 45,8 mm, 3 furos para fixação em carroceria, sendo 2 com diâmetro de 12,5 mm e 1 de 13,5 mm, atende a frequência natural igual ou superior 420 Hz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>303</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Inserto fabricado com liga de alumínio (AlSi9Cu3Fe1), injetado sob alta pressão, com superfície jateada para fabricação de coxim para motor de veículos automotores leves, para ser fixado em contra peça de alumínio, diâmetro interno inicial entre 56 mm e 56,2 mm, largura entre 86,3 mm e 88,4 mm, altura entre 17,2 mm e 41,3 mm, atende a frequência natural igual ou superior 420 Hz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>304</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte fabricado com liga de alumínio (AlSi9Cu3Fe1), injetado sob alta pressão, com superfície jateada para fabricação de coxim traseiro de veículos automotores leves, furo de 31 mm para alocação de bucha, 3 furos para fixação em transmissão com diâmetro de 12,6 mm, atende a frequência natural igual ou superior 420 Hz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>305</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte fabricado com liga de alumínio (AlSi9Cu3Fe1), injetado sob alta pressão, com superfície jateada para fabricação de coxim traseiro de veículos automotores leves, com rosca para fixação M12x1,75-6 H, furo central para alocação de bucha de 81,9 mm, distância entre furos de 149 mm, atende a frequência natural igual ou superior 420 Hz.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>306</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo de combustível em aço sem costura (1.0308 + N) para motores Diesel, diâmetro de 5 mm, espessura da parede do tubo de 1 mm, comprimento máximo de 1460 mm, tolerância de 1 mm, pressão de trabalho de até 26 bar, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius a 140 graus Celsius, solda das conexões por processo de brasagem, tratamento superficial com liga de zinco por processo de eletrodeposição, aplicado em caminhões, chassi de ônibus e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>307</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo de combustível em aço sem costura (1.0308 + N) para motores Diesel, comprimento de 574 mm a 1230 mm, pressão de trabalho de 26 Bar, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius até +140 graus Celsius, dividido em multicamadas de diâmetro externo de 14,1 mm e interno de 6 mm, diâmetro externo de 6 mm e espessura da parede de 1 mm, revestimento interno com borracha fluorcarbonada, borracha de acrilonitrilo butadieno hidrogenado, tecido de aramida e camada externa de polietileno cloro sulfonado, com proteção do tubo multicamadas com um tubo de fibra mineral com silicone, abraçadeiras em aço (X5CrNi18-10), solda das conexões por processo de brasagem, proteção superficial de zinco e liga de zinco eletrodepositadas, aplicado em caminhões, chassi de ônibus e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>308</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo de combustível em aço sem costura (1.0308 + N) para motores diesel, comprimento de 175 mm a 1092 mm, pressão de trabalho de 26 Bar, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius até +140 graus Celsius, diâmetro externo de 12 mm e espessura da parede de 1mm, composto por multicamadas de diâmetro externo de 19 mm e interno de 12 mm, revestido interno em borracha fluorcarbonada, borracha de acrilonitrilo butadieno hidrogenado, com camada de tecido de aramida e camada externa de polietileno cloro sulfonado, abraçadeiras em aço (1.0338), solda das conexões por processo de brasagem, proteção superficial de zinco e liga de zinco eletrodepositadas, aplicado em caminhões, chassi de ônibus e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>309</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo de combustível em aço sem costura (1.0308 + N) para motores Diesel, comprimento máximo de 1188 mm com tolerância de 1 mm, diâmetro de 6 mm, espessura da parede do tubo de 1 mm, volume máximo de 0,015 L, pressão de trabalho de até 26 bar, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius a 140 graus Celsius, solda das conexões por processo de brasagem, tratamento superficial com liga de zinco por processo de eletrodeposição, aplicado em caminhões e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>310</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo de combustível em aço sem costura (1.0305 + N) para motores Diesel, comprimento máximo de 279 mm, tolerância de 2 mm, diâmetro de 12 mm, espessura da parede de 1 mm, pressão de trabalho de até 26 bar, temperatura de trabalho de -40 graus Celsius a 140 graus Celsius, solda das conexões por processo de brasagem, tratamento superficial com liga de zinco por processo de eletrodeposição, aplicado em caminhões, chassis de ônibus e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>311</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte do ventilador do motor montado da região frontal do motor, confeccionado em liga ferro fundido (EN-GJS-500-7) com polia do ventilador mecânico integrado, polia de aço carbono e acabamento superficial (EN ISO 9717); dimensões aproximadas de 131 mm x 135 mm x 150 mm, peso entre 4,2 e 4,3 kg, responsável por garantir o posicionamento e fixação de componentes do sistema de acessórios do motor bem como a correta relação de rotação para o ventilador mecânico.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>312</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo de retorno de combustível confeccionado em plástico (FPM) com reforço interno em aramida, diâmetro externo de 8,8 mm, diâmetro interno de 4,25 mm, com conexões em aço inoxidável e clip de segurança em aço, aplicado em veículos automotores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>313</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Protetor de mangueira de alimentação do combustível, confeccionado em chapa dobrada em aço (GMW3032 M-ST-S HR500 LA), com espessura nominal de 5,0 mm, comprimento máximo de 131,6 mm, largura máxima de 87,3 mm, altura máxima de 144,3 mm, aplicado em veículos automotores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>314</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capa de enchimento do tanque de combustível, composta basicamente por: tampa superior, carcaça, corda, molas, junta de vedação, válvula de vácuo, espaçadores e retentores, constituídos predominantemente por nylon ou poliacetal, com comprimento nominal da corda entre centros de 173,7 mm, diâmetro inferior do corpo principal de 39,5 mm e altura total do corpo principal de 61,8 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>315</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bloco do garfo de mudanças da caixa de marchas, composto por: carcaça do bloco e duas buchas, com diâmetro de encaixe das buchas de 13,984 mm (+- 0,004 mm), distância da extremidade do bloco ao encaixe da primeira bucha de 16,3 mm (+- 0,2 mm), distância da extremidade do bloco ao encaixe da segunda bucha de 98,7 mm (+- 0,2 mm), peso aproximado de 0,29 kg, aplicado em veículos automotores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>316</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte da roda; contendo aço microligado (DIN EN 10149-2 S355MC); com dimensões aproximadas de 153 mm x 141 mm, limite de escoamento mínimo de 355 MPa, quantidade máxima permissível de enxofre 0,010%, espessura de 13 mm (0/+ 0,5 mm), conformado a fim de produzir um rebaixo de 3,5 mm (0/+ 0,6 mm), furo central de diâmetro de 90 mm (+ 0,1 mm/+ 0,5 mm com perpendicularidade máxima de 0,2 mm), face com paralelismo máximo de 0,3 mm, peso de 976 g (lado esquerdo) e 978 g (lado direito); usado na fabricação de eixo traseiro; com função de apoio da roda direita e esquerda (interface entre os componentes braço lateral e cubo de roda) e ajuste do ângulo de cambagem e convergência da roda direita e esquerda; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>317</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte da roda; contendo aço microligado (DIN EN 10149-2 S355MC); com dimensões aproximadas de 142 mm x 130 mm, limite de escoamento mínimo de 355 MPa, quantidade máxima permissível de enxofre 0,010 %, espessura de 11 mm (0/+ 0,7 mm), conformado a fim de produzir um rebaixo mínimo de 1,8 mm ( 0/+ 1,5 mm), face com paralelismo máximo de 0,5 mm, furo central de diâmetro de 40 mm ( 0/+ 0,2 mm), quatro rebaixos circulares com diâmetro 14 mm (0/+ 0,6 mm com tolerância de posição 0,8 mm) e peso de 857 g; usado na fabricação de eixo traseiro; com função de apoio da roda direita e esquerda (interface entre os componentes braço lateral e cubo de roda) e ajuste do ângulo de cambagem e convergência da roda direita e esquerda; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>318</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subconjunto para fixação e guia do cabo mecânico de controle para transmissão automática e/ou manual de automóveis; constituído de borracha antivibratória, suporte metálico, tubo em aço (diâmetro externo de 12 mm) e tubo em plástico (diâmetro interno de 6 mm).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>319</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tanque de combustível em aço (SGT5E-L), com quebras ondas internos em aço (MJAC270C-OD-35/35), sistema ORVR, capacidade de armazenamento de combustível de 60 a 63 L, composto por módulo de combustível integrado, monitoramento de pressão de combustível para sistema de diagnose de emissões evaporativas e com mangueiras de combustível de baixa permeabilidade do tipo multicamadas (FKM/THV/ECO/ECO) com peso entre 13 a 15 kg para veículos automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>320</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comando de mudanças de marchas para a caixa de transmissão automática ou CVT, com até 8 marchas simuladas a frente e 1 marcha a ré, possui modos de funcionamento park, neutro, reverso, drive/sport e manual, com dimensões: largura 167,6 mm +/- 1 mm x comprimento 293,6 mm +/- 1 mm x altura 104 mm +/- 1 mm e peso de 1,0 a 1,5 Kg para aplicação em veículos automotores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>321</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comando de mudanças de marchas para a caixa de transmissão automática, com até 6 marchas à frente e 1 em reverso, possui modos de funcionamento: park, neutro, reverso, drive/sport e manual, com dimensões: largura 301,2 mm +/- 1 mm x comprimento 220,5 mm +/- 1 mm x altura 161,5 mm +/- 1 mm e peso de 1,5 a 2,0 kg para aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>322</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subconjunto para fixação e guia do cabo mecânico de controle para transmissão automática e/ou manual à manopla de câmbio de automóveis; constituído de borracha antivibratória, mecanismo mecânico anti-rotação em poliamida com fibra de vidro, mola, tubo em aço (diâmetro externo de 12 mm) e tubo em plástico (diâmetro interno de 6 mm).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>323</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flange; constituído de aço estampado; com Batente de aço (saph440 p) com dimensão externa de 73,1 mm de comprimento por 42,9 mm de altura por 3,60 mm de espessura e com tratamento em ktl e peso de 0,091 kg; usado na fabricação de restritor de torque inferior do motor; com função de restringir as movimentações referente as cargas geradas pelo motor do veículo; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>324</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Flange; constituído de aço estampado; com Flange de aço (saph440 p) com dimensão externa de 155 mm de comprimento por 68,9 mm de altura por 2,60 mm de espessura e deve atender a uma carga de deformação de mínimo 35 kn com peso de 0,359 kg; usado na fabricação de restritor de torque do veículo automotor; com função de restringir as movimentações e suportar as cargas geradas pelo motor do veículo; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>325</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça; constituído de alumínio injetado; com Alumínio (en ac 43400) com dimensão externa de 104,50 mm de altura, 204,50 mm de largura e 150,31 mm de comprimento deve atender a uma carga mínima de deformação de 20580 n na direção z e 19600 n na direção x com peso de 0,7353 kg; usado na fabricação de coxim hidráulico do motor; com função de alojar componentes do coxim; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>326</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça, constituída de aço estampado; com aço estampado (saph 440p) com 3 mm de espessura e com dimensão externa de 99,43 mm de altura, 201,2 mm de largura e 108,41 de comprimento deve atender a uma carga mínima de deformação de 22540 n na direção x, 23667 na direção z e 24500 n na direção y com peso de 1,1047 ou 1,072 kg; usada na fabricação de coxim da transmissão de veículo; com função de alojar componentes do coxim; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9002.90.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subconjunto de instrumento óptico da lente do projetor de luz automotiva, constituído por lente asférica de PMMA, um suporte metálico, uma moldura plástica e retentores poliméricos, a ser utilizado na unidade de projeção dos faróis automotivos (veículo leve), tendo o objetivo de garantir uma eficiente dissipação de luz da lâmpada, gerando um campo de luz adequado para o trânsito do veículo nas estradas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9025.19.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor contendo plástico de poliamida na parte externa e parte interna metálica de cobre e estanho com cobertura de zinco; com comprimento de 49,6 milímetros e largura de 18 milímetros; usado na fabricação de chicote elétrico automotivo; com função de verificar a temperatura externa através do resultado da conversão da variação da resistência em tensão, que é interpretado pela central eletrônica que disponibiliza a informação no painel do veículo; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.10.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de nível de óleo em poliamida (PA66 GF25), comprimento de 200 mm, tolerância de 5 mm, peso máximo de 0,5 kg, corrente para medição de nível 200 mA, fator de proteção IP67 IP69k, temperatura de operação de - 40 a 140 graus Celsius, com cabo de 830 mm, tolerância de 5 mm, com conector elétrico com 2 pinos, aplicado em motores de ignição por compressão, caminhões e ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.10.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor utilizado para monitorar a temperatura e nível do fluído agente redutor líquido automotivo (ARLA 32) em respectivo tanque nas aplicações com motores diesel emissionados, com faixa de tensão de operação de 9 V a 36 V, e faixa de temperatura de trabalho de -40 graus Celsius a +86 graus Celsius, podendo também mensurar a concentração do reagente do catalisador.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.10.29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor do nível de altura utilizado no sistema de controle eletrônico da suspensão pneumática de veículos comerciais, com tensão de trabalho entre 8 volts e 32 volts, temperatura de trabalho entre -40 graus Celsius e +80 graus Celsius, peso líquido igual ou inferior a 0,150 quilograma, composto por conector elétrico de 3 pinos de bronze, carcaça em plástico PA66 GF25 e bucha interna em aço.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>056</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de pressão, para aplicação exclusiva em unidade de processamento de ar de veículos comerciais, tensão de alimentação de 5 V, intervalo de medição entre 0,85 bar e 14,85 bar, máxima pressão admissível de 20 bar, com sensibilidade de 250 mV / bar e erro total menor que 1,5% do fundo de escala e temperatura de aplicação entre -40 graus Celsius e 80 graus Celsius; dimensões máximas de 100 mm x 31mm x 40,4 mm e peso líquido de 0,078 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>057</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Válvula de pressão com sensor e transmissor de rádio frequência entre 300 MHz e 450 MHz para monitoramento da pressão e temperatura dos pneus para veículos automotores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>058</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de pressão para tubulações de combustível de veículos automotores, com a função de enviar à central eletrônica do veículo a informação da pressão do combustível na linha de alimentação principal, composto por um corpo plástico, componentes eletrônicos e cerâmicos, anel do tipo O-ring e terminais elétricos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>059</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade eletrônica múltipla com sensor para medição de umidade relativa e temperatura do ar atmosférico, tensão de operação de 8 a 32 volts em corrente contínua, taxa de transmissão de dados de 250 kbps, dimensões: altura de 75 a 78 mm; largura de 64 a 66 mm; e profundidade de 55 a 57 mm, aplicado em motores do ciclo diesel de veículos comerciais pesados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>060</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de pressão; contendo carcaça em poliamida (PA6/6T GF 35), pinos em liga de cobre (CuSn6) com galvanização, capa em plástico (PBT GF 30), membrana filtrante e esfera em aço inox; com comprimento total de 69,0 mm, comprimento da capa de 21,0 mm, largura máxima de 56,8 mm; usado na fabricação de componente para construção de tubulação de vapor de combustível; com função de medir a pressão do vapor do combustível; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>061</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de pressão da linha de arrefecimento do motor, monitoramento da pressão do líquido de arrefecimento, selo do conector fabricado de PA 6.6 GF30, cor cinza segundo e conector ISO15170-A2-3.1, material Sn/K2; opera com pressão entre -0,5 bar (0,5 V) e 2 bar (4,5 V) de pressão relativa; tensão de 5 V com corrente máxima de 10 miliamperes, conforme ISO 20653, com temperatura de operação entre 40 graus Celsius e 125 graus Celsius; comprimento de 61,1 mm com diâmetro de 25 mm; aplicado em veículos comerciais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.20.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>062</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de pressão, com estrutura de aço inoxidável SAE 304, fios 3/8 NPT, tensão de entrada 5 volts e tensão de saída de 0,50 volts a 4,5 volts, pressão de 300 e 600 psi, com conector de 4 vias de plástico polibutileno tereeftalato (PBT), reforçado com 30% de fibra de vidro, com alta rigidez e tenacidade, próprio para aplicação no sistema de solução dos pulverizadores autopropulsados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.80.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor para medição de umidade relativa do ar com faixa de operação de 0% a 100%, pressão atmosférica com faixa de operação entre 1 e 130 kPa, temperatura do ar com faixa de operação entre -40 e 105 graus Celsius, tensão de operação entre 8 e 32V, taxa de transmissão sinais de 250 kbps, conector elétrico de 4 vias, dimensões máximas de 78 x 57 x 65 mm, aplicado a motores do ciclo diesel em veículos comerciais pesados e semipesados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9026.90.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor eletrônico de pressão hidráulica, de até 50 MPa, com sinal de saída PWM de 500 Hz, alimentação de 7 a 14 volts, composto de metal e plástico, com aplicação em sistemas hidráulicos de máquinas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>274</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de medição de NOx, tem a função de medir a concentração de oxigênio e óxido de nitrogênio na composição dos gases de escapamento, para garantir a funcionalidade do sistema de limpeza do gás de escape, determinando quando seria necessária uma manutenção neste sistema; dimensão entre o conector e o sensor aproximada de 800 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>275</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de fuligem do sistema de escape, constituído de aço inoxidável (ASTM582), com tensão de trabalho de 18 VDC a 36 VDC, dotado de unidade de controle com medidas máximas de 73 mm x 61 mm x 30 mm, comprimento máximo do sensor com o cabo de 576,1 mm (+- 20 mm), comunicação via rede CAN, próprio para caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9027.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>276</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de medição de NOx, tem a função de medir a concentração de oxigênio e óxido de nitrogênio na composição dos gases de escapamento para garantir a funcionalidade do sistema de limpeza do gás de escape, determinando quando seria necessária uma manutenção neste sistema; dimensão entre o conector e o sensor aproximada de 701 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9029.20.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Painel de instrumentos composto por placa de circuito impresso, tensão de 24 V, moldura frontal, temperatura de operação entre -30 °C a 60 °C, display digital colorido, alto falante, memória interna de 64 MB, botões funcionais interligados ao sistema do veículo, 2 conectores de interface de 20 vias e software embarcado com comunicação em protocolos CAN/LIN; dimensões máximas de 305 mm x 198 mm x 83 mm (A x L x P).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9029.90.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mostrador do painel de instrumentos automotivo, composto de lâmina em resina plástica (PC) e pintura impressa por serigrafia e translúcida, com dimensões externas máximas de 400 mm, 200 mm e espessura máxima de 0,6 mm, que possui escalas numéricas ou não utilizadas para mostrar dados de velocidade, giro do motor, temperatura, volume de combustível e indicadores de função, alarme ou falha do veículo, para aplicação em veículos automotores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9030.89.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>067</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de corrente elétrica; contendo carcaça de plástico com núcleo magnético; com alimentação unipolar de 5 V DC, com gama de medição de corrente primária até +/- 60 A para gama 1 e +/- 600 A para gama 2; temperatura de trabalho -40 graus a 125 graus Celsius; peso de 82 g; usado na fabricação de módulo de interface; com função de monitorar a corrente do sistema de carregamento que passa pelo circuito interno do módulo de interface e o sistema de gerenciamento da bateria (BMS) de veículo elétrico; com aplicação em ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9031.80.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sensor de rotação para indicação de posição do volante, sem sistema VSC (controle de estabilidade de veículo), operando com tensão de 24 V DC, aplicado na coluna de direção de veículos comerciais médios pesados.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>