<xml><article id="31347726" name="Ata_6_1C_21_03_2023 - WAR - IMPR" idOficio="9499578" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="29/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="92" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=92" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20465152">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.3.4. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação deste acórdão, do inteiro teor desta deliberação à beneficiária, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência;</p><p>9.3.5. informe à interessada que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1985-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1986/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.414/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Gesilene Aparecida Salvador Fazio (630.874.641-04); Gisele Sofia Salvador Lourenço (621.723.281-20).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar concedida pelo Comando do Exército.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão militar instituída por Aylton Salvador (44021/2020, peça 3), recusando-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, presumidamente, de boa-fé, consoante o enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência desta deliberação, abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.3.2. regularize o posto/graduação do instituidor que serve de base para o cálculo dos proventos da pensão militar;</p><p>9.3.3. cadastre novo ato de concessão de pensão livre da irregularidade apontada, submetendo-o no prazo de 30 (trinta) dias à apreciação deste Tribunal, nos termos dos arts. 262, caput e § 2º, do RI/TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação deste acórdão, do inteiro teor desta deliberação às beneficiárias, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência;</p><p>9.3.5. informe às interessadas que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o Tribunal não as exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1986-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1987/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.868/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Pensão Militar.</p><p>3. Interessados: André Eduardo Duarte de Mattos da Silva (046.861.671-32); Laisa Franciane Duarte de Mattos Tiago (702.835.161-00); Míriam Gisele Duarte de Mattos (714.784.181-68).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar concedida pelo Comando do Exército.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão militar instituída por Francisco Oscar Machado de Mattos (17267/2022, peça 3), recusando-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, presumidamente, de boa-fé, consoante o enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência desta deliberação, abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.3.2. regularize o posto/graduação do instituidor que serve de base para o cálculo dos proventos da pensão militar;</p><p>9.3.3. cadastre novo ato de concessão de pensão livre da irregularidade apontada, submetendo-o no prazo de 30 (trinta) dias à apreciação deste Tribunal, nos termos dos arts. 262, caput e § 2º, do RI/TCU, e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU nº 78/2018;</p><p>9.3.4. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação deste acórdão, do inteiro teor desta deliberação aos beneficiários, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência;</p><p>9.3.5. informe aos interessados que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o Tribunal não os exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1987-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1988/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.106/2020-8.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Francisco Tiano Vasconcelos (356.548.643-00); Francisco Vanderlândio Carolino (297.289.083-34); Hospital Geral de Oftalmologia Ltda. (01.012.201/0001-71).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Bemvenuto José Veloso Soares Júnior (OAB/RN 15.393), Sarah do Rego Marinho Magalhães (OAB/RN 7.740) e outros, representando Hospital Geral de Oftalmologia Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde (FNS), em desfavor de Hospital Geral de Oftalmologia Ltda. (anteriormente Instituto de Oftalmologia de Mossoró), Francisco Tiano Vasconcelos e Francisco Vanderlândio Carolino, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do FNS, no período de 1º/1/2008 a 31/12/2011.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória e arquivar o processo;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação aos responsáveis e ao Fundo Nacional de Saúde (FNS);</p><p>9.3. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1988-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1989/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.800/2019-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Federação do Comercio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro (42.591.099/0001-93); Marcelo José Salles de Almeida (738.146.287-72); Orlando Santos Diniz (793.078.767-20).</p><p>3.2. Recorrentes: Orlando Santos Diniz (793.078.767-20); Marcelo José Salles de Almeida (738.146.287-72); Federação do Comercio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro (42.591.099/0001-93).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Administração Regional do Senac no Estado do Rio de Janeiro; Administração Regional do Sesc no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Marcos Jose Santos Meira (219.088/OAB-RJ), André Luis Santos Meira (25.297/OAB-DF), Jose Roberto Borges Tenorio (56635/OAB-RJ), Aline Alves Ferreira (131694/OAB-RJ), Guilherme Costa Marques (121.717/OAB-RJ), Patricia Ribeiro Vieira (131.506/OAB-RJ), Gabriel Nogueira Portella Nunes Pinto Bravo (136.546/OAB-RJ), Felipe Balthazar de Almeida (153.556/OAB-RJ), Raphaela Cunha Justo da Silva (94.117/OAB-RJ), Anderson Prezia Franco (59.780/OAB-DF), Alessandro Domenico de Magalhaes Franco (138750/OAB-SP) e Marcelo Campos (121598/OAB-SP).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Recursos de Reconsideração interpostos por Orlando Santos Diniz, Marcelo José Salles de Almeida e Federação do Comercio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro contra o Acórdão 1.297/2022-TCU-Primeira Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 32, inciso I, e 33, da Lei 8.443/1992, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1989-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jhonatan de Jesus (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1990/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.688/2021-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Manuel Messias Conceição (171.149.005-97).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de Sergipe.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Universidade Federal de Sergipe, submetido à apreciação deste Tribunal nos termos do artigo 71, inciso III, da Constituição Federal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e nos artigos 1º, inciso VIII, 17, inciso III, e 259, inciso II, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de concessão de aposentadoria a Manuel Messias Conceição, concedendo-lhe registro;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à Fundação Universidade Federal de Sergipe;</p><p>9.3. arquivar os presentes autos, nos termos do artigo 169, inciso V, do RI/TCU.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1990-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jhonatan de Jesus (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1991/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.751/2019-5.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de Declaração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: Leonardo Barroso Coutinho (918.726.853-15).</p><p>3.3. Recorrente: Leonardo Barroso Coutinho (918.726.853-15).</p><p>4. Entidade: Município de Caxias/MA.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ademilton Cipriano de Sousa (11709-A/OAB-MA), Anderson Medeiros Soares (12128/OAB-MA).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Leonardo Barroso Coutinho contra o Acórdão 7.747/2022-TCU-1ª Câmara, da minha relatoria, que conheceu e negou provimento ao recurso de reconsideração interposto em face do Acórdão 13.976/2020-TCU-1ª Câmara, mantido pelo Acórdão 9.089/2021-TCU-1ª Câmara, ambos da relatoria do E. Ministro Bruno Dantas;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência da deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1991-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jhonatan de Jesus (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1992/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.654/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Gladis de Almeida Dias (931.377.539-53); Maria Aparecida Almeida Dias (763.745.999-34); Rufina Helena de Almeida Dias Rosset (459.172.051-91); Salustiana Fatima Dias Felisetti (557.177.059-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de reversão de pensão militar emitido pelo Comando do Exército.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de reversão da pensão militar instituída por Orcidio Ambrosio Dias em favor de Gladis de Almeida Dias, Maria Aparecida Almeida Dias, Rufina Helena de Almeida Dias Rosset e Salustiana Fatima Dias Felisetti, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado e comunique as providências adotadas ao TCU no prazo de trinta dias, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU e do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007;</p><p>9.3.2. comprove ao Tribunal, no prazo de sessenta dias, a ciência do teor desta deliberação pelas interessadas, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão, livre das irregularidades apontadas, e submeta-o ao TCU no prazo de sessenta dias, nos termos do art. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e do art. 19, § 3º, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1992-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jhonatan de Jesus (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1993/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.257/2019-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsável: Francy Neudes Ferreira Correa (618.796.147-15).</p><p>3.2. Recorrente: Francy Neudes Ferreira Correa (618.796.147-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Hugo Sabioni Boechat Zwirman (240215/OAB-RJ), representando Francy Neudes Ferreira Correa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial que tratam, nesta fase, de embargos de declaração interpostos por Francy Neudes Ferreira Correa contra o Acórdão 2.463/2022-TCU-1ª Câmara, que julgou irregulares suas contas, imputando-lhe débito e multa;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência ao embargante de que não ocorreu a prescrição das pretensões ressarcitória e punitiva pelo TCU, neste caso, à luz da Resolução TCU 344/2022;</p><p>9.3. notificar o embargante desta decisão.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1993-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jhonatan de Jesus (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1994/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.902/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Carmem Lucia Brimana Santos (410.846.916-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de pensão militar emitido pelo Comando do Exército.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão da pensão militar instituída por Jose Almeida Santos em favor de Carmem Lucia Brimana Santos, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado e comunique as providências adotadas ao TCU, no prazo de trinta dias, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU e do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007;</p><p>9.3.2. comprove ao Tribunal, no prazo de sessenta dias, a ciência do teor desta deliberação pela interessada, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão, livre das irregularidades apontadas, e submeta-o ao TCU, no prazo de sessenta dias, nos termos do art. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e do art. 19, § 3º, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1994-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jhonatan de Jesus (na Presidência) e Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>