<xml><article id="31171848" name="resolucao_876_2023 GQRIS GGPAF" idOficio="9477006" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00046:00034:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30876" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="162" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=162" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20433543">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 876, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 876, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 345 de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Alteração de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>SANAVAL SERVIÇOS E TRANSPORTES DE PRODUTOS QUÍMICOS LTDA /07.134.536/0001-49</p><p>25741.012690/2011-14/ 9.03554-8</p><p>9006 - PAF - MUDANÇA DE ENDEREÇO NA AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) EXCETO FARMÁCIAS E DROGARIAS. /4827021/22-8.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: DESCUMPRIMENTO DO ART. 11 DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005. NÃO CUMPRIU A EXIGÊNCIA TÉCNICA EXARADA. NÃO APRESENTOU FORMULÁRIO DE PETIÇÃO ASSINADO ELETRONICAMENTE. NÃO APRESENTOU RELATÓRIO DE DESCRITIVO DOS MAQUINÁRIOS E EQUIPAMENTOS, SATISFATÓRIO E NÃO APRESENTOU PLANTA FÍSICA DAS INSTALAÇÕES, CONFORME ESTABELECE O ANEXO IV DA RESOLUÇÃO RDC 345/2002.</p><p>_______________________________________________________________</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>