<xml><article id="31371705" name="8124" idOficio="9502992" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/03/2023" artClass="00027:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="89" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=89" editionNumber="62" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20469960">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUSEP Nº 8.124, de 23 de MARÇO de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUSEP Nº 8.124, de 23 de MARÇO de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso da competência delegada pelo Ministro de Estado da Fazenda, por meio da Portaria n.º 151, de 23 de junho de 2004, tendo em vista o disposto no art. 74 do Decreto-Lei n.º 73, de 21 de novembro de 1966, com base na Resolução CNSP n.º 381, de 4 de março de 2020; considerando a publicação da Portaria nº 11, de 1º de janeiro de 2023, do Ministro de Estado Chefe da Casa Civil da Presidência da República, e da Portaria GMF n.º 21, de 2 de janeiro de 2023; e o que consta do processo Susep n.º 15414.606312/2023-31, resolve:</p><p>Art. 1º Homologar a reforma e consolidação do estatuto social de STONE SEGUROS S.A., CNPJ n.º 39.876.083/0001-12, com sede na cidade de São Paulo - SP, conforme deliberado na assembleia geral extraordinária realizada em 1º de fevereiro de 2023.</p><p>Art. 2º Cancelar, a pedido, a autorização concedida à STONE SEGUROS S.A., por meio da Portaria Susep nº 7723, de 22 de dezembro de 2020, para operar seguros de danos e de pessoas, pelo tempo determinado de 36 meses em ambiente regulatório experimental (Sandbox Regulatório), em conformidade com o Edital Eletrônico Susep nº 2, de 2020.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS ROBERTO ALVES DE QUEIROZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>