<xml><article id="30942136" name="ADE8SOROCABA131" idOficio="9449252" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="07/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00100:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Sorocaba" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20394557">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN/DEVAT/SRRF08/RFB Nº 131, DE 6 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Co-Habilitada ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBEN/DEVAT/SRRF08/RFB Nº 131, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Co-Habilitada ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI).</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso das atribuições que lhe conferem a alínea "b" do inciso I do art. 6º da Lei nº 10.593, de 6 dezembro de 2002 (Redação dada pela Lei nº 11.457, de 2007), no inciso IV do art. 303, do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, na Portaria DRF-Sorocaba nº 38, de 07 de outubro de 2020, na Portaria SRRF08 nº 127, de 18 de outubro de 2021, na Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, e tendo em vista o disposto nos arts. 646 a 663 da IN RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e o que consta no processo administrativo nº 13032.704729/2022-47 declara:</p><p>Art. 1º Co-Habilitada ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI) a pessoa jurídica SOMAFEL ENGENHARIA E OBRAS FERROVIÁRIAS LTDA., inscrita no cadastro CNPJ sob o nº 11.354.235/0001-06 e matrícula CEI da obra nº 70.004.28178/79.</p><p>Art. 2º A referida co-habilitação é específica ao projeto denominado Transnordestina", que tem por objeto a implantação da Ferrovia Nova Transnordestina, nos trechos Missão Velha/CE - Salgueiro/PE (SMV), Salgueiro/PE - Trindade/PE (TS), Trindade/PE - Eliseu Martins/PI (EMT), Salgueiro/PE - Porto de Suape/PE (SPS), Missão Velha/CE - Porto de Pecém/CE (MVP), com extensão de 1.753 km, referente ao Contrato de Concessão celebrado em 22 de janeiro de 2014, conforme descrito no Anexo desta Portaria, de titularidade da empresa Transnordestina Logística S.A., inscrita no CNPJ nº 02.281.836/0001-37 aprovado pela Portaria nº 13, de 05 de janeiro de 2021 do Ministério de Infraestrutura, destinado ao setor de transportes, ferrovia, localizado nos Estados do Ceará, Pernambuco e Piauí, com estimativas de desoneração previstas na Portaria e habilitação ao REIDI efetuado através do Ato Declaratório Executivo nº 28, de 09.06.2021 (publicado no DOU de 10.06.2021).</p><p>Art. 3º No período de até 07 meses, contados a partir da emissão da ordem de serviço relativo a 22.08.2022, com prazo findo em 22.03.2023, a pessoa jurídica identificada no art. 1º poderá adquirir, locar e importar bens e adquirir e importar serviços com suspensão da Contribuição para o PIS/PASEP e da COFINS, para incorporação ou utilização em obra de infraestrutura vinculada ao projeto identificado no art. 2°.</p><p>Art. 4º Concluída a participação da pessoa jurídica no projeto, deverá ser solicitado, no prazo de trinta dias, contado da data em que foi adimplido o objeto do contrato, o cancelamento da respectiva co-habilitação, art. 9º do Decreto nº 6.144/2007.</p><p>Art. 5º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ ALVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>