<xml><article id="31197110" name="Resolucao 457_2" idOficio="9478783" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00004" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20436315">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>2.2 Das manifestações das demais partes interessadas</p><p>2.2.1 Da manifestação da Usiminas</p><p>Na data 22 de novembro de 2022, a Usiminas apresentou resposta ao Questionário de Avaliação de Interesse Público. Em carta de encaminhamento da resposta, a empresa expressou seu apoio à reaplicação da medida compensatória às empresas da indústria doméstica do produto sob análise.</p><p>Em sua resposta ao Questionário de Avaliação de Interesse Público, a Usiminas ressaltou a suposta variedade de aplicações do produto sob análise, dando como exemplo as indústrias de construção civil e mecânica, relaminação, autopeças, indústrias de móveis, implementos agrícolas, aparelhos eletrodomésticos, peças com leve conformação ou dobramento, pontes, torres de linhas de transmissão, caçambas, estruturas de máquinas, estruturas metálicas de edificações, longarinas, travessas de chassis, rodas automotivas, corpo e tampa de compressores, peças de automóveis, filtros de óleo, botijões/cilindros de gases liquefeitos de petróleo (GLP) e cilindros de ar comprimido de compressores pneumáticos, contêineres, vagões ferroviários, estruturas de barcaças e navios de pequeno e grande porte, eletrodutos, tubos estruturais, tubos, oleodutos, gasodutos e minerodutos, entre outras.</p><p>Ao descrever a cadeia produtiva do produto sob análise, a empresa indicou que o produto seria processado por ela em duas plantas - em Ipatinga-MG e Cubatão-SP - e passaria pelas etapas produtivas de preparação da carga utilizando cal e coque, redução das matérias primas no alto forno, refino, laminação e, na produção de chapas, uma etapa adicional de corte transversal das bobinas.</p><p>Quanto à substitutibilidade, a Usiminas ressaltou que o produto seria fornecido por cinco fornecedores da indústria doméstica, além de outros estrangeiros. Pela ótica da demanda também haveria substitutibilidade, uma vez que, dada a grande variedade de aplicações, haveria diversas possibilidades de substituição. Mais adiante, a Usiminas indicou não dispor dos dados referentes à produção e comercialização doméstica do produto.</p><p>Relatou a empresa que não dispõe de dados para analisar a concentração do mercado em questão, porém supõe que seja um mercado desconcentrado e intensamente competitivo, uma vez que, além dos cinco fornecedores domésticos, haveria importações do produto oriundas de mais de 40 países. No quesito de barreiras à entrada, a Usiminas indicou que, embora se trate de um segmento produtivo intensivo em capital, haveria um elevado número de empresas atuando neste setor mundialmente.</p><p>Ao se debruçar sobre a oferta internacional do mercado do produto sob análise, a empresa citou fonte confidencial. Com base nas informações constantes de publicação especializada do [CONFIDENCIAL], a produção mundial teria aumentado entre 2016 e 2020, tendo sido aferida elevada concentração geográfica dessa indústria (HHI de 2.681). De acordo com essa publicação, os dez maiores países produtores do produto seriam China, EUA, Japão, Índia, Coréia do Sul, Rússia, Alemanha, Brasil, Taiwan, Turquia. A China seria o maior produtor mundial [CONFIDENCIALl]. A produção chinesa teria crescido no período de 2016 a 2020 em cerca de [CONFIDENCIAL].</p><p>A empresa fez constar de sua resposta uma lista de barreiras tarifárias praticadas pelo Brasil, dividida por NCM e indicando as resoluções GECEX que as regem. No âmbito da exportação pelo Brasil, a Usiminas registra que haveria, em janeiro de 2022, redução da alíquota do Adicional ao Frete para Renovação da Marinha Mercante ("AFRMM"), por meio da Lei 14.301/2022, de 25% para 8%. Além disso, a empresa indicou não se aplicarem exceções tarifárias ao produto sob análise.</p><p>Ainda do ponto de vista tarifário, a empresa apresentou uma tabela contendo as preferências tarifárias aplicáveis aos vários NCMs referentes ao produto dividida por país, além de haver a possibilidade de importações de Laminados a Quente sob regime de drawback.</p><p>Do ponto de vista não tarifário, a Usiminas indicou que, embora não haja normas técnicas compulsórias para os laminados a quente, normas técnicas padronizadas seriam exigência dos clientes, conforme a aplicação desejada. Já o aço em si teria sua composição regulada por normas nacionais (NBR e internacionais (ASTM, DIN, JIS, SAE etc.). Nesse sentido, a própria Usiminas teria desenvolvido um padrão técnico para as variações admitidas na elaboração do produto.</p><p>A empresa relatou, em âmbito de defesa comercial, que a única medida de defesa comercial aplicada pelo Brasil às importações do produto seria a medida compensatória aplicada pela Resolução CAMEX 34/2018 sobre produtos oriundos da China. Segundo a Usiminas, a exigibilidade da medida teria sido suspensa pela própria Resolução. Por outro lado, haveria atualmente 16 medidas antidumping em vigor em produtos de aço. A empresa apresentou duas tabelas de elaboração própria detalhando essas medidas. Na tabela de medidas antidumping em vigor no Brasil, os produtos seriam oriundos de países como China, Taiwan, Malásia, Tailândia, Vietnã, Coréia do Sul, Índia, Romênia, Ucrânia, África do Sul e Alemanha. Na tabela de medidas antidumping, de salvaguarda e medidas compensatórias em vigor no mundo, constam mais de cinquenta países.</p><p>Por fim, questionada sobre a evolução do preço médio de exportação mundial, a Usiminas indicou ter observado aumento no preço entre janeiro de 2021 e junho de 2022, refletindo elevação do custo de produção, em especial, matérias-primas (carvão e ferro). De toda forma, a empresa ressaltou que o produto nacional seria indistinguível do importado em termos de qualidade, não havendo também quaisquer práticas de discriminação de clientes. Ao ser questionada sobre a cadeia produtiva a jusante, a empresa indicou não dispor de informações detalhadas referentes a potenciais impactos de preço nos elos a jusante.</p><p>2.2.2 Da manifestação da Embaixada da China</p><p>A embaixada chinesa, em manifestação de 23 de novembro de 2022, apresentou comentários acerca do pedido de reaplicação de medida compensatória apresentado por ArcelorMittal, CSN e Gerdau Açominas. O objetivo do governo da China seria expressar discordância com os argumentos e a conclusão apresentados no pedido, além de embasar o indeferimento desse pedido nesta manifestação.</p><p>A manifestante mencionou a Portaria SECEX nº 13, de 29 janeiro de 2020, que define que o interesse público ocorreria "quando o impacto da imposição da medida antidumping sobre os agentes econômicos como um todo se mostrar potencialmente mais danoso, se comparado aos efeitos positivos da aplicação da medida de defesa comercial."</p><p>Para a Embaixada da China, a consideração sobre a existência de interesse público passaria pela análise do mercado como um todo, não apenas os ganhos ou prejuízos das peticionárias. Para a parte manifestante, as peticionárias teriam reivindicado a reaplicação da medida apenas para a preservação da indústria nacional. Entretanto, as empresas não teriam fornecido nenhuma análise sobre os possíveis ganhos ou perdas das indústrias à jusante, e não teriam analisado o impacto geral da medida no país.</p><p>Ao contrário do argumento das peticionárias, muitas indústrias e associações de indústrias downstream teriam se oposto à reaplicação em quatro avaliações anteriores de interesse público (ou seja, duas avaliações de interesses públicos na investigação original de casos AD (antidumping) e CVD (medidas compensatórias), e duas avaliações dos procedimentos subsequentes de reavaliação), dentre elas empresas de indústrias-chave como eletrodomésticos, equipamentos industriais, aeronaves e automóveis. Este fato em si mostraria que as opiniões dessas entidades da indústria downstream têm ampla representação industrial e abordariam as preocupações reais das indústrias à jusante.</p><p>À luz do art. 3º da Portaria SECEX nº 13/2020, a manifestante lista como elementos de análise de interesse público: (i) o impacto na cadeia de produtos a jusante e a montante; (ii) a disponibilidade de produtos substitutos em fontes não afetadas por medidas de remediação comercial; e (iii) a estrutura de mercado e a concorrência.</p><p>Da mesma forma, o escopo do produto teria sido claramente definido nos pareceres finais das investigações antidumping e compensatórias originais. Qualquer avaliação de interesse público pretendida pelas peticionárias deveria se concentrar no produto laminado a quente. Não caberia às peticionárias se basear na análise da indústria siderúrgica como um todo, em vez de conduzir a análise necessária do produto em questão. Nesse sentido, o governo chinês argumentou que as peticionárias apresentariam argumentos irrelevantes, que devem ser desconsiderados em uma análise de interesse público.</p><p>Criticou-se ainda a menção à guerra no âmbito do pedido de reaplicação. Segundo as peticionárias, o conflito Rússia-Ucrânia teria causado desvios de comércio. No entanto, essa análise englobaria o mercado como um todo, sem especificar dados sobre o comércio de laminados a quente. Por esse motivo, também se trataria de argumento irrelevante para a análise de interesse público.</p><p>A embaixada chinesa indicou que os argumentos apresentados no pedido de reaplicação, para consubstanciar a alegação de que a aplicação de medidas de defesa comercial sobre laminados a quente aumentaria o excedente exportável para o Brasil, estariam desatualizados. Esses argumentos seriam anteriores à avaliação de interesse público, que trouxe nova avaliação já considerando os efeitos de medidas de defesa comercial anteriores.</p><p>Da mesma forma, foi indicado que as exportações da China para países sem medidas de desvio de comércio diminuíram de 2018 a 2020, enquanto as exportações para países com medidas de desvio de comércio aumentaram de 2018 a 2019 e depois diminuíram de 2019 a 2020. Isso sugere que as medidas de defesa comercial não teriam redirecionado as exportações da China de países com essas medidas, como os EUA e a UE, para países sem essas medidas, como o Brasil.</p><p>Por fim, ressaltou-se que as peticionárias fizeram menção às propostas legislativas tramitando na União Europeia referentes ao Mecanismo de Ajuste de Fronteiras de Carbono. Para a embaixada da China, seriam meras propostas e, portanto, incapazes de embasar uma análise de interesse público.</p><p>As peticionárias teriam afirmado ainda que houve um aumento súbito nas importações de produtos laminados a quente da China em 2021. Esse fato teria sido confirmado pelo governo chinês. No entanto, essa mudança teria sido temporária, devido à pandemia de COVID-19. Os exportadores ou a indústria chinesa não teriam planos de aumentar significativamente suas exportações para o Brasil no futuro.</p><p>O caráter temporário do aumento seria corroborado pelas informações contidas no pedido, além de notícias da época, que indicam que o objetivo das importações da China seria apenas manter o nível de fornecimento durante uma queda temporária de produção brasileira durante a pandemia de COVID-19. Esse argumento seria corroborado pelo fato de que as importações estariam diminuindo no ano de 2022.</p><p>Com base em dados descritivos dos volumes e principais origens das importações brasileiras de laminados a quente no período recente, a manifestante argumentou que não haveria possibilidade de substituir os três maiores exportadores para o país - Rússia, China e Ucrânia -, dada a representatividade desses países dentro do total de importações. Ao mesmo tempo, não haveria que se considerar a Rússia como fonte alternativa do produto, uma vez que o conflito entre Rússia e Ucrânia teria impactado gravemente a capacidade produtiva desses países. A embaixada apresenta uma estimativa de que, em 2022, a Rússia estaria exportando apenas 15% do volume total exportado em 2021.</p><p>O governo da China indica que, antes desta reavaliação, já teriam ocorrido quatro avaliações de interesse público relacionadas ao mesmo produto sob análise. Em todas elas, a autoridade teria determinado que a reaplicação da medida de defesa comercial seria contrária aos interesses públicos do Brasil. A lógica da não aplicação de medidas compensatórias permaneceria inalterada desde as avaliações anteriores. Mudar o que teria sido determinado anteriormente frustraria as expectativas dos consumidores a jusante e perturbaria as relações de negócios ao longo da cadeia.</p><p>Embora as peticionárias se opusessem à redução tarifária, a manifestante traz declarações de autoridades quanto à importância das importações no controle inflacionário, no aumento da produtividade total e na redução de custo para o Brasil. A reaplicação de medida compensatória contraria esses objetivos de política pública e prejudicaria os esforços governamentais de controlar a inflação e proteger a economia do país.</p><p>A Embaixada da China alegou também que o país teria ajustado recentemente sua política para desencorajar as exportações de produtos laminados a quente. Em 28 de abril de 2021, o Ministério das Finanças da China teria anunciado a eliminação das restituições de IVA sobre as exportações de 146 produtos de aço a partir de 1º de maio de 2021.</p><p>Da mesma forma, em 18 de agosto de 2021, a China Iron and Steel Association teria proposto disciplinar a exportação da indústria siderúrgica, ou seja, controlar conscientemente a quantidade total de exportações e reduzir a exportação de produtos comuns, dentre eles os laminados a quente. A manifestante indicou que haveria um declínio de exportações para o Brasil desde maio de 2022, além de potenciais perdas futuras devido à concorrência com países como Turquia e Índia.</p><p>Por fim, o Governo da China solicitou que a Autoridade indefira o pedido de reaplicação e mantenha a suspensão da medida compensatória.</p><p>2.2.3 Da manifestação da WEG</p><p>Em sua manifestação de 23 de novembro de 2022, a WEG apresentou, inicialmente, um breve relato histórico sobre as duas investigações concomitantes, iniciadas em 2016, relativas às importações brasileiras de laminados a quente. No primeiro processo, investigou-se uma suposta prática de dumping nas exportações chinesas e russas do referido produto para o Brasil. No segundo processo, foi aberta investigação de subsídios contra as exportações chinesas do mesmo produto para o Brasil. Em 2018, as duas investigações foram encerradas com a aplicação de direitos antidumping e medidas compensatórias, seguida pela imediata suspensão de sua exigibilidade.</p><p>Posteriormente, ao final de 2018 e em 2019, a indústria doméstica solicitou a reavaliação do interesse público e a reaplicação do direito antidumping, as quais foram analisadas, tendo concluído, em ambas as ocasiões, que o interesse público permanecia vigente e que as medidas antidumping deveriam ser extintas.</p><p>A partir daí, a WEG passou a analisar o contexto e os pressupostos para a suspensão do direito antidumping e da medida compensatória, bem como o pleito ora realizado pela indústria doméstica. Inicialmente, a WEG listou os principais argumentos para a suspensão de ambas as medidas de defesa comercial. Dentre os argumentos citados destacaram-se a perda de competitividade das exportações brasileiras de bens tecnológicos, o aumento de custos de inúmeros produtos da cadeia à jusante, perda de empregos e primarização da pauta exportadora brasileira. Segundo a WEG, a SDCOM entendeu, em 2020, que a tese apresentada pela indústria doméstica não era compatível com a realidade dos fatos, decidindo pelo encerramento da medida antidumping, haja vista que que nos 2 (dois) anos de suspensão das medidas antidumping não foram verificadas modificações relevantes nos elementos de análise das avaliações de interesse público anteriores, que resultassem em alterações substanciais para o mercado brasileiro.</p><p>Para a WEG, a análise do presente caso deve ter como ponto focal a reavaliação dos fatores que autorizaram a suspensão, diante de novos fatos que possam ser considerados como modificativos da conclusão anterior.</p><p>Em relação ao atual pleito da indústria doméstica, a WEG ressaltou que, dos 9 argumentos apresentados pela indústria doméstica, 6 teriam relação com possível modificação do fluxo de comércio internacional que, segundo o entendimento da indústria doméstica, tornaria o mercado brasileiro mais atrativo às exportações chinesas. Os demais argumentos fariam referência à: (i) redução de impostos para importação de laminados a quente; (ii) nova normativa nacional sobre investigação de subsídios; e (iii) consideração, pelo governo brasileiro, do setor siderúrgico chinês como não operante de acordo com as regras de uma economia de mercado.</p><p>Para a WEG, a tese central da indústria é a de que, depois de suspensa a medida, o cenário internacional teria sofrido mudanças em seus fluxos comerciais deixando o mercado brasileiro mais atrativo ao produto chinês. Para comprovar tal alteração, a indústria doméstica apresentou o aumento das importações brasileiras em 2021 e uma projeção ao futuro, afirmando que, caso a medida não seja imposta, a indústria doméstica perderá muitas vendas e participação de mercado.</p><p>Em sua contra argumentação, a WEG destacou três pontos principais que demonstrariam que a tese criada pela indústria doméstica não guardaria qualquer relação com os fatos e a situação do mercado, conforme descrevemos a seguir.</p><p>O primeiro ponto seria de que o aumento das importações teria sido irrisório quando comparado com o mercado brasileiro. Da análise dos dados de consumo aparente apresentados pela Indústria Doméstica, a WEG verificou que o aumento no volume importado em 2021 teria sido irrisório, tendo representado cerca de 2% do mercado brasileiro. Sobre o assunto, observou, ainda, que as importações, desde 2016, não ultrapassariam 2%. Assim, a WEG concluiu que o pequeno volume importado não teria o condão de justificar a reaplicação da medida, uma vez que não teria sido representativo.</p><p>No segundo ponto, alegou-se que o aumento do volume importado teria sido pontual, em um momento em que a indústria doméstica teria apresentado problemas de fornecimento, não tendo qualquer relação com "modificações" no mercado internacional. Segundo a WEG, as importações originárias da China teriam alcançado 145 mil toneladas em 2021. Todavia, no ano de 2022, de janeiro a julho, teriam sido importadas apenas 23 mil toneladas. Ao analisar o ano de 2022, as importações originárias da China passaram, novamente, a representar apenas 1% do mercado brasileiro e a indústria doméstica voltou a possuir 97% de participação de mercado. A queda do volume importado em 2022 já demonstraria que o aumento de 2021 não teria sido causado por uma mudança efetiva e duradoura no cenário internacional. Para a WEG, o que os dados demonstram é que, em 2021, teria havido um incremento de demanda no Brasil, com o aumento de 32% no mercado, significando uma demanda por mais 1,5 milhão de toneladas de laminados a quente. Diante de tal demanda, a indústria doméstica não teria conseguido atender a demanda, causando atrasos na entrega e modificações de cronogramas e obrigando os consumidores nacionais a recorrer ao mercado externo.</p><p>Para comprovar tal argumento, a WEG destacou uma troca de mensagens com a indústria doméstica, apresentada em sua resposta ao questionário de interesse público, que comprovaria atrasos da indústria doméstica no período em questão e a impossibilidade de cumprir o cronograma inicialmente estabelecido com a WEG.</p><p>No terceiro ponto, a WEG argumentou que o volume importado não teria impedido os aumentos de preços da indústria doméstica em mais de 100% no período. De acordo com a WEG, com o aumento da demanda em 2021, o preço ofertado pela indústria doméstica teria aumentado em mais de 100% quando comparado com o ano anterior (2020), mesmo com a medida de defesa comercial suspensa. Assim, a WEG concluiu que a indústria doméstica não teria sofrido qualquer impacto em seu preço ou em sua capacidade de precificar seus produtos em razão da suspensão da medida. Para a WEG, tal aumento de preço não seria tão necessário já que as usinas brasileiras seriam integradas e, portanto, menos impactadas pelo aumento do preço das matérias-primas.</p><p>Além da tese apresentada, a indústria doméstica teria fundamentado seu pleito em outros fatos supervenientes que a WEG discute adiante.</p><p>Sobre a redução de impostos para importação de laminados a quente, a WEG afirmou que o fato não teria trazido qualquer impacto à indústria doméstica, uma vez que não teria havido relevante aumento nas importações em razão de tal modificação. Além disso, conforme demonstrado em sua resposta ao Questionário de Interesse Público, as alíquotas do imposto de importação aplicadas ao produto no Brasil seriam superiores à média mundial e à dos principais produtores mundiais. Por fim, a WEG ressaltou que tal redução do imposto de importação, antes de ser um argumento pela reaplicação da medida, demonstraria a necessidade de um mercado livre para o acesso ao insumo em questão.</p><p>Já no que diz respeito à nova normativa nacional sobre investigações de subsídios, a WEG alegou que a norma atual não teria o condão de alterar a análise de interesse pública já realizada, sendo o presente processo uma análise sobre a manutenção ou não dos requisitos que autorizaram a suspensão em 2018 e, novamente, em 2020. Assim, para a WEG, seria desnecessário reavaliar a normativa nacional ainda que, de fato, tenha sido alterada, não constituindo, todavia, um fato novo para a análise em questão.</p><p>Sobre a afirmação da indústria doméstica de que o setor siderúrgico chinês foi condenado em razão de não operar de acordo com as regras de uma economia de mercado, a WEG argumentou que não haveria conexão entre o referido "fato superveniente" e a suspensão por interesse público.</p><p>A WEG passou, então, a apresentar breve análise e considerações sobre os pressupostos que determinaram a existência de interesse público nas importações de laminados a quente originárias da China.</p><p>No que se refere à agenda política de cooperação econômica com a China, a WEG destacou o importante papel do fortalecimento das relações internacionais no presente momento em que guerras comerciais estariam modificando o cenário mundial. A WEG fundamentou seu argumento especialmente na decisão do Conselho de Ministros da CAMEX exarado na Resolução CAMEX 34/2018 que, ao decidir sobe a imposição de medidas compensatórias sobre a exportação chinesa de laminados à quente, determinou a suspensão da medida no interesse nacional afirmando que a aplicação da medida poderia afetar a agenda política de cooperação econômica e o adensamento dos fluxos comerciais com a China.</p><p>Para a WEG, resta claro que a imposição de medidas de defesa comercial sobre o produto chinês representaria fricções e embates comerciais que deveriam, nesse momento de guerra comercial, ser evitados para garantir o bom relacionamento político-comercial com os principais parceiros econômicos do Brasil.</p><p>No que se refere ao impacto dos custos de produção de inúmeros bens a jusante na cadeia produtiva e seus impactos à economia, a WEG fez referência à Resolução CAMEX 05/2020, em que se concluiu que "a reaplicação dos direitos antidumping geraria um excedente do produtor brasileiro de US$ 5,61 milhões e um aumento na arrecadação de US$ 0,89 milhões. Por outro lado, haveria uma redução no excedente do consumidor na ordem de US$ 10,02 milhões, de modo que o resultado líquido negativo seria de US$ 3,53 milhões ao elo seguinte na cadeia".</p><p>Ainda sobre o assunto, a WEG destacou que a indústria doméstica apresentou, nesta ocasião, o mesmo estudo que fundamentou o pleito de 2019 e levou à conclusão exarada na Resolução CAMEX 05/2020. Não haveria, portanto, qualquer fato novo a ser considerado. A WEG reafirmou, ainda, que a concorrência internacional seria muito importante para evitar o abuso do poder econômico por parte das produtoras nacionais que já teriam sido alvo de investigações e condenações por parte do Conselho Administrativo de Defesa Econômica (CADE) por práticas ilegais e abuso do poder econômico.</p><p>A WEG observou que grande parte das importações realizadas se destina ao processamento e exportação, ou seja, sua utilização na produção de produtos de maior valor agregado destinados ao mercado externo. Nesse sentido, a WEG ressaltou a grande importância das exportações para o país, uma vez que, caso o saldo da balança comercial seja deficitário, o Governo deverá recorrer às reservas cambiais de dólares ou a empréstimos internacionais para equilibrá-la.</p><p>Para a WEG, não bastasse a importância intrínseca das exportações ao cenário econômico do país, os diversos programas de desoneração (i Drawback; ii Reintegra; iii Recap; e iv Recof) consubstanciariam o verdadeiro e real interesse público na promoção das exportações. Dessa forma, qualquer medida implementada pelo governo que dificulte ou onere as exportações brasileiras conflitaria com o interesse nacional motivador da criação das desonerações apresentadas, as quais constam inclusive da Carta Magna.</p><p>A WEG ressaltou, ainda, que com perda de competitividade no cenário internacional, as grandes consumidoras do aço laminado a quente não teriam alternativa senão deixar de utilizar o país como plataforma de produção e exportação. Nesse sentido, a transferência da produção, pesquisa e desenvolvimento para países com livre acesso aos insumos fundamentais teria, como consequência, a perda de empregos e investimentos no país, com grande impacto à economia. A WEG concluiu, portanto, que ainda estariam presentes todos os pressupostos contra a medida que foram utilizados pelo Conselho de Ministros quando da decisão de suspender a vigência da medida compensatória.</p><p>A WEG analisou também os pressupostos citados na Resolução CAMEX 34/2018 como contrários à suspensão da medida, que foram elencados como excesso de oferta mundial de aço, excesso de capacidade de produção (overcapacity) chinesa e possível fechamento de mercados com vários casos medidas de defesa contra a China.</p><p>Segundo a WEG, mesmo sem a imposição de qualquer sobretaxa, o volume de exportação da China teria diminuído sensivelmente e o preço praticado teria aumentado. Desde a imposição da medida, o percentual máximo de mercado atingido pelas importações chinesas foi de 2% e, mesmo assim, apenas quando houve um pico de demanda em 2021, acompanhado dos problemas da indústria doméstica em atender o mercado. Ademais, no primeiro semestre de 2022, a participação das importações chinesas já havia caído novamente para 1% do mercado brasileiro, com tendência de queda. Da mesma forma, o preço praticado nestas exportações teve sua tendência de queda revertida, passando, então a acumular sucessivos aumentos.</p><p>De acordo com a WEG, o único período em que teria havido aumento de volume importado foi em 2021, período pontual, dado o excesso de demanda nacional e os problemas de fornecimento enfrentados pela própria indústria doméstica. Ainda sobre o fluxo comercial, a WEG destacou que, das novas medidas de defesa comercial aplicadas pela China e citadas pela indústria doméstica, todas teriam alcançado também as exportações brasileiras e que a existência dessas medidas não deveria ser considerada como um pressuposto para garantir a imposição de sobretaxas à importação. Ao verificar a existência de medidas antidumping contra as exportações do Brasil, a WEG inferiu que as siderúrgicas brasileiras praticam, em suas exportações, preço inferior ao que ofertam o produto no mercado externo. Assim, a WEG concluiu que o consumidor brasileiro já adquire o produto a preços maiores do que a indústria em questão é capaz de ofertar. Nesse sentido, a imposição da medida em questão traria um aumento ainda maior ao preço praticado no mercado nacional, com grandes impactos à cadeia a jusante, como já mencionado.</p><p>Diante de todo o exposto, a WEG concluiu que os pressupostos principais autorizadores da suspensão da medida permaneceram estáveis ou tornaram-se ainda mais robustos, enquanto os argumentos contrários à suspensão apresentaram grande deterioração. Segunda e empresa, mesmo sem qualquer sobretaxa, a indústria doméstica teria sido capaz de aumentar sua participação no mercado e elevar seus preços. Para a WEG, restou claro que o volume das importações teria apresentado grande queda e que o preço praticado pelo produto teria aumentado de maneira expressiva, com exceção apenas aos volumes pontualmente importados em 2021, situação já revertida no primeiro semestre de 2022.</p><p>2.2.4 Da manifestação da Bao Steel do Brasil</p><p>Em 24 de novembro de 2022, a Bao Steel do Brasil teceu comentários sobre o pedido de reaplicação da medida compensatória. Aduziu, inicialmente, que, os comandos da Portaria SECEX nº 13, de 2020, foram descumpridos, pois a apresentação dos indicadores econômico-financeiros das usinas brasileiras teria se dado somente em bases confidenciais sem resumo público na forma de número-índice. No entender da manifestante, uma vez que não há como avaliar a evolução dos indicadores das empresas, verificar eventual concorrência entre as usinas brasileiras, e particularizar eventuais paradas produtivas não programadas, o pedido de reaplicação deveria ser indeferido. A gravidade de tal falha seria ainda potencializada pelo curto prazo processual do presente procedimento.</p><p>Analisando somente os dados públicos, a Bao Steel ponderou que teria ocorrido vício material, pois as requerentes não teriam apresentado fatos supervenientes que tivessem o condão de alterar as conclusões da Res. CAMEX nº 34, de 2018 e seus impactos na cadeia a jusante, em especial o impacto do aumento do preço do laminado a quente sobre o custo do setor de máquinas. Os elementos de interesse público permaneceriam válidos, não tendo as requerentes apresentado nenhum fato apto a erodir o apresentado na resolução CAMEX, mas tão somente o mesmo estudo de impacto econômico que já havia sido apresentado na última avaliação de interesse público relacionada ao pleito de reaplicação das medidas antidumping, da Consultoria Tendências. Tal estudo já teria sido analisado, e comparado com outros estudos, como o estudo da Consultoria LCA, e o resultado final de simulação de impacto econômico com base no Modelo de Equilíbrio Parcial demonstraria um impacto negativo de US$ 3,53 milhões ao elo seguinte na cadeia. Não teria sido apresentado nenhum fato novo para alterar tal impacto para positivo, sendo que o aumento das importações dos laminados a quente em nada alteraria tal cenário, pois o aumento das vendas de produção nacional seria muito superior. O único fato novo, não comentado pelas requerentes, seria a aquisição da empresa Companhia Siderúrgica do Pecém (CSP) pela Arcelor, o que poderia, na opinião da manifestante, inclusive acarretar redução do bem-estar líquido.</p><p>Sobre as importações de produto chinês, a empresa pontuou que as requerentes não teriam fornecido razões claras nem objetivas para justificar o pleito de reaplicação das medidas compensatórias com fulcro nos parâmetros da legislação brasileira de defesa comercial. Sobre a evolução do mercado, a manifestante aduziu que a omissão do resumo restrito dos dados por parte das requerentes teria, aparentemente, um propósito bastante óbvio, pois os últimos anos "parecem ter sido excelentes em termos de volume de vendas". Pontuaram ainda que no cenário de aumento de 1218% das importações chinesas, os laminados a quente provenientes da China continuariam a ser, em sua opinião, insignificantes no mercado brasileiro (2% do market share), e as importações de outras origens aumentaram sua participação de mercado de 3% para 7%.</p><p>Trouxe ainda a manifestante o decidido na investigação de salvaguarda transitória sobre as importações de tecidos denim originárias da China, em que teria havido aumento de volume importado, mas ainda em volume "pouco representativo" (3%).</p><p>Argumentou que passados mais de quatro anos sem a cobrança de direito compensatório não houve a inundação do mercado brasileiro por produto chinês, havendo, inclusive, redução das importações no volume projetado para 2022, em comparação a 2021.</p><p>Aduziu ainda, com base em notícia e no relatório anual da Gerdau, que as próprias requerentes realizam importações. Alegou ainda que seria de conhecimento de mercado que importações nos portos do Rio de Janeiro seriam da CSN, e, com base em tal premissa, ponderou que 16,5% do volume importado teria sido importado pela CSN, o que seria devido, no entender da manifestante, a uma parada não programada.</p><p>Acerca do dano, ponderou que a aludida omissão de dados em base restrita seria estratégia das requerentes, haja visto que: i) a lucratividade das empresas brasileiras teria sido histórica, havendo farta distribuição de dividendos; ii) conforme divulgação de resultados, a evolução da receita líquida teria sido muito positiva; e iii) houve recordes de produção e vendas em 2021 em todos os tipos de produtos das requerentes. Assim, ausente qualquer deterioração de indicadores, não haveria nexo de causalidade.</p><p>Acrescentou que o volume exportado pela indústria doméstica no primeiro semestre de 2022 já superaria em 20% o volume exportado em 2021, tendo caído entre 2020 e 2021, período em que houve aumento das importações brasileiras e da demanda interna, sendo que a não renovação das medidas antidumping e medidas compensatórias incidentes sobre os laminados a quente exportados pelo Brasil para o mercado norte-americano é outro elemento a ser considerado. Ponderou ainda que a indústria nacional constituiria um fornecedor de laminados a quente para a Europa, ainda fragilizada pela guerra e necessitando de construir gasodutos, já tendo sido incrementados os volumes exportados em 2022.</p><p>Rogou ainda à autoridade investigadora que analise as paradas programadas das requerentes e solicite a todas as requerentes informações sobre tais paradas, como a anunciada pela Usiminas em seu alto-forno 3 e pela Gerdau em seu alto-forno 1 de Ouro Branco. Na opinião da manifestante, reintroduzir uma medida compensatória nesse momento seria ainda mais prejudicial para o acesso ao produto sob análise por parte dos elos da cadeia a jusante, e levaria a um aumento ainda maior do prejuízo ao bem-estar brasileiro.</p><p>A manifestante aduziu que as requerentes teriam apresentado argumentos vazios e que não se relacionam com a existência de interesse público, sem embasamento fático/legal. Argumentou que os supostos novos estímulos ponderados pelas requerentes, se existentes, deveriam ter tido o efeito de diminuir preços de exportação, o que não ocorreu. Ressaltou ainda que as Requerentes deixaram de reproduzir a integralidade do exercício realizado no Anexo 7.1, em sua opinião, provavelmente pois o resultado da análise lhes pareceu desfavorável aos seus argumentos. Os preços chineses estariam aumentando, e de forma inclusive desproporcional em relação as demais origens, o que seria corroborado inclusive por documento da CSN.</p><p>Argumentou, por fim, sobre a menção feita pelas Requerentes às "proibições, por parte de países com mercados relevantes no cenário mundial, às importações da China de laminados a quente produzidos em regiões conhecidas pela existência de trabalho forçado", que seriam meras conjecturas, levantadas unicamente para "falaciosamente sensibilizar" a autoridade investigadora. Pontuaram ainda que, muito embora as requerentes apontem a Xinjiang Bayi Iron &amp; Steel Co., Ltd. como integrante do grupo Baosteel, as requerentes não fornecem qualquer evidência ou indício de que a empresa seria produtora/exportadora de laminados a quente ao Brasil, devendo a alegação, de caráter "aparentemente malicioso", ser desconsiderada. Acrescentou que a autoridade alfandegária dos EUA não teria procedido à investigação de nenhuma importação de laminados a quente da China sob a UFLPA, e não haveria nenhuma investigação concluída de quaisquer importações de produtos fabricados em Xinjiang. A China ainda exportaria produtos laminados a quente para os EUA, o que não teria sido alterado desde que a UFPLA entrou em vigor, não procedendo o receio das requerentes de direcionamento de excedente.</p><p>Finalizou a manifestação afirmando que deve ser mantida a suspensão pelo prazo de vigência remanescente da medida, e sua posterior extinção em 21 de maio de 2023.</p><p>2.2.5 Da manifestação da Nideq, Abimaq e Eletros</p><p>Em manifestação de 24 de novembro de 2022, a Nidec Global Appliance Brasil Ltda. (Nidec), a Associação Brasileira da Indústria de Máquinas e Equipamentos (Abimaq) e a Associação Nacional de Fabricantes de Produtos Eletroeletrônicos (Eletros), apoiadas por outras 6 (seis) associações empresariais, solicitaram a não reaplicação da medida compensatória às importações brasileiras oriundas da China de laminados planos de largura igual ou superior a 600mm, laminados a quente em chapas (não enrolados) de espessura inferior a 4,75 mm, ou em bobinas (em rolos) de qualquer espessura, com suporte em parecer econômico da consultoria econômica LCA.</p><p>Relataram as manifestantes que o aço laminado objeto desta discussão seria insumo fundamental para a economia brasileira, sendo largamente empregado pelas indústrias que aqui se manifestam. O aço encontraria aplicação em setores como máquinas e implementos agrícolas, construção civil e mecânica, aparelhos eletrodomésticos, torres de linhas de transmissão, compressores pneumáticos, contêineres, dutos, vagões ferroviários, compressores pneumáticos, entre diversos outros.</p><p>As manifestantes indicaram que os argumentos que teriam ensejado a determinação original de aplicação de medida compensatória constante da Resolução CAMEX nº 34/2018, e sua posterior suspensão estariam hoje ainda mais claros. Haveria queda das importações de laminados da China (0,9% do mercado, contra 5,3% em 2015) e resultados positivos por parte da indústria nacional, com o EBITDA da indústria nacional em 2021 sendo três vezes maior do que a média dos anos anteriores.</p><p>Além disso, conforme parecer da consultoria econômica LCA que subsidiou a manifestação, a aplicação das medidas compensatórias e os inevitáveis novos reajustes de preços por parte das siderúrgicas nacionais gerariam severos impactos negativos e danos à competitividade para as cadeias produtivas a jusante do produto que, em contraste com a estrutura produtiva doméstica de laminados a quente, apresentariam um elevado nível tecnológico e de desenvolvimento.</p><p>As entidades manifestantes requerem que seja indeferido o pedido de reaplicação da medida compensatória, uma vez que não haveria argumentos que sustentem sua exigibilidade.</p><p>O parecer econômico apresentado, elaborado pela consultoria LCA, descreveu suposto aquecimento da indústria siderúrgica doméstica, o qual não seria impedido por importações chinesas. Essas importações seriam cruciais para a competitividade das indústrias a jusante, as quais, inclusive, seriam importantes atores na pauta exportadora brasileira de produtos de maior valor agregado. A reaplicação poderia representar maior lentidão à retomada do investimento no Brasil, com produtos menos competitivos, redução também da competitividade dos exportáveis e primarização da pauta exportadora brasileira.</p><p>Ao descrever o aquecimento da demanda da indústria siderúrgica doméstica, o parecer buscou analisar indicadores de níveis de produção, receita e rentabilidade. A tendência de aquecimento da indústria siderúrgica doméstica teria sido seguida também pelas indústrias a montante da cadeia, tais como minério de ferro e carvão.</p><p>Segundo o parecer, a receita líquida da operação siderúrgica das empresas analisadas (CSN, Gerdau e Usiminas) teria retomado os níveis de 2013, e seguiria com expectativa de manutenção desse patamar em 2022. Os dados indicariam que as companhias teriam sofrido com a crise macroeconômica de 2015 e 2016, mas teriam retomado as receitas com o crescimento das vendas no período após a pandemia. No ano de 2021, por exemplo, o resultado conjunto das empresas teria sido muito superior a qualquer outro ponto da série, superando em 86% o valor do mesmo indicador de 2013. Ainda que os dados para os três primeiros trimestres já mostrassem que 2022 dificilmente teria um resultado superior a 2021, eles indicariam que houve, para o ano corrente, uma lucratividade maior que as registradas nos períodos anteriores à crise macroeconômica de 2015.</p><p>Ao mesmo tempo, segundo análise do parecer, as três empresas teriam indicado queda no endividamento e perspectiva de aumento no investimento futuro no próprio setor siderúrgico. Segundo dados do Instituto Aço Brasil, os investimentos no setor totalizariam R$ 11,9 bilhões em 2022 e chegariam a R$ 52,5 bilhões entre 2022 e 2026. Para a ArcelorMittal, o investimento seria de R$ 7,5 bilhões até 2024 e, para a Gerdau, o de R$ 10,5 bilhões até 2027.</p><p>O parecer indica que os principais setores produtivos a jusante afetados por eventual reaplicação da medida compensatória sobre os produtos sob análise seriam: (i) máquinas e equipamentos; (ii) automobilístico e autopeças; (iii) máquinas agrícolas e rodoviárias; (iv) eletrodomésticos e utensílios domésticos; e (v) construção civil. Segundo estimado no documento, esses setores representariam, entre 2013 e 2020, em média 10% de todo o produto gerado na economia. Esses setores teriam sido fortemente prejudicados pela crise macroeconômica de 2015 e 2016 e sua retomada seria, até hoje, tímida, não superando a representatividade que teriam em 2013.</p><p>A crise impactaria a Formação Bruta de Capital Fixo (FBCF), que é a medida do que se investe em máquinas, equipamentos, construção civil e inovação. Ao mesmo tempo, não haveria tendência de retomada de investimentos nos setores a jusante, o que acarretaria prejuízos ao consumo das famílias, à competitividade do agronegócio, dentre outros aspectos. Do ponto de vista do emprego, as indústrias a jusante também seriam mais representativas, com uma média de 4% do total de empregos formais, do que o setor siderúrgico, que teria uma média de 0,1% dos empregos formais. Já do ponto de vista da balança comercial, as indústrias a jusante representariam 7% das exportações brasileiras, tendo atingido em 2021 o seu menor nível.</p><p>Ainda nos termos do parecer, a eventual reaplicação da medida compensatória implicaria o aumento do custo de insumos e prejuízo à competitividade da produção nacional, diminuindo a capacidade de expansão dos setores downstream. Além disso, a onerosidade dos custos de produção dos setores a jusante reduziria a competitividade das exportações de mais alto valor agregado como máquinas, autopeças, entre outros.</p><p>Segundo argumentam a diminuição da importância de produtos de maior valor agregado na pauta exportadora brasileira propiciaria a primarização das exportações brasileiras. Por outro lado, a agregação de valor aos produtos básicos permitiria a geração de maior número de emprego e renda, impulsionando investimento e desenvolvimento, o que contribuiria para o saldo da balança comercial favorável.</p><p>No estudo, não haveria indícios que pudessem embasar a reaplicação da medida compensatória. Não apenas a indústria doméstica demonstraria elevado crescimento e lucratividade, mas também a importação da China poderia abrir novas opções para a indústria a jusante, com aumento da competição no mercado. Os setores a jusante estariam ainda em recuperação tanto da crise de 2015 quanto da crise causada pela pandemia de Covid-19. Esses setores seriam estratégicos dada sua participação no produto interno, na geração de emprego e na balança comercial. No quesito da balança comercial, as indústrias que utilizam os laminados a quente como insumos teriam importante papel de agregar valor à pauta exportadora brasileira. Ao privilegiar a indústria siderúrgica, uma medida compensatória poderia ter o efeito de primarizar a pauta exportadora, o que impactaria a geração de emprego e a geração de receita para o país.</p><p>Assim, não seria economicamente viável aplicar medida compensatória para evitar a concorrência chinesa, pois o prejuízo à cadeia a jusante seria maior do que o benefício ao setor siderúrgico.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>