<xml><article id="30853268" name="Port-25-2023-DPC-Credenciamento-" idOficio="9438411" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/03/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20379147">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 25/DPC, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Credencia a Empresa Brasil Soldas Treinamento e Prestação de Serviços Ltda. para ministrar, em caráter experimental, curso na modalidade de Ensino a Distância (EAD).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 25/DPC, DE 3 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Credencia a Empresa Brasil Soldas Treinamento e Prestação de Serviços Ltda. para ministrar, em caráter experimental, curso na modalidade de Ensino a Distância (EAD).</p><p>O DIRETOR DE PORTOS E COSTAS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo § 1º, art. 9º do anexo A, da Portaria MB/MD nº 37, de 21 de fevereiro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar a Empresa Brasil Soldas Treinamento e Prestação de Serviços Ltda., CNPJ 14.204.974/0002-82, para ministrar, em caráter experimental, a parte teórica do Curso Básico de Segurança de Plataforma (CBSP), regulamentado pela NORMAM-24/DPC (4ª Revisão), na modalidade de EAD com o emprego de plataforma de Ambiente Virtual de Aprendizagem para aulas assíncronas.</p><p>Art. 2º Obriga-se a empresa a: disponibilizar acesso a dois integrantes da força de trabalho da Diretoria de Portos e Costas (DPC) e da Capitania dos Portos do Rio de Janeiro (CPRJ), visando à realização de acompanhamento do curso na modalidade de EAD; utilizar para a condução das aulas assíncronas instrutores já homologados pela DPC para aulas presenciais; realizar, de forma presencial, a parte prática do curso em EAD; avaliar a aprendizagem, por meio de prova, de forma presencial; e cumprir todas as disposições afetas às normas vigentes, independentemente de suas normas internas, sendo-lhe vedada negar cumprimento às mesmas ao fundamento de conflito com estas últimas, incorrendo, no caso da inobservância deste artigo, nas penalidades previstas na norma de referência. De igual modo, é vedado opor cláusula de confidencialidade à DPC no que concerne ao curso, quaisquer que sejam os fundamentos.</p><p>Parágrafo único - O descumprimento de quaisquer normas ou determinações da DPC sujeitará a Empresa Brasil Soldas Treinamento e Prestação de Serviços Ltda. à pena de advertência, observado o devido processo legal. Salienta-se que três advertências, durante a vigência do período de credenciamento, resultarão no descredenciamento da Empresa Brasil Soldas Treinamento e Prestação de Serviços Ltda.</p><p>Art 3º O presente credenciamento autoriza a Empresa Brasil Soldas Treinamento e Prestação de Serviços Ltda. a aplicar o curso citado no art. 1º, ora credenciado para execução na modalidade presencial pela Portaria nº 113/DPC, de 19 de abril de 2022, até o vencimento do credenciamento para o curso na modalidade presencial.</p><p>Art. 4º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação em Diário Oficial da União e o presente credenciamento tem validade até 19 de abril de 2025.</p><p class="assina">V Alte SERGIO RENATO BERNA SALGUEIRINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>