<xml><article id="31164015" name="2023_imp_011__VBKHML" idOficio="9475918" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="20/03/2023" artClass="00070:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Corretores de Imóveis" artSize="12" artNotes="Subtit  1ª CÂMARA RECURSAL" numberPage="231" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=231" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20432081">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DE JULGAMENTOS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Brasília-DF, 16 de março de 2023.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[1ª CÂMARA RECURSAL]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">1ª CÂMARA RECURSAL</p><p>(Mandato 2023 - Gestão 2022/2024)</p><p class="identifica">PAUTA DE JULGAMENTOS</p><p>1ª SESSÃO DE JULGAMENTO DE PROCESSOS</p><p>DATA: 04 de abril de 2023.</p><p>INÍCIO: 14horas</p><p>LOCAL: Sala Virtual com utilização do aplicativo Google Meet.</p><p>RELATOR: Conselheiro ROBERTO NICASTRO CAPUANO/SP</p><p>1- Processo-COFECI nº 1297/2020. Recte: LEZIO JESUS LOPES DE OLIVEIRA - CRECI 5917. Recdo: CRECI 5ª Região/GO. 2- Processo-COFECI nº 1301/2020. Recte: ELDER JOSÉ FRANÇA - CRECI 15585. Recdo: CRECI 5ª Região/GO. 3- Processo-COFECI nº 1303/2020. Recte: SANDRO FERREIRA RESENDE - CRECI 11745. Recdo: CRECI 5ª Região/GO. 4- Processo-COFECI nº 1306/2020. Recte: JOSÉ AUGUSTO SANTOS MEDEIROS - CRECI 9599. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 5- Processo-COFECI nº 1305/2020. Recte: ILHA EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-4051. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 6- Processo-COFECI nº 1307/2020. Recte: TALES ANTÔNIO LOPES NEGRI - CRECI 3623. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 7- Processo-COFECI nº 797/2020. Recte: EDINALVA LIMA PONTES BAHIA - CRECI 15230. Recdo: CRECI 9ª Região/BA. Assunto: Pedido de remissão de débitos, formulado pela C.I. EDINALVA LIMA PONTES BAHIA - CRECI 15.230 - Indeferido na Origem. 8- Processo-COFECI nº 798/2020. Recte: ADILSON DOURADO MEDEIROS - CRECI 7575. Recdo: CRECI 9ª Região/BA. Assunto: Pedido de remissão de débitos das anuidades. de 2015, 2016 e 2017, formulado pelo C. I. ADILSON DOURADO MEDEIROS -CRECI 7575 - Indeferido na Origem. 9- Processo-COFECI nº 1218/2020. Recte: EZEQUIEL ARCE DE OLIVEIRA. Recdo: CRECI 14ª Região/MS. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. EZEQUIEL ARCE DE OLIVEIRA - Indeferido na Origem. 10- Processo-COFECI nº 1250/2020. Recte: EWALDO LOBO MONTEIRO - CRECI 3048. Recdo: CRECI 12ª Região/PA. Assunto: Solicita homologação de Cancelameno da Inscrição com remissão de débitos dos anos de 2013 e 2015 a 2019 e prescrição da multa eleitoral do ano de 2009, concedidos ao C.I. EWALDO LOBO MONTEIRO - CRECI 3048 - face a problemas de saúde(coração).</p><p>RELATOR: Conselheiro MÁRCIO FERREIRA BINS ELY/RS</p><p>1- Processo-COFECI nº 1309/2020. Recte: DAVID MORAES IMÓVEIS LTDA - CRECI J-3070. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. Infração: Auxiliar, ou por qualquer meio facilitar, o exercício profissional aos não inscritos. Assunto: AI - Multa de 03 anuidades c/c Advertência Verbal. 2- Processo-COFECI nº 1310/2020. Recte: RITA DE CÁSSIA DE SOUZA VIEIRA - CRECI 3224. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 3- Processo-COFECI nº 1311/2020. Recte: CARLOS WAGNER FERREIRA PIRES - CRECI 7104. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 4- Processo-COFECI nº 1312/2020. Recte: LAUDIR SÉRGIO NUNES SAVERGNINI - CRECI 5854. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 5- Processo-COFECI nº 1313/2020. Recte: LILIAN LARA CARAZZA - CRECI 7993. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 6- Processo-COFECI nº 1308/2020. Recte: CARLOS WAGNER FERREIRA PIRES - CRECI 7104. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 7- Processo-COFECI nº 1293/2020. Recte: WALKIRIA BARBOSA FERREIRA. Recdo: CRECI 14ª Região/MS. Assunto: Pedido de inscrição formulado pela Sra. WALKIRIA BARBOSA FERREIRA - indeferido na Origem. 8- Processo-COFECI nº 280/2021. Recte: JEFFERSON COSTA SILVA. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de inscrição formulado pelo Sr. JEFFERSON COSTA SILVA - Indeferido na Origem. 9- Processo-COFECI nº 1251/2020. Origem: CRECI 12ª Região/PA. Assunto: Solicita homologação com remissão de débitos das 2ª e 3ª anuidades. de 2019 e isenção do ano corrente e demais, concedidos ao C.I. DOGIVALDO GONÇALVES FERREIRA - CRECI 8185 - face a problemas de saúde (cirrose hepática avançada criptogênica child b, trombose). 10- Processo-COFECI nº 1252/2020. Origem: CRECI 12ª Região/PA. Assunto: Solicita homologação de Suspensão da Inscrição por 3 anos com remissão de débitos das anuidades. de 2016 a 2019 e isenção da anuidade de 2020, concedidos a C.I. BENEDITA SOLANGE MATOS DA COSTA - CRECI 5900 - face a problemas de saúde grave.</p><p>RELATOR: Conselheiro FERNANDO LUIZ VIANA/MG</p><p>1- Processo-COFECI nº 1319/2020. Recte: SILVIA BASSO RODRIGUES - CRECI 31648. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 2- Processo-COFECI nº 1343/2020. Recte: ISABEL APARECIDA PRESENTE - CRECI 6371. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 3- Processo-COFECI nº 1349/2020. Recte: MACAFÉ EMPREENDIMENTOS E PARTICIPAÇÕES LTDA - CRECI J-3181. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 4- Processo-COFECI nº 1355/2020. Recte: IVAN CALDEIRA MACHADO - CRECI 7630. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 5- Processo-COFECI nº 1353/2020. Recte: THIAGO DE ARAÚJO MOREIRA - CRECI 8251. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 6- Processo-COFECI nº 1354/2020. Recte: RAFAEL GUSMAN CHAVES - CRECI 6958. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 7- Processo-COFECI nº 309/2021. Recte: LUCAS ROGÉRIO ARAÚJO STOQUE. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. LUCAS ROGÉRIO ARAÚJO STOQUE - Indeferido na Origem. 8- Processo-COFECI nº 074/2022. Recte: FRANCISCO DJALMA MAIA JÚNIOR. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de inscrição formulado pelo Sr. FRANCISCO DJALMA MAIA JÚNIOR sobrestamento na Origem. 9- Processo-COFECI nº 189/2022. Recte: ROBERTO VILLANI - CRECI 48966. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Cancelamento da Inscrição com remissão de débitos formulado pelo C.I. ROBERTO VILLANI - CRECI 48.966 - Indeferido a remissão de débito. 10- Processo-COFECI nº 190/2022. Recte: RACHEL DE CARVALHO - CRECI 55070. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Cancelamento da Inscrição com remissão de débitos formulado pela C.I. RACHEL DE CARVALHO - CRECI 55.070 - Indeferido a remissão de débito. 11- Processo-COFECI nº 216/2022. Recte: MARCEL BONETTO ROSA - CRECI 117820. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de remissão de débitos formulado pelo C.I. MARCEL BONETTO ROSA CRECI 117.820 - indeferido na Origem.</p><p>RELATOR: Conselheiro ROSALMIR MOREIRA/PR</p><p>1- Processo-COFECI nº 1358/2020. Recte: EDGARD VIEIRA NUNES - CRECI 7263. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 2- Processo-COFECI nº 1359/2020. Recte: GISELE ALVES CORREA NOGUEIRA - CRECI 8874. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 3- Processo-COFECI nº 1372/2020. Recte: JANE CAIXETA RODRIGUES DOS SANTOS - CRECI 14090. Recdo: CRECI 5ª Região/GO. 4- Processo-COFECI nº 1373/2020. Recte: VERONDE ANTÔNIO DE OLIVEIRA - CRECI 7608. Recdo: CRECI 5ª Região/GO. 5- Processo-COFECI nº 1356/2020. Recte: HIGH CLASS INVESTIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-6596. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 6- Processo-COFECI nº 1357/2020. Recte: ALLAN GASPARINI - CRECI 8283. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 7- Processo-COFECI nº 217/2022. Recte: PETER ROSA MONTEIRO. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. PETER ROSA MONTEIRO - Indeferido na Origem. 8- Processo-COFECI nº 218/2022. Recte: SEVERINO PEREIRA DA SILVA FILHO. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. SEVERINO PEREIRA DA SILVA FILHO - Indeferido na Origem. 9- Processo-COFECI nº 219/2022. Recte: MÁRCIO ROSA SANTOS. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. MÁRCIO ROSA SANTOS - Indeferido na Origem. 10- Processo-COFECI nº 220/2022. Recte: RAFAEL NOGUEIRA DA SILVA. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. RAFAEL NOGUEIRA DA SILVA - Indeferido na Origem.</p><p>RELATOR: Conselheiro DIEGO HENRIQUE GAMA/DF</p><p>1- Processo-COFECI nº 650/2021. Recte: IMOBILIÁRIA PARCEIROS LTDA - ME - CRECI J-4517. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 2- Processo-COFECI nº 658/2021. Recte: PRISMA IMÓVEIS LINHARES LTDA - CRECI J-7668. Recdo: CRECI 13ª Região/ES. 3- Processo-COFECI nº 679/2021. Recte: JEFFERSON ADMINISTRAÇÃO DE BENS LTDA - ME - CRECI J-1379. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 4- Processo-COFECI nº 680/2021. Recte: CLINN NEGÓCIOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-2924. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 5- Processo-COFECI nº 681/2021. Recte: EDUARDO JÚNIOR TODESCATT - CRECI 24360. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 6- Processo-COFECI nº 682/2021. Recte: DOMI EMPREENDIMENTOS LTDA - CRECI J-4633. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 7- Processo-COFECI nº 221/2022. Recte: FAGNER DE LIMA VIEIRA. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. FAGNER DE LIMA VIEIRA - Indeferido na Origem. 8- Processo-COFECI nº 222/2022. Recte: WAGNER JOSÉ NOGUEIRA. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. WAGNER JOSÉ NOGUEIRA - Indeferido na Origem. 9- Processo-COFECI nº 223/2022. Recte: NELSON APOLINÁRIO. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. NELSON APOLINÁRIO - Indeferido na Origem. 10- Processo-COFECI nº 253/2022. Recdo: CRECI 12ª Região/PA. Assunto: Solicita homologação com remissão de débitos das anuidades. de 2020 e 2021, concedidos ao C.I. CLODOMIR JOSÉ DA SILVA - CRECI 2031- Face a problemas de saúde (diabetes, amputação de membros - pé e precária condição econônica).</p><p>RELATORA: Conselheira MARLENE FELLIPE ASSUNÇÃO/PA</p><p>1- Processo-COFECI nº 717/2021. Recte: GETÚLIO RODRIGUES DA SILVA - CRECI 14128. Recdo: CRECI 15ª Região/CE. 2- Processo-COFECI nº 683/2021. Recte: IMOBILIÁRIA ROSABLUE LTDA-ME - CRECI J-4639. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 3- Processo-COFECI nº 684/2021. Recte: WEBER NEGÓCIOS IMOBILIÁRIOS LTDA-ME - CRECI J-5149. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 4- Processo-COFECI nº 698/2021. Recte: JJC EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-3196. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 5- Processo-COFECI nº 699/2021. Recte: JJC EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-3196. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 6- Processo-COFECI nº 268/2022. Recte: JOSÉ ADOLFO MACHADO. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. JOSÉ ADOLFO MACHADO - Indeferido na Origem. 7- Processo-COFECI nº 796/2020. Recte: ALBERICO RAMOS BARBOZA - CRECI 5240. Recdo: CRECI 9ª Região/BA. Assunto: Pedido de remissão de débitos, formulado pelo C.I. ALBERICO RAMOS BARBOZA - CRECI 5240 - Indeferido na Origem. 8- Processo-COFECI nº 793/2020. Origem: CRECI 9ª Região/BA. Assunto: Solicita homologação de remissão de débitos dos anos de 2016 e 2017, concedidos ao C.I. JOILSON MOREIRA DE OLIVEIRA - CRECI 3.311 - Face a problemas de saúde (paralisia irreversível e incapacitado). 9- Processo-COFECI nº 794/2020. Origem: CRECI 9ª Região/BA. Assunto: Solicita homologação da Suspensão da Inscrição por 2 anos com isenção da anuidade. do ano de 2018 concedido ao C.I MARCUS MORAES DE ALMEIDA - CRECI 12.334. 10- Processo-COFECI nº 795/2020. Origem: CRECI 9ª Região/BA. Assunto: Solicita homologação de remissão de débitos, concedidos a C.I. MARIA DA CONCEIÇÃO SILVA SANTOS - CRECI 7295 - Face a problema de saúde (fratura na tíbia e obesidade mórbida).</p><p>RELATOR: Conselheiro ROBERTO DA CUNHA/MS</p><p>1- Processo-COFECI nº 295/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5476. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 2- Processo-COFECI nº 296/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5476. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 3- Processo-COFECI nº 297/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 4- Processo-COFECI nº 298/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 5- Processo-COFECI nº 299/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 6- Processo-COFECI nº 300/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 7- Processo-COFECI nº 301/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 8- Processo-COFECI nº 302/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 9- Processo-COFECI nº 269/2022. Recte: GEORGE ANDREATA GOMES. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. GEORGE ANDREATA GOMES - Indeferido na Origem. 10- Processo-COFECI nº 294/2022. Recte: CASSIA GISELE DA ROSA - CRECI 82093. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Cancelamento da Inscrição com remissão de débitos formulado pela C.I. CASSIA GISSELE DA ROSA - CRECI 82.093 - indeferido a remissão de débito.</p><p>RELATOR: Conselheiro FABIANO BARROS CABRAL/PB</p><p>1- Processo-COFECI nº 575/2021. Recte: DANIELLE MARQUES DE CARVALHO - CRECI 21253. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 2- Processo-COFECI nº 578/2021. Recte: RICARDO CASTILHOS - CRECI 5796. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 3- Processo-COFECI nº 580/2021. Recte: ACHO IMÓVEIS EMPREENDIMENTOS IMOBILIÁRIOS LTDA - CRECI J-3507. Recdo: CRECI 11ª Região/SC. 4- Processo-COFECI nº 397/2022. Recte: LEILA MARIA SANTIAGO - CRECI 4435. Recdo: CRECI 16ª Região/SE. 5- Processo-COFECI nº 399/2022. Recte: DEILDES DOS SANTOS - CRECI 3494. Recdo: CRECI 16ª Região/SE. 6- Processo-COFECI nº 303/2022. Recte: UBIRAJARA ROBERTO MORI. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. UBIRAJARA ROBERTO MORI - Indeferido na Origem. 7- Processo-COFECI nº 305/2022. Recte: JOSÉ LUCIANO BORGES. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. JOSÉ LUCIANO BORGES - Indeferido na Origem. 8- Processo-COFECI nº 366/2022. Recte: SELMO DOS SANTOS PEREIRA. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. SELMO DOS SANTOS PEREIRA - Indeferido na Origem. 9- Processo-COFECI nº 367/2022. Recte: THIAGO DIEGO POLLO LEMOS. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. THIAGO DIEGO POLLO LEMOS - Indeferido na Origem. 10- Processo-COFECI nº 368/2022. Recte: MARCOS ISRAEL SILVA. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. MARCOS ISRAEL SILVA - Indeferido na Origem.</p><p>RELATOR: Conselheiro JÚLIO CÉSAR PINTO/RO</p><p>1- Processo-COFECI nº 414/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 2- Processo-COFECI nº 415/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 3- Processo-COFECI nº 416/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 4- Processo-COFECI nº 417/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 5- Processo-COFECI nº 418/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 6- Processo-COFECI nº 419/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 7- Processo-COFECI nº 420/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 8- Processo-COFECI nº 421/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 9- Processo-COFECI nº 422/2022. Recte: CONSTRUTORA TENDA S/A - CRECI J-5473. Recdo: CRECI 1ª Região/RJ. 10- Processo-COFECI nº 370/2022. Recte: LUIZ GUSTAVO OLIVEIRA SILVA. Recdo: CRECI 2ª Região/SP. Assunto: Pedido de Inscrição formulado pelo Sr. LUIZ GUSTAVO OLIVEIRA SILVA - Indeferido na Origem.</p><p class="data">Brasília-DF, 16 de março de 2023.</p><p class="assina">JOÃO TEODORO DA SILVA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>