<xml><article id="31326659" name="128 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9497319" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20462246">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 128, DE 27 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 128, DE 27 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar o(s) proponente(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 202066 - Festival MovA - Movimento Aprático - Edição São Paulo, publicado na portaria nº 0307/20 de 28/04/2020, publicada no D.O.U. em 29/04/2020.</p><p>Onde se lê: 21.235.013/0001-10</p><p>Leia-se: 01456745174</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s)alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 191780 - FeNAPI - Festival Nacional de Artes Entre Infâncias., publicado na portaria nº 0501/19 de 26/08/2019, publicada no D.O.U. em 27/08/2019.</p><p>Onde se lê: O 2º Festival Nacional de Arte Para as Infâncais de BH propõe o encontro entre artistas pesquisadores de todo o Brasil que se dedicam à criação teatral e as demais artes da cena para as infâncias. Sua segunda edição será realizada no ano de 2020 na capital mineira. Para dar espaço e visibilidade às produções, buscando incentivar as pesquisas deste segmento, serão realizadas apresentações cênicas, oficinas que abordem o fazer artístico para crianças, a palestra "Teatro para crianças - problemáticas e solucio-lunáticas" com Henrique Sitchin", seminários com pesquisadores de todo o brasil, além de um painel crítico sobre as atividades do festival.</p><p>Leia-se: O FeNAPI - Arte Entre Infâncias, propõe o encontro entre o público, grupos, artistas e/ou pesquisadores que se dedicam às artes e as infâncias. Sua 3ª edição será realizada no ano de 2023 em Belo Horizonte e Betim. A programação do projeto contará com apresentações artísticas, oficinas, palestra e seminário.</p><p>PRONAC: 202302 - MAPA DA CULTURA ALIMENTAR - EXPOSIÇÃO DE ARTE, publicado na portaria nº 0361/20 de 20/05/2020, publicada no D.O.U. em 21/05/2020.</p><p>Onde se lê: O projeto consiste na realização de exposição de arte, utilizando a gastronomia com linha condutora e prevê um mapeamento histórico dos estados do Paraná e São Paulo, entendendo a culinária como fator de diferenciação cultural e construção do patrimônio, considerando aspectos antropológicos, sociológicos e econômicos. O resultado desse trabalho será apresentado ao público por meio de uma mostra sensorial com experiências visuais que farão a representação desse trabalho aos visitantes, garantindo a preservação e difusão do patrimônio artístico, cultural e histórico brasileiro.</p><p>Leia-se: O projeto consiste na realização de exposição de arte, utilizando a gastronomia com linha condutora e prevê um mapeamento histórico no Paraná, entendendo a culinária como fator de diferenciação cultural e construção do patrimônio, considerando aspectos antropológicos, sociológicos e econômicos. O resultado desse trabalho será apresentado ao público por meio de uma mostra sensorial com experiências visuais que farão a representação desse trabalho aos visitantes, garantindo a preservação e difusão do patrimônio artístico, cultural e histórico brasileiro.</p><p>PRONAC: 202595 - A Rainha, experiências extraordinárias para a primeira infância, publicado na portaria nº 0419/20 de 15/06/2020, publicada no D.O.U. em 16/06/2020.</p><p>Onde se lê: A Rainha - experiências extraordinárias para a primeira infância, é uma fábula interativa (para crianças de 3 a 6 anos) que funde as linguagens de dança, teatro, musica, luz e projeção para propor uma cena viva que dialoga e interage com as crianças e o publico através do corpo, dos movimentos, das sensações, os sentidos e a palavra. O objetivo é realizar uma circulação em sete cidades brasileiras com o espetáculo A Rainha. As cidades escolhidas são: Rio de Janeiro/RJ, Duque de Caxias/RJ, Fortaleza/CE, Brasília/DF, as cidades satélites de Gama/DF e Ceilandia/DF, e por fim Pirenópolis/GO. Além das apresentações, o projeto preve rodas de conversa, encontros com alunos e professores, oficinas para profissionais e estudantes de artes cênicas e apresentações para crianças de escolas públicas e de projetos sociais.</p><p>Leia-se: A Rainha - experiências extraordinárias para a primeira infância, é uma fábula interativa (para crianças de 3 a 6 anos) que funde as linguagens de dança, teatro, musica, luz e projeção para propor uma cena viva que dialoga e interage com as crianças e o público através do corpo, dos movimentos, das sensações, os sentidos e a palavra. O objetivo é realizar uma circulação em sete cidades brasileiras com o espetáculo A Rainha. As cidades escolhidas são: Rio de Janeiro/RJ, Niterói/RJ, Fortaleza/CE, Brasília/DF, as cidades satélites de Gama/DF e Ceilandia/DF, e por fim Pirenópolis/GO. Além das apresentações, o projeto preve rodas de conversa, encontros com alunos e professores, oficinas para profissionais e estudantes de artes cênicas e apresentações para crianças de escolas públicas e de projetos sociais.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>