<xml><article id="30914339" name="resolucao_716_2023 COIME GGFIS" idOficio="9446063" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="06/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30716" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="252" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=252" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20389812">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 716, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 716, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando a necessidade de atualização na Certificação de Boas Práticas de Fabricação, prevista no art. 12, caput, da Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 102, de 24 de agosto de 2016, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa GSK CONSUMER HEALTHCARE SARL, publicada pela Resolução RE nº 2.110, de 27 de maio de 2021, no Diário Oficial da União nº 101, de 31 de maio de 2021, Seção 1, pág. 197, DE GLAXOSMITHKLINE BRASIL LTDA, CNPJ: 33.247.743/0001-10, Autorização/MS: 1001071; PARA PF Consumer Healthcare Brazil Importadora e Distribuidora de Medicamentos Ltda, CNPJ: 30.872.270/0001-53, Autorização/MS 1192905; conforme expedientes nº 4143549/20-4 e 0092573/23-1.</p><p>Art. 2º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa WYETH PHARMACEUTICALS COMPANY, publicada pela Resolução RE nº 1.917, de 12 de maio de 2021, no Diário Oficial da União nº 91, de 17 de maio de 2021, Seção 1, pág. 107, DE GLAXOSMITHKLINE BRASIL LTDA, CNPJ: 33.247.743/0001-10, Autorização/MS: 1001071; PARA PF Consumer Healthcare Brazil Importadora e Distribuidora de Medicamentos Ltda, CNPJ: 30.872.270/0001-53, Autorização/MS 1192905; conforme expedientes nº 0444888/21-7 e 0092633/23-4.</p><p>Art. 3º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa PROCAPS S.A., publicada pela Resolução RE nº 1.528, de 14 de abril de 2021, no Diário Oficial da União nº 72, de 19 de abril de 2021, Seção 1, pág. 207, DE GLAXOSMITHKLINE BRASIL LTDA, CNPJ: 33.247.743/0001-10, Autorização/MS: 1001071; PARA PF Consumer Healthcare Brazil Importadora e Distribuidora de Medicamentos Ltda, CNPJ: 30.872.270/0001-53, Autorização/MS 1192905; conforme expedientes nº 0413451/21-6 e 0092650/23-6.</p><p>Art. 4º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa GLAXOSMITHKLINE DUNGARVAN LIMITED, publicada pela Resolução RE nº 3.985, de 2 de dezembro de 2022, no Diário Oficial da União nº 227, de 5 de dezembro de 2022, Seção 1, págs. 113 e 114, DE GLAXOSMITHKLINE BRASIL LTDA, CNPJ: 33.247.743/0001-10, Autorização/MS: 1001071; PARA PF Consumer Healthcare Brazil Importadora e Distribuidora de Medicamentos Ltda, CNPJ: 30.872.270/0001-53, Autorização/MS 1192905; conforme expedientes nº 4233091/22-3 e 0092597/23-8.</p><p>Art. 5º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa PF CONSUMER HEALTHCARE CANADA ULC, publicada pela Resolução RE nº 2.472, de 23 de junho de 2021, no Diário Oficial da União nº 119, de 28 de junho de 2021, Seção 1, págs. 163 e 164, DE GLAXOSMITHKLINE BRASIL LTDA, CNPJ: 33.247.743/0001-10, Autorização/MS: 1001071; PARA PF Consumer Healthcare Brazil Importadora e Distribuidora de Medicamentos Ltda, CNPJ: 30.872.270/0001-53, Autorização/MS 1192905; conforme expedientes nº 1710834/21-8 e 0092737/23-4.</p><p>Art. 6º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>