<xml><article id="31282561" name="PORTARIA.MF.99.19995.100458.2023" idOficio="9491761" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20454406">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MF Nº 99, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão de Ética do Ministério da Fazenda - CEMF e a sua Secretaria-Executiva.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MF Nº 99, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão de Ética do Ministério da Fazenda - CEMF e a sua Secretaria-Executiva.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA FAZENDA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no art. 2º do Decreto nº 1.171, de 22 de junho de 1994, e no art. 5º do Decreto nº 6.029, de 1º de fevereiro de 2007, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída a Comissão de Ética do Ministério da Fazenda - CEMF para atuar como instância consultiva de dirigentes e servidores no âmbito do Ministério e aplicar o Código de Ética Profissional do Servidor Público Civil do Poder Executivo Federal.</p><p>Art. 2º Fica designada a servidora Josabet Dourado Guerra, matrícula SIAPE 2291133, para atuar como Secretária-Executiva da Comissão.</p><p>Art. 3º Fica designada a servidora Walkyria Lauer, matrícula SIAPE 2826668, para atuar como Secretária-Executiva Adjunta da Comissão.</p><p>Art. 4º A Comissão de Ética do Ministério da Fazenda integra o Sistema de Gestão da Ética do Poder Executivo Federal na forma do inciso II do art. 2º do Decreto nº 6.029, de 1º de fevereiro de 2007.</p><p>Art. 5º A Comissão de Ética será integrada por três membros titulares e três suplentes, escolhidos entre servidores públicos efetivos, a serem designados por ato do Ministro de Estado da Fazenda, para mandatos de três anos, não coincidentes, permitida uma única recondução.</p><p>§ 1º Os mandatos dos três primeiros membros titulares e dos três suplentes serão não coincidentes, com um, dois e três anos de duração, a serem estabelecidos nas respectivas portarias de designação.</p><p>§ 2º Os membros titulares e suplentes serão escolhidos entre servidores públicos efetivos da Secretaria Executiva do Ministério da Fazenda, da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, da Secretaria do Tesouro Nacional, da Secretaria de Assuntos Internacionais, da Secretaria de Política Econômica e da Secretaria de Reformas Econômicas.</p><p>§ 3º A ocupação das vagas de membros titulares ou suplentes se dará em sistema de rodízio, que será objeto do Regimento Interno da Comissão de Ética.</p><p>Art. 6º Os membros da Comissão de Ética que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência e os que se encontrarem em outros entes federativos participarão por meio de videoconferência.</p><p>Art. 7º O Presidente da Comissão de Ética será escolhido por eleição entre os seus membros para mandato de um ano, com possibilidade de recondução, na forma do art. 8º.</p><p>Art. 8º O quórum de reunião e de votação é da maioria de seus membros.</p><p>Art. 9º As reuniões ordinárias serão realizadas pelo menos uma vez por mês e, em caráter extraordinário por iniciativa do Presidente, dos seus membros ou do Secretário-Executivo.</p><p>Art. 10. Compete ao colegiado:</p><p>I - atuar como instância consultiva de dirigentes e servidores no âmbito de seu respectivo órgão ou entidade;</p><p>II - aplicar o Código de Ética Profissional do Servidor Público Civil do Poder Executivo Federal, aprovado pelo Decreto n° 1.171, de 22 de junho de 1994, devendo:</p><p>a) submeter à Comissão de Ética Pública propostas para seu aperfeiçoamento;</p><p>b) dirimir dúvidas a respeito da interpretação de suas normas e deliberar sobre casos omissos;</p><p>c) apurar, mediante denúncia ou de ofício, conduta em desacordo com as normas éticas pertinentes; e</p><p>d) recomendar, acompanhar e avaliar, no âmbito do órgão ou entidade a que estiver vinculada, o desenvolvimento de ações objetivando a disseminação, capacitação e treinamento sobre as normas de ética e disciplina;</p><p>III - representar a respectiva entidade ou órgão na Rede de Ética do Poder Executivo Federal a que se refere o art. 9º; e</p><p>IV - supervisionar a observância do Código de Conduta da Alta Administração Federal e comunicar à CEP situações que possam configurar descumprimento de suas normas.</p><p>Art. 11. A participação na Comissão de Ética do Ministério da Fazenda é considerada prestação de relevante serviço público e não enseja qualquer remuneração, devendo ser registrada nos assentamentos funcionais do servidor.</p><p>Art. 12. A Comissão de Ética contará com uma Secretaria-Executiva vinculada administrativamente à instância máxima do órgão para cumprir plano de trabalho a ser aprovado pela Comissão e prover o apoio técnico e material necessário ao cumprimento das suas atribuições.</p><p>Parágrafo único. Outros servidores poderão ser requisitados, em caráter transitório, para realização de serviços administrativos junto à Secretaria-Executiva da Comissão, mediante prévia autorização do Secretário Executivo do Ministério.</p><p>Art. 13. O Regimento Interno da Comissão será elaborado pelo colegiado e aprovado por ato do Ministro de Estado da Fazenda.</p><p>Art. 14. Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>