<xml><article id="31059407" name="1003_RET_PRT_146_SG_S1_OK" idOficio="9462616" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="13/03/2023" artClass="00006:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Presidência da República/Secretaria-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20413591">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"><strong>RETIFICAÇÃO</strong></p><p>Na Portaria nº 146, de 6 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº 45, de 7 de março de 2023, Seção 1, página 2,<strong>onde se lê:</strong>"Art. 1º Instituir, no âmbito da Secretaria-Geral da Presidência da República, o Grupo de Trabalho Técnico a ser coordenado pela Secretaria Nacional de Diálogos Sociais e Articulação de Políticas Públicas, com a finalidade de apresentar proposta de ato normativo objetivando a revisão do Decreto nº 8.726, de 27 de abril de 2016."<strong>Leia-se:</strong>"Art. 1º Instituir, no âmbito da Secretaria-Geral da Presidência da República, o Grupo de Trabalho Técnico a ser coordenado pela Secretária Nacional de Diálogos Sociais e Articulação de Políticas Públicas, Kelli Cristine de Oliveira Mafort, com a finalidade de apresentar proposta de ato normativo objetivando a revisão do Decreto nº 8.726, de 27 de abril de 2016." E<strong>onde se lê:</strong>"Art. 2º Serão convidados a participar do Grupo de Trabalho Técnico representantes de organizações da sociedade civil, de empresas públicas e entidades governamentais, indicados pelos seguintes órgãos:"<strong>Leia-se:</strong>"Art. 2º Serão convidados a participar do Grupo de Trabalho Técnico representantes de organizações da sociedade civil, de empresas públicas e entidades governamentais, bem como membros indicados pelos seguintes órgãos:".</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>