<xml><article id="31306756" name="resolucao_964_2023 GQRIS GGPAF" idOficio="9494940" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/03/2023" artClass="00046:00034:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30964" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="135" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=135" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20458911">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 964, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 964, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº345 de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>SMART INTELIGENCIA EM RESIDUOS LTDA/ 38.049.355/0001-48</p><p>25761.000009/2022-53</p><p>9083 - PRESTAÇÃO DE SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR POSTOS DE FRONTEIRA, AERONAVES, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS AQUAVIÁRIOS, PORTOS ORGANIZADOS, AEROPORTOS, POSTOS DE FRONTEIRAS E RECINTOS ALFANDEGADOS/ 4870739/22-4</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: EMPRESA MATRIZ QUE DESCUMPRIU AS PRERROGATIVAS LEGAIS PREVISTAS NOS ARTIGOS 2º (INCISO VII E PARÁGRAFO ÚNICO), 3º, 5º, 14, 16 E ANEXO III DO ANEXO I DA RESOLUÇÃO RDC 345/2002, ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/2020; 2º (INCISO II E PARÁGRAFO ÚNICO DO §2º) DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005, INSTRUÇÃO NORMATIVA IN Nº 66, DE 1º E SETEMBRO DE 2020; RESOLUÇÃO RDC 661, DE 30 DE MARÇO DE 2022; ARTIGO 5º, 2º, VI, E §5º, DA LEI Nº 14.063/2020 E ARTIGO 2º (INCISO II, ALÍNEA A) E 5º(INCISO I) DO DECRETO Nº 10.278/2020.</p><p>_________________________________________________________</p><p>AMBIENTAL SERVICOS E CONSERVACAO PREDIAL LTDA/ 21.660.982/0001-18</p><p>25752.024460/2022-75</p><p>9013 - PRESTAÇÃO DE SERVIÇO DE DESINSETIZAÇÃO OU DESRATIZAÇÃO EM VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR POSTOS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, AERONAVES, TERMINAIS AQUAVIÁRIOS, PORTOS ORGANIZADOS, AEROPORTOS, POSTOS DE FRONTEIRAS E RECINTOS ALFANDEGADOS/ 4936075/22-1</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: EMPRESA MATRIZ QUE DESCUMPRIU AS PRERROGATIVAS LEGAIS PREVISTAS NOS ARTIGOS 2º (INCISO II E PARÁGRAFO ÚNICO), 14 E ANEXO III DO ANEXO I DA RESOLUÇÃO RDC 345/2002, ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/2020; 2º (INCISO II E PARÁGRAFO ÚNICO DO §2º) DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005; RESOLUÇÃO RDC 622, DE 09 DE MARÇO DE 2022; ARTIGO 5º, 2º, VI, E §5º, DA LEI Nº 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP Nº 983/20) E ARTIGO 2º (INCISO II, LÍNEA A) E ARTIGO 5º(INCISO I) DO DECRETO Nº 10.278/2020.</p><p>__________________________________________________________</p><p>AMBIENTAL SERVICOS E CONSERVACAO PREDIAL LTDA/ 21.660.982/0001-18</p><p>25752.024461/2022-10</p><p>9041 - PRESTAÇÃO DE SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO OU DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR POSTOS DE FRONTEIRA, AERONAVES, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS AQUAVIÁRIOS, PORTOS ORGANIZADOS, AEROPORTOS, POSTOS DE FRONTEIRAS E RECINTOS ALFANDEGADOS/ 4936813/22-2</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: EMPRESA MATRIZ QUE DESCUMPRIU AS PRERROGATIVAS LEGAIS PREVISTAS NOS ARTIGOS 2º (INCISO IV E PARÁGRAFO ÚNICO), 14 E ANEXO III DO ANEXO I DA RESOLUÇÃO RDC 345/2002, ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/2020; 2º (INCISO II E PARÁGRAFO ÚNICO DO §2º) DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005; RESOLUÇÃO RDC 661, DE 30 DE MARÇO DE 2022; RESOLUÇÃO RDC 664, DE 30 DE MARÇO DE 2022; ARTIGO 5º, 2º, VI, E §5º, DA LEI Nº 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP Nº 983/20) E ARTIGO 2º (INCISO II, LÍNEA A) E ARTIGO 5º(INCISO I) DO DECRETO Nº 10.278/2020</p><p>_______________________________________________________</p><p>EVOLUÇÃO CONSTRUÇÕES E SERVIÇOS LTDA / 17.747.274/0001-41</p><p>25745.000639/2022-26</p><p>9083 - PRESTAR DE SERVIÇO SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRE EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA / 4426216222.</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: POR DESCUMPRIR AS PRERROGATIVAS LEGAIS PREVISTAS NA ART. 2º - A, §8º, DA LEI Nº 12.682/2012 C/C O ART. 5º, § 2º, VI, E §5º, DA LEI Nº 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP Nº 983/20) E O ART. 2º, II, 'A', C/C O ART. 5º, I, DO DECRETO Nº 10.278/20, E ANEXO III, ARTIGO 09 E 12, DA RDC Nº 345/2002.</p><p>_________________________________________________________</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>