<xml><article id="31034156" name="PT SAES NA 245" idOficio="9459940" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/03/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00009" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20409828">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 245, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede classificação à estabelecimento de saúde no 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 245, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede classificação à estabelecimento de saúde no 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, no Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, e tudo no que diz respeito à concessão de autorização a equipes especializadas e estabelecimentos de saúde para a retirada e realização de transplantes ou enxertos de tecidos, órgãos ou partes do corpo humano;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.264, de 11 de agosto de 2022, que altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 5, de 28 de setembro de 2017, para instituir o Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.265, de 11 de agosto de 2022, que define o 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT), de que trata o Capítulo X do Título IV da Portaria de Consolidação GM/MS nº 5, de 28 de setembro de 2017;</p><p>Considerando a Portaria SAES/MS nº 409, de 11 de agosto de 2022, que inclui, no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES) e na Tabela de Procedimentos do SUS, atributos relativos à Qualidade do Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT);</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 58/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.031036/2023-61; e</p><p>Considerando a manifestação favorável da respectiva Secretaria Estadual de Saúde/Central Estadual de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica classificado, no 1º Ciclo do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT), o estabelecimento de saúde a seguir identificado:</p><p>QUALIDOT NÍVEL C: 24.33</p><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - denominação: HM Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 07.954.571/0022-39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2479214</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - endereço: Avenida Frei Cirilo, nº 3.480, Bairro: Cajazeiras, Fortaleza/CE, CEP: 60.840-285.</p></td></tr></table><p>Art. 2º A classificação concedida para o estabelecimento de saúde por meio desta Portaria, em conformidade com o art. 4º, § 2º da Portaria GM/MS nº 3.265, de 11 de agosto de 2022, terá duração de 2 (dois) anos.</p><p>Parágrafo único. Após dois anos, será reavaliada a classificação do estabelecimento de saúde constante nesta portaria, mediante o Ciclo vigente do Programa de Qualidade no Processo de Doação e Transplantes (QUALIDOT).</p><p>Art. 3º Fica desabilitado, do código 24.28, o estabelecimento de saúde constante desta Portaria.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>