<xml><article id="31138166" name="OF 201.2023.COEST. ATA ASSEMBLEI" idOficio="9472572" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="17/03/2023" artClass="00017:00025:00005:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Companhia Nacional de Abastecimento/Conselho de Administração/Coordenadoria de Apoio aos Conselhos e Comitês Estatutários" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20427458">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA ASSEMBLEIA GERAL ORDINÁRIAREALIZADA EM 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[Brasília-DF, 13 de março de 2023.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p>CNPJ nº 26.461.699/0001-80 - NIRE/NIRC nº 5350000093-3</p><p class="identifica">ATA DA ASSEMBLEIA GERAL ORDINÁRIAREALIZADA EM 13 DE MARÇO DE 2023</p><p>Em treze de março de dois mil e vinte e três, às 10h, realizou-se a Assembleia Geral Extraordinária da Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), Empresa Pública Federal, constituída nos termos da Lei nº 8.029, de 12 de abril de 1990, situada no SGAS, Quadra 901, Conjunto A, Lote 69, em Brasília (DF). A Assembleia Geral Extraordinária foi convocada e instruída no processo SEI N° 10951.101458/2023-94, e ocorreu remotamente, por meio do sistema Google Meet, conforme Instrução Normativa DREI nº 81, de 10 de junho de 2020, publicada no Diário Oficial da União (DOU) de 15 de junho de 2020. Estavam presentes a União, titular da integralidade do Capital Social da Companhia Nacional de Abastecimento, representada pelo Procurador da Fazenda Nacional, Milton Bandeira Neto, a quem foram conferidos poderes de representação por meio da Portaria SUBPGFN/ME nº 10.073, de 23 de novembro de 2022, da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN), publicada no Diário Oficial da União (DOU) de 24 de novembro de 2022, edição 221, seção 2, página 12; o Presidente do Conselho de Administração da Conab e representante do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento no Conselho de Administração da Conab, Maximiliano Ferreira Tamer, que presidiu os trabalhos da mesa nesta Assembleia e a Chefe da Coordenadoria de Apoio aos Conselhos e Comitês Estatutários da Conab, Edinete Xavier de Miranda, que os secretariou. Preliminarmente, o Representante da União votou pela lavratura da Ata pelo rito sumário, na forma do art. 130 e seus parágrafos, da Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976. Composta a mesa e verificado o quórum legal para a instalação em primeira convocação e para as deliberações, o Presidente da Assembleia deu início aos trabalhos, esclarecendo que a publicação de anúncios havia sido dispensada, nos termos do art. 124, § 4º, da Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976. Em seguida, o Presidente fez a leitura da ordem do dia: I - substituição de membros do Conselho de Administração da Conab e; II - destituição de Conselheiro Independente, deixando cargo vago. A única acionista, por meio de seu representante, dispensou a leitura dos documentos, por já serem esses do conhecimento de todos e, com base no Parecer da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional - PGFN (SEI 32245501), o representante da União, na presente Assembleia Geral Extraordinária votou nos seguintes termos: a) eleição de ADAUTO MODESTO JUNIOR, brasileiro, casado, bacharel em Ciências Econômicas, natural de Caxambu/MG, Portador da Carteira de Identidade nº 11511218 SSP/MG e inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas sob nº 067.627.536-20, residente à SQN 112 BL E Apto 304, Brasília/DF, CEP 70.762-050, indicado para compor o Conselho de Administração por intermédio do OFÍCIO SEI Nº 6831/2023/MGI (SEI 31998267), de 28 de fevereiro de 2023, pelo Ministério da Gestão e Inovação em Serviços Públicos, em substituição ao conselheiro José Angelo Mazzilo Júnior, para o primeiro prazo de gestão, com término em 10/6/2023, b) eleição de SILVIO FARNESE, brasileiro, casado, Engenheiro Agrônomo, natural de Barbacena/MG, portador da Carteira de Identidade nº 1134984 SSP/GO e inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas sob nº 125.640.871-91, residente à AOS 6 Bloco B Apto. 604 - Octogonal, Brasília/DF, CEP 70.660-062, indicado para compor o Conselho de Administração por intermédio do Ofício - MDA Nº 62/2023/GM - MDA/MDA (SEI 32081694), de 02 de março de 2023, pelo Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA, em substituição ao conselheiro Maximiliano Ferreira Tamer, para o primeiro prazo de gestão, com término em 10/6/2023; c) eleição de JORGE LISANDRO MAIA USSAN, brasileiro, casado, bacharel em Ciências Econômicas, natural de Porto Alegre/RS, Portador da Carteira de Identidade nº 9030182977 SJTC/II/RS e inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas sob nº 802.573.210-04, residente à Avenida Lima e Silva, 445 apto 808, Porto Alegre/RS, CEP 90.050-101, indicado para compor o Conselho de Administração, como membro independente, por intermédio do Ofício - MDA Nº 63/2023/GM - MDA/MDA (SEI 32081754), de 02 de março de 2023, pelo Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA, em substituição ao conselheiro Luiz Alberto Cecílio, para o primeiro prazo de gestão, com término em 10/6/2023; d) eleição de MARCUS VINICIUS BOENTE DO NASCIMENTO, brasileiro, casado, Especialista em Gestão Pública, natural de Rio de Janeiro/RJ, portador da Carteira de Identidade nº 207086612 - SSP/RJ e inscrito no Cadastro de Pessoas Físicas sob o nº 115.080.987-60, residente à SQS 402, Bloco K, Apto 202, Brasília-DF, CEP 70.236-110, indicado para compor o Conselho de Administração por intermédio do Ofício - MDA Nº 64/2023/GM - MDA/MDA (SEI 32081915), de 02 de março de 2023, pelo Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA, em cargo vago, decorrente da renúncia do Sr. João Pires de Carvalho Junior, para o primeiro prazo de gestão, com término em 10/6/2023; e) eleição de IRACEMA FERREIRA DE MOURA, brasileira, casada, Engenheira de Alimentos, natural de Barro/CE, portadora da Carteira de Identidade nº 99002265558 SSPDS/CE e inscrita no Cadastro de Pessoas Físicas sob nº 408.354.563-15, residente no Condomínio Minichácaras do Lago Sul, quadra 7, Conjunto 7, Casa 2, Brasília/DF, CEP: 71.680-621, indicada para compor o Conselho de Administração por intermédio do Ofício - MDA Nº 65/2023/GM - MDA/MDA (SEI 32081956), de 02 de março de 2023, pelo Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA, em substituição ao conselheiro Humberto César Mota Maciel, para o primeiro prazo de gestão, com término em 10/6/2023; e f) destituição de Eudes de Gouveia Varela, do cargo de conselheiro de administração, membro independente, deixando o respectivo cargo vago. O Presidente da Assembleia, Sr. Maximiliano Tamer, ao final da deliberação da pauta do dia, fez breve relato da atuação do Conselho de Administração, em conjunto com a Diretoria Executiva, no período de 2019 a 2023, sobre a gestão da empresa, destacando, dentre outras realizações, (a) correção das inconsistências contidas nas demonstrações financeiras da Conab nos exercícios 2019, 2020, 2021 e 2022, apontadas pela auditoria independente e pelo comitê de auditoria; (b) realização do trabalho de aprimoramento e consolidação do levantamento de dados primários, gerando maior acurácia e consistência das informações agropecuárias produzidas pela Conab, inclusive com o reconhecimento do mercado, atendendo, assim, ao comando previsto no art. 173 da Constituição Federal; e, por fim, (c) celebração de acordo entre a União e a Conab, no âmbito da Câmara de Conciliação da AGU - CCAF, para aporte de recursos financeiros da parte empregadora no fundo de previdência dos empregados da companhia - CIBRIUS, evitando-se a liquidação do fundo. Esgotada a ordem do dia e nada mais havendo a tratar, a Ata foi lavrada na forma do art. 130 da Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976; lida, aprovada e assinada, conforme a Instrução CVM Nº 481, de 17 de dezembro de 2009 e a Instrução IN 81 do DREI, de 10 de junho de 2020.</p><p>A presente ata é cópia fiel da que foi lavrada em livro próprio.</p><p class="data">Brasília-DF, 13 de março de 2023.</p><p class="assina">MAXIMILIANO FERREIRA TAMER</p><p class="cargo">Presidente da Assembleia Geral Extraordinária</p><p></p><p class="assina">MILTON BANDEIRA NETO</p><p class="cargo">Procurador da Fazenda Nacional</p><p class="cargo">Representante da União</p><p></p><p class="assina">EDINETE XAVIER DE MIRANDA</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>