<xml><article id="30920275" name="ATO PORTARIA NA 181" idOficio="9446958" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00049:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério dos Transportes/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="259" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=259" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20391299">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 181, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - Rodovia, proposto pela empresa Concessionária Rodovias do Sul de Minas SPE S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 181, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - Rodovia, proposto pela empresa Concessionária Rodovias do Sul de Minas SPE S.A.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS TRANSPORTES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, o art. 47, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 35 da Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019, na Lei nº 11.488, de 15 de junho de 2007, no Decreto nº 6.144, de 3 de julho de 2007, na Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021, e o que consta no Processo nº 50000.001331/2023-30, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - Rodovia, proposto pela empresa Concessionária Rodovias do Sul de Minas SPE S.A., CNPJ nº 48.127.008/0001-40, denominado "Projeto de Concessão das Rodovias BR-459, CMG-146, MG-173, MG-290, MG-295, MG-455, MG-459, LMG-877", que tem por objetivo a exploração da infraestrutura e da prestação do serviço público de recuperação, operação, manutenção, conservação, implantação de melhorias e ampliação da capacidade do Sistema Rodoviário composto pelas rodovias CMG-146, MG-173, MG-290, MG-295, MG-455, BR-459, MG-459 e LMG-877, com extensão de 454,30 km, no Estado de Minas Gerais, nos termos do Contrato de Concessão nº 004/2022- SEINFRA, conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º A empresa a que se refere o art. 1º deverá informar ao Ministério dos Transportes quando da conclusão do projeto ou do pedido de cancelamento da habilitação, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da conclusão ou do pedido de cancelamento, nos termos do disposto no art. 17, da Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo nº 50000.001331/2023-30 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério, para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ RENAN VASCONCELOS CALHEIROS FILHO</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Concessionária Rodovias do Sul de Minas SPE S.A.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48.127.008/0001-40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rodovia</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Descrição do Projeto</p><p>Projeto na área de infraestrutura de transporte rodoviário, denominado "Projeto de Concessão das Rodovias BR-459, CMG-146, MG-173, MG-290, MG-295, MG-455, MG-459, LMG-877", que tem por</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>objetivo a exploração da infraestrutura e da prestação do serviço público de recuperação, operação, manutenção, conservação, implantação de melhorias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>e ampliação da capacidade do Sistema Rodoviário composto pelas rodovias CMG-146, MG-173, MG-290, MG-295, MG-455, BR-459, MG-459 e LMG-877, com extensão de 454,30 km,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>no Estado de Minas Gerais, nos termos do Contrato de Concessão nº 004/2022- SEINFRA, contemplando, dentre outros, os seguintes serviços e obras:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>- Implantação das seguintes edificações: (i) 5 bases operacionais; (ii) 8 praças de pedágio; e (iii) 1 centro de operações da concessionária.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>- Execução das obras de ampliação de capacidade, dispositivos, melhorias de acessos, observados os parâmetros técnicos a seguir: (i) 8.889 m de acostamento; (ii) 1 diamante;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>(iii) 2 rotatórias alongadas; (iv) 4 retornos em U; (v) 4 travessias de pedestre (safety-box); (vi) 4 adequações de Obras de Arte Especiais; (vii) 13 melhorias em acessos; e (viii) 1 correção de curva crítica.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>- Recuperação do pavimento de toda a extensão da malha rodoviária, conforme parâmetros definidos no Programa de Exploração da Rodovia - PER.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estado de Minas Gerais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 608.272.578,69</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativas das Suspensões Fiscais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 22.201.949,12</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>