<xml><article id="31406192" name="REVOGACOES_21 03 2023 (608 ao 61" idOficio="9507953" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/03/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00007" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20477031">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 21 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 21 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 608 - Revogar, a contar de 06 de março de 2023, a outorga emitida a JOVENTINO JOÃO DOS SANTOS, por meio da Resolução ANA nº 655, de 11 de abril de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 17 de abril de 2017, seção 1, página 128, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 609 - Revogar, a contar de 06 de março de 2013, a outorga emitida a MARIA DE LOURDES BANDEIRA DE OLIVEIRA, por meio da Resolução ANA nº 1389, de 19 de novembro de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 21 de novembro de 2013, seção 1, página 70, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 610 - Revogar, a contar de 06 de março de 2023, a outorga emitida a DANILO NOYA FONSECA, por meio da Outorga ANA nº 2018, de 06 de dezembro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 11 de dezembro de 2018, seção 1, página 197, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 611 - A Resolução ANA nº 707, de 03 de junho de 2013, publicada no Diário Oficial da União de 10 de junho de 2013, seção 1, página 77, por motivo de desistência do usuário. passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º .........................................................................</p><p>§15. Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de Captação denominado "Fazenda Siridó - Trecho B" referente às coordenadas com latitude S 9° 21' 57,40'' e longitude: W 35° 52' 11,70''." (NR)</p><p>§16 Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de Captação denominado "Fazenda São Semeão Trecho A" referente às coordenadas com latitude S 9° 19' 43,00'' e longitude: W 35° 56' 18,00''." (NR)</p><p>§17 Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de Captação denominado "Fazenda Cansação - Trecho B" referente às coordenadas com latitude S 9° 29' 45,60'' e longitude: W 35° 49' 47,00''." (NR)</p><p>§18 Os efeitos da exclusão de que tratam os §§15, 16 e 17 do caput retroagem à data do protocolo da solicitação, de 08 de março de 2023". (NR)</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>