<xml><article id="31197677" name="PORTARIA ICMBIO NA 824" idOficio="9480438" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/03/2023" artClass="00033:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="24" artNotes="" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20438566">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 824, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria o Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Rio Preto no estado do Espírito Santo (Processo nº  02125.000029/2022-24). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 824, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Cria o Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Rio Preto no estado do Espírito Santo (Processo nº 02125.000029/2022-24).</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Anexo I do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023, Seção 2, pág. 38;</p><p>Considerando o disposto na Lei n <sup>o</sup> 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC, bem como no Decreto n <sup>o</sup> 4.340, de 22 de agosto de 2002, que a regulamenta;</p><p>Considerando o Plano Estratégico Nacional de Áreas Protegidas - PNAP, instituído pelo Decreto n° 5.758/2006, que prevê como estratégias para aprimorar o planejamento e a gestão do SNUC, o estabelecimento e a promoção do funcionamento dos conselhos das unidades de conservação, bem como o apoio à participação efetiva dos representantes das comunidades locais nos conselhos;</p><p>Considerando o Decreto nº 98.845, de 17 de janeiro de 1990, que criou a Floresta Nacional do Rio Preto;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 09, de 5 de dezembro de 2014, que disciplina as diretrizes, normas e procedimentos para a formação, implementação e modificação na composição de Conselhos Gestores de Unidades de Conservação Federais;</p><p>Considerando os autos do Processo ICMBio nº 02125.000029/2022-24, resolve:</p><p>Art. 1º O Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Rio Preto é composto por setores representativos do Poder Público e da Sociedade Civil, considerando as peculiaridades regionais e observando-se o critério de paridade, na forma seguinte:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUADRO I - COMPOSIÇÃO DO CONSELHO CONSULTIVO FLONA DO RIO PRETO</p><p>GESTÃO 2022-2024</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Segmento</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conselheiro Titular</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1° Conselheiro Suplente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>REGULADOR DO TERRITÓRIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Órgãos públicos ambientais dos três níveis da Federação;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefia ICMBIO NGI São Mateus</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subchefia ICMBIO NGI São Mateus</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parque Estadual Itaúnas (IEMA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APA de Conceição da Barra</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prefeitura Conceição da Barra - Sec. Do Meio Ambiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prefeitura Conceição da Barra - Sec. Do Meio Ambiente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Órgãos do Poder Público de áreas afins, dos três níveis da Federação.</p><p></p><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviço Florestal Brasileiro - Centro de Desenvolvimento Florestal Sustentável Programa Arboretum</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviço Florestal Brasileiro - Centro de Desenvolvimento Florestal Sustentável Programa Arboretum</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instituto Capixaba de Pesquisa, Assistência Técnica e Extensão Rural (INCAPER)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instituto de Defesa Agropecuária e Florestal do Estado do Espírito Santo (IDAF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3ª CIA do Batalhão da Polícia Militar Ambiental (3ª CIA do BPMA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3ª CIA do Batalhão da Polícia Militar Ambiental (3ª CIA do BPMA)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prefeitura de Conceição da Barra - Sec. De Agricultura e Pesca</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prefeitura de Conceição da Barra -Sec. De Agricultura e Pesca</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prefeitura de Conceição da Barra - Sec. De Educação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prefeitura de Conceição da Barra -Sec. De Educação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USUÁRIOS DO TERRITÓRIO DE INFLUÊNCIA DA UNIDADE DE CONSERVAÇÃO:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Setor de Agricultura, Pecuária e Manejo Florestal;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa do Entorno - eucalipto SUZANO S.A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa do Entorno - eucalipto SUZANO S.A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa do Entorno - cana-de-açúcar ALCON S.A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa do Entorno - cana-de-açúcar ALCON S.A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Setor da Indústria, Turismo, Comércio e Serviços;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa do Entorno - Placas do Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa do Entorno - Placas do Brasil</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>c) Comunidades do Entorno.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Associação do Assentamento Jundiá.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Associação do Assentamento Rio Preto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comunidade Quilombola Angelim II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Comunidade Quilombola do Córrego do Sertão</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Associação Agricultura Familiar da Comunidade Córrego do Artur - AFCA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Associação da Comunidade das Palmeiras</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORGANIZAÇÕES NÃO-GOVERNAMENTAIS E OUTRAS ORGANIZAÇÕES DA SOCIEDADE CIVIL:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Organizações não-governamentais e outras instituições da sociedade civil de Conservação Ambiental ou Socioambientais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SAPI - Sociedade Amigos Por Itaúnas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EKOBÉ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SETOR DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Instituições de Educação, Ensino, Pesquisa e Extensão.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UFES/CEUNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IFES/Montanha</p></td></tr></table><p>§1º O quantitativo de vagas e a relação das instituições representantes de cada setor são aqueles definidos pelo Conselho, observando-se o critério da paridade, devidamente registrados em ata de reunião e homologados pelo ICMBio.</p><p>§2º As futuras modificações do quantitativo de vagas e da relação das instituições representativas dos setores serão definidas pelo Conselho e submetidas pelo chefe da Floresta Nacional do Rio Preto ao Gerente Regional competente do Instituto Chico Mendes, para análise e homologação.</p><p>Art. 2º O Conselho Consultivo será presidido pelo chefe ou responsável institucional da (nome da UC), que indicará seu suplente.</p><p>Art. 3º A modificação na composição dos setores representados no Conselho Consultivo será decidida em reunião específica, com o devido registro em ata, com vistas à publicação de nova portaria assinada pelo setor competente do Instituto Chico Mendes.</p><p>Art. 4º As atribuições, a organização e o funcionamento do Conselho Consultivo são previstas no seu regimento interno.</p><p>Art. 5º O Conselho elaborará o seu Plano de Ação e avaliará a efetividade de seu funcionamento.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Ação e o resultado da avaliação do Conselho devem ser enviados à consideração da Gerência Regional, que o remeterá à Coordenação Geral de Gestão Socioambiental para fins de acompanhamento.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor no primeiro dia útil do mês seguinte a sua publicação</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>