<xml><article id="31131904" name="PORTARIAS nA 9" idOficio="9472164" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/03/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="272" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=272" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20426921">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MINC Nº 9, DE 15 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MINC Nº 9, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CULTURA, no uso de suas atribuições, e tendo em vista o Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2023, alterado pelo Decreto nº 11.425, de 28 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica subdelegada a competência ao Coordenador-Geral do Centro Técnico Audiovisual - CTAV/SAV/MinC para:</p><p>I - praticar todos os atos necessários à execução orçamentária e financeira dos recursos alocados à Unidade Gestora 540036 - CENTRO TÉCNICO AUDIOVISUAL;</p><p>II - cadastrar, adequar e consolidar as demandas do Planejamento de Contratações Anual, bem como elaborar e aprovar o calendário de contratações da respectiva UASG;</p><p>III - designar os agentes de contratação, as equipes de apoio e as comissões de contratação;</p><p>IV - praticar os atos administrativos necessários às contratações públicas, bem como aprovar e homologar os processos de contratação do CTAV;</p><p>V - celebrar contratos relativos às atividades do CTAV, bem como os respectivos termos aditivos e ainda as eventuais rescisões contratuais;</p><p>VI - praticar os atos administrativos necessários à administração de material, patrimônio, obras, serviços em geral, transporte, comunicações administrativas, bem como conservação e manutenção do CTAV;</p><p>VII - praticar os demais atos necessários ao desenvolvimento das atividades do CTAV, observada a legislação em vigor.</p><p>Parágrafo único. Quando se tratarem de atos necessários à execução orçamentária e financeira para atender atividades finalísticas, a efetivação dependerá de anuência da Secretaria Nacional do Audiovisual.</p><p>Art. 2º Ao Outorgante reserva-se o direito de interceder nos assuntos subdelegados por esta Portaria, sempre que, no interesse da Administração, se fizer necessário.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARGARETH MENEZES DA PURIFICAÇÃO COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>