<xml><article id="31252153" name="RN 572 - PARTE 6 - ANEXO II_8" idOficio="9487826" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00022" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="24" artNotes="Parte 6" numberPage="215" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=215" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448894">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Interpretação:</p><p>A operadora deve manter, em sua Central de Atendimento, prevista no item de verificação 2.1.13, profissionais treinados para fornecer informações básicas em saúde para as beneficiárias e seus familiares sobre a mulher e o bebê durante o ciclo gravídico e o puerpério, contemplando conteúdo e fontes especificados no item de verificação 2.1.1.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os profissionais da Central de Atendimento devem ser capacitados para estarem aptos a fornecer informações em saúde sobre gestação, parto e puerpério, assim como fornecer informações para apoiar eventuais encaminhamentos e transferências.</p><p>A capacitação deve ter periodicidade mínima semestral, com carga horária mínima de 40 horas/semestre, com material didático claro, atualizado e em conformidade com as melhores evidências científicas. A definição da periodicidade e da carga horária deve considerar também aspectos como a rotatividade e entrada de novos profissionais nas equipes assistenciais, eventos adversos, situações epidemiológicas e sanitárias, evolução do conhecimento científico, desenvolvimento de práticas assistenciais e publicação de normatizações.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Verificar a existência de comprovação da capacitação (presencial ou online), por meio de documento (físico ou digital) com período de realização, carga horária, conteúdo programático conforme temas e fontes especificados no item de verificação 2.1.1; nome e formação do instrutor/instituição promotora; nome dos profissionais capacitados; notas fiscais; listas de presença; relatórios e certificados.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p><strong>Referências Bibliográficas deste Requisito:</strong></p><p>ADAMS, W.G; MANN, A.M; BAUCHNER, H. Use of an electronic medical record improves the quality of urban pediatric primary care. Pediatrics, 2003.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>BRASIL. Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018. Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD). <u>http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2018/lei/l13709.htm</u> </p><p>CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM). Resolução CFM nº. 1.638, de 10 de julho de 2002. Define prontuário médico e torna obrigatória a criação da Comissão de Prontuário nas instituições de saúde. Diário Oficial da União 2002; 9 ago, Seção I, p.184-5. Disponível: http://www.portalmedico.org.br/resolucoes/cfm/2002/1638_2002</p><p>CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM). Resolução CFM nº 1821/2007. Aprova as normas técnicas concernentes à digitalização e uso dos sistemas informatizados para a guarda e manuseio dos documentos dos prontuários dos pacientes, autorizando a eliminação do papel e a troca de informação identificada em saúde. Diário Oficial da União 2007; 23 nov, Seção I, p.252. Disponível em: <u>http://www.portalmedico.org.br/resolucoes/cfm/2007/1821_2007.htm</u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM) e SOCIEDADE BRASILEIRA DE INFORMÁTICA EM SAÚDE (SBIS). Cartilha sobre Prontuário Eletrônico - A Certificação de Sistemas de Registro Eletrônico de Saúde. Editor: Claudio Giulliano Alves da Costa; São Paulo, 2012. Disponível em: <u>https://portal.cfm.org.br/crmdigital/Cartilha_SBIS_CFM_Prontuar io_Eletronico_fev_2012.pdf</u> </p><p>MASSAD, E.; MARIN, H.; AZEVEDO NETO, R. O prontuário eletrônico do paciente na assistência, informação e conhecimento médico. Faculdade de Medicina, USP. Editado pela OPAS, São Paulo, março de 2003.</p><p>VASCONCELLOS, M.M; GRIBEL, E.B; MORAES, I.H.S. Registros em saúde: avaliação da qualidade do prontuário do paciente na atenção básica, Rio de Janeiro, Brasil. Cad. Saúde Pública, Rio de Janeiro, 2008.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>1.6 - Experiência da Beneficiária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Requisito direcionador relativo ao conhecimento do nível de satisfação da beneficiária com a experiência de cuidado ofertada pela operadora na atenção à saúde materna e neonatal. A experiência da gestante beneficiária é a soma de todas as suas interações com a operadora e sua rede prestadora de serviços, durante todo o ciclo gravídico-puerperal.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>1.6.1.</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p><strong>A Operadora avalia a satisfação de todas as beneficiárias que realizaram parto nos hospitais/maternidades indicados na presente Certificação.</strong></p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Essencial</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>A operadora avalia a satisfação sobre o plano de saúde junto a todas as beneficiárias que tiveram parto coberto pela operadora nos hospitais/maternidades indicados para a presente Certificação, por meio da metodologia NPS (<em>Net Promoter Score</em>).</p><p>O NPS é uma métrica com o objetivo de mensurar a satisfação de clientes desenvolvida para avaliar o grau de fidelidade e a lealdade dos relacionamentos, sendo uma ferramenta prática que funciona como um indicador para verificar a quantidade de clientes satisfeitos e insatisfeitos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>A avaliação da satisfação das beneficiárias visa trazer insumos para a operadora aprimorar a prestação de serviços materno e neonatal por meio de ações de melhoria contínua da qualidade. Além disso, todas as empresas procuram crescer, e o crescimento rentável, sustentável e orgânico ocorre mais frequentemente quando os beneficiários que se relacionam com a empresa contam suas experiências positivas para amigos e familiares - ou seja, quando seus clientes se apresentam dispostos a recomendar a empresa para outra pessoa. Assim, uma beneficiária satisfeita será promotora da operadora e quanto mais beneficiárias satisfeitas, mais promotoras a operadora terá. Logo, é uma maneira de verificar a fidelidade e a satisfação de uma beneficiária, e no caso específico, a sua satisfação com o pré-natal e o parto realizado através da operadora.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>A pergunta a ser formulada é a seguinte:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p><strong><em>Em uma escala de 0 a 10, sendo 0 = não recomendaria e 10 = certamente recomendaria, quais as chances de você recomendar o seu plano de saúde para outras gestantes realizarem pré-natal e parto?</em></strong></p><p>Este item de verificação tem como objetivo estudar a possibilidade de recomendação da operadora de planos de saúde para outras gestantes. A pesquisa deverá ser realizada até 2 semanas após o parto e deverá abordar todas as mulheres que tenham realizado parto nos hospitais/maternidades indicados na presente certificação.</p><p>A participação na pesquisa deverá ser livre e de acordo com exclusiva deliberação da mulher, sem a interferência direta e/ou indireta de qualquer outra parte ou de qualquer outro fato. Também são vedados incentivos e/ou brindes ou qualquer outra vantagem, uma vez que poderiam enviesar os resultados obtidos.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>A aplicação da pesquisa poderá ser realizada diretamente pela operadora ou por empresa especializada em pesquisa, contratada sob a responsabilidade da operadora.</p><p>Os resultados apurados deverão considerar o período de 12 meses e deverão constar em relatório anual elaborado contendo as notas médias seguindo a seguinte escala de classificação:</p><p>- Excelente - NPS entre 75 e 100;</p><p>- Muito bom - NPS entre 50 e 74;</p><p>- Razoável - NPS entre 0 e 49; e</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>- Ruim - NPS entre -100 e -1.</p><p>O relatório contendo os resultados deverá contemplar os seguintes itens mínimos:</p><p>- Forma de coleta de dados: se presencial ou à distância (por exemplo: telefone, SMS, aplicativo de mensagem, formulário na internet com<em>login</em>em área restrita do beneficiário etc.);</p><p>- Taxa de respondentes: correspondente à razão do número de beneficiárias que responderam sobre o número total de beneficiárias que tiveram parto coberto pela operadora nos hospitais/maternidades desta certificação;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>- Distribuição da quantidade de mulheres que:</p><p>(1) aceitaram participar da pesquisa;</p><p>(2) não aceitaram participar da pesquisa;</p><p>(3) não localizadas (por exemplo: não foi possível localizar a beneficiária - o telefone não atendeu ou o telefone/e-mail/endereço não é da beneficiária);</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>(4) outros - demais classificações não especificadas anteriormente (por exemplo: a beneficiário é incapacitada de responder); e</p><p>(5) Ciência expressa pela alta direção acerca da realização da avaliação e dos resultados encontrados.</p><p>A documentação dos resultados apurados visa otimizar os insumos obtidos com a realização da avaliação de satisfação e fornecer subsídios para o aprimoramento das ações de melhoria contínua da qualidade dos serviços de atenção materna e neonatal ofertados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidências:</strong></p><p>Realização de ligações, por amostragem, para indagar as beneficiárias confirmando a participação delas na pesquisa.</p><p>Verificação de existência de relatório contendo os resultados apurados.</p><p>Verificação do<em>log</em>de acessos caso a pesquisa tenha sido realizada por formulário eletrônico em uma área específica de beneficiários, com identificação por<em>login</em>e senha.</p><p>Verificação da existência de contrato entre a operadora e a empresa terceirizada especializada em pesquisa.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>1.6.2</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p><strong>A operadora publica o resultado da avaliação de satisfação de todas as beneficiárias que realizaram parto nos hospitais/maternidades indicados na presente Certificação.</strong></p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Complementar</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>A operadora deverá publicar os resultados obtidos na avaliação das beneficiárias que realizaram parto nos hospitais/maternidades indicados na presente Certificação, referenciado no item 1.6.1.</p><p>O valor publicado deverá ser o resultado apurado no período de 12 meses (conforme estabelecido no item 1.6.1) e vir acompanhado da seguinte escala de classificação:</p><p>- Excelente - NPS entre 75 e 100;</p><p>- Muito bom - NPS entre 50 e 74;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>- Razoável - NPS entre 0 e 49; e</p><p>- Ruim - NPS entre -100 e -1.</p><p>Ao publicar os resultados a operadora contribui para a diminuição da assimetria de informações e torna público o grau de satisfação das beneficiárias que realizaram parto nos hospitais/maternidades participantes da presente Certificação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Os resultados deverão ser publicados no portal da operadora, na página referente às informações relativas a parto e nascimento.</p><p>Possíveis formas de obtenção de evidência:</p><p>Verificar as evidências que comprovem a divulgação dos resultados obtidos na avaliação das beneficiárias que realizaram parto nos hospitais/maternidades indicados na presente certificação de forma clara e objetiva, em local de destaque e de fácil acesso no portal da operadora na internet, na página referente às informações relativas a parto e nascimento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>1.6.3</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p><strong>A Operadora obtém resultado considerado "Excelente" na questão estabelecida no item 1.6.1:</strong><strong><em>"Quais as chances de você recomendar o seu plano de saúde para outras gestantes realizarem pré-natal e parto?"</em></strong></p><p><strong>Interpretação:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Excelência</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Para pontuar no presente item de verificação, a operadora deverá obter resultado considerado "Excelente" na questão:<strong><em>"Quais as chances de você recomendar o seu plano de saúde para outras gestantes realizarem pré-natal e parto?"</em></strong>estabelecida no item 1.6.1.</p><p>O valor a ser considerado é o NPS apurado no item 1.6.1 e publicado de acordo com o item 1.6.2. Será considerado como resultado "Excelente" a operadora que obtiver NPS entre 75 e 100, o que representa uma alta satisfação e fidelização das beneficiárias com seu plano de saúde no que se refere ao cuidado prestado na linha de cuidado materno e neonatal da presente Certificação.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p><strong>Possíveis Formas de Obtenção de Evidência:</strong></p><p>Verificar se, além do já estabelecido no item 1.6.1 a Operadora obteve o resultado estabelecido na interpretação do presente item.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>