<xml><article id="31179624" name="REVOGACOES_14 03 2023 (511 ao 52" idOficio="9478395" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="20/03/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="95" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=95" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20435591">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 08/05/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/07/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 511 - Revogar, a contar de 21 de janeiro de 2023, a outorga emitida a IOLANDA MARIA RODRIGUES, por meio da Outorga ANA nº 634, de 19 de fevereiro de 2020, publicada no Diário Oficial da União em 21 de fevereiro de 2020, seção 1, página 49, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 512 - Revogar, a contar de 24 de janeiro de 2023, a outorga emitida a HONORIO DOS PASSOS ARAUJO, por meio da Resolução ANA nº 814, de 11 de junho de 2014, publicada no Diário Oficial da União em 18 de junho de 2014, seção 1, página 52, por motivo de desistência do usuário</p><p>Nº 513 - A Resolução ANA nº 2323, de 21 de dezembro de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 27 de dezembro de 2017, seção 1, página 162, por motivo de desistência do usuário, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art.1º...............................................................</p><p>§2º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "ETA Polo Industrial" referente às coordenadas com latitude S 22° 26' 1,20'' e longitude: W 44° 22' 19,90''. (NR)</p><p>§3º Os efeitos da exclusão de que trata o §1º do caput retroagem à data do protocolo da solicitação, de 25 de janeiro de 2023. (NR)</p><p>Nº 514 - Revogar, a contar de 26 de janeiro de 2023, a outorga emitida a WANDERLEY MANSUR, por meio da Resolução ANA nº 1796, de 27 de novembro de 2014, publicada no Diário Oficial da União em 04 de dezembro de 2014, seção 1, página 80, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 515 - Revogar, a contar de 31 de janeiro de 2023, a outorga emitida a COMPANHIA DE AGUA E ESGOTOS DA PARAIBA CAGEPA, por meio da Resolução ANA nº 627, de 17 de novembro de 2004, publicada no Diário Oficial da União em 24 de novembro de 2004, seção 1, página 49, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 516 - Revogar, a contar de 31 de janeiro de 2023, a outorga emitida a MANOEL GREGORIO DE AZEVEDO NETO, por meio da Resolução ANA nº 1393, de 09 de dezembro de 2015, de 15 de dezembro de 2015, seção 1, página 109, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 517 - Revogar, a contar de 16 de fevereiro de 2023, a outorga emitida a LOURIVAL SALUSTIANO DA SILVA, por meio da Resolução ANA nº 1997, de 11 de dezembro de 2014, publicada no Diário Oficial da União em 11 de dezembro de 2014, seção 1, página 120, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 518 - A Resolução ANA nº 707, de 03 de junho de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 10 de junho de 2013, seção 1, página 77, por motivo de desistência do usuário, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º .........................................................................</p><p>§1º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA CANSAÇÃO - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 18' 39,00'' e longitude: W 35° 57' 8,00''." (NR)</p><p>§2º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA CANSAÇÃO - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 18' 52,00'' e longitude: W 35° 57' 3,00''." (NR)</p><p>§3º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA CANSAÇÃO - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 19' 5,00'' e longitude: W 35° 56' 53,00''." (NR)</p><p>§4º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA CANSAÇÃO - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 19' 27,00'' e longitude: W 35° 56' 26,00''." (NR)</p><p>§5º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA CANSAÇÃO - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 19' 41,00'' e longitude: W 35° 56' 16,00''." (NR)</p><p>§6º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA SIRIDÓ (ARRUAIS) - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 18' 3,00'' e longitude: W 35° 57' 53,00''." (NR)</p><p>§7º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA SÃO SEMEÃO - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 19' 47,40'' e longitude: W 35° 55' 26,20''." (NR)</p><p>§8º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA SÃO SEMEÃO - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 20' 8,10'' e longitude: W 35° 55' 1,40''." (NR)</p><p>§9º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA SÃO SEMEÃO - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 20' 24,60'' e longitude: W 35° 54' 34,50''." (NR)</p><p>§10º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA SIRIDÓ - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 21' 1,80'' e longitude: W 35° 54' 3,50''." (NR)</p><p>§11 Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA SIRIDÓ - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 17' 55,00'' e longitude: W 35° 58' 6,00''." (NR)</p><p>§12 Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA SIRIDÓ - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 18' 22,00'' e longitude: W 35° 57' 34,00''." (NR)</p><p>§13 Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação denominado "FAZENDA RIACHÃO - TRECHO A" referente às coordenadas com latitude S 9° 20' 22,50'' e longitude: W 35° 54' 49,00''." (NR)</p><p>§14 Os efeitos das exclusões de que tratam os §§1º ao 13 do caput retroagem à data do protocolo das solicitações de 17 de fevereiro de 2023. (NR)</p><p>Nº 519 - Revogar, a contar de 23 de fevereiro de 2023, a outorga emitida a BASF SA, por meio da Outorga ANA nº 1359, de 15 de julho de 2019, publicada no Diário Oficial da União em 17 de julho de 2019, seção 1, página 12, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 520 - Revogar, a contar de 23 de fevereiro de 2023, a outorga emitida a BRUNO SOEIRO MENDONCA, por meio da Outorga ANA nº 2156, de 20 de outubro de 2020, publicação no Diário Oficial da União em 22 de outubro de 2020, seção 1, página 49, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 521 - A Resolução ANA nº 835, de 22 de julho de 2015, publicada no Diário Oficial da União de 27 de julho de 2015, seção 1, página 71, por motivo de desistência do usuário, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º .........................................................................</p><p>§1º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de captação referente às coordenadas com latitude S 14° 15' 43,70'' e longitude W 44° 20' 21,70''. (NR)</p><p>§2º Os efeitos da exclusão de que trata o §1º do caput retroagem à data do protocolo da solicitação, de 27 de fevereiro de 2023." (NR)</p><p>Nº 522 - A Resolução ANA nº 356, de 06 de março de 2017, publicada no Diário Oficial da União de 13 de março de 2017, seção 1, página 58, por motivo de desistência do usuário, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º .........................................................................</p><p>§1º Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de Captação denominado "EB4", referente às coordenadas com latitude S 10° 12' 18,60'' e longitude: W 36° 50' 4,50''. (NR)</p><p>§2º Os efeitos da exclusão de que trata o §1º do caput retroagem à data do protocolo da solicitação, de 01 de março de 2023." (NR)</p><p>Nº 523 - Revogar, a partir de 23 de fevereiro de 2023, a outorga emitida a Luiz Antunes Pires, por meio da Resolução nº 189, de 18 de fevereiro de 2014, publicada no DOU em 20 de fevereiro de 2014, seção 1, pág. 46, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Paraibuna/Paraitinga, no município de Natividade da Serra, Estado de São Paulo, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>