<xml><article id="31397274" name="2023-03-30 - Acordao" idOficio="9506220" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="31/03/2023" artClass="00014:00020:00004:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Conselho Diretor/Secretaria do Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20474559">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 64, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 64, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>Processo nº 53500.015730/2021-73</p><p>Recorrente/Interessado: SERCOMTEL S.A. TELECOMUNICAÇÕES. CNPJ nº 01.371.416/0001-89</p><p>Acordam os membros do Conselho Diretor da Anatel, por unanimidade, nos termos da Análise nº 22/2023/AF (SEI nº 9972946), integrante deste acórdão:</p><p>a) prorrogar o prazo de vigência da autorização de uso de radiofrequências outorgada à SERCOMTEL S.A. TELECOMUNICAÇÕES, CNPJ nº 01.371.416/0001-89, associada à autorização para exploração do Serviço Móvel Pessoal - SMP, sem exclusividade, em caráter primário, nas faixas de frequências e com prazo de vencimento abaixo indicados, na forma de um Termo de Autorização:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Termo de Autorização do Uso de Radiofrequências</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Área de Prestação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subfaixa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Faixa de frequências</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vencimento Proposto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>nº 064/2008/PVCP/SPV-ANATEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municípios de Londrina e Tamarana, no Estado do Paraná.</p><p>(Setor 20 do PGO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>824 a 835 MHz/869 a 880 MHz</p><p>845 a 846,5 MHz/890 a 891,5 MHz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/11/2028</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>nº 064/2008/PVCP/SPV-ANATEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municípios de Londrina e Tamarana, no Estado do Paraná.</p><p>(Setor 20 do PGO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SE2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>907,5 a 910 MHz/952,5 a 955 MHz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2032</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>nº 064/2008/PVCP/SPV-ANATEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municípios de Londrina e Tamarana, no Estado do Paraná.</p><p>(Setor 20 do PGO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SE3-SE6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1725 a 1735 MHz/1820 a 1830 MHz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2032</p></td></tr></table><p>b) estabelecer que o valor devido pela prorrogação de uso de radiofrequências no presente caso deve ser calculado utilizando parâmetros de Valor Presente Líquido (VPL), de modo que o montante a ser cobrado reflita o real valor econômico das faixas de radiofrequência;</p><p>c) condicionar a expedição do Ato de prorrogação do prazo de vigência de uso das radiofrequências associadas às autorizações para exploração do SMP, outorgadas à SERCOMTEL S.A. TELECOMUNICAÇÕES, CNPJ nº 01.371.416/0001-89, à apresentação da regularidade fiscal pela interessada, no âmbito da esfera federal e perante a Anatel;</p><p>d) determinar à Superintendência de Planejamento e Regulamentação (SPR) que estabeleça os compromissos de investimento aplicáveis, devendo observar as mesmas determinações do Conselho Diretor contidas nos subitens "c.5" e "c.6" do Acórdão nº 510/2020 (SEI nº 6026828);</p><p>e) aprovar a estrutura do Manual de Instruções sobre Apresentação de Garantias conforme documento SEI nº 9835342, a Minuta de Ato conforme documento SEI nº 10004119 e a Minuta de Termo de Autorização conforme documento SEI nº 9977385, todos a serem atualizados pela Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação (SOR) conforme prazos e valores dos compromissos de investimentos aplicáveis; e,</p><p>f) determinar que, como condição para assinatura do Termo de Autorização, a Autorizada deverá apresentar, até 5 (cinco) dias antes da referida assinatura, Garantia de Execução dos Compromissos a serem estabelecidos, nos valores e condições previstos na proposta de Manual de Instruções sobre Apresentação de Garantias SEI nº 9835342.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>