<xml><article id="30974661" name="Acordao 78__WAPTW7" idOficio="9453491" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="08/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00011" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="103" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=103" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400853">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 78-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 78-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.010309/2022-15</p><p>2.Interessado: Companhia Docas do Pará - CDP e Tequimar Vila do Conde Logística Portuária S.A.</p><p>3.Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4.Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5.Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam do Termo de Doação celebrado entre a Companhia Docas do Pará - CDP e Tequimar Vila do Conde Logística Portuária S.A.,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 538, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1.informar à Companhia Docas do Pará - CDP, em atenção ao que consta no Ofício nº 16/2022/GEJURI-CDP/DIRPRE-CDP (SEI nº 1641176), que conforme previsão contida no art. 12, § 2º da Resolução-ANTAQ nº 43, de 2021, torna-se dispensável a autorização prévia desta Agência Reguladora para a incorporação dos bens a serem realizados pela Tequimar Vila do Conde Logística Portuária S.A. e doados à CDP, correspondentes à duas redes aéreas de energia elétrica em média tensão (13.8kV);</p><p>5.2.determinar que a Autoridade Portuária observe a necessidade de que a operação conste adequadamente de seu inventário segundo as regras contidas na Resolução-ANTAQ nº 43, de 2021;</p><p>5.3.encaminhar os autos à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC para ciência do entendimento tratado nestes autos; e</p><p>5.4.cientificar a interessada acerca da presente decisão.</p><p>6.Data da Reunião: 27/02/2023 a 01/03/2023 - Virtual.</p><p>7.Especificação do quórum:</p><p>7.1.Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>