<xml><article id="31276271" name="PORTARIA MCOM NA 8589" idOficio="9490918" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20453131">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 8.589, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 8.589, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 53000.001866/2013-27, invocando as razões presentes na Nota Técnica nº 2475/2023/SEI-MCOM, chancelada pelo Parecer Jurídico nº 00103/2023/CONJUR-MCOM/CGU/AGU, resolve:</p><p>Art. 1º Renovar, de acordo com o art. 33, § 3º, da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, por dez anos, a partir de 18 de julho de 2013, a permissão outorgada à RÁDIO ITAÍ DE RIO CLARO LTDA (CNPJ nº 01.739.112/0001-21), nos termos da Portaria nº 590, datada em 4 de outubro de 2000, publicada em 17 de outubro de 2000, chancelada pelo Decreto Legislativo nº 131, de 2003, publicado em 17 de abril de 2003, para executar, sem direito de exclusividade, o serviço de radiodifusão sonora em onda média, posteriormente adaptado para o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, no Município de Tibagi, Estado do Paraná.</p><p>Art. 2º A execução do serviço de radiodifusão, cuja permissão é renovada por esta Portaria, reger-se-á pelo Código Brasileiro de Telecomunicações, leis subsequentes e seus regulamentos.</p><p>Art. 3º Este ato somente produzirá efeitos legais após deliberação do Congresso Nacional, nos termos do art. 223, § 3º, da Constituição Federal.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>