<xml><article id="31398736" name="DOU - Grecia - Turismo" idOficio="9506510" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/03/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20474920">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEMORANDO DE ENTENDIMENTO NA ÁREA DO TURISMO ENTRE O GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DA REPÚBLICA HELÊNICA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"><em></em><strong>MEMORANDO DE ENTENDIMENTO NA ÁREA DO TURISMO ENTRE O GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DA REPÚBLICA HELÊNICA</strong></p><p>O Governo da República Federativa do Brasil</p><p>e</p><p>O Governo da República Helênica</p><p>(doravante denominados "Participantes"),</p><p>Considerando o Acordo de Cooperação no Setor de Turismo entre o Governo da República Federativa do Brasil e o Governo da República Helênica, assinado em 19 de dezembro de 2002, em Brasília;</p><p>Guiados pelo desejo mútuo de fortalecer a cooperação no setor do turismo entre os Participantes conforme os princípios da igualdade, reciprocidade e benefícios mútuos;</p><p>Reconhecendo a importância do turismo para fortalecer os laços de amizade entre os povos de ambos os países e para desenvolver relações econômicas entre os Participantes,</p><p>Chegaram ao seguinte entendimento:</p><p><strong>Parágrafo 1</strong></p><p>Objeto</p><p>Os Participantes, no âmbito do presente Memorando de Entendimento, e de suas respectivas competências, manterão seus esforços para apoiar a cooperação no setor do turismo entre os dois países e buscarão aumentar o tráfego turístico entre eles, de acordo com a sua legislação nacional e sem prejuízo das respectivas obrigações internacionais e das obrigações da República Helênica decorrentes da sua adesão à União Europeia.</p><p>Parágrafo 2</p><p>Escopo</p><p>Neste sentido, os Participantes deverão explorar as possibilidades de cooperação nas seguintes áreas, sem excluir outras mutuamente acordadas:</p><p>a) Cooperação institucional</p><p>b) Troca de informações e know-how</p><p>c) Investimentos turísticos</p><p>d) Inovações e digitalização do turismo</p><p>e) Educação e treinamento na área do Turismo</p><p>f) Cooperação no âmbito das Organizações Internacionais</p><p>Parágrafo 3</p><p>Cooperação Institucional</p><p>Os Participantes buscarão promover a cooperação entre as suas Autoridades Nacionais de Turismo e encorajar a colaboração entre as suas instituições no setor do turismo.</p><p>Parágrafo 4</p><p>Troca de informações e know-how</p><p>Os Participantes buscarão trocar informações sobre estatísticas, política e legislação de turismo, bem como sobre pesquisas e desenvolvimentos no mercado global de turismo, além de novos produtos e serviços turísticos. Os Participantes incentivarão e desenvolverão a cooperação através do intercâmbio de know-how em turismo de interesse especial, com ênfase no Ecoturismo, no Turismo Cultural e Histórico, na Gastronomia e no Enoturismo, no Turismo Religioso, Turismo Acessível e Turismo Náutico.</p><p>Parágrafo 5</p><p>Investimentos em Turismo</p><p>Os Participantes encorajarão a troca de informações sobre investimentos turísticos, oportunidades de investimento e mecanismos de incentivo em ambos os países.</p><p>Parágrafo 6</p><p>Inovações e digitalização do turismo</p><p>Os Participantes, a fim de fortalecer o empreendedorismo no setor turístico, expressam seu interesse em promover a cooperação e a troca de informações e experiências práticas na área da inovação e da digitalização do turismo, com ênfase em pequenas e médias empresas, além de start-ups que desenvolvem projetos na indústria do turismo.</p><p>Parágrafo 7</p><p>Educação e treinamento na área do turismo</p><p>Os Participantes analisarão todas as formas de cooperação e encorajarão a troca de informações relevantes a fim de estabelecer condições para a troca de experiências práticas na área da educação e treinamento em turismo, com ênfase na atualização e reciclagem de conhecimento.</p><p>Parágrafo 8</p><p>Cooperação no Âmbito das Organizações Internacionais</p><p>Os Participantes encorajarão a cooperação no âmbito da Organização Mundial do Turismo (OMT), bem como em outras organizações internacionais relacionadas ao turismo.</p><p>Parágrafo 9</p><p>Consultas</p><p>Qualquer controvérsia decorrente da interpretação ou implementação deste Memorando de Entendimento será resolvida amigavelmente por meio de consultas diretas entre os Participantes.</p><p>Parágrafo 10</p><p>Vigência, modificações, duração e rescisão</p><p>1. Este Memorando de Entendimento produzirá efeitos a partir da data de sua assinatura por ambos os Participantes e permanecerá válido por um período de 5 (cinco) anos, quando será renovado automaticamente por iguais períodos sucessivos.</p><p>2. Este Memorando de Entendimento poderá ser modificado por meio de consentimento escrito de ambos os Participantes, a pedido de um deles.</p><p>3. Qualquer um dos Participantes poderá, a qualquer tempo, rescindir o presente Memorando de Entendimento após notificar a outra parte a respeito de sua intenção. Neste caso, o Memorando de Entendimento deixará de produzir efeitos seis (6) meses após a notificação de rescisão.</p><p>4. Este Memorando de Entendimento não acarreta obrigações legais e não cria direitos ou obrigações sob as leis nacionais e internacionais. Este documento representa a expressão das intenções dos Participantes a respeito dos temas de seu escopo.</p><p>Feito em Brasília, em 6 de fevereiro de 2023, em dois exemplares originais, nos idiomas português, grego e inglês, sendo todos os textos igualmente autênticos. Em caso de divergência de interpretação, a versão em inglês prevalecerá.</p><p>Pelo Governo da REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</p><p class="assina">Mauro Vieira</p><p class="cargo">Ministro de Estado das Relações Exteriores</p><p>Pelo Governo da REPÚBLICA HELÊNICA</p><p class="assina">NIKOLAOS-GEORGIOS S. DENDIAS</p><p class="cargo">Ministro de Estado das Relações Exteriores</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>