<xml><article id="30955935" name="Portaria nA 38" idOficio="9450353" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00065:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público Militar" artSize="12" artNotes="" numberPage="442" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=442" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20396376">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 38/PGJM, de 10 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a nova conformação da abrangência territorial das Procuradorias de Justiça Militar.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 38/PGJM, de 10 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a nova conformação da abrangência territorial das Procuradorias de Justiça Militar.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DE JUSTIÇA MILITAR, no uso de suas atribuições previstas no artigo 124, incisos XX e XXII, da Lei Complementar 75, de 20 de maio de 1993, e considerando a criação da Procuradoria de Justiça Militar em São Luís/MA e do Ofício de Representação em Macapá/AP pela Portaria 3/PGJM, de 5 de janeiro de 2023 (doc. SEI 1239866); resolve:</p><p>Art. 1º Revogar o art. 2º da Portaria 225/PGJM, de 4 de novembro de 2022 (doc. SEI 1201622).</p><p>Art. 2º A conformação da abrangência territorial das Procuradorias de Justiça Militar passa a se definir nos seguintes termos:</p><p>I - Para os Estados do Rio de Janeiro e do Espírito Santo: 1ª, 2ª, 3ª e 4ª Procuradorias de Justiça Militar no Rio de Janeiro/RJ - 1ª, 2ª, 3ª e 4ª PJM Rio de Janeiro/RJ;</p><p>II - Para o Estado de São Paulo: 1ª e 2ª Procuradorias de Justiça Militar em São Paulo/SP - 1ª e 2ª PJM São Paulo/SP;</p><p>III - Para o Estado do Rio Grande do Sul: Procuradoria de Justiça Militar em Porto Alegre - PJM Porto Alegre/RS; Procuradoria de Justiça Militar em Bagé - PJM Bagé/RS; e Procuradoria de Justiça Militar em Santa Maria/RS - PJM Santa Maria/RS;</p><p>IV - Para o Estado de Minas Gerais: Procuradoria de Justiça Militar em Juiz de Fora - PJM Juiz de Fora/MG;</p><p>V - Para o Estado do Paraná: Procuradoria de Justiça Militar em Curitiba/PR - PJM Curitiba/PR;</p><p>VI - Para os Estados da Bahia e de Sergipe: Procuradoria de Justiça Militar em Salvador/BA - PJM Salvador/BA;</p><p>VII - Para os Estados de Pernambuco e de Alagoas: Procuradoria de Justiça Militar em Recife/PE - PJM Recife/PE;</p><p>VIII - Para o Estado do Pará: Procuradoria de Justiça Militar em Belém/PA - PJM Belém/PA;</p><p>IX - Para o Estado do Maranhão: Procuradoria de Justiça Militar em São Luís/MA - PJM São Luís/MA;</p><p>X - Para o Estado do Amapá: Ofício de Representação em Macapá/AP;</p><p>XI - Para os Estados do Mato Grosso e de Mato Grosso do Sul: Procuradoria de Justiça Militar em Campo Grande/MS - PJM Campo Grande/MS;</p><p>XII - Para os Estados do Ceará e do Piauí: Procuradoria de Justiça Militar em Fortaleza/CE - PJM Fortaleza/CE;</p><p>XIII - Para o Distrito Federal e para os Estados de Goiás e de Tocantins: 1ª e 2ª Procuradorias de Justiça Militar em Brasília/DF - 1ª e 2ª PJM Brasília/DF;</p><p>XIV - Para o Estado do Amazonas: Procuradoria de Justiça Militar em Manaus/AM - PJM Manaus/AM;</p><p>XV - Para o Estado de Roraima: Procuradoria de Justiça Militar em Boa Vista/RR - PJM Boa Vista/RR;</p><p>XVI - Para os Estados de Rondônia e do Acre: Procuradoria de Justiça Militar em Porto Velho/RO - PJM Porto Velho/RO;</p><p>XVII - Para o Estado de Santa Catarina: Procuradoria de Justiça Militar em Florianópolis/SC - PJM Florianópolis/SC; e</p><p>XVIII - Para os Estados do Rio Grande do Norte e da Paraíba: Procuradoria de Justiça Militar em Natal/RN - PJM Natal/RN.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, produzindo efeitos, em relação à PJM São Luís/MA, a partir da data da efetiva instalação da referida Regional.</p><p class="assina">ANTÔNIO PEREIRA DUARTE</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>