<xml><article id="30843634" name="Portaria aprova debentures incen" idOficio="9437776" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/03/2023" artClass="00049:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20378248">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 168, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 168, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS TRANSPORTES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição, tendo em vista o disposto na Lei nº 12.431, de 24 de junho de 2011, e no Decreto nº 8.874, de 11 de outubro de 2016, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar como prioritário, para fins de emissão de debêntures incentivadas, o projeto de investimento em infraestrutura rodoviária, no setor de logística e transporte, denominado "Ecopistas", proposto pela empresa Concessionária das Rodovias Ayrton Senna e Carvalho Pinto S/A - ECOPISTAS, CNPJ nº 10.841.050/0001-55, que consiste no reembolso de gastos ou despesas que ocorreram em prazo igual ou inferior a 24 (vinte e quatro) meses da data de encerramento da oferta pública e na realização de investimentos futuros, referente ao Contrato de Concessão nº 006/ARTESP/2009, que tem por objeto realizar, sob regime de concessão, a exploração, mediante percepção de pedágio e de receitas acessórias, nos termos e limites do contrato de concessão, do conjunto de pistas de rolamento do Sistema Rodoviário Corredor Ayrton Senna/Carvalho Pinto (Lote 23), suas respectivas faixas de domínio e edificações, instalações e equipamentos nele contidos, no Estado de São Paulo, conforme descrito no Anexo dessa Portaria.</p><p>Art. 2º A empresa a que se refere o art. 1º deverá manter atualizada, junto ao Ministério dos Transportes, a relação das pessoas jurídicas que a integram ou a identificação da sociedade controladora, conforme previsto no art. 5º, I, do Decreto nº 8.874, de 2016.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo nº 50000.001313/2023-58 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério, para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria terá vigência de dois anos.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ RENAN VASCONCELOS CALHEIROS FILHO</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Projeto de investimento da empresa Concessionária das Rodovias Ayrton Senna e Carvalho Pinto S/A - ECOPISTAS, denominado "Ecopistas", consiste no reembolso de gastos ou despesas que ocorreram em prazo igual ou inferior a 24 (vinte e quatro) meses da</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>data de encerramento da oferta pública e na realização de investimentos futuros, referente ao Contrato de Concessão nº 006/ARTESP/2009, que tem por objeto realizar, sob regime de concessão,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>a exploração, mediante percepção de pedágio e de receitas acessórias, nos termos e limites do contrato de concessão, do conjunto de pistas de rolamento do Sistema Rodoviário Corredor Ayrton Senna/Carvalho Pinto (Lote 23), suas respectivas faixas de domínio e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>e edificações, instalações e equipamentos nele contidos, no Estado de São Paulo, compreendendo, dentre outros, os seguintes serviços e obras:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Implantação de faixa adicional do km 45 ao km 56;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Obras de revitalização de pavimento (períodos 2022 a 2027 / 2029 a 2033 / 2035 a 2039): (i) SP-070 - Leste e Oeste - km 11+900 a 134+680; (ii) SP-019</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Norte e Sul - km 4+500 a 11+500; (iii) SPi-117/06 - Leste e Oeste - km 0 a 4+320; (iv) SPi-179/060 - Interligação Norte e Sul - km 0 a 5+400; (v) SPi-035/056 - Interligação Norte e Sul - km 0 a 0+880.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Conservação especial de 213 obras de arte especiais para atendimento dos parâmetros contratuais (reabilitação da estrutura, sinalização horizontal e vertical) até 2039.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Implantação de elementos de segurança até 2039, ao longo de toda rodovia.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Revitalização e substituição de equipamentos e sistemas de controle, em destaque: (i) Callbox (239 unidades); (ii) Painéis de Mensagem variável (PMV - 16 unidades);</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(iii) CFTVs (90 unidades); (iv) Sistema de Pesagem (4 unidades); (v) Sistema de pedágio em 4 praças; e (vi) Sistema de iluminação / Elétricos / Radio comunicação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Concessionária das Rodovias Ayrton Senna e Carvalho Pinto S/A - ECOPISTAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.841.050/0001-55</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação das Pessoas Jurídicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>- Ecorodovias Concessões e Serviços S/A - 100% (CNPJ nº 08.873.873/0001-10)</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação dos Principais Documentos Apresentados</p><p>- Formulário de Solicitação.</p><p>- Quadro Anual de Usos e Fontes do Investimento (Anexo).</p><p>- Ata da Assembleia Geral de Constituição da Concessionária das Rodovias Ayrton Senna e Carvalho Pinto S.A., realizada em 27 de abril de 2009.</p><p>- Comprovante de Inscrição e de Situação Cadastral.</p><p>- Certidão Negativa de Débitos Relativos aos Tributos Federais e à Dívida Ativa da União.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Local de Implantação do Projeto</p><p>Estado de São Paulo</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>