<xml><article id="31202568" name="Resolucao 461_1" idOficio="9481426" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00016" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20439982">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO GECEX Nº 461, DE 20 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera para zero por cento as alíquotas do Imposto de Importação incidentes sobre os Bens de Informática e Telecomunicação que menciona, na condição de Ex-tarifários.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO GECEX Nº 461, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera para zero por cento as alíquotas do Imposto de Importação incidentes sobre os Bens de Informática e Telecomunicação que menciona, na condição de Ex-tarifários.</p><p>O COMITÊ-EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR, no uso da atribuição que lhe confere o art. 6º, inciso IV, do Decreto nº 11.428, de 2 de março de 2023, tendo em vista o disposto nas Decisões n <sup>ºs</sup> 34/03, 40/05, 58/08, 59/08, 56/10, 57/10, 35/14, 25/15 e 08/21 do Conselho do Mercado Comum do Mercosul e nos Decretos nºs 5.078, de 11 de maio de 2004, e 5.901, de 20 de setembro de 2006, e na Portaria nº 309, de 24 de junho de 2019, do Ministério da Economia, e considerando a deliberação em sua 202ª Reunião Ordinária, ocorrida em 16 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam excluídos do Anexo I da Resolução Gecex nº 323, de 4 de abril de 2022, os Ex-tarifários listados no Anexo I desta Resolução.</p><p>Art. 2º Ficam incluídos no Anexo I da Resolução Gecex nº 323, de 4 de abril de 2022, os Ex-tarifários listados no Anexo III desta Resolução.</p><p>Art. 3º Ficam incluídos no Anexo II da Resolução Gecex nº 323, de 4 de abril de 2022, os Ex-tarifários listados no Anexo IV desta Resolução.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor sete dias após a data de publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº Ex</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.72</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8528.62.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>379</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>380</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>963</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>964</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº Ex</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8443.99.41</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismos de impressão por método térmico direto, com largura útil de impressão de 72 a 80mm, utilizados em impressoras de terminais de autoatendimento bancário (ATM), para impressão de comprovantes de pagamento em papel térmico, apresentados em bobinas com largura de até 82,5mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8443.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Correias fotocondutoras orgânicas, multicamadas, de uso exclusivo em impressoras a LED monocromático de alta velocidade operando por toner mono componente, para formação de imagem eletrostática latente, compostas por camadas de níquel, resina (1 - 5%), pigmento (1 - 5%), base de carbono, com camada transportadora e revestimento protetor, densidade aproximada de 1,4g/cm3.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8471.49.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>039</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos de medição , tipo industriais, com placa PCI conversor analógico digital (A/D) e placa PCI de entradas e saídas periféricas (PIO), caixa de entrada com circuitos de tratamento de sinal e circuitos lógicos, incorporado com conversor Analógico-Digital OEM, para medição de análise de ruídos e vibração, utilizados em banco de testes de motores à combustão, para certificação e emissão de laudos, com aproximadamente 12kg de peso bruto, dotados de partes plásticas e metálicas, cabos de ligação, além de placas eletrônicas, que realizam a automação do processo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8471.49.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>041</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidades computadorizadas apresentadas sob forma de sistema de controle e monitoramento de dados de SMC para controlar a ANM, utilizadas em atividades de árvore de natal submarinas de poços de petróleo, compostas por 4 computadores atuando como servidores, um monitor de vídeo, teclado e mouse, controlador lógico programável (PLC), 10 "modems" para comunicação entre plataforma e poço de petróleo, fonte de alimentação, 10 módulos com saídas para alimentação submarina para fornecer 2.000va/690v ao poço de petróleo, altura 2.128mm, largura 800mm unitário / 1.600 total, comprimento 1.400mm, peso estimado 2.500kg, resistência de aterramento do gabinete 0,5 ohm, voltagem 220VAC +/-10% (fase-fase ou fase-neutro), frequência 60Hz +/-1Hz, corrente 20A, potência 4,5kVA, temperatura máxima de operação 35 graus celsius, temperatura de armazenamento de -20 a 60 graus celsius.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8471.50.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>046</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidades de processamento com conexão OPS para uso exclusivo em quadros interativos, com suporte para resolução 4k 60fps, sistema operacional, conectores de saída dos tipos hdmi, usb, type-a, usb type-c, Wi-Fi nas frequências de 2,4 e 5GHz e "interface" ethernet(10/100/1.000 mbit/s lan) com conector RJ45.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8471.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos para processamento da dados, com padrão de conectividade JAE de 80 pinos, com a função de registrar dados e padronizar a arquitetura do sistema, suportando funcionalidades avançadas como interatividade e transmissão de dados via protocolo ethernet entre dispositivos dentro de uma mesma área, contendo dois conectores de radiofrequência para antenas externas, portas USB dos tipos A e C, conector LAN RJ45 e conectores de 3,5mm para áudio.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8473.30.49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adaptadores gráficos para máquina automática de processamento de dados contendo microprocessador com frequência de 450MHz ou superior e componentes passivos, conectadoS a placa mãe através do "slot" PCI-Express, contendo pelo menos uma saída HDMI.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8473.30.49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placas de circuito impresso conectada a placa mãe de uma máquina de processamento de dado através da conexão PCI ou PCI-Express com função de adaptador gráfico de vídeo (VGA), podendo conter saídas HDMI, "Display Port", VGA ou DVI.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>035</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Roteadores digitais terabit compactos, flexíveis, seguros e de grande eficiência energética para em utilizados como borda de serviços banda larga residencial e corporativa em redes IP, com capacidade de processamento superior a 3.0Tbps (half duplex), podendo agregar 8.0Tbps (half duplex) de tráfego, com suporte mínimo de 1.000.000 filas de QoS em "hardware" por sistema, com altura até 2RU, com capacidade de filtragem customizável até camada 7 com 320.000 entradas de filtros suporte à tabela completa de roteamento Internet IPv4/IPv6 de forma simultânea, com suporte a serviços avançados para a segurança de rede como criptografia IPSec e DPI (Deep Packet Inspection) bem como de serviços necessários para a borda de rede como BNG (Broadband Network Gateway) com capacidade de até 256.000 usuários simultâneos, CGNAT (Carrier Grade Network Address Translation) e suporte a funções avançadas de vídeo como correção de erros, mudança rápida de canais e retransmissão de quadros MPEG perdidos, bem como suportando também as funções de UPF para rede 5G, dispondo de "interfaces" universais com velocidades configuráveis por "software" desde 10 até 400GE, incluindo suporte a conectores de ótica coerente (IPoDWDM) e protocolos de roteamento IP/MPLS como mínimo LDP, RSVP, ISIS, OSPF, BGP, SR-MPLS e SRv6.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.52</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Terminais sobre linhas de fibras ópticas tipo SFU, com velocidade de transmissão de 10Gbit/s simétrica, padrão ITU-T G.9807.1, equipados com 1 ou 2 portas elétricas com velocidade mínima de 2,5Gbit/s com conectores RJ-45 com autonegociação, compatível com as normas IEEE 802.3, 802.3u, 802.3ab, 802.3bz, 802.1d, 802.1p, 802.1ad, 802.1q, IGMP v2, v3, IGMP "snooping". gerenciamento através de protocolos OMCI, CLI e Telnet, e recursos de "Alarm report" e "suppression" (ARC)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.55</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equipamentos moduladores/demoduladores do tipo ONT de banda de banda dupla, apresentado em gabinetes plásticos com raio de 117 (extremidade grande) e 109 (extremidade pequena) x 145 mm, "interfaces" GE com 3 portas RJ45 Ethernet, WIFI com 6 antenas internas, tecnologia Wi-Fi 6 MU-MIMO, suporta os protocolos IEEE 802.11 ax (2.4GHz&amp;5GHz), ganho de 2dBi para antena de 2.4GHz e 4dBi para antena de 5GHz, 2×2 MIMO, taxa de 574Mbps para 2.4GHz e 2.402Mbps para 5GHz, aceleração de IA incorporada (eAI), VR/4K, largura do canal de 160MHz, WMM (Multimédia Wi-Fi), (PPPoE/DHCP), recursos da camada com PPPoE/IP estático/DHCP, NAT/NAPT, DDNS/DNS/cliente DNS, IPv6/IPv4, memória "flash" de 128MB, RAM de 256MB.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.55</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Moduladores/demoduladores de sinais ópticos para elétricos e vice-versa em redes XPON (GPON/EPON), próprios para fornecer acesso à internet, sem conexão WI-FI, com POE e POE+ IEEE802.3at, acesso em modo "bridge", com 4 portas GIGABIT LAN ETHERNET, acompanhados de adaptador de alimentação de 48V e 1,5A, "Chipset" RTL 9607C-VB, Memória RAM de 128 MB e memória "Flash" de 128MB.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivos portáteis de aquisição de dados de testes veiculares e registro de dados das redes CAN (24 Canais), CAN FD (8 canais), LIN (6 canais), UART (4 canais), RS232 (4 canais), ethernet (5 canais), entradas analógicas (4 canais), entradas digitais I/O (4 canais), placa Wi-Fi, diagnose veicular, controle remoto com 2 botões, cabos acessórios para aquisição de dados e slot para HD (Hard Disk) SSD, e em conjunto com o módulo ethernet pode gravar dados de 20 canais ethernet de 100Mb/s e 6 canais ethernet de 1Gb/s.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quadros brancos interativos de 65 até 86 polegadas, com processamento central OPS, contendo sistema integrado com câmeras e microfones, tela sensível ao toque (touchscreen), D-LED, suporte para resolução de imagens ultra HD com câmeras em 4k (3.840 x 2.160 pixels) 60 FPS, com codificação de vídeo (H.265), alta definição de imagem 1.080P e sistema de conferência nativo, contendo enquadramento automático, abafador acústico, rastreamento de voz, escrita inteligente com latência 16ms e distância de detecção do toque menor que 1.5mm, com câmera com definição de 1.800 linhas e tamanho do pixel do sensor 1,5 x 1,5 mícron.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.62</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>"Kits" eletrônicos para coleta de dados e informações de quadros de comando de elevadores, compostos de placas eletrônicas, antena com cabos de 2m, trilhos norma DIN e acessórios para montagem em quadros de comando, sistema de alimentação entre 10 e 40VDC, consumo máximo de 12W, temperatura de operação entre -30 e 65 graus celsius, "interfaces" de comunicação RS232M, RS485, barramento CAN, ethernet e "sim card" e para comunicação de erros, manutenção através da rede celular e armazenamento de dados obtidos do elevador.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.72</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelho para recepção, transmissão ou regeneração de voz, ou outros dados, para comunicação em rede sem fio, tecnologia digital e analógica, capacitado a operar em frequências UHF entre 350Mhz e 527Mhz e/ou em frequências VHF compreendida entre 136Mhz e 174Mhz, capacidade de canais entre 32 e 1024, quantidade de zonas entre 3 e 64, sensibilidade digital de recepção digital entre 0,18 e 0,30 microvolt/BER 5%, com ou sem display, com ou sem GPS integrado, com sistema bidirecional de radio-mensagens, de taxa de transmissão de 9,6kbits/s.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.72</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aparelhos para recepção, transmissão ou regeneração de voz, ou outros dados, para comunicação em rede sem fio, tecnologia digital e analógica, capacitados a operar em frequências UHF compreendida entre 350 e 527Mhz e/ou em frequências VHF compreendida entre 136 e 174Mhz, capacidade de canais compreendido entre 32 e 1.024, quantidade de zonas compreendida entre 3 e 64, sensibilidade digital de recepção Digital compreendida entre 0,18 e 0,30μV/BER 5%, com ou sem "display", com ou sem GPS integrado, com sistema bidirecional de rádio-mensagens, de taxa de transmissão de 9,6kbits/s.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.72</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos de comunicação (de recepção, conversão e transmissão) de dados via rede elétrica, providos de emissor com receptor incorporado, digital, compatíveis com o tipo de rede PLC G3 (com fio), para medidores inteligentes de energia elétrica, capazes de operar na faixa de frequência de 150 a 487,5kHz, utilizando modulação BPSK/OFDM, de taxa de transmissão de até 300kbps.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>056</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rádios Wi-fi 6 "outdoor", com antena omnidirecional de ganho máximo de 9dBi (5GHz) e 5.3dBi (2.4GHZ), com 2 portas Ethernet sendo uma porta IEEE 100/1000/2.500Mbps e a outra IEEE 10/100/1.000Mbps, com saída PoE até 30W, suportando 512 clientes e 16 SSIDs. Proteção de autenticação WPA3, WPA3 SAE, WPA3 Enterprise, WPA-TKIP, WPA2 AES, 802.1x ,802.11w PMF, criptografia de autenticação padrão 802.1x EAP-SIM/AKA, EAP-PEAP, EAP-TTLS, EAP-TLS MAC. Temperatura de operação -40 até 65 graus clcius, Frequência 5GHz 802.11 a/n/ac Wave 2/ax (2x2) e frequência 2.4GHz 802.11 b/g/n/ax (2x2), consumo máximo de 20W, ou 50W ao alimentar um dispositivo auxiliar.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.62.77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>059</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Transceptores digitais para acesso à internet (WAN) e redes locais (LAN), por radiofrequências nas faixas de 2.4 e 5.0GHz, baseados no padrão IEEE 802.11ax, conhecidos como Wi-Fi 6, com compatibilidades aos padrões IEEE 802.11ax/ac/n/g/b/a, com taxa máxima de dados de até 1.775Mbps para navegação, transmissão e "download", com suportes a 1024-QAM, "Beamforming", MU-MIMO e OFDMA, com suportes a gerenciamentos centralizados em nuvens, monitoramentos inteligentes, geração automática de mapas de topologias, provisionamentos automáticos (ZTP), tecnologia "Mesh", seleção automática de canais, ajustes automáticos de potência com capacidade de múltiplos SSIDS (até 16 SSIDS, 8 para cada faixa), com "interfaces" LAN Gigabit EtherNet com suporte a IEEE 802.3at POE (Power Over Ethernet), entradas para fontes de alimentação DC, para montagens no teto/parede, denominados comercialmente de "Pontos de Acessos" com capacidade de conexão sem fio padrão Wi-Fi6 802.11ax para redes de comunicação de dados.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8517.79.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estruturas exclusivas para quadro interativo de 65 a 86 polegadas em alumínio e plástico resistente.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8523.52.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Etiquetas de acionamento por aproximação, utilizadas para identificação de produtos do segmento das áreas de cadeia de suprimentos, estoque e/ou logística, acionadas por radiofrequência (RFID - Radio Frequency Identification), com "inlay" dotado de "chip" com memória EPC de 128bits, atuando no protocolo de radiofrequência ISO-18000-63, EPC Classe 1 Gen2, operando na banda UHF na frequência de 860 e 960MHz, com dimensões de 42,5 x 17mm, distâncias de leitura até 15m.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8528.62.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projetores multimídia, com suporte à resolução em alta definição (Full HD) até 1.920 x 1.080, sistema de projeção de 0,65 polegada (WXGA), potência de brilho igual ou superior à 3.000 lumens em branco e em cores (ANSI), cores de exibição igual a 1,07 bilhões de cores, relação de contraste de 3.000.000:1, operando com tecnologia de projeção de formação de imagem a partir "chips" DMD (Digital Micromirror Device) e tecnologia de cor cinema supercolor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8528.62.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projetores multimidia, podendo ser conectado diretamente a uma máquina automática para processamento de dados, com resolução nativa de 1.920 x 1.080 ou 1.920 x 1.200, suporte à resoluções compreendidas entre 640 x 840 (VGA) e 1.920 x 1.200 (WUXGA) ou entre 640 x 480 (VGA) e 3.840 x 2.160 (4K), sistema de projeção de 0,48 polegada (WUXGA) ou 0,65 polegada (1.080p), potência de brilho compreendido entre 4.200 e 6.000 lumens (ANSI), cores de exibição igual a 1,07 bilhões de cores, relação de contraste de 3.000.000:1 e tecnologia de cor cinema supercolor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8528.62.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projetores multimidia, podendo ser conectados diretamente a uma máquina automática para processamento de dados, com resolução nativa de 3.840 x 2.160, suporte às resoluções compreendidas entre 640 x 480 (VGA) e 3.840 x 2.160 (4K), sistema de projeção de 0,47 polegada (4K-UHD), potência de brilho de 2.000 lumens (ANSI), cores de exibição igual a 1,07 bilhões de cores, relação de contraste de 3.000.000:1 e tecnologia de cor cinema supercolor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8531.20.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>050</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Painéis indicadores com dispositivos em LCD/LED, de 12,1 polegadas, com resolução de 1.024 x 768, brilho de 500cd/m2, tempo de resposta de 25ms, exibição de 262K ou 16,2M cores, tensão de operação de 3,3V e potência de 9,62W, dimensões totais de 260,5 x 204 x 8,4mm, com "touchscreen" integrado e "interface" realizada via USB para aplicação industrial.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8534.00.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Folhas de plástico flexível de PET (polietileno tereftalato) com espessura de 50 a 38 micrometros com tolerância de mais ou menos 1 micrometro, contendo circuito impresso em alumínio de espessura de 10 a 30 micrometros com tolerância de mais ou menos 1 micrometro colado com uma camada de 2 micrometro com tolerância de mais ou menos 1 micrometro em uma das faces, a serem utilizados na fabricação de antenas para acionamento de circuitos por aproximação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8536.50.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>192</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispositivos de acionamento eletromecânicos com tensão de 22VCA e 110VCC, empregados em subestação GIS th7m com a função de possibilitar abertura e fechamento das chaves seccionadoras interna de linha e terra das seções isoladas a gás SF6 da subestação recebedora de energia 3 (ER3) com tensão nominal de operação de 138kV, com barramento limitado a corrente de 1.250A e sua corrente de curto-circuito 31,5KA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8537.10.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>067</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Painéis de controle eletrônico para automação de distribuição de energia, dotados de placa microprocessada com terminal "modem" e entrada e saída digital I/O, placa de rele eletrônica, quadro de "interface" digital do usuário com tela LED, fonte de alimentação de energia de 12V, dispositivo para proteção de surto elétrico, chave geral tripolar de 600V e 30A, transformador com fase nominal 380 / 400 / 415 / 460V para 29 / 110 / 120V, bloco porta fusível do tipo 10 x 38, com grau de proteção IP55/NEMA 3R, com tensão máxima de 480 V, 30A, e frequência de 50 / 60 Hz, para uso em sistema de irrigação mecanizado do tipo pivô central e lateral móvel.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8537.10.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>068</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Painéis de controle eletrônico para automação de distribuição de energia, dotados de placa microprocessada com terminal "modem" e entrada e saída digital I/O, placa de rele eletrônica, quadro de "interface" homem maquina (IHM) analógico, fonte de alimentação de energia de 12V, dispositivo para proteção de surto elétrico, chave geral tripolar de 600V e 30A, transformador com fase nominal 380 / 400 / 415 / 460V para 29 / 110 / 120V, bloco porta fusível do tipo 10 x 38, com grau de proteção IP55/NEMA 3R, com tensão máxima de 480V, 30A, e frequência de 50/60Hz, para uso em sistema de irrigação mecanizado do tipo pivô central e lateral móvel.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de heterojunção (HJT) de silício amorfo e silício cristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 700W, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.303mm (eficiência de 225,3Wp/m2, equivalente a 22,5%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>206</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 580W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 214,54Wp/m2, equivalente a 21,5%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>207</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 585W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 216,39Wp/m2, equivalente a 21,6%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>226</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 590W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 218,14Wp/m2, equivalente a 21,8%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>252</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 595W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 220,09Wp/m2, equivalente a 22%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>253</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 600W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 221,94Wp/m2, equivalente a 22,2%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>254</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 605W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 223,79Wp/m2, equivalente a 22,4%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>277</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 610W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 225,64Wp/m2, equivalente a 22,6%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>278</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 440Wp para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.132 x 1.048mm (eficiência de 196,9Wp/m2, equivalente a 19,7%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>279</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 455Wp para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.132 x 1.048mm (eficiência de 203,6Wp/m2, equivalente a 20,4%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>280</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 575Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.278 x 1.134mm (eficiência de 222,6Wp/m2, equivalente a 22,26%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>289</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 575Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 217,2Wp/m2, equivalente a 21,72%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>341</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 580Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 219,0Wp/m2, equivalente a 21,90%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>350</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 585Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 220,9Wp/m2, equivalente a 22,09%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>365</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 590Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 222,8Wp/m2, equivalente a 22,28%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>468</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 595Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 224,7Wp/m2, equivalente a 22,47%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>482</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 600Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 226,6Wp/m2, equivalente a 22,66%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>483</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 605Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 228,5Wp/m2, equivalente a 22,85%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>485</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 610Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 230,4Wp/m2, equivalente a 23,04%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>499</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 660W, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.303 x 35mm, com eficiência de 212,47Wp/m2, equivalente a 21,25%.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>519</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência nominal (STC) na parte frontal de 650W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.303mm (eficiência de 209,3Wp/m2, equivalente a 20,9%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>537</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 445Wp para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.132 x 1.048mm (eficiência de 199,2Wp/m2, equivalente a 19,9%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>572</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 450Wp para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.132 x 1.048mm (eficiência de 201,4Wp/m2, equivalente a 20,1%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>583</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 600W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 221,94Wp/m2, equivalente a 22,2%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>584</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 605W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 223,79Wp/m2, equivalente a 22,4%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>589</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 610W para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384 x 1.134mm (eficiência de 225,64Wp/m2, equivalente a 22,6%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>595</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 665W, eficiência de 21,4%, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384x1.303mm (equivalente a 214,08Wp/m2), classificação IP 68.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>598</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) de 670W, eficiência de 21,6%, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.384x1.303mm (equivalente a 215,69Wp/m2), classificação IP 68.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>603</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 550W, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.278 x 1.134 x 30mm (eficiência de 212,91Wp/m2, equivalente a 21,29%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>617</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 600Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 226,6Wp/m2, equivalente a 22,66%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>634</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 605Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 228,5Wp/m2, equivalente a 22,85%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>639</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 610Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 230,4Wp/m2, equivalente a 23,04%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>642</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 615Wp, para sistema com tensão máxima de 1.500V, com dimensões de 2.335 x 1.134mm (eficiência de 232,3Wp/m2, equivalente a 23,23%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>664</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para geração de energia elétrica, monofaciais, dotados de células de silício policristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 160W para sistema com tensão máxima de 600Vcc, com dimensões de 1.479 x 664 x 30mm (eficiência de 162,9Wp/m2, equivalente a 16,29%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>973</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para a geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 580Wp, para sistema com tensão máxima de 1.000V, com dimensões de 2.172 x 1.303mm (eficiência de 204,9Wp/m2, equivalente a 20,5%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>974</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para a geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 585Wp, para sistema com tensão máxima de 1.000V, com dimensões de 2.172 x 1.303mm (eficiência de 206,7Wp/m2, equivalente a 20,7%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>975</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para a geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 590Wp, para sistema com tensão máxima de 1.000V, com dimensões de 2.172 x 1.303mm (eficiência de 208,5Wp/m2, equivalente a 20,8%).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8541.43.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>976</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Módulos solares fotovoltaicos para a geração de energia elétrica, bifaciais, dotados de células de silício monocristalino, com potência de pico (STC) na parte frontal de 595Wp, para sistema com tensão máxima de 1.000V, com dimensões de 2.172 x 1.303mm (eficiência de 210,2Wp/m2, equivalente a 21%).</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>