<xml><article id="31078621" name="EDITAL DE CONVOCACAO - texto apr" idOficio="9465770" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/03/2023" artClass="00028:00027:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria de Governo Digital" artSize="12" artNotes="OK Imagem" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20418012">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SGD/MGI Nº 370, DE 8 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Modelo de Contratação de Serviços de Outsourcing de impressão, no âmbito dos órgãos e das entidades integrantes do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - SISP do Poder Executivo Federal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SGD/MGI Nº 370, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Modelo de Contratação de Serviços de Outsourcing de impressão, no âmbito dos órgãos e das entidades integrantes do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - SISP do Poder Executivo Federal.</p><p>O SECRETÁRIO DE GOVERNO DIGITAL DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 29 do Decreto nº 11.345, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 7.579, de 11 de outubro de 2011, e no art. 39 da Instrução Normativa SGD-ME nº 94, de 23 de dezembro de 2022, e o disposto na Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer o modelo de contratação de serviços de outsourcing de impressão, no âmbito dos órgãos e das entidades integrantes do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - SISP do Poder Executivo Federal.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Art. 2º A contratação de serviços de outsourcing de impressão deverá ser realizada observando-se o processo de contratação de solução de tecnologia da informação e comunicação disposto na Instrução Normativa SGD-ME nº 94, de 23 de dezembro de 2022, e o modelo de contratação descrito no Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 3º O modelo de contratação de serviços de outsourcing de impressão é de utilização obrigatória.</p><p>Parágrafo único. Os órgãos e as entidades poderão utilizar outros modelos de contratação, desde que devidamente justificado pela área técnica proponente, comunicado via Ofício e aprovado previamente pela Secretaria de Governo Digital - SGD.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS E TRANSITÓRIAS</p><p>Orientações Gerais</p><p>Art. 4º Os casos omissos decorrentes da aplicação desta Portaria serão dirimidos pela Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, que poderá expedir normas complementares, bem como disponibilizar em meio eletrônico informações e recursos adicionais.</p><p>Disposições Transitórias</p><p>Art. 5º O disposto nesta Portaria deve ser observado nos planejamentos da contratação iniciados após a sua vigência, sendo facultativa a sua adoção para os processos cujo planejamento da contratação tenha se iniciado antes de sua vigência ou para os casos de prorrogação de contratos anteriores.</p><p>Revogação</p><p>Art. 6º Revoga-se a Portaria SGD/ME nº 844, de 14 de fevereiro de 2022.</p><p>Parágrafo único. Permanecem regidos pela Portaria SGD/ME nº 844, de 14 de fevereiro de 2022, todos os procedimentos administrativos autuados ou registrados sob a égide da Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993, e da Lei nº 10.520, de 17 de junho de 2001.</p><p>Vigência</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor em 1º de abril de 2023.</p><p class="assina">ROGÉRIO SOUZA MASCARENHAS</p><p></p><p class="anexo">ANEXO</p><p>MODELO DE CONTRATAÇÃO DE SERVIÇOS DE OUTSOURCING DE IMPRESSÃO</p><p>1. INTRODUÇÃO</p><p>1.1 Este modelo baseia-se em estudos técnicos e análise de cenários, considerando as boas práticas, a legislação e a jurisprudência pertinentes. Os problemas e as dificuldades mais frequentes em editais e licitações públicas também foram levados em consideração para formulação de ações que visam contornar tais obstáculos e otimizar os processos relacionados ao planejamento da contratação, nos termos da Instrução Normativa SGD nº 94, de 23 de dezembro de 2022.</p><p>1.2 Os elementos que serão abordados neste documento visam orientar a Equipe de Planejamento da Contratação, nos termos da IN SGD/ME nº 94, de 2022, em controles mais apurados por parte dos gestores de tecnologia da informação e comunicação (TIC) dos órgãos e entidades, de modo a minimizar os problemas encontrados em contratações de serviços de outsourcing de impressão, com foco na:</p><p>Identificação e avaliação dos cenários possíveis para serviços de impressão e digitalização;</p><p>Melhoria do planejamento da contratação, com ênfase em estudos técnicos preliminares e análise de riscos;</p><p>Melhoria das especificações dos equipamentos, baseando-se em requisitos fundamentais para a prestação dos serviços de impressão/digitalização e ampliando-se a competitividade entre os licitantes; e</p><p>Melhoria dos instrumentos de fiscalização e gestão contratual.</p><p>1.3 As orientações contidas neste modelo, além de objetivarem a realização de um planejamento da contratação adequado e a melhor utilização dos recursos públicos, visam evitar os recorrentes problemas encontrados em diversos processos e acórdãos do Tribunal de Contas da União (TCU), a exemplo: Acórdão 696-10/2016 - Plenário, Acórdão 10.584/2015 - 2ª Câmara, Acórdão 1.643-12/2015-2, Acórdão 3.009-48/2015 - Plenário, Acórdão 646/2016 - Plenário, Acórdão 1.401/2016 - Plenário, Acórdão 1.325/2015 - 2ª Câmara, Acórdão 2.537-41/2015 - Plenário, Acórdão 2.124/2015-Plenário, Acórdão 2.480/2015 - Plenário, Acórdão 2.523-41/2015 - Plenário, Acórdão 0265-05/2010 - Plenário, Acórdão 717-19/2006 - Plenário, Acórdão 1.297-19/2015 - Plenário e Acórdão 2.175/2021 - Plenário.</p><p>1.4 Em grande parte desses acórdãos, os problemas encontrados estão relacionados a definição de critérios técnicos excessivos, restritivos e não justificados para equipamentos de impressão; direcionamentos do certame para um fornecedor específico; restrição do caráter competitivo do certame; falhas nas pesquisas de preços durante o planejamento da contratação; aglutinação de todos os itens do pregão em um único grupo, de modo a serem adjudicados a uma única empresa, em situações em que poderia haver a separação em lotes distintos; indícios de sobrepreço, contrariando a economicidade da contratação; ausência de levantamento adequado das soluções disponíveis no mercado capazes de atender aos requisitos estabelecidos; e exigências de declaração do fabricante para fins de habilitação em certames, dentre outros.</p><p>1.5 Por fim, independentemente das disposições deste modelo e da modalidade a ser adotada, é dever do órgão criar e institucionalizar uma Política de Impressão que instrua os usuários quanto à correta utilização dos equipamentos de impressão e digitalização, sejam eles próprios ou cedidos via terceirização de serviços.</p><p>1.6 A Política de Impressão pode variar conforme as necessidades e particularidades de cada órgão ou entidade, todavia deve tratar e orientar sobre assuntos como: uso consciente de impressões monocromáticas e policromáticas, combate ao desperdício, uso da impressão frente e verso (duplex), evitar a impressão de e-mails, diretrizes sobre monitoramento ou auditoria, controle de tarifação e cotas de impressão, entre outras.</p><p>2. TERMOS E DEFINIÇÕES</p><p>2.1 Para os efeitos deste documento, aplicam-se os seguintes termos e definições:</p><p>2.1.1 Custo total de propriedade (do inglês Total Cost of Ownership - TCO): é uma técnica de análise de custos que considera os custos inerentes ao ciclo de vida dos bens e serviços da solução, incluindo custos diretos e indiretos, a exemplo dos valores de aquisição dos ativos, insumos, garantia, manutenção, licenças de software, serviços de instalação, configuração, suporte, treinamento, apoio para a colocação da solução em produção, execução de rotinas de produção pelo órgão ou pela contratada, bem como outros consumíveis.</p><p>2.1.2 Franquia: Na cobrança com franquia é definido um valor mínimo a ser cobrado, junto com um limite de cópias mensal para o cliente. Caso o cliente ultrapasse esse número de impressões/cópias estipulado, será feito o pagamento da franquia somado com o valor das páginas excedentes.</p><p>2.1.3 Gerenciamento eletrônico de documentos (GED): é definido por um conjunto de tecnologias que facilitam o controle, bem como o armazenamento, compartilhamento e recuperação de dados existentes em uma determinada instituição, seja ela privada ou pública.</p><p>2.1.4 Impressão por página: produção/reprodução gráfica de textos/tabelas/figuras/desenhos entre outros, seja em preto e branco/monocromático ou colorido/policromático, em um dos lados da folha de papel.</p><p>2.1.5 Impressora 3D: É um equipamento que transforma um arquivo 3D digital em uma peça física através da criação de várias camadas sobrepostas. O que diferencia uma impressora 3D da outra é justamente como cada umas dessas camadas é construída, ao que chamamos tecnologia de impressão 3D.</p><p>2.1.6 Locação de equipamento: Consiste na cessão temporária do direito de uso do equipamento mediante pagamento periódico durante determinado período.</p><p>2.1.7 Monocromático(a): Característica da impressora que possui capacidade de impressão limitada a diferentes intensidades das cores preto e branco.</p><p>2.1.8 Outsourcing: Consiste no uso de provedores externos à organização para fornecer efetivamente um processo de negócio ou serviço.</p><p>2.1.9 Páginas por minuto (do inglês: Page per minute - PPM): é a medida que indica a quantidade de páginas que uma impressora efetivamente imprime por minuto.</p><p>2.1.10 Plotter: Um plotter é uma impressora destinada a imprimir desenhos em grandes dimensões, com elevada qualidade e rigor, como por exemplo mapas cartográficos, projetos de engenharia e grafismo.</p><p>2.1.11 Policromático(a): Característica da impressora que possui capacidade de impressão em escala de cores, em diversas intensidades e tonalidades.</p><p>2.1.12 Prototipagem: A prototipagem é a prática de criar um protótipo de algo que deseja produzir.</p><p>2.1.13 Reprografia: É o conjunto de meios e/ou processos ou mesmo o departamento de reprodução de documentos encontrado em instituições de ensino e empresas públicas e privadas, para serviços como: fotocópia, microfilmagem, heliografia, etc.</p><p>3. ESCOPO</p><p>3.1 O escopo deste modelo abrange a contratação de serviços de impressão corporativa de documentos.</p><p>3.2 Não faz parte do escopo deste modelo:</p><p>a) serviços gráficos, serigrafia;</p><p>b) GED (Gestão Eletrônica de Documentos);</p><p>c) plotters ou grandes formatos;</p><p>d) prototipagens em impressoras 3D;</p><p>e) impressoras térmicas (para cupom fiscal e não fiscal, código de barras, etc.);</p><p>f) contratações de operadores de reprografia e concessões de uso de espaço interno para prestação de serviços de g) reprografia/impressão/digitalização para usuários externos; e</p><p>h) Contratação de serviços de gestão documental ou exclusivamente de digitalização e indexação de documentos.</p><p>4. CONCEITOS</p><p>4.1 Para os fins deste modelo, entende-se por serviços de outsourcing de impressão (ou serviços de impressão corporativa): a disponibilidade de equipamentos (multifuncionais e/ou impressoras) nas dependências da contratante, agregando a instalação de software de gerenciamento para monitoramento e tarifação/bilhetagem; a assistência técnica de manutenção preventiva/corretiva; e a reposição de insumos/peças/suprimentos, inclusive papel, quando justificado.</p><p>4.2 Os serviços de outsourcing de impressão não se confundem com os serviços de aluguel ou locação de impressoras. A locação de impressoras consiste na mera disponibilização de equipamentos de impressão, por parte da contratada sem a prestação de serviços agregados. O faturamento do contrato de locação de impressoras decorre tão somente da disponibilização da quantidade de máquinas de impressão. O serviço de locação de impressoras, como demais serviços de locação de equipamentos, são modalidades excepcionais destinadas a atender necessidades em um curto período, conforme jurisprudência do TCU a exemplo do Acórdão TCU 3.091/2014-Plenário.</p><p>4.3 Nesse sentido, o presente modelo aborda três modalidades de serviços de outsourcing de impressão, a primeira delas é a Modalidade Franquia Mensal e consiste na fixação de um valor fixo que abrange o fornecimento do equipamento (impressoras) e uma quantidade mínima de páginas sendo cobrado o excedente quando ultrapassada a franquia. Neste modelo, a remuneração é baseada em um valor mensal fixo que dará direito a uma quantidade limitada de impressões, e caso haja necessidade de mais impressões, paga-se por impressões excedentes, conforme descrito na seção 5.2.</p><p>4.4 A segunda modalidade tratada neste modelo é a Modalidade Sem Franquia que consiste na prestação de todos os serviços que caracterizam o outsourcing de impressão como fornecimento dos equipamentos, prestação dos serviços de suporte, manutenção e reposição de insumos, mas utilizando como modelo de pagamento a quantidade de página impressa. Ou seja, neste modelo, a remuneração é baseada em valores mensais variados, exclusivamente sobre a quantidade de impressões, conforme descrito na seção 5.3.</p><p>4.5 A terceira modalidade tratada neste modelo é a Modalidade fornecimento de equipamentos de impressão com pagamento de páginas impressas. Ela consiste na prestação dos serviços previstos de outsourcing de impressão considerando o pagamento fixo mensal por equipamento fornecido além do pagamento por página impressa. Neste modelo, a remuneração é baseada em um valor fixo atrelado a quantidade de equipamentos contratados adicionado a um valor variável atrelado à quantidade de impressões realizadas por cada equipamento, conforme descrito na seção 5.4.</p><p>4.6 Este modelo trata também dos aspectos técnicos a serem considerados nas aquisições de equipamentos de impressão e digitalização. Tais aquisições devem atender a necessidades específicas e pontuais, com justificativas que demonstrem a inviabilidade de se contratar o outsourcing de impressão, assim como a análise de custo total de propriedade (TCO). Nesse cenário, todos os custos são de responsabilidade da Administração Pública, conforme descrito na seção 5.5.</p><p>4.7 Entende-se como exemplos de vantagens do modelo de contratação de serviços outsourcing de impressão em relação à aquisição dos equipamentos:</p><p>4.7.1 Desoneração administrativa quanto à gestão patrimonial das impressoras e suprimentos, inclusive com redução de espaço físico para armazenar equipamentos fora de uso (destinados ao descarte).</p><p>4.7.2 Maior controle das impressões realizadas e maior capacidade de implementação de políticas de racionalização de gastos com impressões.</p><p>4.7.3 Pagamento dos serviços prestados é realizado de forma proporcional ao uso dos equipamentos e serviços ao longo do contrato.</p><p>4.8 Há situações em que o modelo de contratação de serviços outsourcing de impressão pode se mostrar inviável ou mais oneroso em relação à aquisição dos equipamentos, a exemplo de:</p><p>4.8.1 Locais remotos ou demasiadamente afastados dos centros urbanos, o modelo de outsourcing pode-se mostrar mais oneroso ou inviável em função da dificuldade de acesso ao local para prestação dos serviços inerente ao modelo.</p><p>4.8.2 Situações em que a demanda por impressão for extremamente baixa.</p><p>5. MODALIDADES DE CONTRATAÇÃO</p><p>5.1 DEFINIÇÃO</p><p>5.1.1 Os serviços de outsourcing de impressão são prestados em diferentes modalidades, que apresentam vantagens e desvantagens a serem consideradas à luz das características e realidades de cada órgão ou entidade.</p><p>5.1.2 As principais modalidades de prestação desses serviços são:</p><p>a) Cobrança por franquia de páginas mais excedente;</p><p>b) Cobrança apenas por custo unitário de página (sem franquia); e</p><p>c) Cobrança pelo fornecimento do equipamento mais custo unitário por página impressa (modalidade híbrida).</p><p>5.1.3 Outra opção que, embora não seja enquadrada como outsourcing de impressão, mas que também tem sido adotada pela Administração Pública, em situações excepcionais, é a aquisição de equipamentos de impressão e digitalização. Em geral, os custos totais de propriedade para esse tipo de estratégia tende a ser superior aos custos totais de propriedade da contratação de outsourcing de impressão, à exceção das situações descritas no item 4.8.</p><p>5.2 MODALIDADE FRANQUIA MENSAL DE PÁGINAS MAIS EXCEDENTE</p><p>5.2.1 A modalidade franquia mensal consiste na fixação de um valor fixo que abrange o fornecimento do equipamento e uma quantidade mínima de páginas sendo cobrado o excedente quando ultrapassada a franquia.</p><p>5.2.2 A modalidade franquia mensal apresenta as seguintes vantagens:</p><p>a) Foco maior na produtividade dos equipamentos;</p><p>b) Controle mais eficaz sobre a quantidade de equipamentos e páginas impressas;</p><p>c) Suporte, insumos e peças ficam por conta da contratada;</p><p>d) Em geral, é fácil obter preços públicos para pesquisa de preços;</p><p>e) Não há custo separado para locação de equipamento (mais flexibilidade);</p><p>f) O valor fixo (franquia) já possui uma quantidade mínima de impressões associada;</p><p>g) O valor da página excedente é sempre inferior ao valor da página dentro da franquia; e</p><p>h) Modalidade em que o valor pago é o que mais se aproxima do efetivamente realizado (por meio da compensação semestral).</p><p>5.2.3 A modalidade franquia mensal possui as seguintes desvantagens:</p><p>a) Maior dificuldade de gestão das páginas impressas, quando comparado com as demais modalidades; e</p><p>b) Pode ser mais complexo de planejar, em órgãos/entidades que não possuam histórico de consumo anterior.</p><p>5.2.4 É imprescindível especificar no Termo de Referência todos os itens que contemplam a prestação dos serviços, a exemplo: fornecimento e disponibilidade dos equipamentos, software de gerenciamento de ativos e bilhetagem das páginas, assistência técnica de manutenção preventiva e corretiva, treinamento de usuários (se houver), reposição de peças e insumos/consumíveis.</p><p>5.2.5 A franquia de páginas cuja cobrança é um valor fixo mensal não deve ser confundida com "valor fixo mensal por equipamento", pois essas modalidades diferem na forma de amortização do ativo. Na primeira, a amortização é sobre uma quantidade de páginas sob o regime de comodato, enquanto na segunda, em que existe cobrança mensal específica por equipamento, a amortização do valor do equipamento pode ser diluída nas modalidades de remuneração por equipamento e na remuneração por página impressa.</p><p>5.2.6 Cálculo de franquia de páginas:</p><p>a) Para fins de dimensionamento inicial durante o planejamento da contratação, pode-se utilizar a Tabela 2 como referência de estimativa de páginas por tipo de equipamento.</p><p>b) A franquia deve ser estabelecida em 60% (sessenta por cento) do consumo mensal estimado por tipo de equipamento.</p><p>c) Embora o valor de 60% seja adequado à maioria dos cenários, excepcionalmente o órgão ou entidade pode determinar, através de Estudos Técnicos e Análise de Riscos, um percentual entre 50% e 70%.</p><p>d) Para o correto dimensionamento do consumo de impressão, deve-se verificar a seção "6" deste modelo, Recomendações para Dimensionamento da Quantidade de Páginas Impressas e Equipamentos, em Contratações de Outsourcing de Impressão.</p><p>5.2.6.1 O cálculo de franquia individual, baseado em equipamentos ou tipos de equipamentos é utilizado apenas para fins de dimensionamento inicial durante o planejamento da contratação. Para a compensação de franquia, deve-se somar as franquias individuais, por tipo de impressão e tamanho de papel.</p><p>5.2.7 Recomenda-se a especificação de compensação semestral de franquia e o detalhamento de sua efetivação durante a vigência do contrato:</p><p>a) De modo a simplificar a gestão contratual, recomenda-se que a compensação seja baseada na franquia mensal - soma das franquias dos tipos de equipamentos (quando houver mais de um tipo: Tipo I + Tipo II + ...), vide Tabela 1, separando-se as impressões monocromáticas e policromáticas, e por tamanho de papel, quando for o caso.</p><p>b) Para o valor unitário de página excedente é recomendado que haja apenas um valor unitário único por tipo de impressão (monocromática e policromática) e por tamanho de papel, que deve ser inferior ao menor valor unitário de página impressa dentro da franquia mensal. Como a amortização já ocorreu no custo da página impressa dentro da franquia, não há justificativa para que o custo da página excedente à franquia seja igual ou superior ao praticado dentro da franquia. Geralmente este valor do excedente tem variado entre 33% a 80% do valor cobrado pela página impressa dentro da franquia, nas contratações de outsourcing com a Administração Pública.</p><p>c) Somente haverá compensação na fatura do último mês de cada semestre contratual se tiver havido pagamento de excedente de páginas impressas além da franquia mensal durante o respectivo período.</p><p>d) A cada mês, para fins de faturamento, deve haver a apuração do saldo. Se o saldo do mês for negativo (ou seja, de CRÉDITOS), deverá ser pago o valor da FRANQUIA MENSAL. Caso o saldo seja positivo (ou seja, de EXCEDENTE), o órgão deve pagar a FRANQUIA MENSAL acrescida do valor EXCEDENTE gerado no respectivo mês.</p><p>e) Caso seja constatado, a cada análise semestral, que o volume realizado/produzido não esteja atingindo o volume da franquia estipulada para o semestre, o órgão ou entidade deve reavaliar o dimensionamento do contrato, seja revisando a estimativa de páginas impressas, a quantidade de impressoras ou sua melhor distribuição.</p><p>f) Se essa diferença for recorrente, proveniente de uma tendência de baixa ou mudança no perfil do consumo, o órgão ou entidade deve aditivar o contrato visando consolidar essa mudança, de modo que não ocorra de forma reiterada o pagamento por páginas não impressas, devendo ainda serem observados os limites estabelecidos no art. 125 da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021.</p><p>g) Durante a compensação ao final de cada semestre contratual são previstos cinco cenários possíveis (vide Apêndice A), dentro de duas situações principais, com a respectiva forma de cálculo, conforme exemplificado abaixo. O Apêndice B apresenta uma planilha modelo de compensação semestral de franquia, exemplificando a aplicação das fórmulas, e a Tabela 1 traz uma legenda para as variáveis envolvidas nos cálculos:</p><p>Legenda</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Franquia mensal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Soma das franquias dos tipos de equipamentos (mesmo quando houver mais de um tipo: Tipo I + Tipo II + Tipo III ...), separando-se por tipo de impressão (monocromáticas ou policromáticas) e tamanho de papel (A4, A3, etc) ... (em páginas).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor fixo da franquia mensal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Soma dos valores das franquias dos tipos de equipamentos (mesmo quando houver mais de um tipo: Tipo I + Tipo II + Tipo III ...), separando-se por tipo de impressão (monocromáticas ou policromáticas) e tamanho de papel (A4, A3, etc) ... (em R$).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>å F</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório das franquias mensais no semestre, separando-se monocromática e policromática (em páginas).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>å P</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório das páginas impressas/copiadas no semestre ou volume produzido (em páginas).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>å VE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Somatório do Valor Excedente no semestre, ou seja, soma dos valores pagos por produção excedente à franquia em cada mês (em R$).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>&#916;&nbsp;Exc</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Delta Excedente (&#916;&nbsp;Exc = å P - å F), ou seja, a diferença entre o somatório das páginas efetivamente impressas e o somatório das franquias mensais dentro do semestre da compensação (em páginas).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor &#916;&nbsp;Exc</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Delta Excedente (Valor &#916;&nbsp;Exc = &#916;&nbsp;Exc * Valor Unitário Excedente), ou seja, o valor calculado da diferença excedente (volume produzido menos volume da franquia) que será aplicado na fórmula da redução (em R$).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Redução</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor da Redução = å VE - Valor &#916;&nbsp;Exc, ou seja, a diferença entre o somatório do Valor Excedente e o Valor Delta Excedente (em R$). Esse valor será usado na fórmula do Novo Valor a ser pago. Importante lembrar que só existirá redução se houver produção de excedente de páginas durante o semestre.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novo Valor a ser pago</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novo Valor a ser pago = Valor do último mês (da compensação semestral) - Valor da Redução (em R$), ou seja, é a consolidação da compensação propriamente dita dentro do semestre, onde será descontado do último mês de cada ciclo semestral o valor referente à Redução calculada anteriormente. Cabe ressaltar que o "Novo Valor a ser pago" é o valor que será faturado.</p></td></tr></table><p>Tabela 1 - Legenda das variáveis para cálculo da compensação de franquia no semestre.</p><p>5.2.8 Situação 1:åF &#8805;&nbsp;åP, ou seja, se o somatório das franquias mensais (åF, que corresponde à franquia de cada mês multiplicada por 6) for igual ou maior que o somatório de páginas produzidas (åP) dentro do respectivo semestre.</p><p>a) Cenário 1 - Caso o volume produzido no semestre seja inferior à soma das franquias mensais do mesmo período não haverá compensação pois não há geração de excedente, devendo ainda serem observados os dispostos nos subitens 5.2.7.d, 5.2.7.e e 5.2.7.f.</p><p>b) Cenário 2 - Caso haja produção de excedente em alguns meses, mas o somatório de páginas produzidas seja inferior em relação ao somatório das franquias mensais, além da observância ao disposto nos subitens 5.2.7.d, 5.2.7.e e 5.2.7.f, será descontado no último mês do respectivo semestre o valor referente à redução, através da fórmula:</p><p>Novo Valor a ser pago = Valor do último mês (da compensação semestral) - Valor da Redução.</p><p>c) Cenário 3 - Esse cenário é uma excepcionalidade do cenário anterior, onde o Valor da Redução seja superior ao valor do último mês do semestre contratual. O novo valor a ser pago será calculado conforme a mesma fórmula anterior: Novo Valor a ser pago = Valor do último mês (da compensação semestral) - Valor da Redução. Entretanto, deverá ser emitida uma Guia de Recolhimento da União (GRU) para que o fornecedor faça a devida compensação do pagamento. Ressalta-se que, como só existe compensação mediante geração de excedente de páginas. Em todos os meses a amortização do ativo do fornecedor é garantida por meio do pagamento mínimo da franquia mensal, mesmo que o órgão não a utilize na sua totalidade, incluindo-se ainda os pagamentos de excedentes mensais que vierem a ocorrer. A única diferença neste caso é que o valor da redução, referente à compensação, fica maior do que o valor que seria pago no último mês, acarretando o recolhimento da GRU para o fechamento do ciclo de compensação sem deixar restos a compensar para o próximo ciclo semestral. Como a soma das páginas produzidas no semestre continua inferior à soma das franquias mensais, continuam válidos os dispostos nos subitens 5.2.7.d, 5.2.7.e e 5.2.7.f.</p><p>c.1 Caso o órgão opte por finalizar a compensação no próximo semestre (ou seja, sem recolhimento de GRU e deixando restos a compensar para o próximo semestre), deverá fazer a compensação no primeiro mês subsequente. Todavia, deve atentar, neste caso, ao correto procedimento contábil para abatimento do valor da compensação proveniente de semestre anterior.</p><p>5.2.9 Situação 2:åF &lt;åP, ou seja, se o somatório das franquias mensais (åF, que corresponde à franquia de cada mês multiplicada por 6) for menor que o somatório de páginas produzidas (åP) no respectivo semestre.</p><p>a) Cenário 4 - Caso haja produção de excedente em alguns ou todos os meses, o somatório de páginas produzidas seja superior ao somatório da franquia e o Valor Excedente seja igual ao Valor delta Excedente (åVE - Valor &#916;&nbsp;Exc) = 0, deve-se observar o disposto no subitem 5.2.7.d e não há compensação, pois não há valor a ser reduzido ao final da compensação;</p><p>b) Cenário 5 - Caso haja produção de excedente em alguns ou todos os meses, o somatório de páginas produzidas seja superior ao somatório da franquia e o Valor Excedente seja maior que o Valor delta Excedente (åVE - Valor &#916;&nbsp;Exc) &gt; 0, deve-se observar o disposto no subitem 5.2.7.d e a compensação ocorrerá no último mês do respectivo semestre, quando será descontado o somatório dos valores excedentes, através da fórmula:</p><p>Novo Valor a ser pago = Valor do último mês (da compensação semestral) - Valor da Redução.</p><p>5.2.10 Durante o planejamento da contratação, é recomendado que o órgão efetue, além da análise do preço da franquia versus valor da página impressa, a análise do valor da franquia versus quantidade de equipamentos, para a obtenção de um valor mais adequado, em atendimento ao princípio da economicidade. Isso pode ser feito através da redução da quantidade de equipamentos ou do estabelecimento de quantidade maior de páginas por equipamento.</p><p>5.2.11 Importante ressaltar que devem ser respeitados os limites de acréscimos ou supressões, definidos no art. 125 da Lei nº 14.133, de 2021.</p><p>5.2.12 É necessária especial atenção quanto à vigência dos contratos de outsourcing de impressão - modalidade franquia de páginas mais excedente. Comumente os contratos possuem duração superior a 12 meses (24, 36 ou 48 meses) com possibilidade de prorrogações sucessivas até o limite previsto em lei, de modo a permitir a amortização completa do ativo e consequentemente a redução dos custos unitários por página.</p><p>5.2.13 Todavia, é importante levar em consideração as situações fáticas da contratação, considerando o momento e o contexto para definir a duração da vigência do contrato, a exemplo de cenários de migração de trabalho presencial para o teletrabalho, redução ou aumento da quantidade de servidores e funcionários presenciais no órgão ou entidade, e a iminência de implantação de processo eletrônico para documentos e processos administrativos.</p><p>a) Caso o órgão ou entidade opte por uma vigência contratual menor do que 48 meses, não deve fazer exigência por equipamentos novos e de primeiro uso no edital.</p><p>5.2.14 Para as prorrogações de contratos de prestação de serviços de outsourcing de impressão - modalidade franquia de páginas mais excedente, faz-se necessária, antes de tudo, que a autoridade competente do órgão ou entidade contratante ateste que as condições e os preços permanecem vantajosos para a Administração, conforme art. 107 da Lei nº 14.133, de 2021.</p><p>5.2.15 A IN SGD/ME nº 94, de 2022, determina em seu art. 12, inciso II, que o Termo de Referência, elaborado pela equipe de planejamento da contratação, contenha os códigos de Catser para cada item da contratação. Os códigos possíveis de serem utilizados para a modalidade franquia de páginas mais excedente são os seguintes:</p><p>Item: 26646</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a3 - policromático - dentro da franquia com papel</p><p>Unidade de Medida: PAG/MÊS (Páginas mês)</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26638</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a3 - policromático - dentro da franquia sem papel</p><p>Unidade de Medida: PAG/MÊS (Páginas mês)</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26620</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a4 - policromático - dentro da franquia com papel</p><p>Unidade de Medida: PAG/MÊS (Páginas mês)</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26611</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a4 - policromático - dentro da franquia sem papel</p><p>Unidade de Medida: PAG/MÊS (Páginas mês)</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26603</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a3 - monocromático - dentro da franquia com papel</p><p>Unidade de Medida: PAG/MÊS (Páginas mês)</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26590</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a3 - monocromático - dentro da franquia sem papel</p><p>Unidade de Medida: PAG/MÊS (Páginas mês)</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26581</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a4 - monocromático - dentro da franquia com papel</p><p>Unidade de Medida: PAG/MÊS (Páginas mês)</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26573</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a4 - monocromático - dentro da franquia sem papel</p><p>Unidade de Medida: PAG/MÊS (Páginas mês)</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26727</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a3 - policromático - excedente a franquia - com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26719</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a3 - policromático - excedente a franquia - sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26700</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a4 - policromático - excedente a franquia - com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26697</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a4 - policromático - excedente a franquia - sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26689</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a3 - monocromático - excedente a franquia - com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26670</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a3 - monocromático - excedente a franquia sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26662</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a4 - monocromático - excedente a franquia com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26654</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - páginas a4 - monocromático - excedente a franquia sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>5.2.15.1 No caso da modalidade franquia de páginas mais excedente, devem ser utilizados apenas os códigos acima ou suas respectivas atualizações no Catser. Não devem ser combinados com os códigos das demais modalidades.</p><p>5.3 MODALIDADE SEM FRANQUIA - FORNECIMENTO DO EQUIPAMENTO COM COBRANÇA APENAS POR PÁGINA IMPRESSA</p><p>5.3.1 A modalidade sem franquia consiste na prestação de todos os serviços que caracterizam o outsourcing de impressão como fornecimento dos equipamentos, prestação dos serviços de suporte, manutenção e reposição de insumos, mas utilizando como modelo de pagamento a página impressa.</p><p>5.3.2 A modalidade sem franquia com pagamento apenas por página impressa apresenta as seguintes vantagens:</p><p>a) Única modalidade em que se paga exatamente pelas impressões produzidas durante a execução;</p><p>b) Opção que pode ser viável quando há um alto volume de impressões mensais, com baixa sazonalidade entre os meses (volume constante durante os meses do contrato);</p><p>c) Suporte, insumos e peças ficam por conta da contratada; e</p><p>d) Maior facilidade de gestão das páginas impressas, quando comparado com a modalidade franquia + excedente.</p><p>5.3.3 A modalidade sem franquia com pagamento apenas por página impressa apresenta as seguintes desvantagens:</p><p>a) Em geral, possui o custo unitário mais elevado (amortização está no custo da página);</p><p>b) Eleva o risco para o fornecedor, caso a quantidade de impressões fiquem aquém do estimado;</p><p>c) Eleva o risco para a Administração de repactuações ou reequilíbrio financeiro durante a gestão contratual; e</p><p>d) Como é uma modalidade pouco utilizada, pode haver dificuldade na pesquisa de preços.</p><p>5.3.4 Como situação excepcional, essa modalidade pode ser considerada desde que haja a justificativa e a demonstração da economicidade, por meio de estudos técnicos, quando comparada a outras modalidades de outsourcing de impressão.</p><p>5.3.5 Recomenda-se, para este modelo, atentar para não superestimar as estimativas de páginas, com vistas à obtenção de valores menores durante a licitação.</p><p>5.3.6 Não se deve confundir a modalidade "sem franquia" com a modalidade de remuneração por equipamentos com pagamento adicional por páginas impressas. Na primeira, a amortização é feita sobre o preço da página impressa com os equipamentos cedidos via regime de comodato, enquanto na segunda, em que existe cobrança mensal específica por equipamento, a amortização pode ser distribuída entre a remuneração do equipamento e a associada ao consumo de páginas impressas.</p><p>5.3.7 É necessária especial atenção quanto à vigência dos contratos de outsourcing de impressão - modalidade fornecimento de equipamentos via regime de comodato. Comumente os contratos possuem duração superior a 12 meses com possibilidade de prorrogações sucessivas até o limite de 60 meses, de modo a permitir a amortização completa do ativo e consequentemente a redução dos custos unitários por página.</p><p>5.3.8 Todavia, é importante levar em consideração as situações fáticas da contratação, considerando o momento e o contexto para definir a duração da vigência do contrato, a exemplo de cenários de migração de trabalho presencial para o teletrabalho, redução ou aumento da quantidade de servidores e funcionários presenciais no órgão ou entidade, e a iminência de implantação de processo eletrônico para documentos e processos administrativos.</p><p>5.3.9 Caso o órgão ou entidade opte por uma vigência contratual menor do que 48 meses, não deve fazer exigência por equipamentos novos e de primeiro uso no edital.</p><p>5.3.10 Para as prorrogações de contratos de prestação de serviços de outsourcing de impressão - Fornecimento do equipamento com cobrança apenas por página impressa - faz-se necessária, antes de tudo, que a autoridade competente do órgão ou entidade contratante ateste que as condições e os preços permanecem vantajosos para a Administração, conforme art. 107 da Lei nº 14.133, de 2021.</p><p>5.3.11 A IN SGD/ME nº 94, de 2022, determina em seu art. 12, inciso II, que o Termo de Referência, elaborado pela equipe de planejamento da contratação, contenha os códigos de Catser para cada item da contratação. Os códigos possíveis de serem utilizados para a modalidade "sem franquia" são os seguintes:</p><p>Item: 26964</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - sem franquia - páginas impressas click a3 policromática com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26956</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - sem franquia - páginas impressas click a3 policromática sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>'Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26948</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - sem franquia - páginas impressas click a4 policromática com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26930</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - sem franquia - páginas impressas click a4 policromática sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26921</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - sem franquia - páginas impressas click a3 monocromática com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26913</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - sem franquia - páginas impressas click a3 monocromática sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26905</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - sem franquia - páginas impressas click a4 monocromática com papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p><p>Item: 26891</p><p>Descrição: Outsourcing de impressão - sem franquia - páginas impressas click a4 monocromática sem papel</p><p>Unidade: Página</p><p>Natureza Despesa: 339040/16 | 339140/16 | 339092/40</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>