<xml><article id="30961154" name="TQF PORTARIA DOU 3" idOficio="9451243" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00008:00002:00017:00008:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de Santa Catarina/Divisão de Defesa Agropecuária/Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20397451">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 142, de 28 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 142, de 28 de fevereiro de 2023</p><p>O Chefe do Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal da Divisão de Defesa Agropecuária da Superintendência Federal de Agricultura, Pecuária e Abastecimento no Estado de Santa Catarina, designado pela Portaria Ministerial nº 216 de 16/08/2017, publicada no DOU de 18/08/2017, no uso de suas atribuições que lhe confere o inciso XVI do artigo 267, concomitante com o artigo 274 e seu Parágrafo único e artigo 276 do Regimento Interno da Secretaria Executiva (SE/MAPA), aprovado pela Portaria Ministerial nº 561, de 11 de abril de 2018, publicada no DOU de 13 de abril de 2018, tendo em vista o disposto na Portaria SDA nº 385, de 25 de agosto de 2021, na Lei nº 7.802, de 11 de julho de 1989, no Decreto nº 4.074, de 04 de janeiro de 2002 e o que consta no Processo Administrativo nº 21050.002227/2010-54, resolve:</p><p>Art. 1° Alterar o credenciamento sob o número BR-SC0416, da empresa TQF TRATAMENTO FITOSSANITÁRIO LTDA, CNPJ 07.547.156/0006-40, localizada na Av. Beira Rio, 473, União, no município de Cocal do Sul/SC, na qualidade de empresa que realiza tratamento fitossanitário com fins quarentenários em atendimento aos programas e controles oficiais de competência legal do Ministério da Agricultura e Pecuária, para a seguinte modalidade: tratamento térmico por ar quente forçado.</p><p>Art. 2º A presente alteração não modifica o prazo de validade do credenciamento estabelecido na Portaria nº 26 de 6 de outubro de 2020, publicada no DOU de 16 de outubro de 2020.</p><p>Art. 3° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no DOU.</p><p class="assina">Jorge Jacinto Calixto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>