<xml><article id="31243791" name="RESOLUCAO 440 - 23 CEPEX" idOficio="9486383" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00025:00143:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal do Piauí" artSize="12" artNotes="" numberPage="121" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=121" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20446847">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CEPEX/UFPI N° 440, DE 17 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Manter a Unidade de Apoio Pedagógico (UAP) do Centro de Ciências Agrárias (CCA), atualizar as suas atribuições e normas de funcionamento e transformá-la na Unidade de Apoio Psicopedagógico (UAP).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CEPEX/UFPI N° 440, DE 17 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Manter a Unidade de Apoio Pedagógico (UAP) do Centro de Ciências Agrárias (CCA), atualizar as suas atribuições e normas de funcionamento e transformá-la na Unidade de Apoio Psicopedagógico (UAP).</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO PIAUÍ-UFPI e PRESIDENTE DO CONSELHO DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO-CEPEX, no uso de suas atribuições legais e regimentais, tendo em vista decisão do mesmo Conselho em reunião de 14/03/2023 e, considerando: - o Processo eletrônico N° 23111.034397/2022-16; - o Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, da Presidência da República, que dispõe sobre a revisão e a consolidação dos atos normativos inferiores a decretos; - a Portaria GR/UFPI nº 10, de 28 de maio de 2021, que estabelece diretrizes e metodologia de trabalho para revisão e consolidação dos atos normativos da UFPI; - a Portaria GR/UFPI nº 32, de 04 de abril de 2022, que estabelece novas diretrizes e metodologia de trabalho para revisão e consolidação dos atos normativos da UFPI, referentes aos Decretos 10.139/19 e 10.776/2021; resolve:</p><p>Art. 1º Manter a Unidade de Apoio Pedagógico (UAP) como órgão permanente no Centro de Ciências Agrárias (CCA) e transformá-la na Unidade de Apoio Psicopedagógico (UAP).</p><p>Art. 2º Esta Resolução regulamenta as normas da Unidade de Apoio Psicopedagógico, subordinada administrativamente à Diretoria do Centro de Ciências Agrárias, no âmbito da UFPI.</p><p>Art. 3º As normas da Unidade de Apoio Psicopedagógico têm a finalidade de promover atividades que proporcionem a melhoria qualitativa do processo ensino-aprendizagem.</p><p>CAPÍTULO I DA ESTRUTURA DA UNIDADE DE APOIO PSICOPEDAGÓGICO</p><p>Art. 4º A Unidade de Apoio Psicopedagógico (UAP) é um órgão permanente no Centro de Ciências Agrárias (CCA) com o objetivo de promover ações que proporcionem a melhoria qualitativa do processo ensino-aprendizagem.</p><p>Art. 5º A UAP trabalha diretamente com os docentes, discente e técnicos administrativos, proporcionando-lhes assessoria e orientação em assuntos psicopedagógicos.</p><p>Art. 6º São funções da UAP: I - assessorar os professores no planejamento, execução e avaliação do trabalho didático; II - assessorar as Coordenações de Curso no processo de reformulação curricular e nas demais ações voltadas para melhoria da qualidade do ensino; III - prestar assistência ao corpo docente, discente e técnico-administrativo nas áreas de orientação psicopedagógica; IV - apoiar a Diretoria, Departamentos e demais Setores do CCA, na realização de atividades voltadas para a melhoria do ensino; V - realizar estudos e pesquisas inerentes ao processo de ensino-aprendizagem; VI - apresentar os planos de ação, documentos e relatórios; VII - diagnosticar problemas e necessidades ligadas à qualidade do processo ensino-aprendizagem; VIII - solicitar especialistas em assuntos didáticos para ministrar cursos, seminários e palestras para docentes; IX - demonstrar a utilização de materiais e equipamentos de ensino; X - avaliar o processo de ensino nos cursos do CCA; XI - promover cursos sobre técnicas de estudo e elaboração de trabalhos científicos para os alunos; XII - colaborar com os Departamentos e Coordenações de Cursos no planejamento de atividades culturais e de extensão; XIII - realizar reuniões de estudo e debates com alunos sobre o processo de ensino no CCA; XIV - sugerir aos técnicos da Biblioteca Setorial de Ciências Agrárias, estratégias para melhorar a frequência e uso da mesma pelos alunos; XV - assessorar as Coordenações de Estágio do CCA na elaboração de programas de estágios para os alunos; XVI - elaborar e executar programas de acompanhamento de egressos do CCA; XVII - desenvolver outras ações pertinentes ao campo da psicopedagogia.</p><p>Art. 7º A UAP tem a seguinte constituição: I - Coordenador; II - Setor de Orientação Pedagógica; III - Setor de Orientação Psicológica. § 1º O Coordenador da UAP será um professor doutor do quadro de docentes ativos do CCA, indicado pelo Diretor do CCA e submetido à apreciação do Conselho Departamental e, sua equipe será composta por profissionais das áreas de pedagogia e de psicologia da UFPI. § 2º O cargo de Orientador Pedagógico será de competência de um Pedagogo. § 3º O cargo de Orientador Psicológico será de competência de um Psicólogo. § 4º O mandato do coordenador e de sua equipe será de 02 (dois) anos, podendo haver recondução por igual período, vedado o exercício de mandato consecutivo por mais de duas vezes.</p><p>CAPÍTULO II DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 8º Fica revogada, para os fins do disposto no Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, a Resolução nº 022/90, do Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão- CEPEX, de 15 de março de 1990, que alterou a estrutura e atualizou as atribuições da UAP no âmbito do CCA.</p><p>Art. 9º Esta Resolução entrará em vigor no dia 3 de abril de 2023, conforme disposto nos incisos I e II do art. 4°, do Decreto n° 10.139, de 28 de novembro de 2019, da Presidência da República.</p><p class="assina">GILDÁSIO GUEDES FERNANDES</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>