<xml><article id="31009638" name="ATA NA 7_PL_01_03_2023-VR - IMPR" idOficio="9456972" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="161" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=161" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405617">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 287/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que, quanto à determinação constante do item 1.8 do Acórdão 1.061/2019-Plenário, prolatada no âmbito do TC 020.376/2017-0, a Indústrias Nucleares do Brasil S.A apresentou os planos de ação no monitoramento realizado no âmbito do TC 015.685/2019-5;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 143, inciso V, "a", 243 e 250, I, do RITCU, ACORDAM em considerar em cumprimento a determinação constante do item 1.8 do Acórdão 1.061/2019-Plenário, e em adotar as providências abaixo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-003.934/2022-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Entidade: Indústrias Nucleares do Brasil S.A.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1 dispensar o monitoramento da determinação do item 1.8 do Acórdão 1.061/2019-Plenário, com fundamento no artigo 17, §3º, "a", da Resolução-TCU 315/2020; e</p><p>1.6.2 apensar, em definitivo, estes autos, bem como o TC 015.685/2019-5, ao TC 020.376/2017-0, sem prejuízo da inclusão de novas ações de controle acerca da matéria no plano de fiscalizações da AudEnergia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 288/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Monitoramento, autuado em cumprimento ao item 1.8 do Acórdão 11.204/2016 - 2ª Câmara, de relatoria da Ministra Ana Arraes, relativo ao TC 031.022/2015-4 (Prestação de Contas da Secretaria de Portos da Presidência da República, exercício de 2014).</p><p>Considerando que a instrução elaborada pela unidade técnica concluiu pelo atendimento parcial do referido acórdão e pela necessidade de expedição de nova determinação ao então Ministério da Infraestrutura, bem como pela fixação de prazo de 120 dias para que o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit) ultime a análise das prestações de contas de todos os acordos (convênios, termos de cooperação etc.) expirados, oriundos da extinta Secretaria de Portos e sob sua responsabilidade;</p><p>considerando que o Dnit encaminhou ofício (peça 147) em que alega necessitar de, pelo menos, 180 (cento e oitenta) dias para a conclusão do trabalho, considerando tratar-se de processos com grande volume de informações (um deles com cerca de 5 mil folhas), bem como de instrumentos cuja execução não foi acompanhada por aquela Autarquia, o que poderia demandar solicitação de informações/esclarecimentos a outros órgãos;</p><p>considerando que, com a reforma administrativa implantada pelo atual Governo, o Ministério da Infraestrutura foi extinto, tendo sido recriada pasta específica para tratar da Pesca e Aquicultura, o que pode demandar um esforço de reorganização do setor e consequentemente mais tempo para o atendimento às determinações desta Corte de Contas;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso III; e 250 a 252 do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em:</p><p>a) considerar parcialmente atendido o inciso "i" do item 1.8 do Acórdão 11.204/2016 - 2ª Câmara;</p><p>b) considerar atendido o inciso "ii" do item 1.8 do Acórdão 11.204/2016 - 2ª Câmara;</p><p>c) expedir as determinações contidas no item 1.7, abaixo; e</p><p>d) arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-004.470/2017-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União</p><p>1.2. Unidade: Secretaria de Portos da Presidência da República (extinta)</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia)</p><p>1.6. Representação legal: Ana Carolina Souza do Bomfim</p><p>1.7. determinar:</p><p>1.7.1. ao Ministério dos Portos e Aeroportos, pasta que sucedeu ao Ministério da Infraestrutura em relação à responsabilidade pelo exame das irregularidades constatadas no Contrato 5/2010, firmado entre a então Secretaria de Portos e a empresa Pay Less Viagens e Turismo Ltda. que, no prazo de 120 dias, adote as providências necessárias para a instauração de processo de tomada de contas especial, observando os prazos estabelecidos na Instrução Normativa-TCU 71/2012;</p><p>1.7.2. ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes que dê efetivo cumprimento à primeira parte da determinação veiculada no item 1.8 do Acórdão 11.204/2016 - 2ª Câmara, concluindo, em 180 dias, a análise das prestações de contas de todos os acordos (convênios, termos de cooperação etc.) expirados oriundos da extinta Secretaria de Portos cujo exame encontra-se sob a responsabilidade dessa autarquia, bem como apresente informações atualizadas acerca das providências adotadas com vistas à instauração de TCE para os casos em que a análise já houver concluído pela não aprovação das prestações de contas, a exemplo da situação verificada no Convênio 3/2007, no Termo de Compromisso 3/2009, e no Termo de Execução Descentralizada 11/2013, atentando para o prazo previsto no art. 4º, § 1º, da Instrução Normativa-TCU 71/2012.</p><p>ACÓRDÃO Nº 289/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos e relacionados estes autos de Monitoramento para verificar o cumprimento das determinações constantes do Acórdão 565/2018 - TCU - Plenário, de relatoria da Ministra Ana Arraes, pela então Delegacia Federal de Desenvolvimento Agrário no Rio Grande do Sul (DFDA/RS).</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, "a" e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, em considerar cumprida a determinação contida no item 1.8.1 do Acórdão 565/2018-TCU-Plenário, em encaminhar cópia desta deliberação e da peça 81 da Unidade Técnica ao antigo Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar e em autorizar o apensamento do presente processo em definitivo ao TC 025.403/2017-6, encerrando-o, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-020.060/2020-3 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidades: extinta Delegacia Federal de Desenvolvimento Agrário no Rio Grande do Sul (DFDA/RS); antigo Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 290/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos estes autos que cuidam de monitoramento de deliberações contidas nos subitens 9.2 e 9.4 do Acórdão 2.390/2018-TCU-Plenário, Rel. Min. Ana Arraes (peça 1), exarado no âmbito do TC 007.929/2017-0 (Representação) e que trata de possíveis irregularidades na transferência de lotes do domínio da União para particulares, realizada pelo Instituto de Terras do Tocantins (Itertins).</p><p>Considerando a perda de objeto deste monitoramento, ante a superveniente judicialização de pedido de ressarcimento ao Erário Federal, por meio de ação proposta pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária na Justiça Federal da 1ª Região em desfavor do Estado do Tocantins - Processo 1001520-47.2019.4.01.4300;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos artigos 243, 250, I, e 143, V, "a", do RITCU, ACORDAM em considerar não aplicáveis as determinações contidas nos subitens 9.2 e 9.4 do Acórdão 2.390/2018-Plenário, dar ciência desta deliberação à Superintendência Regional do Incra no Estado de Tocantins e adotar a providência a abaixo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-040.178/2018-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão: Superintendência Regional do Incra no Estado de Tocantins.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. apensar, definitivamente, estes autos ao TC 007.929/2017-0, com fundamento no artigo 36 da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>ACÓRDÃO Nº 291/2023 - TCU - Plenário</p><p>Visto e relacionado este monitoramento acerca do atendimento das determinações consignadas nos itens 1.7. e 1.8. do Acórdão 723/2020-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, dirigido ao Banco do Brasil S.A, exarado no âmbito do TC 035.879/2019-0;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 243, 250, II e III, 254, 143, inciso V, "a" e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, em: i) considerar atendidas as medidas solicitadas nos itens 1.7. e 1.8. do Acórdão 723/2020-TCU-Plenário; ii) encaminhar cópia desta deliberação e das peças 53 e 54 da Unidade Técnica ao Banco do Brasil S.A.; iii) apensar os presentes autos de monitoramento ao processo originador TC 035.879/2019-0, arquivando-o, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-045.370/2021-4 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Banco do Brasil S.A.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Pablo Sanches Braga (OAB/DF 42.866), Atilio Sanchez Costa (OAB/SP 240.692) e outros, representando Banco do Brasil S.A.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 292/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, quanto ao processo abaixo relacionado, com fundamento nos arts. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992; 143, inciso III, 243 e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU; 11, caput, 14 e 15 da Resolução-TCU 315/2020; e 36 da Resolução-TCU 259/2014, ACORDAM em: (i) considerar implementadas as recomendações constantes dos subitens 9.1.1.1, 9.1.1.2, 9.1.1.5, 9.1.1.6, 9.1.1.7 e 9.1.2 do Acórdão 579/2018 - Plenário; (ii) considerar superadas/supridas as recomendações efetuadas por meio dos subitens 9.1.1.4 e 9.1.3 do Acórdão 579/2018 - Plenário; (iii) considerar justificada a não implementação da recomendação constante do subitem 9.1.1.3 do Acórdão 579/2018 - Plenário; (iv) dar ciência ao Ministério da Justiça e Segurança Pública das questões assinaladas no item 1.7 abaixo; (v) apensar em definitivo o TC 007.052/2022-7 a estes autos; e (vi) arquivar o presente processo, conforme pareceres emitidos:</p><p>1. Processo TC-009.483/2022-5 (RELATÓRIO DE MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União</p><p>1.2. Unidade: Ministério da Justiça e Segurança Pública</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. dar ciência ao Ministério da Justiça e Segurança Pública sobre as seguintes ocorrências relacionadas à elaboração do Plano Nacional de Segurança Pública (PNPS) 2021-2030:</p><p>1.7.1. a não priorização de ações de prevenção à criminalidade, verificada na elaboração do PNPS 2021-2030, afronta o art. 22, §§ 1º e 3º, da Lei 13.675/2018;</p><p>1.7.2. relativamente à utilização da metodologia de análise ex ante, foram detectadas as seguintes falhas, que fragilizam a correta definição das ações estratégicas preconizadas no Plano:</p><p>1.7.2.1. ausência de prévia avaliação das políticas vigentes e de seus resultados; do estabelecimento das ações estratégicas; e da definição da continuidade, supressão ou modificação das políticas em curso;</p><p>1.7.2.2. ausência de definição do público-alvo (população atingida e base geográfica da ocorrência); de evidenciação (qualificação e quantificação) das causas e da associação entre as causas e consequências;</p><p>1.7.2.3. consideração de órgãos e agentes da administração, de organizações criminosas e de grupos sem vinculação com o problema, em detrimento da população beneficiada pela ação pública, como público-alvo, bem como a ausência de especificação dos insumos a serem utilizados na consecução das atividades, verificada nos modelos lógicos elaborados na construção do PNSP 2021-2030.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>