<xml><article id="31024909" name="DELIBERACAO 68" idOficio="9459248" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="10/03/2023" artClass="00049:00007:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00005" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="61" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=61" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20408825">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 68, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 68, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Transportes Terrestres-ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no Voto DGS - 022, de 9 de março de 2023, e no que consta do processo nº 50500.036900/2023-27, delibera:</p><p>Art. 1º Aprovar a celebração do 3º termo aditivo ao Contrato de Concessão do Edital nº 005/2013, entre a ANTT e a Concessionária de Rodovia Sul - Matogrossense S.A, nos moldes da minuta final anexa aos autos, com o objetivo de: (i) prorrogar o prazo de vigência do 1º termo aditivo ao Contrato de Concessão Originário, com fundamento no § 2º do art. 20 da Lei nº 13.448/2017, e na cláusula 13.2.1 do 1º termo aditivo; (ii) definir os valores da tarifa a ser praticada e da tarifa calculada na vigência deste termo aditivo; (iii) estabelecer as condições de prestação dos serviços de manutenção, conservação, operação e monitoração, nos termos do Anexo I; (iv) estabelecer as responsabilidades durante o período de transição e na transferência da concessão, conforme Anexo II, a serem observadas durante a vigência deste termo aditivo; e (v) disciplinar o pagamento da indenização pelo futuro contratado.</p><p>Art. 2º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL VITALE RODRIGUES</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>