<xml><article id="30932114" name="Portaria 10 de 03 de marco de 20" idOficio="9447523" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/03/2023" artClass="00008:00002:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20392251">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 10, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancelar Habilitação de Médico Veterinário]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Cancelar Habilitação de Médico Veterinário</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA E PECUÁRIA NO AMAZONAS, nomeado pela Portaria nº 1.860 SE/MAPA de 21/08/2020, publicada no D.O.U de 24/08/2020, no uso das competências que lhe confere o artigo 292, do Regimento Interno da Secretaria Executiva - SE/MAPA, aprovado pela Portaria Ministerial nº 561, de 11/04/2018, publicada no Diário Oficial da União de 13/04/2018, e considerando as informações constantes processo SEI nº 21010.002774/2022-40, resolve:</p><p>Art. 1°. Declarar a inidoneidade do médico veterinário JOSÉ VITOR LIMA DE PAULO, CRMV-AM 01244, para a emissão de atestados zoossanitários, conforme disposto no art. 2º do Decreto-Lei nº 818, de 05 de setembro de 1969, inciso X da Portaria nº 9, de 8 de janeiro de 1970 e a IN nº 06 de 16 de janeiro de 2018;</p><p>Art. 2°. Cancelar a Habilitação do médico veterinário JOSÉ VITOR LIMA DE PAULO, CRMV-AM 01244, para fins de colheita e envio de amostras, com finalidade de trânsito de equídeos, aos laboratórios credenciados para diagnóstico de Mormo, conforme preconiza a IN nº 06 de 16 de janeiro de 2018 no âmbito do Programa Nacional de Sanidade dos Equídeos - PNSE.</p><p>Parágrafo único: Revoga-se a Portaria de Habilitação Nº 04, de 13 de janeiro de 2021, constante nos autos do processo SEI 21010.003207/2020-49.</p><p>Art. 3°. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Guilherme de Melo Pessoa</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>