<xml><article id="31382152" name="ATO INSTRUCAO NORMATIVA SEGRT NA" idOficio="9504816" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="30/03/2023" artClass="00028:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria de Gestão de Pessoas e Relações do Trabalho" artSize="12" artNotes="" numberPage="92" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=92" editionNumber="62" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20472829">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA SEGRT/MGI Nº 10, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Instrução Normativa nº 57, de 10 de junho de 2021, que dispõe sobre as regras e procedimentos a serem adotados pelos órgãos setoriais e seccionais do Sistema de Pessoal Civil da Administração Pública Federal - SIPEC, para a concessão do auxílio-moradia.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA SEGRT/MGI Nº 10, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Instrução Normativa nº 57, de 10 de junho de 2021, que dispõe sobre as regras e procedimentos a serem adotados pelos órgãos setoriais e seccionais do Sistema de Pessoal Civil da Administração Pública Federal - SIPEC, para a concessão do auxílio-moradia.</p><p>O SECRETÁRIO DE GESTÃO PESSOAS E RELAÇÕES DO TRABALHO DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS no uso das atribuições que lhe confere o inciso IV do art. 22 do Anexo I ao Decreto nº 11.345, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto nos arts. 60-A, 60-B, 60-D e 60-E, da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990, no parágrafo único do art. 15 da Lei nº 14.204, de 16 de setembro de 2021, e no art. 18, caput, inciso X e § 9º, da Lei nº 14.436, de 9 de agosto de 2022, revolve:</p><p>Art. 1º A instrução Normativa nº 57, de 10 de junho de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 5º ...................................................................................................</p><p>..................................................................................................................</p><p>...................................................................................................................</p><p>...................................................................................................................</p><p>§ 4º Para o exercício de 2023, o valor mensal do auxílio-moradia é limitado a 25% (vinte e cinco por cento) da remuneração do cargo em comissão, função comissionada ou cargo de Ministro de Estado, vigente em 31 de dezembro de 2022.</p><p>§ 5º Para os ocupantes de Funções Comissionadas Executivas (FCE) de nível 13 ou superior, o valor mensal do auxílio-moradia será calculado com base na remuneração dos Cargos Comissionados Executivos (CCE) de mesmo nível." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Instrução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SÉRGIO EDUARDO ARBULU MENDONÇA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>