<xml><article id="31197323" name="RESOLUCAO BCB 304_7" idOficio="9480369" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="141" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=141" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20438344">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Art. 80. A gestão de continuidade de negócios deve ser operacionalizada por profissionais de reconhecida competência técnica na matéria, aptos a desempenhar de maneira adequada suas responsabilidades.</p><p>Seção VI</p><p>Da Infraestrutura Tecnológica e da Gestão de Serviços de Tecnologia da Informação</p><p>Art. 81. As IOSMF devem estruturar gestão dos serviços de tecnologia da informação compatível com sua natureza, porte, complexidade, estrutura e perfil de risco.</p><p>Parágrafo único. A estrutura de que trata o caput deve:</p><p>I - estar amparada na política, nos princípios e nas melhores práticas da gestão dos serviços de tecnologia da informação, de forma a garantir a adequada gestão de disponibilidade, capacidade, desempenho, incidentes, problemas, mudanças e fornecedores, entre outros;</p><p>II - definir de forma clara e objetiva as responsabilidades das partes envolvidas, inclusive quando terceirizadas;</p><p>III - ser robusta e adequada para garantir o provimento de serviços, tanto em circunstâncias normais quanto em períodos de volumes crescentes de estresse e atingir seus objetivos em termos de nível de serviço;</p><p>IV - ser robusta e adequada às necessidades do modelo de negócio e apropriada para absorver eventuais mudanças desse modelo; e</p><p>V - ser submetida a avaliações e revisões periódicas.</p><p>Seção VII</p><p>Da Segurança da Informação e Cibernética</p><p>Art. 82. As IOSMF devem estruturar gestão e infraestrutura de segurança da informação e cibernética compatíveis com sua natureza, porte, complexidade, estrutura, perfil de risco e sensibilidade dos dados e das informações sob sua responsabilidade.</p><p>§ 1º A estrutura de que trata o caput deve:</p><p>I - estar amparada na política, nos princípios e nas melhores práticas relacionadas à segurança da informação e cibernética, preservando a confidencialidade, a integridade e a disponibilidade dos dados e dos sistemas;</p><p>II - abranger não apenas aspectos tecnológicos, mas também processos e pessoas;</p><p>III - definir de forma clara e objetiva as responsabilidades das partes envolvidas, inclusive quando terceirizadas;</p><p>IV - prever adequados níveis de sua governança, garantindo, inclusive, a adequada estrutura de incentivos para as diversas partes interessadas;</p><p>V - prever mecanismos para a proteção da confiabilidade, da integridade e da disponibilidade de seus dados e ativos, inibindo, de forma ampla, a intrusão e o vazamento dos dados e das informações;</p><p>VI - prever mecanismos para a detecção antecipada de anomalias e eventos de risco potencial;</p><p>VII - estar devidamente integrada com a estrutura de gestão de incidentes e a de continuidade de negócios, de forma a permitir uma pronta e adequada resposta e recuperação;</p><p>VIII - ser submetida a avaliações e revisões periódicas;</p><p>IX - prever programa de testes regulares nos sistemas de segurança da informação e cibernética compatíveis e de acordo com as melhores práticas vigentes;</p><p>X - considerar o segmento de atuação ao qual a IOSMF pertença e contemplar, entre outros, os advindos de outras IOSMF, de provedores de serviços e insumos, ainda que no mesmo conglomerado, de participantes, e os riscos que suas operações possam representar para outras IOSMF;</p><p>XI - prever mecanismos de compartilhamento de informações sobre os incidentes relevantes por canais seguros com o segmento de atuação e, ainda, de divulgação responsável dos eventos ocorridos; e</p><p>XII - prever, diante da constante evolução e mutabilidade do setor, mecanismos que garantam o constante aprendizado e a contínua adaptação e evolução da estrutura.</p><p>§ 2º A estrutura de que trata o § 1º deve ser própria.</p><p>§ 3º A estrutura de que trata o caput deve ser avaliada pela auditoria interna e pelos auditores independentes.</p><p>§ 4º O compartilhamento de que trata o inciso XI do § 1º deve abranger informações sobre incidentes relevantes recebidas de empresas prestadoras de serviços a terceiros.</p><p>§ 5º As informações compartilhadas, nos termos do disposto no inciso XI do § 1º, devem estar disponíveis para o Banco Central do Brasil.</p><p>Art. 83. O órgão responsável pela gestão da segurança da informação e cibernética da IOSMF deve ser próprio.</p><p>§ 1º Ao órgão responsável pela gestão da segurança da informação e cibernética deve ser assegurada a devida independência, de forma a garantir uma gestão efetiva.</p><p>§ 2º Os responsáveis pela gestão da segurança da informação e cibernética devem ser profissionais de reconhecida competência técnica na matéria, aptos a desempenhar de maneira adequada suas responsabilidades.</p><p>Art. 84. As IOSMF devem estabelecer plano diretor de segurança da informação visando à implementação da política de segurança da informação e cibernética.</p><p>Parágrafo único. O plano mencionado no caput deve abranger, no mínimo:</p><p>I - as ações a serem desenvolvidas pela IOSMF para adequar suas estruturas organizacional e operacional aos princípios e às diretrizes da política de segurança da informação e cibernética;</p><p>II - as rotinas, os procedimentos, os controles e as tecnologias a serem utilizados na prevenção e na resposta a incidentes, em conformidade com as diretrizes da política de segurança da informação e cibernética; e</p><p>III - o tratamento das potenciais vulnerabilidades e ameaças, inclusive quanto à segurança física.</p><p>Art. 85. As IOSMF devem estabelecer plano de resposta a incidentes objetivando o adequado gerenciamento de incidentes que possam impactar sua operação.</p><p>§ 1º O plano mencionado no caput deve estabelecer papéis e responsabilidades relativos ao gerenciamento de incidentes, incluindo atividades tais como:</p><p>I - identificação e registro de incidentes relevantes;</p><p>II - classificação e priorização de incidentes de acordo com critérios previamente estabelecidos;</p><p>III - execução de procedimentos de resposta e recuperação objetivando mitigar os efeitos dos incidentes sobre a operação da IOSMF;</p><p>IV - implementação de planos de comunicação, tanto para o público interno quanto externo; e</p><p>V - identificação de lições aprendidas para o aprimoramento do gerenciamento de incidentes.</p><p>§ 2º O plano mencionado no caput deve ser periodicamente testado e revisado.</p><p>Art. 86. As IOSMF devem designar diretor, definido em estatuto ou contrato social, responsável pela política de segurança da informação e cibernética e pela execução do plano diretor de segurança da informação.</p><p>Parágrafo único. O diretor mencionado no caput pode desempenhar outras funções na entidade, desde que não haja conflito de interesses.</p><p>Art. 87. As IOSMF devem elaborar relatório anual sobre a implementação do plano diretor de segurança da informação de que trata o art. 84, com data-base de 31 de dezembro.</p><p>§ 1º O relatório de que trata o caput deve abordar, no mínimo:</p><p>I - a efetividade da implementação das ações descritas no inciso I do parágrafo único do art. 84;</p><p>II - o resumo dos resultados obtidos na implementação das rotinas, dos procedimentos, dos controles e das tecnologias a serem utilizados na prevenção e na resposta a incidentes descritos inciso II do parágrafo único do art. 84;</p><p>III - o tratamento das potenciais vulnerabilidades e ameaças, inclusive quanto à segurança física, descrito no inciso III do parágrafo único do art. 84;</p><p>IV - os incidentes relevantes ocorridos no período, com destaque para os relacionados com o ambiente cibernético; e</p><p>V - os resultados dos testes de continuidade dos serviços prestados, considerando cenários de indisponibilidade ocasionada por incidentes.</p><p>§ 2º O relatório mencionado no caput deve ser apresentado ao conselho de administração e, se inexistente, à diretoria prevista em estatuto ou contrato social, até 31 de março do ano seguinte ao da data-base.</p><p>§ 3º O relatório mencionado no caput deve estar à disposição do Banco Central do Brasil pelo prazo mínimo de 5 (cinco) anos contados de sua emissão.</p><p>Art. 88. O plano diretor de segurança da informação mencionado no art. 84 deve:</p><p>I - ser aprovado pelo conselho de administração da IOSMF ou, se inexistente, pela diretoria prevista em estatuto ou contrato social;</p><p>II - ser revisado, no mínimo, anualmente; e</p><p>III - estar à disposição do Banco Central do Brasil pelo prazo mínimo de 5 (cinco) anos contados de sua revogação.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DA EFICIÊNCIA E DA EFETIVIDADE</p><p>Art. 89. As IOSMF devem estruturar-se de modo a entregar com eficiência e efetividade os produtos e serviços ofertados, em especial as sistemáticas de liquidação, depósito centralizado e registro, bem como o suporte tecnológico utilizado, aos seus participantes e ao mercado em que atuam.</p><p>Parágrafo único. A instituição deve estruturar gestão para o acompanhamento contínuo da eficiência e da efetividade entregues, sendo estabelecidos objetivos e métricas para essa finalidade.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DOS PROCEDIMENTOS E PADRÕES DE COMUNICAÇÃO</p><p>Art. 90. As IOSMF devem utilizar ou, no mínimo, acomodar procedimentos e padrões de comunicação relevantes, internacionalmente aceitos.</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>DA DIVULGAÇÃO DE REGRAS, DE PROCEDIMENTOS E DE DADOS DE MERCADO</p><p>Art. 91. As IOSMF devem fornecer aos participantes, de forma clara e objetiva, todas as informações necessárias para que esses possam identificar os riscos e os custos aos quais estão submetidos.</p><p>§ 1º As informações de que trata o caput devem ser abrangentes e relacionar-se tanto à IOSMF quanto aos SMF por ela operados, permitindo a completa percepção do participante quanto às suas obrigações e quanto às obrigações da instituição.</p><p>§ 2º O fornecimento de informações de que trata o caput deve contemplar treinamentos que aumentem a percepção do participante com relação ao seu escopo de participação.</p><p>§ 3º Alterações nas informações de que trata o caput devem ser informadas previamente aos participantes para que possam opinar e gerir seu risco da melhor maneira possível.</p><p>§ 4º As tarifas praticadas devem ser divulgadas publicamente no nível dos serviços individuais oferecidos, bem como as políticas de desconto disponíveis.</p><p>§ 5º Os serviços oferecidos devem ter descrição clara e que possibilite a comparação com serviços providos por instituições similares.</p><p>Art. 92. As IOSMF devem publicar periodicamente autoavaliação de aderência aos Princípios para Infraestruturas do Mercado Financeiro (Principles for Financial Market Infrastructures - PFMI) aplicáveis às atividades exercidas por meio dos SMF por elas operados, de acordo com padrão originalmente publicado pelo Comitê de Sistemas de Liquidação e Pagamentos do Banco de Compensações Internacionais (CPSS/BIS) e pelo Conselho da Organização Internacional de Comissões de Valores (IOSCO Board).</p><p>Art. 93. As IOSMF devem periodicamente publicar, no mínimo, dados sobre ativos registrados e depositados e sobre volumes e valores das operações cursadas nos SMF, quando aplicável.</p><p>TÍTULO V</p><p>DOS SISTEMAS DO MERCADO FINANCEIRO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DOS ASPECTOS GERAIS</p><p>Art. 94. O índice de disponibilidade dos SMF deve ser de, no mínimo, 99,8% (noventa e nove inteiros e oito décimos por cento).</p><p>Art. 95. O ponto de recuperação objetivado pelos SMF deve ser igual a 0 (zero), de forma a preservar a totalidade dos dados.</p><p>Art. 96. O tempo de recuperação objetivado pelos SMF deve ser de, no máximo:</p><p>I - 30 (trinta) minutos, para sistema de liquidação bruta em tempo real; ou</p><p>II - 2 (duas) horas, para outros tipos de SMF.</p><p>Art. 97. Nos SMF, as operações devem ser confirmadas no dia em que foram transmitidas.</p><p>Parágrafo único. Admite-se que as operações sejam confirmadas no dia útil seguinte ao que foram transmitidas nas seguintes hipóteses:</p><p>I - acionamento do plano de continuidade de negócios; e</p><p>II - operações não liquidadas por contraparte central e transmitidas após às 18 (dezoito) horas.</p><p>Art. 98. Os SMF devem possibilitar a liquidação, no dia do respectivo vencimento, das obrigações principais e acessórias dos emissores de ativos financeiros e valores mobiliários, bem como das obrigações contratuais neles cursadas.</p><p>Parágrafo único. O disposto no caput não se aplica a sistemas de registro.</p><p>Art. 99. Os SMF devem manter armazenadas as informações relativas às operações, movimentações e registros realizados em seus sistemas, de modo a permitir sua rastreabilidade.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO REGULAMENTO DO SISTEMA DO MERCADO FINANCEIRO</p><p>Art. 100. Todos os aspectos relacionados neste Capítulo são considerados parte integrante do regulamento do SMF, independentemente de estarem ou não contidos em um único documento e na nomenclatura atribuída aos documentos em que estão contidos.</p><p>§ 1º Caso os aspectos relacionados neste Capítulo estejam contidos em diversos documentos, a relação entre os comandos deve ser clara e coesa, com indicação, ainda, de qual documento deve prevalecer em caso de ambiguidade.</p><p>§ 2º A IOSMF deve divulgar o regulamento do SMF em seu sítio eletrônico, em espaço exclusivo para cada SMF.</p><p>§ 3º A divulgação de que trata o § 2º deve conter ainda as informações referentes ao controle de versionamento e ao responsável interno pela aprovação do regulamento do SMF, além de outras eventualmente requeridas pelo Banco Central do Brasil.</p><p>§ 4º As IOSMF devem divulgar tempestivamente a todos os participantes qualquer alteração no regulamento dos SMF por elas operados.</p><p>§ 5º As versões prévias do regulamento do SMF devem ser mantidas à disposição do Banco Central do Brasil por, pelo menos, 5 (cinco) anos contados de sua revogação.</p><p>Art. 101. O regulamento do SMF pode atribuir a definição de parâmetros relativos a riscos, custos e encargos para os administradores da IOSMF, desde que a referida atribuição seja coerente com o estatuto ou o contrato social e que os aspectos levados em conta nas decisões dos administradores constem dos regulamentos.</p><p>Art. 102. O regulamento dos SMF deve conter, de forma clara e objetiva:</p><p>I - descrição de todas as atividades e de todos os serviços prestados;</p><p>II - horários de funcionamento e os aspectos relevantes de cada atividade exercida;</p><p>III - custos, encargos e sua forma de cobrança;</p><p>IV - critérios de participação;</p><p>V - critérios e procedimentos para concessão, suspensão e cancelamento de acesso de participante;</p><p>VI - critérios e procedimentos para, em caso de cancelamento de participação, o encerramento ordenado dos direitos e das obrigações do participante que não mais cumpra com os requisitos estabelecidos no regulamento do SMF;</p><p>VII - direitos, deveres e procedimentos a serem adotados em caso de o participante ser submetido à intervenção ou aos regimes de resolução, considerando o fornecimento de informações para as autoridades relevantes;</p><p>VIII - critérios de aplicação de penalidades aos participantes;</p><p>IX - obrigação do participante de zelar pela veracidade e pela atualização das informações cadastrais mantidas no SMF dos clientes finais a quem presta serviço;</p><p>X - direitos e deveres dos participantes para com a IOSMF;</p><p>XI - direitos e deveres da IOSMF para com os participantes do SMF, especialmente no que diz respeito ao gerenciamento de riscos;</p><p>XII - todos os riscos materialmente relevantes, inclusive os relacionados a terceiros, em que os participantes incorrem ao participar do SMF;</p><p>XIII - direitos e deveres da IOSMF para com outras IOSMF, inclusive as constituídas e domiciliadas no exterior, com as quais mantenha interconexão;</p><p>XIV - direitos e deveres da IOSMF para com a contraparte central estrangeira que lhe presta serviços, se houver;</p><p>XV - mecanismos e salvaguardas adotados para contenção dos riscos, inclusive os riscos legal, geral de negócio, de custódia, de investimento e operacional;</p><p>XVI - plano de continuidade de negócios;</p><p>XVII - aspectos do plano de recuperação relacionados às regras a serem cumpridas pelos participantes, incluindo a alocação de perdas e necessidade de aporte de recursos financeiros, quando for o caso; e</p><p>XVIII - índice de disponibilidade, ponto de recuperação e tempo de recuperação objetivados.</p><p>Art. 103. O regulamento dos sistemas de liquidação deve estabelecer, de forma clara e objetiva, além do disposto no art. 102:</p><p>I - o momento a partir do qual uma operação não liquidada não pode ser revogada pelos participantes;</p><p>II - os requisitos e o momento para que uma operação seja aceita;</p><p>III - os requisitos e o momento a partir do qual uma operação aceita é liquidada;</p><p>IV - a modalidade de liquidação e, nos sistemas de liquidação diferida pelo valor líquido, a duração do ciclo de liquidação;</p><p>V - o momento a partir do qual a liquidação é definitiva;</p><p>VI - as regras e os procedimentos adotados para contenção dos riscos de crédito, de liquidez, de custódia e de investimento;</p><p>VII - os eventos que caracterizam a inadimplência de participante;</p><p>VIII - as regras e os procedimentos a serem adotados no caso de inadimplência de participante;</p><p>IX - a estrutura de contas financeiras, em ativos financeiros e valores mobiliários, se houver;</p><p>X - as regras e os procedimentos relacionados à abertura, manutenção e encerramento das contas de que trata o inciso IX, caso aplicável; e</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>