<xml><article id="31048159" name="Ata_4_2C_07_03_2023 - AN - IMPRE" idOficio="9459631" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20409467">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1723/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.021/2022-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Admissão.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Alex Caramit da Silva (044.842.059-71).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o ato de admissão emitido pela Caixa Econômica Federal - CEF, referente à contratação de Alex Caramit da Silva (044.842.059-71);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, 39, inciso I, da Lei 8.443/1992; 1º, inciso VIII, 259, inciso I, e 260, §1º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato examinado e negar-lhe registro;</p><p>9.2. determinar à Gerência de Recursos Humanos da Caixa Econômica Federal que:</p><p>9.2.1. acompanhe os desdobramentos da Ação Civil Pública 0000059-10.2016.5.10.0006, em curso na Justiça Trabalhista da 10ª Região, e, caso venha a ser desconstituída a sentença ora favorável ao interessado, torne sem efeito o ato de admissão nos quadros da entidade e providencie o cadastramento do respectivo desligamento no sistema e-Pessoal; e</p><p>9.2.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1723-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1724/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 029.531/2016-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Prestação de Contas (Exercício de 2015).</p><p>3. Responsáveis: Claudia Azevedo Cortes (762.537.756-34); Fabrício de Oliveira Barros (800.057.991-04); João Antônio Fleury Teixeira (158.470.046-72); Leonardo Mauricio Colombini Lima (065.276.716-87); Pedro Meneguetti (418.354.846-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Constitucional do Distrito Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Fazenda Nacional (SecexFazenda).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Paola Aires Corrêa Lima, Léo Ferreira Leoncy e Marcelo Cama Proença Fernandes, representando o Distrito Federal;</p><p>8.2. Allan Lúcio Sathler e outros, representando Secretaria do Tesouro Nacional.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de prestação de contas anuais do Fundo Constitucional do Distrito Federal, relativas ao exercício de 2015;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, incisos I e II; 17; 18; 23, incisos I e II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I; 17, §1º, 207; 208; 214, incisos I e II do Regimento Interno do Tribunal, em:</p><p>9.1. julgar regulares as contas de Pedro Meneguetti, Fabrício de Oliveira Barros e Claudia Azevedo Cortes, dando-lhes quitação plena;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalva, em face das falhas adiante apontadas, as contas dos responsáveis a seguir, dando-lhes quitação:</p><p>9.2.1. Leonardo Maurício Colombini Lima: deficiências no controle operacional e gerencial da Subsecretaria do Tesouro da Secretaria de Estado de Fazenda do Distrito Federal (SUTES/SEFDF) sobre os recursos do FCDF, prejudicando a supervisão e a gestão dos recursos do Fundo; e morosidade na adoção de providências referentes às recomendações apresentadas pela CGU para a ausência de reembolso de policiais civis cedidos a outros órgãos do Governo do Distrito Federal, detectada em auditorias anteriores;</p><p>9.2.2. João Antônio Fleury Teixeira: deficiências no controle operacional e gerencial da Subsecretaria do Tesouro da Secretaria de Estado de Fazenda do Distrito Federal (SUTES/SEFDF) sobre os recursos do FCDF, prejudicando a supervisão e a gestão dos recursos do Fundo; e morosidade na adoção de providências referentes às recomendações apresentadas pela CGU para a ausência de reembolso de policiais civis cedidos a outros órgãos do Governo do Distrito Federal, detectada em auditorias anteriores;</p><p>9.3. determinar ao gestor do Fundo Constitucional do Distrito Federal, ao Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal e à Polícia Militar do Distrito Federal que cessem, imediatamente, o pagamento, com recursos do FCDF, de parcela superior ao valor estabelecido na Tabela III do Anexo IV da Lei Federal 10.486/2002 para o auxílio-moradia dos militares do Distrito Federal;</p><p>9.4. dar ciência ao gestor do Fundo Constitucional do Distrito Federal, ao Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal, à Polícia Civil do Distrito Federal e à Polícia Militar do Distrito Federal de que é irregular a realização de despesas com recursos do FCDF que tenham como origem ato ou norma distrital que altere a remuneração dos servidores das corporações de segurança pública, exceto o auxílio-alimentação;</p><p>9.5. dar ciência ao Governo do Distrito Federal e ao gestor do Fundo Constitucional do Distrito Federal da necessidade de observância aos parâmetros federais, especialmente as leis de diretrizes orçamentárias, para definição do valor do auxílio-alimentação previsto nos arts. 2º, I, "e", e 3º, XIII, da Lei Federal 10.486/2002;</p><p>9.6. determinar a abertura de processo apartado, com natureza de Tomada de Contas Especial, à luz do disposto na Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento, a fim de:</p><p>9.6.1. quantificar o dano causado aos cofres do FCDF pelo pagamento de auxílio-moradia aos policiais militares e bombeiros militares do DF em valores superiores aos previstos na Lei 10.486/2002;</p><p>9.6.2. promover a citação do Distrito Federal pelo dano apurado aos cofres do FCDF, nos termos da alínea anterior;</p><p>9.6.3. promover a audiência do ex-governador do Distrito Federal, Sr. Agnelo Santos Queiroz Filho (CPF 196.676.555-04), e demais responsáveis que vierem a ser identificados no processo, pela edição do Decreto 35.181, de 18/2/2014, que acarretou a utilização indevida de recursos do FCDF, com abuso de poder regulamentar, ao majorar o auxílio-moradia previsto na Lei Federal 10.486/2002, com desrespeito aos Acórdãos 1.066/2011-TCU-Plenário e 193/2013-TCU-Plenário;</p><p>9.7. encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério da Economia, à Controladoria-Geral da União, e ao Distrito Federal, para ciência.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1724-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1725/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.629/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Tania Maria Marçola Livramento (408.855.426-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Tania Maria Marçola Livramento (408.855.426-49), vinculada ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Tania Maria Marçola Livramento (408.855.426-49), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região que:</p><p>9.2.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado de Tania Maria Marçola Livramento (408.855.426-49), no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência da decisão deste Tribunal, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável.</p><p>9.2.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência do órgão/entidade Senado Federal, deste acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU.</p><p>9.2.3. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, o destaque das parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, a fim de que sobre elas incida a modulação determinada pelo STF no RE 638.115/CE no sentido da absorção integral de tais parcelas por reajustes futuros, uma vez que sua incorporação não está amparada por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.2.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, contemplando o destaque das parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 sob a forma de "Parcela Compensatória";</p><p>9.2.5. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.6. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1725-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1726/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.645/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Gicelda Maria da Silveira (656.805.379-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 12ª Região/SC.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Gicelda Maria da Silveira (656.805.379-15), vinculado ao Tribunal Regional do Trabalho da 12ª Região/SC, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Gicelda Maria da Silveira (656.805.379-15, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 12ª Região/SC que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas de incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1726-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1727/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.683/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria Chirlei Franca Vale (385.220.801-78).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superior Tribunal de Justiça.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Maria Chirlei Franca Vale (385.220.801-78), vinculada ao Superior Tribunal de Justiça, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Maria Chirlei Franca Vale (385.220.801-78), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Superior Tribunal de Justiça que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.3. dê ciência do inteiro teor da deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado quanto ao julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1727-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1728/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.713/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Julia da Silva Pereira (466.332.787-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Julia da Silva Pereira (466.332.787-72), vinculada ao Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria referente a Julia da Silva Pereira (466.332.787-72), negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro que:</p><p>9.2.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado de Julia da Silva Pereira (466.332.787-72), no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência da decisão deste Tribunal, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável.</p><p>9.2.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência do órgão/entidade Senado Federal, deste acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU.</p><p>9.2.3. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, o destaque das parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, a fim de que sobre elas incida a modulação determinada pelo STF no RE 638.115/CE no sentido da absorção integral de tais parcelas por reajustes futuros, uma vez que sua incorporação não está amparada por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.2.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, contemplando o destaque das parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 sob a forma de "Parcela Compensatória";</p><p>9.2.5. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.6. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1728-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1729/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.841/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria Itabaracyta Silva Diniz (791.210.474-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de pensão militar.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão da pensão de Maria Itabaracyta Silva Diniz (791.210.474-72), recusando o registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelos interessados, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal, e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. emita, no prazo de 30 (trinta) dias, novo ato de concessão da pensão de Maria Itabaracyta Silva Diniz (791.210.474-72), com fulcro no art. 19, §3º, da Instrução Normativa 78/2018, escoimado da irregularidade verificada;</p><p>9.3.3. comunique ao interessado sobre o teor desta decisão, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos não os eximirá da obrigação de devolver os valores percebidos indevidamente após a notificação do presente acórdão, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.4. determinar à Secretaria de Fiscalização de Pessoal que monitore o cumprimento das medidas indicadas no subitem 9.3., representando a este Tribunal, caso necessário.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1729-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1730/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-004.149/2013-0</p><p>1.1. Apenso: TC-013.343/2010-6</p><p>2. Grupo I, Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de contas Especial)</p><p>3. Recorrentes: Adriana Lopes Lacerda (CPF 611.518.231-04), Eduardo Miranda Lopes (CPF 635.565.101-20), Hélio Barbosa da Silva (CPF 245.565.801-53), Lílian de Azevedo Gonçalves (CPF 153.307.881-53), Paulo Cézar Magalhães Cézar (CPF 143.887.231-34) e Sylvio Rômulo Guimarães de Andrade Júnior (CPF 398.896.531-68)</p><p>3.1. Responsáveis: Victor João Cúgola (CPF (135.881.686-72) e Conservo Brasília Serviços Técnicos Ltda. (CPF 00.009.282/0001-98)</p><p>4. Unidade: Secretaria Executiva do Ministério da Justiça e Segurança Pública (SE/MJSP)</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>7. Unidade Técnica: Serur (atual AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Ana Carolina Andrade Carneiro (31063/OAB-DF), representando Paulo Cézar Magalhães Cézar; Thamara Kyth (8464/OAB-DF), representando Eduardo Miranda Lopes; Bruno Machado Barbosa e Samara Mazzoccante Cruz Barbosa, representando Hélio Barbosa da Silva; Romildo Olgo Peixoto Júnior (28.361/OAB-DF), Johann Adrianus Camargo Boudens e outros, representando Fernando Catão de Almeida Paiva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial, em que se examinam recursos de reconsideração interpostos por Adriana Lopes Lacerda, Eduardo Miranda Lopes, Hélio Barbosa da Silva, Lílian de Azevedo Gonçalves, Paulo Cézar Magalhães Cézar e Sylvio Rômulo Guimarães de Andrade Júnior contra o Acórdão 1.927/2019-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Augusto Nardes, por meio do qual este Tribunal julgou irregulares suas contas especiais, condenando-os em débito e aplicando lhes multas,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 33 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 285 do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração interposto por Lílian de Azevedo Gonçalves para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. conhecer dos recursos de reconsideração interpostos por Hélio Barbosa da Silva e Paulo Cézar Magalhães Cézar, para, no mérito, dar-lhes provimento e excluir os responsáveis da relação processual;</p><p>9.3. conhecer dos recursos de reconsideração interpostos por Adriana Lopes Lacerda, Eduardo Miranda Lopes, e Sylvio Rômulo Guimarães de Andrade Júnior, para, no mérito, dar-lhes provimento parcial, excluindo do débitos os valores referentes aos pagamentos efetuados em favor da secretária Katia Simone Costa Pastorim, que efetivamente prestou serviços atinentes ao contrato em discussão durante todo o período impugnado, e reduzindo os valores das multas aplicadas a esses responsáveis com base no art. 57 da Lei 8.443/1992 de R$ 5.000,00 para R$ 4.500,00;</p><p>9.4. estender os efeitos do provimento parcial para Victor João Cúgola e Conservo Brasília Serviços Técnicos Ltda., tendo em vista a identidade entre as circunstâncias objetivas verificadas, conforme o art. 281 do RI/TCU;</p><p>9.5. em decorrência do provimento parcial conferido nos subitens 9.3 e 9.4 da presente deliberação, alterar os itens 9.3 a 9.5 do Acórdão 1.927/2019-TCU-2ª Câmara, que passam a ostentar a seguinte redação:</p><p>"9.3. julgar irregulares as contas dos responsáveis Adriana Lopes do Nascimento, Eduardo Miranda Lopes, João da Cruz Naves, Lílian de Azevedo Gonçalves, Sylvio Rômulo Guimarães de Andrade Júnior, e da empresa Conservo Brasília Serviços Técnicos Ltda. e do Sr. Victor João Cúgola, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea c, e §2º da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, e com arts. 1º, inciso I, 209, inciso III, e §5º, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União, condenando-os, em solidariedade, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, fixando o prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea 'a', do Regimento Interno/TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas, até a data dos recolhimentos, na forma prevista na legislação em vigor, abatendo-se, na oportunidade, eventual quantia já ressarcida:</p><p>9.3.1. João da Cruz Naves, na qualidade de Coordenador-Geral de Logística do MJ, nos exercícios de 2001 e 2002, por ter autorizado o pagamento de prestadores de serviço que não trabalharam nas dependências do Ministério da Justiça e Segurança Pública e de notas fiscais com horas de serviços prestados não correspondentes aos dias úteis do mês de referência, o que resultou em prejuízo ao erário;</p><p>- solidariamente com Adriana Lopes do Nascimento, com a empresa Conservo Brasília Serviços Técnicos Ltda. e com Victor João Cúgola:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Referência</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Valor histórico</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>OB</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Data</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Diferença repactuação</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>out/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>1.784,41</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>1990</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>11/12/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Diferença repactuação</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>nov/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>6.077,12</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>1990</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>11/12/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>nov/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>64.650,30</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>1990</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>11/12/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Dias úteis cobrados a maior</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>nov/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>62.963,33</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>1990</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>11/12/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>dez/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>36.367,65</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>51</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>4/12/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Dias úteis cobrados a maior</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>dez/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>74.930,00</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>86</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>31/12/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>jan/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>40.093,12</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>151</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>4/2/2002</em></p></td></tr></table><p>9.3.2. Lílian de Azevedo Gonçalves, na qualidade de Coordenadora-Geral de Logística em substituição do MJ nos exercícios de 2001 e 2002, por ter autorizado o pagamento de prestadores de serviços que não trabalharam nas dependências do Ministério da Justiça e Segurança Pública e de notas fiscais com horas de serviços prestados não correspondentes aos dias úteis do mês de referência, o que resultou em prejuízo ao erário;</p><p>- solidariamente com Adriana Lopes do Nascimento, com a empresa Conservo Brasília Serviços Técnicos Ltda., e com Victor João Cúgola:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Referência</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Valor histórico</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>OB</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Data</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>abr/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>2.188,40</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>655</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>2/5/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>jun/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>4.560,80</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>991</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>2/7/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>jul/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>3.040,72</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>11740</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>1/8/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>out/01</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>18.983,07</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>42</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>11/12/2001</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>mar/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>32.751,95</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>496</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>2/4/2002</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Dias úteis cobrados a maior</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>mar/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>88.170,87</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>496</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>2/4/2002</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>ago/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>18.194,37</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>31</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>4/9/2002</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>set/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>24.243,25</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>1967</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>1/10/2002</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>out/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>27.319,38</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>51</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>5/11/2002</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>nov/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>15.334,48</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>2589</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>3/12/2002</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>dez/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>15.888,05</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>2838</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>31/12/2002</em></p></td></tr></table><p>- solidariamente com Eduardo Miranda Lopes, com Victor João Cúgola, e com a empresa Conservo Brasília Serviços Técnicos Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Referência</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Valor histórico</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>OB</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Data</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>abr/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>35.300,88</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>31</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>6/5/2002</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>mai/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>30.013,06</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>38</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>2/7/2002</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Dias úteis cobrados a maior</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>mai/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>45.262,52</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>38</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>6/6/2002</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Prestadores superfaturados</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>jul/02</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>17.889,84</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>1446</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>2/8/2002</em></p></td></tr></table><p>9.3.3. Adriana Lopes do Nascimento, na qualidade de responsável pelo atesto das notas fiscais do Contrato 8/2001, nos exercícios de 2001 a 2005, por ter atestado a prestação de serviços de empregados que não trabalharam nas dependências do Ministério da Justiça e Segurança Pública e as notas fiscais com horas de serviços prestados não correspondentes aos dias úteis do mês de referência, o que resultou em prejuízo ao erário;</p><p>- solidariamente com Lílian de Azevedo Gonçalves, com a empresa Conservo Brasília Serviços Técnicos Ltda., e com Victor João Cúgola:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>