<xml><article id="30991229" name="PA2023-10642" idOficio="9454999" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/03/2023" artClass="00040:00005:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Infraestrutura Aeroportuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20402777">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 10.642, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede Certificado Operacional de Aeroporto à Concessionária do Bloco Central S.A., operadora do Aeroporto Senador Nilo Coelho, localizado em Petrolina (PE), código CIAD PE0002.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 10.642, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede Certificado Operacional de Aeroporto à Concessionária do Bloco Central S.A., operadora do Aeroporto Senador Nilo Coelho, localizado em Petrolina (PE), código CIAD PE0002.</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA AEROPORTUÁRIA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 33, inciso VII, do Regimento Interno, aprovado pela Resolução nº 381, de 14 de junho de 2016, tendo em vista o disposto no Regulamento Brasileiro da Aviação Civil - RBAC nº 139, e considerando o que consta do processo nº 00058.041937/2022-93, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder o Certificado Operacional de Aeroporto nº 027/SBPL/2023 à Concessionária do Bloco Central S.A., operadora do Aeroporto Senador Nilo Coelho , localizado em Petrolina (PE), código CIAD PE0002.</p><p>Parágrafo único. A certificação operacional fica condicionada, ao menos, à manutenção, pelo operador aeroportuário, dos aspectos avaliados no âmbito do processo por meio do qual a outorga foi concedida.</p><p>Art. 2º O aeroporto certificado nos termos do art. 1º desta Portaria operará com as seguintes especificações operativas:</p><p>I - geral:</p><p>a) código de referência: 4E;</p><p>b) o aeroporto pode ser utilizado regularmente por quaisquer aeronaves compatíveis com o código de referência 4E ou inferior;</p><p>c) tipo de operação por pista/cabeceira:</p><p>1. Cabeceira 13: VFR Diurno/Noturno e IFR Não-precisão Diurno/Noturno; e</p><p>2. Cabeceira 31: VFR Diurno/Noturno e IFR Não-precisão Diurno/Noturno;</p><p>d) Categoria Contraincêndio do Aeródromo - CAT: 6 (seis);</p><p>e) Autorizações de Operações Especiais: Operações da aeronave Boeing 747-8.</p><p>II - restrição a classes e tipos de aeronaves: não aplicável;</p><p>III - restrição aos serviços aéreos: não aplicável; e</p><p>IV - restrições operacionais: não há.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 7.251/SIA, de 11 de fevereiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 16 de fevereiro de 2022, Seção 1, página 41.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GIOVANO PALMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>