<xml><article id="31213487" name="DECISAO 11-2023__PCHSKI" idOficio="9482441" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="22/03/2023" artClass="00070:00251:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia" artSize="12" artNotes="" numberPage="131" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=131" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20441350">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-RO Nº 11, DE 27 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria a Câmara de Ética no âmbito do Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia e dá outras providências. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-RO Nº 11, DE 27 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Cria a Câmara de Ética no âmbito do Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DE RONDÔNIA - COREN/RO, no uso das atribuições legais e regimentais conferidas pelo Art. 15 da Lei n. 5.905, de 12 de julho de 1973, bem como pelo Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Decisão Coren-RO n. 002/2021;</p><p>CONSIDERANDO o que dispõe o Art. 7º, parágrafos 1º e 2º, da Resolução COFEN n. 706/2022, que aprova o Código de Processo Ético do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no Art. 7º, caput, da Resolução COFEN n. 706/2022, que estabeleceu a existência de Câmara de Ética no âmbito dos Conselhos Regionais de Enfermagem;</p><p>CONSIDEREANDO as atribuições conferidas a Câmara de Ética, nos termos do § 2º, do Art. 7º, caput, da Resolução COFEN n. 706/2022;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação do Plenário do Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia em sua 98ª Reunião Ordinária, ocorrida em 27 de Fevereiro de 2023, decide:</p><p>Art. 1º. Criar uma Câmara de Ética no âmbito do Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia, nos termos do Art. 7º, caput, da Resolução COFEN n. 706/2022, constituída por 03 (três) conselheiros efetivos, sendo dois Conselheiros do quadro I e um Conselheiro do quadro II/III e igual número de suplentes.</p><p>PARÁGRAFO ÚNICO - Os membros efetivos e suplentes da Câmara de Ética e o seu coordenador serão nomeados por portaria do presidente do Coren-RO.</p><p>Art. 2º. A coordenação da Câmara de Ética será exercida por um Conselheiro efetivo do quadro I, nos termos do art. 7º, caput, da Resolução Cofen nº 706/2022.</p><p>Art. 3º. As atribuições da Câmara de Ética do Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia são aquelas previstas nas alíneas "a", "b" e "c" do § 2º, do Art. 7º, da Resolução COFEN n. 706/2022.</p><p>Art. 4º. Os casos omissos nesta decisão serão resolvidos pelo Plenário do Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia.</p><p>Art. 5º. Esta decisão entrará em vigor na data de sua assinatura.</p><p>Art. 6º. Dê-se ciência, publique-se, cumpra-se.</p><p class="assina">Manoel Carlos Neri da Silva</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Régis André Georg</p><p class="cargo">1º Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>