<xml><article id="31329459" name="27.03.23 Averbacao" idOficio="9497792" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20462891">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Claudena Metellus Camille, incluído na Portaria nº 1.823, de 10 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 13 de março de 2023, é 06 de agosto de 1984, e não como constou. Processo nº 235881.0081274/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Maram Jaredh, incluído na Portaria nº 1.816, de 09 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 10 de março de 2023, é FOUAAD JAREDH, e não como constou. Processo nº 235881.0172456/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Valentina Dominguez Martinez, incluído na Portaria nº 1.612, de 24 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 25 de janeiro de 2023, é 21 de maio de 2011, e não como constou. Processo nº 235881.0078744/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Renaud Saintelus, incluído na Portaria nº 806, de 14 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 15 de julho de 2022, é BRUYER SAINTELUS, e não como constou. Processo nº 235881.0005740/2020</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o dado correto de Victor Raul Frades Garcia, incluído na Portaria nº 1.735, de 23 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 24 de fevereiro de 2023, é filho de VICTOR FRADES RUIZ, e não como constou. Processo nº 235881.0164721/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Claudio Frascati, incluído na Portaria nº 591-B, de 27 de agosto de 1976, publicada no Diário Oficial da União de 13 de outubro de 1976, é 04 de julho de 1953, e não como constou. Processo nº 08000.006815/2023-17</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Eduardo Gomes, incluído na Portaria nº 1.246, de 25 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 26 de outubro de 2022, é 09 de fevereiro de 1983, e não como constou. Processo nº 08505.000699/2020-91</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que os exatos nomes dos genitores de AGIT TKACH, incluído na Portaria nº 1.555, de 26 de dezembro de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 27 de dezembro de 2019, são GENNADIY TKACH, REGINALDO GONÇALVES GOMES E OLENA TKACH, e não como constou, em razão de Certidão de Nascimento de Matricula 033118 01 55 2023 7 00273 043 0069389 11, emitida em 21 de março de 2023, do Cartório de Registro Civil de Pessoas Naturais da República Federativa do Brasil do Estado de Minas Gerais, Serviço Registral do 1° Subdistrito de Belo Horizonte - MG. Processo nº 08018.017609/2023-35</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>