<xml><article id="31009843" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="72" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=72" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1171/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.071/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessada: Soraya de Albuquerque Souza (337.359.994-68)</p><p>4. Unidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos esses autos de aposentadoria de Soraya de Albuquerque Souza no cargo de Pedagoga do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas encaminhado pela instituição a este Tribunal para fins de análise e julgamento.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e de acordo com os pareceres da AudPessoal e do MPTCU, com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, nos arts. 1º, inciso VIII, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno e na Súmula TCU 106, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Soraya de Albuquerque Souza e negar-lhe registro;</p><p>9.2. determinar ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas que:</p><p>9.2.1. no prazo de 15 (quinze) dias, cesse os pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.2.2. no prazo de 15 (quinze) dias, dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso não seja provido o apelo;</p><p>9.2.3. emita novo ato, livre da irregularidade apontada, e o submeta ao TCU pelo Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.2.4. no prazo de 30 (trinta) dias a contar da ciência desta decisão, encaminhe a este Tribunal documento comprobatório de que a interessada tomou conhecimento deste acórdão;</p><p>9.3. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela beneficiária;</p><p>9.4. encaminhar cópia deste acórdão ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Alagoas, com a informação de que o inteiro teor do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1171-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1172/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.082/2022-2</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessada: Maria Goreth Silva Ribeiro Garcia (473.846.111-72)</p><p>4. Unidade: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 1º, inciso VIII; 259, inciso II; 260, § 1º, e 262 do Regimento Interno, e na Súmula TCU 106, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Maria Goreth Silva Ribeiro Garcia e negar-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a reposição das importâncias indevidamente recebidas de boa-fé pela beneficiária até a data da notificação desta deliberação à unidade jurisdicionada;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios que:</p><p>9.3.1. avalie para a interessada as balizas subjetivas da decisão judicial transitada em julgado proferida nos autos do Mandado de Segurança 2003.00.2.008895-7, adotando como referência os critérios definidos pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento do RE 573.232/SC, já que, para que a ex-servidora seja beneficiária do mencionado feito, faz-se necessário que: a) comprove ter concedido autorização expressa para que a aludida entidade associativa pudesse representá-la na ação referida; e b) demonstre que, à época do protocolo da ação, era filiada à mencionada associação;</p><p>9.3.2. após a verificação do subitem 9.3.1, aplique, para a parcela decorrente da incorporação de quintos pelo exercício de funções após 8/4/1998, a depender da análise do caso, a modulação de efeitos prevista no Recurso Extraordinário 638.115/CE;</p><p>9.3.3. dê ciência do inteiro teor desta decisão à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, encaminhe a este Tribunal documentos comprobatórios das providências adotadas em atendimento aos itens acima.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1172-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1173/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.324/2020-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Fundação Comissão de Turismo Integrado do Nordeste (01.066.905/0001-27); Roberto José Marques Pereira (042.367.694-68)</p><p>4. Unidade: Ministério do Turismo</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo - MTur contra a Fundação Comissão de Turismo Integrado do Nordeste e seu ex-secretário-executivo, Roberto José Marques Pereira, ante a ausência de comprovação da aplicação regular dos recursos repassados por meio do Convênio 618/2009 (Siafi 703.943), cujo objeto foi a realização do evento denominado "Revivendo o São João de Panelas - 2009".</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 2º, 5º, inciso II, c/c os §§ 1º e 2º, e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento deste Tribunal e arquivar o processo;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério do Turismo e ao responsável.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1173-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1174/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.592/2019-6</p><p>1.1. Apenso: 013.665/2016-2</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Alexandre Marino Costa (796.510.389-34); Altair Acelon de Melo (246.018.709-25); Aureo Mafra de Moraes (651.550.929-49); Fernando Antonio Crocomo (057.307.538-70); Fundação de Estudos e Pesquisas Socioeconômicas (83.566.299/0001-73); Guilherme Júlio da Silva (145.655.289-91); José Carlos Wanderley Dias de Freitas (388.266.584-04); Lauro Cesar Nicolazzi (290.706.519-04); Lúcia Helena Martins Pacheco (481.783.309-20); Maria Jose Baldessar (445.332.509-63); Orestes Estevan Alarcon (295.644.417-49); Roselane Neckel (641.354.119-91);</p><p>4. Unidades: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação; Ministério da Educação; Universidade Federal de Santa Catarina</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação)</p><p>8. Representação legal: Daniel Gustavo Santos Roque (311195/OAB-SP) e Carolina Kalthoff Salvador de Oliveira (255865/OAB-SP), representando Universidade Federal de Santa Catarina; Carolina Kalthoff Salvador de Oliveira (255865/OAB-SP), representando Fernando Antonio Crocomo; Gabriel Mourao Kazapi (23023/OAB-SC), representando Roselane Neckel; Carolina Kalthoff Salvador de Oliveira (255865/OAB-SP), representando Maria Jose Baldessar; Rodrigo de Linhares (8630/OAB-SC), Andre Tealdi Meurer (28406/OAB-SC) e outros, representando Fundação de Estudos e Pesquisas Socio Econômicas; Rodrigo de Linhares (8630/OAB-SC), Andre Tealdi Meurer (28406/OAB-SC) e outros, representando Alexandre Marino Costa; Isaac Kofi Medeiros (50803/OAB-SC), Salomao Antonio Ribas Junior (40.914/OAB-SC) e outros, representando Lauro Cesar Nicolazzi; Carolina Kalthoff Salvador de Oliveira (255865/OAB-SP), representando Lúcia Helena Martins Pacheco; Rodrigo de Linhares (8630/OAB-SC), Andre Tealdi Meurer (28406/OAB-SC) e outros, representando Guilherme Júlio da Silva; Rodrigo de Linhares (8630/OAB-SC), Andre Tealdi Meurer (28406/OAB-SC) e outros, representando Altair Acelon de Melo; Carolina Kalthoff Salvador de Oliveira (255865/OAB-SP), representando Orestes Estevan Alarcon; Carolina Kalthoff Salvador de Oliveira (255865/OAB-SP), representando Aureo Mafra de Moraes</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial originada da conversão do TC 013.665/2016-2, que tratou de representação acerca de possíveis irregularidades nos Termos de Cooperação 7.171/2010 e 16.912/2012, firmados entre o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e a Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) para disponibilização de Dispositivo Portátil Ótico-Mecânico de Transcrição Braille em Tempo Real para deficientes visuais.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 26, 28, inciso II, e 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, e nos arts. 217 e 268, inciso II, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. retornar este processo à sua natureza original de representação;</p><p>9.2. acolher as alegações de defesa de José Carlos Wanderley Dias Freitas, Lúcia Helena Martins Pacheco, Maria José Baldessar; Orestes Estevam Alarcon; Lauro César Nicolazzi; Alexandre Marino Costa; Altair Acelon de Melo; Guilherme Júlio da Silva e Fundação de Estudos e Pesquisas Socioeconômicas (Fepese);</p><p>9.3. acolher as razões de justificativa de Fernando Antônio Crocomo, Lauro César Nicolazzi e Áureo Mafra de Moraes;</p><p>9.4. rejeitar as razões de justificativa de Orestes Estevam Alarcon, Maria José Baldessar, Guilherme Júlio da Silva, Alexandre Marino Costa, Altair Acelon de Melo e Roselane Neckel, aplicando-lhes, individualmente, multas no valor de R$ 15.000,00 (quinze mil reais), fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.6. autorizar, caso requerido e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas;</p><p>9.7. fixar o vencimento da primeira parcela em quinze dias, a contar do recebimento da notificação, e os das demais a cada 30 dias, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.8. alertar os responsáveis que, em caso de parcelamento da dívida, a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.9. encaminhar cópia da presente deliberação ao Ministério da Educação, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e à Universidade Federal de Santa Catarina, com a informação de que o relatório e o voto que a fundamentam estão disponíveis para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1174-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1175/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.818/2018-6</p><p>1.1. Apenso: 028.326/2014-8</p><p>2. Grupo II - Classe: I - Recurso de reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrentes: Instituto Civitas - Cidadania e Políticas Públicas (05.948.089/0001-36); Maria Pereira da Silva Xavier (306.431.713-04)</p><p>4. Unidade: Secretaria de Educação e Cultura do Estado do Piauí (Seduc/PI)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos (Serur)</p><p>8. Representação legal: Juarez Chaves de Azevedo Júnior (8699/OAB-PI), representando Instituto Civitas - Cidadania e Políticas Públicas; Gustavo Gonçalves Leitao (12591/OAB-PI), representando Maria Pereira da Silva Xavier.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de recursos de reconsideração interpostos por Maria Pereira da Silva Xavier e pelo Instituto Civitas contra o Acórdão 2.422/2021-1ª Câmara, por meio do qual foram julgadas irregulares as contas dos responsáveis, condenando-os solidariamente ao pagamento do débito apurado, com a aplicação de multas individuais, em razão de irregularidades na execução do Contrato 177/2010, celebrado entre a Secretaria de Educação e Cultura do Estado do Piauí - Seduc/PI e o Instituto Civitas para a oferta de aulas de revisão escolar.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração e dar-lhes provimento parcial;</p><p>9.2. reduzir o valor do débito imputado aos responsáveis pelo item 9.2 do acórdão recorrido para R$ 124.890,04 (cento e vinte e quatro mil, oitocentos e noventa reais e quatro centavos);</p><p>9.3. reduzir o valor da multa aplicada individualmente aos responsáveis (item 9.3. do acórdão recorrido) para R$ 13.300,00 (treze mil e trezentos reais);</p><p>9.4. manter inalterados os demais itens da deliberação recorrida;</p><p>9.5. encaminhar cópia deste acórdão aos recorrentes, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1175-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>