<xml><article id="30942160" name="ADE9CURITIBA45" idOficio="9449252" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="07/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00101:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Curitiba" artSize="12" artNotes="Subtit  Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório 4" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20394547">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO N° 45, DE 6 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede coabilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (Reidi) à pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório 4]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório 4</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO N° 45, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede coabilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (Reidi) à pessoa jurídica que menciona.</p><p>A AUDITORA-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL em exercício na Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório 4 da Delegacia da Receita Federal do Brasil em Curitiba, no uso das atribuições que lhe conferem a alínea "b" do inciso I do art. 6º da Lei nº 10.593, de 6 de dezembro de 2002 (Redação dada pela Lei nº 11.457, de 2007), o inciso IV do art. 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, os arts. 1º e 7º da Portaria SRRF09 nº 482, de 30 de julho de 2020, e os arts. 2º e 4º da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022, tendo em vista o disposto nos arts. 648 a 655 da IN RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e o que consta do dossiê nº 10906.328850/2022-43, declara:</p><p>Art. 1º Concedida a coabilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (Reidi), instituído pela Lei nº 11.488, de 15 de junho de 2007, para a empresa ELASTRI ENGENHARIA S/A, CNPJ nº 76.359.785/0001-55, relativa ao projeto de transmissão de energia elétrica, correspondente ao Lote 01 do Leilão nº 02/2021-ANEEL (Contrato de Concessão nº 01/2022-ANEEL, celebrado em 31/03/2022), sem informação do número de matrícula no CNO, aprovado para enquadramento no regime pela Portaria nº 1.304, de 13 de abril de 2022, da Secretaria de Planejamento e Desenvolvimento Energético do Ministério de Minas e Energia - MME, publicada no DOU de 14/04/2022, Seção 1, Pág. 283, com período previsto de 31/03/2022 a 31/03/2027, para a execução de obras de infraestrutura, nos termos e condições do Contrato Nº 4600001265, de 23/03/2022, firmado entre a beneficiada, como contratada, e a pessoa jurídica ANANAÍ TRANSMISSORA DE ENERGIA ELÉTRICA S.A., CNPJ 42.215.683/0001-44, como contratante.</p><p>Art. 2º A contratante é titular do projeto e foi habilitada ao REIDI através do ADE nº 102, de 3 de agosto de 2022, expedido pela Superintendência da Receita Federal do Brasil da 7ª Região Fiscal, publicado no DOU de 05/08/2022, Seção 1, Pág. 32.</p><p>Art. 3º A beneficiada fica ciente da obrigação de, concluída a sua participação no projeto, requerer o cancelamento da respectiva coabilitação, no prazo de trinta dias, contados da data em que adimplido o objeto do contrato, sob pena de sanção, conforme o disposto no art. 9º do Decreto nº 6.144/2007.</p><p>Art. 4º A beneficiada fica ciente da obrigação de manter-se em regularidade fiscal, quanto a impostos e contribuições federais, e em cumprimento aos requisitos que ensejaram a coabilitação, sob pena de cancelamento de ofício, conforme estabelece o art. 10, inciso II, do Decreto nº 6.144/2007.</p><p>Art. 5º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União - DOU.</p><p class="assina">TAÍS BRITO SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>