<xml><article id="31301161" name="03 27 - Secao 1" idOficio="9494088" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/03/2023" artClass="00025:00123:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20457586">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 604, DE 24 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência para a autorização de diárias e passagens no Sistema de Concessão de Diárias e Passagens - SCDP.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 604, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DOS VALES DO JEQUITINHONHA E MUCURI, no uso de suas atribuições regimentais, tendo em vista o que consta no Processo nº 23086.008639/2022-50, resolve:</p><p>Art. 1º Cessar os efeitos da Portaria nº 1853, de 21 de julho de 2022, publicada no DOU de 22 de julho de 2022, Seção 1, página 64, por meio da qual foi delegada ao Gestor Setorial do Sistema de Concessão de Diárias e Passagens (SCDP) e ao Vice-Reitor a competência para autorizar as diárias e passagens no SCDP, com o perfil Ordenador de Despesas.</p><p>Art. 2º Cessar os efeitos da Portaria nº 1641, de 24 de junho de 2022, publicada no DOU de 27 de junho de 2022, Seção 1, página 107, por meio da qual foi delegada ao Gestor Setorial do Sistema de Concessão de Diárias e Passagens (SCDP) e ao Vice-Reitor a competência para autorizar as diárias e passagens no SCDP, com o perfil Autoridade Superior.</p><p>Art. 3º Cessar os efeitos da Portaria nº 558, de 20 de março de 2023, publicada no DOU de 21 de março de 2023, Seção 1, página 84, por meio da qual foi delegada ao Gestor Setorial do SCDP a competência para atuar como assessor de proponente, autoridade superior; ordenador de despesas; consultor de viagem internacional da unidade com a atribuição de realizar análise prévia e, eventualmente, requerer do solicitante adequações e justificativas antes da aprovação da PCDP pela autoridade correspondente.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JANIR ALVES SOARES</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 605, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência para a autorização de diárias e passagens no Sistema de Concessão de Diárias e Passagens - SCDP.</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DOS VALES DO JEQUITINHONHA E MUCURI, no uso de suas atribuições regimentais, com fundamento no art. 11 e no art. 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, e no Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, e tendo em vista o que consta no Processo nº 23086.008639/2022-50, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar ao Pró-Reitor de Administração a competência para autorizar as diárias e passagens no Sistema de Concessão de Diárias e Passagens (SCDP), com o perfil de Autoridade Superior.</p><p>Art. 2º Delegar ao Gestor Setorial do SCDP a competência para autorizar as diárias e passagens no SCDP, com o perfil de Ordenador de Despesas.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">JANIR ALVES SOARES</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>