<xml><article id="30856496" name="Decisao Coren-RN nA 09-2023__F36" idOficio="9438525" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="02/03/2023" artClass="00070:00248:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Norte" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20379259">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-RN nº 9, de 24 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre anistia/isenção de multa eleitoral aos profissionais de enfermagem inscritos no Conselho Regional de Enfermagem do Estado do Rio Grande do Norte, que não votaram nas eleições para o pleito eleitoral, realizado no ano de 2017 e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-RN nº 9, de 24 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre anistia/isenção de multa eleitoral aos profissionais de enfermagem inscritos no Conselho Regional de Enfermagem do Estado do Rio Grande do Norte, que não votaram nas eleições para o pleito eleitoral, realizado no ano de 2017 e dá outras providências.</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Norte - Coren-RN, juntamente com o Conselheiro Secretário da Autarquia, no uso de suas atribuições que lhe são conferidas pela Lei n.º 5.905 de 12 de julho de 1973 e,</p><p>CONSIDERANDO o parágrafo 2°, do art. 35, da Resolução Cofen n° 695/2022, que aprova o Código Eleitoral dos Conselhos de Enfermagem;</p><p>CONSIDERANDO tudo o que consta no Processo Administrativo Coren-RN n° 11/2022-GAB;</p><p>CONSIDERANDO que, até a presente data, as multas eleitorais de 2017 não foram implantadas na base de dados do IncorpWare, replicando para o IncorpNet, conforme informação do Departamento de Tecnologia da Informação e Comunicação do Coren-RN;</p><p>CONSIDERANDO a instabilidade no sistema de votação do pleito eleitoral dos Conselhos Regionais de Enfermagem no ano de 2017, que levou o Cofen a prorrogar por mais 12(doze) horas a votação;</p><p>CONSIDERANDO o parecer ASSLEGIS nº 138/2018/Cofen, que trata da anistia ou cobrança das multas eleitorais de 2017;</p><p>CONSIDERANDO o Parecer Nº 68/2022/PROJUR-GERAL no que diz respeito a subjetividade do conceito de "justa causa", de modo que uma vez trazida alguma justificativa pelo profissional, esta deve ser acatada;</p><p>CONSIDERANDO o art. 1º do Decreto nº 20.910/1932, onde temos: "As dívidas passivas da União, dos Estados e dos Municípios, bem assim todo e qualquer direito ou ação contra a Fazenda Federal, Estadual ou Municipal, seja qual for a sua natureza, prescrevem em cinco anos contados da data do ato ou fato do qual se originarem;</p><p>CONSIDERANDO o Parecer de Conselheiro nº 01/2023;</p><p>CONSIDERANDO a autonomia administrativa desta autarquia;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação da 583ª Reunião Ordinária Plenária, realizada em 19 de janeiro de 2023, decidem:</p><p>Art. 1° - CONCEDER a anistia/isenção da multa eleitoral a todos os profissionais de enfermagem inscritos no Coren-RN aptos a votar e que não votaram no pleito eleitoral ocorrido nos dias 01 e 02 de outubro de 2017, independente de justificativa.</p><p>Art. 2° - Ficam revogadas as Decisões Coren-RN nº 037 e 051/2020.</p><p>Art. 3° - Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União, após a homologação pelo Plenário do Cofen.</p><p class="assina">Manoel Egídio da Silva Júnior</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Rui Alvares de Faria Júnior</p><p class="cargo">Conselheiro Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>