<xml><article id="30964723" name="PORTARIA NA 34 DE 02 DE MARCO DE" idOficio="9451949" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00040:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20398364">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 34, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova a atualização do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento - PDZ, do Porto Organizado de Aratu, nos termos que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 34, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a atualização do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento - PDZ, do Porto Organizado de Aratu, nos termos que especifica.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 23, inciso IV, do Decreto nº 11.354, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 17, § 2º, da Lei nº 12.815, de 5 de junho de 2013, na Portaria MInfra nº 61, de 10 de junho de 2020, e o constante nos autos do processo administrativo SEI-MInfra Nº 50000.003731/2022-07, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Plano de Desenvolvimento e Zoneamento - PDZ, do porto organizado de Salvador, apresentado pela Companhia das Docas do Estado da Bahia - Codeba, através do Ofício nº 428/2022/DERM -CODEBA/DPR-CODEBA, de 9 de dezembro de 2022, e seus respectivos anexos.</p><p>Art. 2º Estabelecer que o Plano de Desenvolvimento e Zoneamento - PDZ aprovado por esta Portaria receba a denominação de "PDZ do porto organizado de Aratu- 2023".</p><p>Art. 3º Revogar a Portaria MTPA nº 481, de 15 de agosto de 2018, bem como a Portaria MInfra nº 262, de 26 de fevereiro de 2021, que, respectivamente, aprovou e alterou o atual Plano de Desenvolvimento e Zoneamento - PDZ.</p><p>Art. 4º Determinar a publicação do Plano de Desenvolvimento e Zoneamento- PDZ no sítio eletrônico do Ministério da Infraestrutura - MInfra, bem como no sítio eletrônico da Companhia das Docas do Estado da Bahia - Codeba.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROBERTO DUARTE GUSMÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>