<xml><article id="31009575" name="Portaria 626 de 2023 - TERRA IND" idOficio="9456780" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/03/2023" artClass="00042:00037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério dos Povos Indígenas/Fundação Nacional dos Povos Indígenas" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405462">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA FUNAI Nº 626, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA FUNAI Nº 626, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>A PRESIDENTE DA FUNDAÇÃO NACIONAL DOS POVOS ÍNDIGENAS - Funai, no exercício da competência estabelecida no inciso VII do art. 1° da Lei n° 5.371, de 5 de dezembro de 1967, combinado com o art. 7° do Decreto nº 1.775, de 8 de janeiro de 1996, e diante dos relatórios, parecer e elementos constantes no Processo Funai FUNAI/08620.001516/2023-81, que trata da proposta de interdição da área indígena Jacareúba/Katawixi, e ainda</p><p>CONSIDERANDO o reconhecimento dos direitos originários dos povos indígenas sobre as terras que tradicionalmente ocupam, nos termos do art. 231 da Constituição Federal;</p><p>CONSIDERANDO as diretrizes internacionais das Nações Unidas e da Organização dos Estados Americanos para a proteção de povos indígenas isolados;</p><p>CONSIDERANDO que no perímetro abaixo descrito, segundo elementos dos autos acima referidos, há indícios da presença de grupos indígenas isolados, nos termos do inciso I do art. 4º da Lei n° 6.001/73, resolve:</p><p>Art. 1° Estabelecer restrição ao direito de ingresso, locomoção e permanência de pessoas estranhas aos quadros da Funai, na área descrita nesta Portaria, até a publicação da homologação da demarcação, nos seguintes termos:</p><p>I - Somente poderão ingressar, locomover-se e permanecer na área descrita nesta Portaria, por tempo determinado, pessoas autorizadas pela Coordenação-Geral de Índios Isolados e de Recente Contato da Funai - CGiirc/Funai</p><p>II - Para autorização prevista no item anterior, serão exigidas: a) declaração de isenção de responsabilidade da Funai por danos físicos e materiais sofridos pelo(s) interessado(s); b) declaração de responsabilidade por danos físicos e materiais causados direta ou indiretamente, pelo(s) interessado(s), a bens e pessoas da Funai, dos índios ocupantes e ao meio ambiente, da área objeto do perímetro descrito nesta Portaria.</p><p>Parágrafo Único: A restrição estabelecida nesta Portaria não se aplica às Forças Armadas e Policiais, no cumprimento de suas funções institucionais, cujo ingresso, locomoção e permanência na área aqui descrita, deverá ser sempre acompanhada por funcionários da Funai.</p><p>Art. 2° A critério da Funai, em função das condições ambientais, climáticas ou de acontecimentos relativos aos índios ocupantes da área descrita nesta Portaria, as autorizações a que se refere o artigo anterior poderão ser suspensas.</p><p>Art. 3° Vedar a exploração de qualquer recurso natural existente na área descrita nesta Portaria, durante a respectiva vigência.</p><p>Art. 4° Determinar que a proibição ora estabelecida seja fiscalizada pelas equipes da Frente de Proteção Etnoambiental Madeira-Purus - Funai.</p><p>Art. 5° A área a que se refere esta Portaria, denominar-se-á, para fins de controle administrativo, TERRA INDÍGENA JACAREÚBA / KATAWIXI, localizada nos municípios de Canutama e Lábea , Estado do Amazonas, com superfície aproximada de 647.386 há (seiscentos e quarenta e sete mil e trezentos e oitenta e seis hectares) e perímetro aproximado de 595 Km (quinhentos e noventa e cinco quilômetros), com os seguintes limites: Inicia-se a descrição deste perímetro no ponto P-01, de coordenadas geográficas aproximadas 07°39'24,9"S e 64°25'08,0"WGr., situado na margem esquerda do Igarapé Punaenã, na localidade de Seringal Estirão Seco; deste, segue a montante pelo referido igarapé até o ponto P-02, de coordenadas geográficas aproximadas 07°42'53,3"S e 64'24'1 5,3"WGr., situado na confluência do Igarapé Punaenã com outro igarapé sem denominação; deste, segue pela margem direita do igarapé sem denominação, a montante, até o ponto P-03, de coordenadas geográficas aproximadas 07°45'51,9"S e 64°22'47,4"WGr., situado na confluência com outro igarapé sem denominação, afluente do Igarapé Punaenã; deste, segue pela margem direita do referido igarapé, a montante, até o ponto P-04, de coordenadas geográficas aproximadas 07°46'13,7"S e 64°21'55,1"WGr., situado em sua cabeceira; deste, segue por linha reta até o ponto P-05, de coordenadas geográficas aproximadas 07°46'03,6"S e 64°21'09,2"WGr., situado na cabeceira de um igarapé sem denominação, afluente do Rio Mucuim; deste, segue pela margem direita do referido igarapé, a jusante até o ponto P-06, de coordenadas geográficas aproximadas 07°50'05,0"S e 64° 17' 18,9"WGr., situado na confluência com outro igarapé sem denominação; daí, mantém-se pelo igarapé afluente do Rio Mucuim, a jusante, até o ponto P-07, de coordenadas geográficas aproximadas 07°50'26,1"S e 64°15'59,0"WGr., situado na confluência com outro igarapé sem denominação; daí, mantém-se pelo igarapé afluente do Rio Mucuim, a jusante, até o ponto P-08, de coordenadas geográficas aproximadas 07°48'52,0"S e 64°14' 16,5"WGr., situado na margem esquerda do Rio Mucuim; deste, segue pela margem do referido rio, a montante, até o ponto P-09, de coordenadas geográficas aproximadas 07°59'26,7"S e 64°11'01,0"WGr., situado na margem esquerda do Rio Mucuim; deste, mantém-se pelo referido Rio Mucuim, a montante, até o Ponto 75 do Parque Nacional Mapinguari (Decreto de 5 de junho de 2008) de coordenadas geográficas 08°35'00,8"S e 64°12'23,7"WGr., situado na confluência do Rio Mucuim com um igarapé sem denominação; deste, segue pela margem direita do referido igarapé, a montante até o Ponto 76 de coordenadas geográficas 08°40'51,9"S e 64°22'08,6"WGr., situado em sua cabeceira; deste, segue por linha reta confrontando com o Parque Nacional Mapinguari até o Ponto 77 de coordenadas geográficas 08°42'04,7"S e 64°19'49,8"WGr., situado na cabeceira de um igarapé sem denominação, afluente do Rio Mucuim; deste, segue por linha reta confrontando ainda com o Parque Nacional Mapinguari até o Ponto 78 de coordenadas geográficas 08°46'03,1"S e 64°17'09,5"WGr., situado na confluência de dois igarapés sem denominação; deste, segue pela margem esquerda do referido igarapé, a jusante até o Ponto 79 de coordenadas geográficas 08°45'44,7"S e 64°14'53,0"WGr., situado na confluência com outro igarapé sem denominação afluente do Rio Mucuim; deste, segue pela margem direita do referido igarapé, a montante até o Ponto 80 de coordenadas geográficas 08°48'28,4"S e 64°17'21,2"WGr., situado em sua cabeceira; deste, segue por linha reta confrontando com o Parque Nacional Mapinguari até o Ponto 81 de coordenadas geográficas 08°51'27,1"S e 64°16'10,5"WGr., situado na confluência de um igarapé sem denominação com o Rio Mucuim; deste, segue pela margem esquerda do referido rio até o ponto P-10, de coordenadas geográficas aproximadas 08°53'53,5"S e 64°30'21,1"WGr., situado em uma das suas cabeceiras; deste, segue por uma linha reta até o ponto P-11, de coordenadas geográficas aproximadas 08°59'46,1"S e 64°35'53,4"WGr., situado na cabeceira de um igarapé sem denominação, afluente da margem direita do Rio Punicici; deste, segue pelo referido igarapé, a jusante, até a o ponto P-12, de coordenadas geográficas aproximadas 08°52'38,8"S e 64°40'21,1"WGr.; situado na confluência com o Rio Punicici; deste, segue pela margem direita do referido rio, a jusante, até o ponto P-13, de coordenadas geográficas aproximadas 08°25'40,7"S e 64°43'34,2"WGr., situado na confluência do Rio Punicici e um igarapé sem denominação; deste, segue pela margem esquerda do referido igarapé, a montante, até o ponto P-14, de coordenadas geográficas aproximadas 08°22'57,1"S e 64°38'58,7"WGr., situado na sua margem direita do referido igarapé; deste, segue por uma linha reta até o marco M-42, limítrofe com a Terra Indígena Caititu, de coordenadas geográficas 08°22'09,0875"S e 64°38'25,0680"WGr.; deste, segue por uma linha reta confrontado com a Terra Indígena Caititu, até o marco ATN-M-Q061 (SAT), da demarcação da Terra Indígena Caititu, de coordenadas geográficas 08°21'26,046"S e 64°37'19,741 "WGr., localizado próximo da cabeceira do Igarapé Paciá; segue, a jusante, pelo Igarapé Paciá até o marco ATN-M-Q062 (SAT), de coordenadas geográficas 08° 11'30,478"S e 64°38'13,113"WGr; até o marco ATN-M-0060 (SAT), de coordenadas geográficas 07°59'49,079"S e 64°40'0,789"WGr; localizado na margem esquerda do Igarapé Paciá; deste, segue por linha reta, passando pelos seguintes marcos com suas respectivas coordenadas geográficas: ATN-MQ155, 07°59'28,096"S e 64°39'34,871"WGr; M-FUNAI-39, 07°59'12,142"S e 64°39'15,500"WGr; ATN-M-Q156, 07°59'7,394"S e 64°39'09,870"WGr; ATN-M-Q157, 07°58'46,655"S e 64°38'44,792"WGr; M-FUNAI-38, 07°58'30,549"S e 64°38'25,234"WGr; ATN-M-Q158, 07°58'25,875"S e 64°38'19,687"WGr; ATN-M-Q159, 07°58'5,268"S e 64°37'54,802"WGr; MFUNAI-37, 07°57'49,031"S e 64°37'35,207"WGr; ATN-M-Q160, 07°57'44,483"S e 64°37'29,616"WGr; ATN-M-Q161, 07°57'23,859"S e 64°37'4,804"WGr; M-INCRA-36, 07°57'7,701"S e 64°36'45,186"WGr.; ATN-M-Q1 62, 07°57'2,771"S e 64°36'39,303"WGr.; ATN-MQ163, 07°56'42,068"S e 64°36' 14,102"WGr.; ATN-M-0059 (SAT), de coordenadas geográficas 07°56'25,783"S e 64°35'54,698"WGr; localizado na cabeceira do Igarapé Socó, afluente do Rio Umari; deste, segue, pela margem direita do referido igarapé, a jusante, até o ponto P-14A, de coordenadas geográficas aproximadas 07°46'22,4"S e 64°33'16,1"WGr., situado na margem direita do Igarapé Socó; daí, segue por linha reta até o ponto P-14B, de coordenadas geográficas aproximadas 07°46'37,7"S e 64°31'02,6"WGr., situado na margem direita do Rio Umari; deste, segue por linha reta até o ponto P-15, de coordenadas geográficas aproximadas 07°43'28,4"S e 64°29'59,6"WGr.; deste, segue por linha reta até o ponto P-16, de coordenadas geográficas aproximadas 07°40'54,9"S e 64°28'48,5"WGr., situado na cabeceira de um igarapé sem denominação; deste, segue por linha reta até o ponto P-17, de coordenadas geográficas aproximadas 07°40'32,0"S e 64°28'10,8"WGr., situado na cabeceira de outro igarapé sem denominação; deste, segue pela margem direita do referido igarapé, a jusante até o ponto P-01, ponto inicial da descrição deste perímetro. OBS: Base cartográfica utilizada para elaboração do memorial descritivo e mapa da área: MI-1233, MI-1234, MI-1312, MI-1313, MI-1390 e MI-1391; Escala 1:100.000 DSG - 1987. As Coordenadas geográficas citadas neste memorial descritivo são referenciadas ao Datum Horizontal Sirgas 2000.</p><p>Art. 6° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOENIA WAPICHANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>