<xml><article id="31278122" name="2023-03-23/9491240/TCUWS_2045363" idOficio="9491240" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00066:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Tribunal de Contas da União/Secretaria-Geral de Controle Externo" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20453633">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA-SEGECEX Nº 8, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Subdelega competência ao titular da Representação do Tribunal de Contas da União no Estado do Rio de Janeiro para assinar o 1º Termo Aditivo ao Acordo de Cooperação Técnica com o Estado do Rio de Janeiro, por intermédio da Secretaria de Estado de Fazenda e Planejamento do Rio de Janeiro (Sefaz-RJ). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA-SEGECEX Nº 8, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Subdelega competência ao titular da Representação do Tribunal de Contas da União no Estado do Rio de Janeiro para assinar o 1º Termo Aditivo ao Acordo de Cooperação Técnica com o Estado do Rio de Janeiro, por intermédio da Secretaria de Estado de Fazenda e Planejamento do Rio de Janeiro (Sefaz-RJ).</p><p>A SECRETÁRIA-GERAL DE CONTROLE EXTERNO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, tendo em vista o disposto no § 2º do art. 4º da Resolução-TCU nº 211, de 18 de junho de 2008, c/c inciso o VIII do art. 1º e art. 2º da Portaria-TCU nº 3, de 2 de janeiro de 2023, e considerando as informações constantes do processo TC 019.387/2017-2, resolve:</p><p>Art. 1º Fica subdelegada competência ao titular da Representação do TCU no Estado do Rio de Janeiro para assinar, em nome do Tribunal de Contas da União, o 1º Termo Aditivo ao Acordo de Cooperação Técnica firmado com o Estado do Rio de Janeiro, por intermédio da Secretaria de Estado de Fazenda e Planejamento (Sefaz-RJ), com vistas ao intercâmbio de informações e integração de ações de interesse recíproco.</p><p>Art. 2º Fica designado o titular da Representação do TCU no Estado do Rio de Janeiro para zelar pelo acompanhamento da execução do Acordo a que se refere o artigo 1º desta Portaria.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA PAULO SAMPAIO SILVA PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>