<xml><article id="31103071" name="PORTARIA MPA NA 20 DE 14 DE MARC" idOficio="9469041" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/03/2023" artClass="00037:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20422602">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MPA  Nº 20, DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancelar, a pedido, o Certificado de Registro e Autorização de Pesca da embarcação de pesca SÃO MIGUEL, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0018919-5, e conceder, em conversão, a Autorização de Pesca na modalidade de permissionamento de emalhe costeiro de fundo para embarcação de pesca SÃO MIGUEL, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0018919-5 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação nº 441-045904-0.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MPA Nº 20, DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Cancelar, a pedido, o Certificado de Registro e Autorização de Pesca da embarcação de pesca SÃO MIGUEL, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0018919-5, e conceder, em conversão, a Autorização de Pesca na modalidade de permissionamento de emalhe costeiro de fundo para embarcação de pesca SÃO MIGUEL, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0018919-5 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação nº 441-045904-0.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 22 do Decreto nº 11.352, de 1° de janeiro de 2023, conforme o disposto na Instrução Normativa Interministerial nº 12, de 22 de agosto de 2012 do Ministério de Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, na Instrução Normativa 03, de 12 de maio de 2004 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República, na Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, e o que consta no Processo 21050.006983/2020-24, resolve:</p><p>Art. 1° Cancelar, a pedido, a Autorização de Pesca da embarcação de pesca SÃO MIGUEL, de propriedade do Sr. DANIEL AGOSTINHO FISTER, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0018919-5 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-045904-0, autorizada a operar na modalidade de permissionamento de emalhe costeiro de superfície, para a captura das espécies-alvo: Tainha(Mugil platanus ou Mugil liza), Anchova (Pomatomus saltatrix), Sororoca, serra (Scomberomorus brasiliensis), com área de operação no Mar Territorial Sul e Sudeste, código do Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº 2.02.001, que corresponde ao item 2.2, do Anexo II da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de Junho de 2011 do Ministério de Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 2° Conceder, em conversão de modalidade de permissionamento, a Autorização de Pesca para a embarcação de pesca SÃO MIGUEL, de propriedade do Sr. DANIEL AGOSTINHO FISTER, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0018919-5 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação nº 441-045904-0, para operar na modalidade de permissionamento de emalhe costeiro de fundo, para captura das espécies-alvo: Corvina(Micropogonias furnieri), Castanha (Umbrina canosai), Pescada (Cynoscion striatus), Abrotea (Urophycis brasiliensis), com área de operação no Mar Territorial Sul e Sudeste e a Zona Econômica exclusiva Sul e Sudeste, com código do Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº 2.04.001, que corresponde ao item 2.4, do Anexo II, da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério de Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 3° Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">ANDRÉ CARLOS ALVES DE PAULA FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>