<xml><article id="31278173" name="0115 - Portaria de Aprovacao - S" idOficio="9491225" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20453597">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 115, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 115, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 10.755/2021 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p>ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231218 - 7º Festival Nacional De Teatro De Passos</p><p>ADESC Regional - Associação de Desenvolvimento Cultural</p><p>CNPJ/CPF: 14.341.793/0001-17</p><p>Processo: 01400004254202351</p><p>Cidade: Passos - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 482.268,60</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 01/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretende realizar a 6ª edição do Festival Nacional de Teatro de Passos, que pretende levar até a população da cidade de Passos, os seguintes produtos artísticos: espetáculos teatrais, oficinas de teatro, exposição de arte e debates/bate-papos entre os artistas e o público espectador do festival. O festival pretende oferecer tais produtos artísticos ao público em geral de crianças à idosos, passando pelo público de educandos das redes públicas de ensino.</p><p>231214 - Festival de Artes Performáticas</p><p>Bromelias Comercio e Serviços Eireli - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 03.936.866/0001-05</p><p>Processo: 01400004250202373</p><p>Cidade: São Bernardo do Campo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 737.618,75</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto prevê a realização do Festival de Artes Performáticas, que acontecerá em São Bernardo do Campo de forma gratuita durante 3 dias (sexta, sábado e domingo) e irá oferecer gratuitamente uma pluralidade de atividades culturais para um público de todas as idades e classes sociais. Como produto principal apresentações de artes cênicas: teatro, artes visuais, apresentações de jazz/blues. Atingir público de aproximadamente 3.000 pessoas, gerando trabalho e renda para profissionais entre artistas e/ou coletivos, técnicos, colaboradores, prestadores de serviços etc.</p><p>231195 - Insersão da Salsa de Avanço no cenario da dança</p><p>PAULO UBIRATAN FERNANDES PEREIRA</p><p>CNPJ/CPF: 536.247.859-15</p><p>Processo: 01400004085202350</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 294.627,13</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Inserir a Salsa de Avanço, um novo estilo de salsa, no cenário da dança através dos produtos: Apresentação Musical (Aulas Baile), Espetáculo de Artes Cênicas (Apresentação de Dança com Música ao Vivo), Cartilha (Cartilha da Salsa de Avanço), DVD (Vídeo Aula - Salsa de Avanço) e Contrapartidas Sociais (Curso com emissão de certificado). Sendo uma proposta de cunho totalmente artístico, usando da estética dos passos e coreografias para criar uma arte visual e de movimento corporal artístico.</p><p>231206 - Na Ponta dos Pés - Oficinas de Formação e Capacitação</p><p>ROBERTA LODI BECHELANY PERPETUO</p><p>CNPJ/CPF: 039.628.876-60</p><p>Processo: 01400004238202369</p><p>Cidade: Nova Lima - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 391.817,25</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Na Ponta dos Pés - Oficinas de Formação e Capacitação visa promover aulas de dança (Ballet Clássico) para crianças e adolescentes, através de curso presencial de formação. O projeto pretende atender alunos, na faixa de 4 a 13 anos, em turmas nos períodos matutino e vespertino, durante 10 meses. Além das Aulas regulares pelo período determinado no projeto, estão previstas outras ações como 2 (duas) semanas de Mostra de Aula e Coreografias e 2 (duas) apresentações do Espetáculo de final de ano. Todas as ações do projeto terão seu acesso gratuito.</p><p>231216 - NATAL PARADE II</p><p>CBC COMPANA.HIA BRASILEIRA D CULTURA LTDA.</p><p>CNPJ/CPF: 12.349.490/0001-15</p><p>Processo: 01400004252202362</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.043.590,80</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Parada de Natal II tem por finalidade apresentar o espirito natalino através de uma sensibilização artística que une beleza e emoção Será a segunda Parada da cidade de São Paulo, com artistas entre músicos, atores e cantores. Contrapartida Social.</p><p>231212 - Plano Salva - Oficinas e Atividades Culturais</p><p>ASSOCIACAO SALVA CULTURA E ARTE</p><p>CNPJ/CPF: 17.217.978/0001-02</p><p>Processo: 01400004248202302</p><p>Cidade: Xaxim - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 313.293,20</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a realização de oficinas e intervenções artísticas para crianças e adolescentes do município de Xaxim - S.C, envolvendo este público com ações que acontecerão nas escolas públicas e no espaço sede da organização ao longo do ano de 2023.</p><p>231194 - Prêmio de Montagem Teatral</p><p>HORSE PRODUCOES ARTISTICAS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 68.586.833/0001-10</p><p>Processo: 01400004083202361</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 725.625,00</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Prêmio de Montagem Teatral consiste na seleção e premiação de espetáculos de artes cênicas inéditos, destinados ao público adulto e infantil, com temática livre. Os vencedores serão contemplados com um prêmio em dinheiro e com pautas para apresentação da peça, de forma gratuita, em teatros populares. Além disso, o projeto promoverá, como ação formativa cultural (contrapartida social), um curso gratuito sobre "Teatro e Entretenimento em Pauta" com carga horária de 40h/aula e emissão de certificado.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231220 - I FESTIVAL INTERNACIONAL DE MÚSICA DE NOVO HAMBURGO</p><p>Instituto Arlindo Ruggeri</p><p>CNPJ/CPF: 02.313.296/0001-26</p><p>Processo: 01400004256202341</p><p>Cidade: Novo Hamburgo - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.460.390,00</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O I FeMusik-NH - Festival Internacional de Música de Novo Hamburgo é dedicado a uma vasta programação artística e ao aperfeiçoamento de iniciantes e musicistas na música de concerto, com professores de reconhecimento nacional e internacional. Serão diversas vagas disponibilizadas paraalunos de diferentes níveis. O festival está fundamentado em duas esferas: 1) Educacional e 2) Cultural: Através da realização de ampla programação artística, constituída por apresentações de orquestras, bandas, corais, grupos de câmara de formações diversificadas e repertórios variados de música erudita e jazz, sendo as apresentações, gratuítas.</p><p>231207 - Dó, Re, Mi</p><p>ASSOCIACAO DE RESGATE DA DIGNIDADE HUMANA PROVIDENCIA DIVINA</p><p>CNPJ/CPF: 22.643.399/0001-61</p><p>Processo: 01400004239202311</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 820.005,12</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Dó, Ré, Mi objetiva iniciar musicalmente os alunos do Centro Infantil Divina Providência por meio de oficinas de Introdução musical, Musicalização, Teatro Musical, Canto Coral, Violão, Violino e Flauta doce. A iniciação musical visa à inserção e desenvolvimento da percepção musical do aluno e contribui para o seu aprimoramento cognitivo, social e educacional. Além disso, a prática musical para crianças estimula outros aspectos importantes como integração da sensibilização, colabora com a comunicação, expressão corporal, concentração, memória e o raciocínio lógico.</p><p>231203 - Musicalização Infantil</p><p>INSTITUTO E</p><p>CNPJ/CPF: 39.716.810/0001-84</p><p>Processo: 01400004235202325</p><p>Cidade: Cascavel - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 102.643,75</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Proporcionar aulas gratuitas de Violão crianças.</p><p>231201 - ORQUESTRA INFANTIL DE PAQUETÁ 2023</p><p>Paquetá Produções Culturais Ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 00.931.031/0001-66</p><p>Processo: 01400004230202301</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 163.877,38</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto irá promover apresentações musicais gratuitas da Orquestra Infantil de Paquetá, com repertório de compositores brasileiros. Participam da Orquestra e das apresentações crianças do projeto Bem Me Quer Paquetá, desenvolvido pela Casa de Artes na ilha de Paquetá. São elaborados arranjos específicos para o grupo e os ensaios são abertos ao público. As crianças não somente participam da preparação musical como acompanham todo o processo de preparação da apresentação, conhecendo desde cedo o processo de economia criativa envolvido: figurinos e adereços, sonorização, criação das artes, divulgação, o produto musical, etc. Como Contrapartida Social o projeto oferece oficinas de capacitação musical para crianças da comunidade, todos alunos da única escola pública municipal da ilha. As oficinas de musicalização podem incluir, flauta doce, canto coral, cordas, sopros, percussão e prática de conjunto.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231205 - Arte de Rua</p><p>MKT LAB PROJETOS CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 15.159.142/0001-73</p><p>Processo: 01400004237202314</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.006,20</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Arte de rua é um projeto que visa promover um concurso de artes visuais, com intuito de selecionar seis artistas em ascensão, para participarem de uma exposição ao ar livre, que será composta por murais e containers. O concurso selecionará vinte artistas que terão suas obras expostas no site do projeto para serem submetidas à votação popular. Os seis mais votados farão parte da exposição. Dessa forma, o projeto promove mais visibilidade a novos artistas do grafite.</p><p>231211 - Expandindo Horizontes</p><p>MKT LAB PROJETOS CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 15.159.142/0001-73</p><p>Processo: 01400004247202350</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 957.386,81</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar um festival a céu aberto de artes visuais que terá duração de uma semana e contemplará ações distintas, sendo elas: Pintura de empenas por artistas nacional e internacional, criação e apresentação de obras de mapping, criação de aplicativo que funcionará como guia e possuirá o recurso para que uma das empenas produzidas possa ser vista com realidade aumentada e realizar oficinas.</p><p>231219 - Mostra Pará Lúmen</p><p>CNPJ/CPF: 40.551.416/0001-12</p><p>Processo: 01400004255202304</p><p>Cidade: Belém - PA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 983.155,25</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este proposta pretende realizar a Mostra de Vídeo Mapping Pará Lúmen, com uma exposição de artes visuais através de intervenções urbanas em vídeo mapping em prédios históricos de cidades do Pará, com exposição de obras de artistas locais da linguagem, além da oferta de oficinas gratuitas de aperfeiçoamento artístico para novos artistas e iniciação ao vídeo mapping para alunos e professores das redes públicas de ensino. Para isso a proposta traz dois produtos em seu plano de distribuição: 1. Exposição de Artes Visuais; 2. Contrapartidas Sociais.</p><p>231217 - VOZES DA CULTURA - MARANHÃO E PARÁ</p><p>Folguedo Prod. Artísticas e Eventos Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 07.039.764/0001-30</p><p>Processo: 01400004253202315</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 867.192,60</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Exposição Vozes da Cultura - Maranhão e Pará pretende mostrar a riqueza da cultura maranhense e paraense, relacionando-a a movimentos de resgate da cultura local e hábitos atuais dos povos desses estados: danças, músicas, artesanato, culinária, festas tradicionais, jogos, vestuário e arte popular. A exposição, de formato itinerante, será montada em três cidades dos referidos estados, sendo composta de painéis, fotos, multimídia, elementos interativos e vídeos com depoimentos de artesãos, músicos, costureiras, escritores, historiadores e todos aqueles envolvidos diretamente com a cultura local e suas manifestações. Com monitoria para recebimento dos visitantes, em especial a de alunos da rede pública de ensino visando a formação de novos públicos e a conscientização para a importância da arte e da cultura brasileira dessas regiões.</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231200 - Volta do Mundo - Seletivas e Bambas</p><p>SAVERIO SCARPATI</p><p>CNPJ/CPF: 052.201.377-51</p><p>Processo: 01400004228202323</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 343.777,50</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Volta do Mundo - Seletivas e Bambas" visa realizar um campeonato de capoeira, com apresentações realizadas por profissionais da área e um curso de aprendizagem no segmento como contrapartida social.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231204 - NOMES DE EXITO</p><p>Vania Maria Franceschi Vieira</p><p>CNPJ/CPF: 541.967.109-30</p><p>Processo: 01400004236202370</p><p>Cidade: Fraiburgo - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 38.489,66</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a pesquisa, edição, publicação e distribuição gratuita da obra literária A Vida dos Patronos das Escolas de Videira, por terem deixado o conhecimento como legado na construção da história do município. Com objetivo da preservação da memória, pesquisa e reconhecimento das pessoas que contribuíram e consolidaram o desenvolvimento da Educação de Videira; que a obra seja acessível a diferentes públicos; contribua para a construção dos saberes e alcance a todos os alunos das escolas do município, com versão também em e-book.</p><p>ÁREA: 9 MUSEUS E MEMÓRIA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231213 - EXPOSIÇÃO HERÓIS DE GUERRA</p><p>MARCOS MORETZSOHN RENAULT COELHO</p><p>CNPJ/CPF: 371.955.906-82</p><p>Processo: 01400004249202349</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 497.367,64</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto consiste na realização de uma montagem de exposição itinerante, sobre a participação do Brasil na Segunda Guerra Mundial com aspectos significativos da atuação da Força Expedicionária Brasileirano Teatro de Operações da Itália com ênfase às memórias cotidianas vivenciadaspelos pracinhas no período. A exposição evidencia a memória da atuação debrasileiros e brasileiras que mobilizaram suas vidas em função de uma causa. O projeto prevê ainda a realização de oficina como contrapartida social.</p><p>231202 - Plano Anual de atividades do museu municipal - Museu Boulieu 2023</p><p>INSTITUTO CULTURAL AURUM</p><p>CNPJ/CPF: 43.295.389/0001-52</p><p>Processo: 01400004232202391</p><p>Cidade: Ouro Preto - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 6.755.440,00</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Museu Boulieu foi inaugurado Abril de 2022 e já recebeu mais de 15.000 visitantes. Construído como museu de arte internacional barroca, propõem-se à compreensão e salvaguarda da coleção em toda sua amplitude material e imaterial. Elaborado por três eixos temáticos, abrange os aspectos culturais, educativos e patrimoniais da expografia do acervo. Estes aspectos serão traduzidos não só no próprio acervo, bem como na programação educativa e cultural desenvolvida ao longo do projeto, contando com atividades educativas que visam a valorização e preservação do patrimônio cultural material e imaterial, além de apresentações musicais com osquestra. Todas as ações educativas e culturais adotadas serão destinadas aos púbçicos de escolas municipais e estaduais, estudantes de universidades federais, a comunidade local, turistas e demais visitantes, de forma totalmente gratuita, visando a acessibilidade e democratização do acesso à cultura.</p><p>ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>231208 - Festival Cultura de Boteco</p><p>CNPJ/CPF: 37.281.638/0001-58</p><p>Processo: 01400004240202338</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 982.843,13</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Cultura de Boteco consistirá na realização de uma série de eventos musicais e gastronômicos, nos quais serão apresentados shows com os ritmos musicais mais praticados nos bares e botecos como choro, blues, jazz, rock nacional e samba de raiz, além de um circuito gastronômico de Botecos inspirado na cena cultural dos locais de realização, com a participação de botecos históricos e emblemáticos das cidades, trazendo versões reduzidas de seus cardápios tradicionais para o público. Todos os eventos terão entrada gratuita. Cada evento será apresentado por um(a) mestre de cerimônias. Também haverá registro fotográfico de todos os eventos.</p><p>231210 - SHOW DE PIQUE (DESAFIO DE CANTADORES)</p><p>ASSOCIACAO CULTURAL ESP SAO JOSE DE RIBAMAR MA</p><p>CNPJ/CPF: 24.168.264/0001-17</p><p>Processo: 01400004244202316</p><p>Cidade: São José de Ribamar - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.243,80</p><p>Prazo de Captação: 24/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Ação cultural que consiste na apresentação de toadas inéditas (repente) de pique, em formato de desafio entre os participantes. Além da confecção e distribuição de CDs com as músicas apresentadas.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>