<xml><article id="31045396" name="Int_Desp_637_2023_SFF_SCT" idOficio="9461657" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="13/03/2023" artClass="00034:00035:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Econômica e Financeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="61" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=61" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20412048">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 637, DE 8 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 637, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p>A SUPERINTENDENTE DE FISCALIZAÇÃO ECONÔMICA E FINANCEIRA E O SUPERINTENDENTE DE CONCESSÕES, PERMISSÕES E AUTORIZAÇÕES DE TRANSMISSÃO E DISTRIBUIÇÃO DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso das atribuições que lhes foram delegadas por meio das Portarias n° 4.659, de 18 de julho de 2017, e nº 3.926, de 29 de março de 2016, considerando o disposto na Lei nº 9.427, de 26 de dezembro de 1996, na Resolução Normativa Aneel nº 948, de 16 de novembro de 2021, e o que consta do Processo nº 48500.005211/2021-67, decidem: (i) considerar atendida, pela Energisa Minas Gerais - Distribuidora de Energia S.A. - CNPJ n° 19.527.639/0001-58, a exigência de envio dos documentos comprobatórios de formalização da operação anuída pela Resolução Autorizativa n° 12.177, de 13 de setembro de 2022; (ii) que a concessionária encaminhe o Laudo de Avaliação de Ativos após a implementação da incorporação, de que trata a alínea a, §2º do art. 2º da Resolução Autorizativa n° 12.177/2022, nos termos e prazos estabelecidos no Submódulo 2.3 do PRORET; e (iii) estabelecer que o Sexto Termo Aditivo ao Contrato de Concessão para Prestação do Serviço Público de Distribuição de Energia Elétrica nº 040/1999-ANEEL e nº 042/1999-ANEEL deverá ser assinado pela Energisa Minas Gerais Distribuidora de Energia S.A., em até 60 (sessenta) dias, a contar da publicação deste Despacho.</p><p class="assina">CAMILA FIGUEIREDO BOMFIM LOPES</p><p class="cargo">Superintendente de Fiscalização Econômica e Financeira</p><p class="assina">IVO SECHI NAZARENO</p><p class="cargo">Superintendente de Concessões, Permissões e Autorizações de Transmissão e Distribuição</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>