<xml><article id="31034240" name="resolucao_782_2023 GQRIS" idOficio="9460438" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/03/2023" artClass="00046:00034:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30782" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="107" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=107" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20410400">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 782, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 782, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução da Diretoria Colegiada - RDC n° 345, de 16 de dezembro de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Alteração de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GABRIELA DE LIMA VIEIRA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>LOTUS OFFSHORE AGENCIAMENTO MARÍTIMO LTDA / 16.894.175/0001-20</p><p>25752.968434/2016-37</p><p>9005 - PAF - ALTERAÇÃO NA RAZÃO SOCIAL NA AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) - EXCETO FARMÁCIAS E DROGARIAS / 4488062/22-9</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: ARTIGOS 2º, 3º, 5º, 14, 16 E ANEXO III DO ANEXO I DA RESOLUÇÃO RDC 345/2002, ALTERADA PELA RESOLUÇÃO RDC 374/2020; 2º E SEU PARÁGRAFO ÚNICO, 5º, 11 DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005; PELO NÃO CUMPRIMENTO DA EXIGÊNCIA ELETRÔNICA Nº 4631759/22-7 DENTRO DO PRAZO LEGAL.</p><p>_________________________________________________________________</p><p>INTERACAO BENEFICIAMENTO DE RESIDUOS LTDA/14.380.218/0002-04</p><p>25752.352867/2019-94</p><p>9006 - PAF - MUDANÇA DE ENDEREÇO NA AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) - EXCETO FARMÁCIAS E DROGARIAS / 3761440/21-9</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: DESCUMPRIMENTO DO ARTIGO 11 DA RDC 204/2005. NÃO CUMPRIU A EXIGÊNCIA TÉCNICA EXARADA. NÃO APRESENTAÇÃO DO FORMULÁRIO DE PETIÇÃO DEVIDAMENTE PREENCHIDO E CONTRATO SOCIAL OU ATA DE CONSTITUIÇÃO CONSTANDO A MUDANÇA DE ENDEREÇO ORA PLEITEADA, CONTRARIANDO O ANEXO IV DO ANEXO I DA RDC 345/2002.</p><p>_________________________________________________________________</p><p>ARATU IMPORTAÇÃO, EXPORTAÇÃO E TRATAMENTOS FITOSSANITARIOS LTDA / 06.344.228/0001-85</p><p>25767.492745/2012-47</p><p>90051 - PAF - ALTERAÇÃO DE ENDEREÇO NA AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE), NA AUTORIZAÇÃO ESPECIAL (AE) OU NO CADASTRAMENTO DE FILIAL DE EMPRESA DETENTORA DE AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO, DETERMINADA POR ATO PÚBLICO - EXCETO FARMÁCIAS E DROGARIAS / 0153835/23-1</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO APRESENTA CÓPIA DA LEI OU NORMA EDITADA PELO PODER LEGISLATIVO QUE TENHA ALTERADO SEU ENDEREÇO.</p><p>_________________________________________________________________</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>