<xml><article id="30916173" name="PT SAES NA 213" idOficio="9446387" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="222" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=222" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20390239">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 213, DE 1º DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Defere, sub judice, a Concessão do CEBAS da Casa de Saúde e Maternidade Ugo Roberto Accorsi, com sede em Loanda (PR).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 213, DE 1º DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Defere, sub judice, a Concessão do CEBAS da Casa de Saúde e Maternidade Ugo Roberto Accorsi, com sede em Loanda (PR).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei Complementar n° 187, de 16 de dezembro de 2021, que dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social, que em seu § 2º do artigo 40, determina: "aos requerimentos de concessão ou de renovação de certificação pendentes de decisão na data de publicação desta Lei Complementar aplicam-se as regras e as condições vigentes à época de seu protocolo";</p><p>Considerando a Portaria nº 2.500/GM/MS, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando o processo judicial nº 5019103-27.2022.4.04.7003/PR, da 2ª Vara Federal da Seção Judiciária de Paraná, nos termos do Parecer de Força Executória nº 00188/2023/CORESPNE/PRU4R/PGU/AGU da Procuradoria-Regional da União, da 4ª Região, que defere parte da tutela provisória de urgência para determinar que a análise do requerimento de Concessão do CEBSAS nº 25000.020244/2022-53, seja fundamentada apenas nas disposições da Lei Complementar nº 187/2021;</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 146/2023-CGCER/DCEBAS/SAES/MS, constante do Processo nº 25000.020244/2022-53, que em cumprimento à decisão judicial, acatou pela concessão do CEBAS, resolve:</p><p>Art. 1º Fica deferida, sub judice, a Concessão do Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social (CEBAS), pela prestação anual de serviços ao SUS no percentual mínimo de 60% (sessenta por cento), da Casa de Saúde e Maternidade Ugo Roberto Accorsi, CNPJ nº 81.040.024/0001-76, com sede em Loanda (PR).</p><p>Parágrafo único. A Concessão terá validade pelo período de 3 (três) anos a contar da data de publicação no Diário Oficial da União - DOU, até ulterior decisão, nos termos do processo judicial nº 5019103-27.2022.4.04.7003/PR.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>