<xml><article id="31296369" name="Ata_6_2C_21_03_2023 - AN - IMPRE" idOficio="9492971" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="161" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=161" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20455835">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 2077/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.254/2019-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto) (03.353.358/0001-96).</p><p>3.2. Responsáveis: José Daniel Raupp Martins (446.936.210-72); José Sidney Nunes de Almeida (466.593.900-49); Rudinei Härter (350.174.650-49).</p><p>4. Órgão: Prefeitura Municipal de São Lourenço do Sul/RS.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Henrique Lourenco Pinto Crespo (OAB/RS 39.421).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo extinto Ministério do Desenvolvimento Regional, em razão de irregularidades identificadas no Termo de Compromisso 0061/2011 (Siafi 666696), firmado junto ao município de São Lourenço do Sul/RS;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. acolher as razões de justificativa apresentadas pelo responsável Rudinei Härter;</p><p>9.2. julgar regulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c art. 207, parágrafo único, do RI/TCU, as contas do responsável Rudinei Härter (350.174.650-49), dando-lhe quitação plena;</p><p>9.3. julgar regulares com ressalva, nos termos dos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c art. 208, do RI/TCU, as contas dos responsáveis José Daniel Raupp Martins (446.936.210-72) e José Sidney Nunes de Almeida (466.593.900-49), dando-lhes quitação;</p><p>9.4. enviar cópia desta deliberação ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e notificar os responsáveis.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2077-06/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2078/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.878/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VI - Representação.</p><p>3. Interessados: Furukawa Electric Latam S.A. (51.775.690/0001-91); SBM Comércio e Serviços em Telecomunicações e Informática Eireli (97.546.325/0001-06).</p><p>4. Entidade: Banco do Brasil S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Daniel Saraiva Vicente (OAB/DF 35.526), Adriana Ferreira Tavares (OAB/SP 324.077), Pablo Sanches Braga (OAB/DF 42.866), Atilio Sanchez Costa (OAB/SP 240.692), Rafael Fernandes Marques Valente (OAB/DF 37.410) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação formulada por Ipseg Serviços de Engenharia e Telecomunicações Ltda. em face de possíveis irregularidades no âmbito da Licitação Eletrônica 2022/01420 (7421) realizada pelo Banco do Brasil;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes no art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, c/c o art. 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. determinar ao Banco do Brasil S.A. (BB), com fundamento no art. 4º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, que:</p><p>9.2.1. adote providências para restringir o prazo das respectivas Atas de Registro de Preços decorrentes da Licitação Eletrônica 2022/01420 (7421) ao prazo máximo de doze meses, admitida sua extensão a 24 meses apenas se houver inequívoca demonstração da vantajosidade dos preços registrados mediante nova e robusta pesquisa de preços;</p><p>9.2.2. caso não haja a demonstração prevista no subitem anterior e, havendo necessidade e interesse em prosseguir com a contratação dos produtos e serviços em questão, realize novo certame escoimado das falhas observadas na citada licitação, para eventuais novas aquisições ao fim do referido prazo máximo, na busca de melhor cumprir os princípios da transparência, da razoabilidade, da competitividade e da economicidade, além de poder aplicar analogamente o prazo previsto no art. 12 do Decreto 7.892/2013 e no parágrafo único do art. 99 do Decreto 7.581/2011 na oportunidade da nova licitação;</p><p>9.3. dar ciência ao BB, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas na Licitação Eletrônica 2022/01420 (7421), para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.3.1. falta de clareza sobre o alcance do item 2.2 do Anexo I do edital, gerando dúvidas se cada item licitado que representa conjunto/solução (item integrado por diferentes componentes: backbones, DIOs, cassetes e painéis com acopladores ópticos) poderia advir ou não de diferentes fabricantes, com potencial de afetar a transparência e a competitividade do certame;</p><p>9.3.2. falta de clareza, no item 6.19.1.2 do edital, sobre como se daria a "comprovação inequívoca de aptidão para instalação", alternativamente à apresentação de "declaração do fabricante", em oposição à jurisprudência do TCU, a exemplo dos Acórdãos do Plenário 2.179/2011, 1.805/2015, 926/2017 e 224/2020, e com potencial de afetar a transparência e a competitividade do certame;</p><p>9.3.3. deficiente pesquisa prévia de preços, limitada a três simples parâmetros (cotações de duas fornecedoras e preços atualizados das Atas de Registros de Preços então vigentes no Banco do Brasil), resultando em influência dos preços oferecidos por uma única empresa em dois desses parâmetros (enquanto fornecedora de cotação e então contratada pelos preços registrados), desatendendo os princípios da razoabilidade, da proporcionalidade e da economicidade, e o disposto no inciso I do § 2º do art. 66 da Lei 13.303/2016 e na jurisprudência do TCU (Acórdãos do Plenário 2.704/2021, 2.102/2019 e 2.787/2017);</p><p>9.4. notificar o Banco do Brasil, a representante, a Furukawa Electric Latam S.A. e a SBM Comércio e Serviços em Telecomunicações e Informática Eireli acerca desta deliberação;</p><p>9.5. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, inciso III, do Regimento Interno/TCU, sem prejuízo de que esta Unidade Técnica monitore a determinação supra.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2078-06/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2079/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 013.967/2021-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Ademir Lima de Carvalho (251.601.257-87); Hospital Paracambi Ltda. (32.414.435/0001-79); João Luiz Ribeiro (026.293.937-12); Tarciso Goncalves Pessoa (615.202.257-68).</p><p>4. Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Rennan Patrick Arigoni Barzan (OAB/RJ 204.769), Jorge Mauricio Rodrigues da Silva (OAB/DF 7.493), Renato Ferreira (OAB/RJ 49.687) e Renato Ferreira (OAB/RJ 49.687).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurados em desfavor dos Srs. Ademir Lima de Carvalho (CPF 251.601.257-87), Francisco Xavier Carvalho Bittencourt (CPF 095.227.947-91), João Luiz Ribeiro (CPF 026.293.937-12), Tarciso Goncalves Pessoa (CPF 615.202.257-68) e do Hospital Paracambi Ltda. (CNPJ 32.414.435/0001-79), em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do FNS/MS.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, uma vez reconhecida a prescrição no caso concreto.</p><p>9.2. notificar a prolação deste acórdão ao Fundo Nacional de Saúde e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2079-06/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2080/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 015.749/2020-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: José Antônio Macedo de Castro (032.606.402-82) e Rosiel Sabá Costa (228.916.252-34).</p><p>4. Entidade: Município de Mocajuba - PA.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Sávio Leonardo de Melo Rodrigues (OAB/PA 12.985), André Luiz Trindade Nunes (OAB/PA 17.317) e André Ramy Bassalo (OAB/PA 7.930).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial em desfavor do Sr. Rosiel Sabá Costa, Prefeito do Município de Mocajuba/PA na gestão 2013-2016, ante irregularidades na execução dos recursos repassados pelo Programa Nacional de Alimentação Escolar - PNAE, no exercício de 2015;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. julgar regulares as contas do Sr. Rosiel Sabá Costa (CPF 228.916.252-34), dando-lhe quitação plena, com fundamento nos arts. 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 1º, inciso I, 207 e 214, inciso I, do Regimento Interno;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas do Sr. José Antônio Macedo de Castro (CPF 032.606.402-82), com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c arts. 1º, inciso I, 209, incisos II e III, do Regimento Interno;</p><p>9.3. condenar o Sr. José Antônio Macedo de Castro (CPF 032.606.402-82), com fundamento no art. 19, caput, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 210 do Regimento Interno do TCU, ao pagamento da importância de R$ 139.884,00 (cento e trinta e nove mil, oitocentos e oitenta e quatro reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do FNDE, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir de 6/11/2015, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.4. aplicar ao Sr. José Antônio Macedo de Castro (CPF 032.606.402-82) a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno, no valor de R$ 14.000,00 (catorze mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, caso solicitado e o processo não tenha sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, fixando-se o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada mês, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo de alertar o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela implicará o vencimento antecipado do saldo devedor; e</p><p>9.7. notificar a prolação deste acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, aos responsáveis e ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Pará, este último em atenção ao § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2080-06/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2081/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 019.610/2017-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Antônio Roberto Rodrigues Goes da Silva (264.042.222-72); Bernacom Ltda. (08.450.948/0001-50); Jair Coelho Lima (209.510.862-00).</p><p>4. Entidade: Município de Macapá/AP.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Wagner Fernando da Silva Junior (OAB/AP 2.280); Gilmar Gonçalves Vales Júnior (OAB/AP 2.119); Glaucia Costa Oliveira (OAB/AP 1.364); Lorena Andrade de Carvalho (OAB/AP 1.124) e outros</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Defesa em desfavor do Sr. Antônio Roberto Rodrigues Góes da Silva (CPF 264.042.222-72), prefeito de Macapá/AP à época dos fatos, do Sr. Jair Coelho Lima (CPF 209.510.862-00) e da empresa fornecedora Bernacom Ltda. (CNPJ 08.450.948/0001-50), em razão da inexecução parcial do objeto do Convênio 397-PCN/2011 (Siafi 763390/2011), que tinha como finalidade proceder à sinalização de trânsito nas ruas daquele município, por administração direta, com aquisição de materiais;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. acolher parcialmente as alegações de defesa de Antônio Roberto Rodrigues Góes da Silva (CPF 264.042.222-72) e Jair Coelho Lima (CPF 209.510.862-00), aproveitando-as em favor de Bernacom Ltda., de modo a julgar regulares com ressalva as contas dos responsáveis, com fundamento no inciso II do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 208 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. notificar o Ministério da Defesa e os responsáveis acerca da presente deliberação;</p><p>9.3. arquivar o presente processo, nos termos do art. 11 da Resolução-TCU 344/2022 e art. 169, inciso II, do RITCU.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2081-06/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2082/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 021.981/2022-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Christina Nazareth de Oliveira Costa (221.666.291-72).</p><p>4. Órgão: Superior Tribunal de Justiça.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de alteração de aposentadoria emitido pelo Superior Tribunal de Justiça;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de alteração de aposentadoria emitido em favor de Christina Nazareth de Oliveira Costa (221.666.291-72), recusando o respectivo registro;</p><p>9.1.1. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Superior Tribunal de Justiça, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.2. determinar ao Superior Tribunal de Justiça, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, que:</p><p>9.2.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018;</p><p>9.2.2. restabeleça, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência desta deliberação, os efeitos do último ato de concessão da interessada registrado pelo Tribunal, cadastrado no Sisac sob o número de controle 20763905-04-1998-000092-4;</p><p>9.2.3. comunique à interessada o teor desta decisão, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.4. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que a interessada está ciente da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2082-06/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2083/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 022.155/2022-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Maria da Penha Moura Wanderley (047.345.134-49).</p><p>4. Órgão: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Câmara dos Deputados em favor da ex-servidora Maria da Penha Moura Wanderley;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Maria da Penha Moura Wanderley (047.345.134-49), recusando o respectivo registro;</p><p>9.1.1. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pela Câmara dos Deputados, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.2. determinar à Câmara dos Deputados, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, que:</p><p>9.2.1. promova o destaque do valor correspondente ao reajuste incidente sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido no Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.2.2. promova o destaque da parcela excedente de quintos incorporados pela interessada entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-a em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, caso a respectiva incorporação não tenha se fundamentado em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.2.3. após a absorção completa da parcela de quintos mencionada no subitem 9.2.2, emita novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.2.4. comunique à interessada o teor desta decisão, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.5. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que a interessada está ciente da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2083-06/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2084/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 028.981/2020-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Antônio Figueiroa de Siqueira (363.437.224-91); Edson de Souza Vieira (655.857.984-72).</p><p>4. Entidade: Município de Santa Cruz do Capibaribe/PE.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Eduardo Henrique Teixeira Neves (OAB/PE 30.630); Rosimar Martins Teixeira (OAB/PE 16.000).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor dos ex-prefeitos de Santa Cruz do Capibaribe/PE Antônio Figueiroa de Siqueira (gestão 2009-2012) e Edson de Souza Vieira (gestões 2013-2016 e 2017-2020), em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos no âmbito do Programa Educação Infantil - Novos Estabelecimentos, no exercício de 2012:</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. julgar regulares com ressalva, nos termos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, todos da Lei 8.443/1992, c/c o art. 208 do Regimento Interno do TCU, as contas do Sr. Antônio Figueroa de Siqueira (363.437.224-91), dando lhe quitação;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, e com os arts. 1º, inciso I, 209, inciso I, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno, as contas do Sr. Edson de Souza Vieira (655.857.984-72), ante o não cumprimento do prazo originalmente estipulado para a prestação de contas do Programa Educação Infantil - Novos Estabelecimentos, no exercício de 2012;</p><p>9.3. aplicar ao Sr. Edson de Souza Vieira (655.857.984-72) a multa prevista no art. 58, inciso, II, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a partir da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, seu recolhimento aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo pagamento;</p><p>9.4. autorizar a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação, na forma do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, caso solicitado e o processo não tenha sido remetido para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU, fixando-se o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada mês, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo de alertar os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela implicará o vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.6. notificar o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e os responsáveis acerca da presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2084-06/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2085/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 045.661/2020-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Estado do Rio Grande do Norte (08.241.739/0002-88); George Antunes de Oliveira 123.537.604-49); e Luiz Roberto Leite Fonseca (440.952.013-04).</p><p>4. Entidade: Fundo Nacional de Saúde - Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde em desfavor do Governo do Estado do Rio Grande do Norte e dos gestores Luiz Roberto Leite Fonseca e George Antunes de Oliveira, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União à Secretaria de Saúde Pública do Estado (Sesap/RN) por intermédio do Convênio 727969/2009 (Siafi 727969), que tinha por objeto dar apoio técnico e financeiro para "Aquisição de Equipamentos e Materiais Permanentes";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar os presentes autos em relação aos Srs, Luiz Roberto Leite Fonseca e George Antunes de Oliveira, sem julgamento de mérito, nos termos do art. 212 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.2. fixar, com fundamento no art. 12, §§ 1º e 2º, da Lei 8.443/1992, e no art. 202, §§ 2º e 3º, do Regimento Interno/TCU, novo e improrrogável prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que o estado do Rio Grande do Norte (CNPJ 08.241.739/0002-88) efetue e comprove, perante este Tribunal, com recursos do Tesouro Estadual, o recolhimento das quantias a seguir especificadas, aos cofres do Fundo Nacional de Saúde/MS, atualizadas monetariamente a partir das datas indicadas até a data do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da Ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor original (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>288.979,44</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.821,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.729,91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/4/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.474,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/5/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>57,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>57,78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,97</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>54,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,52</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,71</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/2/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61,78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>264,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,97</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.660,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,89</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/9/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,83</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.606,75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.732,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL ORIGINAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>352.095,61</p></td></tr></table><p>Valor atualizado do débito (sem juros), até 3/11/2022: R$ 569.940,69</p><p>9.3. notificar o estado do Rio Grande do Norte da presente decisão, informando que a liquidação tempestiva do débito atualizado monetariamente saneará o processo e permitirá que as contas sejam julgadas regulares com ressalva, dando-se lhe quitação, nos termos do § 4º do art. 202 do Regimento Interno do TCU, ao passo que a ausência dessa liquidação tempestiva levará ao julgamento pela irregularidade das contas, com imputação de débito a ser atualizado monetariamente e acrescido de juros moratórios, nos termos do art. 19, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. notificar os responsáveis e o Fundo Nacional de Saúde da presente decisão.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-2085-06/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 2086/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de aposentadoria de Maria do Carmo Santos Neta emitido pela Fundação Universidade Federal de São João Del Rei e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela então Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, que admitiam, após aquela data, apenas a contabilização de tempo residual para integralização de um décimo decorrente do exercício de função iniciado até 10/11/1997, data de publicação da Medida Provisória 1.595-14, convertida na Lei 9.527/1997, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos;</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, cf. Acórdãos 8.124/2021 (Rel. Min. Benjamin Zymler); 8.178/2021 e 8.187/2021 (Rel. Min. Walton Alencar); 8.492/2021 (Rel. Min. Vital do Rêgo); 8.684/2021 (Rel. Min. Jorge de Oliveira); 8.611/2021 (Rel. Min. Subst. Weder de Oliveira), todos da 1ª Câmara; e Acórdãos 13.963/2020 (Rel. Min. Raimundo Carreiro); 7.816/2021 (Rel. Min. Aroldo Cedraz); 7.999/2021 (de minha relatoria); 8.224/2021 (Rel. Min. Subst. André Luís de Carvalho); 8.254/2021 (Rel. Min. Bruno Dantas); 8.318/2021 (Rel. Min. Raimundo Carreiro); 8.319/2021 (Rel. Min. Subst. Marcos Bemquerer Costa), todos da 2ª Câmara, especialmente a partir do julgamento pela Suprema Corte do RE 638.115/CE, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes, com repercussão geral;</p><p>Considerando que, de forma geral, a parcela impugnada pode ter sido concedida a partir de decisão judicial transitada em julgado, de decisão judicial não transitada em julgado ou de decisão administrativa;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial transitada em julgado poderão subsistir;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos amparados por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>Considerando as informações da unidade técnica, confirmadas pelo MPTCU de que a incorporação de quintos entre o período de 8/4/1998 a 4/9/2001 está amparada por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (Rel. Min. Walton Alencar), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Maria do Carmo Santos Neta; e expedir as determinações contidas no item 1.7 a seguir:</p><p>1. Processo TC-001.716/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Maria do Carmo Santos Neta (772.986.246-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de São João Del Rei.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Fundação Universidade Federal de São João Del Rei o que dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora;</p><p>1.8. dar ciência desta deliberação à interessada e ao órgão de origem.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>