<xml><article id="30940677" name="Ata_3_2C_28_02_2023 -VR - IMPREN" idOficio="9447461" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="07/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20392169">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando que entre a data em que as contas em exame deveriam ter sido prestadas (28/02/2005) e a data em que houve o prosseguimento da TCE, com a emissão do Parecer Técnico 444/2016-CPC-TV(VM), de 21/10/2016, peça 12, houve o lapso temporal superior a cinco anos, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Considerando, enfim, que se mostra adequado o parecer da unidade técnica, com as sugestões apresentadas pelo MPTCU, especialmente quanto à natureza jurídica da prescrição como prejudicial de mérito, em sintonia com o art. 487, inciso II, da Lei 13.105/2015;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-018.527/2020-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Eli Alves Cavalcante (075.669.643-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Fernando Falcão - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Antônia Apoena Rejane da Silva Ribeiro Mendonca (14.618/OAB-MA), representando Eli Alves Cavalcante.</p><p>1.7. Providência: enviar cópia desta deliberação ao responsável e ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate a Fome (MDS), para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1503/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo, com fundamento na Resolução - TCU nº 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-026.559/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Raimundo Viana de Queiroz (014.919.113-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Ibaretama - CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1504/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI c/c art. 212, do RI/TCU, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.7 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-026.619/2020-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jose Carlos de Oliveira Marques (933.867.706-06).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Piranga - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação à Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, por meio do Ministério da Cidadania e ao responsável.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1505/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que o presente processo trata de tomada de contas especial instaurada pela Base Administrativa da Guarnição de Natal do Comando do Exército em desfavor de Cir de Souza Martins diante do recebimento de pensão especial de ex-combatente, sustentada por decisão judicial precária (tutela antecipada), cassada por decisão judicial posterior;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), após examinar a matéria destes autos, concluiu que teria ocorrido a prescrição, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de constituição e desenvolvimento válido e regular do processo, com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 e no art. 212 do Regimento Interno do TCU (RITCU);</p><p>Considerando que, ao concordar com a incidência da prescrição, o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) discordou apenas da proposta de fundamentar o arquivamento do processo no art. 212 do RITCU, sugerindo o arquivamento com julgamento de mérito pelo reconhecimento da prejudicial de prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, em sintonia com o art. 487, inciso II, da Lei 13.105/2015;</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que o prazo de prescrição, no presente caso concreto, deve ser contado da data em que se firmou o entendimento sobre a irregularidade por meio de sentença do Tribunal Regional Federal da 5ª Região, em 20/10/2009 (Peça 11, p. 3), nos termos do art. 4º, inciso IV, da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando que entre a inscrição do responsável na dívida ativa da União, em 8/6/2012 (Peça 11, p. 4), e a invalidação da inscrição em dívida ativa por inadequação da cobrança mediante execução fiscal com a consequente remessa do processo administrativo à origem, em 23/5/2017 (Peça 11, p. 4), houve o lapso temporal superior a cinco anos, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Considerando, enfim, que se mostra adequado o parecer da unidade técnica, com as sugestões apresentadas pelo MPTCU, especialmente quanto à natureza jurídica da prescrição como prejudicial de mérito, em sintonia com o art. 487, inciso II, da Lei 13.105/2015;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-028.361/2020-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Cir de Souza Martins (012.723.064-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Base Administrativa da Guarnição de Natal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Providência: enviar cópia desta deliberação ao responsável e à Base Administrativa da Guarnição de Natal do Comando do Exército, para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1506/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Tratam os autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em desfavor de Milton Alves da Silva, ex-prefeito do Município de Guaraí/TO (gestão 1º/1/2009 a 31/12/2012), em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados à municipalidade mediante o Convênio de registro Siafi 736105 (peça 9), que tinha por objeto o instrumento descrito como "I Feira e Exposição de Produtos Locais, Regionais e Nacionais de Guaraí-TO".</p><p>Considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 88 a 91) pelo reconhecimento da prescrição em relação à pretensão punitiva e ressarcitória para o responsável e pelo arquivamento do feito, em consonância com o estabelecido na Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, de fato, ocorreu, no caso em exame, a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória deste Tribunal em relação à totalidade das irregularidades;</p><p>Considerando que inexiste interesse público para se prosseguir com o julgamento puro das presentes contas, nos termos do parágrafo único do art. 12 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, em: a) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento do TCU; b) arquivar os autos; c) dar ciência desta deliberação ao responsável e ao Ministério do Turismo.</p><p>1. Processo TC-038.423/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Milton Alves da Silva (311.193.791-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1507/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que o presente processo trata de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em desfavor de Francisco Nilson Moreira, como prefeito de Ipaporanga - CE (gestão: 1/1/2009 a 31/12/2012), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos federais repassados no Convênio 65/2009 (Siafi 703023), tendo como objeto "Realizar o Carnaval das Águas no Município de Ipaporanga-CE entre os dias 21 a 24/02/2009", cuja vigência foi estipulada para o período de 20/2 a 20/7/2009 (peça 75);</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), após examinar a matéria destes autos, concluiu que teria ocorrido a prescrição, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de constituição e desenvolvimento válido e regular do processo, com fundamento na Resolução-TCU 344/2022 e nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU (RITCU);</p><p>Considerando que o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) manifestou-se de acordo com a proposta da unidade técnica especializada;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que o prazo de prescrição, no presente caso concreto, deve ser contado da data em que a prestação de contas foi apresentada ao órgão competente para a sua análise inicial, em 18/5/2009 (peça 13), nos termos do art. 4º, inciso II, da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>Considerando que entre "Termo de parcelamento de débito celebrado entre a unidade gestora repassadora dos recursos a título do Convênio 703023/2009, e a Prefeitura Municipal de Ipaporanga/CE", de 26/12/2011 (peça 49) e o "Parecer financeiro- PGTUR nº 1282/2017", de 30/11/2017 (peça 62), houve o lapso temporal superior a cinco anos, não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Considerando, enfim, que o arquivamento pelo reconhecimento da prejudicial de mérito, em decorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, está em sintonia com o art. 487, inciso II, da Lei 13.105/2015;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-038.425/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Francisco Nilson Moreira (027.031.223-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Providência: enviar cópia desta deliberação ao Ministério do Turismo e ao responsável, para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1508/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo, com fundamento na Lei 9.873/1999 c/c a Resolução - TCU nº 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-038.438/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jair Januario Detofol (118.828.599-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao Ministério do Turismo e ao responsável.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1509/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, a unidade técnica verificou a ocorrência da prescrição intercorrente, conforme análise constante dos parágrafos 34 a 38 da instrução à peça 151;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo, em consonância com o encaminhamento oferecido pela unidade instrutiva;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992; art. 169, inciso VI do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em considerar revéis os responsáveis Edmilson Soares dos Santos (CPF: 458.688.836-91) e Associação Comercial e Empresarial de Governador Valadares (CNPJ: 20.628.483/0001-80), para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo e determinar o arquivamento deste processo, em face da ocorrência da prescrição intercorrente, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-042.350/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associação Comercial e Empresarial de Governador Valadares (20.628.483/0001-80); Edmilson Soares dos Santos (458.688.836-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao Ministério do Turismo aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1510/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se que ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento para o TCU;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, em concordância com o arquivamento do presente processo (peça 59);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 169, inciso VI c/c art. 212 do RI/TCU, e art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-042.911/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Márcio Regino Mendonça Weba (736.441.103-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Araguanã - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência desta deliberação ao Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS)/Ministério da Cidadania (MDS) e ao responsável.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1511/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria de Gestão de Fundos e Transferências/Ministério da Cidadania, em desfavor da Associação Nacional de Cooperação Agrícola (CNPJ: 55.492.425/0001-57) e Gislei Siqueira Knierim (CPF: 468.701.800-91), em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio MINC/SE/FNC 280/2004, registro Siafi 522077 (peça 11), firmado entre o Fundo Nacional de Cultura e a Associação Nacional de Cooperação Agrícola, e que tinha por objeto a aquisição de mobiliário e equipamentos para a Escola Nacional Florestan Fernandes.</p><p>Considerando que, após a proposta de mérito da unidade técnica, o Tribunal, por meio do Acórdão 2.285/2022-TCU-Plenário, aprovou a Resolução TCU 344/2022, cujo texto estabelece que as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que, por meio do Despacho à peça 112, determinei o retorno dos autos à unidade técnica e ao MPTCU especificamente para a análise da incidência de prescrição de acordo com os parâmetros fixados pelo novel normativo, tendo os autos retornado ao meu Gabinete com propostas convergentes da unidade técnica (Peças 113-115) e do MPTCU (Peça 116) no sentido da ocorrência da prescrição quinquenal;</p><p>Considerando os seguintes eventos processuais que deram início à contagem e interrupção do prazo prescricional, consoante disposto nos arts. 4º e 5º da citada resolução:</p><p>I - na fase interna:</p><p>Data de apresentação da prestação de contas: 14/2/2007 (peça 18);</p><p>Diligência realizada: 21/8/2007 (peça 48);</p><p>Diligência realizada: 18/2/2009 (peça 56);</p><p>Diligência realizada: 8/3/2012 (peça 59);</p><p>Parecer Financeiro 116/2012: 21/6/2012 (peça 63);</p><p>Notificação da Associação Nacional de Cooperação Agrícola - ANCA: 12/7/2013 (peça 67);</p><p>Registro da inadimplência da convenente: 19/11/2013 (peça 69);</p><p>Notificação da Associação Nacional de Cooperação Agrícola - ANCA: 19/2/2020 (peça 74);</p><p>Relatório do Tomador de Contas 26/2020: 23/3/2020 (peça 82); e</p><p>Relatório de Auditoria 646/2020 da CGU: 18/11/2020 (peça 85).</p><p>II - na fase externa:</p><p>a) Instrução inicial: 30/5/2022 (peça 108);</p><p>b) Manifestação do MP/TCU: 11/7/2022 (peça 111); e</p><p>c) Despacho do relator: 1/11/2022 (peça 112).</p><p>Considerando ter havido o lapso temporal superior a cinco anos entre o registro de inadimplência da convenente (19/11/2013) e a notificação da responsável (19/2/2020), não tendo sido identificados outros documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo, o que enseja o reconhecimento da ocorrência da prescrição, com o consequente arquivamento do processo;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e nos arts. 2º, 8º, 11 e 12, parágrafo único, da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões ressarcitória e punitiva do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-045.008/2020-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Adalberto Floriano Greco Martins (085.292.518-22); Associacao Nacional de Cooperacao Agricola (55.492.425/0001-57); Gislei Siqueira Knierim (468.701.800-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial da Cultura.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Rafael Modesto dos Santos (43179/OAB-DF), Edemir Henrique Batista (45.554/OAB-DF) e outros, representando Adalberto Floriano Greco Martins; Rafael Modesto dos Santos (43179/OAB-DF), Edemir Henrique Batista (45.554/OAB-DF) e outros, representando Gislei Siqueira Knierim.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: enviar cópia desta deliberação aos responsáveis.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1512/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Comando da 4ª Região Militar e 4ª Divisão de Exército, em desfavor de Walmir Tadeu de Souza, em razão de saques na conta bancária realizados após o óbito de beneficiário de pensão militar, ocorridos entre outubro de 2004 e agosto de 2005.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11/10/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, in casu, a irregularidade se estendeu entre 12/9/2004, dia seguinte ao falecimento do pensionista, e 2/8/2005, quando foi efetuado o último pagamento do benefício, nos termos do art. 4º, inciso V, do aludido normativo;</p><p>Considerando que o primeiro ato tendente a apurar a irregularidade em causa data de 16/7/2012 (peça 4), quase sete anos após o fato ensejador desta TCE;</p><p>Considerando os pareceres emitidos nos autos (peças 48-51);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 1º da Lei 9.873/1999 e nos arts.4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, após a realização das notificações que se fizerem necessárias.</p><p>1. Processo TC-047.478/2020-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Walmir Tadeu de Souza (514.169.996-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da 4ª Região Militar e 4ª Divisão de Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1513/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", arts. 235 e 237 do Regimento Interno do TCU e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em não conhecer da representação, por não atender aos requisitos de admissibilidade, e em determinar seu arquivamento, após ciência do teor desta deliberação ao representante e ao Gabinete da Presidência do TCU.</p><p>1. Processo TC-001.426/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundação Nacional do Índio; Secretaria Especial de Saúde Indígena.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1514/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, e 250, inciso I, do Regimento Interno, em considerar cumprida a deliberação constante do item 1.7.1 do Acórdão 8.914/2021-TCU 2ª Câmara, endereçadas à Caixa Econômica Federal, sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-006.214/2021-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Governo do Estado do Paraná.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. Dar ciência desta deliberação ao Representante e à Caixa Econômica Federal;</p><p>1.6.2. Arquivar o presente processo.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1515/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de solicitação de acesso aos autos (peça 3) da denúncia objeto do TC 030.666/2022-8, formulada pelo próprio denunciante (identidade preservada), para juntada de peças novas e acompanhamento processual.</p><p>Considerando que, consoante o Acórdão 825/2020-TCU-Plenário, o papel do denunciante é o de fornecer os elementos para que este Tribunal dê início à sua ação de controle externo, e, uma vez iniciado o processo, o TCU assume total controle sobre a condução das investigações, não existindo, para o denunciante, prerrogativa de comparecer aos autos para a defesa de seus pontos de vista, a não ser que seja admitido como interessado;</p><p>Considerando que, ante o entendimento pacificado deste Tribunal, a exemplo dos Acórdãos 2.632/2008 e 139/2007, ambos do Plenário, na condição de autor da denúncia em apuração no âmbito do TC 030.666/2022-8, o solicitante não é automaticamente parte nesse processo;</p><p>Considerando que o solicitante também não é autoridade com prerrogativa constitucional ou legal para compulsar o aludido processo, não tendo, igualmente, logrado demonstrar razão legítima para intervir nesses autos, como interessado, consoante o art. 146, § 1º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>Considerando que, nos termos do art. 94 da Resolução TCU 259/2014, a solicitação de acesso aos autos formulada por pessoa não qualificada como parte ou como representante legal de parte será recebida e tratada como solicitação de acesso a informações para esclarecimento de interesse particular, coletivo ou geral, de que trata o art. 59, inciso V, dessa Resolução;</p><p>Considerando que, nos termos do art. 4º, § 1º, da Resolução TCU 249/2012, o direito de acesso aos documentos ou às informações neles contidas utilizados como fundamento da tomada de decisão e do ato administrativo será assegurado com a edição do ato decisório respectivo, que, no caso de processo de controle externo, será o acórdão do TCU ou o despacho do relator com decisão de mérito;</p><p>Considerando que, este Tribunal ainda não se manifestou, no mérito, relativamente ao TC 030.666/2022-8, encontrando-se esse feito atualmente em fase inicial de instrução pela unidade técnica;</p><p>Considerando, por fim, que o TC 030.666/2022-8 é classificado como sigiloso;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 4º, § 1º, e 17, incisos I e III, da Resolução TCU 249/2012 e nos arts. 59, inciso V, 61, parágrafo único, 65, inciso III, e 94 da Resolução TCU 259/2014, de acordo com o parecer da Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos - AudEducação (peça 4), em:</p><p>a) indeferir a presente solicitação;</p><p>b) dar ciência desta decisão ao solicitante;</p><p>c) juntar os presentes autos ao TC 030.666/2022-8.</p><p>1. Processo TC-000.879/2023-1 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.1. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos - AudEducação.</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1516/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Universidade Federal de Rondônia em favor do ex-servidor Luiz Denis da Silva.</p><p>Considerando que, ao analisar o ato em epígrafe, a unidade técnica identificou, como indício de irregularidade, o pagamento de parcelas judiciais referentes a planos econômicos;</p><p>Considerando que as parcelas judiciais mencionadas, a despeito de constarem no formulário submetido a registro (peça 3), não constam dos proventos do interessado desde abril de 2021, consoante se comprova pelas fichas financeiras juntadas na peça 5, p. 6, e na peça 8;</p><p>Considerando o disposto no § 4º do art. 260 do Regimento Interno do TCU, segundo o qual, in verbis:</p><p>§ 4º Os atos que, a despeito de apresentarem algum tipo de inconsistência em sua versão submetida ao exame do Tribunal, não estiverem dando ensejo, no momento de sua apreciação, a pagamentos irregulares, serão considerados legais, para fins de registro, devendo ser consignada no julgamento a ressalva em relação à falha que deixou de existir.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 259, inciso II, e 260, §§ 1º e 4º, do Regimento Interno/TCU, em considerar legal, para fim de registro, o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Luiz Denis da Silva (067.994.422-20), ressalvando-se que as parcelas judiciais referentes a planos econômicos deixaram de ser pagas nos proventos do inativo.</p><p>1. Processo TC-001.709/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Luiz Denis da Silva (067.994.422-20).</p><p>1.2. Entidade: Fundação Universidade Federal de Rondônia.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1517/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS em favor de Neusa Medianeira Sperb.</p><p>Considerando que o ato em questão contempla vantagem que decorre da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que a referida questão jurídica está em desacordo com a uníssona jurisprudência desta Corte de Contas acerca do assunto;</p><p>Considerando que, nos casos de decisão judicial transitada em julgado, o Supremo Tribunal Federal - STF, no julgamento do RE 638.115/CE, a despeito de considerar inconstitucionais as incorporações de quintos referentes ao exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001, modulou a decisão de forma a permitir a continuidade dos pagamentos, nos termos em que foram deferidos por sentença transitada em julgado proferida no âmbito do Poder Judiciário;</p><p>Considerando que, no caso em epígrafe, a parcela de quintos incorporados após 8/4/1998 está amparada por decisão judicial transitada em julgado em 30/8/2010, proferida nos autos da Ação Ordinária 2003.71.00.057296-7, que tramitou na 8ª Vara Federal de Porto Alegre (RS) e que foi movida pelo Sindicato dos Trabalhadores do Poder Judiciário Federal no Rio Grande do Sul (Sintrajufe);</p><p>Considerando que, nessa situação, não cabe a este Tribunal expedir determinações ao órgão jurisdicionado com vistas à alteração da vantagem de quintos e nem tampouco à expedição de novo ato;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres uniformes da Sefip e do Ministério Público junto a este Tribunal, em face da irregularidade apontada nos autos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Neusa Medianeira Sperb (455.454.210-68), recusando o respectivo registro;</p><p>b) esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria da interessada, o ato de aposentadoria, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>1. Processo TC-001.722/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Neusa Medianeira Sperb (455.454.210-68).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1518/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Em análise, ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Superior do Trabalho em favor de Oseias Gonçalves de Jesus.</p><p>Considerando que o ato em questão contempla vantagem que decorre da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que, no caso em epígrafe, a parcela de quintos incorporados após 8/4/1998 está amparada por decisão judicial transitada em julgado em 12/7/2010, proferida nos autos da ação ordinária 2005.34.00.012112-9/DF (7ª Vara Federal do DF), movida pelo Sindicato dos Servidores do Poder Judiciário e do Ministério Público da União no Distrito Federal - Sindjus/DF;</p><p>Considerando que, nos casos de decisão judicial transitada em julgado, o Supremo Tribunal Federal - STF, no julgamento do RE 638.115/CE, a despeito de considerar inconstitucionais as incorporações de quintos referentes ao exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001, modulou a decisão de forma a permitir a continuidade dos pagamentos, nos termos em que foram deferidos por sentença transitada em julgado proferida no âmbito do Poder Judiciário;</p><p>Considerando que, nessa situação, não cabe a este Tribunal expedir determinações ao órgão jurisdicionado com vistas à alteração da vantagem de quintos e nem tampouco à expedição de novo ato;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres uníssonos da Sefip e do Ministério Público junto a este Tribunal, em face da irregularidade apontada nos autos.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Oseias Gonçalves de Jesus (541.912.549-87), recusando o respectivo registro;</p><p>b) esclarecer ao Tribunal Superior do Trabalho que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria do interessado, o ato de aposentadoria, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório;</p><p>c) fazer a determinação especificada no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-001.738/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Oseias Gonçalves de Jesus (541.912.549-87).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Superior do Trabalho.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Superior do Trabalho que, no prazo de quinze dias, contados da notificação, dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1519/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de concessão de aposentadoria pela Fundação Universidade Federal do Maranhão em favor da ex-servidora Maria Sônia Rocha Duarte.</p><p>Considerando que, ao analisar o ato em epígrafe, a unidade técnica identificou como indício de irregularidade, o pagamento irregular das parcelas "VENC.BAS.COMP.ART.15 L11091, no valor de R$ 103,71 e rubrica judicial referente a "quintos de FC" no valor de R$ 5.776,61";</p><p>Considerando que, a despeito dos indícios mencionados, a entidade já havia disponibilizado ao TCU em 25/1/2013, o ato inicial, de número Sisac 10496203-04-2012-000071-8;</p><p>Considerando que o referido ato Sisac restou registrado tacitamente em 25/1/2018 e que o prazo para eventual revisão de ofício findou em 25/1/2023;</p><p>Considerando que, nessa situação não há como rever de ofício o registro tácito que estabilizou a concessão em comento;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 259, inciso II, e 260, §§ 1º e 4º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>consignar, na base de dados do sistema e-Pessoal, a anotação de registro tácito do ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Maria Sônia Rocha Duarte (Sisac 10496203-04-2012-000071-8 e-Pessoal 86.769/2021), considerando o que restou decidido pelo Supremo Tribunal Federal no RE 636.553;</p><p>dar ciência desta deliberação à Fundação Universidade Federal do Maranhão.</p><p>1. Processo TC-010.110/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Maria Sônia Rocha Duarte (175.318.103-87).</p><p>1.2. Entidade: Fundação Universidade Federal do Maranhão.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: Mário de Andrade Macieira (OAB/MA 4.217), Larissa Carvalho Furtado Braga Silva (OAB/MA 18.984) e outros.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1520/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional Federal da 4ª Região em favor de Melania Toldo.</p><p>Considerando que o ato em questão contempla vantagem que decorre da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que a referida questão jurídica está em desacordo com a uníssona jurisprudência desta Corte de Contas acerca do assunto;</p><p>Considerando que, nesses casos, o STF, no julgamento do RE 638.115/CE, a despeito de considerar inconstitucionais as incorporações de quintos referentes ao exercício de funções após 8/4/1998, modulou a decisão de forma a permitir que, no caso de concessões administrativas, tais parcelas não sejam imediatamente suprimidas dos vencimentos e proventos dos interessados;</p><p>Considerando que, nessa situação, a modulação de efeitos conferida pela Suprema Corte permitiu a conversão dos quintos incorporados após 8/4/1998 em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes e reestruturações futuras;</p><p>Considerando que esta Corte de Contas, por meio do Acórdão 2.277/2022-TCU-1ª Câmara, já havia apreciado pela ilegalidade o ato e-pessoal 41654/2019, emitido em favor da Sra. Melania Toldo, em razão da incorporação de quintos, pelo exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001;</p><p>Considerando que o ato constante dos presentes autos (e-pessoal 58503/2022) foi cadastrado em substituição ao ato e-pessoal 41654/2019;</p><p>Considerando que a transformação da parcela de quintos/décimos incorporados entre o período de 8/4/1998 a 4/9/2001 em parcela compensatória a ser absorvida pelos reajustes futuros não muda a ilegalidade da rubrica, visto que ela é oriunda de parcela incorporada irregularmente, nos termos do que restou decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres uniformes da Sefip e do Ministério Público junto a este Tribunal, em face da irregularidade apontada nos autos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Melania Toldo (449.764.450-20), recusando o respectivo registro;</p><p>b) esclarecer ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região que não se faz necessário cadastrar novo ato no sistema e-pessoal.</p><p>1. Processo TC-016.270/2022-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Melania Toldo (449.764.450-20).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional Federal da 4ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3.1. Ministro que declarou impedimento nos autos: Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1521/2023 - TCU - 2ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>