<xml><article id="31412222" name="PORTARIA 199" idOficio="9508776" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/03/2023" artClass="00069:00004:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Superior Tribunal de Justiça/Conselho da Justiça Federal/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20478444">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CJF Nº 199, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os procedimentos operacionais a serem adotados pelos Tribunais Regionais Federais para  expedição e encaminhamento ao Conselho da Justiça Federal do banco de dados relativo aos precatórios federais  no exercício de 2024.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CJF Nº 199, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os procedimentos operacionais a serem adotados pelos Tribunais Regionais Federais para expedição e encaminhamento ao Conselho da Justiça Federal do banco de dados relativo aos precatórios federais no exercício de 2024.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO DA JUSTIÇA FEDERAL, no uso de suas atribuições legais, e</p><p>CONSIDERANDO a determinação do envio da relação de débitos constantes de precatórios judiciários à Comissão Mista de Planos, Orçamentos Públicos e Fiscalização do Congresso Nacional (CMO), bem como aos demais órgãos e entidades interessados, na forma definida na lei de diretrizes orçamentárias, para fins de elaboração da correspondente proposta orçamentária para o exercício de 2024;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de consolidação das relações dos precatórios federais expedidos pelos Tribunais Regionais Federais até 2 de abril de 2023;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de observância ao disposto no § 5º do art. 100 da Constituição Federal, no art. 107-A do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias (ADCT) e demais alterações aplicáveis da Emenda Constitucional n. 113, de 8 de dezembro de 2021 e da Emenda Constitucional n. 114, de 16 de dezembro de 2021;</p><p>CONSIDERANDO o que consta no Processo n. 0000669-98.2023.4.90.8000, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria estabelece os procedimentos a cargo dos Tribunais Regionais Federais para expedição e encaminhamento ao Conselho da Justiça Federal (CJF) do banco de dados relativo aos precatórios federais para o exercício de 2024.</p><p>§ 1º Integram as informações a serem remetidas ao CJF pelo respectivo Tribunal Regional Federal (TRF), nos termos desta Portaria, cujo envio ou disponibilização deverá ocorrer até o dia 17 de abril de 2023:</p><p>I - o ofício de encaminhamento, pela presidência do TRF, da proposta contendo anexo com o detalhamento desta;</p><p>II - os bancos de dados relativos aos precatórios expedidos em 2 de abril de 2023;</p><p>III - os bancos de dados referentes aos precatórios expedidos em anos anteriores a 2023, atualizados na data de expedição, inerentes ao valor não pago em decorrência da aplicação do limite estabelecido no art. 107-A do ADCT;</p><p>IV - os bancos de dados concernentes às parcelas vincendas dos precatórios de grande valor, previstos no § 20 do art. 100 da Constituição Federal.</p><p>§ 2º No ofício de que trata o inciso I do § 1º deverão ser relacionados os precatórios objeto de acordos diretos de que tratam o § 20 do art. 100 da Constituição Federal e o § 3º do art. 107-A do ADCT, com indicação do respectivo beneficiário e do valor do acordo.</p><p>Art. 2º A atualização monetária dos precatórios tributários e não tributários, expedidos em 2 de abril de 2023, será efetuada nos termos da Resolução CNJ n. 303, de 18 de dezembro de 2019.</p><p>Art. 3º Para a realização dos procedimentos operacionais de que trata o art. 1º desta Portaria, serão observados os modelos de apresentação de dados, as orientações e as informações complementares prestadas pela Secretaria de Planejamento, Orçamento e Finanças deste Conselho.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Min. MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>