<xml><article id="31096315" name="Ata_4_1C_07_03_2023 - BZ - IMPRE" idOficio="9467928" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="15/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20420765">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.7.1. avalie, para o interessado nos presentes autos, as balizas subjetivas da decisão judicial transitada em julgado proferida nos autos da Ação Ordinária 2004.34.00.048565-0, novo número 0039464-12.2004.4.01.3400, que tramitou na 7ª Vara Federal da Seção Judiciária Federal do Distrito Federal, apresentada pela Associação Nacional dos Servidores da Justiça do Trabalho (Anajustra), adotando como referência, para tanto, os critérios definidos pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento do RE 573.232/SC, já que, para que o ex-servidor seja beneficiário do mencionado feito, faz-se necessário que: a) comprove ter concedido autorização expressa para que a aludida entidade associativa pudesse representá-lo na ação ordinária referida; e b) demonstre que, à época do protocolo da ação, era filiado à mencionada associação;</p><p>1.7.2. caso o interessado não satisfaça as duas condições estabelecidas no item anterior, promova, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, o destaque da parcela incorporada a partir do exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 e a transforme em parcela compensatória, devendo a referida parcela ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>1.7.3. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada;</p><p>1.7.4. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pelo ex-servidor.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1697/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de aposentadoria de Cleomildes da Costa Cardozo emitido pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes decisões judiciais referentes a planos econômicos;</p><p>considerando o disciplinamento contido no Acórdão 1.857/2003-TCU-Plenário, confirmado pelo Acórdão 961/2006-TCU-Plenário, segundo o qual, em atos que contemplem parcelas relativas a planos econômicos, compete ao Tribunal considerá-los ilegais e negar-lhes o registro, porquanto os pagamentos da espécie não se incorporam à remuneração em caráter permanente, pois têm natureza de antecipação salarial, conforme o enunciado 322 da Súmula do TST;</p><p>considerando o entendimento igualmente firmado nos sobreditos acórdãos no sentido de que não representa afronta à coisa julgada a decisão posterior deste Tribunal que afaste pagamentos oriundos de sentenças judiciais cujo suporte fático de aplicação já se tenha exaurido;</p><p>considerando ainda que, conforme jurisprudência pacífica tanto no âmbito do STJ como do STF, não há que se falar em direito adquirido a regime de vencimentos, de forma que alterações posteriores devem absorver as vantagens decorrentes de decisões judiciais cujo suporte fático já se tenha exaurido, resguardada a irredutibilidade remuneratória (e.g., MS 13.721-DF/STJ, MS 11.145-DF/STJ, RE 241.884-ES/STF, RE 559.019-SC/STF, MS 26.980-DF/STF);</p><p>considerando que diversos foram os normativos que, de alguma forma, alteraram a estrutura remuneratória da carreira dos servidores do órgão de origem e que deveriam ter ensejado a absorção das parcelas judiciais inquinadas;</p><p>considerando que o Supremo Tribunal Federal, ao julgar o Recurso Extraordinário 596.663, que teve repercussão geral reconhecida, assentou a tese de que a sentença que reconhece ao trabalhador ou ao servidor o direito a determinado percentual de acréscimo remuneratório deixa de ter eficácia a partir da superveniente incorporação definitiva do referido percentual nos seus ganhos;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres da AudPessoal e do Ministério Público junto a este Tribunal pela ilegalidade do ato, em face da irregularidade apontada nos autos, envolvendo questão jurídica de solução já compendiada em enunciados da Súmula da Jurisprudência do TCU, circunstância que confere ao Relator a faculdade de submeter o processo à deliberação do Tribunal mediante relação, nos termos do art. 143, inciso II, parte final, do Regimento Interno/TCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, bem assim com os Enunciados 276 e 279, da Súmula do TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal e recusar o registro do ato de concessão de aposentadoria de Cleomildes da Costa Cardozo;</p><p>b) fazer as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-031.026/2022-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Cleomildes da Costa Cardozo (138.099.622-87)</p><p>1.2. Unidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária que:</p><p>1.7.1. faça cessar, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, interrompendo o pagamento de todas as rubricas judiciais referentes a planos econômicos, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, comunicando ao TCU, no prazo de trinta dias, as providências adotadas;</p><p>1.7.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pela interessada até a data da ciência pela unidade deste acórdão, com base na Súmula TCU 106;</p><p>1.7.3. emita novo ato de aposentadoria da interessada, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>1.7.4. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.5. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1698/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, incisos I e II; 17; 18 e 23, incisos I e II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I; 17, inciso I; 143, inciso I, alínea "a"; e 169, inciso IV, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em:</p><p>excluir do rol de responsáveis do presente processo Alan Coelho de Séllos, Marco Kinzo Bernardy, Carlos Alberto Franco França e Raquel Fernández Naili, por não serem responsáveis elegíveis nas presentes contas anuais da SG/MRE;</p><p>julgar regulares com ressalva as contas de Ernesto Henrique Fraga Araújo, Otávio Brandelli, João Pedro Corrêa Costa e Cláudia Fonseca Buzzi, dando-lhes quitação;</p><p>julgar regulares as contas de Alessandro Warley Candeas, Alexandre José Vidal do Porto, Ary Norton de Murat Quintella, Benoni Belli, Carlos Luís Dantas Coutinho Perez, Eugênia Barthelmess, Fábio Mendes Marzano, Fátima Keiko Ishitani, Francisco Eduardo Novello, Gisela Maria Figueiredo Padovan, Jose Antonio Marcondes de Carvalho, José Luíz Machado e Costa, Henrique da Silveira Sardinha Pinto, Kenneth Félix Haczynski da Nóbrega, Márcia Donner Abreu, Maria Dulce Silva Barros, Maria Izabel Vieira, Maria Stela Pompeu Brasil Frota, Marcos Bezerra Abbott Galvão, Nelson Antônio Tabajara de Oliveira, Norberto Moretti, Paulo Estivallet de Mesquita, Pedro Miguel da Costa e Silva, Reinaldo José de Almeida Salgado, Ronaldo Costa Filho, Ruy Carlos Pereira e Santiago Irazabal Mourão, dando-lhes quitação plena;</p><p>encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério das Relações Exteriores;</p><p>arquivar o presente processo.</p><p>1. Processo TC-008.421/2021-8 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2020)</p><p>1.1. Responsáveis: Alessandro Warley Candeas (628.965.124-20); Alexandre Jose Vidal Porto (CPF 309.897.283-15); Ary Norton de Murat Quintella (244.628.101-04); Benoni Belli (678.986.029-00) Carlos Luis Dantas Coutinho Perez (CPF 308.580.891-49); Cláudia Fonseca Buzzi (CPF 342.834.711-00); Ernesto Henrique Fraga Araujo (CPF 270.904.501-04); Eugênia Barthelmess (CPF 478.613.559-34); Fábio Mendes Marzano (CPF 839.337.867-20); Fátima Keiko Ishitani (898.768.739-20); Francisco Eduardo Novello (949.132.857-34); Gisela Maria Figueiredo Padovan (066.639.878-01); Henrique da Silveira Sardinha Pinto (CPF 251.592.166-34); João Pedro Correa Costa (CPF 279.552.731-68); José Antônio Marcondes de Carvalho (CPF 469.003.657-87); José Luiz Machado e Costa (077.127.660-53); Kenneth Felix Haczynski da Nóbrega (CPF 869.409.887-34); Marcia Donner Abreu (CPF 416.618.429-68) Marcos Bezerra Abbott Galvão (CPF 221.191.831-04); Maria Dulce Silva Barros (238.810.897-72); Maria Izabel Vieira (052.592.188-50); Maria Stela Pompeu Brasil Frota (CPF 166.463.986-15); Nelson Antônio Tabajara de Oliveira (CPF 186.636.481-20); Norberto Moretti (CPF 831.600.517-49); Otávio Brandelli (CPF 457.009.660-34); Paulo Estivallet de Mesquita (CPF 349.807.170-04); Pedro Miguel da Costa e Silva (CPF 416.354.181-00) Reinaldo José de Almeida Salgado (CPF 344.259.501-00); Ronaldo Costa Filho, (185.129.501-10); Ruy Carlos Pereira (363.813.907-78); Santiago Irazabal Mourão (CPF 227.424.761-72).</p><p>1.2. Unidade: Ministério das Relações Exteriores</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental)</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1699/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada contra Osvaldo Gomes Caribé, ex-prefeito de Itabela/BA, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pelo Fundo Nacional de Assistência Social para o Programa Projovem, no valor original de R$ 10.050,00.</p><p>Considerando que foi verificado prejuízo à ampla defesa do ex-prefeito em função do longo lapso temporal desde os supostos fatos irregulares (ocorridos ao longo do exercício de 2009), o que torna inviável a citação do ex-gestor agora, passados mais de treze anos;</p><p>considerando que não existe comprovação de que os recursos tenham sido efetivamente utilizados em benefício do ente municipal;</p><p>considerando que, apesar de divergências pontuais, tanto a Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial, atual Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), como o Ministério Público junto ao TCU se manifestaram pelo arquivamento deste processo por ausência de pressupostos para seu desenvolvimento válido e regular;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em determinar o arquivamento deste processo por ausência de pressupostos para seu desenvolvimento válido e regular e emitir a orientação contida no item 1.7.</p><p>1. Processo TC-000.137/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Osvaldo Gomes Caribé (061.833.955-87), ex-prefeito</p><p>1.2. Unidade: Prefeitura Municipal de Itabela/BA</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: dar ciência à Secretaria Especial do Desenvolvimento Social de que a morosidade na tramitação da presente TCE fere os princípios da razoabilidade e da eficiência, podendo tal situação gerar a responsabilização dos agentes que tiverem dado causa à irregularidade.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1700/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. - BNB contra a Sociedade Brasileira de Estudo Pesquisa e Tecnologia e Francisco Correia de Oliveira, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio BNB/FASE 2011/105, firmado entre o BNB e o Instituto Superior de Estudos e Pesquisas Acadêmicas e Tecnológicas - ISEPAT, que tinha por objeto a "execução do projeto intitulado "Gestão de Vendas para Microempreendedores Individuais".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna (peças 18 e 22);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 96 a 99);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao BNB e aos responsáveis, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-006.757/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Francisco Correia de Oliveira (479.374.918-68); Sociedade Brasileira de Estudo Pesquisa e Tecnologia (37.116.993/0002-52)</p><p>1.2. Unidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: Josefa Maria Araújo Viana de Alencar (OAB/CE 6481) representando Francisco Correia de Oliveira e Josefa Maria Araújo Viana de Alencar (OAB/CE 6481) representando Sociedade Brasileira de Estudo Pesquisa e Tecnologia</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1701/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTA e relacionada esta tomada de contas especial instaurada em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, realizadas por meio do termo de compromisso TC/PAC 0027/12, firmado pela Fundação Nacional de Saúde com o Município de Jardim do Mulato/PI, tendo como objeto a construção de um sistema de abastecimento de água.</p><p>Considerando que foi possível comprovar a execução das obras em terrenos de propriedade do município, ou em que figure a servidão administrativa, razão pela qual devem ser acolhidas as alegações de defesa do responsável e afastado o dano inicialmente imputado pelo instaurador destas contas especiais;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, I; 16, II; 18 e 23, II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os artigos 143, I, 'a' e 208 do RITCU, ACORDAM em julgar as presentes contas regulares com ressalva e dar quitação ao responsável, e encaminhar cópia desta deliberação ao responsável e à Superintendência Estadual da Funasa no Estado do Piauí, conforme os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-013.913/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Eugenio Pacceli do Chantal Nunes (199.411.293-04).</p><p>1.2. Órgão: Superintendência Estadual da Funasa no Estado do Piauí.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Shaymmon Emanoel Rodrigues de Moura Sousa (OAB/PI 5.446).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1702/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil em nome do Cetrede-Centro de Treinamento e Desenvolvimento e de Francisco de Assis Melo Lima em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos do Convênio Fundeci 2011/263, que tinha por objeto a execução do projeto intitulado "Encontro Regional Eco-Cidades 2011 - Região Jaguaribana: palestras e oficinas".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem as peças 9 e 10;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 73 a 76);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Banco do Nordeste do Brasil e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-014.411/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Cetrede - Centro de Treinamento e Desenvolvimento (07.875.818/0001-05); Francisco de Assis Melo Lima (040.807.423-04)</p><p>1.2. Unidade: Banco do Nordeste do Brasil S. A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: Rodrigo do Nascimento Santos (23416/OAB-CE), representando Cetrede - Centro de Treinamento e Desenvolvimento; Mario Marrathma Lopes de Oliveira (29699/OAB-CE), representando Francisco de Assis Melo Lima</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 1703/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo em nome de Sebastião Augusto Barbosa Neto, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Convênio 309/2008, firmado entre o Ministério do Turismo e a Agência Estadual de Turismo, cujo objeto era a realização da "16ª Edição do Rally Internacional dos Sertões".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem as peças 40 e 41;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 73 a 76);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério do Turismo e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-020.671/2022-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Sebastião Augusto Barbosa Neto (306.737.631-53)</p><p>1.2. Unidade: Ministério do Turismo</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 1704/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial da Cultura em nome de R. Marketing Ltda.-ME e Rodrigo Fragoso Moreda, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos captados por força do projeto cultural "Vida e Obra de Thomaz Perina".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem as peças 13 e 14;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 81 a 84);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria Especial da Cultura e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-045.511/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: R. Marketing Ltda. - ME (03.770.896/0001-86); Rodrigo Fragoso Moreda (559.507.604-68).</p><p>1.2. Unidade: Secretaria Especial da Cultura</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: Artur Garrastazu Gomes Ferreira (14877/OAB-RS), representando R. Marketing Ltda - Me.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1705/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos relativos ao ato de aposentadoria de Denise Coelho Lopes emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998;</p><p>Considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>Considerando que, em consonância com referido julgado, a atuação deste Tribunal, em todas as hipóteses de atos em que identificada tal vantagem, é no sentido de considerar a ocorrência suficiente, de per si, para justificar a apreciação do ato pela ilegalidade, com a negativa de registro, configurando-se distinção, apenas, em relação ao encaminhamento acessório de determinar-se a conversão da correspondente VPNI em parcela compensatória, a ser absorvida por quaisquer reajustes e reestruturações de carreira supervenientes, quando a incorporação do benefício não estiver fundada em decisão judicial transitada em julgado (consoante se pode verificar, apenas para citar alguns poucos precedentes, nos Acórdãos da 1ª Câmara 1739/2021, Relator Ministro Benjamin Zymler, 1752/2021, Relator Ministro Jorge Oliveira, 1781/2021, Relator Ministro Walton Alencar Rodrigues; e nos Acórdãos da 2ª Câmara 2166/2021, Relator Ministro Augusto Nardes, 3051/2021, Relator Ministro André Luís de Carvalho, 3673/2021, Relator Ministro Raimundo Carreiro);</p><p>Considerando que a presença da referida rubrica já serviu de fundamento para que o ato anterior atinente à mesma concessão (Ato nº 31289/2019) fosse considerado ilegal, com a negativa do correspondente registro, por intermédio do Acórdão 16696/2021 - TCU - 2ª Câmara;</p><p>Considerando que a conclusão então possível, a partir dos elementos acostados ao ato anterior (vide TC-022.770/2021-6), quanto à ausência de indicativos de que a parcela impugnada contaria com o amparo de decisão judicial transitada em julgado motivou a que, nos termos da modulação de efeitos do julgamento do referido RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, também se expedisse determinação no sentido da conversão da parcela de quintos ou décimos incorporados após a edição da Lei 9.624/1998 em parcela compensatória, a ser absorvida por quaisquer reajustes e reestruturações de carreira supervenientes;</p><p>Considerando, no entanto, que, em anexo ao novo ato ora examinado (Ato nº 152361/2021), foi encaminhada documentação demonstrativa de que o benefício em questão contaria com o amparo de decisão judicial favorável transitada em julgado no âmbito da Ação Ordinária nº 2005.51.01.020762-0, condição que, embora não bastante para que a concessão deixe de ser considerada ilegal, é suficiente para que, igualmente nos termos da modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo STF, sejam indevidas tanto a cessação imediata do pagamento da parcela de quintos pós Lei 9.624/1998, quanto a absorção da parcela por reajustes futuros, fazendo que não seja o caso, portanto, de determinar-se a sua conversão em parcela compensatória;</p><p>Considerando, na hipótese, a desnecessidade de edição de novo ato, ainda que diante da negativa de registro do atual, tendo em vista a inviabilidade de saneamento da concessão com a manutenção da parcela impugnada;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1414/2021 - Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno do Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do(a) interessado(a);</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da Sefip e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de concessão inicial de aposentadoria a Denise Coelho Lopes (ato nº 152361/2021), esclarecendo ao(à) órgão (entidade) de origem:</p><p>a.1) quanto à desnecessidade de edição de novo ato, tendo em vista a inviabilidade de saneamento da concessão com a manutenção da parcela impugnada;</p><p>a.2) que, nos termos da modulação de efeitos definida pelo Supremo Tribunal Federal na decisão do Recurso Extraordinário 638.115/CE, a parcela de quintos/décimos decorrente do exercício de funções comissionadas no interregno entre a Lei 9.624/1998 e a Medida Provisória 2.225-45/2001 poderá ser mantida, imune de absorção por reajustes futuros e reestruturações de carreira supervenientes;</p><p>b) expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-008.115/2022-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Denise Coelho Lopes (004.835.877-02).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/rj.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor ao(à) interessado(a) e o(a) alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não o(a) eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pelo(a) ex-servidor(a).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1706/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos relativos ao ato de aposentadoria de Adriana Vidali Gottardo emitido pelo Tribunal Regional Federal da 4ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998;</p><p>Considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>Considerando que, em consonância com referido julgado, a atuação deste Tribunal, em todas as hipóteses de atos em que identificada tal vantagem, é no sentido de considerar a ocorrência suficiente, de per si, para justificar a apreciação do ato pela ilegalidade, com a negativa de registro, configurando-se distinção, apenas, em relação ao encaminhamento acessório de determinar-se a conversão da correspondente VPNI em parcela compensatória, a ser absorvida por quaisquer reajustes e reestruturações de carreira supervenientes, quando a incorporação do benefício não estiver fundada em decisão judicial transitada em julgado (consoante se pode verificar, apenas para citar alguns poucos precedentes, nos Acórdãos da 1ª Câmara 1739/2021, Relator Ministro Benjamin Zymler, 1752/2021, Relator Ministro Jorge Oliveira, 1781/2021, Relator Ministro Walton Alencar Rodrigues; e nos Acórdãos da 2ª Câmara 2166/2021, Relator Ministro Augusto Nardes, 3051/2021, Relator Ministro André Luís de Carvalho, 3673/2021, Relator Ministro Raimundo Carreiro);</p><p>Considerando que a presença da referida rubrica já serviu de fundamento para que o ato anterior atinente à mesma concessão (Ato nº 117868/2019) fosse considerado ilegal, com a negativa do correspondente registro, por intermédio do Acórdão 18392/2021 - TCU - 1ª Câmara;</p><p>Considerando que a conclusão então possível, a partir dos elementos acostados ao ato anterior (vide TC-022.197/2021-4), quanto à ausência de indicativos de que a parcela impugnada contaria com o amparo de decisão judicial transitada em julgado motivou a que, nos termos da modulação de efeitos do julgamento do referido RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, também se expedisse determinação no sentido da conversão da parcela de quintos ou décimos incorporados após a edição da Lei 9.624/1998 em parcela compensatória, a ser absorvida por quaisquer reajustes e reestruturações de carreira supervenientes;</p><p>Considerando, no entanto, que, em anexo ao novo ato ora examinado (Ato nº 5933/2022), foi encaminhada documentação demonstrativa de que o benefício em questão contaria com o amparo de decisão judicial favorável transitada em julgado no âmbito da Ação Ordinária nº 2003.71.00.057296-7/RS, condição que, embora não bastante para que a concessão deixe de ser considerada ilegal, é suficiente para que, igualmente nos termos da modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo STF, sejam indevidas tanto a cessação imediata do pagamento da parcela de quintos pós Lei 9.624/1998, quanto a absorção da parcela por reajustes futuros, fazendo que não seja o caso, portanto, de determinar-se a sua conversão em parcela compensatória;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>