<xml><article id="31189685" name="DECISAO COREN-AL 040-2023 CRIA C" idOficio="9479218" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="21/03/2023" artClass="00070:00231:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas" artSize="12" artNotes="" numberPage="155" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=155" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20437004">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[   DECISÃO COREN-AL Nº 40, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria a Câmara Ética do Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas - Coren/AL e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-AL Nº 40, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Cria a Câmara Ética do Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas - Coren/AL e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DE ALAGOAS no uso de suas atribuições legais e regimentais, conferidas na Lei nº 5.905 de 12 de julho de 1973, bem como pelo Regimento Interno do Regional, aprovado pela Decisão COREN-AL nº 025/2012 de 24 de setembro de 2012, homologado pela Decisão COFEN nº 026/2013, de 15 de março de 2013; CONSIDERANDO a Resolução Cofen nº 564/2017, que aprova o novo Código de Ética dos Profissionais de Enfermagem para observância e respeito dos profissionais de Enfermagem, que poderá ser consultado através do sítio de internet do Cofen (www.cofen.gov.br); CONSIDERANDO a Resolução Cofen nº 706/2022, que aprova o Código de Processo Ético do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem. CONSIDERANDO a Resolução Cofen nº 714/2022, que prorroga, por 120 (cento e vinte) dias, o prazo para entrar em vigor o novo Código de Processo Ético do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem. CONSIDERANDO que todos os Conselhos Regionais de Enfermagem devem criar a Câmara Ética em observância aos termos da Resolução Cofen nº 706/2022 e posteriormente designar através de portaria os seus integrantes; CONSIDERANDO a deliberação do Plenário do Coren/AL na 543ª ROP em 15/02/2023, decidem:</p><p>Art. 1º - Criar a Câmara Ética do Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas e dá outras providências.</p><p>§ 1º - A Câmara Ética atuará como órgão de admissibilidade em primeira instância, exceto quando houver impedimento e/ou suspeição da maioria absoluta da Câmara.</p><p>§ 2º - Compete à Câmara de Ética: decidir sobre a admissibilidade de denúncia ética; atuar como órgão conciliador e promover, excepcionalmente, a suspensão cautelar do exercício da profissão.</p><p>§ 3º - A Câmara Ética deverá seguir o rito processual estabelecido pela Resolução Cofen nº 706/2022 ou normativa que sobrevier.</p><p>§ 4º - Em qualquer fase do processo, poderá ser solicitada a manifestação da assessoria jurídica do Coren/AL.</p><p>Art. 2º - A Câmara de Ética do Coren/AL será constituída por 03 (três) conselheiros efetivos e até 03 (três) suplentes, sendo dois enfermeiros e um técnico/auxiliar de enfermagem, sob a coordenação de um enfermeiro designado pelo Presidente do Conselho.</p><p>Art. 3º - Os integrantes da Câmara Ética serão designados através de portaria.</p><p>Art. 4º - Os casos omissos serão resolvidos pelo Plenário do Coren/AL.</p><p>Art. 5º - Esta decisão entrará em vigor na data de sua assinatura, devendo ser publicada na Imprensa Oficial.</p><p class="assina">Renné Cosmo da Costa</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>