<xml><article id="31327567" name="Circular SECEX 010_2023_2" idOficio="9497469" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="28/03/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20462375">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>91. Considerou-se, de todo modo, que a peticionária atendeu aos dispositivos normativos em sua sugestão da metodologia do valor normal construído, para fins de início de revisão. Essa metodologia está detalhada no item seguinte.</p><p>92. No que concerne aos argumentos relativos à guerra entre Rússia e Ucrânia, não restou comprovado como o aumento de estoque, destacado na notícia apresentada pela peticionária, tem afetado a formação de preços, em especial aqueles relacionados a insumos básicos. Já a segunda notícia apresentada faz análise prospectivo, ressaltando possível cenário futuro caso algumas decisões sejam tomadas, como imposição de sanções diretas.</p><p>93. Registra-se que, a partir dos dados mirror do Trade Map, o volume de magnésio metálico exportado pela Rússia para o mundo apresentou certa estabilidade ao longo de todo o período analisado, não tendo sido observadas oscilações expressivas nas exportações, nem em P5. Na mesma linha, observou-se crescimento do preço do magnésio metálico russo exportado para o mundo em P5, seguindo a mesma tendência de aumentos de preços da indústria doméstica e das demais origens, quando se tem por base os dados da ID e das importações, ilustradas no item 6 deste documento.</p><p>94. Por todo o exposto, para fins de início de revisão, com base no conjunto probatório acostado aos autos, entende-se que não há elementos suficientes para considerar condições especiais de mercado no que se refere ao magnésio metálico produzido na Rússia. A partir da participação das partes interessadas ao longo do processo por meio do envio de elementos adicionais, tal análise poderá ser aprofundada.</p><p>95. De todo modo, a sugestão da peticionária sobre a metodologia de cálculo do valor normal foi considerada adequada, estando em linha com a normativa brasileira. O detalhamento da metodologia encontra-se disposta no item seguinte.</p><p>5.1.2. Do valor normal construído da Rússia para fins de início de revisão</p><p>96. A peticionária recordou que, embora o produto final seja uniforme, haveria rotas tecnológicas distintas para a produção do magnésio metálico, quais sejam: (i) o processo eletrolítico, usado na Rússia e em outros países; e (ii) o processo silicotérmico, usado no Brasil e na China (processo Pigeon), sendo que o processo da Rima seria mais eficiente.</p><p>97. A peticionária destacou também que os produtores russos fabricam magnésio metálico em complexos industriais combinados de produção de titânio-magnésio, onde se utiliza o processo eletrolítico. A principal diferença entre as tecnologias utilizadas está na matéria-prima utilizada como fonte de obtenção do magnésio. Enquanto a Rima utiliza a dolomita, os produtores russos utilizam a carnalita.</p><p>98. A partir dessas informações técnicas e da metodologia considerada na última revisão de final de período do produto objeto, foram apresentados coeficientes técnicos para as matérias-primas, os insumos e as utilidades empregadas no processo produtivo russo, quais sejam: (i) carnalita; (ii) energia elétrica; (iii) óleo combustível; (iv) pasta eletródica; (v) cloreto de sódio; e (vi) nitrogênio líquido.</p><p>99. A carnalita utilizada como matéria-prima para obtenção do magnésio metálico através do processo de eletrólise é um mineral com fórmula química MgCl <sub>2</sub> .KCl.6H <sub>2</sub> O e peso molecular de 277,852 g/mol. Considerando que o peso molecular do magnésio é igual a 24,305 g/mol, tem-se que, para a produção de uma tonelada de magnésio metálico, são necessários 11.431,89 quilogramas de carnalita (Cálculo: 277,852 / 24,305 = 11,43189 x 1000 = 11.431,89 kg de carnalita por t de magnésio metálico). Entretanto, como o rendimento no processamento na célula eletrolítica é de 77,2%, para produzir uma tonelada (t) de magnésio metálico, é necessário consumir 14.808,14 kg de carnalita (Cálculo: 11.431,89 / 0,772 = 14.808,14 kg de carnalita por t de magnésio metálico produzido. O percentual de 77,2% foi obtido junto à publicação "Magnesium 2000. Proceedings of the Second Israeli International Conference on Magnesium Science &amp; Technology").</p><p>100. Para maior clareza, apresenta-se na tabela abaixo o detalhamento dos cálculos do consumo de carnalita para produzir magnésio metálico utilizando o processo eletrolítico.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Memória de cálculo do consumo de carnalita</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Composição Química da Carnalita: MgCl <sub>2</sub> .KCl.6H <sub>2</sub> O</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Massa molecular</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qtde.de moléculas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Massa molecular total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qtde. necessária de carnalita para produção de 1 t de magnésio metálico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rendimento do processamento na célula eletrólitica da carnalita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo específico da carnalita considerando o rendimento da célula eletrólitica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Legenda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C=(A*B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D = Total(C) / A(Mg)*1000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(E)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>F=(D/E)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Massa Molecular Mg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,305</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,305</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Massa Molecular Cl</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,453</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,359</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Massa Molecular K</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39,098</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39,098</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Massa Molecular H</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12,096</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Massa Molecular O</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,999</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,994</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Totais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>277,852</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.431,89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,20%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.808,14</p></td></tr></table><p>101. Apesar de na revisão de final de período anterior o custo da carnalita ter sido construído a partir dos preços de importação dos componentes (cloreto de potássio e cloreto de magnésio), a sugestão da peticionária para esta revisão foi calcular o custo obtido a partir de informação sobre o preço dessa matéria-prima no mercado interno russo. A publicação foi emitida pela Comissão do Serviço Federal Antimonopólio da Rússia, a autoridade concorrencial daquele país, e resultou de processo que visava analisar os preços de fornecimento de carnalita pela empresa Sociedade Anônima Pública Uralkali - Uralkali à fabricante de magnésio Solikamsk ("Comissão do Serviço Federal Antimonopólio para a consideração do caso 1-10-207/00-05-14 sobre violação da lei antimonopólio", 14 de outubro de 2015). A autoridade russa apontou, adicionalmente, que os preços de fornecimento de carnalita da Uralkali para a Solikamsk eram fixados em níveis semelhantes aos preços praticados para a outra fabricante russa de magnésio metálico, a AVISMA.</p><p>102. O documento faz referência à política de preços adotada pela Uralkali, a qual, conforme as informações levantadas pela autoridade russa, estabelece os preços da carnalita a partir de um "preço-base" que deve ser atualizado periodicamente "pelo aumento previsto no índice de crescimento dos preços ao consumidor". Além disso, de 2013 a 2022, um "componente de investimento" de RUB$ 1.173/t (rublos russos por tonelada) deve ser incluído no preço da carnalita, para fazer frente a "custos planejados para a reconstrução da fábrica de carnalita e do complexo subterrâneo".</p><p>103. Com base nas informações do documento da Comissão do Serviço Federal Antimonopólio da Rússia tem-se a seguinte evolução dos preços de 2012 a 2022:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="12"><p>Preço da carnalita no mercado interno da Rússia (sem IVA e frete)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2022*</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da carnalita (RUR/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.312</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.035</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.148</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.842</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.049</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.151</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.328</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.460</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.679</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.072</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.603</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="12"><p>*Preços atualizados pelo Índice de Preços ao Consumidor aplicável na Rússia e conforme política de preços da Uralkali.</p></td></tr></table><p>104. O preço doméstico da carnalita de 2022 em rublos foi utilizado para fins de composição do valor normal, após a conversão para dólares estadunidenses pela cotação média do ano de 2022 até o mês de setembro, obtida junto ao Banco Centro do Brasil - Bacen (USD 1 equivale a RUB 73,0127, conforme obtido em http://www4.bcb.gov.br/pec/taxas/port/ptaxnpesq.asp?id=txcotacao).</p><p>105. Tendo em vista que a publicação da autoridade concorrencial russa menciona expressamente que os custos de transporte não estão inclusos nos preços da Uralkali, o valor do frete foi calculado com base na publicação Doing Business, do Banco Mundial (Doing Business 2020. Economy Profile. Russian Federation). A publicação é de 2020, tendo a peticionária informado que seria a mais recente disponível até a data de conclusão da petição.</p><p>106. O custo de transporte interno apontado na publicação é de US$ 958,00 por contêiner. Para estimar o frete por t, considerou-se que commodities minerais são normalmente transportadas em contêineres de 20 pés (contêiner standard das principais transportadoras internacionais) com capacidade para 21,92 t (Tradeworks, "Especificações de containers").</p><p>107. Quanto ao consumo de energia elétrica, conforme os dados constantes de informações técnicas sobre a produção de magnésio metálico por meio do processo eletrolítico em Israel (Magnesium 2000. Proceedings of the Second Israeli International Conference on Magnesium Science &amp; Technology), este processo operando com carnalita consome entre 19.000 e 20.000 kwh/t. Desta forma, a Rima utilizou, para fins de cálculo do valor normal construído, o consumo médio de 19.500 kwh/t.</p><p>108. Já o custo com energia elétrica, que é um dos principais itens que compõem o custo de produção do magnésio metálico, foi determinado com base nas tarifas publicadas para a Rússia no sítio eletrônico Global Petrol Prices. Com base em dados disponíveis para março de 2022, o preço da energia elétrica industrial na Rússia foi de US$ 0,111 kWh.</p><p>109. Ainda conforme as informações técnicas sobre a produção de magnésio metálico por meio do processo eletrolítico em Israel, além da energia elétrica, o óleo combustível é outro insumo utilizado no processo eletrolítico pelos produtores russos. A publicação referida aponta que o consumo de óleo combustível na produção de magnésio metálico por aquele processo está entre 900 e 1.150 kg/t. Assim, foi considerado, para fins de cálculo do valor normal construído, o consumo médio de 1.025 kg/t.</p><p>110. Para o custo do óleo combustível, foram considerados os preços médios de importação pela Rússia, em P5, conforme a base de dados disponível no Trade Map, isto é, de outubro de 2021 a janeiro de 2022, na condição FOB, utilizando-se os códigos de seis dígitos do Sistema Harmonizado - SH. Ressalta-se que devido à invasão da Ucrânia pela Rússia em fevereiro de 2022, que resultou na guerra em andamento, o Serviço Alfandegário Federal da Rússia - FCS interrompeu temporariamente as estatísticas sobre importações e exportações (https://tass.ru/ekonomika/14442469?utm_source=customs.gov. ru&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=customs.gov.ru&amp;utm_referrer=customs.gov.ru.). Dessa forma, só há dados oficiais russos de comércio exterior no Trade Map até o quarto mês de P5 (janeiro de 2022).</p><p>111. Com relação às demais matérias-primas - pasta eletródica, cloreto de sódio e nitrogênio líquido - pelo fato de não haver informações disponíveis quanto ao consumo dos produtores russos para a fabricação de uma t de magnésio metálico, os respectivos coeficientes técnicos foram determinados a partir dos custos de produção contabilizados pela Rima, considerando seus consumos médios por t de magnésio metálico 99,8% produzido em P5. Os coeficientes técnicos para P5 foram calculados por médias ponderadas apuradas a partir dos coeficientes técnicos mensais. <sup></sup> </p><p>112. No caso do nitrogênio, vale esclarecer que foi ainda necessário converter a unidade de medida, tendo em vista que a Rima contabiliza seu consumo em metros cúbicos (m <sup>3</sup> ) ao passo que os dados sobre o volume das importações desse insumo pela Rússia são apresentados em kg nas estatísticas de comércio exterior.</p><p>113. Para a conversão de m <sup>3</sup> para kg, utilizou-se como fator de conversão a densidade de 1,185 kg/m <sup>3</sup> , conforme sugerido pela peticionária. A partir do total de nitrogênio consumido em kg em P5, foi calculado o consumo unitário desse insumo por t de magnésio metálico 99,8% produzido no período.</p><p>114. Da mesma forma que para o óleo combustível, para as demais matérias-primas - pasta eletródica, cloreto de sódio e nitrogênio líquido - foram considerados os preços médios de importação pela Rússia, nos quatro primeiros meses de P5, conforme a base de dados do Trade Map, na condição FOB e utilizando-se os códigos de seis dígitos do SH para cada matéria-prima.</p><p>115. Até a data de elaboração deste parecer, só haviam sido disponibilizadas no Trade Map os preços e os volumes de importação das matérias-primas importadas pela Rússia para os quatro primeiros meses de P5. Registra-se, todavia, que a peticionária demonstrou que os preços disponíveis para os quatro meses iniciais de P5 são relativamente próximos aos preços praticados nos últimos 12 meses disponíveis (fevereiro/2021 a janeiro/2022).</p><p>116. Na sequência, aos preços unitários obtidos foram acrescidos os percentuais dos impostos de importação aplicados pela Rússia, conforme a base de dados Market Access Map do ITC, UNCTAD e OMC (http://www.macmap.org).</p><p>117. Ao somatório de preço e imposto de importação de cada matéria-prima, foram ainda adicionadas despesas de importação, com base na publicação Doing Business, do Banco Mundial (Doing Business 2020. Economy Profile. Russian Federation. Foram considerados como base de cálculo das despesas de internação os custos referentes a "Cost to import: Border compilance [400 USD] + Cost to import: Documentary compliance [160 USD]", para Moscou). Conservadoramente, destaca-se, não foram incluídas despesas adicionais de frete interno em relação a essas matérias-primas.</p><p>118. Para calcular a despesa de internação por t, considerou-se que, conforme já apontado acima, cada contêiner de 20 pés teria capacidade de 21,92 t. Dessa forma, a despesa de internação, que totalizou US$ 560,00, foi dividida por 21,92 t para se obter o valor das despesas de internação por t.</p><p>119. Para a mão de obra direta e a indireta, os coeficientes técnicos foram também baseados nos custos de produção contabilizados pela Rima nessas rubricas, considerando a quantidade de horas necessárias por t produzida de magnésio metálico 99,8%. Para estas duas rubricas, tomou-se por base o número médio de horas trabalhadas em cada rubrica na produção do magnésio metálico 99,8% pela Rima, em P5, considerando-se jornada de 44 horas semanais. O número resultante foi multiplicado pelo valor da hora-homem trabalhada na Rússia, calculada a partir dos salários médios do país no período, de outubro de 2021 a julho de 2022, sendo as informações mais recentes disponíveis, obtidas no sítio eletrônico Trading Economics. A conversão cambial de RUB para US$ foi calculada com base na cotação média para P5, resultando na taxa de câmbio de RUB$ 72,95 por dólar estadunidense.</p><p>120. Os demais custos fixos e variáveis que compõem o valor normal - materiais diretos, gastos gerais de fabricação, depreciação, gastos com transporte - foram calculados com base no percentual a que cada rubrica correspondeu no custo de produção da Rima do produto similar, em P5.</p><p>121. Para calcular despesas gerais e administrativas, despesas comerciais e margem de lucro, foram obtidos os percentuais a que cada uma dessas rubricas correspondeu em relação ao custo do produto vendido do demonstrativo financeiro de 2020, documento mais recente disponível da Solikamsk. Destaca-se que no demonstrativo de 2020 houve receitas, ao invés de despesas financeiras.</p><p>122. Os percentuais encontrados para cada despesa e margem de lucro foram então aplicados ao custo de produção construído para o magnésio metálico. Nesse ponto, destaca-se que por se pressupor que as despesas de venda da Solikamsk incluem as despesas de frete, o valor normal obtido foi considerado como na condição delivered, e não ex fabrica.</p><p>123. Por meio dos cálculos descritos acima, obteve-se então o valor normal construído para a Rússia, conforme sumarizado na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>[CONFIDENCIAL] / [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Rubricas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço - US$/kg</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Coeficiente Técnico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo unitário do produto - US$/t</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Unidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Qtde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(A) Matérias-Primas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carnalita</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,1204</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Energia Elétrica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,1110</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>kWh</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Óleo Combustível</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,2831</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pasta Eletródica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,7038</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cloreto de Sódio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0828</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nitrogênio Líquido</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,2467</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>kg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(B) Mão de Obra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,5183</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indireta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,5183</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HH</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(C) Outros custos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Materiais diretos</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>[CONF.]% sobre (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gastos Gerais de Fabricação</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>[CONF.]% sobre (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gastos materiais Diretos</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>[CONF.]% sobre (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>[CONF.]% sobre (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gastos com transporte</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>[CONF.]% sobre (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>(D) Custo de Produção (A+B+C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>(E) Despesas Gerais e Administrativas</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>6,12% sobre (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>(F) Despesas Comerciais</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>8,37% sobre (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>(G) Receitas Financeiras</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>-0,06% sobre (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>(H) Custo Total (D+E+F+G)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>(I) Lucro</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>20,56% sobre (H)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>(J) Valor Normal Construído<strong><em>delivered</em></strong>(H+I)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr></table><p>124. Desse modo, o valor normal sugerido para a Rússia, para fins de início da revisão, totalizou US$ [RESTRITO]/t ([RESTRITO] por tonelada) na condição delivered.</p><p>5.1.3. Do valor normal internado no mercado brasileiro</p><p>125. Conforme dispõe o inciso I do § 3º do art. 107 do Decreto nº 8.058, de 2013, na hipótese de não ter havido exportações do país ao qual se aplica a medida antidumping, a probabilidade de retomada do dumping poderá ser determinada com base na comparação entre o valor normal médio internalizado no mercado brasileiro e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mercado brasileiro, apurados para o período de revisão.</p><p>126. Dessa forma, a partir do valor normal delivered construído em dólares estadunidenses, apresentado no item anterior, apurou-se o valor normal médio internado no mercado brasileiro, por meio da adição das seguintes rubricas, também em dólares estadunidenses: frete internacional, seguro internacional, Imposto de Importação, Adicional ao Frete para Renovação da Marinha Mercante - AFRMM e despesas de internação da mercadoria no mercado brasileiro.</p><p>127. Com relação ao frete interno, conforme apontado no item anterior, pressupôs-se que as despesas de frete já estavam incluídas dentro da rubrica de despesas de venda obtidas junto às demonstrações financeiras da Solikamsk.</p><p>128. Para a obtenção das despesas de frete e seguro internacionais, a peticionária apresentou cotações obtidas junto à [CONFIDENCIAL], considerando embarques do porto de São Petersburgo, na Rússia, para o porto de Santos, no Brasil.</p><p>129. O frete por tonelada foi calculado dividindo-se o custo de um contêiner, US$ [CONFIDENCIAL], pelo seu volume, 20t, o que resultou em US$ [CONFIDENCIAL]/t. Já o seguro unitário foi de US$ [CONFIDENCIAL]/t, conforme a cotação apresentada.</p><p>130. Por fim, foram adicionados o imposto de importação vigente em P5, de 5,4%; a taxa AFRMM, 8% sobre o valor do frete internacional (a Lei nº 14.301, de 7 de janeiro de 2022, determinou a redução permanente da alíquota do AFRMM de 25% para 8%.), e as despesas de internação, que tiveram como base 3% do valor CIF, percentual sugerido, utilizado na investigação original e na primeira revisão de final de período.</p><p>131. A tabela a seguir sumariza o cálculo do valor normal CIF internado descrito acima:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor Normal Internado - Rússia</p><p>Em USD/t</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal<strong><em>delivered</em></strong>(USD/t) [c]=[a+b]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete internacional (USD/t) [d]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Seguro internacional (USD/t) [e]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal CIF (USD/t) [f]=[c+d+e]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de importação (USD/t) [g]=[f*5,4%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (USD/t) [h]=[d*8%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de internação (USD/t) [i]=[e*3%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal internado CIF internado (USD/t) [j]=[g+h+i+j]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTR.]</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>