<xml><article id="31227833" name="IN Conjuta 3 10mar2023 IBAMA ICM" idOficio="9484846" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="22/03/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="59" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=59" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20444762">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA CONJUNTA Nº 3, DE 10 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA CONJUNTA Nº 3, DE 10 DE MARÇO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Decreto nº. 11.193, de 08 de setembro de 2022, designado pela Portaria de Pessoal nº 10/MMA, publicada no Diário Oficial da União de 12 de janeiro de 2023, e o PRESIDENTE DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOVÁVEIS - IBAMA, nomeado pela Portaria/Casa Civil nº 1.779, publicada no DOU de 24 de fevereiro de 2023, no uso de suas atribuições legais, resolvem:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1° Esta Instrução Normativa Conjunta disciplina a modalidade de autorização a ser concedida pelo ICMBio, com anuência do IBAMA, para a execução de serviços, atividades, obras e edificações concedidos a terceiros no interior de unidades de conservação federais, nos termos do art. 14-C, parágrafo 4° da Lei 11.516/07.</p><p>Art. 2° Fica dispensada licença ambiental de competência do IBAMA, bem como outros atos autorizativos sob competência das duas autarquias, quando o próprio ICMBio realizar diretamente as mesmas atividades e obras arroladas no art. 14-C, parágrafo 4° da Lei 11.516/07, tendo em vista sua competência para gestão ambiental da área.</p><p>Parágrafo único. A hipótese dos autos não dispensa o devido controle ambiental prévio das obras e atividades pelo ICMBio e o atesto da compatibilidade ambiental pela mesma autoridade competente para a autorização objeto desta Instrução Normativa Conjunta.</p><p>Art. 3° Em razão do porte e características, ficam desde já anuídas pelo IBAMA, sem necessidade de nova manifestação para cada caso, a instalação de infraestruturas e a operação das atividades especificadas no ANEXO I desta Instrução Normativa Conjunta, mantendo-se a necessidade de autorização pelo ICMBio.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO PROCEDIMENTO DE AUTORIZAÇÃO PARA INSTALAÇÃO DE INFRAESTRUTURAS E OPERAÇÃO DE ATIVIDADES DE VISITAÇÃO RELACIONADAS AOS CONTRATOS DE CONCESSÃO</p><p>Art. 4° O procedimento de Autorização para instalação de infraestruturas e operação de atividades de visitação relacionadas aos contratos de concessão firmados pelo ICMBio com a concessionária, obedecerá às seguintes etapas:</p><p>I - requerimento e apresentação do projeto básico de obras, intervenções e serviços pelo proponente ao ICMBio;</p><p>II - análise técnica da área competente;</p><p>III - deferimento ou indeferimento da Autorização; e</p><p>IV - emissão do ato de Autorização ou arquivamento do requerimento.</p><p>§ 1º O procedimento para a emissão da Autorização para instalação de infraestruturas e operação de atividades de visitação relacionadas aos contratos de concessão deverá ocorrer em processo administrativo próprio.</p><p>§ 2º No caso de projetos de infraestruturas e serviços relacionados aos investimentos obrigatórios e adicionais e às receitas acessórias delegadas pelo ICMBio, o processo da Autorização deverá ser vinculado ao processo do gestor do contrato de concessão.</p><p>§3º A análise técnica deverá atestar a compatibilidade ambiental entre os projetos, obras e atividades previstas, e os instrumentos de manejo das unidades de conservação, bem como as demais medidas de gestão ambiental.</p><p>Art. 5° O requerimento para a Autorização para instalação de infraestruturas e operação de atividades de visitação, relacionados aos investimentos obrigatórios e adicionais e às receitas acessórias delegadas deverá ser apresentado ao gestor do contrato de concessão.</p><p>Art. 6° Quando do requerimento e apresentação do projeto básico de obras e serviços, o proponente deverá apresentar:</p><p>I - descrição detalhada das intervenções, contendo coordenadas geográficas, mapas, croquis e plantas;II - localização, ou trajeto quando se tratar de trilhas, estradas ou outros equipamentos de acesso, incluindo a identificação de qual zona de manejo a estrutura proposta se insere; III - propostas para mitigação dos potenciais impactos à unidade de conservação; e</p><p>IV - prazos e cronograma para a execução das obras e serviços.</p><p>Parágrafo único. Os projetos apresentados pelo concessionário para a obtenção da Autorização deverão guardar relação direta com o contrato de concessão, bem como compatibilidade com o plano de manejo da unidade de conservação.</p><p>Art. 7° A análise técnica dos projetos de infraestruturas e serviços relacionados aos investimentos obrigatórios e adicionais e às receitas acessórias delegadas pelo ICMBio será realizada pela Comissão de Fiscalização e Acompanhamento Contratual - CFAC, no âmbito de suas competências.</p><p>§ 1º A CFAC poderá, a qualquer tempo, solicitar apoio do corpo técnico especializado do ICMBio ou solicitar contratação de serviço técnico especializado, se necessário, bem como solicitar análises complementares.</p><p>§ 2º A CFAC terá prazo de até 60 (sessenta) dias para analisar e emitir parecer sobre os projetos das obras apresentados pela concessionária.</p><p>§ 3º A CFAC poderá, a qualquer tempo, solicitar ao concessionário informações complementares e ajustes no projeto apresentado.</p><p>§ 4º Eventuais complementações ou alterações necessárias poderão implicar novo prazo para análise do ICMBio após sua apresentação.</p><p>§ 5º Se o Fiscal de Obras que compõe a CFAC não for um servidor da Coordenação de Obras e Projetos de Engenharia e Arquitetura - COPEA, esse setor deverá realizar a análise técnica dos projetos de infraestruturas e serviços relacionados aos investimentos obrigatórios e adicionais, e às receitas acessórias delegadas pelo ICMBio, no que se referir a projetos de engenharia e arquitetura.</p><p>Art. 8° A Autorização para instalação de infraestruturas e operação de atividades de visitação de que trata o presente capítulo será emitida pelo Chefe da Unidade de Conservação, após análise fundamentada realizada pela Comissão de Fiscalização e Acompanhamento Contratual - CFAC.</p><p>Parágrafo único. A autorização emitida pelo ICMBio poderá especificar, caso necessário, condições técnicas que deverão ser consideradas, obrigatoriamente, pelo concessionário quando da implementação do projeto ou atividade.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DOS PROCEDIMENTOS PARA SOLICITAÇÃO DA ANUÊNCIA DO IBAMA</p><p>Art. 9º. O procedimento de Autorização para instalação de infraestruturas e operação de atividades de visitação relacionadas aos contratos de concessão não previstas no Anexo I, obedecerá às seguintes etapas:</p><p>I - requerimento e apresentação do projeto básico de obras, intervenções e serviços pelo proponente ao ICMBio;</p><p>II - análise técnica da Comissão de Fiscalização e Acompanhamento Contratual - CFAC;</p><p>III - solicitação de anuência do IBAMA;</p><p>IV - manifestação de anuência do IBAMA; e</p><p>V - emissão do ato de Autorização ou arquivamento do requerimento.</p><p>§ 1º O procedimento para a emissão da Autorização deverá ocorrer em processo administrativo próprio.</p><p>§ 2º No caso de projetos de infraestruturas e serviços relacionados aos investimentos obrigatórios e adicionais e às receitas acessórias delegadas pelo ICMBio, o processo da autorização deverá ser vinculado ao processo do gestor do contrato de concessão.</p><p>§3º A análise técnica deverá atestar a compatibilidade ambiental entre os projetos, obras e atividades previstas, e os instrumentos de manejo das unidades de conservação, bem como as demais medidas de gestão ambiental.</p><p>§4º A solicitação de anuência do IBAMA deverá ser realizada por meio de Ofício enviado pela Diretoria de Criação e Manejo de Unidades de Conservação - DIMAN, do ICMBio, endereçada à Diretoria de Licenciamento Ambiental - DILIC, do IBAMA.</p><p>§5° Após a instrução processual, o gestor do contrato de concessão deverá comunicar oficialmente o concessionário, fazendo constar dessa comunicação os documentos mencionados nos incisos de II a V do Artigo 10, para que se inicie a implementação aprovada no âmbito do ICMBio e anuída pelo IBAMA.</p><p>Art. 10. A Autorização para instalação de infraestruturas e operação de atividades de visitação de que trata o presente capítulo será emitida pelo Chefe da Unidade de Conservação, após análise fundamentada realizada pela Comissão de Fiscalização e Acompanhamento Contratual - CFAC e manifestação de anuência do IBAMA .</p><p>Parágrafo único. A autorização emitida pelo ICMBio poderá especificar, caso necessário, condições técnicas que deverão ser consideradas, obrigatoriamente, pelo concessionário quando da implementação do projeto ou atividade.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 11. As análises relacionadas a pedidos de supressão de vegetação demandadas pelo concessionário deverão atender as disposições previstas na Instrução Normativa nº 8/GABIN/ICMBIO, de 28 de setembro de 2021.</p><p>Art. 12. Caberá à CFAC, no âmbito de suas competências, acompanhar e verificar o fiel atendimento às limitações, condições ou restrições estabelecidas na Autorização para instalação de infraestruturas e operação de atividades de visitação, relacionados aos investimentos obrigatórios e adicionais e às receitas acessórias delegadas pelo ICMBio devendo, caso se faça necessário, solicitar ao concessionário as informações que julgar pertinentes.</p><p>Art. 13. Os processos de emissão da Autorização de que trata esta Instrução Normativa poderão ser revistos a qualquer tempo pelo ICMBio, que poderá, mediante decisão fundamentada, modificar as recomendações e as medidas de controle e adequação estabelecidas na Autorização, decidir pela suspensão ou pelo cancelamento da autorização, caso ocorra:</p><p>I - violação ou inadequação de quaisquer recomendações ou normas legais relacionadas às atividades autorizadas;</p><p>II - omissão ou falsa descrição de informações relevantes que subsidiaram a expedição da Autorização; e</p><p>III - graves riscos à unidade de conservação.</p><p>Parágrafo único. A modificação das recomendações e das medidas de controle e adequação, bem como a suspensão da Autorização, deverá ser realizada pelo chefe da unidade de conservação e submetida para anuência da Coordenação de Gestão de Instrumentos de Delegações de Serviços de Apoio à Visitação - COGED/ICMBio.</p><p>Art. 14 Os casos não previstos nesta Instrução Normativa Conjunta estarão sujeitos ao processo de licenciamento ambiental federal e, quando não passível de licenciamento ambiental, à autorização direta do ICMBio.</p><p>Art. 15. Esta Instrução Normativa Conjunta entra em vigor no primeiro dia útil do mês subsequente ao da publicação, resguardado um interstício mínimo de sete dias.</p><p class="assina">RODRIGO AGOSTINHO</p><p class="cargo">Presidente do Ibama</p><p class="assina">MARCELO MARCELINO</p><p class="cargo">Presidente do ICMBio Substituto</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>INFRAESTRUTURAS, SERVIÇOS E ATIVIDADES</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição da atividade ou Infraestrutura</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Postos de Informação e Controle (PIC).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Centros de Visitantes, Centros de Apoio, Centros de Eventos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações para alimentação, como restaurantes, lanchonetes e quiosques.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lojas para comércio de produtos destinados aos visitantes.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações para hospedagem como pousadas, hospedarias, alojamentos e abrigos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parques infantis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bicicletários e paraciclos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portais e pórticos de entrada, cercas, porteiras e defensas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Áreas de camping estruturado e acampamentos estilo glamping.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Áreas para churrasqueiras e piqueniques.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estacionamentos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guaritas e demais instalações para cobrança de ingresso e controle de visitantes.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações para controle de incêndios e gestão de segurança em áreas de visitação, como torres de observação e postos médicos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações para mobilidade dos visitantes como trilhas de até 3,0 m de largura, passarelas suspensas ou elevadas, pontes para pedestres e bicicletas, ciclovias, vias ferratas, estruturas tipo skywalk e tirolesas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reforma, manutenção, conservação ou melhorias de estradas internas na unidade de conservação, que não impliquem em supressão de vegetação nativa secundária em estágio avançado de regeneração.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações para contemplação como torres de observação, mirantes e deques.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Oficinas e garagens.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estruturas para captação de água para a satisfação das necessidades exclusivas do objeto da delegação dos serviços, consideradas como de uso insignificante, conforme disposto no Art. 12 §1º da Lei nº. 9.433, de 8 de janeiro de 1997.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estruturas para armazenamento de água, tais como cisternas, cacimbas, caixas d'água e tanques. Estações de tratamento de água. Não inclui barramento de cursos d'água naturais de quaisquer tipos, canais de drenagem e construção de açudes.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Banheiros, fossa séptica, biodigestores e estações de tratamento de esgoto (ETE) compactas que atendam até 10.000 (dez mil) usuários.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estruturas para geração de energia elétrica e linhas de distribuição que beneficiem a Unidade de Conservação. Não inclui quaisquer formas de geração de energia hidrelétrica ou a combustão de combustível fóssil.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cais, atracadouros, terminais hidroviários para embarque e desembarque de visitantes, rampas e píer.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escritórios, alojamentos, banheiros, cozinhas, refeitório e vestiários e outras estruturas vinculadas à administração dos serviços de visitação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antenas de telefonia e internet.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Terminais rodoviários de embarque e desembarque de visitantes.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Teleféricos.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>