<xml><article id="31009879" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1237/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.249/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessadas: Lea Vieira Medeiros (712.481.704-82); Leila Maria Vieira Medeiros (390.796.604-00); Lidia Vieira Medeiros (028.728.154-06); Safira Santos Medeiros (067.674.064-22).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar concedida pelo Comando do Exército,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de alteração de pensão de interesse das sras. Lea Vieira Medeiros, Leila Maria Vieira Medeiros, Lidia Vieira Medeiros e Safira Santos Medeiros, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelas interessadas, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação às sras. Lea Vieira Medeiros, Leila Maria Vieira Medeiros, Lidia Vieira Medeiros e Safira Santos Medeiros, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que as interessadas tiveram ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1237-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1238/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.307/2022-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar</p><p>3. Interessado: Valmira Silva de Santana Nunes (886.669.134-87)</p><p>4. Órgão: Comando da Marinha</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar deferida pelo Comando da Marinha,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de interesse da sra. Valmira Silva de Santana Nunes, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do RITCU;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à sra. Valmira Silva de Santana Nunes, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação; e</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do RITCU, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1238-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1239/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.821/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Adriana da Costa Dornelas (911.267.387-00).</p><p>3.2. Recorrente: Adriana da Costa Dornelas (911.267.387-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de pedido de reexame interposto pela Sra. Adriana da Costa Dornelas contra o Acórdão 309/2022-1ª Câmara, que considerou ilegal seu ato inicial de aposentadoria,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG que, em não tendo sido comprovada, no caso concreto, a existência de amparo judicial para a concessão da vantagem, os "quintos" incorporados em decorrência do exercício de função comissionada de 8/4/1998 a 4/9/2001 deverão ser destacados e posteriormente transformados em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, conforme decidido pelo STF no Recurso Extraordinário 638.115; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1239-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1240/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.905/2021-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Luiz Manoel da Silva Guimaraes (929.719.467-20).</p><p>3.2. Recorrente: Luiz Manoel da Silva Guimaraes (929.719.467-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (22.256/OAB-DF), representando Luiz Manoel da Silva Guimaraes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de pedido de reexame interposto pelo Sr. Luiz Manoel da Silva Guimaraes contra o Acórdão 17.989/2021-1ª Câmara, que considerou ilegal seu ato inicial de aposentadoria,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX, e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar a ele parcial provimento;</p><p>9.2. tornar sem efeito o subitem 1.7.1.2 do Acórdão 17.989/2021-1ª Câmara;</p><p>9.3. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP que, a despeito da negativa de registro do ato de aposentadoria do interessado, os "quintos" ou "décimos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, uma vez amparados por decisão judicial transitada em julgado, poderão subsistir, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, sendo desnecessária, assim, a emissão de novo ato concessório;</p><p>9.4. orientar a AudPessoal para que proceda às anotações devidas no sistema e-Pessoal relativamente ao ato do interessado;</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1240-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1241/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 025.891/2020-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrente: Maria Clarice Ribeiro Borba (039.282.104-40)</p><p>4. Órgão: Prefeitura Municipal de Pedra do Fogo/PB</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade técnica: Secretaria de Recursos (Serur)</p><p>8. Representação legal: Manolys Marcelino Passerat de Silans (OAB/PB 11.536).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 8/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer do recurso de reconsideração interposto por Maria Clarice Ribeiro Borba;</p><p>9.2. quanto ao mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão à recorrente, à Caixa Econômica Federal e à Prefeitura Municipal de Pedra do Fogo/PB.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1241-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1242/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.055/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Luiz Romulo da Silva Ribeiro (171.385.234-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito da Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), em favor do Sr. Luiz Romulo da Silva Ribeiro,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria do Sr. Luiz Romulo da Silva Ribeiro, recusando seu registro;</p><p>9.2. determinar à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística que dê ciência desta deliberação ao interessado; e</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria do interessado, a rubrica judicial referente à GDIBGE, por estar sendo calculada em conformidade com a decisão judicial transitada em julgado e com o acordo homologado em fase de cumprimento de sentença, poderá subsistir, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1242-03/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência) e Benjamin Zymler (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>