<xml><article id="30997588" name="PUBL. 16_1" idOficio="9456150" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="09/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20404398">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 8 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 100/2023 de 03/03/2023, 101/2023 de 03/03/2023, 102/2023 de 06/03/2023, 103/2023 de 06/03/2023 e 105/2023 de 07/03/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.020342/2022-15 Requerente: CIBCES - LOCACAO DE MAO DE OBRA E COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SAIFUL Data Nascimento: 22/08/1982 Passaporte: BY0990475 País: BANGLADESH Mãe: JAHANARA Pai: JAYNAL.</p><p>Processo: 08228.001947/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GADE SALL Data Nascimento: 12/10/1999 Passaporte: A03052378 País: SENEGAL Mãe: MBENE NIANG Pai: MBAYE SALL.</p><p>Processo: 08228.001948/2023-24 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GALAYE NDIAYE Data Nascimento: 22/07/1992 Passaporte: A03103142 País: SENEGAL Mãe: NDOUMBE NDIAYE Pai: THIERNO NDIAYE.</p><p>Processo: 08228.001949/2023-79 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MAME ABDOU MBOUP Data Nascimento: 14/02/1995 Passaporte: A02554966 País: SENEGAL Mãe: KINE GUEYE Pai: MAMADOU MBOUP.</p><p>Processo: 08228.001950/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MODOU BA Data Nascimento: 10/05/1987 Passaporte: A03320440 País: SENEGAL Mãe: MAME SAYE NDIAYE Pai: SERIGNE MBACKE BA.</p><p>Processo: 08228.002651/2023-86 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Geir Atle Rishovd Data Nascimento: 25/08/1960 Passaporte: 32266347 País: NORUEGA Mãe: Ragnhild Rishovd Pai: Ragnar Rishovd.</p><p>Processo: 08228.002659/2023-42 Requerente: IGUASPORT LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Adolfo Pellegrino Data Nascimento: 19/03/1987 Passaporte: YB1190080 País: ITÁLIA Mãe: Carmela Apolito Pai: Mario Pellegrino.</p><p>Processo: 08228.002684/2023-26 Requerente: ACCENTURE DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ma. Kristine Sangalang Sangalang Data Nascimento: 03/01/1991 Passaporte: P8958253A País: FILIPINAS Mãe: ucita S. Sangalang Pai: Anselmo L. Sangalang.</p><p>Processo: 08228.002726/2023-29 Requerente: GALP ENERGIA BRASIL S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: ANA CATARINA PEDROSA AFONSO Data Nascimento: 09/09/1995 Passaporte: CC293589 País: PORTUGAL Mãe: ANA PAULA PEREIRA PEDROSA AFONSO Pai: ANDRÉ MANUEL FERREIRA AFONSO.</p><p>Processo: 08228.002791/2023-54 Requerente: AQUACRUSTA MARINHA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MARTINE ANDRÉE EYROLLES Data Nascimento: 13/03/1955 Passaporte: 14DY65396 País: FRANÇA Mãe: BERTHE DROUIN Pai: ANDRÉ EYROLLES.</p><p>Processo: 08228.002836/2023-91 Requerente: ST.NICHOLAS ANGLO BRASILEIRA DE EDUCACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Neelu Mol Data Nascimento: 27/01/1994 Passaporte: Z5615645 País: ÍNDIA Mãe: Vilasini Rajendran Pai: Rajendran Narendran.</p><p>Processo: 08228.002876/2023-32 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Xuefeng Wang Data Nascimento: 23/05/1986 Passaporte: EJ3522308 País: CHINA Mãe: Yaru Mao Pai: Guiyou Wang.</p><p>Processo: 08228.002895/2023-69 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Xiao Jiang Data Nascimento: 06/10/1987 Passaporte: EJ6048713 País: CHINA Mãe: Xueying Zhang Pai: Lingzhong Jiang.</p><p>Processo: 08228.002952/2023-18 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: ANURAG YENDURI Data Nascimento: 10/03/1991 Passaporte: W6147264 País: ÍNDIA Mãe: RAJESWARI YENDURI Pai: VENKATA REDDY YENDURI.</p><p>Processo: 08228.002978/2023-58 Requerente: PANASONIC DO BRASIL LIMITADA Prazo: 02 Anos Imigrante: TOMOO TAMADA Data Nascimento: 03/03/1966 Passaporte: TZ 2160243 País: JAPÃO Mãe: MACHIKO TAMADA Pai: KATSUHIRO TAMADA.</p><p>Processo: 08228.002982/2023-16 Requerente: DELOITTE TOUCHE TOHMATSU CONSULTORES LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: ROBERTO LUIGI CACOPARDO Data Nascimento: 30/08/1997 Passaporte: YB0417403 País: ITÁLIA Mãe: Daniela Smilovich Pai: Giuseppe Antonio Cacopardo.</p><p>Processo: 08228.002992/2023-51 Requerente: PANASONIC DO BRASIL LIMITADA Prazo: 02 Anos Imigrante: SHIGEO HINATSU Data Nascimento: 13/05/1982 Passaporte: TT 2781829 País: JAPÃO Mãe: NOBUKO HINATSU Pai: TAMIJI HINATSU.</p><p>Processo: 08228.003012/2023-38 Requerente: HONDA AUTOMOVEIS DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Izumi Sano Data Nascimento: 05/10/1982 Passaporte: TR6150706 País: JAPÃO Mãe: Ayako Sano Pai: Akiharu Sano.</p><p>Processo: 08228.003014/2023-27 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: PRAFULLA KUMAR KUANAR Data Nascimento: 11/05/1982 Passaporte: Z6030417 País: ÍNDIA Mãe: MALATI LATA KUANAR Pai: CHAITANYA CHARAN KUANAR.</p><p>Processo: 08228.003029/2023-95 Requerente: ELETRA INDUSTRIA E COMERCIO DE MEDIDORES ELETRICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YINXUE NING Data Nascimento: 10/10/1997 Passaporte: E98223151 País: CHINA Mãe: RUNZE ZHANG Pai: ZEMIN NING.</p><p>Processo: 08228.003076/2023-39 Requerente: ASSOCIACAO INTERNACIONAL DE EDUCACAO DE BELO HORIZONTE Prazo: 2 Anos Imigrante: Marika Summer Smith Data Nascimento: 20/07/1977 Passaporte: A12453129 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Patricia Jean Edge Pai: Donnel Vail Borne.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001633/2023-87 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Vasyl Arnautov Data Nascimento: 24/04/1982 Passaporte: 760950748 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.001773/2023-55 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Von Rüden Data Nascimento: 28/09/1993 Passaporte: C7M8GX3VK País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001788/2023-13 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Tim Tews Data Nascimento: 14/04/1999 Passaporte: C7M8HR02Z País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.001834/2023-84 Requerente: GMA DO BRASIL REVESTIMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jaime Hernan Patino Monsalve Data Nascimento: 20/07/1983 Passaporte: YC0682952 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.001858/2023-33 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 21/12/2023 Imigrante: Karl Mathew Inness Data Nascimento: 20/08/1967 Passaporte: 537198270 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.001862/2023-18 Requerente: MARINE PRODUCTION SYSTEMS DO BRASIL LTDA Prazo: 21/12/2023 Imigrante: Melvin David Dougan Data Nascimento: 18/08/1972 Passaporte: 548261290 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002019/2023-32 Requerente: WHIRLPOOL S.A Prazo: 01 Ano Imigrante: Alyssa Tiffany-Marie Tamvakis Data Nascimento: 28/05/1999 Passaporte: 591178947 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002151/2023-44 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RENÉ PEJSTRUP Data Nascimento: 27/02/1971 Passaporte: 210437395 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.002283/2023-76 Requerente: ALSTOM BRASIL ENERGIA E TRANSPORTE LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JEROME DAVID BRUNAZ Data Nascimento: 30/09/1973 Passaporte: 19HA02939 País: FRANÇA Imigrante: RAJANI YERRABALA Data Nascimento: 17/08/1983 Passaporte: U0330978 País: ÍNDIA Imigrante: JULIE SANDRINE DREVET Data Nascimento: 13/04/1993 Passaporte: 15AA97335 País: FRANÇA Imigrante: OLIVIER DELORME Data Nascimento: 26/04/1975 Passaporte: 17DA64290 País: FRANÇA Imigrante: XAVIER FRANÇOIS CHEVALIER Data Nascimento: 12/09/1995 Passaporte: 18DE76982 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002302/2023-64 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JANN VEGARD FRIKSEN Data Nascimento: 28/06/1984 Passaporte: 33065952 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002305/2023-14 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 30/11/2023 Imigrante: CORNELIS MARINUS VAN DER BENT Data Nascimento: 06/11/1983 Passaporte: NR24RC4P8 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.002307/2023-97 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 30/11/2023 Imigrante: OSCAR EDUARDO LINGIARDI Data Nascimento: 04/10/1955 Passaporte: AAH531307 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.002309/2023-86 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 30/11/2023 Imigrante: JOHNNY DU PAU Data Nascimento: 06/07/1962 Passaporte: NV9F7DD90 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.002315/2023-33 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Allan Joseph Barr Data Nascimento: 19/10/1986 Passaporte: 522984106 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002323/2023-81 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jason Ash Bostian Data Nascimento: 28/12/1977 Passaporte: 531273701 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002324/2023-24 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: David Ivan Miller Data Nascimento: 04/09/1988 Passaporte: 562979036 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002326/2023-13 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Giovanni Anastasia Data Nascimento: 09/12/1969 Passaporte: YB6896724 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.002332/2023-71 Requerente: SIDEL DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MAXIME DE ZAEYTYDT Data Nascimento: 29/11/1991 Passaporte: 18FV02157 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002335/2023-12 Requerente: WTA-AVERCAP PRODUCAO DE CELULOSE E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 31/05/2023 Imigrante: VOLKER DIETER SCHUSTER Data Nascimento: 24/11/1967 Passaporte: CG62LNGY6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002347/2023-39 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: Barak Ozmo Data Nascimento: 07/02/1988 Passaporte: 32143645 País: ISRAEL Imigrante: Rotem Fishler Data Nascimento: 04/03/1999 Passaporte: 39030030 País: ISRAEL.</p><p>Processo: 08228.002493/2023-64 Requerente: ASSOCIACAO TORRE DE VIGIA DE BIBLIAS E TRATADOS Prazo: 30 Dias Imigrante: Timon Kanzler Data Nascimento: 11/08/1993 Passaporte: CGPFXKH4J País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002559/2023-16 Requerente: MARCELO GUEDES CAVALCANTE Prazo: 1 Ano Imigrante: Artur Juszczak Data Nascimento: 18/07/1978 Passaporte: CGYXY0H9J País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002654/2023-11 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Joakim Telling Berg Data Nascimento: 09/01/1998 Passaporte: 211843762 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.002711/2023-61 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Viggo Per-Olof Johansson Data Nascimento: 19/10/1963 Passaporte: AA2724053 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.002728/2023-18 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Fred Roar Adolfsen Data Nascimento: 13/03/1966 Passaporte: 31473717 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002733/2023-21 Requerente: HYDAC TECNOLOGIA LTDA. Prazo: 60 Dias Imigrante: NILS CHRISTIAN GROSS Data Nascimento: 27/08/1995 Passaporte: C35J1V9XV País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002737/2023-17 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Pavel Roch Data Nascimento: 06/09/1990 Passaporte: 46002573 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.002751/2023-11 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: José Fernando Fortuna Duarte Data Nascimento: 25/01/1971 Passaporte: CB502355 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.002758/2023-24 Requerente: SALCOMP INDUSTRIAL ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Shichang Wu Data Nascimento: 08/12/1996 Passaporte: EJ7372101 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002761/2023-48 Requerente: SCHLATTER DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE MAQUINAS DE SOLDAR LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: PHILIP FRANZ HARTMAN Data Nascimento: 28/05/1985 Passaporte: M00338729 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.002776/2023-14 Requerente: SALCOMP INDUSTRIAL ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Xinyun Han Data Nascimento: 23/07/1994 Passaporte: EJ7372076 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.002778/2023-11 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sudheesh Chandran Data Nascimento: 01/05/1984 Passaporte: Z2783622 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002782/2023-63 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ganesh Kumar Ramadass Data Nascimento: 22/08/1988 Passaporte: Z3290291 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002800/2023-15 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Crister Stig-Ake Eriksson Data Nascimento: 16/09/1966 Passaporte: 96109538 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.002801/2023-51 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Eemeli Allan Robert Karna Data Nascimento: 03/06/1992 Passaporte: FP5629197 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.002802/2023-12 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: GEIR KENNETH MELBYE Data Nascimento: 11/05/1969 Passaporte: 31988736 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002803/2023-41 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Erno Juhani Toivonen Data Nascimento: 12/03/1987 Passaporte: FP4480948 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.002805/2023-31 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: SIGMUND DALE Data Nascimento: 06/12/1972 Passaporte: 34193399 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002806/2023-84 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Gourav Kumar Data Nascimento: 05/06/1990 Passaporte: N8535828 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002807/2023-29 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ESPEN MJANES Data Nascimento: 10/05/1983 Passaporte: 31523579 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002808/2023-73 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Harri Antero Mikkonen Data Nascimento: 05/07/1975 Passaporte: FP2583841 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.002809/2023-18 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDERS CHRISTMANSSON ROSVIK Data Nascimento: 13/04/1984 Passaporte: 34214896 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002813/2023-86 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Jan Fredrik Sundell Data Nascimento: 15/05/1974 Passaporte: 97142246 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.002814/2023-21 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Jari Uolevi Koski Data Nascimento: 11/09/1958 Passaporte: FP4618319 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.002818/2023-17 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GISOO JANG Data Nascimento: 15/03/1965 Passaporte: M005N0072 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.002822/2023-77 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Jouni Johannes Kela Data Nascimento: 29/07/1965 Passaporte: FP3972710 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.002849/2023-61 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: ALFREDO MARTINEZ REPISO Data Nascimento: 25/07/1970 Passaporte: PAA529393 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002853/2023-28 Requerente: JJGC INDUSTRIA E COMERCIO DE MATERIAIS DENTARIOS S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: MORITZ EGGER Data Nascimento: 03/07/1995 Passaporte: C87CPFFL6 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002854/2023-72 Requerente: JJGC INDUSTRIA E COMERCIO DE MATERIAIS DENTARIOS S.A Prazo: 1 Ano Imigrante: ALI HASAN TAWFIQ WAFA Data Nascimento: 18/07/1996 Passaporte: Q889897 País: JORDÂNIA.</p><p>Processo: 08228.002862/2023-19 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Venkatapathi Tharigopula Data Nascimento: 20/03/1979 Passaporte: CCF605872 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002867/2023-41 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: DAMIAN FRIERA GARCIA Data Nascimento: 08/09/1970 Passaporte: PAP227577 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002868/2023-96 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: David Menendez Feito Data Nascimento: 26/01/1993 Passaporte: PAP631355 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002869/2023-31 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: Javier Alvarez Ladra Data Nascimento: 12/06/1996 Passaporte: PAP752570 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002870/2023-65 Requerente: COMPANHIA SIDERURGICA NACIONAL Prazo: 180 Dias Imigrante: Jorge Manuel Lopes Figueirinha Data Nascimento: 18/04/1973 Passaporte: CC204327 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.002911/2023-13 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: COLIN FRASER BLACKIE Data Nascimento: 28/03/1970 Passaporte: A04681247 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.002918/2023-35 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: HENDRIK VENTER GRUNDLINGH Data Nascimento: 05/07/1988 Passaporte: A06632234 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.002919/2023-81 Requerente: VMI INDUSTRIA, COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE MAQUINAS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Tugrul Kiliç Data Nascimento: 28/04/1991 Passaporte: NUCFOBPCO País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.002925/2023-37 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: RICHARD MELIKHAYA MGWEBA Data Nascimento: 13/01/1975 Passaporte: A02962212 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.002929/2023-15 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: JOHANNES FOUCHE Data Nascimento: 30/03/1978 Passaporte: M00359587 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.002946/2023-52 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Jan-Erik Staab Aardalsbakke Data Nascimento: 14/08/1970 Passaporte: 32106036 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002947/2023-13 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Daniel Christopher Jones Data Nascimento: 07/07/1986 Passaporte: 562584769 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.002948/2023-41 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MARK ALAN WILSON Data Nascimento: 08/06/1981 Passaporte: 553035212 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002949/2023-96 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ROMAIN CYRIL HUBERT DAHURON Data Nascimento: 05/02/1988 Passaporte: 20FV00345 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.002956/2023-98 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDREAS BENSCH Data Nascimento: 27/10/1972 Passaporte: C716T2XXM País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002961/2023-17 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: HENNING GAEDTKE Data Nascimento: 10/06/1980 Passaporte: C7NJP993V País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002963/2023-91 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Juan Adrian Castro Martinez Data Nascimento: 21/07/1993 Passaporte: G30344827 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.002964/2023-34 Requerente: KIM NETO INDUSTRIA E COMERCIO DE PANIFICACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Bostjan Lipovec Data Nascimento: 14/06/1976 Passaporte: pb1233418 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.002965/2023-89 Requerente: UNIGAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TAKASHI TABUCHI Data Nascimento: 25/01/1967 Passaporte: TR7706770 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002966/2023-23 Requerente: UNIGAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NOBUAKI IKEDA Data Nascimento: 17/01/1996 Passaporte: TT3052808 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002968/2023-12 Requerente: UNIGAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KENJI AZUMA Data Nascimento: 29/09/1960 Passaporte: MU9721191 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002969/2023-67 Requerente: KIM NETO INDUSTRIA E COMERCIO DE PANIFICACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MARJAN SEDEJ Data Nascimento: 29/07/1962 Passaporte: PB1334226 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.002970/2023-91 Requerente: UNIGAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KAZUNORI ARAI Data Nascimento: 26/03/1971 Passaporte: TR6655481 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002971/2023-36 Requerente: KIM NETO INDUSTRIA E COMERCIO DE PANIFICACAO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SIMON MANFREDA Data Nascimento: 07/12/1969 Passaporte: PB1131220 País: ESLOVÊNIA.</p><p>Processo: 08228.002972/2023-81 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Bence Hunor Bózsing Data Nascimento: 26/06/1997 Passaporte: BJ3737706 País: HUNGRIA.</p><p>Processo: 08228.002973/2023-25 Requerente: UNIGAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YASUHIRO ADACHI Data Nascimento: 01/02/1976 Passaporte: TS2686067 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002976/2023-69 Requerente: UNIGAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YUTAKA BABA Data Nascimento: 04/03/1971 Passaporte: TR1298740 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002980/2023-27 Requerente: UNIGAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YUTA DAMBARA Data Nascimento: 20/06/1995 Passaporte: TR6654424 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.002986/2023-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ivan Kablar Data Nascimento: 06/09/1978 Passaporte: 221830671 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.002997/2023-84 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Javier Garcia Mendez Data Nascimento: 14/11/1968 Passaporte: AP747079 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.002999/2023-73 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Sílvio Manuel Martins Ferreira Neves Data Nascimento: 01/06/1987 Passaporte: CC510378 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.003004/2023-91 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Jacob Thomas Ford Data Nascimento: 14/08/1995 Passaporte: 666752898 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003008/2023-71 Requerente: NANSEN INSTRUMENTOS DE PRECISAO LTDA. Prazo: 06/10/2023 Imigrante: ZHAOMING WANG Data Nascimento: 20/08/1982 Passaporte: EG8618799 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.003011/2023-93 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Leonel Ramon Leon Quezada Data Nascimento: 24/04/1960 Passaporte: 505992890 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003016/2023-16 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: William Lee Cotman III Data Nascimento: 29/11/1967 Passaporte: 565732800 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.003050/2023-91 Requerente: TEIXEIRA DUARTE - ENGENHARIA E CONSTRUCOES, S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: ADRIANO MIGUEL FRANCISCO LOPES Data Nascimento: 12/03/1987 Passaporte: CD275986 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.003254/2023-21 Requerente: SUMITOMO RUBBER DO BRASIL LTDA. Prazo: 365 Dias Imigrante: TAKAMITSU MATSUI Data Nascimento: 15/06/1974 Passaporte: TR3192071 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.003255/2023-76 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSÉ CARLOS HENRIQUES CONDE Data Nascimento: 15/10/1975 Passaporte: CD080407 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.003256/2023-11 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LEONEL DE SOUSA VIANA Data Nascimento: 28/05/1975 Passaporte: CA749809 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.003258/2023-18 Requerente: KYB MANUFACTURING DO BRASIL FABRICANTE DE AUTOPECAS S.A Prazo: 60 Dias Imigrante: JAMES ANTHONY HEERSEMA Data Nascimento: 12/05/1992 Passaporte: 588445927 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004160/2023-71 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: YASUMITSU ARAKI Data Nascimento: 12/01/1970 Passaporte: TR5263475 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.004178/2023-71 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: YOSHIKAZU MATSUOKA Data Nascimento: 09/12/1972 Passaporte: TT2405302 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.004188/2023-15 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LUIS JOSE JARAMILLO ALMAZAN Data Nascimento: 21/01/1984 Passaporte: N06866526 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.004192/2023-75 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: KUNIHIKO IMAI Data Nascimento: 15/09/1965 Passaporte: TR9994935 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.004194/2023-64 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LUIS ARMANDO CARRASCO MOTA Data Nascimento: 07/09/1988 Passaporte: N06243184 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.004256/2023-38 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Olli Pekka Laiho Data Nascimento: 02/06/1992 Passaporte: FP5333051 País: FINLÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.004421/2023-51 Requerente: NOVO NORDISK PRODUCAO FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Mathias Schmidt Data Nascimento: 01/07/1988 Passaporte: C8MMG4L4Z País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.004422/2023-12 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: TOM HIRSCHIER Data Nascimento: 21/09/1995 Passaporte: U6188111 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.004434/2023-21 Requerente: ARCELORMITTAL BRASIL S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: STEFAN NÖHMAYER Data Nascimento: 21/07/1981 Passaporte: U1963577 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.004510/2023-14 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HUI LI Data Nascimento: 09/11/1985 Passaporte: EC3726963 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.004511/2023-42 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ZHENGZHOU ZHANG Data Nascimento: 24/11/1990 Passaporte: EC4567020 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.004526/2023-19 Requerente: GE ENERGIAS RENOVAVEIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Rohit Digambarbhai Wagh Data Nascimento: 03/03/1994 Passaporte: W7603325 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004615/2023-57 Requerente: ARDAGH METAL PACKAGING BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KEAVIS DESHAUN XAVIER WHITAKER Data Nascimento: 17/02/2001 Passaporte: A08809501 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004675/2023-71 Requerente: SIG COMBIBLOC DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JORGE ALBERTO CUEVAS AGUILAR Data Nascimento: 08/05/1982 Passaporte: N05378672 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004199/2023-97 Requerente: SUBCOM BRASIL COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DAVID J KOWALCZYK Data Nascimento: 03/02/1979 Passaporte: 650265904 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.004290/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: SCOTT ALEXANDER MACKAY Data Nascimento: 16/09/1982 Passaporte: 554414129 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: SCOTT ALEXANDER MACKAY Data Nascimento: 16/09/1982 Passaporte: 554414129 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.004308/2023-76 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MISRULNIZAM BIN ZAMALI Data Nascimento: 11/11/1984 Passaporte: A55986881 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.004460/2023-59 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: CARLOS ALBERTO ORTEGA ZUBIETA Data Nascimento: 12/06/1984 Passaporte: N06904121 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.004619/2023-35 Requerente: WEATHERFORD INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Andrew George Kilgour Data Nascimento: 13/01/1987 Passaporte: 535284035 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.004662/2023-17 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: TORALF AARSVOLL Data Nascimento: 16/11/1991 Passaporte: 34002203 País: NORUEGA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000228/2023-41 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: JONAS VALDEMAR JAKOBSSON Data Nascimento: 21/11/1966 Passaporte: AA2356597 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.002674/2023-91 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Chunhu Li Data Nascimento: 10/04/1994 Passaporte: EJ1880343 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 05/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004003/2023-64 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JONATHAN POVEDA SALAZAR Data Nascimento: 26/09/1981 Passaporte: C02785802 País: NICARÁGUA Imigrante: MARTINA COMISSO Data Nascimento: 14/11/2000 Passaporte: YB3627275 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.004015/2023-99 Requerente: COSTA CRUZEIROS AGENCIA MARITIMA E TURISMO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: PIERA MILAGROS POGGIO Data Nascimento: 21/11/2000 Passaporte: YB7771650 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021647/2022-36 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JOHN ARTED PANTALEON MONTON Data Nascimento: 16/09/1984 Passaporte: P3809635B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000624/2023-79 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 17/09/2024 Imigrante: ALEKSANDR TIMOSHENKO Data Nascimento: 27/11/1973 Passaporte: 762018650 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.002184/2023-94 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MADS BAGOLY SANDER HANSEN Data Nascimento: 22/03/1978 Passaporte: 211933083 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.002325/2023-79 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 24/01/2024 Imigrante: Milan Buric Data Nascimento: 03/02/1966 Passaporte: 232909790 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.002333/2023-15 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Amador Jr. Rendon Girado Data Nascimento: 25/08/1963 Passaporte: P0592318B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002334/2023-61 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Geir Helge Heggland Data Nascimento: 11/01/1966 Passaporte: CCF472801 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002415/2023-61 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Marina Skadins Data Nascimento: 19/04/1980 Passaporte: 5515899266 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.002430/2023-16 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Thor Andreas Krafft Data Nascimento: 06/11/1972 Passaporte: 30765078 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.002697/2023-11 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Petr Surkov Data Nascimento: 22/07/1986 Passaporte: 755782490 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.002743/2023-66 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/06/2023 Imigrante: VERNYL SUMAYANG BOLONGON Data Nascimento: 14/06/1994 Passaporte: P6385252A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002744/2023-19 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 26/07/2023 Imigrante: SERGEY KONOPLEV Data Nascimento: 13/05/1979 Passaporte: 76 3568820 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.002756/2023-35 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: DMYTRO SIBOV Data Nascimento: 09/09/1991 Passaporte: FS368891 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.002765/2023-26 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/01/2024 Imigrante: HARALD DAM Data Nascimento: 28/02/1973 Passaporte: 207262669 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.002769/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 11/07/2023 Imigrante: RONEL ELARDO GOLEZ Data Nascimento: 17/06/1980 Passaporte: P7351491B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002850/2023-94 Requerente: DOF SUBSEA BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 10/01/2024 Imigrante: Demer Fajardo Padilla Data Nascimento: 20/11/1981 Passaporte: P7490860A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.002866/2023-13 Requerente: MAERSK SUPPLY SERVICE - APOIO MARITIMO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SYLVESTER POST TROMBORG Data Nascimento: 30/05/2001 Passaporte: 213556609 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.002880/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: KARTHICKEYAN KANNAN Data Nascimento: 10/01/1990 Passaporte: Z3307251 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.002881/2023-45 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/09/2023 Imigrante: DAVIT TSKHADADZE Data Nascimento: 20/02/1986 Passaporte: 15BB40390 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.002888/2023-67 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Daniel Tomasz Ciesielski Data Nascimento: 29/12/1991 Passaporte: FB0124876 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.002891/2023-81 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HERBERT KUISLE Data Nascimento: 31/05/1972 Passaporte: CGXJH0CPH País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.002892/2023-25 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Muhammad Isa Data Nascimento: 10/01/1968 Passaporte: C6772968 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.002896/2023-11 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 30/09/2024 Imigrante: EROL ISMAIL Data Nascimento: 09/07/1982 Passaporte: 063171996 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.002899/2023-47 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Salamun Hutahaean Data Nascimento: 01/07/1978 Passaporte: C7818446 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.002901/2023-88 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: GENNE LINGA TALABAN Data Nascimento: 30/08/1986 Passaporte: P2482004B País: FILIPINAS.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>