<xml><article id="31252093" name="AC025_23 - PAC 01-23__N5RQWG" idOficio="9487926" pubName="DO1" artType="Ato Normativo" pubDate="23/03/2023" artClass="00027:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00009:00002" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Nacional de Política Fazendária" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20449030">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO COTEPE/ICMS Nº 25, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Anexo Único do Ato COTEPE/ICMS nº 13/13, que dispõe sobre os requisitos de inclusão e permanência e divulga a relação das empresas prestadoras de serviços de telecomunicações contempladas com o regime especial de que trata o Convênio ICMS 17/2013.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO COTEPE/ICMS Nº 25, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Anexo Único do Ato COTEPE/ICMS nº 13/13, que dispõe sobre os requisitos de inclusão e permanência e divulga a relação das empresas prestadoras de serviços de telecomunicações contempladas com o regime especial de que trata o Convênio ICMS 17/2013.</p><p>A Comissão Técnica Permanente do ICMS - COTEPE/ICMS, no uso das atribuições que lhe confere o inciso XVI do art. 9º do seu regimento, divulgado pela Resolução nº 3, de 12 de dezembro de 1997, na sua 191ª Reunião Ordinária, realizada nos dias 12 a 14 de março de 2023, em Brasília, DF, com base na cláusula primeira do Convênio ICMS nº 17, de 5 de abril de 2013, resolveu:</p><p>Art. 1º O item 145 do Anexo Único do Ato COTEPE/ICMS nº 13, de 13 de março de 2013, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Razão Social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ - Matriz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sede</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UFs onde as empresas podem usufruir do Regime Especial - Convênio ICMS 17/2013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>145</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GGNET Telecomunicações LTDA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>04.873.690/0001-44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Caçador - SC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PR e SC</p></td></tr></table><p></p><p>Art. 2º O item 160 fica acrescido ao Ato COTEPE/ICMS nº13/13, com a seguinte redação:</p><p></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Razão Social</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ - Matriz</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sede</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UFs onde as empresas podem usufruir do Regime Especial - Convênio ICMS 17/2013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>160</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INFOR BARRA COMERCIO E SERVICO LTDA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>04.502.458/0001-08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Barra do Choça - BA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BA</p></td></tr></table><p></p><p>Art. 3º Este ato entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União, produzindo efeitos a partir do primeiro dia do segundo mês subsequente ao da publicação.</p><p>Presidente da COTEPE/ICMS - Carlos Henrique de Azevedo Oliveira, Receita Federal do Brasil - Rafael Caetano Cardoso, Acre - Breno Geovane Azevedo Caetano, Alagoas - Marcelo da Rocha Sampaio, Amapá - Marcone Santiago Nabor de Arruda, Amazonas - Wiliam Barros Cunha, Bahia - Ely Dantas de Souza Cruz, Ceará - Fernando Antônio Damasceno Lima, Distrito Federal - Leonardo de Sá Santos, Espírito Santo - Rômulo Eugênio de Siqueira Chaves, Goiás - Elder Souto Silva Pinto, Maranhão - Luís Henrique Vigário Loureiro, Mato Grosso - Patrícia Bento Gonçalves Vilela, Mato Grosso do Sul - Miguel Antônio Marcon, Minas Gerais - Fausto Santana da Silva, Pará - Rafael Carlos Camera, Paraíba - Fernando Pires Marinho Júnior, Paraná - Mateus Mendonça Bosque, Pernambuco - Manoel de Lemos Vasconcelos, Piauí - Maria das Graças M. Ramos, Rio de Janeiro - Thompson Lemos da Silva Neto, Rio Grande do Norte - Luiz Augusto Dutra da Silva, Rio Grande do Sul - Leonardo Gaffrée Dias, Rondônia - Emerson Boritza, Roraima - Larissa Góes de Souza, Santa Catarina - Ramon Santos de Medeiros, São Paulo - Luís Fernando dos Santos Martinelli, Sergipe - Rogério Luiz Santos Freitas, Tocantins- Antônio Teixeira Brito Filho.</p><p class="assina">CARLOS HENRIQUE DE AZEVEDO OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>