<xml><article id="31252000" name="RN 572 - PARTE 4 - ANEXO I_1" idOficio="9487646" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00010" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="24" artNotes="Parte 4" numberPage="182" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=182" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448656">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"></p><p></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>4. INTERAÇÕES CENTRADAS NO PACIENTE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>A Operadora fornece informações claras e atualizadas aos beneficiários sobre o fluxo na rede assistencial, orientando assim seu percurso na rede, a partir da atenção primária à saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Interpretação: Este item tem a finalidade de verificar quais são as informações, fornecidas pela operadora a seus beneficiários, sobre a sua rede de prestadores, hierarquizada, a partir da sua rede de Atenção Primária à Saúde (APS). A descrição da rede de APS deve constar no Plano estruturado, citado no item 1.1, com sistema de referência e contra-referência, que possibilitem o fluxo do beneficiário na rede assistencial da operadora.</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>A divulgação do programa de APS deve ser realizada no portal da operadora na internet, e em folhetos informativos, escritos em uma linguagem clara e de fácil compreensão.</p><p>Forma de obtenção: Consultar o portal da operadora na internet e verificar se as informações sobre a rede assistencial, a partir da APS, está disponibilizada de forma clara e de fácil acesso.</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Verificar os folhetos educativos (ou manual), com informações claras para o beneficiário, sobre a rede assistencial, a partir da APS fornecido pela operadora.</p><p>Referência: Plano Estruturado da operadora (descrito no item 1.1); Portal da operadora na internet e folhetos educativos e manual, disponibilizados pela operadora a seus beneficiários.</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>A Operadora disponibiliza orientações ao paciente sobre as principais condições crônicas, em linguagem clara e simples, nos serviços de cuidados primários em saúde e no seu portal na<em>internet</em>.</p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>As práticas de promoção e da educação em saúde devem ser pautadas nos princípios da multicausalidade do processo saúde- doença, da intersetorialidade, da participação dos beneficiários da APS, estimulando o autocuidado e a autonomia, garantindo a sustentabilidade. Estas práticas devem estar bem estabelecidas em folhetos educativos e/ou manuais, com informações pertinentes sobre as enfermidades crônicas mais comuns, que podem acometer os beneficiários da APS, tais como: hipertensão arterial, diabetes mellitus, DPOC, cuidados na oncologia, etc.</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Forma de obtenção: A verificação de conformidade do requisito deve ser feita diretamente verificando o material educativo produzido pela operadora e distribuído durante o atendimento na unidade de APS, ou disponibilizado em seu sítio eletrônico na internet.</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>É importante averiguar se as informações de promoção e educação em saúde são fornecidas em linguagem de fácil compreensão para o beneficiário.</p><p>REFERÊNCIAS:</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>STARFIELD, B. Atenção primária: equilíbrio entre necessidade de saúde, serviços e tecnologia. Brasília: UNESCO: Ministério da Saúde, 2002. Disponível em:</p><p>http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/atencao_primaria_p1.p df</p><p>ALVES, D. C. et al. Promoção da saúde, prevenção de doenças e utilização de serviços: avaliação das ações de uma operadora de plano de saúde brasileira. Cadernos Saúde Coletiva, v. 24, n. 2, p. 153-161, 2016.</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.3</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>A Operadora disponibiliza orientações aos pacientes sobre hábitos de vida saudáveis em linguagem clara e simples nos serviços de cuidados primários em saúde e no seu portal na<em>inter</em>net.</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Interpretação:</p><p>A educação em saúde é um dos principais dispositivos para viabilizar a promoção da saúde na atenção primária à saúde. O reconhecimento de que a saúde tem um caráter multidimensional e de que o beneficiário é um sujeito da educação, em busca de autonomia, são condições essenciais à prática neste âmbito da atenção.</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Para tanto, além das informações sobre enfermidades crônicas, a operadora, que aderir à APS, deve disponibilizar informações sobre promoção à saúde e prevenção de riscos e doenças, adotando estratégias de educação em saúde. Para a educação em saúde dos</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>beneficiários, podem ser utilizadas várias técnicas: palestras educativas, com distribuição de folhetos, contendo informações de saúde relevantes; organização de grupos focais com tema específico; grupos educativos com os beneficiários em redes sociais, ou através de algum APP específico, criado para tal fim, etc. As informações educativas devem também ser disponibilizadas no portal na internet da operadora.</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Forma de obtenção: Área do portal da internet da operadora e consulta aos conteúdos educativos de palestras, folhetos, apps, produzidos pela própria operadora, com informações sobre promoção à saúde e prevenção de riscos e afecções, oferecidos a seus beneficiários.</p><p>REFERÊNCIAS:</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>STARFIELD, B. Atenção primária: equilíbrio entre necessidade de saúde, serviços e tecnologia. Brasília: UNESCO: Ministério da Saúde, 2002. Disponível em:</p><p>http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/atencao_primaria_p1.p df</p><p>ALVES, D. C. et al. Promoção da saúde, prevenção de doenças e utilização de serviços: avaliação das ações de uma operadora de plano de saúde brasileira. Cadernos Saúde Coletiva, v. 24, n. 2, p. 153-161, 2016.</p></td><td rowspan="1" colspan="3" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Os serviços de APS da Operadora fornecem ao beneficiário informações escritas sobre sua condição de saúde e encaminhamentos necessários para o serviço referido.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Interpretação: Ter acesso ao diagnóstico do seu problema de saúde, é um direito do paciente. O diagnóstico deve ser comunicado ao beneficiário de forma clara, de preferência por escrito. Quando, para a resolução do problema de saúde, for necessário que o paciente seja referido para um atendimento com médico especialista, ou encaminhamento para a realização de exames especiais ou internação, esta deve ser garantida dentro do prazo estabelecido pela RN nº 259/2011.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Forma de obtenção: consulta ao material disponibilizado ao beneficiário sobre a rede de referência e contra-referência da APS, na operadora.</p><p>Referências: Resolução Normativa (RN) nº 259, de 17 de junho de 2011, que dispõe sobre a garantia de atendimento dos beneficiários de plano privado de assistência à saúde. Disponível em: http://www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&amp;ta sk=PDFAtualizado&amp;format=raw&amp;id=MTc1OA==</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.5</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>O Serviços de APS utilizam Termo de Consentimento Livre e Esclarecido para realização de procedimentos e decisões clínicas, quando couber.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Interpretação:</p><p>De acordo com a definição utilizada pelo Conselho Federal de Medicina (CFM), em sua Recomendação nº 1/2016, o consentimento livre e esclarecido consiste no ato de decisão, concordância e aprovação do paciente, ou de seu representante, após a necessária informação e explicações, sob a responsabilidade do médico, a respeito dos procedimentos diagnósticos ou terapêuticos que lhe são indicados.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>De acordo com a Recomendação nº 1/2016 do CFM, o consentimento livre e esclarecido é um direito do paciente e dever do médico, possuindo tripla função: a) Cumprir o papel primordial de respeitar os princípios da autonomia, da liberdade de escolha, da dignidade e do respeito ao paciente e da igualdade, na medida em que, previamente a qualquer procedimento diagnóstico e/ou terapêutica que lhe seja indicado, o paciente será cientificado do que se trata, o porquê da recomendação ou como será realizado.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>A informação deve ser suficiente, clara, ampla e esclarecedora, de forma que o paciente tenha condições de decidir se consentirá ou não; b) Efetivar estreita relação de colaboração e de participação entre médico e paciente; c) Definir os parâmetros de atuação do médico.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>O Termo de Consentimento Livre e Esclarecido (TCLE), originalmente, é um termo definido na Resolução nº 466/2012, que dispõe as diretrizes em ética em pesquisa com seres humanos, do Conselho Nacional de Saúde (CNS): "TCLE - documento no qual é explicitado o consentimento livre e esclarecido do participante e/ou de seu responsável legal, de forma escrita, devendo conter todas as informações necessárias, em linguagem clara e objetiva, de fácil entendimento, para o mais completo esclarecimento sobre a pesquisa a qual se propõe participar".</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Forma de obtenção: Tanto o CNS, bem como o CFM recomendam fortemente a utilização do TCLE, seja na pesquisa, seja na prática clínica do médico, propondo um modelo no anexo das suas respectivas normas.</p><p>Verificar se o modelo de TCLE, adotado pela operadora no seu Programa de APS, atende as normas e diretrizes preconizadas pelo CFM.</p><p>Referências:</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>CFM. Recomendação nº 1/2016, que dispõe sobre o processo de obtenção de consentimento livre e esclarecido na assistência médica. Disponível em:https://portal.cfm.org.br/images/Recomendacoes/1_2016.pdf</p><p>Ministério da Saúde - Conselho Nacional de Saúde (CNS). Resolução nº 466 de 2 de dezembro de 2012, que dispõe as diretrizes e normas regulamentadoras de pesquisas envolvendo seres humanos.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Disponível em: http://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/cns/2013/res0466_12_12_2012.html</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.6</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>O Programa realiza avaliação clínica inicial e avaliações periódicas de acordo com o protocolo estabelecido e necessidades individuais dos beneficiários.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Interpretação: A avaliação clínica inicial do beneficiário do serviço é fundamental para se estabelecer com precisão suas necessidades em saúde. Protocolos de atendimento devem ser adotados para cada diagnóstico realizado. As avaliações periódicas, com realização de exames para a detecção precoce de problemas de saúde, devem estar descritas nos protocolos adotados pela unidade de APS.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Forma de obtenção: Verificar se os protocolos adotados pela operadora para a avaliação clínica e acompanhamento do paciente atendido na APS estão baseados em evidências, e se estão sendo corretamente implementados pela equipe da APS.</p><p>Avaliar a existência de registro dos atendimentos, contendo avaliação inicial e avaliações periódicas nos Prontuários.</p><p>Verificar a existência de Modelos padronizados para avaliação clínica inicial e avaliações periódicas.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Referências:</p><p>VERAS, R. Linha de Cuidado para o Idoso: detalhando o modelo. Rev. Bras. Geriatr. Gerontol., Rio de Janeiro, 2016; 19(6): 887-905.</p><p>ANS. Idosos na Saúde Suplementar: uma urgência para a saúde da sociedade e sustentabilidade do setor - Projeto Idoso bem cuidado. 2016.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>A Operadora fornece informações aos beneficiários sobre as Carteiras de Serviços ofertada pelas suas Equipes de APS.</p><p>Interpretação:</p><p>De modo a proporcionar maior clareza quanto às ações e serviços ofertados no âmbito das Equipes de APS, as operadoras devem elaborar Carteira de Serviços em APS e divulgá-la aos beneficiários.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>A resolutividade da APS pode ser potencializada a partir da realização de uma Carteira de Serviços que contemple a resolução dos problemas de saúde mais comuns na população, podendo envolver a realização de Procedimentos/Cirurgias Ambulatoriais e o Manejo de Situações de Urgência/Emergência, por exemplo.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Forma de obtenção:</p><p>Documento com a Carteira de Serviços em APS, contendo a descrição das ações e serviços ofertados no âmbito das Equipes de APS</p><p>Referência:</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>SECRETARIA MUNICIPAL DE SAÚDE DE FLORIANÓPOLIS/SC. Carteira de Serviços da Atenção Primária à Saúde (APS) do Município de Florianópolis. Versão para profissionais / gestores - Versão 1 - 2014.</p><p>SECRETARIA MUNICIPAL DE SAÚDE E DEFESA CIVIL DO RIO DE JANEIRO. Guia de Referência Rápida. Carteira de Serviços: Relação de serviços prestados na Atenção Primária à Saúde / Secretaria Municipal de Saúde e Defesa Civil. Superintendência de Atenção Primária. - Rio de Janeiro: SMSDC, 2011</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.8</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Os Serviços de APS utilizam modelo de Plano de Cuidado com rotinas e metas a serem atingidas e que contemple a decisão clínica compartilhada com o paciente.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Complementar</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Interpretação:</p><p>A Coordenação do cuidado do beneficiário deve ser bem estabelecida para garantir o tratamento adequado. Para tanto, a atenção ao beneficiário da APS deve ser organizada de maneira integrada, isto é, utilizando um modelo de plano de cuidado abrangente, integrando todos os cuidados assistenciais necessários, que devem ser coordenados ao longo do percurso assistencial do beneficiário no sistema.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>O Plano de Cuidados corresponde a uma organização deliberada da atenção à saúde, entre diferentes profissionais envolvidos no tratamento de uma determinada afecção, a fim de facilitar a adequada prestação do cuidado. O processo de coordenação do cuidado de determinadas afecções tem como principais objetivos a promoção da continuidade assistencial e a melhoria da qualidade, estabelecendo protocolos padronizados, com todas as etapas envolvendo cada tipo de cuidado oferecido aos beneficiários da unidade.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Uma vez padronizados os planos de cuidados para cada afecção, este deve ser customizado para cada beneficiário, isto é, adaptado às suas necessidades de saúde. O plano de cuidados é a garantia de que o paciente da APS tenha assistência segura, completa e correta</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Forma de obtenção:</p><p>Verificar os protocolos padronizados de cada modelo de plano de cuidados proposto pela operadora para a APS. Os modelos de planos de cuidado e protocolos devem estar descritos no plano estruturado (Ver item 1.1).</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Referências:</p><p>VERAS, R. Linha de Cuidado para o Idoso: detalhando o modelo. Rev. Bras. Geriatr. Gerontol., Rio de Janeiro, 2016; 19(6): 887-905.</p><p>ANS. Idosos na Saúde Suplementar: uma urgência para a saúde da sociedade e sustentabilidade do setor - Projeto Idoso bem cuidado. 2016.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>A Operadora realiza pesquisa entre os beneficiários sobre a adequação de horários para o agendamento de consultas e procedimentos eletivos centrados nas suas necessidades.</p><p>Interpretação: A pesquisa com os beneficiários, sobre a adequação de horários para o agendamento de consultas e procedimentos eletivos, é necessária para que a operadora tenha uma visão clara de como o serviço de APS está sendo ofertado, em cada unidade estabelecida e integrada à sua rede assistencial.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Complementar</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Forma de obtenção: A pesquisa deve ser planejada pelo gestor do centro de APS, devendo ser incluída em um documento de Planejamento da Pesquisa, descrevendo a metodologia para a obtenção da amostra.</p><p>No documento de planejamento da pesquisa, alguns itens de técnica de amostragem devem ser contemplados, tais como: período de realização de pesquisa; unidade de análise e resposta; população alvo e estratos adotados; sistemas de referência; e verificação do sistema interno de controle.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Referências:</p><p>ROUQUAYROL, Z. &amp; ALMEIDA, N. Saúde Pública -</p><p>Epidemiologia e Saúde. Ed. Guanabara Koogan, 6ª ed., São Paulo, 2003</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>4.10</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>A Operadora implementa pesquisa de satisfação sobre a experiência do cuidado em APS e implementa plano de ação para melhoria da qualidade, se necessário.</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Complementar</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Interpretação:</p><p>A atenção primária à saúde é considerada a porta de entrada do indivíduo no sistema de saúde. Nela, são desenvolvidas estratégias de atendimento integral, que buscam promover qualidade de vida e cuidados preventivos, de acordo com o grau de vulnerabilidade de cada população.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>A APS possui 4 componentes essenciais, como definido por Starfield (2002): acesso de primeiro contato do indivíduo com o sistema de saúde; longitudinalidade, isto é, atenção à saúde prestada ao longo do tempo; integralidade, isto é, fornecimento de serviços de saúde amplos, desde ao atendimento ambulatorial à internação, se for necessário. E por fim, o quarto item da APS referente a coordenação do cuidado.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>A satisfação do beneficiário deve ser mensurada para cada um dos componentes essenciais da APS.</p><p>A pesquisa de satisfação de beneficiários se baseia em documento de planejamento, elaborado pelos profissionais de saúde, que trabalham na APS, com auxílio eventual de profissional epidemiologista ou estatístico. A pesquisa deve conter questões pertinentes à satisfação do beneficiário com o atendimento proposto na APS.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Forma de obtenção:</p><p>O instrumento de avaliação da APS, denominado PCATool, pode servir de guia para a realização da pesquisa de satisfação do beneficiário. Este instrumento foi proposto por Starfield (2002) e adaptado pelo Ministério da Saúde em 2010.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Ao realizar a pesquisa sobre a satisfação do beneficiário com a APS, a operadora deve levar em conta as diretrizes da pesquisa de satisfação geral levada a cabo, seguindo as diretrizes do documento técnico específico do Índice de Desempenho da Saúde Suplementar - IDSS</p><p>A pesquisa pode ser realizada por via telefônica, ou através de algum aplicativo específico disponível na internet, tais como: Surveymonkey, FormSus, Googledocs, etc.</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>Referência:</p><p>STARFIELD, B. Atenção primária: equilíbrio entre necessidade de saúde, serviços e tecnologia. Brasília: UNESCO: Ministério da Saúde, 2002. Disponível em: http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/atencao_primaria_p1.p df</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Manual do Instrumento de Avaliação da Atenção Primária à Saúde (PCA-Tool-Brasil). Série A, normas e manuais técnicos. Brasília, 2010. Disponível em:http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/manual_avaliacao_aten cao_primaria.pdf</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>5. MONITORAMENTO E AVALIAÇÃO DA QUALIDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Operadora estabelece e monitora, de forma sistemática, periodicamente, indicadores para avalição da qualidade do cuidado em saúde para as principais condições de saúde atendidas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Interpretação:</p><p>Indicador é uma medida única e padronizada, expressa em termos quantitativos e qualitativos, que captura uma dimensão chave da saúde de um indivíduo ou de uma população. Um indicador pode igualmente medir o desempenho de um serviço de saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicadores de saúde são construídos a partir de dados coletados no conjunto da população atendida pela unidade da APS. Para tanto, precisam ser bem definidos, com um numerador, denominador, critérios de inclusão e exclusão dos dados, além do tempo em que foi mensurado.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A operadora deve utilizar as informações gerenciais e disponíveis, ou coletá-las através de pesquisa específica. Os dados de interesse para a construção dos indicadores em saúde da população atendida pela unidade de APS são prioritariamente os seguintes: dados demográficos (sexo, idade, etnia, etc); dados socioeconômicos (renda, ocupação, classe social, tipo de trabalho, condições de moradia e alimentação); dados de morbidade e dados de mortalidade. A partir destes dados podem ser construídos os indicadores de saúde da população atendida.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de Obtenção: Verificar se a operadora possui banco de dados com os indicadores de saúde construídos para a população de beneficiários atendidos na unidade de APS.</p><p>Verificar se a operadora construiu um mapa epidemiológico com as informações relevantes.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Referências:</p><p>OPAS. Indicadores básicos para a saúde no Brasil: conceitos e aplicações / Rede Interagencial de Informação para a Saúde - Ripsa.- 2. ed. - Brasília, 2008. 349 p. Disponível em: http://www.ripsa.org.br/2014/10/30/indicadores-basicos-para-a-saude-no-brasil-conceitos-e-aplicacoes-livro-2a-edicao-2008-2/</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portela MC, Pronovost PJ, Woodcock T, et al. How to Study Improvement interventions: a brief overview of possible study types. BMJ Qual Saf 2015;24:325-336. Disponível em:http://qualitysafety.bmj.com/content/qhc/24/5/325.full.pdf</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Operadora monitora, de forma sistemática, periodicamente, os indicadores para avalição da APS estabelecidos pela ANS.</p><p>Interpretação:</p><p>Alguns macro-indicadores foram estabelecidos pela ANS. Os Macro-Indicadores de Implementação do Programa APS são medidas de mensuração clássica e consagrada na literatura científica da área.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os indicadores, que constam no documento técnico, são: a) Razão de consultas médicas ambulatoriais com Generalista<em>versus</em>Especialista; b) Percentual de Beneficiários com Condições Crônicas Complexas vinculados a um Coordenador do Cuidado; c) Taxa de visita à emergência / pronto-atendimento em relação ao total de beneficiários cobertos pelo Programa; d) Percentual de Internações por Condições Sensíveis à Atenção Primária (ICSAP);</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>e) Taxa de médicos generalistas por beneficiário; e f) Proporção de pessoas que faz uso regular de um mesmo serviço de saúde.</p><p>Entende-se como médico generalista, o médico de família e comunidade, o médico especialista em Clínica Médica com capacitação em APS e o pediatra. Estes indicadores devem ser monitorados ao longo de um período determinado.</p><p>Forma de Obtenção:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Verificar se os dados estão sendo coletados pelos responsáveis do Programa APS. Verificar se a operadora utiliza as informações disponíveis, ferramentas e relatórios, com base nos indicadores, para orientar a prestação de seus cuidados primários em saúde.</p><p>Verificar se a operadora faz o acompanhamento dos indicadores ao longo do tempo, com a construção de um gráfico com os indicadores mais relevantes, que traduzam o desempenho da unidade de APS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Referências:</p><p>STARFIELD, B. Atenção primária: equilíbrio entre necessidade de saúde, serviços e tecnologia. Brasília: UNESCO: Ministério da Saúde, 2002. Disponível em: http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/atencao_primaria_p1.p df</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>LANGLEY, G. J. et al. Modelo de melhoria: uma abordagem prática para melhorar o desempenho profissional. Ed. Mercado de Letras, 1ª ed. Campinas, SP, 2011.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A Operadora utiliza tecnologias de informação de modo a garantir a validação, análise e avaliação de dados coletados, para realização da gestão do cuidado dos beneficiários.</p><p>Interpretação:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Um Sistema de Informação pode ser definido como um conjunto de procedimentos, técnicas e instrumentos de produção de dados, processamento e análise de informações, visando sua difusão e utilização no processo de tomada de decisões e de operacionalização de ações. As tecnologias de informática são necessárias, atualmente, para a organização de um sistema de informação, a partir de dados produzidos por qualquer tipo de serviço.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Um Sistema de Informação em Saúde consiste em um conjunto de sistemas de informação de base epidemiológica ou gerencial, que subsidiam ou podem subsidiar o aperfeiçoamento das práticas de saúde em todos os âmbitos do sistema. No caso da APS, a operadora deve usar a tecnologia disponível para armazenar os dados e transforma-los em informação útil para o gerenciamento da unidade e mensuração dos resultados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>O sigilo da informação do beneficiário deve ser garantido, como preconizado na Política Nacional de Informação e Informática em Saúde (PNIIS) do Ministério da Saúde. A operadora pode adotar um Registro Eletrônico em Saúde (RES), recomendado na PNIIS e que consiste em um repositório de informações processáveis sobre o cuidado em saúde do indivíduo, armazenadas e transmitidas de forma segura e acessível por múltiplos usuários autorizados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ao utilizar um sistema de informação em saúde do seu beneficiário, a operadora deve garantir a confiabilidade do<em>hardware</em>e<em>software</em>, segurança e facilidade de utilização, sistema de entrada de usuários, recursos disponíveis e aplicáveis aos requisitos legais e a privacidade das informações sobre o paciente. A segurança e privacidade das informações em saúde também é preconizada pelo Padrão TISS da ANS, como estabelecido na RN nº 305/2012.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Também é recomendada a utilização de telessaúde, para atender a demanda da APS com especialistas. A telessaúde consiste no uso de tecnologias de informação e comunicação para prestar serviços de saúde a distância, passar conhecimentos e informações, quebrando as barreiras geográficas, temporais, sociais e culturais. Engloba os sistemas de internet ou de e-saúde, e também as aplicações baseadas em vídeo.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de Obtenção:</p><p>Verificar se o sistema de informação e de informática utilizada pela operadora atende às recomendações da PNIIS e as normas do TISS, como preconizada na RN 305/2012.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Referências:</p><p>ANS. Resolução Normativa (RN) nº 305/2012. Disponível em:</p><p>http://www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&amp;ta sk=PDFAtualizado&amp;format=raw&amp;id=MjI2OA==</p><p>BRASIL. Ministério da Saúde. Política Nacional de Informação e Informática em Saúde (PNIIS). Brasília, 2016. Disponível em:</p><p>http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/politica_nacional_infor_informatica_saude_2016.pdf</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A equipe da APS realiza gestão dos cuidados primários em saúde por meio de sistema de informação, que contemple o cadastro dos participantes; o registro do acompanhamento das ações e o monitoramento dos indicadores.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Essencial</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Interpretação:</p><p>As necessidades assistenciais dos beneficiários da APS são influenciadas por uma gama de fatores, portanto, todos os aspectos que podem influenciar as condições de saúde devem ser monitorados. Assim, todas as informações relevantes relativas à saúde os beneficiários devem ser registradas em seu cadastro e monitoradas por meio de indicadores.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>As informações relevantes, que devem constar do cadastro do beneficiário devem incluir: dados demográficos (idade, sexo); dados culturais (nível de educação, etnia); dados de morbidade (doenças agudas e crônicas); e fatores de risco (tabagismo, consumo de álcool e outras drogas, dieta, etc), que podem causar problemas de saúde.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>O Sistema de gerenciamento clínico deve contemplar também o registro do acompanhamento das ações em saúde e o monitoramento dos indicadores adotados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>