<xml><article id="30940174" name="03032023_extrato_resolucao_GAB__" idOficio="9448902" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="07/03/2023" artClass="00070:00404:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="160" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=160" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20394071">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 2.994, DE 15 DE DEZEMBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Cria o Sistema de Certificação de Cursos de Graduação em Medicina Veterinária no estado de São Paulo e dá outras providências]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 2.994, DE 15 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p class="ementa">Cria o Sistema de Certificação de Cursos de Graduação em Medicina Veterinária no estado de São Paulo e dá outras providências</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA VETERINÁRIA DO ESTADO DE SÃO PAULO, no uso de suas atribuições legais prescritas pelos Artigos 8°, 10° e 18° da Lei n° 5.517 /1968; Decreto n° 64.704/1969 e Artigo 4°, alínea r da Resolução CFMV n° 591/1992, e, Considerando que a educação superior tem, dentre suas finalidades, a formação qualificada de profissionais aptos à participação no desenvolvimento social e colaboração em sua formação contínua; Considerando que o CRMV-SP tem como objetivo cooperar com vistas à melhoria da formação de médicos veterinários; Considerando que a Certificação é o resultado do processo de avaliação pelo qual se afere a qualidade dos Cursos de Graduação por meio de critérios previamente definidos; Considerando a deliberação da 547ª Sessão Plenária Ordinária, realizada no dia 15 de dezembro de 2022:, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>Disposições Gerais</p><p>Art. 1º Fica criado o Sistema de Certificação de Cursos de Graduação em Medicina Veterinária no âmbito do estado de São Paulo, cujo objetivo é contribuir para a formação do Médico Veterinário.</p><p>Art. 2º A Certificação dos Cursos de Medicina Veterinária ocorrerá em três níveis:</p><p>I - "Bronze": com validade de 3 anos;</p><p>II - "Prata": com validade de 4 anos;</p><p>III - "Ouro": com validade de 5 anos.</p><p>Parágrafo único. O processo de Certificação será realizado conforme Edital de Abertura e Instrumento de Avaliação específicos, a serem publicados pelo CRMV-SP.</p><p>Seção I</p><p>Dos Princípios</p><p>Art. 3º O Sistema de Certificação será norteado pelos seguintes princípios:</p><p>I - voluntariedade: caracterizada pela possibilidade da Instituição de Ensino Superior (IES) decidir pela solicitação da Certificação;</p><p>II - periodicidade: caracterizada pela realização regular do processo de Certificação;</p><p>III - transparência: caracterizada pela ampla divulgação das normas relacionadas ao Sistema de Certificação;</p><p>IV - confidencialidade: caracterizada pelo caráter sigiloso dos dados e processos;</p><p>V - publicidade: caracterizada pela divulgação dos resultados dos cursos que vierem a ser Certificados;</p><p>VI - universalidade: caracterizada pela possibilidade de qualquer Curso que preencha os requisitos de habilitação pleitear a Certificação;</p><p>VII - objetividade: caracterizada pela existência de critérios objetivos de análise e julgamento.</p><p>Seção II</p><p>Dos Requisitos de Habilitação</p><p>Art. 4º São requisitos de habilitação:</p><p>I - o curso de Medicina Veterinária ter sido reconhecido pelo Ministério da Educação (MEC) ou Conselho Estadual de Educação de São Paulo (CEE-SP) e em funcionamento há, no mínimo, 10 (dez) anos;</p><p>Seção III</p><p>Das Dimensões</p><p>Art. 5º Os cursos de Medicina Veterinária serão avaliados a partir de 3 (três) dimensões:</p><p>I - organização didático-pedagógica;</p><p>II - corpo docente e técnico-administrativo;</p><p>III - infraestrutura;</p><p>Parágrafo único. Os indicadores que compõem as diferentes dimensões serão publicados no Edital de Abertura do Processo de Certificação.</p><p>Seção IV</p><p>Das Etapas</p><p>Art. 6º Para submeter o curso de Medicina Veterinária à avaliação visando Certificação junto ao CRMV-SP, a IES deverá:</p><p>I - pleitear a Certificação, seguindo as normas do Edital de Abertura do Processo de Certificação;</p><p>II - constituir um comitê de condução da adequação do curso aos requisitos da Certificação;</p><p>III - elaborar o relatório de autoavaliação, em que conste claramente as potencialidades, fragilidades, oportunidades, ameaças e um plano de melhorias, devendo para tanto, ser utilizado o Instrumento de Avaliação para Certificação do CRMV-SP.</p><p>Art. 7º O processo para Certificação observará as seguintes etapas:</p><p>I - publicação pelo CRMV-SP do Edital de Abertura do Processo de Certificação, o qual deverá conter, no mínimo:</p><p>a) procedimentos para inscrição;</p><p>b) período de inscrição;</p><p>c) número de vagas;</p><p>II - publicação pelo CRMV-SP do Instrumento de Avaliação como anexo do Edital de Abertura do processo de Certificação;</p><p>III - submissão à Certificação, pela IES, mediante preenchimento e envio de formulário de inscrição e Termo de Compromisso de participação voluntária, a ser disponibilizado pelo CRMV-SP, acompanhado das informações e documentos comprobatórios e do relatório de autoavaliação do curso;</p><p>IV - análise, pela Comissão de Educação em Medicina Veterinária da solicitação de Certificação;</p><p>V - comunicação, pelo CRMV-SP às IES interessadas, do resultado da análise da seleção para avaliação;</p><p>VI - solicitação pelo CRMV-SP de envio de informações e/ou documentos adicionais e agendamento da visita avaliadora, conforme o caso;</p><p>VII - visita avaliadora por comissão composta por 02 (dois) membros da Comissão de Educação em Medicina Veterinária do CRMV-SP, assessorada por um funcionário da Autarquia, com elaboração de relatório e parecer conclusivo;</p><p>VIII - torna-se impedido de atuar como membro de comissão avaliadora, bem como de participar em qualquer outra fase do processo de certificação, membro da Comissão de Educação do CRMV-SP que possua vínculo profissional com a IES a ser avaliada;</p><p>IX - análise e parecer, pela Comissão de Educação do CRMV-SP, do relatório da visita avaliadora;</p><p>X - submissão do processo de Certificação do curso ao Plenário do CRMV-SP;</p><p>XI - publicação, no Diário Oficial da União, da Resolução e expedição do Certificado do curso contemplado pelo CRMV-SP;</p><p>XII - comunicação à IES da decisão fundamentada de indeferimento da Certificação.</p><p>§1º Não caberá recurso contra a decisão final do Plenário do CRMV-SP.</p><p>§2º O Certificado emitido pelo CRMV-SP conterá o respectivo Selo de Certificação, conforme o Manual de Uso de Selos - Graduação Certificada do CRMV/SP.</p><p>§3º A IES cuja solicitação de Certificação for negada poderá reapresentá-la decorrido o prazo de 02 (dois) anos a partir da decisão final do Plenário do CRMV-SP.</p><p>§4º Em caso de descumprimento desta Resolução e das demais normas que regulamentam a matéria, após a obtenção da Certificação, o CRMV-SP poderá revogar, após contraditório, a Certificação concedida.</p><p>Art. 8º Para a Certificação no nível "Bronze", com validade de 03 (três) anos, será exigido o conceito máximo em pelo menos 70% dos indicadores do Instrumento de Avaliação, não sendo admitido o conceito "1" em quaisquer deles.</p><p>Art. 9º Para a Certificação no nível "Prata", com validade de 04 (quatro) anos, será exigido o conceito máximo em pelo menos 80% dos indicadores do Instrumento de Avaliação, não sendo admitido o conceito "1" em quaisquer deles.</p><p>Art. 10 Para a Certificação no nível "Ouro", com validade de 05 (cinco) anos, será exigido o conceito máximo em pelo menos 90% dos indicadores do Instrumento de Avaliação, não sendo admitido o conceito "1" em quaisquer deles.</p><p>Art. 11 A renovação da Certificação deverá ser solicitada pela IES, devendo o respectivo pedido ser protocolado no CRMV-SP em até 180 (cento e oitenta) dias antes do término do período inicial de validade.</p><p>§1º O processamento do pedido de renovação seguirá o disposto nesta Resolução e em outras que a complementem ou substituam.</p><p>§2º Por ocasião da renovação será feita nova visita avaliadora para análise das condições de oferta do Curso.</p><p>Art. 12 As IES cujos cursos sejam Certificados poderão utilizar o Selo de Certificação dos Cursos de Graduação em Medicina Veterinária em seus documentos oficiais e materiais de divulgação.</p><p>§1º Os materiais de divulgação devem indicar o período de validade da Certificação.</p><p>§2º O uso do Selo de Certificação dos Cursos de Graduação em Medicina Veterinária observará as regras contidas no respectivo Manual de Identidade Visual.</p><p>Seção V</p><p>Das Atribuições da Comissão de Educação em Medicina Veterinária do CRMV-SP</p><p>Art. 13 A Comissão de Educação em Medicina Veterinária do CRMV-SP nas ações relacionadas à Certificação, tem as seguintes atribuições:</p><p>I - executar o processo de Certificação dos cursos de Medicina Veterinária;</p><p>II - estabelecer requisitos e diretrizes para as instituições que pretendam se submeter ao processo de Certificação do curso de Medicina Veterinária, os critérios e a sistemática para Certificação, bem como elaborar e revisar os Editais de Abertura e os Instrumentos de Avaliação;</p><p>III - propor ao Plenário do CRMV-SP a revogação da Certificação dos cursos que não estiverem de acordo com as normas desta resolução;</p><p>IV - assessorar o CRMV-SP em tudo que se refere à Certificação dos cursos de Medicina Veterinária de que trata a presente Resolução.</p><p>Art. 14 Os casos omissos serão avaliados pelo Plenário do CRMV-SP.</p><p>Art. 15 Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação no Diário Oficial da União (DOU).</p><p class="assina">ODEMILSON DONIZETE MOSSERO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>