<xml><article id="31275197" name="PORT 337 SENAD SECAO 1" idOficio="9490698" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00032:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20452751">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MJSP Nº 337, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui, no Ministério da Justiça e Segurança Pública, Grupo de Trabalho com a finalidade de propor medidas intersetoriais voltadas à promoção do acesso a direitos para mulheres, no âmbito da política nacional sobre drogas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MJSP Nº 337, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui, no Ministério da Justiça e Segurança Pública, Grupo de Trabalho com a finalidade de propor medidas intersetoriais voltadas à promoção do acesso a direitos para mulheres, no âmbito da política nacional sobre drogas.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA JUSTIÇA E SEGURANÇA PÚBLICA, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, tendo em vista o disposto no art. 35 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e o contido no Processo Administrativo nº 08129.002041/2023-09, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria institui, no Ministério da Justiça e Segurança Pública, Grupo de Trabalho - GT com a finalidade de propor medidas intersetoriais voltadas à promoção do acesso a direitos para mulheres, no âmbito da política nacional sobre drogas, composto por representantes, titular e suplente, indicados pelas seguintes Secretarias:</p><p>a) Secretaria Nacional de Políticas sobre Drogas e Gestão de Ativos, que o coordenará;</p><p>b) Secretaria Nacional de Acesso à Justiça; e</p><p>c) Secretaria Nacional de Políticas Penais;</p><p>Art. 2º Serão convidados a colaborar com os trabalhos do GT representantes indicados pelos seguintes órgãos:</p><p>II - dois do Ministério das Mulheres;</p><p>III - um do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>IV - um do Ministério da Igualdade Racial;</p><p>V - um do Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>VI - um do Ministério da Saúde;</p><p>VII - um do Ministério do Trabalho e Emprego; e</p><p>VIII - um do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>Parágrafo único. A coordenação do Grupo de Trabalho poderá convidar outros órgãos públicos ou entidades para colaborar com os trabalhos, além dos indicados no art. 2º.</p><p>Art. 3º As reuniões do GT serão bimestrais, podendo ser convocadas reuniões extraordinárias por sua coordenação, por meio de mensagem eletrônica.</p><p>§ 1º As reuniões serão realizadas com a presença de, no mínimo, três membros do GT.</p><p>§ 2º Os membros do GT que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e aquelas que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>§ 3º O GT publicará os relatórios de suas atividades semestralmente.</p><p>Art. 4º A Secretaria-Executiva do GT será exercida pela Secretaria Nacional de Políticas sobre Drogas e Gestão de Ativos.</p><p>Art. 5º A participação no GT não ensejará qualquer remuneração e os trabalhos nele desenvolvidos serão considerados como prestação de relevante serviço público.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor sete dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">FLÁVIO DINO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>