<xml><article id="31250087" name="DOU AC Alemanha - Residuos Solid" idOficio="9487610" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="23/03/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="161" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=161" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20448541">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  AJUSTE COMPLEMENTAR AO ACORDO BÁSICO DE COOPERAÇÃO TÉCNICA ENTRE  O GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERAL DA ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AJUSTE COMPLEMENTAR AO ACORDO BÁSICO DE COOPERAÇÃO TÉCNICA ENTRE O GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERAL DA</p><p class="identifica">ALEMANHA PARA A IMPLEMENTAÇÃO DO PROJETO "TECNOLOGIAS AMBIENTALMENTE ADEQUADAS</p><p class="identifica">E DESENVOLVIMENTO DE CAPACIDADES PARA A IMPLEMENTAÇÃO DA POLÍTICA NACIONAL DE</p><p>RESÍDUOS SÓLIDOS NO BRASIL"</p><p>O Governo da República Federativa do Brasil</p><p>e</p><p>o Governo da República Federal da Alemanha</p><p>(doravante denominados "Partes") -</p><p>Considerando que as relações de cooperação técnica têm sido fortalecidas ao amparo do Acordo Básico de Cooperação Técnica entre o Governo da República Federal da Alemanha e o Governo da República Federativa do Brasil, firmado em 17 de setembro de 1996,</p><p>Considerando o desejo comum de promover a cooperação para o desenvolvimento sustentável,</p><p>Considerando que a cooperação técnica na área de proteção do clima se reveste de especial interesse para as Partes,</p><p>Com referência ao Ajuste Complementar ao Acordo Básico de Cooperação Técnica de 12 de abril de 2017 entre o Governo da República Federal da Alemanha e o Governo da República Federativa do Brasil sobre a implementação do projeto "Tecnologias Ambientalmente Adequadas e Desenvolvimento de Capacidades para a Implementação da Política Nacional de Resíduos Sólidos no Brasil", a Ata das Negociações Intergovernamentais de 15 de dezembro de 2017, a Nota Verbal de 28 de abril de 2021 da Embaixada da República Federal da Alemanha e a Nota Verbal de 29 de junho de 2021 do Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil,</p><p>Acordaram o seguinte:</p><p>Artigo 1º</p><p>O presente Ajuste Complementar tem por objeto a continuação do projeto da Iniciativa Internacional de Proteção ao Clima "Tecnologias Ambientalmente Adequadas e Desenvolvimento de Capacidades para a Implementação da Política Nacional de Resíduos Sólidos no Brasil" (doravante denominado "Projeto"), no marco da cooperação bilateral em benefício do objetivo de desenvolvimento da República Federativa do Brasil.</p><p>Artigo 2º</p><p>(1) O Governo da República Federativa do Brasil designa:</p><p>1. a Agência Brasileira de Cooperação do Ministério das Relações Exteriores (ABC/MRE) como instituição responsável pela coordenação, acompanhamento e avaliação das atividades decorrentes do presente Ajuste Complementar e, nessa matéria, por orientar a instituição nacional, analisar a proposta de projeto e coordenar sua análise no contexto das políticas setoriais do Governo, facilitar a sua negociação, acompanhar o desenvolvimento do projeto sob o aspecto técnico e, para esse fim, realizar visitas e participar das missões e reuniões de planejamento, coordenação, monitoramento e avaliação previstas; e</p><p>2. o Ministério do Desenvolvimento Regional (MDR) da República Federativa do Brasil como instituição responsável pela execução das atividades decorrentes deste Ajuste Complementar, a qual não efetuará aquisições tampouco contratações de serviço ou pessoal como parte das atividades do Projeto e caso o necessite fazer, estas serão efetuadas de acordo com o regime jurídico e normativo brasileiro.</p><p>(2) O Governo da República Federal da Alemanha designa a Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH como instituição responsável pela execução das atividades decorrentes do presente Ajuste Complementar.</p><p>Artigo 3º</p><p>(1) Ao Governo da República Federativa do Brasil cabe:</p><p>1. contribuir com contrapartida não-financeira, na forma de servidores técnicos e gerenciais, instalações físicas e equipamentos, por parte do Ministério do Desenvolvimento Regional (MDR) da República Federativa do Brasil, sem alocação de recursos financeiros para o Projeto. A contrapartida do Ministério do Desenvolvimento Regional (MDR) da República Federativa do Brasil ater-se-á ao seu mandato oficial e às atribuições de seus servidores;</p><p>2. conceder aos técnicos, em conformidade com os artigos 4.º, 6.º, 7.º e 9.º do Acordo Básico de Cooperação Técnica de 17 de setembro de 1996, os privilégios, as imunidades e a proteção aí referidos. A isenção dos equipamentos de impostos e encargos fiscais e a isenção de impostos concedida à GIZ obedecerão ao disposto nos artigos 4.º, 6.º, 7.º e 9.º do mencionado Acordo Básico;</p><p>3. acompanhar e avaliar o desenvolvimento do Projeto.</p><p>(2) Ao Governo da República Federal da Alemanha cabe:</p><p>1. contribuir em recursos humanos e materiais adicionais no montante total de até 1º000º000 de euros (um milhão de euros);</p><p>2. acompanhar e avaliar o desenvolvimento do Projeto.</p><p>(3) O presente Ajuste Complementar não implica qualquer compromisso de transferência de recursos financeiros de uma Parte à outra ou quaisquer encargos ou compromissos gravosos ao patrimônio nacional.</p><p>Artigo 4º</p><p>Nenhuma das atividades a serem desenvolvidas no âmbito do Projeto inaugurará uma nova relação jurídica entre as Partes.</p><p>Artigo 5º</p><p>(1) Os pormenores do Projeto bem como das contribuições a prestar e dos compromissos a cumprir serão também registrados em um Termo de Compromisso de Execução a ser concluído entre a instituição executora brasileira e a instituição executora alemã mencionadas no artigo 2.º. Esse Termo de Compromisso de Execução ficará sujeito às disposições legais vigentes na República Federal da Alemanha, desde que seja respeitada a legislação brasileira.</p><p>(2) O compromisso assumido pelo Governo da República Federal da Alemanha para o Projeto será anulado, sem direito a substituição, se o Termo de Compromisso de Execução mencionado no parágrafo 1 não for firmado até 31 de dezembro de 2026<em>.</em></p><p>(3) As instituições executoras mencionadas no artigo 2.º elaborarão relatórios sobre os resultados obtidos no Projeto desenvolvido no âmbito deste Ajuste Complementar, os quais serão apresentados às instituições coordenadoras.</p><p>(4) Os documentos e produtos resultantes das atividades desenvolvidas no contexto do Projeto serão de propriedade conjunta das Partes.</p><p>Artigo 6º</p><p>O presente Ajuste Complementar poderá ser emendado, em qualquer momento, por qualquer das Partes, pela via diplomática e por consentimento mútuo.</p><p>Artigo 7º</p><p>Qualquer controvérsia relativa à interpretação ou à execução do presente Ajuste Complementar será resolvida diretamente pelas Partes, por via diplomática.</p><p>Artigo 8º</p><p>Qualquer uma das Partes poderá notificar, a qualquer momento, por via diplomática, sua decisão de denunciar o presente Ajuste Complementar, cabendo às Partes decidir sobre a continuidade das atividades que estiverem em execução. A denúncia surtirá efeito seis meses após a data da notificação.</p><p>Artigo 9º</p><p>Nas questões não previstas no presente Ajuste Complementar, aplicar-se-ão as disposições do Acordo Básico de Cooperação Técnica entre o Governo da República Federal da Alemanha e o Governo da República Federativa do Brasil, firmado em 17 de setembro de 1996.</p><p>Artigo 10º</p><p>O presente Ajuste Complementar entrará em vigor na data de sua assinatura e vigorará por três anos, sendo renovado automaticamente, até o cumprimento de seu objeto, salvo manifestação contrária de qualquer das Partes.</p><p>Feito em Brasília, em 30 de dezembro de 2022, em dois exemplares originais, cada um nos idiomas alemão e português, sendo ambos os textos igualmente autênticos.</p><p>PELO GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</p><p class="assina">RUY CARLOS PEREIRA</p><p class="cargo">EmbaixadorDiretor da ABC</p><p>PELO GOVERNO DA REPÚBLICA FEDERAL DA ALEMANHA</p><p class="assina">HEIKO THOMS</p><p class="cargo">Embaixador da Alemanha no Brasil</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>