<xml><article id="30971178" name="REVOGACOES_02 03 2023 (424 ao 43" idOficio="9453113" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="08/03/2023" artClass="00033:00053:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico/Superintendência de Regulação de Usos de Recursos Hídricos" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400078">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATOS DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 424 - Revogar a Resolução ANA nº 232, de 22 de fevereiro de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 27 de fevereiro de 2013, seção 1, página 139, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 425 - Revogar, a contar de 5 de janeiro de 2023, a outorga emitida a SANTA VITORIA ACUCAR E ALCOOL LTDA, por meio da Resolução ANA nº 180, de 06 de fevereiro de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 14 de fevereiro de 2013, seção 1, página 37, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 426 - Revogar, a contar de 5 de janeiro de 2023, a outorga emitida a SANTA VITORIA ACUCAR E ALCOOL LTDA, por meio da Resolução ANA nº 184, de 06 de fevereiro de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 14 de fevereiro de 2013, seção 1, página 37, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 427 - Revogar, a contar de 4 de janeiro de 2023, a outorga emitida a JONAS NOGUEIRA DOS PASSOS FILHO, por meio da Outorga ANA nº 200, de 26 de fevereiro de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 01 de março de 2018, seção 1, página 65, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 428 - Revogar, a contar de 5 de janeiro de 2023, a outorga emitida a CARLOS ANTONIO DIAS, por meio da Outorga ANA nº 2175, de 05 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 12 de dezembro de 2022, seção 1, página 21, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 429 - Revogar, a contar de 6 de janeiro de 2023, a outorga emitida a AREAL MARRECO LTDA - ME, por meio da Outorga ANA nº 955, de 14 de maio de 2019, publicada no Diário Oficial da União em 20 de maio de 2019, seção 1, página 34, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 430 - Revogar, a contar de 6 de janeiro de 2023, a outorga emitida a EVANDRO CORREA DA SILVA, por meio da Outorga ANA nº 2065, de 1º de outubro de 2020, publicada no Diário Oficial da União em 5 de outubro de 2020, seção 1, página 17, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 431 - Revogar, a contar de 6 de janeiro de 2023, a outorga emitida a CLAUDIA REJANE FERREIRA DA SILVA, por meio da Resolução ANA nº 352, de 6 de abril de 2016, publicada no Diário Oficial da União em 8 de abril de 2016, seção 1, página 79, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 432 - Revogar a Resolução ANA nº 1223, de 14 de outubro de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 18 de outubro de 2013, seção 1, página 93, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 433 - Revogar a Resolução ANA nº 980, de 5 de junho de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 8 de junho de 2017, seção 1, página 115, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 434 - Revogar a Resolução ANA nº 46, de 14 de janeiro de 2016, publicada no Diário Oficial da União em 18 de janeiro de 2016, seção 1, página 667, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 435 - Revogar, a contar de 12 de janeiro de 2023, a outorga emitida a MARIA DALVA ANGELIM TORRES, por meio da Resolução ANA nº 487, de 19 de abril de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 22 de abril de 2013, seção 1, página 66, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 436 - Revogar, a contar de 18 de janeiro de 2023, a outorga emitida a EVERALDO RODRIGUES LIMA, por meio da Resolução ANA nº 457, de 27 de março de 2014, publicada no Diário Oficial da União em 31 de março de 2014, seção 1, página 88, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 437 - Revogar, a contar de 20 de dezembro de 2022, a outorga emitida a JOAO SATURNINO DOS SANTOS, por meio da Outorga ANA nº 2177, de 5 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 12 de Dezembro de 2022, seção 1, página 21, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 438 - Revogar, a contar de 26 de dezembro de 2022, a outorga emitida a Márcio Assuério Rodrigues, por meio da Resolução ANA nº 489, de 21 de março de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 27 de março de 2017, seção 1, página 125, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 439 - Revogar, a contar de 15 de fevereiro de 2023, a outorga emitida a Paulo de Castro Barreto, por meio da Resolução nº 1011, de 23 de agosto de 2016, publicada no DOU em 26 de agosto de 2016, seção 1, pág. 124, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Serra da Mesa, Município de Campinaçu, Estado do Goiás, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>