<xml><article id="31253031" name="Int_Desp_771_2023_SMA" idOficio="9488043" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="23/03/2023" artClass="00034:00035:00039:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Mediação Administrativa, Ouvidoria Setorial e Participação pública" artSize="12" artNotes="" numberPage="146" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=146" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20449261">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 771, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 771, DE 22 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE MEDIAÇÃO ADMINISTRATIVA, OUVIDORIA SETORIAL E PARTICIPAÇÃO PÚBLICA DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso das suas competências, em conformidade com o disposto no inciso IV do art. 1º da Portaria nº 4.595, de 23 de maio de 2017, e com o constante no Processo nº 48500.000525/2023-35, decide por: (i) negar provimento à reclamação interposta por Induspeixe Piscicultura e Indústria de Pescado Ltda., CNPJ 07.777.876/0001-98; (ii) determinar que a Companhia de Eletricidade do Estado da Bahia - Coelba efetue a correção da classificação da unidade consumidora nº 222003857/5569865 para a classe industrial; (iii) determinar que a Companhia de Eletricidade do Estado da Bahia - Coelba efetue a cobrança das quantias não recebidas, limitando-se aos últimos 3 (três) ciclos de faturamento imediatamente anteriores ao ciclo vigente, nos termos do inciso I do art. 323 da Resolução Normativa nº 1.000/2021; (iv) determinar que esta decisão seja cumprida no prazo de 15 (quinze) dias após o seu trânsito em julgado; e (v) determinar que a distribuidora envie à ANEEL, num prazo máximo de 15 (quinze) dias após o prazo previsto no item (iv) desta decisão, comprovação do seu cumprimento.</p><p class="assina">ANDRÉ RUELLI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>