<xml><article id="31131841" name="Port3P" idOficio="9472161" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/03/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="276" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=276" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20426917">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 3, DE 15 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área e capacidade de projeto de assentamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 3, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área e capacidade de projeto de assentamento.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional - SR(MT) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54240.002196/2007-58 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR-13/MT/Nº 022, de 08 de maio de 2007, publicada no Diário Oficial da União nº 90, de 11 de maio de 2007, que criou o Projeto de Assentamento Maria Benvinda de Ávila Soares, código SIPRA MT0809000, localizado no município de Rosário Oeste, no Estado do Mato Grosso.</p><p>Considerando a conformidade com a área do Projeto de Assentamento Maria Benvinda de Ávila Soares com a base cartográfica da SR(MT), de 6.009,2400 ha para 6.046,2870 ha, Nota Técnica Nº 533/2023/SR(MT)D1/SR(MT)D/SR(MT)/INCRA (SEI nº 15766206); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 6.009,2400 ha (seis mil e nove hectares, vinte e quatro ares) que previa atender 144 (cento e quarenta e quatro unidades agrícolas familiares), constante da Portaria INCRA/SR-13/MT/Nº 022, de 08 de maio de 2007, publicada no Diário Oficial da União nº 90, de 11 de maio de 2007, que criou o Projeto de Assentamento Maria Benvinda de Ávila Soares, código SIPRA MT0809000, localizado no município de Rosário Oeste, no Estado do Mato Grosso, para a área de 6.046,2870 ha (seis mil e quarenta e seis hectares, vinte e oito ares e setenta centiares) com capacidade para atender 89 (oitenta e nove unidades agrícolas familiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(MT).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>