<xml><article id="31189254" name="1703_DEC_11437_S1-OK_1" idOficio="9478840" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="20/03/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00001" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20436381">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.437, DE 17 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, e remaneja e transforma cargos em comissão e funções de confiança.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.437, DE 17 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, e remaneja e transforma cargos em comissão e funções de confiança.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Ficam aprovados a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, na forma dos Anexos I e II.</p><p>Art. 2º Ficam remanejados, na forma do Anexo III, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE e Funções Comissionadas Executivas - FCE:</p><p>I - do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para a Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) onze CCE 1.15;</p><p>b) quatro CCE 1.14;</p><p>c) um CCE 1.10;</p><p>d) dois CCE 1.08;</p><p>e) dois CCE 1.07;</p><p>f) um CCE 1.05;</p><p>g) um CCE 2.15;</p><p>h) dois CCE 3.13;</p><p>i) um CCE 3.08;</p><p>j) um CCE 3.05;</p><p>k) uma FCE 1.08;</p><p>l) três FCE 1.05;</p><p>m) uma FCE 3.12;</p><p>n) uma FCE 3.10;</p><p>o) uma FCE 3.07;</p><p>p) duas FCE 4.11;</p><p>q) duas FCE 4.10;</p><p>r) quatro FCE 4.09;</p><p>s) duas FCE 4.08;</p><p>t) cinco FCE 4.07;</p><p>u) seis FCE 4.06;</p><p>v) oito FCE 4.05;</p><p>w) duas FCE 4.03;</p><p>x) doze FCE 4.02; e</p><p>y) duas FCE 4.01; e</p><p>II - da Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) dois CCE 1.13;</p><p>b) um CCE 2.11;</p><p>c) dois CCE 2.10;</p><p>d) três CCE 2.07;</p><p>e) quatro CCE 2.05;</p><p>f) dois CCE 3.10;</p><p>g) quinze FCE 1.15;</p><p>h) três FCE 1.13;</p><p>i) três FCE 1.10;</p><p>j) três FCE 1.07;</p><p>k) uma FCE 1.06;</p><p>l) uma FCE 2.15;</p><p>m) quatro FCE 2.13;</p><p>n) uma FCE 2.12;</p><p>o) quatro FCE 2.10;</p><p>p) uma FCE 2.09;</p><p>q) três FCE 2.07;</p><p>r) duas FCE 3.15;</p><p>s) sete FCE 3.13;</p><p>t) uma FCE 3.05; e</p><p>u) duas FCE 4.04.</p><p>Art. 3º Ficam transformados CCE e FCE, nos termos do disposto no art. 7º da Lei nº 14.204, de 16 de setembro de 2021, na forma do Anexo IV.</p><p>Art. 4º Aplica-se o disposto nos art. 14 e art. 15 do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e nos art. 11 a art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, quanto:</p><p>I - ao registro de dados no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg;</p><p>II - aos prazos para apostilamentos;</p><p>III - ao regimento interno;</p><p>IV - à permuta entre CCE e FCE;</p><p>V - ao registro das alterações por ato inferior a decreto; e</p><p>VI - à realocação de cargos em comissão e funções de confiança na Estrutura Regimental do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>Art. 5º Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 11.345, de 1º de janeiro de 2023; e</p><p>II - o art. 5º do Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023.</p><p>Art. 6º Este Decreto entra em vigor em 30 de março de 2023.</p><p>Brasília, 17 de março de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p>ANEXO I</p><p>ESTRUTURA REGIMENTAL DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃOEM SERVIÇOS PÚBLICOS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 1º O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, órgão da administração pública federal direta, tem como áreas de competência os seguintes assuntos:</p><p>I - diretrizes, normas e procedimentos voltadas à gestão pública eficiente, eficaz, efetiva e inovadora para geração de valor público e redução das desigualdades;</p><p>II - política de gestão de pessoas e de desenvolvimento de competências transversais e de liderança para o quadro de servidores da administração pública federal;</p><p>III - inovação em serviços públicos, simplificação e aumento da eficiência e da eficácia das políticas públicas;</p><p>IV - transformação digital dos serviços públicos, governança e compartilhamento de dados;</p><p>V - coordenação e gestão dos sistemas estruturadores de organização e inovação institucional, de serviços gerais, de pessoal civil, da administração dos recursos de tecnologia da informação, de gestão de parcerias e de gestão de documentos e arquivos;</p><p>VI - supervisão e execução de atividades administrativas do Ministério e de outros órgãos e entidades da administração pública federal;</p><p>VII - diretrizes, normas e procedimentos para a administração do patrimônio imobiliário da União;</p><p>VIII - diretrizes, coordenação e definição de critérios de governança corporativa das empresas estatais federais;</p><p>IX - política nacional de arquivos;</p><p>X - políticas e diretrizes para a transformação permanente do Estado e ampliação da capacidade estatal; e</p><p>XI - cooperação federativa nos temas de competência do Ministério.</p><p>Parágrafo único. No âmbito das competências de que trata o inciso VI do caput, o Ministério será responsável:</p><p>I - pela supervisão e pelo estabelecimento de normas e procedimentos para o planejamento e a execução das compras públicas e governamentais;</p><p>II - pela condução, em coordenação com o Ministério das Relações Exteriores, das negociações regionais e internacionais relativas a compras públicas e governamentais; e</p><p>III - por participar de negociações internacionais relativas às temáticas dos sistemas estruturadores inseridas na esfera de competências do Ministério, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ESTRUTURA ORGANIZACIONAL</p><p>Art. 2º O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) Gabinete;</p><p>b) Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>c) Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>d) Assessoria Especial de Assuntos Internacionais;</p><p>e) Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos;</p><p>f) Assessoria Especial de Cooperação Federativa em Gestão e Governo Digital;</p><p>g) Assessoria Especial de Controle Interno;</p><p>h) Ouvidoria;</p><p>i) Corregedoria;</p><p>j) Consultoria Jurídica; e</p><p>k) Secretaria-Executiva;</p><p>II - órgãos específicos singulares:</p><p>a) Secretaria Extraordinária para a Transformação do Estado;</p><p>b) Secretaria de Gestão e Inovação:</p><p>1. Diretoria de Modelos Organizacionais;</p><p>2. Diretoria de Inovação Governamental;</p><p>3. Diretoria de Normas e Sistemas de Logística;</p><p>4. Diretoria de Informações, Serviços e Sistemas de Gestão;</p><p>5. Diretoria de Transferências e Parcerias da União; e</p><p>6. Central de Compras;</p><p>c) Secretaria de Governo Digital:</p><p>1. Diretoria de Gestão de Recursos de Tecnologia da Informação;</p><p>2. Diretoria de Plataformas de Serviços Públicos Digitais;</p><p>3. Diretoria de Difusão da Transformação Digital;</p><p>4. Diretoria de Infraestrutura de Dados;</p><p>5. Diretoria de Identidade Digital; e</p><p>6. Diretoria de Privacidade e Segurança da Informação;</p><p>d) Secretaria de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho:</p><p>1. Diretoria de Provimento e Movimentação de Pessoal;</p><p>2. Diretoria de Carreiras e Desenvolvimento de Pessoas;</p><p>3. Diretoria de Remuneração, Atenção à Saúde e Segurança do Trabalho;</p><p>4. Diretoria de Relações de Trabalho no Serviço Público;</p><p>5. Diretoria de Soluções Digitais e Informações Gerenciais; e</p><p>6. Diretoria de Centralização de Serviços de Inativos, Pensionistas e Órgãos Extintos;</p><p>e) Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais:</p><p>1. Diretoria de Política de Pessoal e Previdência Complementar de Estatais;</p><p>2. Diretoria de Orçamento e de Informações de Estatais; e</p><p>3. Diretoria de Governança e Avaliação de Estatais;</p><p>f) Secretaria do Patrimônio da União:</p><p>1. Diretoria de Assuntos Administrativos e Supervisão de Unidades Descentralizadas;</p><p>2. Diretoria de Receitas Patrimoniais;</p><p>3. Diretoria de Caracterização e Incorporação de Imóveis;</p><p>4. Diretoria de Destinação de Imóveis; e</p><p>5. Diretoria de Modernização e Inovação;</p><p>g) Secretaria de Gestão Corporativa:</p><p>1. Diretoria de Gestão de Serviços e Unidades Descentralizadas;</p><p>2. Diretoria de Gestão Estratégica;</p><p>3. Diretoria de Gestão de Pessoas;</p><p>4. Diretoria de Orçamento, Finanças e Contabilidade;</p><p>5. Diretoria de Tecnologia da Informação; e</p><p>6. Diretoria de Administração e Logística; e</p><p>h) Arquivo Nacional:</p><p>1. Diretoria de Gestão Interna;</p><p>2. Diretoria de Processamento Técnico, Preservação e Acesso ao Acervo; e</p><p>3. Diretoria de Gestão de Documentos e Arquivos;</p><p>III - órgão colegiado: Conselho Nacional de Arquivos; e</p><p>IV - entidades vinculadas:</p><p>a) empresa pública: Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência - Dataprev; e</p><p>b) fundações:</p><p>1. Fundação Escola Nacional de Administração Pública - Enap; e</p><p>2. Fundação de Previdência Complementar do Servidor Público Federal do Poder Executivo - Funpresp-Exe.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DOS ÓRGÃOS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Dos órgãos de assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Gestãoe da Inovação em Serviços Públicos</strong></p><p>Art. 3º Ao Gabinete compete:</p><p>I - assistir o Ministro de Estado em sua representação social e ocupar-se das relações públicas e do preparo do despacho de seu expediente;</p><p>II - representar o Ministro de Estado, por designação específica, nos comitês, nas comissões e nos grupos de trabalho relativos à segurança institucional e de cunho administrativo;</p><p>III - supervisionar a gestão das publicações oficiais do Ministério;</p><p>IV - supervisionar, em articulação com a Secretaria-Executiva, o processo de indicação dos representantes do Ministério em órgãos colegiados, inclusive nos conselhos de administração e fiscal das empresas estatais;</p><p>V - gerir o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados ao Ministro de Estado;</p><p>VI - supervisionar as atividades de agenda e de cerimonial;</p><p>VII - articular-se com os titulares das unidades do Ministério sobre os assuntos submetidos à consideração do Ministro de Estado; e</p><p>VIII - coordenar a elaboração de manifestações sobre questões corporativas estratégicas de empresas estatais vinculadas ao Ministério que requeiram pronunciamento do Ministro de Estado.</p><p>Art. 4º À Assessoria de Participação Social e Diversidade compete:</p><p>I - articular e promover, sob coordenação da Secretaria-Geral da Presidência da República, as relações políticas do Ministério com os diferentes segmentos da sociedade civil;</p><p>II - fortalecer e coordenar os mecanismos e as instâncias democráticas de diálogo e a atuação conjunta entre a administração pública federal e a sociedade civil;</p><p>III- fomentar e estabelecer diretrizes e orientações à gestão de parcerias e relações governamentais com organizações da sociedade civil; e</p><p>IV - assessorar direta e imediatamente o Ministro de Estado, quanto às competências específicas do Ministério, na formulação de políticas e diretrizes para:</p><p>a) a promoção da participação social e da igualdade de gênero, étnica e racial;</p><p>b) a proteção dos direitos humanos; e</p><p>c) o enfrentamento de desigualdades sociais e regionais.</p><p>Art. 5º À Assessoria Especial de Comunicação Social compete:</p><p>I - planejar, executar, orientar, avaliar e monitorar as atividades de comunicação social, no âmbito do Ministério, observadas as diretrizes da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>II - assistir o Ministro de Estado e as unidades do Ministério nos assuntos de comunicação social;</p><p>III - definir estratégias de divulgação das ações e dos serviços do Ministério;</p><p>IV - administrar o sítio eletrônico e a intranet do Ministério e as ações de comunicação institucional em suas redes sociais; e</p><p>V - acompanhar e promover a divulgação das ações realizadas pelo Ministério junto à mídia.</p><p>Art. 6º À Assessoria Especial de Assuntos Internacionais compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado e as demais unidades do Ministério nos temas, nas negociações e nos processos internacionais de interesse e da competência do Ministério, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>II - conduzir, em coordenação com as demais unidades competentes do Ministério e com o Ministério das Relações Exteriores, as negociações regionais e internacionais relativas a:</p><p>a) compras públicas e governamentais e à atuação internacional de empresas estatais; e</p><p>b) temáticas dos sistemas estruturadores inseridas na esfera de competências do Ministério.</p><p>III - preparar subsídios e informações para a elaboração de pronunciamentos, conferências, artigos e textos de apoio ao Ministro de Estado e aos Secretários do Ministério;</p><p>IV - coordenar, em articulação com os órgãos específicos singulares e os órgãos colegiados, a posição do Ministério em temas internacionais e a sua participação em eventos e processos de negociação em foros internacionais;</p><p>V - contribuir na preparação de eventos, reuniões e atividades internacionais com participação do Ministro de Estado, dos Secretários e Diretores do Ministério;</p><p>VI - representar o Ministro de Estado em reuniões, eventos e negociações internacionais, e presidir ou compor grupos de trabalho intergovernamentais, no País e no exterior, quando demandado;</p><p>VII - manter interlocução direta junto a embaixadores estrangeiros e representantes de organismos internacionais sediados no Distrito Federal, em articulação com o Ministério das Relações Exteriores;</p><p>VIII - atuar como interlocutora do Ministério junto à Secretaria de Estado das Relações Exteriores e às embaixadas e nas representações brasileiras junto a organismos internacionais;</p><p>IX - planejar e organizar as viagens internacionais oficiais do Ministro de Estado e dos Secretários do Ministério e preparar subsídios para a sua atuação em visitas oficiais, comitês, seminários, conferências, assembleias e outros eventos; e</p><p>X - preparar e acompanhar audiências do Ministro de Estado e de Secretários do Ministério com autoridades estrangeiras em visitas oficiais ao País.</p><p>Art. 7º À Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos compete:</p><p>I - planejar, orientar, avaliar e monitorar as atividades relacionadas ao trâmite de matérias de interesse do Ministério no Congresso Nacional;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado e os demais dirigentes do Ministério sobre o trâmite do processo legislativo e sua atuação junto aos membros do Congresso Nacional;</p><p>III - assessorar o Ministro de Estado na interlocução com órgãos e com entidades da administração pública federal direta e indireta e com entes federativos sobre assuntos relacionados ao Congresso Nacional e às políticas setoriais sob responsabilidade do Ministério;</p><p>IV - articular-se com as demais unidades do Ministério na elaboração das respostas e dos encaminhamentos em relação às demandas parlamentares;</p><p>V - assessorar as autoridades do Ministério em audiências, em reuniões e em eventos com a participação de representantes dos Poderes Legislativo e Executivo; e</p><p>VI - participar do processo de interlocução com os governos estaduais, distrital e municipais, com as assembleias legislativas estaduais, com a Câmara Legislativa do Distrito Federal e com as câmaras municipais nos assuntos de competência do Ministério, com o objetivo de assessorá-los em suas iniciativas e de providenciar o atendimento às consultas formuladas, observadas as competências dos órgãos que integram a Presidência da República.</p><p>Art. 8º À Assessoria Especial de Cooperação Federativa em Gestão e Governo Digital compete:</p><p>I - articular a integração entre as ações do Ministério para melhoria da gestão e para a transformação digital nos Estados, nos Municípios e no Distrito Federal; e</p><p>II - promover a cooperação com os Estados, os Municípios e o Distrito Federal nos temas de gestão, governo digital e melhoria da qualidade de serviços públicos para o cidadão.</p><p>Art. 9º À Assessoria Especial de Controle Interno compete:</p><p>I - assessorar diretamente o Ministro de Estado nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado no pronunciamento de que trata o art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das unidades do Ministério, com vistas a subsidiar a elaboração da prestação de contas anual do Presidente da República e do relatório de gestão integrado do Ministério;</p><p>IV - prestar assessoramento e orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos Secretários, aos dirigentes do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado em conselhos e em comitês, nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>V - prestar orientação técnica às unidades e aos colegiados da estrutura do Ministério e às suas entidades vinculadas, no que concerne:</p><p>a) às áreas de controle, de gestão de riscos, incluídos os riscos estratégicos, de transparência e de integridade da gestão; e</p><p>b) à elaboração e à revisão de normas internas e de manuais;</p><p>VI - apoiar a supervisão ministerial das entidades vinculadas, em articulação com as respectivas unidades de risco, controle e auditoria interna, inclusive quanto ao planejamento e aos resultados dos trabalhos;</p><p>VII - acompanhar o atendimento às recomendações da Controladoria-Geral da União e das deliberações do Tribunal de Contas da União relacionadas ao Ministério e os processos de interesse do Ministério junto aos respectivos órgãos de controle interno e externo e de defesa do Estado;</p><p>VIII - conduzir as atividades de gestão do programa de integridade, como unidade setorial do Sistema de Integridade Pública do Poder Executivo Federal no âmbito do Ministério, em articulação com as áreas responsáveis pela gestão da ética, pela ouvidoria, pela corregedoria, pela gestão de riscos e pela integridade da gestão;</p><p>IX - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, de gestão de riscos, de transparência e de integridade da gestão;</p><p>X - apoiar a interlocução das unidades e dos colegiados da estrutura do Ministério e das suas entidades vinculadas com a Controladoria-Geral da União e com o Tribunal de Contas da União e realizar a mediação e a facilitação dos trabalhos de auditoria realizados por esses órgãos;</p><p>XI - apoiar os órgãos e os colegiados da estrutura do Ministério no estabelecimento de rotinas, procedimentos e controles internos adequados; e</p><p>XII - demais competências previstas no art. 13 do Decreto nº 3.591, de 6 de setembro de 2000.</p><p>Parágrafo único. Os Assessores Especiais de Controle Interno, ao tomar conhecimento da ocorrência de irregularidades que impliquem lesão ou risco de lesão ao patrimônio público, darão ciência ao Ministro de Estado e à Controladoria-Geral da União, em prazo não superior a quinze dias úteis, contados da data do conhecimento do fato, sob pena de responsabilidade solidária.</p><p>Art. 10. À Ouvidoria compete:</p><p>I - executar as atividades de ouvidoria, previstas no art. 13 da Lei nº 13.460, de 26 de junho de 2017, e no art. 10 do Decreto nº 9.492, de 5 de setembro de 2018;</p><p>II - planejar e coordenar o comitê técnico das ouvidorias das unidades do Ministério e das suas entidades vinculadas e supervisionar, em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade, as atividades e os resultados decorrentes da participação social nas ouvidorias;</p><p>III - representar o Ministério e suas unidades em grupos, comitês e fóruns relacionados às atividades de ouvidoria; e</p><p>IV - planejar, promover e coordenar as ações de participação social no âmbito do Ministério relacionadas a:</p><p>a) conselhos de usuários;</p><p>b) carta de serviços;</p><p>c) pesquisas de opinião sobre a prestação dos serviços; e</p><p>d) serviços de informação ao cidadão.</p><p>Art. 11. À Corregedoria, unidade setorial do Sistema de Correição do Poder Executivo Federal, compete:</p><p>I - promover as atividades de prevenção e de correição para verificar a regularidade e a eficácia de serviços e propor medidas saneadoras ao seu funcionamento;</p><p>II - examinar as representações e os demais expedientes que tratem de irregularidades funcionais e proceder a seus juízos de admissibilidade;</p><p>III - instaurar as sindicâncias e os processos administrativos disciplinares;</p><p>IV - julgar e aplicar penalidades, em sindicâncias e processos administrativos disciplinares;</p><p>V - instruir os processos administrativos disciplinares, cujas penalidades propostas sejam demissão, suspensão por mais de trinta dias, cassação de aposentadoria ou disponibilidade, destituição de cargo em comissão ou destituição de função comissionada, para remessa ao Ministro de Estado;</p><p>VI - instruir os procedimentos de apuração de responsabilidade de entes privados de que trata a Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, observadas as disposições legais;</p><p>VII - propor a requisição de empregados e servidores públicos federais para constituição de comissões de procedimentos disciplinares ou de responsabilização administrativa de entes privados; e</p><p>VIII - exercer as competências previstas no art. 5º do Decreto nº 5.480, de 30 de junho de 2005.</p><p>Art. 12. À Consultoria Jurídica, órgão setorial da Advocacia-Geral da União, compete:</p><p>I - prestar assessoria e consultoria jurídica no âmbito do Ministério;</p><p>II - fixar a interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos a ser seguida uniformemente na área de atuação do Ministério quando não houver orientação normativa do Advogado-Geral da União;</p><p>III - atuar, em conjunto com os órgãos técnicos do Ministério, na elaboração de propostas de atos normativos de interesse do Ministério;</p><p>IV - realizar revisão final da técnica legislativa e emitir parecer conclusivo sobre a constitucionalidade, a legalidade e a compatibilidade com o ordenamento jurídico das propostas de atos normativos de interesse do Ministério;</p><p>V - assistir o Ministro de Estado no controle interno da legalidade administrativa dos atos do Ministério e das entidades a ele vinculadas;</p><p>VI - zelar pelo cumprimento e pela observância das orientações dos órgãos da Advocacia-Geral da União; e</p><p>VII - examinar, prévia e conclusivamente, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os textos de convênios, de editais de licitação e de contratos ou instrumentos congêneres a serem publicados e firmados; e</p><p>b) os atos pelos quais se reconheça a inexigibilidade ou se decida pela dispensa de licitação.</p><p>Art. 13. À Secretaria-Executiva compete:</p><p>I - auxiliar o Ministro de Estado na definição de diretrizes estratégicas e na implementação de ações da área de competência do Ministério;</p><p>II - coordenar, no âmbito do Ministério:</p><p>a) os estudos relacionados com propostas de atos normativos; e</p><p>b) a elaboração de proposições legislativas sobre matéria relacionada ao Ministério;</p><p>III - assistir o Ministro de Estado:</p><p>a) na supervisão e na coordenação das atividades das unidades do Ministério e de seus órgãos colegiados; e</p><p>b) na supervisão de suas entidades vinculadas;</p><p>IV - supervisionar as atividades de controle interno no âmbito do Ministério;</p><p>V - supervisionar as atividades disciplinares e as de correição desenvolvidas no âmbito do Ministério e de suas unidades descentralizadas; e</p><p>VI - supervisionar as atividades relativas ao tratamento de dados pessoais e de adequação à Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018, no âmbito do Ministério.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos órgãos específicos singulares</strong></p><p>Art. 14. À Secretaria Extraordinária para a Transformação do Estado compete:</p><p>I - promover e coordenar estudos e discussões sobre a transformação do Estado, por meio de medidas sobre organização administrativa, servidores, empregados, tecnologia e prestação de serviços públicos;</p><p>II - propor e coordenar projetos e iniciativas destinados à simplificação administrativa, à eficiência, à efetividade da prestação dos serviços públicos e à ampliação da capacidade estatal;</p><p>III - propor, em articulação com a Assessoria de Participação Social e Diversidade, políticas para ampliação da capacidade estatal da administração pública federal, considerada a ampliação da participação social, da igualdade de gênero, étnica e racial, da proteção dos direitos humanos e do enfrentamento de desigualdades sociais e regionais;</p><p>IV - propor, em articulação com a Secretaria de Gestão e Inovação:</p><p>a) critérios de ocupação de cargos em comissão e funções de confiança, incluídos os requisitos destinados à representatividade de mulheres, negros, indígenas, pessoas com deficiência e outros grupos sociais com acesso restrito a cargos diretivos, especialmente os de alta direção;</p><p>b) modelos, mecanismos, processos e procedimentos para aquisição, contratação, alienação e gestão centralizadas de bens e serviços pelos órgãos e entidades do Poder Executivo federal; e</p><p>c) subsídios para aprimoramento da política de compras públicas e governamentais;</p><p>V - propor, em articulação com a Secretaria de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho:</p><p>a) o aperfeiçoamento das normas que tratam de reserva de vagas em concursos públicos para negros, indígenas, pessoas com deficiência ou outros grupos sociais sub-representados em cargos públicos efetivos no âmbito da administração pública federal, direta e indireta; e</p><p>b) o aperfeiçoamento de critérios de seleção, capacitação, reestruturação de carreiras e de avaliação por meio de entregas e resultados de servidores da administração pública federal, direta e indireta;</p><p>VI - promover e coordenar, em articulação com a Secretaria de Governo Digital, novas maneiras de prestação de serviços públicos;</p><p>VII - propor, em articulação com a Secretaria do Patrimônio da União, medidas para integrar a Política Nacional de Gestão do Patrimônio da União com as políticas públicas destinadas ao desenvolvimento regional sustentável; e</p><p>VIII - coordenar colegiado a ser instituído no âmbito do Ministério e integrado por representantes do Governo federal e da sociedade civil, com o objetivo de discutir e propor medidas previstas neste artigo.</p><p>Art. 15. À Secretaria de Gestão e Inovação compete:</p><p>I - formular políticas e diretrizes para a gestão pública, compreendidos:</p><p>a) o aperfeiçoamento e a inovação da gestão dos órgãos e das entidades da administração pública federal;</p><p>b) a pactuação de resultados de órgãos e de entidades da administração pública federal; e</p><p>c) a organização e o funcionamento da administração pública federal, em especial quanto a modelos jurídico-institucionais, estruturas organizacionais, cargos em comissão, funções de confiança e funções comissionadas de natureza técnica;</p><p>II - propor, coordenar e apoiar a implementação de planos, programas, projetos e ações estratégicos de inovação, modernização e aperfeiçoamento da gestão pública;</p><p>III - promover a gestão do conhecimento, a cooperação e a inovação em gestão pública;</p><p>IV - implementar projetos especiais de inovação e governança na gestão pública relacionados a temas e áreas estratégicas de governo, em especial na temática das compras públicas e governamentais, em articulação com a Secretaria Extraordinária para a Transformação do Estado;</p><p>V - atuar como órgão supervisor e gerenciar as atividades administrativas das seguintes carreiras transversais do Ciclo de Gestão Pública:</p><p>a) Especialista em Políticas Públicas e Gestão Governamental, conforme o disposto no art. 4º da Lei nº 9.625, de 7 de abril de 1998; e</p><p>b) Analista de Infraestrutura e do cargo isolado de Especialista em Infraestrutura Sênior, de que trata a Lei nº 11.539, de 8 de novembro de 2007;</p><p>VI - atuar como órgão central do Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal - Siorg, do Sistema de Serviços Gerais - Sisg e do Sistema de Gestão de Parcerias da União - Sigpar;</p><p>VII - propor políticas, planejar, coordenar, supervisionar e normatizar as atividades:</p><p>a) relativas à gestão sustentável de materiais, de obras e serviços, de transportes, de licitações e contratações da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, sob responsabilidade da Diretoria de Normas e Sistemas de Logística;</p><p>b) de gestão de formas e modalidades de parcerias da União operacionalizadas no Transferegov.br;</p><p>c) de aquisição e contratação centralizadas sob responsabilidade da Central de Compras; e</p><p>d) de gestão das comunicações administrativas e do processo administrativo eletrônico nacional em rede na administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>VIII - propor e implementar políticas e diretrizes relativas à melhoria da gestão no âmbito das parcerias para execução de políticas públicas descentralizadas da União, por meio da Rede de Parcerias;</p><p>IX - gerir, na condição de órgão correlato do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - Sisp, os recursos de tecnologia da informação que deem suporte às atividades da Secretaria e de suas Diretorias;</p><p>X - estabelecer diretrizes e normas para a implementação do Programa de Gestão e Desempenho no âmbito da administração pública federal;</p><p>XI - propor ao Ministro de Estado a distribuição dos quantitativos Gratificação Temporária das Unidades dos Sistemas Estruturadores da Administração Pública Federal - GSISTE, no âmbito dos Sistemas relacionados no art. 15 da Lei nº 11.356, de 19 de outubro de 2006;</p><p>XII - gerir o Cadastro Integrado de Projetos de Investimento - Cipi e o Obrasgov.br, de que trata o Decreto nº 10.496, de 28 de setembro de 2020; e</p><p>XIII - exercer a função de Secretaria-Executiva da Comissão Gestora do Sigpar, de que trata o Decreto nº 11.271, de 5 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 16. À Diretoria de Modelos Organizacionais compete:</p><p>I - propor diretrizes para a elaboração das estruturas regimentais e acompanhar a sua aplicação;</p><p>II - orientar, analisar, emitir parecer e desenvolver propostas de revisão, aperfeiçoamento e racionalização das estruturas organizacionais;</p><p>III - orientar, articular e promover a integração das unidades do Siorg, no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>IV - acompanhar a evolução de modelos organizacionais e estruturas com o objetivo de orientar a proposição de políticas, diretrizes e aperfeiçoamentos;</p><p>V - orientar, analisar e emitir parecer, quando solicitado, sobre propostas de modelos jurídico-institucionais de atuação da administração pública federal e de cooperação ou colaboração com outros entes federativos;</p><p>VI - analisar e emitir manifestação técnica sobre propostas de remunerações e valores por exercício de cargos em comissão e funções de confiança;</p><p>VII - orientar e acompanhar, quando solicitado, a celebração de contratos que tenham por objeto a fixação de metas de desempenho institucional, como contratos de gestão e instrumentos congêneres, e avaliar a sua implementação; e</p><p>VIII - elaborar proposta de distribuição dos quantitativos de GSISTE no âmbito dos Sistemas relacionados no art. 15 da Lei nº 11.356, de 2006.</p><p>Art. 17. À Diretoria de Inovação Governamental compete:</p><p>I - propor políticas, programas, diretrizes e mecanismos para a gestão estratégica e por resultados, para a gestão do desempenho dos órgãos, das entidades e dos servidores e para o incentivo ao melhor uso dos recursos públicos e apoiar a implementação das medidas de gestão de desempenho institucional;</p><p>II - promover iniciativas, instrumentos e métodos destinados ao planejamento, ao acompanhamento de resultados e à melhoria do desempenho institucional;</p><p>III - promover a atuação integrada e sistêmica entre os órgãos e as entidades e acompanhar e disseminar melhores práticas relacionadas à melhoria da gestão; e</p><p>IV - apoiar a proposição de medidas, mecanismos e práticas organizacionais referentes aos princípios e às diretrizes de governança pública e incentivar sua aplicação.</p><p>Art. 18. À Diretoria de Normas e Sistemas de Logística compete:</p><p>I - gerir os recursos de tecnologia da informação que deem suporte ao Sistema Integrado de Administração de Serviços Gerais - Siasg;</p><p>II - formular e promover a implementação de políticas e diretrizes relativas à gestão sustentável de materiais, de obras e serviços, de transportes, de licitações e contratações da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>III - realizar estudos, análises e propor atos normativos para aplicação da legislação de logística sustentável para compras públicas, licitações e contratos, administração de materiais, obras, serviços, transportes e serviços gerais, no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>IV - promover a gestão do conhecimento e da informação no âmbito do Sisg e da Rede Nacional de Contratações Públicas - RNCP;</p><p>V - operacionalizar o funcionamento das atividades do Siasg, do Portal de Compras do Governo federal - Comprasgov.br, do Sistema de Concessão de Diárias e Passagens - SCDP, do Sistema Contratos Gov.br, do Sistema Integrado de Gestão Patrimonial - SIADS, do Portal Nacional de Contratações Públicas - PNCP e seus subsistemas;</p><p>VI - identificar, estruturar e disseminar boas práticas de gestão e informações relativas às atividades de competência da Diretoria, incluído o apoio aos órgãos de controle e à gestão de logística da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>VII - estruturar e implementar políticas públicas relativas à estratégia de contratações; e</p><p>VIII - auxiliar em atividades pertinentes ao Sisp quanto a licitações e contratos.</p><p>Art. 19. À Diretoria de Informações, Serviços e Sistemas de Gestão compete:</p><p>I - propor, desenhar, avaliar, executar ou apoiar a implementação e disseminar o uso de indicadores, novos ou existentes, orientados à gestão pública e à implementação de políticas públicas;</p><p>II - implementar ações de melhoria no atendimento dos serviços públicos dos sistemas estruturantes;</p><p>III - formular e promover a implementação de políticas, normas e diretrizes relativas à gestão de comunicações administrativas e do processo administrativo eletrônico nacional em rede na administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>IV - planejar, coordenar, supervisionar e executar projetos e atividades que visem ao planejamento, ao acompanhamento de resultados e à melhoria do desempenho do processo eletrônico nacional em rede e da política de comunicações administrativas na administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>V - coordenar e promover a atuação integrada e sistêmica entre os órgãos e as entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional que compõem o processo eletrônico nacional em rede, e identificar, apoiar e disseminar boas práticas de gestão;</p><p>VI - desenvolver, gerir e implementar sistemas de tecnologia de informação, modelos, mecanismos, processos e procedimentos para operacionalizar o funcionamento das atividades do processo administrativo eletrônico nacional em rede nos órgãos e nas entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>VII - gerenciar e controlar, no âmbito do Poder Executivo federal, a inclusão, a alteração e a exclusão de cargos em comissão, funções de confiança, de GSISTE, de Gratificação Temporária do Sistema de Administração dos Recursos de Informação e Informática - GSISP e de Gratificação Temporária de Atividade em Escola de Governo - GAEG; e</p><p>VIII - organizar e manter atualizados os cadastros das estruturas organizacionais e das informações relacionadas ao Siorg.</p><p>Art. 20. À Diretoria de Transferências e Parcerias da União compete:</p><p>I - gerir os recursos de tecnologia da informação que deem suporte ao sistema Transferegov.br, sistema estruturante do Sigpar, e ao sistema Obrasgov.br, este último ferramenta tecnológica do Cipi;</p><p>II - operacionalizar o sistema Transferegov.br e o sistema Obrasgov.br;</p><p>III - pesquisar, analisar e sistematizar informações estratégicas no âmbito do Sigpar e do Cipi;</p><p>IV - realizar estudos, análises e propor atos normativos para:</p><p>a) normas gerais sobre os processos de parcerias da União operacionalizadas no Transferegov.br, ressalvadas as hipóteses em que lei ou regulamentação específica dispuserem sobre forma e modalidade de parceria;</p><p>b) prestação de serviços das mandatárias da União e apoiadores técnicos, para operacionalização de instrumentos de transferências da União; e</p><p>c) registro dos projetos de investimento em infraestrutura, custeados com recursos dos Orçamentos Fiscal e da Seguridade Social no Obrasgov.br;</p><p>V - realizar de forma colaborativa a governança e a gestão do conhecimento e da informação no âmbito da Rede de Parcerias;</p><p>VI - realizar e promover a gestão de conhecimento, informação e capacitações no âmbito do Sigpar e do Cipi;</p><p>VII - exercer a função de Secretaria-Executiva da Comissão Gestora do Sigpar, na forma estabelecida em regulamentação específica; e</p><p>VIII - promover ações para o aprimoramento da governança e da gestão das instituições no âmbito do Sigpar.</p><p>Art. 21. À Central de Compras compete:</p><p>I - desenvolver, propor e implementar modelos, mecanismos, processos e procedimentos para aquisição, contratação, alienação e gestão centralizadas de bens e serviços de uso em comum ou estratégico para órgãos e entidades;</p><p>II - planejar, coordenar, controlar e operacionalizar ações que visem à implementação de estratégias e soluções relativas a licitações, aquisições, contratações, alienações e gestão de bens e serviços de uso em comum ou estratégico para órgãos e entidades;</p><p>III - planejar, coordenar, supervisionar e executar atividades para realização de procedimentos licitatórios, de contratação direta e de alienação, relativos a bens e serviços, incluídos os de tecnologia da informação e comunicação, de uso em comum ou estratégico para órgãos e entidades;</p><p>IV - planejar e executar procedimentos licitatórios e de contratação direta necessários ao desenvolvimento de suas atividades finalísticas;</p><p>V - firmar e gerenciar as atas de registros de preços e os contratos decorrentes dos procedimentos de sua competência; e</p><p>VI - desenvolver e gerir sistemas de tecnologia de informação para apoiar os processos de aquisição, contratação, alienação e gestão centralizadas de bens e serviços de uso em comum pelos órgãos e pelas entidades da administração pública federal.</p><p>§ 1º As licitações para aquisição e contratação de bens e serviços de uso comum pelos órgãos e pelas entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional serão efetuadas prioritariamente por intermédio da Central de Compras.</p><p>§ 2º As contratações poderão ser executadas e operadas de forma centralizada.</p><p>§ 3º Ato do Secretário de Gestão e Inovação do Ministério estabelecerá os bens e os serviços de uso em comum cujas licitações, aquisições, contratações, alienações e gestão serão atribuídas exclusivamente à Central de Compras.</p><p>§ 4º A centralização das licitações, da instrução dos processos de aquisição, de contratação direta, de alienação e de gestão será implantada de forma gradual, em cronograma estabelecido pela Central de Compras, aprovado pelo Secretário de Gestão e Inovação do Ministério.</p><p>Art. 22. À Secretaria de Governo Digital compete:</p><p>I - formular e coordenar a implementação da Estratégia de Governo Digital da administração pública federal;</p><p>II - definir diretrizes, estabelecer normas e coordenar projetos, no âmbito dos órgãos e das entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional nos seguintes temas:</p><p>a) simplificação de serviços e de políticas públicas;</p><p>b) transformação digital de serviços públicos;</p><p>c) governança e compartilhamento de dados;</p><p>d) utilização de canais digitais; e</p><p>e) melhoria da experiência do usuário de serviços públicos;</p><p>III - atuar como órgão central do Sisp;</p><p>IV - promover a governança de tecnologia da informação e comunicação no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>V - promover a oferta de plataformas e serviços compartilhados de tecnologia da informação e comunicação e governo digital, no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>VI - apoiar ações de fomento à segurança da informação e à proteção a dados pessoais no âmbito da administração pública federal, em articulação com os órgãos responsáveis por essas políticas;</p><p>VII - buscar novas tecnologias que aprimorem as ações finalísticas dos órgãos e das entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>VIII - promover a prospecção, o desenho e as melhorias de arquiteturas, metodologias, processos, aplicações, plataformas e bases tecnológicas a serem adotados pelos órgãos integrantes do Sisp;</p><p>IX - atuar como órgão supervisor da carreira de Analista em Tecnologia da Informação, de que trata a Lei nº 11.357, de 19 de outubro de 2006;</p><p>X - realizar a gestão da GSISP, no âmbito do Sisp, observado o disposto no art. 287 da Lei nº 11.907, de 2 de fevereiro 2009;</p><p>XI - propor ações para o aumento da eficiência do gasto público com tecnologia da informação e comunicação no âmbito do Sisp;</p><p>XII - supervisionar e normatizar as ações de aquisição e de gestão de contratos relativos a produtos e serviços de tecnologia da informação e comunicação no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>XIII - apoiar os órgãos e as entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional no planejamento e na contratação de tecnologia da informação e comunicação;</p><p>XIV - promover a Infraestrutura Nacional de Dados, melhorar a governança, a privacidade, a proteção de dados pessoais, a segurança da informação, a interoperabilidade, a análise e o uso de dados no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>XV - promover ações de cooperação em governo digital com os Estados, os Munícipios e o Distrito Federal;</p><p>XVI - articular e planejar ações dos órgãos e das entidades da administração pública federal com Estados, Municípios e Distrito Federal para o aprimoramento da identificação das pessoas naturais, conforme o disposto no Decreto nº 10.900, de 17 de dezembro de 2021;</p><p>XVII - atuar como Secretaria-Executiva da Câmara-Executiva Federal de Identificação do Cidadão - Cefic; e</p><p>XVIII - elaborar a Estratégia Nacional de Governo Digital em cooperação com Estados, Munícipios e Distrito Federal, observado o disposto no art. 3º da Lei nº 14.129, de 29 de março de 2021.</p><p>Art. 23. À Diretoria de Gestão de Recursos de Tecnologia da Informação compete:</p><p>I - executar o processo de elaboração e apoiar a implantação da Estratégia de Governo Digital da administração pública federal;</p><p>II - prestar apoio à governança de tecnologia da informação e comunicação no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>III - realizar a supervisão da carreira de Analista em Tecnologia da Informação, de que trata a Lei nº 11.357, de 2006;</p><p>IV - coordenar as ações necessárias para a gestão da GSISP, no âmbito do Sisp, observado o disposto no art. 287 da Lei nº 11.907, de 2009;</p><p>V - propor ações para o aumento da eficiência do gasto público com tecnologia da informação e comunicação;</p><p>VI - orientar os órgãos e as entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional no planejamento e na contratação de tecnologia da informação e comunicação; e</p><p>VII - orientar e propor normatização para ações de aquisição e de gestão de contratos relativos a produtos e serviços de tecnologia da informação e comunicação no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional.</p><p>Art. 24. À Diretoria de Plataformas de Serviços Públicos Digitais compete:</p><p>I - desenvolver e disponibilizar plataformas de automação de serviços públicos digitais;</p><p>II - ofertar soluções de tecnologia da informação e comunicação com objetivo de aumentar a eficiência e a qualidade na prestação dos serviços públicos, com vistas a melhorar a experiência do usuário;</p><p>III - realizar a manutenção, o aprimoramento e o suporte de serviços públicos digitais automatizados;</p><p>IV - gerir a operação das plataformas de serviços compartilhados de tecnologia da informação e comunicação de uso comum no âmbito do Poder Executivo federal, sob gestão da Secretaria de Governo Digital;</p><p>V - gerir a infraestrutura tecnológica da rede compartilhada de comunicação do Poder Executivo federal;</p><p>VI - apoiar as ações de suporte à transformação digital em Estados e Municípios e no Distrito Federal, no âmbito de suas competências; e</p><p>VII - promover ações de melhoria no atendimento aos usuários das plataformas de governo digital.</p><p>Art. 25. À Diretoria de Difusão da Transformação Digital compete:</p><p>I - apoiar os órgãos e as entidades da administração pública federal na condução de projetos de transformação de serviços públicos centrados no usuário;</p><p>II - elaborar e difundir ferramentas, metodologias e melhores práticas que possibilitem maior participação do usuário na avaliação, na produção e na entrega de serviços públicos;</p><p>III - definir diretrizes, orientar e normatizar os padrões para a prestação e para a avaliação de serviços públicos;</p><p>IV - apoiar os órgãos e as entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional na identificação das necessidades dos usuários de serviços públicos, no planejamento e na execução de ações de melhoria e integração da experiência do usuário;</p><p>V - levantar, consolidar e disponibilizar informações a respeito da qualidade dos serviços públicos e sobre a experiência dos usuários;</p><p>VI - acompanhar e monitorar a execução e os resultados dos projetos estratégicos de transformação digital;</p><p>VII - apoiar a execução de ações e projetos pactuados junto aos órgãos e às entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, relacionados com os seguintes temas:</p><p>a) transformação digital de serviços públicos;</p><p>b) consolidação de canais digitais;</p><p>c) interoperabilidade de dados; e</p><p>d) segurança da informação e proteção à privacidade;</p><p>VIII - coordenar as ações no âmbito da Rede Nacional de Governo Digital - Rede GOV.BR;</p><p>IX - apoiar as ações de suporte à transformação digital em Estados e Municípios e no Distrito Federal, no âmbito de suas competências; e</p><p>X - propor diretrizes, padrões e modelos e promover o desenvolvimento de plataformas, que visem à prestação e à melhoria dos serviços públicos em canais digitais.</p><p>Art. 26. À Diretoria de Infraestrutura de Dados compete:</p><p>I - fomentar o uso e desenvolver soluções seguras e inteligentes baseadas em dados e modelos de inteligência artificial para aumentar a eficiência e a capacidade de personalização da relação com os usuários de serviços públicos;</p><p>II - promover o uso de soluções seguras de interoperabilidade de dados para o aprimoramento do ciclo de gestão de políticas públicas e oferta de serviços públicos no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>III - promover o uso de soluções tecnológicas de mineração, processamento, análise, consolidação e visualização de dados, de forma a possibilitar a criação de modelos analíticos e de inteligência artificial, para aprimoramento e suporte do ciclo de gestão de políticas públicas e oferta de serviços públicos no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>IV - formular políticas e diretrizes de governança de dados e inteligência artificial para simplificar, melhorar a segurança e ampliar a interoperabilidade e o compartilhamento de dados no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>V - coordenar iniciativas de consolidação e de divulgação de informações sobre o conteúdo e a aplicabilidade dos dados e dos modelos de inteligência artificial e incentivar a gestão baseada em dados junto aos órgãos e às entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>VI - elaborar e propor modelos, processos, formatos e padrões de dados e de inteligência artificial para os órgãos e as entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>VII - fomentar e promover a inovação e a melhoria de serviços públicos com o uso de tecnologias emergentes, em articulação com a sociedade e os órgãos e as entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional; e</p><p>VIII - definir e supervisionar a Infraestrutura Nacional de Dados Públicos, para promoção de segurança, interoperabilidade, análise e uso de dados no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional.</p><p>Art. 27. À Diretoria de Identidade Digital compete:</p><p>I - desenvolver e ofertar plataformas de tecnologia da informação e comunicação com objetivo de identificar o cidadão em suas relações com o setor público e a sociedade;</p><p>II - gerir contratos e parcerias estabelecidas para o desenvolvimento e a oferta de soluções de tecnologia da informação para disponibilização de soluções de identificação digital;</p><p>III - representar o Ministério nas atividades e nas atribuições relacionadas à Identificação Civil Nacional de que trata a Lei nº 13.444, de 11 de maio de 2017, no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>IV - implementar, em parceria com os órgãos e as entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, a evolução de serviços públicos digitais por meio do uso das plataformas de identificação digital; e</p><p>V - implementar, gerir e sustentar tecnologicamente o Serviço de Identificação do Cidadão, por meio da Plataforma gov.br, conforme o disposto no Decreto nº 10.900, de 2021.</p><p>Art. 28. À Diretoria de Privacidade e Segurança da Informação compete:</p><p>I - planejar e implementar projetos de privacidade e proteção de dados pessoais, no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, observadas as atribuições da Autoridade Nacional de Proteção de Dados, nos termos do disposto na Lei nº 13.709, de 2018;</p><p>II - planejar e implementar projetos de segurança da informação baseados na eficiência, na eficácia e na qualidade dos serviços públicos federais, no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, observadas as atribuições dos demais órgãos do Poder Executivo federal;</p><p>III - adotar medidas de comunicação, diagnóstico, engajamento, capacitação e compartilhamento de competências sobre privacidade e segurança da informação, direcionadas aos órgãos do Sisp e aos demais órgãos e entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>IV - apoiar ações de fomento a privacidade, proteção de dados pessoais e segurança da informação no âmbito da administração pública federal, em articulação com os órgãos e as entidades responsáveis por essas ações; e</p><p>V - atuar em iniciativas, projetos e programas relacionados às temáticas de privacidade e segurança da informação, em conjunto com outros órgãos e entidades da administração pública e com instituições, públicas ou privadas, nacionais ou internacionais.</p><p>Art. 29. À Secretaria de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho compete:</p><p>I - formular políticas e diretrizes para o aperfeiçoamento da gestão de pessoas no âmbito da administração pública federal, nos aspectos relativos a:</p><p>a) estruturação de cargos, de planos de cargos e de carreiras públicas;</p><p>b) definição e implementação de estrutura remuneratória, remuneração e benefícios;</p><p>c) relações de trabalho;</p><p>d) negociação permanente com entidades representativas dos servidores públicos;</p><p>e) inativos, pensionistas e órgãos extintos;</p><p>f) planejamento e dimensionamento da força de trabalho, em articulação com os órgãos da administração pública federal;</p><p>g) recrutamento e seleção dos cargos efetivos e contratos temporários;</p><p>h) gestão do desenvolvimento de pessoas e desempenho profissional; e</p><p>i) atenção à saúde, assistência e à segurança do trabalho;</p><p>II - realizar a gestão e distribuição das GSISTE no âmbito do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal - Sipec;</p><p>III - atuar como órgão central do Sipec de seus subsistemas e promover o atendimento e a integração de suas unidades;</p><p>IV - exercer a competência normativa e orientadora em matéria de pessoal civil;</p><p>V - gerenciar, como órgão central do Sipec, as informações cadastrais de pessoal e o processamento da folha de pagamento nos sistemas estruturantes de gestão de pessoal no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional, das empresas públicas e das sociedades de economia mista que recebam dotações à conta do Orçamento Geral da União para despesas dessa natureza;</p><p>VI - produzir informações e acompanhar a evolução quantitativa e qualitativa da força de trabalho, da remuneração e das despesas de pessoal no âmbito de suas competências;</p><p>VII - assessorar o Ministro de Estado na análise de propostas de criação, transformação ou reestruturação de cargos efetivos, carreiras e remunerações dos servidores públicos e dos militares das Forças Armadas, da área de Segurança Pública do Distrito Federal, dos Poderes Legislativo e Judiciário, do Ministério Público da União e da Defensoria Pública da União;</p><p>VIII - assessorar e fornecer informações técnicas à Advocacia-Geral da União para a defesa da União em temas relacionados com a gestão de pessoas do Sipec;</p><p>IX - sistematizar e divulgar aos órgãos e às entidades integrantes do Sipec as orientações e os pronunciamentos referentes à legislação aplicada à gestão de pessoas no âmbito das competências da Secretaria;</p><p>X - coordenar as ações relativas aos processos de extinção de órgãos e entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional quando atribuído por ato normativo de extinção do órgão ou entidade;</p><p>XI - coordenar as ações destinadas ao atendimento aos órgãos e às entidades do Sipec relacionadas com a prestação de informações sobre o funcionamento e a operacionalização dos sistemas informatizados sob gestão da Secretaria;</p><p>XII - propor, coordenar e apoiar a implementação de planos, programas, projetos e ações estratégicas de inovações, modernização e aperfeiçoamento de gestão de pessoas e do conhecimento;</p><p>XIII - coordenar estudos e projetos em parceria com instituições nacionais e estrangeiras e com organizações multilaterais e da sociedade sobre os assuntos de competência da Secretaria; e</p><p>XIV - coordenar, orientar, articular, apoiar e promover ações e parcerias destinadas à integração, ao relacionamento e à gestão colaborativa nas temáticas de gestão de pessoas junto aos órgãos e às entidades no âmbito da administração pública e do Sipec.</p><p>§ 1º Às Diretorias que compõem a estrutura da Secretaria compete, dentro do âmbito de sua atuação:</p><p>I - orientar e dirimir dúvidas quanto à aplicação da legislação e propor atos normativos, normas complementares e procedimentos;</p><p>II - propor e monitorar indicadores do órgão central do Sipec; e</p><p>III - desenvolver estudos e ações destinados à revisão e à consolidação da legislação em gestão de pessoas.</p><p>§ 2º A competência normativa e orientadora de que trata o inciso IV do caput abrange, ainda, os servidores, os militares, os empregados, os aposentados e os pensionistas oriundos dos ex-Territórios Federais do Acre, do Amapá, de Rondônia e de Roraima e do antigo Distrito Federal, incluídos os da Polícia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territórios Federais, ressalvado o disposto no § 2º do art. 31 da Emenda Constitucional nº 19, de 4 de junho de 1998, e no § 1º do art. 89 do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias.</p><p>§ 3º Fica vedada a delegação da competência orientadora de que trata o § 2º, inclusive para órgãos e unidades de outros Ministérios.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>