<xml><article id="31077702" name="Portaria 46_Altera o art. 27 da " idOficio="9465800" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/03/2023" artClass="00025:00128:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20418054">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CAPES Nº 46, DE 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Alteração do art. 27 da Portaria GAB nº 155, de 10 de agosto de 2022 - Programa de Desenvolvimento da Pós-Graduação (PDPG) Emergencial de Consolidação Estratégica dos Programas de Pós-Graduação stricto sensu acadêmicos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CAPES Nº 46, DE 13 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Alteração do art. 27 da Portaria GAB nº 155, de 10 de agosto de 2022 - Programa de Desenvolvimento da Pós-Graduação (PDPG) Emergencial de Consolidação Estratégica dos Programas de Pós-Graduação stricto sensu acadêmicos.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DA COORDENAÇÃO DE APERFEIÇOAMENTO DE PESSOAL DE NÍVEL SUPERIOR - CAPES, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos incisos II, III e IX do art. 26 do Estatuto da CAPES, aprovado pelo Decreto nº 11.238, de 18 de outubro de 2022, tendo em vista o disposto na Portaria MEC nº 389, de 23 de março de 2017, nas Portarias CAPES n° 76, de 14 de abril de 2010, nº 181, de 18 de dezembro de 2012, nº 149, de 1° de agosto de 2017, na Lei nº 13.005, de 25 de junho de 2014, e considerando o constante dos autos do processo nº 23038.014125/2021-28, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o art. 27 da Portaria GAB nº 155, de 10 de agosto de 2022, o qual dispõe sobre o cronograma a ser observado pelo Coordenador de PPG para recebimento dos benefícios descritos na Portaria, para:</p><p>Art. 27. Para recebimento dos benefícios descritos nesta portaria, o Coordenador de PPG deverá observar o seguinte cronograma:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ATIVIDADES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazo para solicitação de credenciamento como usuário externo no SEI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 9 de setembro de 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazo para anexação do Plano de Atividades contendo as ações para consolidação do PPG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 30 de setembro de 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazo para peticionamento, assinatura do AUXPE/Anexo III no SEI/CAPES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 30 de setembro de 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazo para revisão dos documentos referentes aos peticionamentos pela CAPES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>até 31 de outubro de 2022.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período para implementação dos projetos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>de 1º de novembro de 2022 até 12 de maio de 2023.</p></td></tr></table><p>Art. 2º. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LAERTE GUIMARÃES FERREIRA JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>