<xml><article id="31096333" name="Ata_4_1C_07_03_2023 - BZ - IMPRE" idOficio="9467928" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="15/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="103" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=103" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20420765">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1752/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos arts. 1º, I, 16, I, 17 e 23, I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, I, 207 e 214, I, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em julgar regulares as contas dos responsáveis constantes dos autos, dando-lhes quitação plena, encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peça 150), ao Serviço Nacional de Aprendizagem Rural - Administração Central (Senar/AC), para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-026.951/2018-5 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2017)</p><p>1.1. Responsáveis: Alberto Ercílio Broch (310.482.260-34); Ana Arminda Souza Regis (326.374.381-34); Antoninho Rovaris (221.276.409-00); Assuero Doca Veronez (346.396.758-87); Carlos Artur de Carvalho Areas (007.291.117-41); Carlos Cavalcante de Lacerda (053.249.122-04); Carlos Rivaci Sperotto (029.628.020-87); Daniel Kluppel Carrara (477.977.891-34); David Wylkerson Rodrigues de Souza (895.598.355-72); Dorenice Flor da Cruz (005.390.021-94); Elias D Angelo Borges (449.115.641-72); Geraldo Andrade de Oliveira (035.142.494-66); Gustavo Mauricio Estevao de Azevedo (279.317.814-49); José Carlos Lyra de Andrade (038.849.024-15); José Mário Schreiner (418.770.049-87); José Álvares Vieira (804.969.896-34); João Martins da Silva Junior (002.114.945-34); Juraci Moreira Souto (202.559.936-68); Luciano Marcos de Carvalho (154.261.496-15); Maria Teresa Pacheco Jensen (553.300.029-15); Renato Nóbile (057.178.698-78); Roberto Simões (007.299.146-15); Rodolfo Tavares (083.565.057-04); Rosanne Curi Zarattini (308.287.671-49); Tania Regina Zanella (848.631.379-15).</p><p>1.2. Entidade: Serviço Nacional de Aprendizagem Rural - Administração Central.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: Eliziane de Souza Carvalho (OAB/DF 14.887), representando Serviço Nacional de Aprendizagem Rural - Administração Central.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1753/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar o presente processo, sem julgamento de mérito, uma vez constatada a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento nos autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica, (peça 34), e parecer do MP/TCU (peça 37), aos responsáveis e à Fundação Cultural Palmares, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-001.582/2022-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Centro de Capacitacão e Desenvolvimento Social (06.539.198/0001-62); Diego Gomes dos Anjos (055.881.047-06).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Cultural Palmares.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1754/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, "a", do RI/TCU, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999, c/c os arts. 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar o presente processo sem julgamento de mérito, uma vez constantada a incidência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peça 36) e do parecer do MP/TCU (peça 39), ao responsável e ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS), para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-003.323/2022-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Cledson Farias Lobato Rodrigues (637.225.342-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Bagre - PA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1755/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Considerando a proposta de encaminhamento da então Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE), com anuência do MP/TCU, no sentido do arquivamento pela ocorrência da prescrição intercorrente, nos termos do art. 8º da Resolução 344/2022;</p><p>Considerando a necessidade de ajuste no exame da unidade instrutiva, com alteração na data de prestação de contas para o dia 29/6/2010 (peça 22, p. 3), termo inicial para contagem da prescrição, e inclusão como marco interruptivo do parecer técnico 10/2010 (peça 22, p. 3);</p><p>Considerando que o ajuste acima mencionado não altera a conclusão de ocorrência da prescrição intercorrente, ante o transcurso de mais de três anos entre o parecer técnico 10/2010, de 4/10/2010, e o parecer financeiro 25/2014, de 12/5/2014.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em, uma vez constatada a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória nos autos, arquivar os presentes autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU, à Secretaria Especial da Cultura e aos responsáveis, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-003.988/2022-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Delma Fernandes de Araújo (121.379.438-24); Instituto Cultural Bata-koto (03.359.016/0001-83).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Cultural Palmares.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1756/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, arquivar o presente processo, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva (peça 80), aos responsáveis e à Secretaria Especial de Cultura, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-003.993/2022-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antônio Lima de Araújo (223.121.964-68); Maria Suzanice Higino Bahe (028.863.124-28).</p><p>1.2. Entidade: Município de Olho D'água Grande/AL.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1757/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar o presente processo, uma vez reconhecida a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peça 36), ao responsável e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-008.666/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Esmeraldo José dos Santos (142.560.374-20).</p><p>1.2. Entidade: Município de São Caetano/PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1758/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS, relacionados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência Estadual da Fundação Nacional de Saúde (Funasa) no Estado da Bahia contra Camalibe de Freitas Cajazeiras e Zenilda Maria Leal de Sá Marques Santos, então servidoras da Funasa/BA, em razão de irregularidades praticadas no Contrato 8/1995, celebrado com a empresa Interseg Serviços de Segurança Ltda., para a prestação de serviços de vigilância armada;</p><p>Considerando que o fundamento para a instauração da TCE foi a redução do número de postos de vigilância armada, por meio de quatro termos aditivos ao contrato, sem a correspondente redução dos valores a serem pagos à contratada;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 estabelece, nos seus artigos 2º e 8º, que prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória, nos processos de controle externo em curso no Tribunal de Contas da União, e em três anos incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado pendente de julgamento ou despacho;</p><p>Considerando, todavia, que houve o transcurso de mais de cinco anos entre a conclusão do processo administrativo disciplinar pela Funasa (peça 2, p. 37), em 26/5/2006, e o primeiro evento processual subsequente, qual seja o parecer jurídico da procuradoria federal junto àquela entidade (peça 3), em 25/4/2017;</p><p>Considerando as manifestações concordantes da então SecexTCE e do Ministério Público de Contas no sentido arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, em decorrência da caracterização das prescrições sancionatória, ressarcitória e intercorrente (peças 64-67);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", e 212 do Regimento Interno do TCU, e com o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do presente processo, sem julgamento de mérito, em razão da consumação da prescrição intercorrente e das pretensões punitiva e ressarcitória do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-014.026/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Camalibe de Freitas Cajazeiras (030.606.595-91).</p><p>1.2. Entidade: Superintendência Estadual da Funasa na Bahia.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira, em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 18-SEAE, de 06/03/2023.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Felipe Miranda Alpoim Braga (53396/OAB-BA).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1759/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, arquivar o presente processo e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva (peça 80), aos responsáveis e ao Ministério da Cultura, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-020.011/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: ATC Entretenimentos Ltda - ME (02.008.424/0001-28); Halder Catunda Gomes (233.769.533-68).</p><p>1.2. Órgão: Secretaria Especial de Cultura (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Bruno Queiroz Oliveira (15101-B/OAB-CE), representando Halder Catunda Gomes; Bruno Queiroz Oliveira (15101-B/OAB-CE), representando ATC Entretenimentos Ltda - ME.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1760/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de tomada de contas especial (TCE) instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde/Ministério da Saúde (FNS/MS), contra Farmácia São Bom Jesus/Leonilce Cristina Simões da Silva - MEI, em solidariedade com Leonilce Cristina Simões da Silva, em razão da aplicação irregular de recursos do Sistema Único de Saúde (SUS) no âmbito do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular (PFPB), no período de 24/11/2010 a 12/11/2013;</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022, em 11/10/2022, que estabelece, entre outros, que: prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo, em curso no Tribunal de Contas da União (art. 2º);</p><p>Considerando que, de acordo com a Resolução: o prazo de prescrição será contado a partir do dia em que tiver cessado a permanência ou a continuidade, no caso de irregularidade permanente ou continuada (art. 4º, inciso V) e a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato (art. 5º, inciso II);</p><p>Considerando que, com base nos dispositivos supracitados, o prazo de prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória do TCU, em relação aos fatos apurados nos autos, começou correr em 12/11/2013;</p><p>Considerando que, na fase interna da TCE, de acordo os documentos constantes dos autos, não ocorreu nenhuma causa interruptiva, suspensiva ou impeditiva da prescrição entre a emissão do Relatório de Auditoria 15564, em 12/8/2015, e as notificações de cobrança, expedidas em 6/10/2020 e entregues em 20/10/2020;</p><p>Considerando a manifestação do AUFC da então SecexTCE, no sentido de arquivar o presente processo, em razão da configuração da prescrição intercorrente e quinquenal;</p><p>Considerando a anuência do titular da unidade instrutiva e do Ministério Público/TCU ao proposto pelo AUFC instrutor;</p><p>Considerando que, o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o relator acolha pareceres convergentes acerca do arquivamento de processos (art. 143, inciso V, alínea "a");</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", e 212 do Regimento Interno/TCU e com os arts. 4º, inciso V, 5º, inciso II, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento deste processo, sem julgamento de mérito, em razão da consumação da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, em linha com os pareceres precedentes:</p><p>1. Processo TC-025.486/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Leonilce Cristina Simoes da Silva (11.510.415/0001-21); Leonilce Cristina Simoes da Silva (184.382.078-12).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira, em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 18-SEAE, de 06/03/2023.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1761/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social em desfavor do Município de Sete Lagoas/MG, em razão de realização de despesas com itens não-permitidos ou incompatíveis com o objeto do Programa de Proteção Social Básica (PSB) e do Programa de Proteção Social Especial (PSE), os quais foram custeados com recursos federais repassados à municipalidade em 2007, por meio do Fundo Nacional de Assistência Social, na modalidade fundo a Fundo;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 7464/2022-TCU-1ª Câmara, relator E. Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, este Tribunal fixou novo e improrrogável prazo de 15 (quinze) dias para que o ente subnacional recolhesse as quantias impugnadas ao Fundo Nacional de Assistência Social;</p><p>Considerando que, notificado da deliberação, o Município de Sete Lagoas/MG, requereu parcelamento do débito;</p><p>Considerando que foi verificada prescrição quinquenal e a prescrição intercorrente da pretensão punitiva e da pretensão ressarcitória, ocorridas entre os eventos informados nas alíneas "b" (Emissão do Termo de Aprovação da Prestação de Contas em 10/9/2009) e "c" (Emissão da Nota Técnica 5515/2018 em 11/5/2018) do item 15 da instrução acostada à peça 72, a qual deve ser declarada de ofício pelo Tribunal de Contas da União, nos termos dos artigos 2º, 8º, 10 e 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigo 143, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno do TCU, c/c os artigos 2º, 8º, 10 e 11 da Resolução-TCU 344/2022, considerar prejudicado o exame do pedido de parcelamento do débito, declarar a prescrição da pretensão ressarcitória e da pretensão punitiva contra o Município de Sete Lagoas/MG, tornar insubsistente o Acórdão 7464/2022-TCU-1ª Câmara, dar ciência desta deliberação ao órgão municipal interessado, bem como determinar o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres uníssonos da Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial e do Ministério Público junto ao TCU.</p><p>1. Processo TC-033.272/2020-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Prefeitura de Sete Lagoas/MG (24.996.969/0001-22).</p><p>1.2. Órgão: Prefeitura de Sete Lagoas/MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira, em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 18-SEAE, de 06/03/2023.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Rafael Barbosa Franca Matos (113.344/OAB-MG), Helisson Paiva Rocha (113.140/OAB-MG) e outros, representando Prefeitura de Sete Lagoas - MG.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1762/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS, relacionados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes) em desfavor de Renato Viana Clementino, por não ter comprovado a regular aplicação dos recursos federais repassados por meio do Termo de Compromisso BEX 1750/96-4, cujo objeto era a bolsa de estudos em doutorado no exterior, sob o valor original de R$ 88.214,15;</p><p>Considerando que o fundamento para a instauração da TCE foi a falta de retorno do beneficiário ao Brasil após a conclusão do curso de doutorado no exterior, além da não comprovação do exercício de atividades ligadas à área de estudo por período igual ao da bolsa;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 estabelece, nos seus artigos 2º e 8º, que prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e ressarcitória, nos processos de controle externo em curso no Tribunal de Contas da União, e em três anos incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado pendente de julgamento ou despacho;</p><p>Considerando que houve o transcurso de cerca de oito anos entre a sexta notificação da Capes ao responsável para que ele comprovasse o retorno do Brasil ou o recolhimento do montante devido à União (peça 66), em 23/9/2011, e o evento processual subsequente, qual seja a sétima notificação do responsável para o recolhimento do débito (peça 69), em 8/1/2019;</p><p>Considerando a manifestação da SecexTCE e do Ministério Público junto ao TCU no sentido do arquivamento dos autos, sem julgamento de mérito, em decorrência da consumação da prescrição intercorrente e das pretensões punitiva e ressarcitória do TCU (peças 106-109);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "a", e 212 do Regimento Interno do TCU, e com o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do presente processo, sem julgamento de mérito, em razão da consumação da prescrição intercorrente e das pretensões punitiva e ressarcitória do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-036.097/2020-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Renato Viana Clementino (510.514.947-53).</p><p>1.2. Entidade: Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira, em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 18-SEAE, de 06/03/2023.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1763/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes constantes dos autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva (peça 46) e parecer do MP/TCU (peça 49), aos responsáveis e ao Fundo Nacional de Saúde, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-037.745/2019-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: João Carlos Brum (238.887.090-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Nacional de Segurança Pública.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Ana Lucia Steffens Bay (35.124/OAB-RS), representando João Carlos Brum.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1764/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em, uma vez constatada a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória nos autos, arquivar os presentes autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU, ao Banco do Nordeste do Brasil e aos responsáveis, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-040.540/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Embrapa/CPATSA (00.348.003/0041-08); Luiz Carlos Cabral Junior (645.674.866-68); Natoniel Franklin de Melo (418.896.654-87); Pedro Carlos Gama da Silva (203.395.854-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1765/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, I, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em, uma vez constatada a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória nos autos, arquivar os presentes autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU, ao Banco do Nordeste do Brasil e aos responsáveis, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-042.681/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Embrapa/CPAMN (00.348.003/0133-60); Fundação de Desenvolvimento e Apoio a Pesquisa, Ensino e Extensão - Fundape - (02.770.565/0001-83); Gilberto Leal Serra e Silva (036.044.973-53); Herbert Brandão Lago (050.066.513-34); Valdemicio Ferreira de Sousa (097.325.433-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1766/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, com fundamento nos arts. 2º, 4º, 5º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar o presente processo, sem julgamento de mérito, uma vez constatada a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória nos autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica, (peça 145), aos responsáveis e ao Banco do Nordeste do Brasil S.A., para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-044.315/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Adeodato Ari Cavalcante Salviano (073.808.013-68); Embrapa/Cpamn (00.348.003/0133-60); Fundacão Agente para o Desenvolvimento do Agronegócio e Meio Ambiente (02.765.685/0001-92); Hoston Tomas Santos do Nascimento (033.122.672-34); Valdemicio Ferreira de Sousa (097.325.433-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1767/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de representação formulada por UP Brasil - Administração e Serviços Ltda., contra possíveis irregularidades no Pregão Eletrônico 131/2022, conduzido pela Administração Regional do Serviço Social do Comércio no Estado do Espírito Santo (Sesc/ES), para contratação de empresa especializada em fornecimento, gerenciamento e administração de benefício de auxílio alimentação, na forma de cartão eletrônico;</p><p>Considerando que a representação preenche os requisitos de admissibilidade constantes do art. 235 do RI/TCU e art. 103, § 1º da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>Considerando que, após realização de diligências e oitiva, o Sesc/ES anulou o certame em andamento e informou a elaboração de nova contratação, cujo instrumento convocatório (PE 168/2022) corrigiu as irregularidades contidas no edital do Pregão 131/2022 (admissão, nos itens 7.2.3 e 7.4 do edital, de taxa administrativa negativa, contrariando o disposto no art. 3º, I, da MP 1.108/2022 e no art. 175 do Decreto 10.854/2021);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso III, 235 e 237, parágrafo único, do RI/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em conhecer da representação para, no mérito, considerá-la procedente; declarar prejudicada a medida cautelar requerida, por perda de objeto; encaminhar cópia desta deliberação e da instrução da unidade técnica à representante e à Administração Regional do Serviço Social do Comércio no Estado do Espírito Santo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-018.923/2022-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Apensos: 020.223/2022-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Administração Regional do Sesc no Estado do Espírito Santo.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira, em substituição ao Ministro Walton Alencar Rodrigues, de acordo com a Portaria-TCU nº 18-SEAE, de 06/03/2023.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Gustavo Lobo Verissimo da Silva (9539/OAB-ES) e Tatyana Correia Ferrari Pimentel (13921/OAB-ES); Rafael Parodi Ferraresso (434463/OAB-SP) e Pedro Henrique Ferreira Ramos Marques (261130/OAB-SP).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1768/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, 'a', ambos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente; acolher as razões de justificativa apresentadas pelos Srs. Antônio Florêncio de Queiroz Júnior (CPF: 504.456.507-53), Michel Fonseca Alexandre (CPF: 094.630.367-33) e Sérgio Arthur Ribeiro da Silva (CPF: 465.808.247-00), assim como pela Sra. Rogéria da Silva Savelli Guimarães (CPF: 771.157.247-68); fazer a determinação abaixo; encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 91), às Administrações Regionais do Sesc e Senac no Estado do Rio de Janeiro, ao representante e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-020.529/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>