<xml><article id="31017848" name="Resolucao CONSUNI n 35-2023" idOficio="9458062" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/03/2023" artClass="00025:00090:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Delta do Parnaíba" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20407028">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONSUNI Nº 35, DE 9 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Ratifica a Resolução CONSUNI N° 31/2022, que altera os Anexos I e II da Resolução CONSUNI Nº 07/2021, que dispõe sobre a estrutura organizacional e distribuição dos cargos de direção, funções gratificadas e funções comissionadas de coordenação de cursos da Universidade Federal do Delta do Parnaíba (UFDPar).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONSUNI Nº 35, DE 9 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Ratifica a Resolução CONSUNI N° 31/2022, que altera os Anexos I e II da Resolução CONSUNI Nº 07/2021, que dispõe sobre a estrutura organizacional e distribuição dos cargos de direção, funções gratificadas e funções comissionadas de coordenação de cursos da Universidade Federal do Delta do Parnaíba (UFDPar).</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA e PRESIDENTE DO CONSELHO UNIVERSITÁRIO - CONSUNI, no uso de suas atribuições, tendo em vista decisão do mesmo Conselho em reunião de 02 de março de 2023, e considerando:</p><p>- o Processo nº 23855.006807/2022-34, resolve:</p><p>Art. 1º Ratificar a Resolução Nº 31/2022 - CONSUNI, emitida ad referendum deste Conselho Universitário em 28.12.2022, que altera os Anexos I e II da Resolução CONSUNI Nº 07/2021, de 08.11.2021, que dispõe sobre a estrutura organizacional e distribuição dos cargos de direção, funções gratificadas e funções comissionadas de coordenação de cursos da Universidade Federal do Delta do Parnaíba (UFDPar), o qual passa a vigorar com a inclusão, na estrutura organizacional da Procuradoria Jurídica Federal junto à UFDPar (PROJUR), da Assessoria Jurídica (ASSJUR).</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, conforme disposto no Parágrafo Único, do art. 4º, do Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, justificando-se a urgência na excepcionalidade operacional da atividade administrativa e a necessidade de sua regulamentação.</p><p class="assina">João Paulo Sales Macedo</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>