<xml><article id="31197113" name="Resolucao 457_3" idOficio="9478783" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00005" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20436315">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>3. DAS CONSIDERAÇÕES</p><p>Apresentados os elementos aportados pelas partes interessadas, é importante trazer à tona o que a Portaria Secex nº 13, de 29 de janeiro de 2020, prevê sobre pedidos de reaplicação de medida compensatória suspensa definitiva pelo prazo remanescente de sua vigência.</p><p>Essa portaria estabelece em seu art. 16, caput, que, caso o ato de suspensão não estabeleça a reaplicação automática da medida antidumping ao final do período de suspensão nele previsto, poderão ser apresentados pedidos de reaplicação da medida compensatória definitiva pelo prazo remanescente de sua vigência.</p><p>Já o § 2º do referido artigo informa que eventual pedido de reaplicação deverá ser apresentado sob a forma do Questionário de Interesse Público, que deverá ser preenchido com fatos supervenientes que possam alterar as conclusões constantes do parecer final da avaliação de interesse público anterior que recomendou a suspensão da medida antidumping definitiva.</p><p>Nesse sentido, considerados os elementos indicados pelas requerentes como supostos fatos supervenientes, deve-se ressaltar que os dispositivos do novo Decreto de Subsídios (10.839/2021) e da Portaria SECEX de Interesse Público (13/2020) já estão sendo observados neste pedido de reconsideração desde a sua recepção. A análise, contudo, parte do referido art. 16, § 2º, da Portaria Secex nº 13/2020, que direciona o escrutínio da autoridade a fatos que possam alterar os fundamentos da suspensão de interesse público vigente, conforme publicado no Anexo II da Resolução CAMEX nº 34/2018.</p><p>Com relação ao anúncio da política do Carbon Border Adjustment Mechanism (CBAM) pela União Europeia, conforme mencionado por algumas partes e pelas próprias requerentes, trata-se de proposta com acordo provisório, ainda não confirmado pelos estados-membros da União Europeia. Nesse sentido, entende-se que não cabe a apreciação do mecanismo como fato superveniente, tendo em vista que não se sabe ainda se será definitivamente implementado e em quais condições, além de não haver evidência ou estimativa dos seus possíveis efeitos no mercado mundial de laminados a quente.</p><p>Ademais, pontuamos que não é objeto da avaliação de interesse público a análise de novos subsídios, políticas de estímulo no setor siderúrgico chinês ou ocorrência de condições de mercado no país. Tais itens dizem respeito à investigação de defesa comercial, especialmente à investigação de subsídios acionáveis, sendo que em interesse público busca-se analisar o efeito de eventual aplicação da medida nos agentes econômicos e não a ocorrência ou não de prática desleal de comércio.</p><p>Os demais possíveis fatos supervenientes apresentados pelas requerentes dizem respeito a movimentos de comércio, medidas de liberalização da economia brasileira, ou modificações no cenário mundial, como a aplicação de novas medidas de defesa comercial contra a China e o conflito Rússia-Ucrânia, que contribuiriam para o aumento dos volumes exportados da China e de outras origens produtoras para o Brasil.</p><p>Tais fatos serão analisados nos itens a seguir a partir dos dados disponíveis para este pedido de reaplicação. Vale reiterar, todavia, que os fatos supervenientes devem ser colocados sob a perspectiva das conclusões apresentadas para suspensão em vigor da medida compensatória, de forma a avaliar se teriam o condão de modificar as preocupações de interesse público com relação à aplicação da medida.</p><p>Além disso, deve-se ter em mente que as considerações no âmbito de uma avaliação de interesse público possuem critérios objetivos baseados na legislação atualmente vigente, bem como nas disposições dos elementos do Guia de Interesse Público. Importante ressaltar inclusive que o pedido de reaplicação de medida compensatória não possui natureza jurídica de pedido de reconsideração e/ou recurso administrativo. Trata-se de trâmite processual diverso e de caráter sumário (de 3 a 4 meses para análise e decisão). Logo, igualmente, não pode ser confundido com a condução de uma avaliação de interesse público completa de forma concomitante a uma investigação de defesa comercial.</p><p>Nesse sentido, serão observados na presente análise expedita de avaliação de interesse público a caracterização das importações brasileiras, das medidas de defesa comercial no produto, o mercado brasileiro e sua concentração, bem como as questões atinentes ao impacto da medida de defesa comercial com o fulcro de avaliar possíveis modificações significativas neste mercado que possam alterar a decisão pela reaplicação da medida compensatória suspensa por razões de interesse público, conforme os possíveis fatos supervenientes propostos pelas requerentes.</p><p>Para fins de avaliação dos argumentos trazidos pelas partes, o período de análise a ser utilizado como referência na presente avaliação de interesse público, foi assim dividido:</p><p>T1 - 1º de janeiro de 2013 a 31 de dezembro de 2013;</p><p>T2 - 1º de janeiro de 2014 a 31 de dezembro de 2014;</p><p>T3 - 1º de janeiro de 2015 a 31 de dezembro de 2015;</p><p>T4 - 1º de janeiro de 2016 a 31 de dezembro de 2016;</p><p>T5 - 1º de janeiro de 2017 a 31 de dezembro de 2017;</p><p>T6 - 1º de janeiro de 2018 a 31 de dezembro de 2018;</p><p>T7 - 1º de janeiro de 2019 a 31 de dezembro de 2019;</p><p>T8 - 1º de janeiro de 2020 a 31 de dezembro de 2020;</p><p>T9 - 1º de janeiro de 2021 a 31 de dezembro de 2021; e</p><p>T10 - 1º de janeiro de 2022 a 31 de dezembro de 2022.</p><p>O período de T1 a T3 é equivalente ao período utilizado para investigação de dano na investigação original de subsídios (P1 a P3), que será utilizado como referência para o cenário observado a partir de T4. Destaque-se que não foi realizado procedimento de verificação in loco para a presente análise, de modo que os dados relativos à indústria doméstica entre T4 e T10 não foram validados em sede procedimento de verificação in loco.</p><p>Importante ressaltar que os dados para o período de T10 foram apurados em alguns casos a partir de projeções, tendo em vista que os dados de vendas dos produtores domésticos e das importações brasileiras não se encontravam disponíveis para todo o período quando da elaboração deste documento</p><p>3.1 Das importações brasileiras</p><p>Para fins de apuração dos valores e das quantidades dos produtos laminados planos a quente importados pelo Brasil em cada período, foram utilizados os dados de importação referentes aos subitens 7208.10.00, 7208.25.00, 7208.26.10, 7208.26.90, 7208.27.10, 7208.27.90, 7208.36.10, 7208.36.90, 7208.37.00, 7208.38.10, 7208.38.90, 7208.39.10, 7208.39.90, 7208.40.00, 7208.53.00, 7208.54.00, 7208.90.00, 7225.30.00 e 7225.40.90 da NCM, fornecidos pela RFB.</p><p>A partir da descrição detalhada das mercadorias, verificou-se que são classificadas nos itens supramencionados importações de produtos enquadrados ou não no produto objeto da investigação. Por esse motivo, realizou-se depuração das importações constantes desses dados, a fim de se obterem as informações referentes exclusivamente ao produto objeto da investigação. Nesse sentido, foram identificados, nos dados de importações fornecidos pela RFB, os produtos cujas descrições eram concernentes aos produtos laminados planos, de aço ligado ou não ligado, de largura igual ou superior a 600 mm, laminados a quente, em chapas (não enrolados) de espessura inferior a 4,75 mm, ou em bobinas (em rolos) de qualquer espessura, levando-se em conta também as seguintes exclusões:</p><p>a) os produtos em chapas (não enrolados), de largura igual ou superior a 600mm e espessura igual ou superior a 4,75mm (comumente classificados nos códigos 7208.51.00 e 7208.52.00 da NCM);</p><p>b) as ligas de aço contendo, em peso, 1,2% ou menos de carbono e 10,5% ou mais de cromo, com ou sem outros elementos (comumente denominados aços inoxidáveis, e geralmente classificados na posição 7219 da NCM e seus subitens);</p><p>c) os aços ao silício, denominados "magnéticos", sendo estes os aços, comumente classificados na subposição 7225.1 da NCM e seus subitens, contendo, em peso, 0,6% no mínimo e 6% no máximo de silício e 0,08% no máximo de carbono e podendo conter, em peso, 1% ou menos de alumínio, com exclusão de qualquer outro elemento em proporção tal que lhes confira as características de outras ligas de aços; e</p><p>d) os aços-ferramenta, comumente classificados no código 7225.40.10 da NCM, e os aços de corte rápido, sendo estes os aços contendo, com ou sem outros elementos, pelo menos dois dos três elementos seguintes: molibdênio, tungstênio e vanádio, com um teor total, em peso, igual ou superior a 7% para o conjunto destes elementos, e contendo 0,6% ou mais de carbono, e de 3% a 6% de cromo, geralmente classificados no código 7225.40.20 da NCM.</p><p>Registra-se que, na investigação original de subsídios acionáveis, o período de análise de dano englobou três intervalos: T1 - janeiro a dezembro de 2013, T2 - janeiro a dezembro de 2014 e T3 - janeiro a dezembro de 2015. Recorda-se, nesse sentido, que o período de análise da investigação original compreendeu apenas três períodos.</p><p>Cumpre lembrar que a investigação de dumping e a de subsídios acionáveis tiveram início em 19 de julho de 2016 (Circular SECEX n <sup>o</sup> 45, de 2016), e em 21 de novembro de 2016 (Circular SECEX n <sup>o</sup> 69, de 2016), respectivamente.</p><p>Ademais, a medida compensatória foi aplicada em 21 de maio de 2018 e imediatamente suspensa, e a medida antidumping, que ficou suspensa até 19 de janeiro de 2020, foi extinta nesta data, nos termos do §2º do art.3º do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>Sublinha-se, por fim, que, para o ano de 2022, foram considerados os dados efetivos de importações de janeiro a setembro, dada a disponibilidade da base de dados no momento da elaboração deste documento. Para os meses de outubro a dezembro de 2022, objetivando capturar eventual sazonalidade do setor, os volumes foram estimados a partir da proporção das importações no quarto trimestre observada no período de 2016 a 2021, ponderada pelo volume de importações de cada ano, aplicando-se ao volume efetivamente registrado nos 3 primeiros trimestres de 2022. O percentual médio de importações no quarto trimestre apurado foi de [CONFIDENCIAL] % do total anual, proporção utilizada para estimação das importações de outubro a dezembro de 2022.</p><p>A partir da depuração realizada, obteve-se o seguinte resultado:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="11"><p>Importações Totais (em números-índices de toneladas)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>278,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>266,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>187,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>278,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>266,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>187,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suécia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>144,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>56,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ucrânia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>47,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>172,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>178,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Países</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>210,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>144,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>54,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>581,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>131,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>570,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>274,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Exceto sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>33,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,0</p></td></tr></table><p>Mediante os dados coletados, observa-se que o volume total importado de laminados a quente foi menor em todos os períodos de 2016 a 2022 (T4 a T10) - à exceção de T9 ([CONFIDENCIAL] t) - do que o volume total importado de T3 (2015), [CONFIDENCIAL] t, último período da investigação original de subsídios acionáveis. Ao se comparar T9 a T10 (estimado para o último trimestre), observou-se queda de 68,6%. Considerando o intervalo de T1 a T10, houve queda de 70% do volume total importado.</p><p>Já os volumes importados de laminados a quente da China oscilaram ao longo do período. De T5 a T8, os volumes variaram entre [CONFIDENCIAL] t, patamar significativamente inferior àquele registrado tanto em T4 ([CONFIDENCIAL] t), quanto em T3 (último período da investigação original). Em T9, período com maior volume importado desde T4, importaram-se [CONFIDENCIAL] t de laminados a quente da China, o que representou crescimento expressivo (1.163,4%) das referidas importações quando comparadas aos volumes de T8, mas ainda abaixo do registrado em T2 e T3. Ao se comparar T3 a T9, houve queda de 29,3% do volume importado do país. Já de T3 a T10, a queda nas importações de origem chinesa foi de 63,7%. No último período analisado (T10), o volume de importações de laminados a quente provenientes da China é muito próximo (3,4% inferior) ao registrado em T1, período de não dano da investigação original de subsídios.</p><p>O volume importado das outras origens exceto a China apresentou oscilação ao longo do período posterior à investigação original, de T4 a T10. À exceção de T9, todos os volumes importados nos demais períodos ficaram abaixo do volume importado em T3. De T3 a T10, o volume importado das outras origens teve queda de 73,8%. Já de T9 a T10, a queda foi de 81%.</p><p>Ao se analisar as origens individualmente, a Rússia destaca-se como a principal origem de importação para o Brasil de laminados a quente nos períodos de T5, T7, T8 e T9, com crescimento contínuo de T6 a T9. Não obstante, em T10 há significativa redução do volume importado da Rússia (86% de queda de T9 a T10), muito provavelmente devido aos efeitos do conflito com a Ucrânia.</p><p>A Ucrânia é outra origem que também se destacou no período de análise. Em T4, não foram registradas exportações do país para o Brasil, mas em T6, foram importadas [CONFIDENCIAL] t de laminados a quente ucranianos, tendo havido crescimento de 276,7% de T5 a T6, passando a ser a terceira maior origem em termos de volume importado. Em T8 o país foi a segunda origem mais representativa entre as importações brasileiras de laminados a quente, atrás apenas da Rússia, e em T9 voltou a ocupar a terceira posição. Assim como em T4, em T10 também não foram registradas exportações de laminados a quente para o Brasil da Ucrânia, com base nos dados de janeiro a setembro de 2022, muito provavelmente devido aos efeitos da guerra com a Rússia.</p><p>Em T8, a Suécia apresentou crescimento expressivo no volume exportado para o Brasil (362,7% de T7 a T8), sendo a segunda maior origem das importações nesse período. Em T9 e T10, o país foi o quarto e o terceiro país exportador para o Brasil de laminados a quente, respectivamente.</p><p>Nesse contexto, registre-se, em relação ao argumento das partes interessadas de que parte do crescimento das importações em T9 se deve a importações realizada pela própria indústria doméstica, que [CONFIDENCIAL]. Nessa lógica, não se pode afirmar tal constatação.</p><p>No que concerne à representatividade das origens sobre o total importado pelo Brasil de laminados a quente, tem-se o seguinte cenário:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="11"><p>Representatividade sobre o total importado (em faixas percentuais)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suécia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ucrânia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Países**</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Exceto sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[80-90%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[70-80%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[80-90%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100%]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td></tr></table><p>Em termos de representatividade, nota-se que a China, que representava mais de [CONFIDENCIAL]% do total importado de T2 a T4, apresentou queda relevante na sua participação do total importado nos períodos seguintes, com exceção de T10. De T5 a T9, sua participação variou entre [CONFIDENCIAL]% (2017) a [CONFIDENCIAL]% (2021). Em T10 a participação chinesa foi a maior de toda a série, representando [CONFIDENCIAL]% do volume total importado de laminados a quente.</p><p>A Rússia foi o segundo maior exportador para o Brasil de T1 a T4 e passou a ser o primeiro em T5, T7, T8 e T9. De T7 a T9, observou-se crescimento relevante na participação das importações originárias da Rússia, que passaram de [CONFIDENCIAL]% no período, do total das importações do Brasil de laminados a quente. Cabe lembrar que, embora tenha havido aplicação de direito antidumping contra a Rússia, este permaneceu suspenso durante toda a sua vigência, de janeiro de 2018 (T6) a 19 de janeiro de 2020 (início de T8), quando foi extinto. Em T10, a participação russa no total importado caiu mais de [CONFIDENCIAL] p.p em relação ao período imediatamente anterior (T9).</p><p>Ucrânia e Suécia também se destacam entre as quatro maiores origens das importações para o Brasil de laminados a quente. Em T6 e T7, por exemplo, a Ucrânia destaca-se como a terceira e segunda maior origem com [CONFIDENCIAL]%, respectivamente, do total importado. Em T8 a Suécia passa a ser a segunda origem mais representativa, com [CONFIDENCIAL]% do total importado, e a Ucrânia volta a ser terceira, [CONFIDENCIAL]%. Em T10 a Suécia foi a terceira origem mais representativa, atrás apenas de China e Rússia, enquanto a Ucrânia não registrou importações nesse último ano.</p><p>Com relação aos preços das importações de laminados a quente, tem-se:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="11"><p>Preços das Importações Totais (em números-índices de US$ CIF/tonelada)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>156,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total sob Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>156,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suécia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>134,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>181,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ucrânia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>57,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coréia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipé Chinês</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>189,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>298,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>141,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Países</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>56,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todas as origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157,3</p></td></tr></table><p>Registra-se que, para efeito de análise de preço de T10, só foram considerados os meses com dados disponíveis a esta autoridade investigadora, isto é, janeiro a setembro de 2022.</p><p>Em T3 e em T4, China e Rússia apresentavam-se como as origens com menor preço de laminados a quente importado.</p><p>Já de T5 a T10, Rússia e Ucrânia destacam-se como as origens de menor preço praticado nas importações para o Brasil de laminados a quente. Considerando toda a série analisada (T1 a T10), a Rússia registrou o menor preço em oito dos dez períodos analisados. Já a Ucrânia, nos dois anos restantes. Em T10, os menores preços observados foram oriundos da Rússia, embora tenha tido redução expressiva no volume exportado de laminados a quente para o Brasil. O preço médio da China no mesmo período (T10) foi o segundo menor entre as principais origens das importações, cerca de [CONFIDENCIAL] % inferior ao preço médio de todas as importações.</p><p>3.2 Do mercado brasileiro de laminados a quente</p><p>Nesta seção, busca-se analisar a evolução do mercado brasileiro de laminados a quente do período analisado na investigação original de subsídios até o período mais recente.</p><p>Para fins do presente documento, os dados referentes ao período entre 2013 a 2015 (T1 a T3) foram calculados a partir das informações prestadas no contexto do processo de investigação original de subsídios acionáveis em tela. No que tange ao período de 2016 a 2022 (T4 a T10), as participações de mercado e o volume total de vendas (em toneladas) dos produtores domésticos de laminados a quente foram obtidos a partir das informações prestadas pelos peticionários da reaplicação da medida compensatória e pela empresa Usiminas. Ressalta-se que os dados fornecidos pelos produtores domésticos para o período de T4 a T10 não foram submetidos a verificação in loco e portanto não podem ser considerados como validados pela autoridade investigadora.</p><p>Vale destacar, ainda, que os dados de vendas da indústria doméstica relativos a T10 foram apresentados apenas para o período entre janeiro e junho de 2022. Dessa forma, a análise deste item considerará apenas o 1º semestre de 2022 como correspondente a T10, em conjunto com as importações observadas no mesmo período. Por fim, os dados referentes à empresa Aperam para o período entre T4 e T10 foram estimados com base em sua participação média no mercado brasileiro no período de T1 a T3, uma vez que a empresa não participou como parte interessada no processo em análise.</p><p>Com intuito de avaliar o mercado brasileiro de laminados a quente, vale compreender o comportamento das vendas da indústria doméstica, dos demais produtores, das importações da origem investigada e das importações das demais origens. A importância dessa análise é verificar o quanto as vendas dos produtores domésticos e as importações representam do mercado brasileiro do produto.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="11"><p>Mercado Brasileiro</p><p>(em números-índices de toneladas e em faixas percentuais de participação)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Indústria Doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Outros Produtores Domésticos</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Origem Investigada</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Demais Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Mercado Brasileiro</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>278,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>265,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>53,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21,2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,9</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>71,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25,0</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,7</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,4</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>187,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p><p>(jan-jun)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[60-70%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44,3</p></td></tr></table><p>Nota-se que o volume do mercado brasileiro de laminados a quente cresceu 3,5% de T1 a T9. Após o decréscimo de 30,4% entre T1 e T3, o mercado brasileiro apresentou sucessivas elevações, até atingir seu maior patamar em T9. De maneira semelhante, as vendas dos produtores domésticos registraram elevação de 4,1%, de modo que sua participação no mercado brasileiro se manteve praticamente constante ao longo do período analisado, passando de [CONFIDENCIAL]% em T1 para [CONFIDENCIAL]% em T9, com pico em T6, quando atingiu [CONFIDENCIAL]% de participação. Já em T10, em que pese os dados se referirem apenas ao período entre janeiro e junho, é possível notar um aumento da participação das vendas dos produtores domésticos no mercado brasileiro, atingindo [CONFIDENCIAL]% de representatividade.</p><p>As importações da origem analisada, por sua vez, cresceram 87,9% de T1 a T9, variando de [CONFIDENCIAL]% de participação no mercado brasileiro em T1 para [CONFIDENCIAL]% em T9, sendo o maior patamar atingido em T3, com [CONFIDENCIAL] % de participação. Nesse sentido, destaca-se que tais importações registraram baixa representatividade quando se considera o mercado brasileiro. Em sentido contrário, as importações das demais origens decresceram 26,9% entre T1 e T9, partindo de [CONFIDENCIAL]% de participação no mercado brasileiro em T1 para [CONFIDENCIAL]% em T9.</p><p>A empresa WEG, em sua manifestação relativa ao presente pedido de reaplicação, argumentou que o aumento das importações originárias da China em T9 teria ocorrido por um aumento abrupto da demanda de T8 a T9, que a indústria doméstica não teria conseguido atender. De fato, verificou-se crescimento de 31,6% no mercado brasileiro de T8 a T9. A empresa apresentou inclusive e-mails trocados com fornecedores domésticos de laminados a quente, que apresentam dificuldades de fornecimento de pedidos em quantidades superiores à demanda usual.</p><p>Logo, conclui-se que os produtores domésticos aumentaram sua participação no mercado brasileiro, com queda das importações brasileiras de laminados a quente. Apesar do elevado crescimento das importações provenientes da China de T8 para T9, quando alcançaram [CONFIDENCIAL]% de participação nesse último período, o percentual é [CONFIDENCIAL] do registrado no último período da investigação original de subsídios (T3), de CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro. Além disso, a redução na participação das importações das demais origens ensejou a manutenção da representatividade dos produtores domésticos no mercado brasileiro em patamar elevado, sendo este superior a [CONFIDENCIAL]% em todos os períodos analisados.</p><p>3.3 Da concentração de mercado</p><p>Apresenta-se a seguir a evolução da concentração do mercado brasileiro de laminados a quente, com base no Índice Herfindahl-Hirschman (HHI). Esse índice é obtido pelo somatório do quadrado do market share de todas as empresas de um dado mercado. O HHI pode chegar até 10.000 pontos, valor no qual há um monopólio, ou seja, há uma única empresa com 100% do mercado.</p><p>De acordo com o Guia de Análise de Atos de Concentração Horizontal, emitido pelo CADE, os mercados são classificados da seguinte forma:</p><p>a) Não concentrados: HHI abaixo de 1500 pontos;</p><p>b) Moderadamente concentrados: HHI entre 1.500 e 2.500 pontos; e</p><p>c) Altamente concentrados: HHI acima de 2.500.</p><p>Para fins do presente documento, os valores das participações de mercado da origem gravada e de outros países exportadores do produto foram calculados de forma agregada, sem segmentação por empresa.</p><p>Dessa forma, detalham-se a seguir as participações no mercado nas vendas de laminados a quente no mercado doméstico, assim como os índices de concentração de mercado associados.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="11"><p>Participação (em faixas percentuais) no mercado brasileiro de laminados a quente e índice HHI</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>Indústria Doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Demais Produtores Nacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>Importações</p></td><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Períodos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ArcelorMittal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CSN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gerdau</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aperam</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Usiminas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>HHI</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.817,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.380,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[5-10%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.019,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.190,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.271,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.334,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.283,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.308,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[1-5%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.225,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10 *</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-1%[</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>2.426,4</p></td></tr></table><p>Como é possível verificar, o mercado brasileiro oscilou no período de análise entre níveis de alta e moderada concentração nas vendas de laminados a quente. Em T1, o HHI superior a 2.500 pontos denota um mercado altamente concentrado, com as vendas do produto em questão realizadas majoritariamente pelos 3 (três) maiores produtores domésticos, ArcelorMittal, CSN e Usiminas. Nos demais períodos, o mercado brasileiro foi caracterizado como moderadamente concentrado, oscilando de 2.019 em T3, período com menor índice de concentração, a 2.426 em T10, período de maior concentração. Do último período da investigação original (T3) até T10, o HHI subiu 407,2 pontos.</p><p>Nesse sentido, nota-se que a pouca variabilidade da concentração do mercado brasileiro é resultado do alto nível de participação dos produtores domésticos, superiores a [CONFIDENCIAL]% em todos os períodos. O período de maior participação das importações ocorreu em T3, quando atingiu [CONFIDENCIAL]%. Já em T9, as importações representaram [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro e, em T10, apenas [CONFIDENCIAL]% do total.</p><p>Assim, conclui-se que, apesar do crescimento do volume importado pelo Brasil, com relevante crescimento em T9, a elevada participação da indústria doméstica no mercado brasileiro manteve seu nível de concentração em patamares praticamente constantes ao longo do período analisado, sendo este caracterizado como moderadamente concentrado. De T3, último período da investigação original, até T10, o HHI subiu 407,3 pontos.</p><p>3.4 Das medidas de defesa comercial aplicadas ao produto</p><p>Conforme consulta à base de dados i-Tip da Organização Mundial do Comércio (OMC), em julho de 2022 se encontravam em vigor 191 (cento e noventa e uma) medidas de defesa comercial pelo mundo, aplicadas sobre os códigos do Sistema Harmonizado (SH) correspondentes aos laminados a quente - 720810, 720825, 720826, 720827, 720836, 720837, 720838, 720839, 720840, 720853, 720854, 720890, 722530 e 722540 - , sendo 161 (cento e sessenta e um) direitos antidumping, 21 (vinte e uma) medidas compensatórias) e 3 (três) salvaguardas. Especificamente contra a China, em 2022 encontravam-se em vigor 84 (oitenta e quatro) medidas de defesa comercial, sendo 76 (setenta e seis) direitos antidumping e 8 (oito) medidas compensatórias.</p><p>Para efeito de comparação, em dezembro de 2013 - final do período de análise de dano da investigação original de subsídios -, conforme consulta à mesma base de dados, encontravam-se em vigor 106 (cento e seis) medidas de defesa comercial pelo mundo, sendo 95 (noventa e cinco) direitos antidumping, 10 (dez) medidas compensatórias e 1 (uma) salvaguarda. Em relação às importações de origem chinesa, especificamente, foram identificados 35 (trinta e cinco) direitos antidumping e 3 (três) medidas compensatórias aplicadas no mesmo período, totalizando 38 (trinta e oito) medidas de defesa comercial.</p><p>Assim, de T3 a T10 verifica-se um aumento de 80,2% no número de medidas de defesa comercial aplicadas pelo mundo, em códigos tarifários relacionados aos laminados ao quente. As medidas de defesa comercial aplicadas aos produtos de origem chinesa, por sua vez, aumentaram em 133,3% de T3 a T10.</p><p>3.5 Dos impactos da reaplicação das medidas compensatórias</p><p>Nesta seção, busca-se avaliar os impactos da medida de defesa comercial na dinâmica do mercado nacional. No presente caso, é necessário analisar os possíveis efeitos decorrentes da reaplicação das medidas compensatórias e de previsões dos impactos sobre a dinâmica de mercado do produto face às conclusões alçadas em defesa comercial.</p><p>Entende-se que é pertinente avaliar os efeitos da reaplicação da medida compensatória com vistas a subsidiar a tomada de decisão no âmbito do GECEX, tendo em vista que entre os elementos listados na avaliação anterior de interesse público havia a preocupação da repercussão da aplicação da medida compensatória na cadeia a jusante.</p><p>Como uma das formas de estimar os efeitos da medida de defesa comercial, utiliza-se uma simulação com base em Modelo de Equilíbrio Parcial, descrito de forma detalhada no Anexo 1 deste documento. A referida metodologia está prevista no Guia Consolidado de Interesse Público em Defesa Comercial, que descreve o sistema de equações utilizado e a forma de obtenção da variação de bem-estar de interesse, disponível às partes em acesso público.</p><p>Apesar de suas limitações, o modelo de equilíbrio parcial tem respaldo na literatura para ser utilizado no contexto das repercussões de medidas de defesa comercial na economia e, provavelmente por esse motivo, é adotado também, por exemplo, pelas autoridades de defesa comercial no âmbito de avaliações semelhantes ao interesse público, como na Nova Zelândia e no Reino Unido, o que reforça a adequação de seu uso de forma alinhada às melhores práticas internacionais. De qualquer forma, reforça-se que as partes não estão vinculadas à utilização desse modelo, conforme esclarece o Guia Consolidado de Interesse Público.</p><p>Tal modelo de equilíbrio parcial parte da estrutura de Armington, na qual os produtos das diferentes origens são tratados como substitutos imperfeitos e, dada a estrutura de elasticidade de substituição constante (CES), a substitutibilidade entre os produtos pode ser governada pela elasticidade de substituição (s), conhecida como elasticidade de Armington. A estrutura do modelo apresentado seguiu o trabalho de Francois (2009), com a única diferença de ter considerado a ótica de um único país, enquanto Francois considera um modelo global com "n" países importando e exportando.</p><p>Considerando a ausência de estimativas para o mercado brasileiro em relação à elasticidade-preço da oferta, optou-se pela adoção, em substituição, de estimativas realizadas pela United States International Trade Comission (USITC), medidas em intervalos. Utilizou-se para a definição do parâmetro as estimativas de elasticidade para o produto "laminados planos a quente", que engloba diversos produtos classificados nos códigos 7208.10, 7208.25, 7208.25, 7208.26, 7208.27, 7208.36, 7208.37, 7208.38, 7208.39, 7208.40, 7208.53, 7208.54, 7208.90, 7210.70, 7210.90, 7211.14, 7211.19, 7211.90, 7212.40, 7212.50, 7214.91, 7214.99, 7215.90, 7225.11, 7225.19, 7225.30, 7225.40, 7225.99, 7226.11, 7226.19, 7226.91, 7226.99 e 7228.60 do SH (investigação frente às importações da Australia, Brasil, Japão, Coreia do Sul, Holanda, Turquia e Reino Unido).</p><p>Segundo o USITC, a elasticidade da oferta doméstica americana está entre 2 e 5. Dessa forma, adotou-se um valor intermediário de 3,5 para a oferta doméstica brasileira, supondo que o produtor brasileiro se comporta de forma semelhante ao produtor americano. Para as elasticidades de oferta das outras origens adotou-se um valor de 99, que se baseia na suposição de que a oferta estrangeira é consideravelmente mais elástica que a doméstica.</p><p>Com relação à elasticidade-preço da demanda (h), também estimada para o mercado estadunidense pelo USITC, foi adotado o valor de -0,2, com base na média do valor estimado para o intervalo de -0,3 e -0,1. Para a elasticidade de substituição, foi o valor médio entre 3 e 6, ou seja, 4,5. O valor utilizado é coerente com as estimativas comumente realizadas em estudos da literatura econômica especializada.</p><p>Foram utilizados 2 (dois) cenários bases para a simulação, com a configuração do mercado no período mais recente com dados anuais disponíveis (T9) e também em T10. Foram consideradas as informações fornecidas pelas peticionárias e pela empresa Usiminas, bem como as estatísticas de importações da RFB. Em T10, especificamente, destaca-se que os dados referentes às vendas domésticas foram apresentados apenas para o período entre janeiro e junho de 2022, de modo que foi necessário realizar um ajuste para que o período reflita de maneira condizente tais indicadores. Dessa forma, optou-se por dobrar as vendas internas apresentadas pelas empresas no período. No caso das importações relativas a T10, foram obtidos dados referentes ao período entre janeiro e setembro de 2022, de modo que também foi necessário realizar um ajuste, conforme demonstrado no item 1.3. Por fim, os dados referentes à empresa Aperam, outro produtor doméstico identificado na investigação original de subsídios, foram estimados com base em sua participação média no mercado brasileiro no período de T1 a T3, uma vez que a empresa não participou como parte interessada no processo em análise.</p><p>As alíquotas utilizadas no modelo foram calculadas com base nos valores efetivamente arrecadados em T10, de acordo com as estatísticas de importações da RFB. Por sua vez, a alíquota efetiva média da medida compensatória que poderá ser imposta às importações brasileiras de laminados a quente foi apurada, em base CIF, em [CONFIDENCIAL]% em T9 e [CONFIDENCIAL]% em T10, com base nas alíquotas individuais recomendadas na Resolução CAMEX nº 34/ 2018 e ponderadas pela participação de cada produtor/exportador no total das importações chinesas em cada período.</p><p>Os resultados apresentados são submetidos a uma análise de sensibilidade ao longo do Anexo 1 a este documento, de forma a verificar possíveis diferenças nas conclusões apresentadas com a variação dos parâmetros de elasticidade em faixas.</p><p>No que se refere aos efeitos da medida de defesa comercial na indústria doméstica, estão expostos na tabela a seguir os resultados obtidos na simulação do Modelo de Equilíbrio Parcial para a reaplicação da medida compensatória, dentro das condições vigentes no cenário-base.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Variações no excedente do consumidor, no excedente do produtor, na arrecadação e no bem-estar (em milhões de US$)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Componente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cenário-base T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cenário-base T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excedente do consumidor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-52,71</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-36,91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Excedente do produtor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26,87</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arrecadação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bem-estar líquido (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-21,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-11,49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado Brasileiro (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bem-estar líquido (%) (A)/(B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>No cenário-base observado em T9, o Modelo de Equilíbrio Parcial prevê uma variação negativa no bem-estar líquido da economia brasileira a partir da reaplicação da medida compensatória recomendada de US$ 21,5 milhões, o que representa [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de laminados a quente. O saldo é resultante de uma variação negativa de US$ 52,71 milhões no excedente dos consumidores de laminados a quente e variações positivas de US$ 26,87 milhões para o excedente do produtor e de US$ 4,34 milhões para a arrecadação governamental.</p><p>Já no cenário-base observado em T9 o efeito negativo é menor, de US$ 11,49 milhões em termos nominais e representando [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro de laminados a quente. O saldo é resultante de uma variação negativa de US$ 36,91 milhões no excedente dos consumidores de laminados a quente e variações positivas de US$ 19,39 milhões para o excedente do produtor e de US$ 6,02 milhões para a arrecadação governamental</p><p>Foram estimadas igualmente as prováveis variações de preço e quantidade de laminados a quente comercializados no mercado brasileiro e especificamente pelos produtores domésticos, conforme tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Variações em preço e quantidade</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicadores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cenário-base T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cenário-base T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,91</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-0,18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-0,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço ID</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,72</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade ID</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,33</p></td></tr></table><p>De acordo com a simulação, no cenário-base observado em T9 a reaplicação da medida compensatória resultaria em aumento de 0,91% do índice de preços de laminados a quente no mercado brasileiro e em redução de 0,18% na quantidade comercializada. Já o preço praticado pela indústria doméstica aumentaria em 1,72% e a quantidade comercializada em 0,49%.</p><p>No cenário-base de T10, observa-se que a reaplicação elevaria o índice de preços do produto no mercado brasileiro em 0,61%, ao mesmo tempo em que reduziria a quantidade total consumida em 0,12%. A quantidade vendida pela indústria doméstica, por sua vez, aumentaria 1,15% com a imposição da medida, com aumento simultâneo nos preços do produto de origem doméstica de 0,33%.</p><p>Reconhece-se, nesse sentido, que a aplicação de direitos antidumping possui, naturalmente, o condão de elevar preços internos ao mesmo passo em que reduz a quantidade vendida no mercado interno, podendo acarretar perda de bem-estar.</p><p>Levando-se em conta as faixas de elasticidades consideradas, é possível estimar as participações finais esperadas para os produtores doméstico e para as importações no mercado brasileiro de laminados a quente, em termos de valores mínimos e máximos.</p><p>Dessa forma, considerando o cenário-base de T9 na simulação do Modelo de Equilíbrio Parcial, a participação das importações originárias da China no mercado brasileiro diminuiria entre [CONFIDENCIAL] e [CONFIDENCIAL] com a reaplicação da medida compensatória em análise. No caso ds produtores domésticos, a participação aumentaria entre [CONFIDENCIAL] p.p. e [CONFIDENCIAL] p.p. Já as importações provenientes do resto do mundo aumentariam sua participação no mercado brasileiro entre [CONFIDENCIAL] p.p. e [CONFIDENCIAL] p.p.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Participações na quantidade - Inicial e simulado - Cenário-base T9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação Inicial (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação mínima (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação máxima (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resto do Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>No cenário-base de T10, a simulação do Modelo de Equilíbrio Parcial prediz que a reaplicação da medida compensatória reduziria a participação das importações originárias da China no mercado brasileiro entre [CONFIDENCIAL] e [CONFIDENCIAL] p.p. Os produtores domésticos, por sua vez, teriam sua participação elevada entre [CONFIDENCIAL] p.p. e [CONFIDENCIAL] p.p. As importações do resto do mundo poderiam permanecer estáveis ou crescer em até [CONFIDENCIAL] p.p. de participação no mercado brasileiro.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Participações na quantidade - Inicial e simulado - Cenário-base T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação Inicial (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação mínima (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Participação máxima (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brasil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resto do Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr></table><p>Assim, em ambos os cenários-base considerados nota-se que a participação de mercado da indústria doméstica cresceria, substituindo em alguma medida as importações provenientes da China, que teria sua participação reduzida no mercado brasileiro de laminados a quente.</p><p>Deve-se pontuar que o mercado brasileiro em consideração possui elevada magnitude em termos absolutos, por se tratar de insumo básico à cadeia produtiva siderúrgica, com cerca de [CONFIDENCIAL] comercializados nos períodos analisados e ampla participação da produção nacional em sua composição.</p><p>Por fim, reforça-se que a estimativa dos efeitos da medida de defesa comercial por meio de modelos econômicos é apenas mais um dentre vários outros critérios a serem considerados em uma avaliação de interesse público. Conforme consta no art. 3º, § 3º, da Portaria SECEX nº 13/2020, nenhum dos critérios analisados, isoladamente ou em conjunto, será peremptoriamente capaz de fornecer indicação decisiva sobre a necessidade ou não de intervir na medida de defesa comercial.</p><p>3.6 Dos critérios analisados em interesse público</p><p>A tabela a seguir relaciona os critérios analisados em uma avaliação de interesse público (AIP), conforme estabelecido no Guia de Interesse Público em Defesa Comercial, e os elementos apresentados pela ArcelorMittal, CSN e Gerdau no pedido de reaplicação:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Análise acerca da existência de fatos supervenientes no pedido de reaplicação da medida compensatório nas importações de laminados a quente originárias da China</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Critérios Analisados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fatos supervenientes apresentados pelas requerentes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>I. Características do produto, da cadeia produtiva e do mercado de produto sob análise</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I.1 Características do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pelas requerentes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I.2 Cadeia produtiva do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pelas requerentes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I.3 Substitutibilidade do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pelas requerentes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I.4. Concentração do mercado do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não houve modificação relevante na concentração do mercado brasileiro de laminados a quente, que permaneceu como moderadamente concentrado desde T2. Do último período da investigação original (T3) até T10, o HHI subiu 407,3 pontos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>II. Oferta internacional do produto sob análise</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II.1 Origens alternativas do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Várias origens exportaram o produto ao mercado brasileiro desde a investigação original, porém poucas possuem participação significativa. Além da China, as importações das origens Rússia, Ucrânia e Suécia vem ocorrendo de forma constante e representativa desde T1. Contudo, o conflito Rússia e Ucrânia parece ter impactado as exportações desses países para o Brasil em 2022, que se reduziram de forma significativa em relação a 2021. Dessa forma, em 2022 (T10) as importações brasileiras são majoritariamente compostas pelo produto de origem chinês ([CONFIDENCIAL]% do total importado)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II.2 Barreiras tarifárias e não tarifárias ao produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>De T3 a T10 verifica-se um aumento de 80,2% nas medidas de defesa comercial aplicadas em relação aos códigos tarifários correspondentes aos laminados ao quente pelo mundo. Já as medidas aplicadas em relação ao produto de origem chinesa aumentaram em 133,3% no mesmo período. Conforme alegado pelas requerentes, medidas não convencionais também foram aplicadas após o período de análise, como as tarifas aplicadas ao aço e alumínio pelos EUA com base na Seção 232 do Trade Expansion Act de 1962.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>No período posterior ao analisado na investigação original de subsídios (T4 a T10), o Brasil reduziu o imposto de importação de forma definitiva em 10%, nas NCMs correspondentes aos laminados a quente de forma definitiva, Decisão nº 08/22 do Conselho do Mercado Comum do Mercosul (CMC) de 20 de julho de 2022. Além disso, extinguiu o licenciamento não automático de produtos afetados por medidas de defesa comercial, conforme Portaria SECEX nº 89/2021.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>III. Oferta nacional do produto sob análise</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III.1 Mercado brasileiro do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O mercado brasileiro de laminados a quente cresceu 3,5% de T1 a T9, atingindo seu maior valor nesse último período. A partir de T4 o crescimento de participação das vendas dos produtores domésticos foi superior ao das importações. Em T9 as importações de origem chinesa representaram [CONFIDENCIAL] % do mercado brasileiro, menos da metade do que representavam em T3 ([CONFIDENCIAL]%). Em T10 as vendas da indústria doméstica atingem sua maior representatividade, com [CONFIDENCIAL]% do total do mercado brasileiro e as importações totais apenas [CONFIDENCIAL]%, sendo [CONFIDENCIAL]% de origem chinesa.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III.2 Risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento em termos quantitativos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes nesse sentido postulados pelas requerentes. As outras manifestantes, contudo, apontam que o mercado brasileiro passou por problemas de desabastecimento em 2021.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III.3 Risco de restrições à oferta nacional em termos de preço, qualidade e variedade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pelas requerentes.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>IV. Impactos da medida de defesa comercial na dinâmica do mercado nacional</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV.1 Impactos na indústria doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Foram apresentados dados de investimentos recentes e projetados dos produtores domésticos, além de dados de mercado, emprego e resultado financeiro da investigação original de subsídios.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV.2 Impactos na cadeia a montante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As requerentes apresentaram dados gerais de emprego e investimento de empresas ou subsidiárias situadas no elo a montante da cadeia.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV.3 Impactos na cadeia a jusante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pelas requerentes. Estas reapresentaram estudos já enviados à autoridade investigadora, como Parecer da consultoria Tendências de 2019.</p></td></tr></table><p>Assim, dentre os fatos supervenientes apontados pelas requerentes, chama a atenção para a presente análise especificamente o fato de que houve um aumento significativo das medidas de defesa comercial aplicadas sobre os produtos laminados a quente pelo mundo, em especial sobre o produto de origem chinesa. Além disso, o Brasil adotou medidas de liberalização comercial no período recente, com redução definitiva de 10% nas alíquotas do imposto de importação aplicáveis aos códigos tarifários em questão e implementação de licenciamento automático aos produtos sujeitos a medidas de defesa comercial. Mesmo assim, tais fatos parecem não ter contribuído de forma decisiva para a entrada de novas importações de laminados a quente, dado que o volume de importações totais se reduziu em 68,3% de T3 a T10, ainda que a medida compensatória em análise estivesse suspensa.</p><p>Cumpre ressaltar que não foi identificado aumento substancial das importações oriundas da China após o período de análise da investigação de subsídios. Em T9, período com maior volume de importações chinesas a partir de T4, o volume de laminados a quente importados da China é 29,3% inferior ao registrado em T3. Em termos de participação no mercado brasileiro do produto, o percentual registrado em T9 representa menos da metade do observado no último período da investigação de subsídios - [CONFIDENCIAL]% comparado a [CONFIDENCIAL]% em T3. Já em T10, considerando valores estimados de importação no último trimestre do ano, as importações provenientes da China são 3,4% inferiores ao volume registrado no período de não dano da investigação de subsídios (T1).</p><p>Dessa forma, nem supostas novas políticas de estímulo praticadas pelo governo chinês e tampouco efeitos da "guerra comercial" que estaria sendo praticada pelos EUA contra a China parecem estar afetando os volumes das importações brasileiras de laminados de alumínio com base na série analisada. Especificamente a respeito da proibição de importações da região de Xinjiang, por conta da Lei de Prevenção do Trabalho Forçado Uigur (UFLPA), entende-se que o suposto efeito sobre os fluxos de comércio e custos de monitoramento foi apresentado apenas como conjectura, sem suporte em efeitos concretos já observados sobre o mercado de laminados a quente.</p><p>Não obstante, deve-se enfatizar mais uma bez que entre os elementos que se referem à evolução da economia chinesa, novas políticas de estímulo no setor siderúrgico chinês e determinações sobre o setor siderúrgico chinês não operar em condições de mercado não perfazem diretamente as condições de análise de interesse público, o qual visa sopesar os efeitos das medidas de defesa comercial nos agentes como um todo e, ainda mais, não se traduziram de forma fática no movimento das importações no cenário observado ao longo do período de suspensão.</p><p>Sobre os efeitos da invasão da Ucrânia pela Rússia no comércio de laminados a quente, os dados de importação analisados sugerem que tal fato causa preocupações ainda maiores para o fornecimento do produto no mercado brasileiro. Em 2022 (T10), ano de início do conflito, observou-se queda de 86% nas importações de laminados a quente originárias da Rússia em relação ao ano anterior (T9) e cessação completa das importações originárias da Ucrânia. Tais países se apresentam nos períodos anteriores como fornecedores relevantes para o mercado brasileiro de laminados a quente, se situando quase sempre dentro das 3 primeiras posições do ranking de principais origens das importações. O início do conflito parece ter afetado a capacidade desses países exportarem o produto ao Brasil, sem que fossem substituídos por outras origens alternativas no mesmo período.</p><p>Em suma, os elementos apresentados pelas requerentes indicam elevado grau de imprevisibilidade quanto à oferta internacional do produto, não oferecendo fatos novos suficientes que configurem alterações substanciais no cenário das importações brasileiras de laminados a quente provenientes da China.</p><p>Por fim, conforme apresentado no item 3.5 deste documento, o Modelo de Equilíbrio Parcial prevê que a reaplicação da medida compensatória geraria impactos nominais significativos no bem-estar da economia brasileira, de US$ 11,5 milhões no cenário-base observado T10 - considerando estimativas de vendas dos produtores domésticos e de importações em parte do período - e de US$ 21,5 milhões no cenário-base observado em T9 (2021). Os impactos identificados indicam a persistência de efeitos negativos relevantes à cadeia a jusante do produto sob análise, com a continuidade do cenário considerado à época da suspensão da medida.</p><p>Haja vista os elementos analisados, conclui-se que não foram apresentados fatos supervenientes que pudessem alterar as conclusões constantes do parecer final da avaliação de interesse público anterior que recomendou a suspensão da medida compensatório definitiva.</p><p>4. CONSIDERAÇÕES FINAIS</p><p>A análise conduzida neste documento teve como base o disposto no art. 16, da Portaria SECEX nº 13/2020. Tendo em vista o estabelecido no § 2º do mesmo dispositivo legal, foram analisados os fatos supervenientes apontados que pudessem alterar as conclusões que embasaram a suspensão da medida por interesse público, por meio do art. 3º da Resolução CAMEX nº 34/2018.</p><p>Com base nos pedidos e manifestações apresentadas aos autos, bem como nos dados coletados pela autoridade investigadora, conclui-se que os fatos supervenientes apontados pelas requerentes não são suficientes para alteração das conclusões que levaram à suspensão por interesse público. O cenário observado não parece afetar de forma significativa os elementos contrários à aplicação da medida.</p><p>Cumpre mencionar que dentre os referidos elementos figuravam considerações acerca da aplicação da medida e seus possíveis efeitos sobre a agenda política de cooperação econômica e adensamento dos fluxos comerciais com a China. A análise do tema foge à competência desta Subsecretaria, razão pela qual não fora endereçado no presente documento.</p><p>No mais, como elementos contrários à aplicação da medida à época da suspensão, considerou-se que : (i) resultaria em aumento de custos na produção de inúmeros bens a jusante na cadeia produtiva, com potencial impacto negativo sobre elos da cadeia que agregariam mais valor à economia que o elo que se busca proteger com a medida compensatória; (ii) resultaria em aumento de custos na produção de inúmeros bens a jusante na cadeia produtiva, com potencial impacto negativo sobre elos da cadeia que agregariam mais valor à economia que o elo que se busca proteger com a medida compensatória; e (iii) ensejaria a perda de empregos, com a opção pelo deslocamento para outros países da produção de certos produtos a jusante na cadeia.</p><p>Dentre os elementos analisados, deve-se destacar que:</p><p>a) o volume total importado de laminados a quente foi menor em todos os períodos de 2016 a 2022 (T4 a T10) - à exceção de T9 ([CONFIDENCIAL] t) - do que o volume total importado de T3 (2015). Considerando o intervalo de T1 a T10, houve queda de 70% no volume total importado;</p><p>b) as importações de laminados a quente de origem chinesa a partir de T4 foram significativamente inferiores às registradas em T2 e T3, tanto em termos de volume nominal quanto em termos relativos. Em T9, pico das importações chinesas após o período analisado na investigação original de subsídios, o volume do produto importado da China é 29,3% inferior ao registrado em T3 e a participação dos laminados chineses no mercado brasileiro é [CONFIDENCIAL] da registrada no período - [CONFIDENCIAL]% do mercado em T9, comparado a [CONFIDENCIAL]% em T3;</p><p>c) o conflito Rússia-Ucrânia parece ter efeitos negativos na oferta internacional do produto, tendo em vista que as importações originárias da Rússia se reduziram em 86% de T9 a T10 e as importações originárias da Ucrânia cessaram completamente em T10. Junto com a China, tais origens se apresentam historicamente entre os 3 (três) principais fornecedores para o mercado brasileiro;</p><p>d) considerando toda a série analisada (T1 a T10), a Rússia registrou o menor preço em oito dos dez períodos analisados. Já a Ucrânia, nos dois anos restantes. Em T10, os menores preços observados foram oriundos da Rússia, embora tenha tido redução expressiva no volume exportado de laminados a quente para o Brasil. O preço médio da China no mesmo período (T10) foi o segundo menor entre as principais origens das importações, cerca de [CONFIDENCIAL]% inferior ao preço médio de todas as importações;</p><p>e) o mercado brasileiro de laminados a quente permaneceu moderadamente concentrado desde T3. Foi registrado crescimento de 407,3 pontos no HHI de T3 a T10, influenciado pelo crescimento na participação dos produtores domésticos e diminuição das importações; e</p><p>f) a reaplicação da medida compensatório nas importações de laminados a quente originárias da China geraria efeito negativo no bem-estar da economia brasileira, equivalente a US$ 11,5 milhões no cenário-base observado T10 e a US$ 21,5 milhões no cenário-base observado em T9.</p><p>Assim, pela análise conduzida, os fatos supervenientes apontados pelas requerentes não seriam suficientes para modificar as preocupações de interesse público levantadas no momento da suspensão da medida. Reforça-se, nesse ponto, o entendimento exarado sobre a definição de fato superveniente pela PGFN em consulta jurídica (Parecer nº 680/2021/PGAPCEX/PGFN/AGU): "Nesse sentido, se as requerentes não apresentam fatos novos, ou seja, supervenientes à própria decisão que justifiquem a sua reforma ou mesmo uma nova decisão, é sinal de que a situação não se alterou e, portanto, não há que se falar em modificação da decisão pela autoridade administrativa. (grifos nossos)"</p><p>Ademais, não foram identificadas novas origens alternativas ou desvio de comércio relevante de outros países no período posterior ao analisado na investigação original. Pelo contrário, há incerteza sobre a continuidade das importações originárias da Rússia e da Ucrânia, origens alternativas relevantes ao mercado brasileiro, e as importações de origem chinesa se tornaram mais importantes em relação total no final do período analisado (T10). Dessa maneira, possível restrição ao acesso às importações dessa origem por meio da reaplicação da medida compensatória em questão geraria riscos mais significativos à cadeia a jusante do que os identificados no momento da recomendação da suspensão.</p><p>Nesses termos, tendo em vista o não cumprimento do §2º do art. 15 da Portaria SECEX nº13/2020, recomenda-se o não acatamento do pedido de reaplicação da medida compensatória nas importações de produtos laminados planos, de aço ligado ou não ligado, de largura igual ou superior a 600 mm, laminados a quente, em chapas (não enrolados) de espessura inferior a 4,75 mm, ou em bobinas (em rolos) de qualquer espessura, comumente classificados nos códigos 7208.10.00, 7208.25.00, 7208.26.10, 7208.26.90, 7208.27.10, 7208.27.90, 7208.36.10, 7208.36.90, 7208.37.00, 7208.38.10, 7208.38.90, 7208.39.10, 7208.39.90, 7208.40.00, 7208.53.00, 7208.54.00, 7208.90.00, 7225.30.00 e 7225.40.90 da Nomenclatura Comum do MERCOSUL - NCM, originárias da China.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>