<xml><article id="30838387" name="Texto publicacao-D.O.U. 28.02.20" idOficio="9436936" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="01/03/2023" artClass="00047:00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Secretaria de Relações do Trabalho/Departamento de Relações de Trabalho" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20376971">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despachos de 28 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Despachos de 28 de fevereiro de 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das sua atribuições legais, em cumprimento à Decisão Judicial - Mandado de Segurança Cível nº 0000855- 48.2019.5.10.0021, proveniente da 21ª Vara do Trabalho de Brasília - DF. Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região, e com fundamento na Análise Técnica 541 (31773146), resolve: INDEFERIR a impugnação nº 19964.113144/2022-89 de interesse do Sindicato Nacional dos Transportadores Rodoviários Autônomos, Pequenas e Micros Empresas de Transporte Rodoviário de Veículos (impugnante 1), CNPJ: 01.351.971/0001-49, nos termos do art. 249, inciso IV, da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021; INDEFERIR a impugnação nº 19964.114036/2022-23 de interesse do Sindicato dos Transportadores Autônomos de Cargas de Goiânia (impugnante 2), CNPJ: 10.966.476/0001-35, nos termos do art. 249, inciso V, da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021; DEFERIR o registro sindical ao Sindicato das Pequenas e Microempresas e Transportadores Autônomos de Veículos dos Municípios de Anápolis, Goiânia, Aparecida de Goiânia, Goianésia, Hidrolândia, Catalão e Itumbiara - GO - SINTRAVAM, CNPJ 08.860.864/0001-95, Processo 46208.009228/2016-13, para representar a Categoria econômica das pequenas e microempresas e transportadores autônomos vinculados ao transporte rodoviário de veículos. Empresas e dos transportadores autônomos que realizam o transporte rodoviário de veículos (transporte de veículos em caminhões cegonhas), com abrangência intermunicipal e base territorial nos municípios de Anápolis, Goiânia, Aparecida de Goiânia, Goianésia, Hidrolândia, Catalão e Itumbiara, no Estado de Goiás nos termos do art. 252, incisos II e III, da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021. Para fins de anotação no Cadastro Nacional de Entidades Sindicais - CNES; ANOTAR a representação das seguintes entidades: A) Sindicato Nacional dos Transportadores Rodoviários Autônomos, Pequenas e Micros Empresas de Transporte Rodoviário de Veículos (impugnante 1), CNPJ: 01.351.971/0001-49, Processo 46000.007522/96-59; excluindo os municípios de Anápolis, Goiânia, Aparecida de Goiânia, Goianésia, Hidrolândia, Catalão e Itumbiara, no Estado de Goiás; B) SINDITAC/GO - Sindicato dos Transportadores Autônomos de Cargas de Goiânia (impugnante 2), CNPJ: 10.966.476/0001-35, processo nº 46208.006781/2009-67, excluindo a categoria econômica dos transportadores autônomos que realizam o transporte rodoviário de veículos (transporte de veículos em caminhões cegonhas), nos municípios de Anápolis, Aparecida de Goiânia, Goiânia e Goianésia, no Estado de Goiás, nos termos do art. 255, da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021.</p><p>A Coordenadora-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, em cumprimento à decisão judicial exarada nos autos processo judicial n. 5001133-15.2021.4.04.7014/PR, com PARECER DE FORÇA EXECUTÓRIA Nº 02192/2022/CORESPNE/PRU4R/PGU/AGU, encaminhado mediante o OFÍCIO n. 00413/2023/CORESPPFE/PRU4R/PGU/AGU e com fundamento na Análise Técnica 3199 (31918786), resolve: Desarquivar o processo nº 46212.000435/2017-16 e em ato continuo DEFERIR o pedido de registro sindical ao Sindicato dos Servidores Públicos Municipais de São Mateus do Sul, CNPJ: 05.879.930/0001-80, Processo nº 46212.000435/2017-16, para representar a Categoria Profissional dos Servidores e servidoras Públicos Municipais de São Mateus do Sul, da Administração direta, indireta assim como os servidores já aposentados ou que vierem a se aposentar, com abrangência Municipal e base territorial no município de São Mateus do Sul, Estado do Paraná, nos termos dos incisos I e VII do art. 252 da Portaria 671/2021. Para fins de anotação no Cadastro Nacional de Entidades Sindicais - CNES, resolve: ANOTAR a representação das seguintes entidades: A) UNSP-SINDICATO NACIONAL - União Nacional dos Servidores Públicos Civis do Brasil, CNPJ 33.721.911/0001-67, Processo 24000.004348/89-11, excluindo os Servidores e servidoras Públicos Municipais de São Mateus do Sul, da Administração direta, indireta assim como os servidores já aposentados ou que vierem a se aposentar, no município de São Mateus do Sul, Estado do Paraná; B) APP-SINDICATO - APP SIND TRABALHADORES EM EDUCAÇÃO PUBLICA PARANA, CNPJ: 76.693.225/0001-32, processo nº 46000.005856/2003-23; excluindo os Trabalhadores em Educação: Professores, Funcionários e Especialistas em Educação (Orientadores Educ acionais, Supervisores Escolares e Administradores Escolares) da Rede Pública Municipal de Educação Infantil, Ensino Fundamental, Médio e Especial no município São Mateus do Sul; C) SINDACS/PR - Sindicato dos Agentes Comunitários de Saúde do Paraná, CNPJ: 08.168.843/0001-03, processo nº 46212.005492/2008-09, excluindo o município São Mateus do Sul; nos termos do art. 255 do mesmo normativo.</p><p>A Coordenadora-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais, com fundamento na Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, c/c Portaria/MTP nº 2, de 3 de janeiro de 2022; em continuidade ao cumprimento de Decisão Judicial, Processo nº 0000965-37.2015.5.10.0005, proveniente da 5ª Vara do Trabalho de Brasília - DF, TRT da 10ª Região, a qual suspendeu o Registro Sindical (RES) da entidade até até que fosse incluída em sua representação a delimitação da área de exploração, até dois módulos rurais, de acordo com o Decreto-lei nº 1.166/71 c/c a Lei nº 9.701/98; e com fundamento na ANÁLISE TÉCNICA Nº 545/2023 (31819557), resolve: REATIVAR o CADASTRO do Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadoras Rurais de Santa Helena - SC, Processo de Registro de Alteração Estatutária nº 46220.001910/2011-87 (31819853), CNPJ: 86.891.165/0001-16 (31819858), tendo em vista a apresentação do Estatuto Social Atualizado (31111798), autenticado e registrado em cartório, contendo a respectiva delimitação em sua representação.</p><p class="assina">ELZILENE MENDES BASTOS</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>