<xml><article id="31048165" name="Ata_4_2C_07_03_2023 - AN - IMPRE" idOficio="9459631" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="121" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=121" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20409467">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1734-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1735/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.524/2022-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Pensão militar.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Eliane Falcao Chrysostomo (786.025.307-06); Francisca Moreira Bantim (021.484.317-30); Ocirema Mattoso Teixeira (531.268.827-49); Regina Coeli Rollin Pinheiro (175.834.627-20); Sonia de Araujo Von Zuben (028.167.417-53); Yeda Moraes de Araujo (025.304.907-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de pensão militar do Comando do Exército;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar legais e conceder o registro aos atos de pensão militar instituídos por Kleber Rollin Pinheiro, Americo Lopes Teixeira, José Chrysostomo Filho e Alcides Teixeira de Araujo;</p><p>9.2. considerar ilegal o ato de pensão militar instituída por João Alceu Bantim, em favor de Francisca Moreira Bantim, negando-lhe o registro;</p><p>9.3. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelas interessadas, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.4. com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.4.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.4.2. dê ciência do inteiro teor deste Acórdão à Sra. Francisca Moreira Bantim, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da data de ciência pela interessada, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004;</p><p>9.4.3. apresente à Sra. Francisca Moreira Bantim o direito à opção pelo recebimento da pensão militar, vedada a acumulação com a pensão militar que recebe do Comando da Marinha, na condição de filha de militar falecido em 1/12/1957;</p><p>9.4.4. somente reabilite o pagamento da pensão caso haja renúncia expressa à outra pensão militar e comprovante de sua cassação pelo Comando da Marinha;</p><p>9.5. esclarecer ao Comando do Exército, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos;</p><p>9.6. determinar à Sefip que monitore o cumprimento das medidas acima e adote as demais providências pertinentes.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1735-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1736/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.403/2021-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT; Superintendência Nacional de Previdência Complementar.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo do Sistema Financeiro Nacional (SecexFinan).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de Tomada de Contas Especial instaurada por força do Acórdão TCU 1.771/20021-Plenário, proferido no bojo do TC 010.402/2020-9, originário de Representação da então SecexFinanças, que apurou irregularidades no Fundo de Investimento em Participações em Saúde (FIP Saúde).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. realizar diligência ao Postalis para que, no prazo de quinze dias, encaminhe ao TCU cópia dos seguintes documentos e/ou esclarecimentos:</p><p>9.1.1. informações, caso existam, sobre procedimentos de apuração interna de responsabilidades referentes aos investimentos realizados no FIP Saúde, FIM FL Dourado e FL Pegasus e, em caso positivo, informar sobre andamento e conclusões, encaminhando documentação correlata;</p><p>9.1.2. descrição do processo de investimento do Postalis, abordando desde a prospecção, até as etapas decisórias e do acompanhamento/monitoramento pós aportes, informando:</p><p>9.1.2.1. que documentos técnicos são elaborados em cada etapa, a exemplo de análises sobre o regulamento do fundo, análises de riscos, atas de reuniões decisórias, orientações de voto e outros considerados essenciais no processo, correlacionando com os documentos apontados no corpo desta instrução;</p><p>9.1.2.2. as áreas/diretorias, cargos e funções responsáveis por suas elaborações, de modo a identificar responsabilidades;</p><p>9.1.2.3. os respectivos dispositivos de suporte previstos nos normativos internos então vigentes, e anexe cópia desses normativos;</p><p>9.1.2.4. Cópia integral dos processos administrativos, indicando os documentos citados na descrição do processo de investimento por fundo investido, FIP Saude, FIM FL Dourado e FL Pegasus, e informando, quando for o caso, a ausência dos documentos mencionados devido à sua inexistência por descumprimento de obrigação da área responsável, a exemplo de relatórios sobre desempenho e propostas de solução, como liquidação antecipada e a avaliação de possibilidade da não realização de aportes devido ao mau desempenho do fundo;</p><p>9.1.2.5. informações sobre os fundos FIM FL Dourado e FL Pegasus, abrangendo:</p><p>9.1.2.6. identificação de gestores e Administradores;</p><p>9.1.2.7. composição das respectivas carteiras, destacando:</p><p>9.1.2.8. percentuais investidos no FIP Saúde pelo FL Dourado;</p><p>9.1.2.9. percentuais investidos no FL Dourado pelo FL Pegasus;</p><p>9.1.2.10. considerações do Postalis acerca de prejuízos nos investimentos realizados nesses fundos;</p><p>9.1.2.11. Informe os ocupantes dos cargos responsáveis por cada etapa dos processos de investimentos, separando os dados por fundo, FIP Saúde, FIM FL Dourado e FL Pegasus, indicando os respectivos períodos de exercício nas funções (início e fim);</p><p>9.1.2.12. designação formal de interlocutor que conheça da matéria para dirimir eventuais dúvidas, informando nome, função/cargo, e-mail e telefone de contato;</p><p>9.2. informar ao Presidente do Postalis, Sr. Paulo Humberto Cesar de Oliveira, que o não cumprimento de diligência ou de decisão do Tribunal, no prazo fixado, sem causa justificada, pode ensejar a aplicação da multa prevista no art. 58, inciso IV, da Lei 8.443/1992, caso o responsável seja jurisdicionado ao TCU. A aplicação da citada multa prescinde de realização de prévia audiência, nos termos do art. 268, § 3º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.3. encaminhar cópia da instrução à peça 16, bem como do presente Acórdão acompanhado do Relatório e do Voto que o fundamentam, ao Postalis, ao seu Presidente, Sr. Paulo Humberto Cesar de Oliveira e à Superintendência Nacional de Previdência Complementar (Previc).</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1736-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1737/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 035.047/2015-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Cultura (extinta).</p><p>3.2. Responsáveis: Associacao Cultural Deposito do Teatro (05.315.570/0001-94); Maria Fonseca Falkembach (632.748.090-04); Sandra Denise Possani (361.943.520-00).</p><p>3.3. Recorrente: Maria Fonseca Falkembach (632.748.090-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Cultura (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Iurqui Pinheiro da Rocha Siqueira (77.915/OAB-RS), representando Associacao Cultural Deposito do Teatro; Rafael de Castro Volkmer (56168/OAB-RS), representando Maria Fonseca Falkembach.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por Maria Fonseca Falkembach contra o Acórdão 7.326/2020-TCU-2ª Câmara, Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 285 do Regimento Interno-TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso interposto e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. notificar a recorrente e demais interessados a respeito desta deliberação, informando que o teor integral das peças que o integram poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1737-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1738/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-036.488/2019-4</p><p>2. Grupo I, Classe de Assunto I - Embargos de Declaração (em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Embargantes: Edson Ferreira Lima (CPF 005.313.063-48) e Débora Marjorie Soares Barbosa Saraiva (CPF 019.838.383-57)</p><p>4. Unidades: Banco do Nordeste do Brasil (BNB) e Instituto de Juventude Contemporânea</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação embargada: Ministro Antonio Anastasia</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou</p><p>8. Representação legal: Romário Fernandes Rafael (25.393/OAB-CE) e Francisco Erivelto Lima dos Santos (36.064/OAB-CE), representando Francisco Rodrigo Josino Amaral; Paulo Roberto da Silva Lopes (42.694/OAB-CE), representando Debora Marjorie Soares Barbosa Saraiva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial em que se examinam embargos de declaração opostos por Edson Ferreira Lima e Débora Marjorie Soares Barbosa Saraiva em face do Acórdão 3.140/2022-TCU-2ª Câmara, por meio do qual este Tribunal rejeitou a defesa dos responsáveis, julgando suas contas pela irregularidade, aplicando multas a ambos e condenando Débora Marjorie Soares Barbosa Saraiva e o Instituto de Juventude Contemporânea em débito solidário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. não conhecer dos embargos de declaração apresentados por Débora Marjorie Soares Barbosa Saraiva;</p><p>9.2. conhecer dos embargos de declaração apresentados por Edson Ferreira Lima para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.3. notificar os embargantes a respeito desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1738-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1739/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.676/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria de Fátima Gomes de Santana (373.251.754-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/PE.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria a ex-servidora do Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/PE.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; e no arts. 260 e 262 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar o registro ao ato de aposentadoria de Maria de Fátima Gomes de Santana;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/PE que:</p><p>9.3.1. a parcela compensatória resultante do exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, deverá ser absorvida por reajustes futuros, consoante decidido pelo Supremo Tribunal Federal no RE nº 638.115/CE, por se tratar de decisão judicial não transitada em julgado;</p><p>9.3.2. acompanhe o trâmite da ação judicial 1005636-12.2021.4.01.3400, que trata da inclusão nos proventos, de parcela adicional correspondente à "opção" derivada do art. 2º da Lei 8.911/1994, c/c art. 193 da Lei 8.112/1990, benefício não aplicável aos servidores que implementaram o direito à aposentadoria após a publicação da Emenda Constitucional 20/1998 e, na hipótese de desconstituição da decisão judicial, adote as medidas administrativas necessárias à supressão da rubrica;</p><p>9.3.3. no prazo de quinze dias contados da ciência desta deliberação pelo órgão, notifique a interessada acerca da presente deliberação, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. no prazo de trinta dias contados da ciência desta deliberação pelo órgão, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão ao órgão responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1739-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1740/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 020.283/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maira Jussara dos Santos (249.352.715-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria à ex-servidora do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; e no art. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria da Sra. Maira Jussara dos Santos no cargo de técnico judiciário/administrativa/apoio de serviços diversos do quadro de pessoal do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA e à interessada, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1740-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1741/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.741/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Rivanira Bezerra Maia Rodrigues (285.032.011-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria à ex-servidora do Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; e no art. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria da Sra. Rivanira Bezerra Maia Rodrigues no cargo de técnico judiciário, área administrativa, do quadro de pessoal do Tribunal Regional Federal da 1ª Região;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região e à interessada, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1741-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1742/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.760/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Cleonice Barbosa da Silva Carpina (112.473.041-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria à ex-servidora do Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; e no art. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria da Sra. Cleonice Barbosa da Silva Carpina no cargo de técnico judiciário, área administrativa/apoio de serviços diversos, do quadro de pessoal do Tribunal Regional Federal da 1ª Região;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região e à interessada, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1742-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1743/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.836/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Maria Jose Tavares Alves (240.063.940-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 4ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina ato de concessão de aposentadoria em favor de Maria Jose Tavares Alves no cargo de técnico judiciário do quadro de pessoal do Tribunal Regional Federal da 4ª Região.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal de 1988, nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Maria José Tavares Alves no cargo de técnico judiciário do quadro de pessoal do Tribunal Regional Federal da 4ª Região, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região que, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, e do art. 19, caput, da Instrução Normativa TCU 78/2018:</p><p>9.3.1. promova o destaque das parcelas de quintos/décimos incorporadas com base em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros concedidos nos proventos da Sra. Maria Jose Tavares Alves, desde que a hipótese não seja de decisão judicial transitada em julgado, nos moldes da decisão do Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115/CE;</p><p>9.3.2. informe o teor deste acórdão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 dias, comprovante da data de ciência pela interessada, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução TCU 170/2004;</p><p>9.3.3. alerte à interessada de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.4. esclarecer ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região que novo ato de concessão de aposentadoria em favor da Sra. Maria Jose Tavares Alves deverá ser emitido e cadastrado no sistema e-Pessoal, livre da irregularidade verificada, sendo submetido a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1743-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1744/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.871/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Jose Itamar Pereira Nunes (319.257.580-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria ao ex-servidor do Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992; e no art. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Jose Itamar Pereira Nunes no cargo de técnico judiciário, área administrativa, do quadro de pessoal do Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS e ao interessado, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1744-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1745/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-044.950/2021-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessada: Ana Heloiza Braga Lima Albano (CPF 305.287.804-25)</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Sefip, atual AudPessoal</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de concessão de aposentadoria em favor de Ana Heloiza Braga Lima Albano, no cargo de Analista na Câmara dos Deputados,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal de 1988, nos arts. 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria em favor de Ana Heloiza Braga Lima Albano, negando-lhe o registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo responsável, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à unidade jurisdicionada que:</p><p>9.3.1. no prazo de trinta dias, comunique a interessada sobre a presente deliberação;</p><p>9.3.2. encaminhe ao Tribunal o comprovante da data em que a interessada tomou ciência desta deliberação;</p><p>9.4. notificar unidade jurisdicionada a respeito deste acórdão.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1745-04/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1746/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.311/2021-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Embargos de declaração (em reexame de Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Regina Urbano (089.446.928-23).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas:</p><p>8. Representação legal: Jean Paulo Ruzzarin (21.006/OAB-DF), Marcos Joel dos Santos (21.203/OAB-DF) e outros, representando Regina Urbano.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>