<xml><article id="31279298" name="res0142023-altera a Resolucao 00" idOficio="9491439" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/03/2023" artClass="00025:00109:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Rio Grande do Norte/Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20453884">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 14, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova alterações da Resolução nº 009/2022-CONSEPE, de 11 de outubro de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 14, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova alterações da Resolução nº 009/2022-CONSEPE, de 11 de outubro de 2022.</p><p>O VICE-REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO NORTE faz saber que o Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão, usando das atribuições que lhe confere o artigo17, incisos IV e V do Estatuto da UFRN; CONSIDERANDO a Resolução nº 009/2022-CONSEPE, de 11 de outubro de 2022, publicada no Boletim de Serviço nº 191/2022, de 14 de outubro de 2022; CONSIDERANDO o que consta o processo n o 23077.082901/2022-37; resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar alterações nos art. 22 e 32 da Resolução nº 009/2022-CONSEPE, de 11 de outubro de 2022.</p><p>Art. 2º Os art. 22 e 32 passam a vigorar com as seguintes modificações:</p><p>Art.22 ............................................................................................</p><p>IV - lavrar e divulgar a ata do sorteio da ordem de apresentação para a prova didática (Anexo XI) e encaminhar uma via à Coordenadoria de Concursos para a sua divulgação na página eletrônica do SIGRH (www.sigrh.ufrn.br);</p><p>V - lavrar e divulgar a ata de sorteio dos temas da prova didática (Anexo XII), por turno, com antecedência de 24 (vinte e quatro) horas da realização da etapa, ressalvada a hipótese especificada no art. 32, §2º, e encaminhar uma via à Coordenadoria de Concursos para a sua divulgação na página eletrônica do SIGRH (www.sigrh.ufrn.br);</p><p>§ 1º A aplicação da prova escrita, a coleta das assinaturas dos candidatos na lista de presença e o sorteio dos temas da prova didática, especificados nos incisos II, V e VI deste artigo, poderá contar com o auxílio de fiscais ou supervisores designados, quando o número de candidatos exigir mais de uma sala de aplicação ou por motivo justificado.</p><p>Art.32 ............................................................................................</p><p>§1º O tema único, correspondente a cada sessão de provas, será sorteado com antecedência de 24 (vinte e quatro) horas em relação ao início da sessão, sendo facultada a presença do candidato.</p><p>§ 2º Na hipótese especificada no parágrafo único do art. 23, o sorteio dos temas da prova didática será realizado no dia da prova escrita, antes do seu início, entre os candidatos presentes, observando-se o seguinte:</p><p>I - o tema sorteado pelo candidato anterior deverá voltar a compor a lista de pontos para os candidatos subsequentes;</p><p>II - cada candidato receberá um comprovante do seu tema sorteado, conforme modelo do Anexo IX-A; e</p><p>III - a CE lavrará ata, consoante modelo constante no Anexo XII-A, a ser publicada no sistema SIGRH (www.sigrh.ufrn.br).</p><p>Art. 3º Os Anexos IV, V e X da Resolução nº 009/2022-CONSEPE, de 11 de outubro de 2022, passam a vigorar na forma dos anexos a esta Resolução.</p><p>Art. 4º A Resolução nº 009/2022-CONSEPE, de 11 de outubro de 2022, fica acrescida dos Anexos IX-A e XII-A na forma anexa a esta Resolução.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entrará em vigor em 01 de abril de 2023.</p><p class="assina">HENIO FERREIRA DE MIRANDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>