<xml><article id="31102994" name="ATO PORTARIA NA 43" idOficio="9469037" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/03/2023" artClass="00019:00032:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria da Micro e Pequena Empresa e Empreendedorismo/Departamento Nacional de Registro Empresarial e Integração" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20422557">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 43, DE 14 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 43, DE 14 DE MARÇO DE 2023</p><p>A DIRETORA DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO, no uso da competência que lhe foi subdelegada pela Portaria nº 277, de 6 de junho de 2019, do Senhor Ministro de Estado da Economia, Substituto, e tendo em vista o disposto no art. 1.134 da Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Código Civil, e considerando as disposições da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e do Decreto nº 11.340, de 1º de janeiro de 2023, bem como demais informações que constam nos autos do Processo nº 19687.102055/2023-12, resolve:</p><p>Art. 1º Fica a WOLTERY S. A., com sede em Circunvalación Durango 1429/2D, 11000 Montevideo, Departamento de Montevideo, Uruguai, autorizada a funcionar no Brasil, por intermédio de filial, com a denominação social WOLTERY S. A., tendo sido destacado o capital de R$ 100.000,00 (cem mil reais), concernente ao desempenho de suas operações no Brasil, que consistirão em: a) Industrializar e comercializar em todas as suas formas, mercadorias, locação de bens, obras e serviços, nos setores e anexos: da alimentação, artigos para o lar e escritório, automotor, bar, bazar, borracha, construção, cosmética, couros, editorial, eletrônica, eletrotécnica, ensino, espetáculos, ferragem, fotografia, fibras, frutos do país, hotel, gráfica, informática, joalheria, brinquedos, lã, lavagem, livraria, limpeza, madeira, máquinas, mecânica, metalurgica, música, obras de engenharia, ótica, papel, perfumaria, pesca, plástico, publicidade, química, serviços profissionais, técnicos e administrativos, tabaco, têxtil, turismo, valores mobiliários, vestuário, veterinário, vidro; b) Importações, exportações, representações, comissões e consignações; c) Compra, venda, locação, administração, construção e todo tipo de operações com bens imóveis, exceto imóveis rurais; d) Participação, constituição ou aquisição de empresas que operem nos setores antes mencionados, nos termos da Ata de Diretoria, de 22 de novembro de 2022..</p><p>Art. 2º Ficam ainda estabelecidas as seguintes obrigações:</p><p>I - a WOLTERY S. A., é obrigada a ter permanentemente um representante legal no Brasil, com plenos e ilimitados poderes para tratar quaisquer questões e resolvê-las definitivamente, podendo ser demandado e receber citação inicial pela sociedade;</p><p>II - todos os atos que praticar no Brasil ficarão sujeitos às leis e aos tribunais brasileiros, sem que, em tempo algum, possa a empresa reclamar qualquer exceção fundada em seus Estatutos;</p><p>III - a sociedade não poderá realizar no Brasil atividades constantes de seus Estatutos vedadas às sociedades estrangeiras e somente poderá exercer as que dependam de aprovação prévia de órgão governamental, sob as condições autorizadas;</p><p>IV - dependerá de aprovação do Governo brasileiro qualquer alteração nos Estatutos da empresa, que implique mudança de condições e regras estabelecidas na presente autorização;</p><p>V - publicado o ato de autorização, fica a empresa obrigada a providenciar o arquivamento, na Junta Comercial da unidade federativa onde se localizar, das folhas do Diário Oficial da União e dos documentos que instruíram o requerimento desta autorização;</p><p>VI - ao encerramento de cada exercício social, deverá apresentar à Junta Comercial da unidade federativa onde estiver localizada, para anotação nos registros, folha do Diário Oficial da União, do Estado ou do Distrito Federal, conforme o caso, e de jornal de grande circulação, contendo as publicações obrigatórias por força do art. 1.140 do Código Civil; e</p><p>VII - a infração de qualquer das obrigações, para a qual não esteja cominada pena especial, será punida, considerando-se a gravidade da falta, com cassação da autorização.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AMANDA MESQUITA SOUTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>