<xml><article id="30970061" name="070 - Portaria de Aprovacao Inic" idOficio="9452937" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20399852">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 70, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 70, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 10.755/2021 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p>ANEXO</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230917 - Paixão de Cristo 2023</p><p>LEVE EVENTOS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 10.497.496/0001-04</p><p>Processo: 01400002916202359</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 870.438,35</p><p>Prazo de Captação: 08/03/2023 à 06/06/2023</p><p>Resumo do Projeto: Apresentação da peça teatral "Vida, Paixão e Morte de Jesus Cristo/2023", sobre a vida de Jesus, desde seu nascimento até a sua morte, mostrando os aspectos políticos, sociais e religiosos. Esta peça será apresentada na Sexta-feira Santa, com entrada gratuita.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230905 - Maratona da Cultura - 3ª Edição</p><p>ASSOCIACAO DE APOIO E CULTURA E ESPORTE DE SANTA CATARINA - AACESC</p><p>CNPJ/CPF: 08.764.215/0001-90</p><p>Processo: 01400002862202321</p><p>Cidade: Balneário Camboriú - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 379.115,00</p><p>Prazo de Captação: 08/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar programação de música instrumental ao ar livre, em estruturas montadas para esse fim em espaços públicos, de forma gratuita em 01 município catarinense.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230906 - A FEIRA DO LIVRO 2023</p><p>ASSOCIAO QUATRO CINCO UM</p><p>CNPJ/CPF: 27.507.766/0001-13</p><p>Processo: 01400002863202376</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.675.937,50</p><p>Prazo de Captação: 08/03/2023 à 31/07/2023</p><p>Resumo do Projeto: Segunda edição d'A Feira do Livro, projeto cultural composto por uma feira de livros expositora visando a bibliodiversidade; encontros entre autores e público, com conversas sobre e para o mundo dos livros e da leitura; oficinas educativas e lúdicas para todas as idades; apresentações musicais; um periódico (jornal) com a cobertura do evento; e um podcast reunindo os encontros literários. Todas as atividades serão gratuitas ao público.</p><p>230907 - O importante é como você se vê</p><p>Viviane de Oliveira Leite</p><p>CNPJ/CPF: 247.325.148-71</p><p>Processo: 01400002880202311</p><p>Cidade: Votorantim - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 167.165,63</p><p>Prazo de Captação: 08/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Finalizar e publicar 2.000 cópias do livro "O importante é como você se sente". Lançando-o em seguida. Trata-se de um livro, em formato de diário que aborda temas inerentes à pré-adolescência, como autoestima, solidão, relacionamentos com pais e irmãos, amizade, sonhos, além de outros comuns nessa fase da vida. Lançar 100 exemplares em áudiobooks. Como contrapartida social serão realizadas 2 Oficinas com 14 encontros cada, que possibilitem a produção e desenvolvimento de um diário pessoal, por meio de metodologia criativa e lúdica, como forma de praticar a escrita, exercitar a imaginação, promover a produtividade e a capacidade discursiva, e expressar sua visão e anseios sobre a vida.</p><p>ÁREA: 9 MUSEUS E MEMÓRIA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>230903 - Museu e Memoria 2023 MUB3</p><p>ASSOCIACAO B3 EDUCACAO E CULTURA</p><p>CNPJ/CPF: 43.591.816/0001-40</p><p>Processo: 01400002860202332</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.165.656,02</p><p>Prazo de Captação: 08/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem como objetivo realizar a catalogação, higienização, restauro, digitalização, embalagem e acondicionamento de itens dos acervos bibliográfico, audiovisual, tridimensional e fotográfico, pertencentes à coleção do Museu da Bolsa do Brasil (MUB3), que retratam a história do mercado de capitais brasileiro (produto principal Preservação de Acervo Cultural). O projeto também inclui a produção de pesquisa histórica sobre os acervos, a partir da coleta e registro audiovisual de depoimentos de pessoas que fizeram parte desse cenário (produto Vídeo).</p><p>230904 - Plano anual MUB3 2023</p><p>ASSOCIACAO B3 EDUCACAO E CULTURA</p><p>CNPJ/CPF: 43.591.816/0001-40</p><p>Processo: 01400002861202387</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.304.719,18</p><p>Prazo de Captação: 08/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Plano Anual de Ações Formativas Culturais do Museu da Bolsa do Brasil (MUB3) consiste na realização do Programa História do Mercado de Capitais: Arte e Cultura para o Futuro, que inclui atividades educativo-culturais gratuitas, destinadas a professores e estudantes, com foco na relação entre história, arte e cultura e sua importância para o desenvolvimento socioeconômico e cultural do país (produto principal "CURSO/OFICINA/ESTÁGIO"). O também projeto inclui a modernização do site e do aplicativo do museu (produto "Sítio de Internet") que servirão de apoio para as atividades do Plano Anual.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>