<xml><article id="30919073" name="PORTARIA 121 PGD" idOficio="9446760" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20391024">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCID Nº 121, DE 28 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a instituição do Programa de Gestão e Desempenho (PGD) no âmbito do Ministério das Cidades (MCid).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCID Nº 121, DE 28 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a instituição do Programa de Gestão e Desempenho (PGD) no âmbito do Ministério das Cidades (MCid).</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no art. 3º do Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a instituição do Programa de Gestão e Desempenho no âmbito do Ministério das Cidades, na forma da legislação vigente.</p><p>Art. 2° A instituição do Programa de Gestão e Desempenho se dará no âmbito de cada unidade administrativa de nível não inferior ao de Secretaria ou equivalente, por meio de Portaria da autoridade máxima, vedada a delegação.</p><p>§ 1° A Portaria a que se refere o caput deverá prever, no mínimo:</p><p>I - os tipos de atividades que poderão ser incluídas no PGD;</p><p>II - o quantitativo de vagas;</p><p>III - as vedações à participação, se houver;</p><p>IV - o eventual nível de produtividade adicional exigido para o teletrabalho;</p><p>V - o conteúdo do termo de ciência e responsabilidade a ser firmado entre o participante e a sua chefia imediata; e</p><p>VI - a antecedência mínima nas convocações para o agente público comparecer à sua unidade.</p><p>§ 2° A instituição e a manutenção do PGD ocorrerão no interesse da administração e não constituirão direito do agente público.</p><p>Art. 3° Podem participar do Programa de Gestão e Desempenho os seguintes agentes públicos:</p><p>I - servidores públicos ocupantes de cargo efetivo;</p><p>II - servidores públicos ocupantes de cargo comissionado;</p><p>III - empregados públicos em exercício no Ministério das Cidades;</p><p>IV - contratados por tempo determinado, nos termos do disposto na Lei nº 8.745, de 9 de dezembro de 1993; e</p><p>V - estagiários, observado o disposto na Lei nº 11.788, de 25 de setembro de 2008.</p><p>Art. 4° O Ministro de Estado poderá suspender ou revogar o Programa de Gestão e Desempenho por razões técnicas ou de conveniência e oportunidade, devidamente fundamentadas.</p><p>Art.5° Esta Portaria entra em vigor sete dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>