<xml><article id="30838121" name="Decisao SUPAS nA 116" idOficio="9436871" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="01/03/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20376880">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 116, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 116, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>A Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o inciso III do art. 29 e o inciso VIII do art. 105, ambos do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto na Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de implantação de linha constam da Licença Operacional - LOP de nº 36; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.047698/2023-69, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da EMPRESA GONTIJO DE TRANSPORTES LTDA, CNPJ nº 16.624.611/0098-73, para modificar a prestação do serviço com a implantação da linha VALENÇA (BA) - SÃO PAULO (SP), prefixo 05-0329-60, com as seguintes seções:</p><p>I - de VALENÇA (BA), IBICARAI (BA), ITORORO (BA), VITÓRIA DA CONQUISTA (BA), TEOFILO OTONI (MG) e BELO HORIZONTE (MG) para SÃO PAULO (SP);</p><p>II - de ILHÉUS (BA) e ITABUNA (BA) para SÃO PAULO (SP), BELO HORIZONTE (MG) e GOVERNADOR VALADARES (MG); e</p><p>III - de ITAPETINGA (BA) para SÃO PAULO (SP) e GOVERNADOR VALADARES (MG).</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SOARES ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>