<xml><article id="30865074" name="Deliberacao 005.2023 - Atualizac" idOficio="9440118" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="02/03/2023" artClass="00070:00302:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00003" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DO MARANHÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="117" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=117" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20381563">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 5 - CRF/MA, de 20 de janeiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Atualiza a regulamentação, no âmbito do CRF/MA, do Plantão Fiscal para o ano de 2023, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 5 - CRF/MA, de 20 de janeiro de 2023</p><p class="ementa">Atualiza a regulamentação, no âmbito do CRF/MA, do Plantão Fiscal para o ano de 2023, e dá outras providências.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DO MARANHÃO - CRF/MA, reunido em Sessão Ordinária datada em 20 de janeiro de 2023, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Lei Federal n.º 3.820 de 11 de novembro de 1960;</p><p>CONSIDERANDO o verbete da Súmula nº 413 do Superior Tribunal de Justiça;</p><p>CONSIDERANDO os Princípios da Legalidade, da Moralidade e da Eficiência Administrativa, os quais norteiam a Administração Pública;</p><p>CONSIDERANDO que consta no § 1º do Art. 15 da Lei Federal nº 5.991/73 que "A presença do técnico responsável será obrigatória durante todo o horário de funcionamento do Estabelecimento.";</p><p>CONSIDERANDO o teor do inciso I do Art. 6° da Lei Federal nº 13.021/14, no qual coloca: "Para o funcionamento das farmácias de qualquer natureza, exigem-se a autorização e o licenciamento da autoridade competente, e ter a presença do farmacêutico durante todo horário de funcionamento";</p><p>CONSIDERANDO o que consta no inciso IV do Art. 4° da Resolução CFF Nº 648/17;</p><p>CONSIDERANDO o que dispõe o Art. 2°, inciso X c/c o Art. 9°, incisos II, todos do Regimento Interno do Conselho Regional de Farmácia do Estado do Maranhão;</p><p>E CONSIDERANDO ser a saúde um direito fundamental ao ser humano, preconizado pela Constituição Federal de 1988, devendo os Órgãos Estatais prover as condições indispensáveis ao seu pleno exercício, como dispõe o Artigo 1° da Lei Federal n° 8.080/90, delibera:</p><p>Artigo 1º - Fica regulamentado no âmbito do Conselho Regional de Farmácia do Estado do Maranhão - CRF/MA o Plantão do Farmacêutico Fiscal.</p><p>Artigo 2º - O Plantão Fiscal, realizado pelo Farmacêutico Fiscal do Conselho Regional de Farmácia no Estado do Maranhão, obedecerá a pontuação mínima estabelecida em ANEXO, de acordo com a complexidade da inspeção, podendo ser realizada durante os dias úteis da semana, sábados, domingos, pontos facultativos e feriados, bem como no decurso dos períodos diurno e/ou noturno.</p><p>§1° - A pontuação total é obtida com a soma do número de estabelecimentos inspecionados e seu respectivo valor em pontos, sendo base para parâmetros o tipo de estabelecimento, dia da semana e período fiscalizado.</p><p>§2° - A cada Ficha de Verificação do Exercício Profissional (FVEP) aplicada, soma-se 02 (dois) pontos no resultado final, conforme já resta previsto em Resolução do CFF.</p><p>§3° - O Farmacêutico Fiscal pra receber o benefício da compensação, deverá alcançar a pontuação mínima de 15 (quinze) pontos em fiscalização noturna e 20 (vinte) pontos em fiscalizações de final de semana, feriados ou pontos facultativos..</p><p>§4° - Caso o Farmacêutico-Fiscal, por algum imprevisto, não venha a atingir a pontuação mínima, desde que autorizado pelo Departamento de Fiscalização e aprovada pelo Coordenador da Fiscalização ou pelo Vice-Presidente do CRF/MA, poderá complementar com outra fiscalização equivalente a iniciada para atingir a pontuação mínima.</p><p>§5º - A fiscalização de estabelecimentos que estejam fechados, independentemente da natureza (hospitalar, farmácia comunitária, distribuidora etc.), somente contabilizará 1 (um) ponto, limitados a 2 (dois) pontos por plantão fiscal.</p><p>Artigo 3º - Os plantões serão realizados conforme escala pré-definida pela Coordenação de Fiscalização e aprovada pelo respectivo coordenador ou pelo Vice-Presidente do CRF/MA, em até 4 (quatro) plantões por mês, em caráter facultativo, de acordo com ordem de serviço específica.</p><p>Parágrafo único. Em caso de fiscalizações específicas, oriundas de denúncias ou realizadas em horário extraordinário (madrugada), ainda que não contempladas na escala pré-definida, porém designadas por ordem de serviço específica, poderão ser remuneradas ou compensadas, independente do número de estabelecimentos, desde que submetidas regularmente à Coordenação de Fiscalização, e aprovadas pela Vice-Presidência do CRF/MA.</p><p>Artigo 4° - Fica instituído o valor de R$ 540,00 (quinhentos e quarenta reais) de compensação para cada exercício de plantão do Farmacêutico Fiscal, sendo a quantidade de 04 (quatro) o número máximo por fiscal/mês.</p><p>§1º - A compensação não integrará a remuneração do farmacêutico fiscal, não podendo ser incorporada para efeitos consectários sob hipótese alguma.</p><p>§2º - O farmacêutico fiscal poderá escolher entre o recebimento do valor do plantão fiscal ou a compensação com a folga.</p><p>Artigo 5º - A título comprobatório para o pagamento da compensação, deverá o Farmacêutico-Fiscal apresentar relatório específico de fiscalização do plantão fiscal, com critérios a serem definidos pela Coordenação do setor, ao término de cada etapa, e entregar no Departamento de Fiscalização devidamente protocolado para fazer jus ao valor descrito no caput do artigo anterior, condicionado à aprovação da Diretoria do CRF/MA.</p><p>Artigo 6º - A realização da fiscalização do plantão fiscal só é válida para os municípios que contemplem a Assistência Plena, conforme Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) ou Deliberação do CRF-MA.</p><p>Artigo. 7º - Ficam ratificados todos os pagamentos feitos a título de plantão fiscal no ano de 2022, desde que devidamente comprovado o efetivo cumprimento das fiscalizações.</p><p>Artigo 8º - Esta Deliberação entra em vigor em 20.01.2023, após a devida análise e aprovação do seu teor pelo Plenário do CRF/MA, com vigência até 31.12.2023.</p><p class="assina">ELIZÂNGELA ARAÚJO PESTANA MOTTA</p><p class="cargo">Diretora-Presidente</p><p>ANEXO I</p><p>QUADRO DE PONTUAÇÃO POR ESTABELECIMENTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TIPO DE ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PONTOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Farmácia / Drogaria</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Farmácia Hospitalar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Distribuidora / Transportadora / Importadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lab. Análises Clínicas/Postos de Coleta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indústrias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estabelecimentos Fechados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01 (limite de 2 por plantão )</p></td></tr></table><p>Obs 1: A pontuação total é obtida com a soma do número de estabelecimentos inspecionados de acordo com o tipo de estabelecimento e seu respectivo valor em pontos.</p><p>Obs 2: A cada ficha de verificação do exercício profissional aplicada, soma-se 02(dois) pontos no resultado final.</p><p>Obs 3: A fiscalização de estabelecimentos que estejam fechados, independentemente da natureza, somente contabilizará 1 (um) ponto, limitados a 2 (dois) pontos por plantão fiscal.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>