<xml><article id="31096285" name="Ata_4_1C_07_03_2023 - BZ - IMPRE" idOficio="9467928" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="15/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="68" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=68" editionNumber="51" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20420765">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 4, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 4, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 1ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Benjamin Zymler</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença do Ministro Jorge Oliveira; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti, e Weder de Oliveira, convocado para substituir o Ministro Walton Alencar Rodrigues; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>Ausente o Ministro Walton Alencar Rodrigues, em missão oficial.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 3, referente à sessão realizada em 28 de fevereiro de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-019.544/2020-0 e TC-028.028/2022-8, cujo Relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>TC-010.756/2014-0 e TC-011.126/2018-3, cujo Relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>TC-006.212/2022-0 e TC-021.755/2022-1, cujo Relator é o Ministro Jorge Oliveira; e</p><p>TC-000.625/2017-5, TC-001.280/2022-8, TC-023.446/2021-8, TC-028.034/2020-1 e TC-029.049/2022-9, cujo Relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 1671 a 1772.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 1598 a 1670, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÃO ORAL</p><p>Na apreciação do processo TC-028.684/2016-8, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira, o Dr. André Luiz de Andrade Carneiro não compareceu para produzir a sustentação oral que haviam requerido em nome de Diego Henrique Silva Cerqueira Martins. Acórdão 1599.</p><p>Na apreciação do processo TC-002.877/2013-9, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, o Dr. Felipe Salathe Rogoginsky produziu sustentação oral em nome de Marcopolo SA. Acórdão 1598.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 1598/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.877/2013-9.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ministério das Comunicações.</p><p>3.2. Responsáveis: Fernando Antônio Pinto (244.481.256-53); José Bonifácio Mourão (069.597.256-15); João Lúcio Magalhães Bifano (344.202.746-20); Luiz Antônio Trevisan Vedoin (594.563.531-68); Marcopolo S.A. (88.611.835/0001-29); Marlene Dalia Soares (696.219.776-49); Planam Indústria, Comércio e Representação Ltda. (37.517.158/0001-43); Valadares Diesel Ltda. (20.628.376/0001-52).</p><p>4. Entidade: Município de Governador Valadares - MG.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Auditoria de Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Marcelo Luiz Ávila de Bessa (OAB/DF 12.330 ), Rafael Ferracina (OAB/MG 13.406) e outros, representando João Lúcio Magalhães Bifano; Wellington Santos da Cunha (OAB/MG 135.770), Gesiane Lima e Silva (OAB/MG 124.012) e outros, representando José Bonifácio Mourão; Francisco de Paula Chagas Netto (OAB/RJ 137.907), João Luiz Santarém Rodrigues (OAB/RJ 65.884) e outros, representando Valadares Diesel Ltda.; Demian da Silveira Lima Guedes (OAB/RJ 114.507), representando Marcopolo S.A.; Florival da Silva Ribeiro (OAB/MG 53.567), representando Fernando Antônio Pinto.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério das Comunicações em razão da reprovação da prestação de contas por impugnação integral das despesas realizadas com recursos federais transferidos ao convênio MC 015/2005, que teve por objeto a implantação de uma unidade móvel destinada ao ensino de informática e acesso à internet.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. arquivar o presente processo por ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular, com fundamento no art. 212 do RI/TCU;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à 2ª Vara Federal da Seção Judiciária de Minas Gerais - Subseção Governador Valadares, em referência à ação civil de improbidade administrativa 7610-41.2012.4.01.3813;</p><p>9.3. enviar cópia deste acórdão ao Ministério das Comunicações e aos responsáveis;</p><p>9.4. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1598-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1599/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.684/2016-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrente: Diego Henrique Silva Cerqueira Martins (824.111.315-34), ex-prefeito</p><p>4. Unidade Município de Coração de Maria/BA</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Laís Moreira Hupsel de Azevedo (50229/OAB-BA), André Luiz de Andrade Carneiro (24790/OAB-BA), Bruno Tommasi Caribé (18.464/OAB-BA) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo extinto Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome (MDS) contra Diego Henrique Silva Cerqueira Martins, ex-prefeito de Coração de Maria/BA (gestão: 2009-2012), em razão da impugnação parcial das despesas relativas aos programas Proteção Social Básica (PSB) e Proteção Social Especial (PSE), agora em fase de análise do recurso de reconsideração interposto pelo responsável contra o Acórdão 11.053/2021 - 1ª Câmara, que julgou suas contas irregulares, imputando-lhe débito e multa.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão ao recorrente, ao Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS) e à Procuradoria da República no Estado da Bahia, com a informação de que o relatório e o voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1599-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1600/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.806/2022-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessado: Ademir Mendes dos Santos (372.509.306-72)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos esses autos, em que se aprecia ato de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG em benefício de Ademir Mendes dos Santos.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos artigos 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988; 1º, inciso V e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; e 262, do Regimento Interno, e na Súmula-TCU 106, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Ademir Mendes dos Santos e negar-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução das quantias recebidas de boa-fé pelo interessado até a data de ciência desta decisão pelo Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, o destaque das parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 e transforme-as em "Parcela Compensatória" a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, caso o pagamento da vantagem não esteja amparado por decisão judicial transitada em julgado, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>9.3.2. corrija o percentual de anuênios atribuído ao interessado, excluindo, para tanto, o período descontínuo de trabalho prestado à administração federal;</p><p>9.3.3. informe ao interessado sobre o teor da presente deliberação e o alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. emita novo ato de aposentadoria do interessado, livre das irregularidades identificadas, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1600-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1601/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.226/2021-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Vânia Jocir Ávilla da Silva (165.029.491-34), servidora aposentada</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 24ª Região/MS (TRT-24)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, originalmente de aposentadoria, e agora objeto de pedido de reexame interposto por Vânia Jocir Ávilla da Silva contra o Acórdão 224/2022 - 1ª Câmara, que julgou ilegal seu ato de concessão em decorrência da incorporação de quintos/décimos pelo exercício de funções comissionadas após a Lei 9.624/1998.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto por Vânia Jocir Ávilla da Silva para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. esclarecer ao órgão de origem que será possível a continuidade dos pagamentos, sem a absorção por reajustes futuros, caso a interessada comprove, no caso concreto, a existência de decisão judicial transitada em julgado que assegure a incorporação de quintos no período entre 8/4/1998 e 4/9/2001, conforme a modulação de efeitos fixada pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, sendo indispensável, para que a decisão possa beneficiar a interessada (Temas de Repercussão Geral 82 e 499 do STF), que: a) comprove ter concedido autorização expressa para que a entidade associativa pudesse representá-la na ação ordinária; e b) demonstre que, à época do protocolo da ação, era filiada à mencionada associação;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação à recorrente, com a informação de que o relatório e o voto que a fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1601-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1602/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.401/2021-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Nadia Maria de Andrade e Silva Ferreira (716.192.677-72)</p><p>4. Unidade: Ministério Público Federal</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Fabio Fontes Estillac Gomez (34.163/OAB-DF) e outros</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Nadia Maria de Andrade e Silva Ferreira, contra o Acórdão 239/2022-1ª Câmara, por meio do qual o TCU julgou ilegal seu ato de aposentadoria no cargo de técnica do Ministério Público Federal, em razão da concessão da vantagem de quintos/décimos pelo exercício de funções comissionadas após o advento da Lei 9.624/1998.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto por Nadia Maria de Andrade e Silva Ferreira e negar-lhe provimento;</p><p>9.2. esclarecer ao Ministério Público Federal que:</p><p>9.2.1. os pagamentos efetuados à recorrente a título de quintos/décimos, em decorrência da incorporação de funções exercidas no período compreendido entre 8/4/1998 e 4/9/2001, poderão ser preservados, sem a absorção por reajustes futuros, nos termos da modulação efetuada pelo STF em relação ao RE 638.115, caso seja verificada a existência de sentença judicial transitada em julgado que beneficie a interessada; e</p><p>9.2.2. no caso da decisão judicial transitada nos autos do processo 0034588-77.2005.4.01.3400, que tramitou na 14ª vara federal da seção judiciária do Distrito Federal, ajuizada pela Associação dos Servidores do Ministério Público Federal (ASMPF), se faz necessário adotar como referência os critérios definidos pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento do RE 573.232/SC, já que, para que a ex-servidora seja beneficiária do mencionado feito, deve: a) comprar ter concedido autorização expressa para que a aludida entidade associativa pudesse representá-la na ação ordinária referida; e b) demonstrar que, à época do protocolo da ação, era filiada à mencionada associação;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação à recorrente e ao Ministério Público Federal, com a informação de que o relatório e o voto que a fundamentam podem ser consultados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1602-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1603/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 024.069/2021-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Interessado/Recorrente:</p><p>3.1. Interessado: Paulo Roberto Marques Leal (138.029.094-53)</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59)</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 68/2022-1ª Câmara, por meio do qual foi julgado ilegal o ato de aposentadoria de Paulo Roberto Marques Leal em razão da incorporação da vantagem de quintos após 8/4/1998 e do reajuste da VPNI com fundamento na Lei 13.323/2016, diploma legal que não se caracteriza como revisão geral da remuneração dos servidores públicos federais.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1 conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2 esclarecer à Câmara dos Deputados, em relação ao ato ora examinado, que é assegurado ao beneficiário, nos termos do art. 5º da Lei 9.624/1998, o cômputo do tempo residual de exercício de funções comissionadas existente em 10/11/1997, não empregado para a concessão de quintos, para a incorporação de parcela de décimo, mas não de quintos;</p><p>9.3 encaminhar cópia desta decisão à recorrente, com a informação de que o inteiro teor do relatório e do voto que a fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1603-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1604/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.636/2021-5</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Eliana Porcher (403.015.750-53)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Felipe Néri Dresch da Silveira (33779/OAB-RS).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido pedido de reexame interposto por Eliana Porcher contra o Acórdão 353/2022-Primeira Câmara, que julgou ilegal seu ato de aposentadoria em decorrência da incorporação de quintos/décimos pelo exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão ao Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS e à interessada, com a informação de que o inteiro teor deste acórdão e do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1604-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1605/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 038.022/2021-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Reforma)</p><p>3. Recorrente: Olivar Israel Ferreira (013.518.504-15), militar reformado</p><p>4. Unidade: Comando do Exército</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Almir Marcos Mendes de Souza (56293/OAB-PE).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, originariamente de reforma, agora em fase de análise do pedido de reexame interposto por Olivar Israel Ferreira, militar do Exército, contra o Acórdão 494/2022 - 1ª Câmara, que considerou ilegal e negou registro à alteração de sua concessão, em decorrência do cálculo de seus proventos terem sido realizados com base em dois postos acima, situação que não encontra amparo normativo.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia deste acórdão ao recorrente, informando-lhe que o relatório e o voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1605-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1606/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.723/2021-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Adriana Brufatto Schoenardie (575.560.670-68)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Felipe Néri Dresch da Silveira (33.779/OAB-RS).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Adriana Brufatto Schoenardie contra o Acórdão 7839/2022-Primeira Câmara, que julgou ilegal seu ato de aposentadoria em decorrência da incorporação de quintos/décimos pelo exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. encaminhar cópia desta decisão ao Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS e à interessada, com a informação de que o inteiro teor deste acórdão e do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1606-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1607/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.613/2022-0</p><p>2. Grupo II - Classe V - Assunto: Aposentadoria</p><p>3. Interessado: Paulo Vieira de Moura (202.902.414-72)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo relativo a atos de concessão de aposentadoria de Paulo Vieira de Moura, inicial e de alteração, emitidos pelo Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região e submetido à apreciação deste Tribunal para fins de registro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria (inicial), cadastrado no e-Pessoal sob o número 234/2018, emitido em favor de Paulo Vieira de Moura, recusando o respectivo registro;</p><p>9.2. considerar legal o ato de concessão de aposentadoria (alteração), cadastrado no e-Pessoal sob o número 87285/2020, emitido em favor de Paulo Vieira de Moura, concedendo o respectivo registro;</p><p>9.3. encaminhar cópia deste acórdão ao interessado e ao Tribunal Regional do Trabalho da 13ª Região, com a informação de que a íntegra do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.4. arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1607-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1608/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 014.569/2021-3</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsável: Marisa Helena da Costa (574.034.576-68)</p><p>4. Unidade: Comando da 4ª Região Militar</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada pelo Comando da 4ª Região Militar do Exército Brasileiro em desfavor de Marisa Helena da Costa, em razão do recebimento de pensão militar especial instituída por seu genitor, o ex-combatente João Correia da Silva, com base em decisão judicial não transitada em julgado, revertida posteriormente.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; e 8º da Lei 8.443/1992 c/c o art. 212 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. arquivar o processo, ante a ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular;</p><p>9.2. enviar cópia desta decisão, acompanhada dos respectivos relatório e voto, à Advocacia-Geral da União (AGU), para que adote as providências que entender pertinentes com vistas ao ressarcimento dos prejuízos sofridos pela União em decorrência da antecipação da tutela concedida no processo 0067175-89.2013.4.01.0000/DF (agravo de instrumento), que foi posteriormente revogada; e</p><p>9.3. encaminhar cópia desta decisão à responsável e ao Comando da 4ª Região Militar do Exército Brasileiro, para as providências cabíveis, com a informação de que o inteiro teor deste acórdão e do relatório e do voto que o fundamentam está disponível no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 4/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 7/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1608-04/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência) e Jorge Oliveira (Relator).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>