<xml><article id="30970228" name="Port. Martha 08.03.2023" idOficio="9452967" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20399923">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA Nº 1.790, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.790, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Reconhecer e Certificar ao português abaixo relacionado a igualdade de direitos e obrigações civis, nos termos dos Arts. 12, 13 e 15 do Tratado de Amizade, Cooperação e Consulta entre a República Federativa do Brasil e a República Portuguesa, promulgado pelo Decreto nº 3.927, de 19 de setembro de 2001, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, salvo o gozo dos direitos políticos:</p><p>JOSÉ NELSON SILVA, que também assina JOSÉ NELSON COSTA DA SILVA, V739675-T, natural de Portugal, nascido em 13 de dezembro de 1959, filho de José Jesus da Silva e de Maria Patricia da Costa, residente no Estado de Minas Gerais/MG (Processo nº 08018.071420/2022-15).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.793, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.001219/2022-71, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, FRANCISCO EFOKI, de nacionalidade angolana, filho de Pedro Nanga e de Claudia Maria Teresa, nascido na República de Angola, em 21 de junho de 1976, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 6 (seis) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.794, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.063672/2019-56, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, PAPA SAMBA KOR NIANG, de nacionalidade senegalesa, filho de Doudou Niang e de Rama Ndiaye, nascido na República do Senegal, em 8 de janeiro de 1987, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 2 (dois) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.795, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08704.301130/2016-17, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, ERNESTO VELEZ HERRERA, de nacionalidade boliviana, filho de Julio Velez e de Deice Herrera Silva, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 19 de novembro de 1962, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 11 (onze) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.796, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.012810/2009-78, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Revogar a Portaria CPMIG nº 788, de 14 de outubro de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 15 subsequente, que determinou a expulsão do Território Nacional de RUTH NELLY SANDOVAL AGUILERA, de nacionalidade boliviana, filha de Felix Sandoval Morón e de Gladys Aguilera Candia, nascida em La Paz, no Estado Plurinacional da Bolívia, em 8 de agosto de 1962, tendo em vista a comprovação de amparo pelo artigo 193, inciso II, alínea "a", do Decreto 9.199/17.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.797, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.004162/2019-66, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Revogar a Portaria nº 1.184, de 13 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 14 subsequente, que determinou a expulsão do Território Nacional de ANA SOFIA GOMES DAS DORES AFONSO, de nacionalidade portuguesa, filha de Joaquim Manuel Vinagre das Dores e de Anabela Gomes França das Dores, nascida em Lisboa, República Portuguesa, em 8 de agosto de 1978, tendo em vista a comprovação de amparo pelo artigo 193, inciso II, alínea "a", do Decreto 9.199, de 2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>