<xml><article id="31347714" name="Ata_6_1C_21_03_2023 - WAR - IMPR" idOficio="9499578" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="29/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20465152">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 6, DE 21 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 6, DE 21 DE MARÇO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária)</p><p>Presidente: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença dos Ministros Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti, convocado para substituir o Ministro Jorge Oliveira, Marcos Bemquerer Costa, convocado para substituir o Ministro Benjamin Zymler, e Weder de Oliveira; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>Ausentes os Ministros Benjamin Zymler, em razão de licença para tratamento de saúde, e Jorge Oliveira, em missão oficial.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 5, referente à sessão realizada em 14 de março de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-003.057/2022-4, TC-003.424/2014-6 e TC-021.055/2006-0, cujo Relator é o Ministro Antonio Anastasia;</p><p>TC-034.433/2018-0 e TC-035.949/2020-1, cujo Relator é o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa; e</p><p>TC-001.280/2022-8, TC-003.352/2018-8, TC-021.824/2022-3 e TC-040.872/2019-0, cujo Relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 2000 a 2129.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 1951 a 1999, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÃO ORAL</p><p>Na apreciação do processo TC-012.717/2021-5, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, o Dr. Raoni Cezar Diniz Gomes produziu sustentação oral em nome de Rubem &amp; Medeiros Produtos para Saúde Ltda. Acórdão 1951.</p><p>Na apreciação do processo TC-047.658/2020-7, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus, o Dr. Huilder Magno de Souza produziu sustentação oral em nome de Weliton Fernandes Rodrigues. Acórdão 1968.</p><p>Na apreciação do processo TC-017.058/2020-1, cujo relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, o Dr. Rodrigo Ghisi Dutra não compareceu para produzir a sustentação oral que havia requerido em nome de Jorge Nicolau Meira. Acórdão 1969.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 1951/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 012.717/2021-5.</p><p>1.1. Apenso: 029.594/2020-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Filipe Araújo Reul (051.405.774-29); Rubem &amp; Medeiros Produtos Para Saúde Ltda. (14.487.679/0001-08).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Campina Grande - PB.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Itamara Monteiro Leitão (OAB/PB 17.238), Raoni Cezar Diniz Gomes (OAB/BA 55.634, OAB/PE 37.680).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de reconsideração interpostos por Sr. Filipe Araújo Reul, secretário municipal de saúde, e pela empresa Rubem &amp; Medeiros Produtos para Saúde Ltda., contra o Acordão 18.854/2021-TCU-1ª Câmara;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração, com fundamento nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, para, no mérito:</p><p>9.1.1. dar provimento ao recurso do Sr. Filipe Araújo Reul para afastar a condenação que lhe foi imposta pelos itens 9.2 e 9.3 do Acordão 18.854/2021-TCU-1ª Câmara, e julgar regulares com ressalva as suas contas;</p><p>9.1.2. negar provimento ao recurso interposto pela empresa Rubem &amp; Medeiros Produtos para Saúde Ltda.</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1951-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1952/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 002.920/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Yeda dos Santos Rocha (329.965.781-04).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Marlúcio Lustosa Bonfim (OAB/DF 16.619) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Sra. Yeda dos Santos Rocha em face do Acórdão 1.420/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor da recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. esclarecer ao recorrente que, a despeito da negativa de registro, o ato de aposentadoria, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado. Por tal razão, a referida vantagem não é passível de absorção, estando imune à absorção por reajustes futuros.</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação ao recorrente e ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1952-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1953/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 002.991/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Rosaria Maria Mendes Lemes Lobo (376.886.001-97).</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados em face do Acórdão 3.400/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal, o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da Sra. Rosaria Maria Mendes Lemes Lobo;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando sem efeito o subitem 9.3.3 da decisão recorrida, e determinar à Câmara dos Deputados que promova o destaque do valor correspondente ao reajuste incidente sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido no Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à Câmara dos Deputados.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1953-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1954/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.571/2021-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Aposentadoria).</p><p>3. Embargante: David Kodel (006.822.678-05).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (OAB/DF 22.256) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos nos quais se analisam embargos de declaração opostos por David Kodel em face do Acórdão 1.131/2023-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas concedeu provimento parcial ao pedido de reexame interposto pelo embargante em face do Acórdão 11.251/2021-TCU-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor do recorrente;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. notificar acerca desta decisão o embargante e o Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região/SP.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1954-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1955/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 004.521/2017-0.</p><p>1.1. Apensos: 021.243/2022-0; 021.239/2022-3; 021.240/2022-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3.Responsáveis: Bruno Manoel Rezende (045.275.746-04); Governo do Estado do Amapá (00.394.577/0001-25); Laura Salime Hage de Souza (432.235.322-34); Odival Monterrozo Leite (072.960.532-91); Sergio Roberto Rodrigues de La Rocque (091.877.902-20).</p><p>4. Entidade: Governo do Estado do Amapá.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Davi Machado Evangelista (OAB/DF 18.081).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Fundação Nacional de Saúde em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos públicos federais repassados ao Estado do Amapá (Termo de Compromisso TC/PAC 798/2007) para execução de ação de drenagem para o controle da malária no Município de Pedra Branca do Amapari - AP;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas do Estado do Amapá (00.394.577/0001-25), com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", da Lei 8.443/1992, c/c com os arts. 1º, inciso I, e 209, inciso III, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. condenar o responsável identificado no subitem anterior, com fundamento no art. 19, caput, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 210 do Regimento Interno do TCU, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas indicadas, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>VALOR ORIGINAL (R$)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>DATA DA OCORRÊNCIA</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>145,24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/10/2018</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>205.158,74</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2014</p></td></tr></table><p>9.3. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, caso solicitado pelo responsável, e o processo não tenha sido remetido para cobrança judicial, o pagamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno, fixando-se o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada mês, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo de alertar o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela implicará o vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.5. notificar acerca da presente decisão a Fundação Nacional de Saúde e o Estado do Amapá, bem como a Procuradoria da República no Amapá, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1955-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1956/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 004.886/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Milano Campelo de Aragão (223.926.701-10).</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados em face do Acórdão 6.058/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor do Sr. Milano Campelo de Aragão;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando sem efeito o subitem 9.3.1.2 da decisão recorrida, e determinar à Câmara dos Deputados que promova o destaque do valor correspondente ao reajuste incidente sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido no Acórdão 2.718/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à Câmara dos Deputados.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1956-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1957/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 006.591/2022-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrentes: Fundação Universidade de Brasília; Anderson Rodrigues de Sousa (183.374.221-49).</p><p>4. Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Bruno Conti Gomes da Silva (OAB/DF 44.300), Elaine Lourenço da Silva (OAB/DF 30.670) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedidos de reexame interpostos pelo Sr. Anderson Rodrigues de Sousa e pela Fundação Universidade de Brasília em face do Acórdão 4.606/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor do primeiro recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes pedidos de reexame para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1957-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1958/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 006.735/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Sandra Sara Soares Pereira (611.312.456-87).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Sra. Sandra Sara Soares Pereira em face do Acórdão 3.909/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor da recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. informar à Advocacia-Geral da União, para adoção das medidas pertinentes, que, no processo de cumprimento de sentença 0016476-50.2011.4.01.3400, em curso na Justiça Federal da 1ª Região, referente à decisão transitada em julgado proferida no processo 2004.34.00.048565-0, figuram como exequentes servidores que não preenchem os requisitos para tanto assentados pelo Supremo Tribunal Federal nas teses de repercussão geral 82 e 499 (Recursos Extraordinários 573232 e 612043, respectivamente), a exemplo da recorrente tratada no presente feito.</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação à recorrente, ao Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG e à Advocacia-Geral da União.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1958-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1959/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 008.867/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Maria Auxiliadora Costa Amorim (161.995.371-49).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Sra. Maria Auxiliadora Costa Amorim em face do Acórdão 3.915/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor da recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à recorrente e ao Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1959-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1960/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.447/2022-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Antônio Sergio de Almeida (054.366.398-10).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pelo Sr. Antônio Sergio de Almeida em face do Acórdão 4.252/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor do recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando sem efeito os subitens "9.3.1, 9.3.2 e 9.4" da decisão recorrida, sem prejuízo de orientar o Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP para que siga o entendimento mais recente do Supremo Tribunal Federal no âmbito do Recurso Extraordinário 638.115, mantendo a parcela incorporada a título de quintos, nos proventos do recorrente, nos termos em que foi inicialmente deferida, imune à absorção por reajustes futuros, considerando que a referida incorporação está amparada em decisão judicial proferida nos autos do Processo 2004.34.00.048565-0, movido pela Associação Nacional dos Servidores do Judiciário Federal, que tramitou no juízo da 7ª Vara Federal de Brasília e cuja sentença de mérito transitou em julgado em 1º/8/2006;</p><p>9.2. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria do interessado, o ato, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, subsiste, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação ao recorrente e ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1960-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Vital do Rêgo (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.4. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1961/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.478/2022-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Suely de Almeida Bezerra Fernandes (279.720.381-04).</p><p>4. Órgão: Superior Tribunal de Justiça.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Marlúcio Lustosa Bonfim (OAB/DF 16.619) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Sra. Suely de Almeida Bezerra Fernandes em face do Acórdão 3.827/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte de Contas considerou ilegal o ato de aposentadoria emitido em favor da recorrente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>