<xml><article id="31262838" name="2203_PRT_124_GSI_S1-OK" idOficio="9488546" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/03/2023" artClass="00006:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Gabinete de Segurança Institucional" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20450082">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GSI/PR Nº 124, DE 22 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência para celebração de novos contratos administrativos, porrogação de contratos em vigor, e para concessão e despesas de diárias e passagens.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"><strong>PORTARIA GSI/PR Nº 124, DE 22 DE MARÇO DE 2023</strong></p><p class="ementa">Delega competência para celebração de novos contratos administrativos, porrogação de contratos em vigor, e para concessão e despesas de diárias e passagens.</p><p><strong>O MINISTRO DE ESTADO CHEFE DO GABINETE DE SEGURANÇA INSTITUCIONAL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I, II e IV, da Constituição, e tendo em vista o disposto nos arts. 12 e 14 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, no Decreto nº 11.331, de 1º de janeiro de 2023, e nos arts. 3º, 7º e 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Secretário-Executivo do Gabinete de Segurança Institucional para:</p><p>I - autorizar a celebração de novos contratos administrativos e atos decorrentes de tais instrumentos e a prorrogação dos contratos administrativos em vigor relativos a atividades de custeio do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República;</p><p>II - autorizar a concessão de diárias e passagens aos servidores, militares, empregados públicos ou colaboradores eventuais do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República; e</p><p>III - autorizar despesas com diárias e passagens de servidores, militares, empregados públicos e colaboradores eventuais nas hipóteses de deslocamentos:</p><p>a) por período superior a cinco dias contínuos;</p><p>b) em quantidade superior a trinta diárias intercaladas por pessoa no ano;</p><p>c) de mais de cinco pessoas para o mesmo evento;</p><p>d) que envolvam o pagamento de diárias nos fins de semana;</p><p>e) com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida; e</p><p>f) para o exterior, com ônus.</p><p>Art. 2º As competências previstas no art. 8º do Decreto nº 10.193, de 2019, ficam delegadas também às seguintes autoridades:</p><p>I - Secretário de Segurança e Coordenação Presidencial do Gabinete de Segurança Institucional;</p><p>II - Secretário de Coordenação de Sistemas do Gabinete de Segurança Institucional;</p><p>III - Secretário de Assuntos de Defesa e Segurança Nacional do Gabinete de Segurança Institucional;</p><p>IV - Secretário de Segurança da Informação e Cibernética do Gabinete de Segurança Institucional;</p><p>V - Chefe de Gabinete do Ministro de Estado;</p><p>VI - Diretor do Departamento de Segurança Presidencial; e</p><p>VII - Diretor do Departamento de Coordenação de Eventos, Viagens e Cerimonial Militar.</p><p>Art. 3º A competência prevista no art. 7º do Decreto nº 10.193, de 2019, fica delegada também às seguintes autoridades:</p><p>I - Secretário de Segurança e Coordenação Presidencial do Gabinete de Segurança Institucional;</p><p>II - Secretário de Coordenação de Sistemas do Gabinete de Segurança Institucional;</p><p>III - Secretário de Assuntos de Defesa e Segurança Nacional do Gabinete de Segurança Institucional;</p><p>IV - Secretário de Segurança da Informação e Cibernética do Gabinete de Segurança Institucional;</p><p>V - Diretor do Departamento de Segurança Presidencial;</p><p>VI - Diretor do Departamento de Coordenação de Eventos, Viagens e Cerimonial Militar;</p><p>VII - Diretor do Departamento de Coordenação Nuclear;</p><p>VIII - Diretor do Departamento de Acompanhamento de Assuntos Espaciais;</p><p>IX - Diretor do Departamento de Assuntos de Defesa e Segurança Nacional;</p><p>X - Diretor do Departamento de Assuntos da Câmara de Relações Exteriores e Defesa Nacional;</p><p>XI - Diretor do Departamento de Segurança da Informação e Cibernética;</p><p>XII - Diretor do Departamento de Gestão;</p><p>XIII - Chefe de Gabinete do Ministro de Estado; e</p><p>XIV - Chefe de Gabinete da Secretaria-Executiva do Gabinete de Segurança Institucional.</p><p>Art. 4º Fica revogada a Portaria GSI/PR nº 105, de 9 de maio de 2022.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCO EDSON GONÇALVES DIAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>