<xml><article id="31302448" name="Ata 4A Reuniao - RTF" idOficio="9494224" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/03/2023" artClass="00032:00038:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Políticas Penais/Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20457818">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 4ª REUNIÃO ORDINÁRIA  REALIZADA EM 17 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 4ª REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 17 DE JANEIRO DE 2023</p><p>No dia dezessete de janeiro do ano de dois mil e vinte e três, os membros da Comissão de Estrutura Prisional e Recursos Humanos reuniram-se ordinariamente por meio de videoconferência. Participaram: o Presidente, Conselheiro Walter Nunes da Silva Jr e os seguintes membros da comissão: Alessio Aldenucci Jr., André Alisson Leal Teixeira, Antônio Suxberger, Jocemara Rodrigues da Silva e Pery Francisco Assis Shikida. Ausências justificadas: Diego Mantovaneli do Monte, Marcus Rito, Paulo Eduardo de Almeida Sorci, Rodrigo Almeida Morel, Sandro Abel Sousa Barradas e Vanessa Luz. O Presidente da Comissão, Conselheiro Walter Nunes iniciou a reunião dando abertura aos trabalhos. Inicialmente, o Presidente sugeriu algumas retificações pontuais a serem feitas na ata da 3ª Reunião Ordinária da Comissão, realizada no dia 3 de novembro de 2022. Nessa toada, o Conselheiro Aléssio Aldenucci teceu breves considerações a respeito da fixação de estabelecimentos térreos. Acolhidas as retificações, a ata foi aprovada. No decorrer dos debates, o Presidente ressaltou ponto delicado da resolução, no que tange as normas que serão terminantemente obrigatórias, aquilo que será recomendação, e o que será norma de transição para adequação das já existentes. Foi retomado o assunto sobre a implementação da automação nos estabelecimentos prisionais. Presidente Walter Nunes ponderou sobre a questão de os estados estarem autorizados a adaptar suas unidades prisionais para o regime penitenciário federal, conforme dispositivo constante na Lei 11671. Seguindo, o Presidente indagou sobre o andamento e a previsão da conclusão dos trabalhos da revisão da resolução que trata de arquitetura prisional. Os relatores, Conselheiros André Alisson e Aléssio Aldenucci noticiaram que foi feito um compilado das considerações do escritório LABGEPEN UNB e considerações do próprio DEPEN. O texto possui 144 páginas e será enviado no grupo para conhecimento. Conselheiro Alessio Aldenucci solicitou dilação de prazo para análise de alguns pontos e sugestões relevantes. Sugeriu que a apresentação final fosse designada para o mês de março. Na mesma linha, a Conselheira Jocemara Rodrigues, relatora das resoluções nº 5/2016 e 2/2018, solicitou dilação de prazo, em razão das dificuldades a respeito de uma série de variáveis, em especial, a respeito da fixação do indicador de 137,5%, modelo da Califórnia. Informou que o Conselheiro Diego Mantovaneli ficou de consultar algumas instituições. O prazo para apresentação ficou agendado para março, juntamente com a resolução nº 9/2011. Os trabalhos serão feitos conjuntamente, tendo em vista que essas resoluções serão indexadas junto a resolução nº 9/2011. Em relação a estrutura da resolução, primeiramente constará a questão estrutural e posteriormente a populacional, de modo que a capacidade de lotação será analisada a partir da base estrutural. O Presidente sugeriu a revogação do Art. 88 da Lei de Execução Penal - Lei 7.210/84, que estabelece que o condenado será alojado em cela individual. Destacou da necessidade de se fazer constar nos considerandos da nova resolução de arquitetura prisional que a cela individual seja para unidades prisionais de regime fechado de segurança máxima, e não para todo regime fechado. Por fim, a 5ª Reunião Ordinária da Comissão ficou agendada para o dia 9 de fevereiro, às 10h. Para constar, lavrou-se a presente ata, que foi redigida por Isabelle Christinne Araújo Costa, Técnica em Secretariado do Ministério da Justiça e Segurança Pública, e revisada por Rafael de Sousa Costa, Secretário-Executivo do CNPCP.</p><p class="assina">Walter Nunes da Silva Jr.</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>