<xml><article id="31173959" name="Portaria 34.2023.CCS" idOficio="9477387" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/03/2023" artClass="00025:00143:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal do Piauí" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20434043">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 34-CCS/UFPI, De 16 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 34-CCS/UFPI, De 16 de março de 2023</p><p>Por delegação de competência do Magnífico Reitor da UNIVERSIDADE FEDERAL DO PIAUÍ, o Diretor do CENTRO DE CIÊNCIAS DA SAÚDE/UFPI, no uso de suas atribuições legais e considerando a O Decreto-Lei N°. 94.664, de 23/07/1987; A Portaria N°. 475-MEC, de 26/08/1987; A Lei N° 8.112, de 11/12/1990 (RJU); A Lei N° 8.745, de 09/12/1993; A Lei Nº 9.394, de 20/12/1996 (LDB); A Lei N° 9.527, de 10/12/1997; A Resolução N° 039/2008-CONSUN/UFPI; A Resolução N° 038/2018-CONSUN/UFPI; O Decreto Lei N° 9.739, de 28/03/2019; e Resolução nº 034/2020. Estabelece as regras e critérios referentes a Processo Seletivo Simplificado para ingresso como professor substituto da Universidade Federal do Piauí e dá outras Providências. E, observadas as disposições legais aplicáveis à espécie e as normas contidas no EDITAL Nº01 -CCS/UFPI, de 18 de janeiro de 2023, publicado em 23/01/2023 na Seção 3 do D. O. U, de nº 16 e considerando o Processo n° 23111. 054590/2022-42; resolve:</p><p>Art. 1° Homologar o resultado final do Processo Seletivo, para contratação de Professor Substituto, na área de Educação Física, com lotação no Departamento de Educação Física, do Centro de Ciências da Saúde, Campus Min. Petrônio Portela, na cidade de Teresina-PI, correspondente à Classe de Professor Auxiliar, Nível I, em Regime de Tempo Integral TI-40 (quarenta horas semanais), habilitando os candidatos MAURO FERNANDO LIMA DA SILVA (1º colocado, RAQUEL MARIA DE JESUS SOUZA CUNHA (2ª colocada), VICENTE MATIAS DA SILVA NETO (3º colocado), SOCORRO FERNANDA COUTINHO DOS SANTOS (4ª colocada) e CÂNDIDA JOSÉLIA DE SOUSA (5ª colocada), classificando o 1º colocado e 2ª colocada para contratação.</p><p>Art. 2° Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ARQUIMEDES CAVALCANTE CARDOSO</p><p class="cargo">Diretor</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>