<xml><article id="31293630" name="36 A 138 alteracao de especialid" idOficio="9492684" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="27/03/2023" artClass="00069:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="182" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=182" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20455570">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO PR Nº 138, DE 21 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO PR Nº 138, DE 21 de março de 2023</p><p>A DESEMBARGADORA PRESIDENTE DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 2ª REGIÃO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, considerando o disposto no artigo 6º, inciso II, da Portaria Conjunta nº 03, de 31 de maio de 2007 e artigo 5º, inciso II, da Resolução nº 47, de 28 de março de 2008, do Conselho Superior da Justiça do Trabalho, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a área/especialidade de 34 (trinta e quatro) cargos vagos da carreira de Analista Judiciário - Área Administrativa, 1 (um) cargo vago da carreira de Analista Judiciário - Área Apoio Especializado, Especialidade Engenharia, 1 (um) cargo vago da carreira de Analista Judiciário - Área Apoio Especializado, Especialidade Serviço Social e 1 (um) cargo vago da carreira de Analista Judiciário - Área Apoio Especializado, Especialidade Medicina Psiquiatria, do Quadro Permanente da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região, para 35 (trinta e cinco) cargos efetivos vagos da carreira de Analista Judiciário - Área Judiciária e 2 (dois) cargos efetivos vagos da carreira de Analista Judiciário, Área Administrativa, Especialidade Contabilidade.</p><p>Art. 2º Este Ato PR entra em vigor na data da sua publicação.</p><p></p><p class="assina">BEATRIZ DE LIMA PEREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>