<xml><article id="31353279" name="DESUP-2023-03-24-1InstrucaoNorma" idOficio="9501063" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="29/03/2023" artClass="00051:00004:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00001" artCategory="Banco Central do Brasil/Área de Fiscalização/Departamento de Supervisão Bancária" artSize="12" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20467428">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 365, DE 28 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece os procedimentos para submissão ao Banco Central do Brasil de plano de adequação às obrigações para o exercício das modalidades de participação no Open Finance e para comunicação no caso de seu não cumprimento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA BCB Nº 365, DE 28 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece os procedimentos para submissão ao Banco Central do Brasil de plano de adequação às obrigações para o exercício das modalidades de participação no Open Finance e para comunicação no caso de seu não cumprimento.</p><p>Os Chefes do Departamento de Supervisão de Cooperativas e de Instituições Não Bancárias (Desuc) e do Departamento de Supervisão Bancária (Desup), no uso da atribuição que lhes confere o art. 23, inciso I, alínea "a", do Regimento Interno do Banco Central do Brasil, anexo à Portaria nº 84.287, de 27 de fevereiro de 2015, e com base no § 6º, art. 10-A, da Resolução BCB nº 32, de 29 de outubro de 2020, resolvem:</p><p>Art. 1º As instituições participantes especificadas no art. 6º da Resolução Conjunta nº 1, de 4 de maio de 2020, que não estejam aptas a cumprir, no prazo previsto no art. 9º, § 1º, inciso I, da Resolução BCB nº 32, de 29 de outubro de 2020, as obrigações para o exercício das modalidades de participação no Open Finance deverão elaborar um plano de adequação contendo:</p><p>I - motivo do enquadramento no art. 9º, § 1º, inciso I, da Resolução BCB nº 32, de 2020;</p><p>II - motivo da impossibilidade de cumprimento do prazo previsto no art. 9º, § 1º, inciso I, da Resolução BCB nº 32, de 2020;</p><p>III - cronograma contendo as etapas necessárias para cumprimento das obrigações para o exercício das modalidades de participação no Open Finance e a data para conclusão do plano de adequação.</p><p>Parágrafo único. O plano de adequação de que trata o caput deve ser submetido por meio do Protocolo Digital ao Departamento de Supervisão Bancária - Desup ou ao Departamento de Supervisão de Cooperativas e de Instituições Não Bancária - Desuc, conforme a responsabilidade pela supervisão da entidade.</p><p>Art. 2º No decorrer do processo de análise do pleito, o Banco Central do Brasil poderá:</p><p>I - convocar os controladores e os administradores da instituição pleiteante para prestação de esclarecimentos e de informações adicionais; e</p><p>II - solicitar ajustes no plano de adequação de que trata o art. 1º.</p><p>Art. 3º O cumprimento do plano de adequação de que trata o art. 1º deve ser acompanhado pela auditoria interna e, caso não esteja sendo cumprido, o Banco Central do Brasil deverá ser comunicado em até dois dias úteis após a identificação do descumprimento.</p><p>Parágrafo único. A comunicação de que trata o caput deverá ser encaminhada, por meio do Protocolo Digital, assinada pelo Diretor responsável pelo Open Finance e pelo responsável pela Auditoria Interna, referenciando o Protocolo de encaminhamento do plano de adequação de que trata o art. 1º.</p><p>Art. 4º Esta Instrução Normativa entra em vigor em 1º de abril de 2023.</p><p class="assina">HAROLD PAQUETE ESPINOLA FILHO</p><p class="assina">BELLINE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>