<xml><article id="31170427" name="resolucao_886_2023 COINS GGFIS" idOficio="9476751" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30886" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="153" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=153" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20433206">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 886, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 886, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando a necessidade de inclusão na certificação de boas práticas de fabricação, prevista no art. 11 da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico talquetamabe, na certificação da empresa Janssen Biologics Sciences Ireland UC (Código único: A.000939), solicitada pela empresa Janssen-Cilag Farmacêutica Ltda, CNPJ: 51.780.468/0001-87, publicada pela Resolução - RE nº 1.110, de 7 de abril de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 69, de 11 de abril de 2022, Seção 1, página 158, conforme expedientes nº 3376924/21-0 e 0067115/23-3.</p><p>Art. 2º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico talquetamabe na certificação da empresa Biogen Idec Inc. (Código único: A.000978), solicitada pela empresa Janssen-Cilag Farmacêutica Ltda, CNPJ: 51.780.468/0001-87, publicada pela Resolução - RE nº 4.038, de 8 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 232, de 12 de dezembro de 2022, Seção 1, páginas 105 e 106; conforme os expedientes nº 2665241/22-6 e 0067012/23-0.</p><p>Art. 3º Incluir o insumo farmacêutico ativo obtido por síntese química ticagrelor na certificação da empresa Sun Pharmaceutical Industries Limited (Código Único: B.000217), publicada pela Resolução - RE nº 3.774, de 11 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 215, de 16 de novembro de 2022, Seção 1, página 120, conforme expedientes nº 0581550/22-6 e 0166693/23-5.</p><p>Art. 4º Incluir o intermediário do insumo farmacêutico ativo biológico nanopartículas lipídicas encapsulando RNAm, na certificação da empresa Moderna TX, INC (Código único: A.001590), solicitada pela empresa Adium S.A, CNPJ: 55.980.684/0001-27, publicada pela Resolução - RE nº 3.681, de 4 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 210, de 7 de novembro de 2022, Seção 1, página 103, conforme expedientes nº 4788905/22-1 e 0230938/23-0.</p><p>Art. 5º Incluir o intermediário do insumo farmacêutico ativo biológico nanopartículas lipídicas encapsulando RNAm, na certificação da empresa Lonza AG (Código único: A.000934), solicitada pela empresa Adium S.A, CNPJ: 55.980.684/0001-27, publicada pela Resolução - RE nº 558, de 16 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº 36, de 22 de fevereiro de 2023, Seção 1, página 186, conforme expedientes nº 4788642/22-1 e 0231997/23-0.</p><p>Art. 6º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>