<xml><article id="30946821" name="ExtParecer8405Syngenta" idOficio="9450019" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="07/03/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00011" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20395757">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.405/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.405/2023</p><p>A Presidência da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 259ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 02 de março de 2023, a CTNBio apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo: 01245.013892/2022-12</p><p>Requerente: Syngenta Seeds Ltda.</p><p>CQB: 001/96</p><p>Assunto: Liberação Comercial de milho Bt11 x MIR162 x NK603.</p><p>A CTNBio, após análise do pedido de liberação comercial do milho geneticamente modificado, evento: Milho Bt11 x MIR162 x NK603 com a finalidade de cultivo, produção, manipulação, transporte, transferência, comercialização, importação, exportação, armazenamento, liberação e descarte desse OGM, suas combinações possíveis e seus derivados, bem como suas progênies, deliberou pelo DEFERIMENTO conforme esse parecer técnico. A Syngenta desenvolveu o milho (Zea mays L.), Bt11 x MIR162 x NK603 pela combinação de três eventos de transformação individuais, utilizando o melhoramento genético clássico. O produto combinado fornece controle à certos insetos lepidópteros praga através da expressão de duas proteínas inseticidas (Cry1Ab e Vip3Aa20) e tolerância a herbicidas contendo o princípio ativo do glifosato, pela expressão da proteína CP4 EPSPS e glufosinato de amônio, pela expressão da proteína PAT. Os eventos individuais presentes nesse produto combinado, já foram avaliados e aprovados previamente pela CTNBio para uso comercial no Brasil, seja com eventos individuais ou em diversos produtos combinados, desde o ano de 2008 e informações sobre seus eventos de transformação são bastante conhecidas. Com base no Artigo 14º, Anexo IV, Seção B, da Resolução Normativa n° 32 da CTNBio, de 15 de junho de 2021 a Syngenta Seeds Ltda, por meio de sua Comissão Interna de Biossegurança - CIBio, encaminhou para apreciação da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, informações sobre o produto combinado Milho Bt11 x MIR162 x NK603, visando sua liberação comercial, incluindo cultivo, manipulação, transporte, comercialização, consumo, liberação e descarte deste produto e seus derivados, incluindo suas progênies. A CTNBio não identificou risco não negligenciável, dessa forma a empresa está isenta do plano de monitoramento pós-liberação comercial, conforme determina o Art. 18, parágrafo primeiro da RN32 da CTNBio.</p><p>No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a CTNBio concluiu que o presente pedido atende às normas e legislação pertinentes que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>Este é um extrato do Parecer Técnico da CTNBio. Sua íntegra, assim como todos os documentos referentes à solicitação, constam do processo armazenado na CTNBio. Informações complementares poderão ser solicitadas por meio do Serviço de Informação ao Cidadão - SIC ou pelo sistema FALABR, pelo sítio eletrônico https://esic.cgu.gov.br/.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p><p class="cargo">Presidente da Comissão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>