<xml><article id="31218145" name="Portaria sancao" idOficio="9482997" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/03/2023" artClass="00014:00020:00014:00157:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Fiscalização/Gerência Regional no Estado do Rio Grande do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20442108">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[       PORTARIA  Nº 328, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência para aplicação das sanções de advertência e de multa, bem como para decisão acerca de rescisões contratuais, no âmbito da Gerência Regional do Estado do Rio Grande do Sul ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 328, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência para aplicação das sanções de advertência e de multa, bem como para decisão acerca de rescisões contratuais, no âmbito da Gerência Regional do Estado do Rio Grande do Sul</p><p>O GERENTE REGIONAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICAÇÕES NO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL - GR05, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 248, parágrafo único, IX, do Regimento Interno da Anatel, aprovado pela Resolução n. 612, de 29 de abril de 2013 e CONSIDERANDO o disposto no art. 114 do Regimento Interno da Anatel, aprovado pela Resolução n.º 612, de 29 de abril de 2013 e CONSIDERANDO o disposto no art. 14 da Lei Federal n. 9.784, de 29 de janeiro de 1999 e CONSIDERANDO o disposto no Parecer n 503/2021/PFE-ANATEL/PGF/AGU, de 16 de setembro de 2021; e CONSIDERANDO o constante dos autos do Processo de Delegação de Competência n 53528.001922/2022-75, resolve:</p><p>Art. 1 Delegar ao Chefe da Assessória Técnica - GR05AT a competência para aplicação das sanções de advertência e de multa e para decisão acerca de rescisões contratuais no âmbito da Gerência Regional no Estado do Rio Grande do Sul - GR05.</p><p>Parágrafo único. Nos casos de afastamentos ou impedimentos legais do titular, o substituto formalmente designado, para o ato, atuará com as prerrogativas estabelecidas no caput deste artigo.</p><p>Art. 2 O prazo da presente delegação é indeterminado, podendo ser revogada a qualquer tempo.</p><p>Parágrafo único. A presente delegação não envolve a perda, pelo delegante, dos correspondentes poderes, sendo-lhe facultado, quando entender conveniente e a qualquer tempo, exercê-los mediante avocação do caso, sem prejuízo da validade da delegação.</p><p>Art. 3 Os documentos assinados sob a égide desta Portaria devem mencionar explicitamente esta qualidade, nos termos do art. 14, § 3º, da Lei Federal n.º 9.784, de 29 de janeiro de 1999, sendo considerados, para todos os efeitos, editados pelo delegado.</p><p>Art. 4 Revogar a Portaria GR05 nº 50.651, de 28 de Dezembro de 2015 (SEI 8770305).</p><p>Art. 5 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">Marcio da Rosa Silveira</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>