<xml><article id="31305815" name="Ato2083a2171" idOficio="9494726" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="27/03/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="59" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20458617">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 1º DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 1º DE MARÇO DE 2023</p><p>Nº 2.083 - Processo nº 53500.012736/2023-51.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO ESTADUAL JORNALISTA LUIZ CHAGAS DE RADIO E TELEVISAO EDUCATIVA DE MATO GROSSO DO SUL, CNPJ 04.193.294/0001-76, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Campo Grande/MS.</p><p>Nº 2.084 - Processo nº 53500.010990/2023-14.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à GLOBO COMUNICACAO E PARTICIPACOES S/A, CNPJ 27.865.757/0026-52, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Sete Lagoas/MG.</p><p>Nº 2.085 - Processo nº 53500.014381/2023-34.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA MONTES BELOS DE COMUNICACAO LTDA, CNPJ 02.104.003/0001-09, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de São Luís de Montes Belos/GO.</p><p>Nº 2.086 - Processo nº 53500.014676/2023-19.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INTERVOX TRANSMISSOES E SISTEMAS LTDA, CNPJ 00.445.339/0001-00, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Porto Belo/SC.</p><p>Nº 2.087 - Processo nº 53500.014447/2023-96.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO MONSENHOR JONAS ABIB, CNPJ 20.488.021/0001-05, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de São José do Rio Preto/SP.</p><p>Nº 2.088 - Processo nº 53500.011996/2023-17.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Universidade de Sao Paulo, CNPJ 63.025.530/0001-04, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Ribeirão Preto/SP.</p><p>Nº 2.089 - Processo nº 53500.345171/2022-12.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Irituia/PA.</p><p>Nº 2.090 - Processo nº 53500.345172/2022-59.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Primavera/PA.</p><p>Nº 2.091 - Processo nº 53500.345174/2022-48.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Santa Cruz do Arari/PA.</p><p>Nº 2.092 - Processo nº 53500.345176/2022-37.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Santa Luzia do Pará/PA.</p><p>Nº 2.093 - Processo nº 53500.345177/2022-81.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Vitória do Xingu/PA.</p><p>Nº 2.094 - Processo nº 53500.345178/2022-26.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Muaná/PA.</p><p>Nº 2.095 - Processo nº 53500.345179/2022-71.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Melgaço/PA.</p><p>Nº 2.096 - Processo nº 53500.345181/2022-40.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Concórdia do Pará/PA.</p><p>Nº 2.097 - Processo nº 53500.345182/2022-94.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Novo Repartimento/PA.</p><p>Nº 2.098 - Processo nº 53500.345184/2022-83.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Ourilândia do Norte/PA.</p><p>Nº 2.099 - Processo nº 53500.345185/2022-28.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Baião/PA.</p><p>Nº 2.100 - Processo nº 53500.345186/2022-72.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Ourém/PA.</p><p>Nº 2.101 - Processo nº 53500.345188/2022-61.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Marapanim/PA.</p><p>Nº 2.102 - Processo nº 53500.345189/2022-14.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MODELO RÁDIO FM LTDA, CNPJ 04.139.846/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Mocajuba/PA.</p><p>Nº 2.103 - Processo nº 53500.010980/2023-89.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à GLOBO COMUNICACAO E PARTICIPACOES S/A, CNPJ 27.865.757/0026-52, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Rio Acima/MG.</p><p>Nº 2.106 - Processo nº 53500.012287/2023-41.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RBN - REDE BRASIL NORTE DE COMUNICACAO LTDA, CNPJ 01.662.019/0001-66, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Breves/PA.</p><p>Nº 2.166 - Processo nº 53500.015592/2023-94.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO MATOZINHO FM LTDA, CNPJ 32.017.485/0001-12, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Três Rios/RJ.</p><p>Nº 2.167 - Processo nº 53500.346053/2022-13.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SOCIEDADE RADIO CLUBE DE GUARATINGUETA LTDA, CNPJ 48.546.279/0001-30, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Guaratinguetá/SP.</p><p>Nº 2.168 - Processo nº 53500.008848/2023-15.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Tvci Tv Comunicacoes Interativas Ltda, CNPJ 01.871.985/0001-93, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Umuarama/PR.</p><p>Nº 2.169 - Processo nº 53500.013772/2023-31.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO JOSE DE PAIVA NETTO, CNPJ 00.564.475/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Cruzeiro/SP.</p><p>Nº 2.170 - Processo nº 53500.013774/2023-21.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO JOSE DE PAIVA NETTO, CNPJ 00.564.475/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Monteiro Lobato/SP.</p><p>Nº 2.171 - Processo nº 53500.013775/2023-75.</p><p>Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO JOSE DE PAIVA NETTO, CNPJ 00.564.475/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Pindamonhangaba/SP.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>