<xml><article id="31247613" name="ATA NA 10_PL_15_03_2023-BD - IMP" idOficio="9486934" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="23/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="272" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=272" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20447525">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 436/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Denúncia acerca de supostas irregularidades na condução do Pregão Eletrônico Internacional 98/2022, realizado pelo Departamento de Polícia Rodoviária Federal - DPRF, destinado ao registro de preços para aquisição de equipamentos táticos para a corporação.</p><p>Considerando que o denunciante se insurgiu contra as exigências de declaração autenticada pelo respectivo consulado e traduzida por tradutor juramentado no Brasil e de apresentação de contrato de compra e venda e/ou declaração do órgão policial/militar para comprovar emprego dos equipamentos por período superior a dois anos, presentes no edital,</p><p>Considerando que após análise empreendida na unidade instrutiva decidiu o Relator realizar oitiva prevista no art. 276, § 2º, do RITCU, a fim de que fossem colhidas justificativas relativas a essas exigências (peça 16),</p><p>Considerando que, no tocante à primeira exigência, restou esclarecido aos licitantes, em comunicações realizadas durante o andamento do pregão, que para fins de habilitação seriam aceitos documentos em língua estrangeira em tradução livre, sem a necessidade de autenticação consular e tradução juramentada, bem assim que os subitens 3.6., 3.8. e 9.14.1.10. do edital indicariam que a tradução juramentada de documentos estrangeiros e seu apostilamento ou consularização somente seria exigível no momento da assinatura do contrato ou da ata de registro de preços,</p><p>Considerando que, em relação ao segundo questionamento, ao responder a impugnação do edital o DPRF apontou que a exigência também poderia cumprida mediante apresentação de invoice ou nota fiscais, elementos que, segundo o órgão, não seriam confidenciais, procedimento esse também indicado no item 1.2.16 do edital,</p><p>Considerando que a dinâmica do pregão revelou ainda, segundo apurado pela unidade instrutiva, propostas com desconto de 23% em relação aos valores estimados, inferindo-se daí a devida competitividade,</p><p>Considerando que diante desses elementos propõe a AudContratações a procedência parcial da denúncia, o indeferimento da cautelar pleiteada e a expedição de ciência sobre as falhas apontadas no edital (peça 29),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) conhecer da denúncia, satisfeitos os requisitos necessários, com fundamento nos arts. 234 e 235 do Regimento Interno/TCU;</p><p>b) indeferir a cautelar pleiteada pelo denunciante;</p><p>c) considerar a denúncia, no mérito, parcialmente procedente;</p><p>d) expedir as ciências indicadas no subitem 1.8 deste acórdão;</p><p>e) levantar o sigilo que recai sobre a matéria objeto dos autos, preservando-o quanto às peças que contenham informação pessoal do denunciante, nos termos do art. 104, § 1º, e 108 da Resolução TCU 259/2014;</p><p>f) dar ciência deste acórdão e da instrução de peça 29 à Polícia Rodoviária Federal e ao denunciante;</p><p>g) adotar as medidas constantes do item 1.8. adiante;</p><p>h) arquivar o processo, com fundamento no art. 169, inciso III, do Regimento Interno/TCU.</p><p>1. Processo TC-000.332/2023-2 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Polícia Rodoviária Federal.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. dar ciência ao Departamento de Polícia Rodoviária Federal - DPRF, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no Pregão Eletrônico Internacional 98/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>1.8.1.1. a exigência, para empresa estrangeira que não possa apresentar a documentação exigida no instrumento convocatório por força de legislação específica do seu país de origem ou por não apresentar equivalência em relação à legislação brasileira, de declaração autenticada pelo respectivo consulado e traduzida por tradutor juramentado no Brasil, prevista no subitem 9.21 do edital, está em desacordo com o art. 41 do Decreto 10.024/2019 e com os princípios da legalidade e da eficiência previstos no art. 37, caput, da Constituição Federal, no art. 2º do Decreto 10.024/2019 e no art. 3º, § 1º, inciso I, da Lei 8.666/1993;</p><p>1.8.1.2. a exigência contida na alínea "a" do subitem 9.14.1.6 do edital e reproduzida na alínea "a" do subitem 17.3.6. do Termo de Referência, para fins de comprovação do histórico de emprego dos equipamentos ofertados, de apresentação de contrato de compra e venda e/ou declaração do órgão policial/militar, documentos de difícil obtenção em razão de regras de compliance e do sigilo militar inerentes ao objeto licitado, está em desacordo com os princípios da razoabilidade e competitividade, estabelecidos no art. 2º do Decreto 10.024/2019;</p><p>1.8.1.3. houve omissão no edital (alínea "a" do subitem 9.14.1.6.) e no Termo de Referência (alínea 'a' do subitem 17.3.6.) quanto à possibilidade de comprovação do histórico de emprego dos equipamentos ofertados mediante apresentação de invoice e nota fiscal, hipótese prevista apenas no "Anexo I-A - Especificação Técnica" do edital, dificultando a correta interpretação da exigência, com possíveis reflexos na competitividade do certame, princípio administrativo previsto no art. 2º do Decreto 10.024/2019.</p><p>ACÓRDÃO Nº 437/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento consolidado das deliberações prolatadas nos autos de Fiscalizações de Orientação Centralizada - FOC de governança e gestão das aquisições, ciclos 2014 e 2015, realizadas em diversos órgãos.</p><p>Considerando que, no quarto ciclo de monitoramento destinado à verificação do cumprimento por parte do Ministério do Desenvolvimento Regional (MDR) do Acórdão 2.212/2016-Plenário, o Tribunal, além de considerar implementadas parte das recomendações, determinou ao MDR que encaminhasse plano de ação com os procedimentos, prazos e respectivas evidências para implementação das deliberações contidas nos itens 9.1.2 e subitens, 9.1.13.4, 9.1.20 e 9.1.21 da citada deliberação, consoante Acórdão 2605/2021 - Plenário (peça 274);</p><p>Considerando que, após a realização de diligências e a análise das respostas encaminhadas, a unidade técnica entende cumpridas integralmente as determinações constantes do Acórdão 2605/2021-Plenario e, portanto, as recomendações do Acórdão 2212/2016-Plenário, itens 9.1.2 e subitens, 9.1.13.4, 9.1.20 e 9.1.21 (peças 299, 306 e 326); e</p><p>Considerando que, apesar da proposta da AudContratações no sentido de determinar o apensamento destes autos ao TC 021.928/2014-2, que tratou da auditoria realizada no então Ministério da Integração Nacional, constato que, conforme deliberado no Acórdão 1691/2017 - Plenário, referido processo já se encontra apensado ao presente feito, autuado para monitorar em conjunto as organizações fiscalizadas pela Selog no âmbito das FOC´s 2014 e 2015.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", art. 169, inciso V, e 243, do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar cumpridas a determinação do item 9.3 do Acórdão 2605/2021-Plenario, bem como as recomendações dos itens 9.1.2 e subitens, 9.1.13.4, 9.1.20 e 9.1.21 do Acórdão 2212/2016-Plenário;</p><p>b) dar ciência desta deliberação, acompanhada das instruções da unidade técnica (peças 299, 306 e 326), ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR);</p><p>c) arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-027.507/2017-3 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Apensos: 020.613/2015-6 (RELATÓRIO DE AUDITORIA); 021.928/2014-2 (RELATÓRIO DE AUDITORIA); 016.183/2016-9 (MONITORAMENTO); 020.148/2015-1 (RELATÓRIO DE AUDITORIA); 016.181/2016-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 438/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235, parágrafo único, 237, parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em não conhecer da presente representação, por não preencher requisito de admissibilidade previsto no caput do art. 235 do RI/TCU, e encaminhar cópia desta deliberação ao representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-030.811/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Subprocurador-Geral do Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima - MMA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 439/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar cumprida a determinação constante do subitem 1.7.1 do acórdão 2243/2022-TCU-Plenário, e determinar o apensamento definitivo destes autos de monitoramento ao processo original TC 011.185/2015-5.</p><p>1. Processo TC-014.513/2017-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Responsável: Juliano do Vale (451.715.301-06).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Conselho Federal de Odontologia.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.6. Representação legal: Andréa Damm da Silva Brum da Silveira (79208/OAB-RJ), Juan Reguengo Rodrigues (93496/OAB-RJ) e outros, representando Conselho Federal de Odontologia.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 440/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, 'a', do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar cumpridas as determinações contidas nos subitens 1.7.1, 1.7.2, 1.7.3 e 1.7.4 do acórdão 7111/2020-TCU-2ª Câmara, e determinar o apensamento definitivo destes autos de monitoramento ao processo original TC 006.386/2019-9.</p><p>1. Processo TC-028.034/2020-1 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 441/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, "b", do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em autorizar o parcelamento da multa aplicada por meio do acórdão 145/2021-TCU-Plenário, a Herbert Pereira de Oliveira, em até 36 (trinta e seis) parcelas, com incidência sobre cada paracela dos correspondentes acréscimos legais; estender a autorização de parcelamento aos responsáveis Genivaldo Barbosa dos Santos, e a Marco Antônio Amigo, desde que solicitada, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica, (peça 145), aos responsáveis para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-002.036/2019-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsáveis: Genivaldo Barbosa dos Santos (361.926.515-15); Herbert Pereira de Oliveira (607.637.955-34); Marco Antônio Amigo (432.032.307-63); Metanóia Engenharia e Tecnologia Ltda (11.171.387/0001-65); Qtc Qualificação, Treinamento e Capacitação Ltda. - Me (17.865.427/0001-55).</p><p>1.2. Interessados: Cristal Desenvolvimento Organizacional Ltda. (42.114.553/0001-15); Metanóia Engenharia e Tecnologia Ltda (11.171.387/0001-65); Qtc Qualificação, Treinamento e Capacitação Ltda. - ME (17.865.427/0001-55).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado da Bahia.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.7. Representação legal: Marcio Augusto Amaral Malta (61379 /OAB-BA), Luiz Carlos Braga de Figueiredo (16.010/OAB-DF) e outros, representando Marco Antônio Amigo; Luiz Claudio Moitinho Gomes, representando Cristal Desenvolvimento Organizacional Ltda.; Kleber Soares Santos, representando Metanóia Engenharia e Tecnologia Ltda; Jose Henrique Borges de Campos (60.035/OAB-DF), representando Herbert Pereira de Oliveira; Marcio Augusto Amaral Malta (61379 /OAB-BA), representando Genivaldo Barbosa dos Santos.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 442/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em do Plenário, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, 'a', ambos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, revogar a medida cautelar referendada pelo acórdão 2647/2022-TCU-Plenário, encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 52), à representante, ao município de Jataizinho/PR, e fazer a ciência sugerida nos pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-029.049/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Fibra Distribuição &amp; Logística Eireli (CNPJ: 29.887.078/0001-51)</p><p>1.2. Entidade: município de Jataizinho/PR.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Jair Balduíno de Souza, representando Fibra Distribuição &amp; Logística Eireli; José Augusto Ribas Vedan (12531/OAB-PR), representando município de Jataizinho/PR.</p><p>1.7. Determinações:</p><p>1.7.1. dar ciência ao município de Jataizinho/PR, com fundamento no art. 9º, II, da Resolução TCU 315/2020, sobre a impropriedade identificada no pregão 57/2022, de forma a evitar a sua repetição em futuras contratações com utilização de recursos de origem federal: exigência disposta no item 1.2.2.2 do edital, atinente à obrigatoriedade de apresentação, pela participante do certame, de declaração do fabricante de que é representante autorizada e que possui manutenção própria, configurando restrição excessiva à competição, não havendo impedimento para licenciamento do veículo por empresa intermediária, não fabricante ou concessionária, para caracterização do veículo como "novo" ou "zero km", em desrespeito ao art. 37, XXI, da Constituição Federal/1988, arts. 3° e 29 da Lei 8.666/1993, art. 40 do Decreto 10.024/2019 e jurisprudência desta Corte (acórdãos 1510/2022-TCU-Plenário e 10125/2017-TCU-2ª Câmara).</p><p>ACÓRDÃO Nº 443/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 003.679/2023-3.</p><p>1.1. Apenso: 004.768/2023-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Referendo de cautelar (em Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrentes: Ministério Público junto ao TCU; Luciene Cavalcante da Silva (282.024.008-99).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Presidência da República; Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Thais Cristina de Vasconcelos Guimaraes (249.279/OAB-SP), Clayton Edson Soares (252.784/OAB-SP) e outros, representando Jair Messias Bolsonaro; Beatriz Hernandes Branco (377972/OAB-SP), representando Luciene Cavalcante da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representações formuladas pela Exma. Sr. Deputada Federal Luciene Cavalcante e pelo Ministério Público junto a este Tribunal, a respeito de indícios de irregularidades afetos à tentativa de entrada no país de joias referentes a presentes recebidos quando da visita à Arabia Saudita da comitiva do ex-Presidente da República Jair Messias Bolsonaro, no mês de outubro de 2021;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer das representações formuladas pela Exma. Sra. Deputada Federal Luciene Cavalcante e pelo Ministério Público junto a este Tribunal, com fulcro nos art. 237, incisos I e III do Regimento Interno desta Casa;</p><p>9.2. alterar a medida cautelar determinada no item 10, alínea "c", do despacho inicial à peça 5, que passa a ter a seguinte redação:</p><p>"c) determinar ao ex-presidente da República Jair Messias Bolsonaro que, nos termos do item 3, inciso, III, da Resolução 3, de 23 de novembro de 2000, da Comissão de Ética Pública, entregue os itens em seu poder oriundos dos presentes recebidos na visita da comitiva presidencial à Arábia Saudita e também as armas recebidas dos Emirados Árabes Unidos à Secretaria-Geral da Presidência da República no prazo de 5 (cinco) dias úteis, devendo ser juntado, de imediato, a este processo o correspondente comprovante da entrega";</p><p>9.3. determinar à Secretaria-Geral da Presidência da República que:</p><p>9.3.1. mantenha sob sua custódia os bens referidos no subitem anterior, entregues pelo ex-presidente da República Jair Messias Bolsonaro, até ulterior deliberação desta Corte de Contas;</p><p>9.3.2. requisite da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil o conjunto de joias retido pela autoridade alfandegária para incorporação ao patrimônio público, tendo em vista a inquestionável natureza de bem público de elevado valor, insusceptível de incorporação em acervo privado;</p><p>9.4. receber os expedientes denominados de "agravo", peças 6 e 9 destes autos, com fulcro nos arts. 279 e 289 do RITCU, com as complementações às peças 12 e 15, como meras petições complementares aos pedidos iniciais à peça 1 destes autos e à peça 1 do TC 004.768/2023-0;</p><p>9.5. determinar à Segecex que realize auditoria nos bens recebidos pelo ex-Presidente da República Jair Messias Bolsonaro no período de 2019 a 2022;</p><p>9.6. orientar a Segecex no sentido de incluir no planejamento de fiscalização anual deste Tribunal auditorias regulares com vistas a avaliar, em finais de mandato, a correção dos procedimentos de incorporação dos bens recebidos como presentes por ex-presidentes da República;</p><p>9.7. dar conhecimento da presente deliberação aos representantes e aos interessados;</p><p>9.8. retornar os presentes autos à AudGovernança para adoção das providências cabíveis, com o prosseguimento do feito, após as devidas notificações, devendo ser conferida urgência no exame de mérito do presente processo.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0443-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 444/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.312/2012-6.</p><p>1.1. Apensos: TC 014.269/2021-0; TC 014.268/2021-3; TC 014.275/2021-0; TC 014.235/2021-8; TC 014.267/2021-7; TC 014.274/2021-3; TC 014.273/2021-7; TC 014.248/2021-2; TC 016.640/2021-7; TC 014.259/2021-4; TC 014.266/2021-0; TC 014.265/2021-4; TC 014.272/2021-0; TC 014.271/2021-4; TC 014.252/2021-0; TC 041.505/2021-2; TC 014.257/2021-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Revisão (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Recorrente: Marluce Moreira Rodrigues (CPF 408.626.743-87).</p><p>4. Entidade: Município de Pacatuba/CE.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecuros).</p><p>8. Representação legal: Ricardo Gomes de Souza Pitombeira (31.566 OAB-CE), representando Marluce Moreira Rodrigues.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos recurso de revisão interposto pela Sra. Marluce Moreira Rodrigues, ex-prefeita do Município de Pacatuba/CE, contra o Acórdão 1.921/2017-TCU-Plenário, por intermédio do qual o Tribunal julgou irregulares as contas da recorrente, condenou-a solidariamente em débito e imputou-lhe multa proporcional ao dano.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. não conhecer do recurso de revisão interposto por Marluce Moreira Rodrigues, por não atender aos requisitos específicos de admissibilidade, nos termos do art. 35 da Lei 8.443/92, c/c art. 288 do RI/TCU; e</p><p>9.2. dar conhecimento à recorrente.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0444-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 445/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 000.520/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Grupamento de Apoio de Curitiba (00.394.429/0187-43).</p><p>3.2. Responsável: Roseli Machado da Silva (198.878.358-54).</p><p>4. Órgão/Entidade: 2º Centro Integrado de Defesa Aérea e Controle de Tráfego Aéreo - CINDACTA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Grupamento de Apoio de Curitiba, por determinação da Portaria SEFA 48/AJUR, de 13 de julho de 2020, em desfavor da Sra. Roseli Machado da Silva, para apurar recebimento de pensão na condição de filha maior solteira, mesmo após ter constituído união estável,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, considerar revel, para todos os efeitos, a Sra. Roseli Machado da Silva, dando-se prosseguimento ao processo,</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c" da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, julgar irregulares as contas da Sra. Roseli Machado da Silva, e condená-la ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data dos recolhimentos, na forma prevista na legislação em vigor, abatendo-se, na oportunidade, os valores já ressarcidos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.080,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.080,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.080,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.080,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.080,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.620,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.080,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.263,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.263,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.263,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.987,47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/1/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.263,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.153,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.153,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/1/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.153,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/10/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.153,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/1/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.153,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/8/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/9/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/10/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.153,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/1/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/4/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/5/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.435,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.153,29</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar à Sra. Roseli Machado da Silva a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 25.000,00 (vinte e cinco mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a" do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. dar ciência deste acórdão à responsável e ao Grupamento de Apoio de Curitiba, para ciência; e</p><p>9.6. dar ciência deste acórdão à Procuradoria da República no Estado do Paraná, nos termos dos arts. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 e 209, § 7º, do Regimento Interno do TCU, para a adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 10/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 15/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0445-10/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Aroldo Cedraz, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>