<xml><article id="30860176" name="Publicacao Penalidade" idOficio="9439250" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/03/2023" artClass="00069:00004:00005:00002:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Superior Tribunal de Justiça/Conselho da Justiça Federal/Presidência/Secretaria-Geral" artSize="12" artNotes="Subtítulo" numberPage="115" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=115" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20380193">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 140-CJF, DE 28 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a aplicação de penalidades de advertência, multa moratória e multas compensatórias à empresa JC DIEHL ENGENHARIA E SERVIÇOS LTDA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[DIRETORia EXECUTIVa DE ADMINISTRAÇÃO E DE GESTÃO DE PESSOAS]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">DIRETORia EXECUTIVa DE ADMINISTRAÇÃO E DE GESTÃO DE PESSOAS</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 140-CJF, DE 28 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a aplicação de penalidades de advertência, multa moratória e multas compensatórias à empresa JC DIEHL ENGENHARIA E SERVIÇOS LTDA.</p><p>O DIRETOR EXECUTIVO DE ADMINISTRAÇÃO E DE GESTÃO DE PESSOAS DO CONSELHO DA JUSTIÇA FEDERAL, no uso das atribuições conferidas pelo art. 1º, inciso X, da Portaria n. 509-CJF, de 30 de agosto de 2022, e conforme o que consta do Processo SEI n. 0003089-81.2021.4.90.8000, resolve:</p><p>Art. 1º APLICAR à empresa JC DIEHL ENGENHARIA E SERVIÇOS LTDA., inscrita no CNPJ 12.052.704/0001-97, as penalidades de:</p><p>I - Advertência, em razão do atraso de 1 (um) dia no pagamento de salário relativo ao mês de setembro de 2021, com fundamento na alínea "a" do item 15.2 do Contrato e no art. 87, I, da Lei n. 8.666/1993;</p><p>II - Multa moratória no valor de R$ 5.620,48 (cinco mil, seiscentos e vinte reais e quarenta e oito centavos), com fundamento na Tabela 1 e no item 11 da Tabela 2 do item 15.1 do Contrato e no art. 86 da Lei n. 8.666/1993, em razão da não reposição de funcionário faltoso por 67h24;</p><p>III - Multa compensatória no valor de R$ 20,75 (vinte reais e setenta e cinco centavos), com fundamento na alínea "b" do item 15.2 do Contrato e no art. 87, II, da Lei n. 8.666/1993, em razão da inexecução parcial da avença relativa à entrega parcial dos uniformes;</p><p>IV - Multa compensatória no valor de R$ 257,76 (duzentos e cinquenta e sete reais e setenta e seis centavos), com fundamento na alínea "b" do item 15.2 do Contrato e no art. 87, II, da Lei n. 8.666/1993, em razão da inexecução parcial da avença relativa à entrega parcial dos EPI´s; e</p><p>V - Multa compensatória no valor de R$ 3.490,15 (três mil, quatrocentos e noventa reais e quinze centavos), com fundamento na alínea "b" do item 15.2 do Contrato e no art. 87, II, da Lei n. 8.666/1993, em razão da inexecução parcial da avença relativa à entrega parcial das ferramentas.</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ ANTÔNIO DE SOUZA CORDEIRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>