<xml><article id="31329272" name="resolucao_1038_2023 COALI GGFIS" idOficio="9497787" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31038" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="101" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=101" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20462883">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.038, DE 27 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.038, DE 27 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral Substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: GOMES SUPLEMENTOS ALIMENTARES LTDA - CNPJ: 32098703000190</p><p>Produto - (Lote): SUPLEMENTO ALIMENTAR EM PO MARCA NAC ACETILCISTEINA SACHES DE 3G (00270722, 00510822, 00700722, 00930722, 01090722, 00760822, 00200922, 01011022);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: 0299316/23-3</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Proibição - Comercialização, Distribuição, Uso</p><p>Recolhimento - Voluntário</p><p>Motivação: Considerando o comunicado de recolhimento voluntário recebido da empresa GOMES SUPLEMENTOS ALIMENTARES LTDA - CNPJ: 32.098.703/0001-90, devido a não garantia da quantidade do suplemento presente nos sachês dos lotes envolvidos, infringindo: itens 2.1.4 e 4.4 do anexo II da RDC n. 275, de 21 de outubro de 2022 e § 1° do art. 10 da RDC n. 243, de 26 de julho de 2018, tendo em vista o inciso XV, art. 7º da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999 e o art. 8º da Resolução da Diretoria Colegiada-RDC nº 655, de 24 de março de 2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>