<xml><article id="31009978" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="120" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=120" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1419/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-028.502/2022-1 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessada: Marger da Conceicao Ventura Viana (091.829.261-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1420/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-029.885/2022-1 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessada: Martha Luzia de Magalhaes Menezes (018.477.294-01).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1421/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-029.913/2022-5 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Avani Pereira da Silva Neves (702.615.474-53); Dacira Pereira da Silva (377.775.484-68); Darli Silva Neves (034.067.224-23); Dione Pereira da Silva Bandeira (812.664.304-82); Erivan Pereira da Silva (010.677.234-12).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1422/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no artigo 143, V, "e", do RITCU, ACORDAM em autorizar a prorrogação de prazo solicitada pelo Comando da Aeronáutica, por mais trinta dias, contados da ciência desta deliberação, para atendimento das determinações constantes do Acórdão 15.933/21 - 1ª Câmara, e em enviar cópia desta deliberação àquele Comando, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-036.406/2021-0 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessado: Comando da Aeronáutica</p><p>1.2. Órgão: Comando da Aeronáutica</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1423/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nos termos do art. 7º, I, da Resolução TCU nº 206/2007, com redação dada pela Resolução TCU nº 237/2010, que prevê a possibilidade de considerar-se prejudicado, por perda de objeto, o exame dos atos de concessão cujos efeitos financeiros tenham se exaurido antes de seu processamento pela Corte, seja pelo falecimento dos favorecidos, seja pelo advento do termo final das condições objetivas necessárias à manutenção do benefício, ACORDAM em considerar prejudicada a apreciação de mérito dos atos de concessão a seguir relacionados, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-027.137/2022-8 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Fernando Cesar Fontanillas da Cunha (050.241.967-91); Joao Olavio (057.206.217-68); Jorge Queiroz de Oliveira Costa (072.310.757-20); Jose Ferreira Dias (040.634.306-34); Leandro de Souza Flores (254.860.127-72); Luis Gonzaga Magalhaes Tavares (032.397.567-49); Osmany Maciel Pillar (044.522.247-68); Pedro Maggessi Susini Ribeiro (000.730.082-49); Renato dos Passos Branco (059.729.657-04); Waldemar Aires Pereira (010.868.551-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1424/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nos termos do art. 7º, I, da Resolução TCU nº 206/2007, com redação dada pela Resolução TCU nº 237/2010, que prevê a possibilidade de considerar-se prejudicado, por perda de objeto, o exame dos atos de concessão cujos efeitos financeiros tenham se exaurido antes de seu processamento pela Corte, seja pelo falecimento dos favorecidos, seja pelo advento do termo final das condições objetivas necessárias à manutenção do benefício, ACORDAM em considerar prejudicada a apreciação de mérito dos atos de concessão a seguir relacionados, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-027.173/2022-4 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Antonio Augusto de Almeron Lerina (013.376.290-49); Antonio Benjamin Lago (014.892.750-53); Flavio Dias de Borba (173.230.020-87); Ibanez Ibairro da Silva (044.438.530-49); Joao Eggres Menezes (048.262.720-49); Joao Taceli Finamor Machado (017.631.210-20); Jose Borges dos Santos Sobrinho (059.359.030-91); Luiz Atelmir Silva Falcao (065.369.800-34); Mario Candido Marques Ricardo (009.410.850-15); Romalino Pinto Silva (034.408.850-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1425/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, incisos I e II; 17, 18 e 23, incisos I e II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I; 207 e 208 do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em:</p><p>(i) excluir do rol de responsáveis destas contas Wagner Vilas Boas de Souza, Antônio Leonel da Silva Cunha, Felipe Sartori Sigollo, Carlos Artur de Carvalho Areas, Gustavo Maurício Estevão de Azevedo, Walisson Maurício de Pinho Araújo, Marcos Silva Ozório, Adriano Almeida Dani, Luana Maria Guimarães Castelo Branco Medeiros e Ivone Costa de Oliveira;</p><p>(ii) julgar regulares com ressalva as contas de Patrícia Costa Dias, Renilda Peres de Lima, Marcos Antônio Moura Sales, Ricardo Rodrigues de Alvarenga, Maria Fernanda Nogueira Bittencourt, José Fernando Uchoa Costa Neto, Antônio Correa Neto, Rene de Lima Barbosa, Maurício Bucciolli Guernelli, Liane Ferreira Pinto e Cynthia Marcela de Campos Pinheiro, dando-lhes quitação;</p><p>(iii) julgar regulares as contas dos demais responsáveis indicados no subitem 1.1, dando-lhes quitação plena;</p><p>(iv) efetuar as determinações e recomendações constantes do subitem 1.7;</p><p>(v) dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação; e</p><p>(vi) arquivar o presente processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-028.540/2017-4 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2016)</p><p>1.1. Responsáveis: Adriana Pereira Nascimento (715.253.515-91); Adriano Almeida Dani (699.456.246-87); Aloizio Mercadante Oliva (963.337.318-20); Antonio Correa Neto (244.743.801-00); Antonio Leonel da Silva Cunha (141.612.730-53); Antônio Idilvan de Lima Alencar (381.675.653-00); Arnóbio Marques de Almeida Júnior (183.138.502-30); Carlos Artur de Carvalho Areas (007.291.117-41); Cynthia Marcela de Campos Pinheiro (729.606.471-49); Diogo Souza Moraes (031.329.814-94); Eliane de Carvalho Silva (516.115.621-04); Eline Neves Braga Nascimento (741.866.124-04); Felipe Sartori Sigollo (301.964.098-96); Flavio Carlos Pereira (020.030.788-60); Gastão Dias Vieira (011.965.533-00); Gustavo Mauricio Estevao de Azevedo (279.317.814-49); Ivana de Siqueira (210.485.411-34); Ivone Costa de Oliveira (324.744.071-20); Jaana Flavia Fernandes Nogueira (649.485.953-49); Jose Fernando Uchoa Costa Neto (375.326.184-04); Jose Mendonca Bezerra Filho (405.300.864-68); José Francisco Soares (133.666.616-15); José Maria Rodrigues de Souza (241.053.501-10); Juliana Rabelo (282.393.358-10); Julio Cezar da Camara Ribeiro Viana (981.437.604-30); Leandro Jose Franco Damy (136.652.528-06); Liane Ferreira Pinto (468.096.605-00); Luana Maria Guimarães Castelo Branco Medeiros (995.645.053-72); Luiz Claudio Costa (235.889.696-91); Luiz Roberto Liza Curi (015.886.018-70); Manuel Fernando Palacios da Cunha e Melo (504.481.457-15); Marcelo Machado Feres (039.317.137-09); Marco Antonio de Oliveira (005.863.418-54); Marcos Antonio Moura Sales (265.072.185-53); Marcos Antonio Viegas Filho (021.893.894-29); Marcos Silva Ozorio (755.514.207-44); Maria Fernanda Nogueira Bittencourt (602.966.901-04); Maria Helena Guimaraes de Castro (059.237.468-83); Maria Ines Fini (374.747.588-49); Mauricio Bucciolli Guernelli (203.827.138-00); Mauricio Eliseu Costa Romão (075.830.794-20); Patrícia Costa Dias (539.963.641-72); Paulo Gabriel Soledade Nacif (341.445.285-53); Regina Alcantara de Assis (059.981.231-15); Rene de Lima Barbosa (006.778.641-32); Renilda Peres de Lima (229.736.131-91); Ricardo Rodrigues de Alvarenga (539.403.341-20); Rosana Itajahy Lopes (462.328.001-25); Rossieli Soares da Silva (659.111.130-15); Silvio de Sousa Pinheiro (671.730.715-34); Tiago Lippold Radünz (957.466.330-20); Wagner Vilas Boas de Souza (647.213.611-49); Walisson Maurício de Pinho Araújo (723.017.591-72)</p><p>1.2. Unidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações:</p><p>1.7.1. determinar ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação que, no prazo de 60 (sessenta) dias, se ainda não o fez, adote as seguintes ações corretivas: (a) na forma determinada nos subitens 1.8.1 e 1.8.2 do Acórdão 502/2014-TCU-2ª Câmara, ultime as providências para instrução e envio à CGU das prestações de contas dos convênios 5.550/1996 (Siafi 306452) e 837.003/2004 - Prodeb/AL (Siafi 513798); e (b) na forma determinada no item 1.6 do Acórdão 12374/2016-TCU-2ª Câmara, ultime as providências para instrução e envio à CGU da prestação de contas do Convênio 36/2001, celebrado com a Sociedade Civil de Educação Tecnológica da Bahia - SOCET/BA;</p><p>1.7.2. recomendar ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação que avalie a conveniência e a oportunidade de adotar as seguintes medidas, levando em consideração as ações de melhoria e aprimoramento já em curso na Autarquia, visando a evitar eventuais retrabalhos e/ou indesejáveis duplicidades de esforços: (a) equalize a distribuição da força de trabalho entre as áreas finalística e de apoio, visando a dotar mais recursos técnicos nos processos de trabalho vinculados à razão de ser da Autarquia; (b) envide esforços junto aos órgãos competentes para reposição de sua força de trabalho, a fim de que não haja descontinuidade nas ações em curso e/ou redução drástica do nível de trabalho realizado.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1426/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, do atual Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, em desfavor de Armando Pimentel da Rocha, prefeito do município de Camutanga/PE, no período de 1º/1/2005 a 31/12/2008, em razão da não comprovação da aplicação regular dos recursos repassados pela União, por meio do Fundo Nacional de Assistência Social, no exercício de 2008.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem as peças 16 e 24;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: a) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória e arquivar o processo; e b) encaminhar cópia desta deliberação à Unidade e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-000.136/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Armando Pimentel da Rocha (611.992.064-15)</p><p>1.2. Unidade: Prefeitura Municipal de Camutanga/PE</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 1427/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Trabalho e Emprego contra Juarez Alves Lima, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Plano de Implementação Projovem Trabalhador - Juventude Cidadã, firmado com o município de Icatu/MA, e que tinha por objeto a "Execução do Projeto Projovem Trabalhador, integrante do Programa Nacional de Inclusão de Jovens, no município de Icatu - MA, de forma a ficar Social-Profissionalmente os jovens do município, com vista de no mínimo 30% de jovens inseridos no mundo do trabalho".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna (peça 72), após a ocorrência de inequívocos atos de apuração (peças 26-33);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 71-74);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério do Trabalho e Emprego e ao responsável, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-005.162/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Juarez Alves Lima (042.050.733-72)</p><p>1.2. Unidade: Ministério do Trabalho e Emprego</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>