<xml><article id="31065429" name="ADE7RJOI10" idOficio="9463578" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="14/03/2023" artClass="00027:00025:00432:00099:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil no Rio de Janeiro I" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20414815">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/RJ1 Nº 10, DE 10 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede, à pessoa jurídica que menciona, habilitação para operar no Regime Especial de Tributação para Desenvolvimento da Atividade de Exibição Cinematográfica (Recine) de que trata a Instrução Normativa RFB nº 1.446/2014.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/RJ1 Nº 10, DE 10 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Concede, à pessoa jurídica que menciona, habilitação para operar no Regime Especial de Tributação para Desenvolvimento da Atividade de Exibição Cinematográfica (Recine) de que trata a Instrução Normativa RFB nº 1.446/2014.</p><p>A AUDITORA FISCAL RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no exercício das atribuições conferidas na delegação de competência pela Portaria DRF/RJI nº 1, de 4 de março de 2023, publicada no D.O.U. de 7 de março de 2023, tendo em vista o disposto no artigo 10, caput da Instrução Normativa nº 1.446, de 17 de fevereiro de 2014, publicada no D.O.U. de 18 de fevereiro de 2014 e considerando o que consta do processo nº 13113.035868/2023-08, resolve:</p><p>Art. 1º - Habilitar a empresa abaixo identificada para operar no Regime Especial de Tributação para Desenvolvimento da Atividade de Exibição Cinematográfica (RECINE), instituído pela Lei nº 12.599/2012 e regulamentado pelo Decreto nº 7.729/2012, nos exatos termos do Despacho nº 6-E, de 24 de janeiro de 2023, do Diretor-Presidente da Agência Nacional do Cinema - ANCINE, publicado no DOU de 26 de janeiro de 2023.</p><p>INTERESSADO: SR SAO PAULO CINEMAS S/A</p><p>CNPJ: 04.006.465/0001-00</p><p>PROJETO: MODERNIZAÇÃO - COMPLEXO - KINOPLEX ITAIM</p><p>CATEGORIA: MODERNIZAÇÃO OU ATUALIZAÇÃO TECNOLÓGICA DE COMPLEXOS DE EXIBIÇÃO CINEMATOGRÁFICA</p><p>OBJETO: Modernização do complexo cinematográfico KINOPLEX ITAIM, localizado à Rua Joaquim Floriano, 462, Loja 29, Itaim Bibi, CEP 04.534-002, São Paulo -SP.</p><p>Art. 2º - A suspensão de que trata o art. 2º da IN 1.446/2014 pode ser usufruída nas aquisições e importações de bens e materiais listados no Anexo ao Decreto nº 7.729/2012 vinculadas ao projeto aprovado e realizadas entre a data da habilitação ao regime e 31 de dezembro de 2024.</p><p>Art. 3º - A presente habilitação poderá ser cancelada de ofício pela Autoridade Fiscal, a qualquer tempo, caso a beneficiária deixe atender qualquer dos requisitos que condicionaram a concessão do regime.</p><p>Art. 4º - Concluída a execução do projeto, a pessoa jurídica habilitada deverá solicitar, no prazo de 30 (trinta) dias contado da data de conclusão, o cancelamento da habilitação.</p><p>Art. 5º - Pelo prazo de 05 (cinco) anos, contados da conclusão do projeto de modernização ou do início da operação das salas de exibição, fica vedada a destinação dos complexos e dos equipamentos audiovisuais, adquiridos com benefício fiscal, em fins diversos dos previstos nos projetos credenciados ou aprovados pela ANCINE.</p><p>Art. 6º - Este Ato Declaratório Executivo produzirá efeitos a partir da data de sua publicação no D.O.U.</p><p class="assina">FERNANDA FREIRE VIRGENS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>