<xml><article id="31342553" name="Acordao 122" idOficio="9499084" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="29/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00016" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="72" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=72" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20464557">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 122-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 122-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.002918/2022-09</p><p>2. Interessado: Hidrovias do Brasil - Vila do Conde S.A.</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG e Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam de consulta formulada pela empresa Hidrovias do Brasil - Vila do Conde S.A. acerca da possibilidade de enquadramento regulatório de operação de transferência de cargas,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 539, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1. em resposta à consulta regulatória apresentada pela Hidrovias do Brasil - Vila do Conde S.A. dispor:</p><p>5.1.1. que a operação de transbordo de carga por meio da operação de cábreas não se amolda ao conceito de navegação de apoio portuário;</p><p>5.1.2. que o enquadramento da estrutura em terra que presta suporte à operação não pode ser passível de registro, haja vista o que consta do art. 2º, inciso V da Resolução Normativa-ANTAQ nº 13, de 10 de outubro de 2016;</p><p>5.2. cientificar a Hidrovias do Brasil - Vila do Conde S.A. acerca da presente decisão; e</p><p>5.3. dar conhecimento à Superintendência de Outorgas e à Superintendência de Regulação acerca do entendimento regulatório adotado por este Colegiado.</p><p>6. Data da Reunião: 23/03/2023 - Telepresencial.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>