<xml><article id="30842821" name="28.02.23 Averbacao" idOficio="9437693" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="01/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20378098">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome da genitora de Gefterline Amisial, incluído na Portaria nº 186, de 02 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 03 de março de 2022, é MANUELLA PAUL, e não como constou. Processo nº 235881.0104495/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que Muhammad Ibrahim Muhmood, incluído na Portaria nº 1.662, de 03 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 06 de fevereiro de 2023, é natural do PAQUISTÃO, e não como constou. Processo nº 08018.011789/2023-41</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que Muhammad Hashir Muhmood, incluído na Portaria nº 1.662, de 03 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 06 de fevereiro de 2023, é natural do PAQUISTÃO, e não como constou. Processo nº 08018.011790/2023-76</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que a correta grafia do nome de Nada Mousahem, incluído na Portaria nº 1.111, de 21 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 22 de setembro de 2022, é NADA MOUZAHEM, e não como constou. Processo nº 08018.011810/2023-17</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Samar Mohamad Alrefai, incluído na Portaria nº 1.634, de 31 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 1° de fevereiro de 2023, é MOHAMMAD AL RIFAI, e não como constou. Processo nº 08018.011811/2023-53</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Laykervens Celissaint, incluído na Portaria nº 1.686, de 08 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 09 de fevereiro de 2023, é ERNSTSO CELISSAINT, e não como constou. Processo nº 08018.011970/2023-58</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p><p class="identifica">DESPACHO Nº 11/2023/DINAT_AVERBACAO/ DINAT/CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Arquivamento do pedido</p><p>Interessado: EVA WETTL GOMES</p><p>Processo: 08018.068972/2022-38</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais, arquiva o processo, tendo em vista o não cumprimento de exigência, nos termos do Art. 40 da Lei 9.784/99.</p><p class="assina">LIGIA MARIA DUARTE PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>