<xml><article id="30988706" name="PT 67-23__67FBDW" idOficio="9454467" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="09/03/2023" artClass="00019:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20402152">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 67, de 3 de março de 2023(*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renovação de bolsas no âmbito do Subprograma Pesquisa e Desenvolvimento em Infraestrutura da Qualidade, do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia, do Inmetro.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">Portaria nº 67, de 3 de março de 2023(*)</p><p class="ementa">Renovação de bolsas no âmbito do Subprograma Pesquisa e Desenvolvimento em Infraestrutura da Qualidade, do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia, do Inmetro.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA - Inmetro, substituto, no uso de suas atribuições conferidas pela Portaria de Pessoal MDIC nº 76, de 26 de janeiro de 2023, no § 3º do artigo 4º da Lei nº 5.966, de 11 de dezembro de 1973, o art. 18 da Estrutura Regimental da Autarquia, aprovada pelo Decreto nº 11.221, de 05 de outubro de 2022, e tendo em vista o disposto na Portaria Inmetro nº 174, de 28 de junho de 2017, que estabelece as normas gerais do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Pronametro), bem como na Portaria Inmetro nº 359, de 25 de agosto de 2021, que trata do Subprograma Pesquisa e Desenvolvimento em Infraestrutura da Qualidade, e considerando o que consta nos processos SEI nº 0052600.012727/2021-15 e 0052600.009078/2021-67 resolve:</p><p>Art. 1º - Tornar pública a renovação de bolsas concedidas a pesquisadores e técnicos selecionados no âmbito do Edital 1/2021, listados no quadro abaixo, por um período de até 12 (doze) meses, a contar de 01/02/2023, conforme disponibilidade orçamentária e financeira, objetivando a continuidade das atividades de pesquisa e desenvolvimento em Infraestrutura da Qualidade, no Inmetro.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BOLSISTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÍVEL DA BOLSA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Malkai dos Santos Pereira Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DCT-6A 100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Marcos Vinicius Ternaviski</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DCT-7A 100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mônica Aline Magalhães Gurgel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DCT-3C 100%</p></td></tr></table><p>Art. 2º - Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União, retroagindo seus efeitos a 01 de fevereiro de 2023.</p><p class="assina">VINICIUS DINIZ E ALMEIDA RAMOS</p><p></p><p class="nota">Republicada por ter saído com incorreção no original na publicação do Diário Oficial da União nº 46, pág. 48 e 49, de 8 de março de 2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>