<xml><article id="30974673" name="Acordao 71__ZY8OC5" idOficio="9453491" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="08/03/2023" artClass="00040:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00004" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="102" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=102" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400858">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 71-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 71-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.020285/2022-11</p><p>2.Interessados: Dual Duarte Albuquerque Comércio e Indústria Ltda; Fast Shipping Agenciamento de Cargas Ltda.; CMA CGM Societe Anonyme, representada no Brasil pelo Agente Marítimo CMA CGM do Brasil Agência Marítima Ltda.</p><p>3.Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4.Unidade Técnica: Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5.Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam da análise de mérito proferida pela Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC em relação à denúncia protocolada nesta Agência Reguladora pela empresa exportadora Dual Duarte Albuquerque Comércio e Indústria Ltda.,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 538, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1.retificar a medida cautelar concedida por meio da Deliberação-DG nº 152/2022, com efeitos retroativos, para fins de afastar de seu feixe de abrangência a denunciada CMA CGM Société Anonyme, por ilegitimidade passiva e por ausência de responsabilidade sobre a cobrança realizada por meio da fatura "EM - 11510";</p><p>5.2.convolar a medida cautelar aplicada por meio da Deliberação-DG nº 152/2022 em relação à denunciada Fast Shipping Agenciamento de Cargas Ltda., para determinar, no mérito, o cancelamento, em definitivo, da fatura "EM-11510", considerada a análise realizada pela Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC, que atestou a irregularidade da cobrança de sobrestadia de contêiner ("detention") em desfavor da denunciante Dual Duarte Albuquerque Comércio e Indústria Ltda;</p><p>5.3.determinar à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC a abertura de processo sancionador em desfavor da denunciada Fast Shipping Agenciamento de Cargas Ltda., em virtude da conduta irregular descrita no item anterior;</p><p>5.4.determinar à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC a abertura de processo extraordinário de fiscalização em desfavor das denunciadas CMA CGM do Brasil Agência Marítima Ltda. e CMA CGM Société Anonyme, para apuração de cobrança irregular de sobrestadia de contêiner ("detention") em face da embarcadora Fast Shipping Agenciamento de Cargas Ltda.; e</p><p>5.5.cientificar as partes acerca da decisão.</p><p>6.Data da Reunião: 27/02/2023 a 01/03/2023 - Virtual.</p><p>7.Especificação do quórum:</p><p>7.1. presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>