<xml><article id="31171621" name="resolucao_850_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9476955" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30850" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20433436">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 850, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 850, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>considerando a necessidade de inclusão na Certificação de Boas Práticas de Fabricação, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir a classe de risco IV na certificação da empresa Wuhan Mindray Scientific Co., Ltd., solicitada pela empresa Mindray do Brasil Comércio e Distribuição de Equipamentos Médicos Ltda., CNPJ n.º 09.058.456/0001-87, publicada pela Resolução-RE nº 1.288, de 20 de abril de 2022, no Diário Oficial da União nº. 76, de 25 de abril de 2022, Seção 1, pág. 209, conforme expedientes nº 8437492/21-1 e 4965671/22-8.</p><p>Art. 2º Incluir a classe de risco III na certificação da empresa Myralis Indústria Farmacêutica Ltda., CNPJ: 17.440.261/0001-25, publicada pela Resolução-RE nº 3.571, de 27 de outubro de 2022, no Diário Oficial da União nº. 206 de 31 de outubro de 2022, Seção 1, pág. 189, conforme expedientes nº 0404895/22-1 e 5062190/22-3.</p><p>Art. 3º Incluir a classe de risco IV na certificação da empresa Enterprises Importação e Comércio de Produtos Médicos e Hospitalares Ltda., CNPJ n.º 81.110.637/0001-32, publicada pela Resolução-RE nº 1.534, de 14 de abril de 2021, no Diário Oficial da União nº. 72, de 19 de abril de 2021, Seção 1, pág. 209, conforme expedientes nº 3670081/20-8 e 5008694/22-7</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>