<xml><article id="31077206" name="PORTARIA NA 165 DE 13 DE MARCO D" idOficio="9465708" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/03/2023" artClass="00021:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20417943">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 165, DE 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a denominação de unidades da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos do quadro demonstrativo dos cargos em comissão e das funções de confiança do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, aprovado pelo Decreto nº 11.341, de 1º de janeiro de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 165, DE 13 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a denominação de unidades da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos do quadro demonstrativo dos cargos em comissão e das funções de confiança do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, aprovado pelo Decreto nº 11.341, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS DIREITOS HUMANOS E DA CIDADANIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição, e, tendo em vista o disposto no art. 12 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e o que consta do Processo nº 00135.201798/2023-84, resolve:</p><p>Art. 1º Fica alterada a denominação da Coordenação-Geral da Ouvidoria, da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos, para Coordenação-Geral da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos, da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos.</p><p>Art. 2º Fica alterada a denominação da Coordenação de Serviços da Ouvidoria da Coordenação-Geral da Ouvidoria, da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos, para Coordenação da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos, da Coordenação-Geral da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos.</p><p>Art. 3º Fica alterada a denominação da Coordenação-Geral de Gestão do Disque Direitos Humanos - Disque 100 da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos, para Coordenação-Geral do Disque Direitos Humanos da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos.</p><p>Art. 4º Fica alterada a denominação da Coordenação de Controle Operacional do Disque Direitos Humanos - Disque 100 da Coordenação-Geral de Gestão do Disque Direitos Humanos - Disque 100 da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos, para Coordenação do Disque Direitos Humanos da Coordenação-Geral do Disque Direitos Humanos da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos.</p><p>Art. 5º As alterações de que tratam os artigos 2º e 3º serão refletidas no Regimento Interno, porém, não alteram o Decreto de aprovação de estrutura regimental do Ministério.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SILVIO LUIZ DE ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>