<xml><article id="31390662" name="2023-03-30 - Extrato de ato 3473" idOficio="9505074" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/03/2023" artClass="00014:00020:00004:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Conselho Diretor/Secretaria do Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20473197">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO Nº 3.473, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 3.473, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>Processo nº 53500.336285/2022-63.</p><p>Aprova a incorporação da JONAVA RJ INFRAESTRUTURA E REDES DE TELECOMUNICAÇÕES S.A., CNPJ nº 37.185.266/0001-66, pela CLARO S.A., CNPJ nº 40.432.544/0001-47, nos termos da petição SEI nº 9495379.</p><p>Transfere as outorgas para explorar o Serviço Móvel Pessoal (SMP) detidas por JONAVA RJ INFRAESTRUTURA E REDES DE TELECOMUNICAÇÕES S.A. à CLARO S.A., na forma descrita na petição SEI nº 9495379.</p><p>Consolida, sem ônus, as outorgas do Serviço Móvel Pessoal originalmente autorizadas às empresas.</p><p>Determina à CLARO S.A. que a incorporação da JONAVA RJ INFRAESTRUTURA E REDES DE TELECOMUNICAÇÕES S.A. seja implementada tão somente após a publicação no Diário Oficial da União do Ato de transferência da outorga a que se refere este Ato.</p><p>Estabelece o prazo de 180 (cento e oitenta) dias, contado a partir da publicação do Ato que formaliza a transferência da outorga, para realização da incorporação da JONAVA RJ INFRAESTRUTURA E REDES DE TELECOMUNICAÇÕES S.A., prorrogável, a pedido, uma única vez, por igual período, se mantidas as mesmas condições societárias.</p><p>Determina à CLARO S.A. que encaminhe as cópias dos atos praticados para realização da operação societária referente à incorporação da JONAVA RJ INFRAESTRUTURA E REDES DE TELECOMUNICAÇÕES S.A. à Anatel no prazo de 60 (sessenta) dias, contado do registro no órgão competente.</p><p class="assina">CARLOS MANUEL BAIGORRI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>