<xml><article id="30922192" name="Port344P" idOficio="9447229" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20391616">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 344, DE 1º DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 344, DE 1º DE MARÇO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e:</p><p>Considerando as manifestações da área técnica da Superintendência Regional de Santa Catarina - SR(SC) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo n.º 21510.000050/1993-61, que decidiram pela regularidade da retificação de informações na Resolução/INCRA N.º 25, de 29 de abril de 1993, que criou o Projeto de Assentamento RIO ÁGUA AZUL, código SIPRA SC0054000, localizado no Município de Lebon Régis, no Estado de Santa Catarina, retificada em publicação no Diário Oficial da União nº 109 de 09 de junho de 2020, na Seção I.</p><p>Considerando a conformidade com a área do Projeto de Assentamento RIO ÁGUA AZUL com a base cartográfica do INCRA/SR(SC), de 374,9098 ha para 374,4006 ha, conforme Parecer da Análise 39990 (15541167); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 374,9098 ha(trezentos e setenta e quatro hectares, noventa ares e noventa e oito centiares), constante da Resolução/INCRA N.º 25, de 29 de abril de 1993, que criou o Projeto de Assentamento RIO ÁGUA AZUL, código SIPRA SC0054000, localizado no Município de Lebon Régis, no Estado de Santa Catarina, retificada em publicação no Diário Oficial da União nº 109 de 09 de junho de 2020, na Seção I, para a área de 374,4006 ha (trezentos e setenta e quatro hectares, quarenta ares e seis centiares), em conformidade com a base cartográfica do INCRA/SR(SC).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>