<xml><article id="31073893" name="PUBL. 17_5" idOficio="9465121" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="14/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00007" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20416994">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.021587/2022-51 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: Przemyslaw Zbigniew Wolski Data Nascimento: 02/02/1979 Passaporte: EM9338940 País: POLÔNIA Mãe: Lucja Wolska Pai: Ireneusz Wolski.</p><p>Processo: 08228.021660/2022-95 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Vladislavs Vaskis Data Nascimento: 04/04/1985 Passaporte: LV5323792 País: LETÔNIA Mãe: Inta Vaska Pai: Valdis Vaskis.</p><p>Processo: 08228.022204/2022-62 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: EDGAR SOSA DELOS REYES Data Nascimento: 24/10/1969 Passaporte: P55214400B País: FILIPINAS Mãe: GLORIA SOSA Pai: DANILO DELOS REYES.</p><p>Processo: 08228.000214/2023-28 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Marcel Bogdan Data Nascimento: 28/12/1968 Passaporte: 059398913 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Elena Bodgan Pai: Constantin Bodgan.</p><p>Processo: 08228.000299/2023-44 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 25/08/2023 Imigrante: FRANK JOSE REYES FIGUERAS Data Nascimento: 18/02/1979 Passaporte: 158323699 País: VENEZUELA Mãe: FRANCY DEL CARMEN FIGUERA RAMOS Pai: DOMINGO GUZMAN REYES YBAÑEZ.</p><p>Processo: 08228.000573/2023-85 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Igor Isimcev Data Nascimento: 19/12/1976 Passaporte: 25335704 País: LITUÂNIA Mãe: Galina Isimceva Pai: Leonid Isimcev.</p><p>Processo: 08228.000575/2023-74 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Ray Allen Picard Jr Data Nascimento: 17/08/1974 Passaporte: 674017058 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Linda Marie Prejean Pai: Ray Allen Picard .</p><p>Processo: 08228.000580/2023-87 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Trevor James Richburg Data Nascimento: 11/12/1985 Passaporte: 577292067 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Cynthia Gail Harrell Pai: Donnie Ray Richburg.</p><p>Processo: 08228.000581/2023-21 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: John B Savage Jr Data Nascimento: 19/12/1985 Passaporte: 580274025 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Susan Ann Savage Pai: John B. Savage.</p><p>Processo: 08228.000703/2023-81 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Tiberius-Ionut Tudoran Data Nascimento: 16/08/1985 Passaporte: 056682285 País: ROMÊNIA Mãe: IULIANA TUDORAN Pai: TRAIAN TUDORAN.</p><p>Processo: 08228.001504/2023-99 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Jaroslaw Mroz Data Nascimento: 18/01/1960 Passaporte: ET9932660 País: POLÔNIA Mãe: Teresa Mroz Pai: adeusz Mroz.</p><p>Processo: 08228.001591/2023-84 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Mahesh Mohan Data Nascimento: 29/02/1984 Passaporte: Z5059898 País: ÍNDIA Mãe: Prasanna Kumari Pai: Mohan Viswanathan.</p><p>Processo: 08228.001596/2023-15 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 02/03/2024 Imigrante: Vladislavas Dobilas Data Nascimento: 26/02/1975 Passaporte: 24550722 País: LITUÂNIA Mãe: VERA DOBILIENE Pai: FELIKSAS ANTANAS DOBILAS.</p><p>Processo: 08228.002134/2023-15 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: GOH CHIH XYAN Data Nascimento: 10/03/1982 Passaporte: A55081316 País: MALÁSIA Mãe: AH NYA TEH Pai: HOCK SOO GOH.</p><p>Processo: 08228.002137/2023-41 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: BRENDA MAGNAYE MANGI Data Nascimento: 29/04/1988 Passaporte: P1775689B País: FILIPINAS Mãe: DAMACINA MAGNAYE MANGI Pai: BERNARDO REVAMONTE MANGI.</p><p>Processo: 08228.002138/2023-95 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: KAREN GAY ODQUIN DE DIOS Data Nascimento: 05/12/1985 Passaporte: P3545493B País: FILIPINAS Mãe: CARMENCITA DE DIOS Pai: VICTORINO DE DIOS.</p><p>Processo: 08228.002143/2023-14 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: SVENN ERIK RINDSEM Data Nascimento: 01/09/1970 Passaporte: 33543954 País: NORUEGA Mãe: BORGNY RINDSEM Pai: KNUT RINDSEM.</p><p>Processo: 08228.002153/2023-33 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: JONAH MAGALLANES GARCIA Data Nascimento: 26/06/1992 Passaporte: P6122833A País: FILIPINAS Mãe: HELEN MAGALLANES GARCIA Pai: RAMON NORRIGA GARCIA.</p><p>Processo: 08228.002384/2023-47 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: GABRIEL SALVESEN Data Nascimento: 06/07/1986 Passaporte: CCC098816 País: NORUEGA Mãe: MARIT SALVESEN Pai: THEIS SALVESEN.</p><p>Processo: 08228.002387/2023-81 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: EDWARD RAMOS TOGONON Data Nascimento: 17/04/1970 Passaporte: P9578547A País: FILIPINAS Mãe: NENITA RAMOS TOGONON Pai: FRUCTOSO VOCALES TOGONON.</p><p>Processo: 08228.002395/2023-27 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: SLAWOMIR BOLESLAW KLONOWSKI Data Nascimento: 04/10/1972 Passaporte: EJ0494839 País: POLÔNIA Mãe: ALINA KLONOWSKA Pai: STANISLAW KLONOWSKI.</p><p>Processo: 08228.002396/2023-71 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: OEYSTEIN BACKLUND Data Nascimento: 09/06/1977 Passaporte: CCC268417 País: NORUEGA Mãe: INGER JOHANNE BACKLUND Pai: GUNNAR HANSEN.</p><p>Processo: 08228.002399/2023-13 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: IGOR GAVRYLISHYN Data Nascimento: 15/08/1989 Passaporte: FX598488 País: UCRÂNIA Mãe: INNA GAVRYLISHYNA Pai: OLEG GAVRYLISHYN.</p><p>Processo: 08228.002402/2023-91 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: NICOLAE ANORIE Data Nascimento: 19/12/1989 Passaporte: 060669445 País: ROMÊNIA Mãe: AGAFIA ANORIE Pai: VASILE ANORIE.</p><p>Processo: 08228.002405/2023-24 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: GORDON CHISHOLM HANSEN Data Nascimento: 03/01/1979 Passaporte: CCC610754 País: NORUEGA Mãe: CAROLE JANE CHISHOLM HANSEN Pai: ODDVAR NILS HANSEN.</p><p>Processo: 08228.002434/2023-96 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: RAFAEL LIM DE JESUS Data Nascimento: 09/04/1980 Passaporte: P8233179B País: FILIPINAS Mãe: CONSORCIA DE LEON DE JESUS Pai: FORTUNATO ENRIQUEZ LIM.</p><p>Processo: 08228.002436/2023-85 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ALVIN YBAÑEZ COBACHA Data Nascimento: 06/12/1974 Passaporte: P9028714B País: FILIPINAS Mãe: CARMELITA GERONDIO YBAÑEZ Pai: DIOSDADO OMEGA COBACHA.</p><p>Processo: 08228.002438/2023-74 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ROMEO ROMERO FRIAS Data Nascimento: 02/11/1967 Passaporte: P9269862B País: FILIPINAS Mãe: CARMEN ROMERO FRIAS Pai: LICARION OTALAN FRIAS.</p><p>Processo: 08228.002506/2023-11 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: EMANUEL CIAN Data Nascimento: 08/10/1983 Passaporte: 056551862 País: ROMÊNIA Mãe: DOLLY CIAN Pai: SILVIU GAVRIL CIAN.</p><p>Processo: 08228.002507/2023-41 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: STEVEN JAMES HALL Data Nascimento: 26/08/1977 Passaporte: 562364801 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: ANWEN HALL Pai: IAN ERIC HALL.</p><p>Processo: 08228.002523/2023-32 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: STEVEN ROBERT ROSS Data Nascimento: 20/10/1984 Passaporte: 562310588 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: JUNE ANNE ROSS Pai: THOMAS ROBERT SCOTT ROSS.</p><p>Processo: 08228.002527/2023-11 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: TAHA SHAABAN ABDELAAL MOUSSA Data Nascimento: 05/09/1964 Passaporte: A24762794 País: EGITO Mãe: NAIMA AWAD KHOLIF Pai: SHAABAN ABDELAAL MOUSSA.</p><p>Processo: 08228.002532/2023-23 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: TREVOR WILLIAM JOHN ROSS Data Nascimento: 03/07/1979 Passaporte: 127949804 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: EDNA MUERIAL STEWART ROSS Pai: WILLIAM JOHN ROSS.</p><p>Processo: 08228.002537/2023-56 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: ANDY BOY ROBERT PARASIAN Data Nascimento: 19/07/1977 Passaporte: C7439210 País: INDONÉSIA Mãe: ROSPITA SIAGIAN Pai: TIMBUL SIREGAR.</p><p>Processo: 08228.002617/2023-11 Requerente: NE DRILLING DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 06/12/2024 Imigrante: Aleksandr Savenkov Data Nascimento: 16/07/1972 Passaporte: 24879993 País: LITUÂNIA Mãe: Jelena Savenkova Pai: Anatolij Savenkov.</p><p>Processo: 08228.002841/2023-11 Requerente: HELIX DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 21/11/2024 Imigrante: James Ryan Paterson Data Nascimento: 18/06/1996 Passaporte: 562018831 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Lynn Fraser Pai: Gary James Paterson.</p><p>Processo: 08228.003023/2023-18 Requerente: PGS SUPORTE LOGISTICO E SERVICOS LTDA Prazo: 07/02/2024 Imigrante: DARIUSZ LANDOWSKI Data Nascimento: 11/09/1971 Passaporte: EH1764742 País: POLÔNIA Mãe: KAZIMIERA LANDOWSKA Pai: JAN LANDOWSKI.</p><p>Processo: 08228.003537/2023-73 Requerente: OOGTK LIBRA PRODUCAO DE PETROLEO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dariusz Andrzej Bodnar Data Nascimento: 10/06/1971 Passaporte: EM1076376 País: POLÔNIA Mãe: Krystyna Bodnar Pai: Wladyslaw Bodnar.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 08/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.002290/2023-78 Requerente: FUNDACAO VISCONDE DE PORTO SEGURO Prazo: 2 Anos Imigrante: BARBEL HOWE Data Nascimento: 03/09/1979 Passaporte: C4J6F9927 País: ALEMANHA Mãe: GUDRUN MARGIT MARION ERNST Pai: ROLAND ERNST.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003239/2023-83 Requerente: ASSOCIACAO PRO EXCEPCIONAIS KODOMO NO SONO Prazo: 1 Ano Imigrante: REIKO AKABANE Data Nascimento: 18/06/1958 Passaporte: TZ1285779 País: JAPÃO Mãe: EMIKO SAITO Pai: SHIGENARI SAITO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 17/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000334/2023-25 Requerente: XIANGPING LEI Prazo: 2 Anos Imigrante: XIANGPING LEI Data Nascimento: 08/01/1987 Passaporte: SE0512987 País: CHINA Mãe: GONGMIN LEI Pai: CHUNYING LIU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.000879/2023-31 Requerente: JEAN JACQUES MARIE GAUTHIER Prazo: 2 Anos Imigrante: Jean-Jacques Marie Gouthier Data Nascimento: 05/10/1959 Passaporte: 18FK78006 País: FRANÇA Mãe: Simone Gouthier Pai: Jean Pierre Gouthier.</p><p>Processo: 08228.002931/2023-94 Requerente: PETER MORSE Prazo: Indeterminado Imigrante: PETER MORSE Data Nascimento: 11/02/1986 Passaporte: PB5585519 País: AUSTRÁLIA Mãe: JANE MARION MORSE Pai: LAWRENCE KERNAN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.001279/2023-91 Requerente: Daria Mazalova Prazo: 1 Ano Imigrante: Daria Mazalova Data Nascimento: 05/06/1998 Passaporte: 765508833 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.002581/2023-66 Requerente: BIPASHA EJAJ CHOWDHURY Prazo: 1 Ano Imigrante: Bipasha Ejaj Chowdhury Data Nascimento: 09/02/1998 Passaporte: 546184052 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.002794/2023-98 Requerente: ALEKSANDR LENDIAEV Prazo: 1 Ano Imigrante: Aleksandr Lendiaev Data Nascimento: 11/12/1973 Passaporte: 762414985 País: RÚSSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.022057/2022-21 Requerente: ASSOCIACAO VOLUNTARIOS PARA O SERVICO INTERNACIONAL - BRASIL Prazo: 2 Anos Imigrante: CASSY MELISSA GRANT Data Nascimento: 24/08/1998 Passaporte: 16CF40024 País: FRANÇA Mãe: SANDRINE GISELE MARIE BLANC Pai: RICHARD FERGUS GRANT.</p><p>Processo: 08228.021574/2022-82 Requerente: OLUWAFIJIMI MAYOWA AYODELE Prazo: Indeterminado Imigrante: OLUWAFIJIMI MAYOWA AYODELE Data Nascimento: 03/02/1988 Passaporte: A11092513 País: NIGÉRIA Mãe: ADENRELE ABIKE AYODELE Pai: MICHEAL OJO AYODELE.</p><p>Processo: 08228.021488/2022-71 Requerente: SOLAMAYO CONFECCOES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOSHARAF HOSSAIN Data Nascimento: 22/08/1976 Passaporte: 19767510745028778 País: BANGLADESH Mãe: HAZARA KHATUN Pai: NOOR MOHAMMED PAYMARY.</p><p>Processo: 08228.021344/2022-13 Requerente: CARLOS AUGUSTO BEZERRA DE ARAUJO Prazo: 2 Anos Imigrante: OLUWAKEMI ESTHER FASHOLA Data Nascimento: 28/03/1991 Passaporte: A09351520 País: NIGÉRIA Mãe: FLORENCE FASHOLA Pai: SUNDAY FASHOLA.</p><p>Processo: 08228.021276/2022-92 Requerente: ROLANT STATHAS Prazo: 6 Meses Imigrante: ROLANT STATHAS Data Nascimento: 01/11/1977 Passaporte: AT3106877 País: GRÉCIA Mãe: SOFIA STATHAS Pai: MICHALIS STATHAS.</p><p>Processo: 08228.019918/2022-93 Requerente: Joao Bernardo Pessoa Amorim Elvas Prazo: 15/02/2023 Imigrante: Joao Bernardo Pessoa Amorim Elvas Data Nascimento: 28/08/1993 Passaporte: C933324 País: PORTUGAL Mãe: Maria Helena Guedes Salgado Pessoa Amorim Pai: Joao Antonio Dias Elvas.</p><p>Processo: 08228.019634/2022-13 Requerente: FIRMIN MARCEL BERNARD SALOT Prazo: Indeterminado Imigrante: Firmin Marcel Bernard SALOT Data Nascimento: 20/04/1989 Passaporte: 17fv02386 País: FRANÇA Mãe: Françoise Renée Madeleine SALOT Pai: Armand André SALOT.</p><p>Processo: 08228.018563/2022-15 Requerente: WELINGTON DOS SANTOS Prazo: 2 Anos Imigrante: AHMED ANIS MEKHALFIA Data Nascimento: 02/04/1996 Passaporte: 187254077 País: ARGÉLIA Mãe: KHALISSA ALIOLI Pai: ABDELKRIM MEKHALFIA.</p><p>Processo: 08228.015910/2022-58 Requerente: Míriam de Fátima Cruz Almeida Prazo: 2 Anos Imigrante: Míriam de Fátima Cruz Almeida Data Nascimento: 24/11/1995 Passaporte: PA276521 País: CABO VERDE Mãe: Maria de Fátima Santos Cruz Almeida Pai: Adriano Monteiro Almeida.</p><p>Processo: 08228.000322/2023-17 Requerente: VADIM BARKOVSKI Prazo: 1 Ano Imigrante: Vadim Barkovski Data Nascimento: 15/09/1989 Passaporte: HB3572792 País: BELARUS.</p><p>Processo: 08228.000458/2023-19 Requerente: Hakon Kvaestad Prazo: 2 Anos Imigrante: HAKON KVAESTAD Data Nascimento: 09/06/1958 Passaporte: 32786972 País: NORUEGA Mãe: ANNE MARIE KVAESTAD Pai: ARNT OLAV KVAESTAD.</p><p>Processo: 08228.000765/2023-91 Requerente: KARL ROGER SJOKVIST Prazo: 2 Anos Imigrante: KARL ROGER SJÖKVIST Data Nascimento: 27/06/1957 Passaporte: 97776664 País: SUÉCIA Mãe: Ellen Matilda Viktoria Sjokvist Pai: Karl Erik Sjokvist.</p><p>Processo: 08228.001592/2023-29 Requerente: JEAN FRANCOIS BOUDREAULT Prazo: Indeterminado Imigrante: Jean Francois Boudreault Data Nascimento: 16/11/1972 Passaporte: AG216692 País: CANADÁ Mãe: Francine Lavallee Pai: Louis Boudreault.</p><p>Processo: 08228.000597/2023-34 Requerente: IOANNIS MELABIOTIS Prazo: Indeterminado Imigrante: Ioannis Melabiotis Data Nascimento: 11/01/1978 Passaporte: C6W9JY3VC País: ALEMANHA Mãe: Ecaterini Cafadari Melabiotis Pai: Nicolas Melabiotis.</p><p>Processo: 08228.000996/2023-11 Requerente: MIJIN LEE Prazo: Indeterminado Imigrante: MIJIN LEE Data Nascimento: 19/01/1973 Passaporte: M32905767 País: CORÉIA DO SUL Mãe: HEEIM AN Pai: SANGOL LEE.</p><p>Processo: 08228.002812/2023-31 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 03/03/2024 Imigrante: TORGEIR MYREN Data Nascimento: 19/09/1965 Passaporte: 30803887 País: NORUEGA Mãe: Margunn Pauline Myren Pai: Harry Oddmund Myren.</p><p>Processo: 08228.002810/2023-42 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 03/03/2024 Imigrante: SVEN ERIK KARLEN Data Nascimento: 20/10/1962 Passaporte: AA2301667 País: SUÉCIA Mãe: Anna Kerstin Linnea Karlen Pai: Per Olof Karlen.</p><p>Processo: 08228.002797/2023-21 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 03/03/2024 Imigrante: JAN OLE SORENSEN Data Nascimento: 04/05/1965 Passaporte: 34159911 País: NORUEGA Mãe: Ellinor Sorensen Pai: Rolf Sorensen.</p><p>Processo: 08228.002795/2023-32 Requerente: FARSTAD SHIPPING LTDA Prazo: 03/03/2024 Imigrante: CARLOS MANUEL COSTA RAMOS Data Nascimento: 01/01/1967 Passaporte: CB615706 País: PORTUGAL Mãe: Maria Vidreiro da Costa Pai: Manuel Vidreiro Ramos.</p><p>Processo: 08228.003390/2023-11 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Keat Hoong Wong Data Nascimento: 14/01/1968 Passaporte: K2249090H País: CINGAPURA Mãe: Yuet Swee Chung Pai: Wai Ming Wong.</p><p>Processo: 08228.003183/2023-67 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA ARAUTOS DO EVANGELHO Prazo: Indeterminado Imigrante: Dirson Castigo Machaieie Data Nascimento: 03/09/1988 Passaporte: AB1246884 País: MOÇAMBIQUE Mãe: Maria Josefina da Cruz Majanguannane Pai: Castigo Gabriel Machaieie.</p><p>Processo: 08228.004430/2023-42 Requerente: MARTINHO FAZENDA DUCAL Prazo: Indeterminado Imigrante: Martinho Fazenda Ducal Data Nascimento: 14/11/1984 Passaporte: C00238622 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: MNar Nhabna Pai: Fazenda Ducal.</p><p>Processo: 08228.000924/2023-58 Requerente: FRANCOIS FECTEAU Prazo: 1 Ano Imigrante: François Fecteau Data Nascimento: 06/12/1982 Passaporte: GJ367019 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.000766/2023-36 Requerente: BESIX-ECB SPE LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: THIERRY FRANÇOIS FERNAND ACHILLE GREGOIRE Data Nascimento: 25/10/1965 Passaporte: GA5414756 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.002351/2023-13 Requerente: DAVID AVIV Prazo: Indeterminado Imigrante: DAVID AVIV Data Nascimento: 19/08/1952 Passaporte: 34139250 País: ISRAEL.</p><p>Processo: 08228.001103/2023-39 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 01/08/2023 Imigrante: Aquib Mohamed Mohammed Amin Khan Data Nascimento: 02/01/1993 Passaporte: Z6195169 País: ÍNDIA Imigrante: Raja Roy Data Nascimento: 10/12/1987 Passaporte: L9067816 País: ÍNDIA Imigrante: Pragneshkumar Ramji Chauhan Data Nascimento: 06/04/1993 Passaporte: 7730190 País: ÍNDIA Imigrante: Nayaz Byadgi Data Nascimento: 29/09/1997 Passaporte: N3198292 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001053/2023-91 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 24/08/2023 Imigrante: Ashok Kumar Yadav Data Nascimento: 18/07/1984 Passaporte: N2365324 País: ÍNDIA Imigrante: Vinayak Ashok Gaonkar Data Nascimento: 04/08/1991 Passaporte: V1153416 País: ÍNDIA Imigrante: Bryneaf Anthony Almeida Data Nascimento: 13/06/1983 Passaporte: U3643603 País: ÍNDIA Imigrante: Ibrahim Abdul Gani Hajwane Data Nascimento: 19/06/1977 Passaporte: P3094339 País: ÍNDIA Imigrante: Elton Santolin Lopes Data Nascimento: 14/01/1993 Passaporte: W2785056 País: ÍNDIA Imigrante: Brian D' Souza Data Nascimento: 01/07/1993 Passaporte: N6342440 País: ÍNDIA Imigrante: Palash Sen Data Nascimento: 31/08/1982 Passaporte: Z6172816 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.001051/2023-17 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 24/08/2023 Imigrante: Richard Arakkel Thommankutty Data Nascimento: 01/06/1973 Passaporte: M0422972 País: ÍNDIA Imigrante: Vinod Kumar Konala Data Nascimento: 03/08/1992 Passaporte: Z5799535 País: ÍNDIA Imigrante: Rohil Ramesh Tiwarekar Data Nascimento: 23/02/1984 Passaporte: Z4667225 País: ÍNDIA Imigrante: Vikas Kumar Saini Data Nascimento: 11/06/1985 Passaporte: S2470366 País: ÍNDIA Imigrante: Ibrahim Shabeer Data Nascimento: 08/10/1988 Passaporte: Z5935895 País: ÍNDIA Imigrante: Sarabjit Singh Data Nascimento: 03/09/1972 Passaporte: S5959214 País: ÍNDIA Imigrante: Harpreet Singh Dutt Data Nascimento: 09/09/1966 Passaporte: Z3605596 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.000182/2023-61 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Rene De La Cruz Canaria Data Nascimento: 18/11/1969 Passaporte: P8481290A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000177/2023-58 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Leo Avellano Calzado Data Nascimento: 24/09/1975 Passaporte: P5504828B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.000601/2023-64 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: RYAN LEE WARE Data Nascimento: 10/02/1997 Passaporte: 561375659 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.001792/2023-81 Requerente: IRAM BARBARO RIVAS ORTIZ Prazo: 2 Anos Imigrante: IRAM BARBARO RIVAS ORTIZ Data Nascimento: 12/06/1992 Passaporte: L072993 País: CUBA Mãe: MARTHA DEL CARMEN ORTIZ SEDANO Pai: IRAM LAZARO RIVAS ALBO.</p><p>Processo: 08228.000934/2023-93 Requerente: RASHEDUL ISLAM SUMAN Prazo: 2 Anos Imigrante: RASHEDUL ISLAM SUMAN Data Nascimento: 17/08/1978 Passaporte: EH0348878 País: BANGLADESH Mãe: MOMOTAZ BEGUM Pai: LOKMAN HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.000917/2023-56 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: ABU ZAHED Data Nascimento: 03/03/1998 Passaporte: A02063004 País: BANGLADESH Mãe: JAKIA KHATUN Pai: SOHID ULLAH.</p><p>Processo: 08228.000909/2023-18 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: SAIFUL ISLAM Data Nascimento: 01/01/1998 Passaporte: EF0852967 País: BANGLADESH Mãe: NAJMA AKTER Pai: SANSUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.000901/2023-43 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD RIFAT Data Nascimento: 15/01/2004 Passaporte: A03450130 País: BANGLADESH Mãe: KAMRUN NAHAR Pai: MD SIRAJ.</p><p>Processo: 08228.000900/2023-15 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MD JAMAL UDDIN Data Nascimento: 01/06/1973 Passaporte: B00278439 País: BANGLADESH Mãe: PEYARA BEGUM Pai: SIDDIQUE ULLAH.</p><p>Processo: 08228.000899/2023-11 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MOSHAROF HOSSAIN Data Nascimento: 11/04/1985 Passaporte: A02867190 País: BANGLADESH Mãe: ZOHURA WAHAB Pai: ABDUL WAHAB.</p><p>Processo: 08228.000895/2023-24 Requerente: JESSICA AHMED DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: IMRAN HOSSAIN Data Nascimento: 01/01/2021 Passaporte: A00181040 País: BANGLADESH Mãe: JULEKHA AKTER Pai: ANIS MIA.</p><p>Processo: 08228.000894/2023-81 Requerente: jessica ahmed da silva Prazo: 1 Ano Imigrante: mohammad ibrahim Data Nascimento: 01/01/1987 Passaporte: EA0776384 País: BANGLADESH Mãe: fatema jannat Pai: oli ullah.</p><p>Processo: 08228.000893/2023-35 Requerente: jessica ahmed da silva Prazo: 1 Ano Imigrante: md mehedi hasan Data Nascimento: 01/01/1997 Passaporte: a05550261 País: BANGLADESH Mãe: tajnehar begum Pai: monowar hossain.</p><p>Processo: 08228.000816/2023-85 Requerente: BRAZ RAFAEL DA COSTA LAMARCA Prazo: Indeterminado Imigrante: ANTÓNIO JOAQUIM CARVALHO DOS REIS Data Nascimento: 11/06/1968 Passaporte: CB313342 País: PORTUGAL Mãe: JOAQUIM DOS REIS Pai: MARIA CELESTINA SIMÕES DE CARVALHO REIS.</p><p>Processo: 08228.000797/2023-97 Requerente: WESLEY OBETH MONCADA HERNANDEZ Prazo: 2 Anos Imigrante: Wesley Obeth Moncada Hernadez Data Nascimento: 21/03/1996 Passaporte: F933516 País: HONDURAS Mãe: Merci Alejandrina Hernandez Ortega Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.000652/2023-96 Requerente: ELODY CRYSTEL RODRIGUES SEMEDO Prazo: 29/11/2023 Imigrante: ELODY CRYSTEL RODRIGUES SEMEDO Data Nascimento: 25/02/1994 Passaporte: 244631 País: CABO VERDE Mãe: MARIA MADALENA DOS SANTOS RODRIGUES SEMEDO Pai: JOAO CARLOS CABRAL VARELA SEMEDO.</p><p>Processo: 08228.000625/2023-13 Requerente: ZELIA DOMENICA FERREIRA ZEGO Prazo: Indeterminado Imigrante: ZÉLIA DOMÉNICA FERREIRA ZÊGO Data Nascimento: 27/04/1997 Passaporte: J531358 País: CABO VERDE Mãe: FRANCELINA NAZARENO FERREIRA DELGADO ZÊGO Pai: AGUSTAVO DA SILVA ZÊGO.</p><p>Processo: 08228.000323/2023-45 Requerente: CERVEJARIA INSANA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ORERVES MARTINEZ CASTRO Data Nascimento: 01/11/1976 Passaporte: L217712 País: CUBA Mãe: CARMEN VICTORIA DE LA PAZ CASTRO CARGIA Pai: ORESTES MARTINEZ CASTRO.</p><p class="assina">LUANA MARIA GUIMARÃES CASTELO BRANCO MEDEIROS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 47, de 09/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.020869/2022-31, onde se lê: Mãe: MARIA LUISA ZORRILLA LUENGO?, leia-se: Mãe: MARIA LUISA ZORRILLA LUENGO.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 5, de 06/01/2023, Seção 1, Pág. 19, Processo: 08228.020043/2022-72, onde se lê: Prazo: 18/08/2023, leia-se: Prazo: 12/04/2024.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 44, de 06/03/2023, Seção 1, Pág. 98, Processo: 08228.002535/2023-67, onde se lê: Mãe: OKSANA ZHIROSH?, leia-se: Mãe: OKSANA ZHIROSH.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 47, de 09/03/2023, Seção 1, Pág. 35, Processo: 08228.000674/2023-56, onde se lê: Mãe: ANA MARIA TOJEIRO LA RIVERA, leia-se: Mãe: ANA MARIA TOJEIRO DE LA RIVERA.</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>