<xml><article id="31247610" name="ATA NA 10_PL_15_03_2023-BD - IMP" idOficio="9486934" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="23/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="270" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=270" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20447525">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 426/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de expediente nominado como recurso de reconsideração, apresentado pelo Município de Barreiras/BA (peça 1252) contra o Acórdão 2.317/2020-Plenário (peça 1225).</p><p>Considerando que não é cabível a interposição de recurso de reconsideração em processos de fiscalização, no qual a espécie recursal adequada é o pedido de reexame;</p><p>considerando que o recorrente já interpôs pedido de reexame nestes autos (peça 1221), não conhecido por restar intempestivo (peça 1225), tendo se operado, portanto, a preclusão consumativa estabelecida no art. 278, §§ 3º e 4º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>considerando que a peça não pode ser admitida como recurso de revisão, pois tal modalidade somente pode ser manejada em processos de contas;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/92, nos arts. 143, inciso IV, alínea "b", e 278, §§ 3º e 4º, do Regimento Interno, em não conhecer o recurso interposto, em razão da inadequação e da preclusão consumativa, e cientificar o solicitante desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-018.276/2018-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Recorrente: Município de Barreiras/BA (CNPJ 13.654.405/0001-95).</p><p>1.2. Unidade: Município de Barreiras/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos - AudRecursos e Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos - AudEducação.</p><p>1.7. Representação legal: Tulio Machado Viana (OAB/BA 53152), representando Município de Barreiras/BA; Emanuel José Reis de Almeida (OAB/BA 14592), representando Município de Prefeitura Municipal de Cipó/BA; Luiz Henrique do Vale Silva (OAB/BA 21703), representando Município de Pilão Arcado/BA; Marcone de Jesus Aragão Lima (OAB/BA 56927), representando Município de Ribeira do Amparo/BA; Tania Alves Góes Dias (OAB/BA 18045), representando Município de Santaluz/BA; Elísio de Azevedo Freitas (OAB/PE 18596), representando Ricardo Maia Chaves de Souza; João Antonio Dantas Silva (OAB/BA 39126) e outro, representando Luiz Jacome Brandão Neto.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 427/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação formulada pela empresa O2 Soluções em Tecnologia Digital Ltda, com pedido de medida cautelar inaudita altera parte, requerendo a suspensão cautelar do Pregão Eletrônico (PE) 4/2022, promovido pela Agência Nacional do Cinema (Ancine), com vistas à aquisição de solução de tecnologia da informação e comunicação de área de armazenamento para backup de dados, com garantia técnica de hardware e firmware por 60 (sessenta) meses, incluindo prestação de serviços de Instalação e Configuração Físicas, conforme condições, quantidades e exigências estabelecidas neste Edital e seus anexos.</p><p>Considerando que a empresa representante se insurgiu contra as seguintes supostas irregularidades no certame, que levaram à classificação da empresa vencedora, VS Data Comércio &amp; Distribuição Ltda: (i) aceitação de proposta técnica que não atendia aos requisitos do instrumento convocatório e; (ii) juntada irregular de novos documentos pela empresa que saiu vencedora na fase de lances;</p><p>considerando que, em face dos apontamentos, foram realizadas oitiva prévia e diligência saneadora junto à Ancine e oitiva da empresa VS Data Comércio &amp; Distribuição Ltda., com vistas à obtenção das informações necessárias à análise da matéria e do pleito de cautelar suscitado, conforme autorização em Despacho do Relator (peça 19);</p><p>considerando que, reunidas as informações e manifestações, a Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI) produziu nova instrução à peça 53, avalizada pelo pronunciamento de peça 54, na qual consignou que as alegações da empresa representante se revelaram improcedentes, uma vez que não houve irregularidade na aceitação da proposta técnica da licitante quanto ao atendimento dos requisitos do termo de referência, nem mesmo juntada irregular de novos documentos pela empresa que saiu vencedora na fase de lances, pois não configurou alteração da proposta a simples inserção da descrição ao nome do modelo ofertado.</p><p>considerando não restar configurado o periculum in mora ao reverso, o qual corresponde à possibilidade de a adoção da medida cautelar causar dano irreparável ao patrimônio público, à administração pública e ao funcionamento dos serviços públicos, ou, ainda, "prejuízo superior àquele que se pretende evitar".</p><p>considerando, assim, que a AudTI, em suas conclusões à instrução na peça 53 e despacho à peça 54, alvitra o conhecimento da representação, o indeferimento da cautelar pleiteada e, no mérito, o julgamento por sua improcedência.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, e de acordo com os pronunciamentos da AudTI, em:</p><p>a) conhecer da representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c o art. 237, inciso VII, e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) indeferir o pedido de medida cautelar formulado pela representante, em face da ausência dos requisitos necessários à adoção dessa providência;</p><p>c) considerar a representação, no mérito, improcedente;</p><p>d) dar ciência deste acórdão, da instrução de peça 53 e do pronunciamento de peça 54, à Agência Nacional do Cinema (Ancine), à empresa representante, O2 Soluções em Tecnologia Digital Ltda., e à VS Data Comércio &amp; Distribuição Ltda.; e</p><p>e)arquivar os presentes autos, nos termos do art. 250, inciso I, c/c art. 169, inciso II, do Regimento Interno/TCU.</p><p>1. Processo TC-012.180/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: VS Data Comercio &amp; Distribuição Ltda. (CNPJ 07.268.152/0001-19).</p><p>1.2. Unidade: Agência Nacional do Cinema (Ancine).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>1.6. Representação legal: Fabiano Siqueira Soldaini (OAB-RJ 123632), representando O2 Soluções Em Tecnologia Digital Ltda.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 428/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação, com pedido de cautelar, a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico para registro de preços 15/2022, promovido pela Força-Tarefa Logística Humanitária da Operação Acolhida, vinculada à Secretaria-Executiva de Coordenação de Ações de Assistência Emergencial (Ministério da Defesa) (UASG 110794), com vistas à contratação de empresa especializada para prestação de serviços de preparação, fornecimento e distribuição de alimentação aos beneficiários da força tarefa logística humanitária, nos municípios de Boa Vista/RR, Pacaraima/RR e Manaus/AM.</p><p>Considerando que a representante se insurge contra as seguintes supostas falhas: reabertura do certame sem a publicação na imprensa oficial; alterações editalícias não publicadas; ausência de respostas aos questionamentos e impugnações dos licitantes e respectivas publicações no sistema eletrônico (Comprasnet); ausência de apêndices e anexos do instrumento convocatório; falha na disponibilização do termo de referência e do estudo técnico preliminar; falta de exigência do registro de atestados de capacidade técnica no Conselho Regional de Nutricionistas; falta de clareza no edital a respeito da possibilidade de participação de consórcios na licitação; incompatibilidade do critério de parcelamento e julgamento utilizado no certame; ilegalidade do item 8.2.2.5 do edital, concernente à demanda eventual de fornecimento de refeições; necessidade de revisão do item 10.1.1.5 do edital, relativo às dimensões das embalagens das refeições; incongruência na exigência de planilha de custos detalhada anteriormente à fase de lances do pregão;</p><p>considerando que não restaram caracterizados os pressupostos para concessão de medida cautelar;</p><p>considerando a análise realizada pela unidade instrutora (peça 17);</p><p>considerando que, diferentemente do que alega a representante, verificou-se a correção na publicação do edital (peça 12);</p><p>considerando que tanto as alterações editalícias quanto as respostas aos questionamentos dos licitantes, apêndices e anexos, termo de referência e estudo técnico preliminar foram devidamente publicados, conforme evidências contidas, respectivamente, nas peças 13, p. 1 e 2; 14, p. 1 e 2; 11, p. 49-52 e 11, p. 53-60 e 22-48;</p><p>considerando que a não exigência de registro do atestado de capacidade técnica no Conselho Regional de Nutricionistas está de acordo com o art. 30 da Lei 8.666/1993 e é consonante à jurisprudência do TCU;</p><p>considerando que o edital não é omisso quanto à possibilidade de participação de consórcios, até porque em seu item 9.14 trata das regras a serem observadas pelos licitantes quando participarem em consórcio (peça 11, p. 14);</p><p>considerando, por outro lado, a ausência de motivação para a permissão da participação de consórcio na licitação, falha passível de ciência ao jurisdicionado;</p><p>considerando que o modelo de parcelamento e o critério de julgamento adotados foram devidamente justificados pelo contratante, questão já examinada no TC 013.340/2022-0, e, à luz da Súmula 247 do TCU, o parcelamento deve ser a regra desde que técnica e economicamente viável;</p><p>considerando que a regra editalícia de atendimento à demanda eventual de fornecimento de refeições (item 8.2.2.5 do edital) será revista após revisão e republicação do edital;</p><p>considerando que não se vislumbra direcionamento ou restrição à competitividade na fixação das dimensões das embalagens das refeições, tratando-se de especificação minimamente aceitável do objeto;</p><p>considerando que na versão mais recente do edital não subsiste a incoerência relativa ao momento de envio da planilha de custos e formação de preços, vide item 24.12.11 do edital (peça 11, p. 21);</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII, do Regimento Interno/TCU, e nos art. 103, § 1º, e 106, § 3º, inciso II, da Resolução-TCU 259/2014, em:</p><p>a) conhecer da representação e considerá-la parcialmente procedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante;</p><p>c) adotar a medida elencada no subitem 1.7.1 a seguir; e</p><p>d) encaminhar cópia deste acordão e da instrução (peça 17) à Força-Tarefa Logística Humanitária da Operação Acolhida, vinculada à Secretaria-Executiva de Coordenação de Ações de Assistência Emergencial (Ministério da Defesa) (UASG 110794), bem como à representante.</p><p>1. Processo TC-016.063/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: F dos S Monteiro Neto Comércio &amp; Serviços (CNPJ 29.132.708/0001-88).</p><p>1.2. Unidade: Secretaria-Executiva de Coordenação de Ações de Assistência Emergencial (Ministério da Defesa).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações - AudContratações.</p><p>1.6. Representação legal: Bruna Bianca Garcia da Silva Diniz (OAB/MA 24.005), representando F dos S Monteiro Neto Comércio &amp; Serviços.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dar ciência à Secretaria-Executiva de Coordenação de Ações de Assistência Emergencial (Ministério da Defesa), com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, acerca da seguinte impropriedade/falha identificada no Pregão SRP 15/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes: ausência de motivação para a admissão da participação de consórcio na licitação, prática contrária ao entendimento do TCU (vide Acórdão 929/2017-TCU-Plenário) e ao princípio da motivação.</p><p>ACÓRDÃO Nº 429/2023 - TCU - Plenário</p><p>Tratar-se de representação, com pedido de cautelar, a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico (SRP) nº 03/2022, promovido pelo Centro de Comunicação Social da Marinha/Comando da Marinha, com vistas à contratação de empresa especializada para confecção de Medalha Amigo da Marinha.</p><p>Considerando que os elementos apresentados pela representante não trouxeram fatos novos, além dos já constantes nos autos;</p><p>considerando que não restaram caracterizados os pressupostos para concessão de medida cautelar, nos termos da análise empreendida no despacho à peça 58;</p><p>considerando as respostas às oitivas, e em vista da insuficiente redação das exigências dos itens 9.11.3 e 9.11.4 do edital, a unidade instrutora entendeu ser suficiente dar ciência e informar como se daria a comprovação de isenção de apresentação do CLF nos casos previstos na Portaria 240/2019 MJSP;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, nos arts. 143, inciso III, 169, incisos III e V, 235 e 237, incisos VI e VII, todos do Regimento Interno do TCU, e no art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em conhecer a representação e considerá-la parcialmente procedente; indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante; a indeferir, com fulcro no art. 146, § 2º, do Regimento Interno/TCU, o pedido de acesso aos autos formulado pelo Sr. Washington Rodrigues Silva Jannuzzi; adotar as medidas elencadas no subitem 1.7 a seguir; encaminhar cópia deste acordão e da instrução (peça 58) ao Centro de Comunicação Social da Marinha - Comando da Marinha e ao representante; e arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-020.096/2022-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representantes: J. R. Machado Comércio e Serviços Ltda. (CNPJ 01.756.582/0001-01); Wanjour Comércio de Metais, Joias e Serviços de Telecomunicações Ltda. - Me (CNPJ 07.260.815/0001-59).</p><p>1.2. Unidade: Centro de Comunicação Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.6. Representação legal: Tabitha Neves dos Santos (223210/OAB-RJ), representando Etmetal Comércio e Indústria de Placas Metálicas Ltda.; Alexandre de Jesus Ferro Seabra e Washington Rodrigues Silva Jannuzzi, representando Wanjour Comércio de Metais, Joias e Serviços de Telecomunicações Ltda - Me; Debora Rodrigues Peixoto da Silva (227012/OAB-RJ) e Allan de Moura Silva Rosario (220528/OAB-RJ), representando J. R. Machado Comercio e Serviços Ltda.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dar ciência ao Centro de Comunicação Social da Marinha - Comando da Marinha, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre as seguintes falhas identificadas no Pregão Eletrônico SRP 3/2022:</p><p>1.7.1.1. insuficiência na redação dos itens 9.11.3 e 9.11.4 do edital, que exigem, respetivamente, a apresentação do Certificado de Licença de Funcionamento, em atenção ao disposto no art. 9º da Portaria 240/2019 do Ministério da Justiça e Segurança Pública, e do Licenciamento Ambiental, nos termos previsto no art. 2º, caput e § 1º da Resolução CONAMA 237/1997, considerando que a empresa licitante não necessariamente é o fabricante da medalha, o que afronta o disposto no inciso IV do art. 30 da Lei 8666/1993;</p><p>1.7.1.2. insuficiência na redação do item 9.11.3 do edital, que exige a apresentação do Certificado de Licença de Funcionamento (CLF) por parte da empresa, sem especificar de que modo tal exigência deve ser atendida nos casos em ocorre a isenção do CLF, nos termos previstos na Portaria 240/2019 do Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p><p>ACÓRDÃO Nº 430/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de pedido de reexame interposto por White Martins Gases Industriais do Nordeste Ltda. (peça 49), por meio do qual requer a reforma do Acórdão 2.720/2022-TCU-Plenário (peça 44).</p><p>Considerando que a legitimidade do representante para ingressar com pedido de reexame encontra-se fundamentada nos arts. 146 e 282 do Regimento Interno;</p><p>considerando que, segundo a jurisprudência do TCU, a(o) representante não é, via de regra, considerado parte no processo, devendo demonstrar razões legítimas para intervir na fase recursal;</p><p>considerando que a requerente Ltda. não demonstrou tais requisitos, conforme exame empreendido pela Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (peças 51-52);</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 32, inciso I, 33, 48 da Lei nº 8.443/1992, e arts. 146, 282, 285, 286 do Regimento Interno do TCU, em não conhecer do pedido de reexame, em razão da ausência de legitimidade, e adotar as demais providências indicadas na instrução.</p><p>1. Processo TC-020.746/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Recorrente: White Martins Gases Industriais do Nordeste Ltda. (CNPJ 24.380.578/0020-41).</p><p>1.2. Interessado: Alexsandro Santos da Silva Ltda (CPF 05.329.135/0001-19).</p><p>1.3. Unidade: Secretaria de Saúde.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.8. Representação legal: Rafael Fernandes de Santa Cruz Oliveira (41.911/OAB-PE), representando Secretaria de Saúde; Arthur Vinicius Noronha da Silva (29883/OAB-PB), representando Alexsandro Santos da Silva Ltda; Ítalo Ribeiro Montenegro (26821/OAB-PE), representando White Martins Gases Industriais do Nordeste Ltda.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 431/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico SRP 15/2022, sob a responsabilidade da Força Tarefa Logística Humanitária da Operação Acolhida (Ministério da Defesa), cujo objeto é a contratação de empresa especializada para prestação de serviços de preparação, fornecimento e distribuição de alimentação aos beneficiários da força tarefa logística humanitária, nos municípios de Boa Vista/RR, Pacaraima/RR e Manaus/AM;</p><p>considerando que os indícios de irregularidades aduzidos pela representante foram considerados insubsistentes;</p><p>considerando que a unidade instrutora entendeu ser suficiente dar ciência da irregularidade, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes;</p><p>considerando que não restaram caracterizados os pressupostos para concessão de medida cautelar, nos termos da análise empreendida na instrução à peça 29;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, nos arts. 143, inciso III, 169, inciso III, 235 e 237, incisos VI e VII, todos do Regimento Interno do TCU, e no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, em:</p><p>a) conhecer a representação e considerá-la parcialmente procedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante;</p><p>c) adotar as medidas elencadas no subitem 1.8. a seguir; e</p><p>d) dar ciência deste acordão e da instrução (peça 29) à Força Tarefa Logística Humanitária da Operação Colhida - Ministério da Defesa e à representante.</p><p>1. Processo TC-027.800/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: ISM Gomes de Mattos Eireli (CNPJ 04.228.626/0001-00).</p><p>1.2. Unidade: Força Tarefa Logística Humanitária da Operação Colhida/Ministério da Defesa.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações - AudContratações.</p><p>1.6. Representação legal: Caio Fonteles Medeiros Amora (OAB/CE 34.270), representando ISM Gomes de Matos Eireli.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.. com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, dar ciência à Força Tarefa Logística Humanitária da Operação Acolhida (Ministério da Defesa) de que a falta de esclarecimentos elucidativos, com a indicação expressa do trecho do edital em que a dúvida poderia ser sanada, nas respostas aos pedidos de esclarecimento da empresa ISM Gomes de Matos Eireli, afronta o disposto no inciso VIII do art. 40 da Lei 8.666/1993, c/c o art. 23, §§ 1º e 2º do Decreto 10.024/2019 e na jurisprudência do Tribunal de Contas da União, a exemplo do Acórdão 1.016/2022 - Plenário.</p><p>ACÓRDÃO Nº 432/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação encaminhada pela empresa Neo Consultoria e Administração de Benefícios Eireli, noticiando possíveis irregularidades na condução do Pregão Eletrônico 7/2022 pela Coordenação Regional da Funai do Litoral Sul-SC (CR Litoral Sul/Funai), cujo objeto era a contratação de "Serviços de gerenciamento eletrônico de manutenção das viaturas oficiais terrestres e, também, dos veículos marítimos e fluviais (barcos) e seus respectivos comandos e motores, com manutenção preventiva, corretiva e assistência técnica."</p><p>Considerando as alegações da representante de que: a) o subitem 4.3 do edital dispõe que a participação nos itens 1, 2 e 3 do grupo único é exclusiva para microempresas e empresas de pequeno porte, nos termos do art. 48, inciso I, da Lei Complementar 123/2006, porém, foi incluída no instrumento convocatório por equívoco, tendo em vista que o critério de julgamento adotado é o "maior desconto por grupo/lote" e o valor estimado para a contratação é de R$ 631.659,87, superior, portanto, ao limite estabelecido nesse dispositivo legal (peça 1, p. 1-4); b) a realização de licitações exclusivamente para microempresas e empresas de pequeno porte deve observar, necessariamente, a existência de, ao menos, três fornecedores competitivos, sediados local ou regionalmente e, além disso, a execução do objeto não pode representar prejuízo ao seu interesse e, portanto, da própria coletividade, conforme disposto no art. 49, incisos II e III, da Lei Complementar 123/2006 (peça 1, p. 4-6); e c) dessa forma, além de prever contratação de valor superior ao teto previsto nessa lei, o edital também não apresenta justificativa para a promoção do tratamento diferenciado, especialmente em relação ao quantitativo mínimo de fornecedores e à vantagem a ser obtida pelo órgão, com a restrição do enquadramento das licitantes nos citados portes empresariais, motivo pelo qual também resta configurado prejuízo à competitividade na licitação (peça 1, p. 6-7);</p><p>considerando que a unidade jurisdicionada informa que recebeu e-mail da representante comunicando sobre as irregularidades e, assim que recebido, tomou as providências revogando o procedimento licitatório e promoveu ajustes para lançamento de novo edital (peça 16, p. 1);</p><p>considerando que, conforme edital do novo processo licitatório PE 9/2022 (peça 21), pode-se confirmar que este não prevê mais o caráter exclusivo para microempresas e empresas de pequeno porte;</p><p>considerando que, ante as correções efetuadas pelo órgão no edital do novo PE 9/2022, para contratação do mesmo objeto, retirando a exclusividade de participação de ME/EPP nos itens 1, 2 e 3, torna-se desnecessária qualquer determinação do Tribunal a respeito;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 113, §1º, da Lei 8.666/1993, nos arts. 169, inciso VI, 237, inciso VII e parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno, bem como no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em:</p><p>a) conhecer da representação para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>b) considerar prejudicado o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante, por perda do seu objeto;</p><p>c) cientificar desta decisão a representante e a Coordenação Regional da Funai do Litoral Sul-SC (CR Litoral Sul/Funai);</p><p>d) arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-028.830/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Neo Consultoria e Administração de Benefícios Eireli (CNPJ 25.165.749/0001-10).</p><p>1.2. Unidade: Coordenação Regional da Funai do Litoral Sul - SC (CR Litoral Sul/Funai).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações - AudContratações.</p><p>1.6. Representação legal: João Luís de Castro (OAB/SP 248.871), representando Neo Consultoria e Administração de Benefícios Eireli.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 433/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação formulada pelo Associação dos Magistrados da Justiça do Trabalho da 14ª Região (Amatra14) sobre possíveis irregularidades ocorridas no Conselho Nacional de Justiça (CNJ) e no Tribunal Superior do Trabalho (TST).</p><p>Considerando que a representante alegou haver impactos aos cofres públicos e retrocesso na prestação jurisdicional em decorrência de deliberações do CNJ (acórdão proferido no Procedimento de Controle Administrativo 0002260-11.2022.2.00.0000) e da Corregedoria-Geral da Justiça do Trabalho (Recomendação 2/GCGJT, de 24/10/2022) que teriam determinado a retomada inflexível das atividades presenciais por magistrados, em desacordo com os princípios constitucionais da economicidade e da eficiência;</p><p>considerando que, diante disso, a representante solicitou adoção de medida cautelar visando à suspensão imediata dos efeitos dessas deliberações e, no mérito, determinação a fim de manter "o regime híbrido de atuação e as audiências na modalidade telepresencial, sem a obrigatoriedade da presença física do magistrado na unidade jurisdicional";</p><p>considerando que a unidade encarregada da instrução do processo defendeu o não conhecimento da representação, por ausência de i) legitimidade por parte da Amatra14; ii) elementos sustentadores dos indícios de irregularidades; iii) interesse público no tratamento da questão; iv) competência do TCU para exercer o controle de decisões adotadas pelo CNJ no desempenho de atividade-fim (peças 21-23);</p><p>considerando que, não obstante o entendimento manifestado na instrução, a Amatra14 tem legitimidade para representar a este Tribunal, ante as disposições do art. 237, inciso VII e parágrafo único, c/c o art. 234, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>considerando, ainda, que a apreciação da matéria objeto do processo insere-se nas competências desta Corte de Contas, nos termos do art. 70 e 71, inciso IV, da Constituição Federal de 1988, pois não se trata de deliberações do CNJ e Justiça Trabalhista no exercício da função jurisdicional, mas sim administrativa;</p><p>considerando, entretanto, que, de fato, não devem ser autuados como denúncias ou representações, salvo expressa e justificada determinação do relator ou do TCU, documentos que requeiram a atuação do Tribunal para assegurar a obtenção de benefícios ou vantagens por agentes/servidores públicos, por falta de interesse público no trato do assunto (art. 103, §§ 1º e 2º, inciso XI, da Resolução-TCU 259/2014, por analogia);</p><p>considerando, por fim, que não há indício concernente à prática de irregularidade (art. 235, caput, do Regimento Interno/TCU), tendo em vista, principalmente, que o teletrabalho, apesar de deter o potencial de gerar economia de recursos públicos, "é ferramenta de gestão que deve estar conectada com as peculiaridades da atuação de cada instituição, bem como com os resultados almejados e o interesse público a ser efetivamente alcançado, não constituindo, portanto, direito adquirido dos servidores públicos" (Acórdão 2.564/2022-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Jorge Oliveira, extraído da Jurisprudência Selecionada deste Tribunal);</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 169, incisos II e VI, 234, caput, 235, 237, inciso VII e parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno do TCU, e 103, §§ 1º e 2º, inciso XI, da Resolução/TCU 259/2014, em:</p><p>a) não conhecer desta representação;</p><p>b) cientificar desta deliberação a representante, o Conselho Nacional de Justiça e a Corregedoria-Geral da Justiça do Trabalho; e</p><p>c) arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-030.121/2022-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Unidades: Conselho Nacional de Justiça e Tribunal Superior do Trabalho.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.5. Representação legal: Leonardo Ramos Gonçalves (OAB/DF 28.428) e outros, representando a Amatra14 (peça 3).</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 434/2023 - TCU - Plenário</p><p>Cuida-se de solicitação dirigida ao TCU pelo Presidente do Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região, Desembargador José Marcelo Vieira de Araújo, mediante o Ofício 133/2022/GP/TRT19, datado de 23 de junho de 2022, em que requer informação do TCU para que, no prazo de 10 dias, com o intuito de subsidiar processo administrativo naquele órgão, manifeste-se acerca de questões relacionadas especificamente a aposentadoria de magistrado (peça 3).</p><p>Considerando que a solicitação aqui analisada versa sobre consulta quanto a dúvida suscitada na aplicação de dispositivos legais em matéria de competência desta Corte de Contas, nos termos do art. 264 do Regimento Interno do TCU (RI/TCU);</p><p>considerando que a consulta não preenche os requisitos para o seu conhecimento, conforme consta do art. 264 do RI/TCU, haja vista que foi formulada por autoridade não relacionada nesse dispositivo regimental, não contém parecer do órgão de assistência técnica ou jurídica da autoridade consulente e, ainda, por pretender subsidiar processo administrativo no âmbito do TRT da 19ª Região, versando assim sobre análise de caso concreto, vedada pelo art. 265 do RI/TCU;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com a proposta da unidade técnica e com fundamento no art. 1º, inciso XVII, da Lei 8.443/92, c/c os arts. 15, inciso I, alínea "o", 143, inciso V, alínea "a", 264 e 265, todos do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>não conhecer da presente solicitação como consulta e, consequentemente, não a responder, em seu mérito, visto que não atende aos requisitos de admissibilidade;</p><p>arquivar o processo; e</p><p>dar ciência desta deliberação e da instrução à peça 4 ao solicitante.</p><p>1. Processo TC-013.181/2022-0 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.1. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região/AL.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal.</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 435/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada por determinação da Decisão 534/2002 - Plenário (peça 1, p. 46-47), prolatada no âmbito do processo TC-008.148/1999-0, no qual foi apurada denúncia de irregularidades praticadas na aplicação de recursos federais transferidos ao Município de Pirapemas/MA por meio de diversos convênios e contratos de repasse, entre os quais o Convênio 1388/1996, firmado com o FNDE para a expansão da rede física municipal de ensino fundamental com a reforma e ampliação de escolas e a aquisição de equipamentos.</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 2443/2010 - Plenário, as presentes contas foram julgadas irregulares, os responsáveis condenados, em solidariedade, à restituição do montante devido e aplicadas sanções de multa, inabilitação para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública Federal e declaração de inidoneidade para participarem de licitação que envolva recursos públicos federais (peça 10, p. 51-53);</p><p>Considerando que a Seproc verificou a ocorrência de inexatidão material no item 3 da referida deliberação, ante o erro na grafia do CPF do responsável Francisco de Assis Sousa, tendo constado o número 308.973.043-34, quando o correto é 308.937.043-34, conforme procuração à peça 9, p. 41-42 e Acórdão 105/2003 - Plenário, à peça 2, p.1;</p><p>Considerando que a proposta de apostilamento da unidade técnica contou com a concordância do Ministério Público (peças 300-302);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno, c/c o enunciado da Súmula TCU 145, reunidos em Sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, em retificar, por inexatidão material, o item 3 do Acórdão 2443/2010 - Plenário, como a seguir:</p><p>Onde se lê: "3. Responsáveis: (...) Francisco de Assis Sousa, CPF 308.973.043-34; (...)"</p><p>Leia-se: "3. Responsáveis: (...) Francisco de Assis Sousa, CPF 308.937.043-34; (...)"</p><p>1. Processo TC-020.632/2004-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Pirapemas - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Apoio à Gestão de Processos (Seproc).</p><p>1.6. Representação legal: Nathalie Cancela Cronemberger Campelo (OAB/PI 2.953), Renata Cristina Azevedo Coqueiro Portela (6066/OAB-PI), Eriko Jose Domingues da Silva Ribeiro (OAB/MA 4835), Jose Norberto Lopes Campelo (OAB/PI 2594), Marina Lopes Roque Godinho (OAB/MA 15.451), Emmanuel Almeida Cruz (OAB/MA 3806), Paulo Humberto Freire Castelo Branco (OAB/MA 7488-A), Hugo Gedeon Cardoso (OAB/MA 8891) e outros.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>