<xml><article id="31399733" name="080 - ATO PRESI 112-23" idOficio="9506679" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/03/2023" artClass="00069:00049:00001:00008:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/Gabinete da Presidência/Secretaria/Coordenação de Recursos Humanos" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20475154">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATO Nº 112, DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO Nº 112, DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>O DESEMBARGADOR PRESIDENTE DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA OITAVA REGIÃO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, OUTORGA à DEFENSORIA PÚBLICA DO ESTADO DO AMAPÁ cessão de uso, a título gratuito e precário, de área específica de 39,36 m² no prédio do Fórum Trabalhista de Macapá, localizado na Rua Tocantins, Rodovia Norte-Sul, Infraero, CEP: 68906-058, Macapá-AP observadas as condições presentes neste Ato e no Termo de Cessão respectivo.</p><p>1 DO FUNDAMENTO</p><p>1.1. A presente CESSÃO fundamenta-se no § 3º do artigo 64 do Decreto-lei nº 9.760, de 1946, combinado com os artigos 18, II, § 3º e 20 da Lei nº 9.636, de 1998, e 12 e 13 do Decreto nº 3.725, de 2001 e Resolução nº 87/2011.</p><p>2 DO OBJETO E FINALIDADE DA CESSÃO</p><p>2.1. O CEDENTE entrega à CESSIONÁRIA fração de área do prédio do Fórum Trabalhista de Macapá, medindo aproximadamente 39,36 m², com a finalidade específica de abrigar o Posto de Atendimento da DEFENSORIA PÚBLICA DO ESTADO DO AMAPÁ, nos moldes delimitados no termo de cessão competente.</p><p>2.2. Será nula de pleno direito a utilização para fim diverso do permitido no presente Ato.</p><p>3. DAS CONDIÇÕES GERAIS</p><p>3.1. O CEDENTE não se responsabilizará por qualquer reforma ou preparação que seja necessária à expansão das instalações do Posto de Atendimento.</p><p>3.2. A CESSIONÁRIA se responsabilizará por todos os ônus decorrentes dos serviços que vier a contratar por força da execução de obras ou serviços de adaptação de suas instalações, inclusive os relativos aos seus empregados.</p><p>3.3. Os serviços ali prestados, respeitadas as normas específicas do setor, deverão funcionar em compatibilidade com o horário de funcionamento do CEDENTE.</p><p>3.4. A CESSIONÁRIA não poderá realizar quaisquer serviços de adequação do espaço físico sem aprovação prévia do CEDENTE, a ser formalizada mediante a expedição de ato específico.</p><p>3.5. A CESSIONÁRIA será responsável somente pelas despesas com telefone, instalação e conservação de móveis e limpeza do espaço cedido.</p><p>4. DOS PRAZOS</p><p>4.1. A presente cessão tem prazo de 12 (doze) meses, contados da data da assinatura, tendo eficácia legal após a publicação do seu extrato no Diário oficial da União, tendo início e vencimento em dia de expediente, devendo-se excluir o primeiro e incluir o último, podendo ser prorrogado por iguais e sucessivos períodos até o limite de 60 (sessenta) meses, com fundamento no artigo 57, inciso II, da lei nº 8.666/1993.</p><p>4.2. A presente Cessão pode ser revogada a qualquer tempo, por interesse público e sem direito a indenização, em face da precariedade do ajuste, verificada pela possibilidade de desfazimento do ato de permissão de uso de bem público a qualquer momento.</p><p>4.3. Na hipótese de revogação do ato de cessão, a CESSIONÁRIA terá o prazo de 30 (trinta) dias para entrega do local.</p><p>5. DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>5.1. O presente ato dará ensejo ao termo de cessão, que compreenderá as delimitações de uso da área e demais normas relativas à sua utilização.</p><p>5.2. A presente cessão não poderá prejudicar as atividades desenvolvidas pelo Tribunal Regional do Trabalho da Oitava Região, sob pena de revogação do presente ato.</p><p></p><p class="assina">MARCUS AUGUSTO LOSADA MAIA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>