<xml><article id="30867047" name="Aut-141_2023" idOficio="9440494" pubName="DO1" artType="Autorização" pubDate="02/03/2023" artClass="00034:00037:00058:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria I/Superintendência de Dados Técnicos" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="42" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20382018">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ AUTORIZAÇÃO SDT-ANP Nº 141, DE 1º DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AUTORIZAÇÃO SDT-ANP Nº 141, DE 1º DE MARÇO DE 2023</p><p>O Superintendente de Dados Técnicos da AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP n.º 265, de 10 de setembro de 2020, com base na Resolução ANP nº 889, de 07 de outubro de 2022, bem como nas demais normas, padrões e regulamentos da ANP, e tendo em vista o que consta no Processo nº 48610.205636/2023-99, torna público o seguinte ato:</p><p>Art. 1º Fica a Searcher Geodata do Brasil LTDA, inscrita no CNPJ/MF sob o n.º 46.697.237/0001-74, situada na cidade do Rio de Janeiro, Centro, Av. Rio Branco nº 43, CEP 20.090-003, autorizada a realizar atividades de aquisição, processamento, reprocessamento e elaboração de estudos a partir de dados geofísicos, com fins comerciais, em bases não exclusivas, utilizando-se das tecnologias de Sísmica de Reflexão 2D e 3D, Sísmica Passiva, Dados Magnetotelúricos e Tomografia Térmica, restritamente ao ambiente TERRESTRE.</p><p>Art. 2º Em decorrência do deferimento ratificado pelo Art. 1º deste expediente, fica a Searcher Geodata do Brasil LTDA, atualmente cadastrada sob códigos de equipes Sísmica nº ES-0402 e Não-Sísmica nº ESN-0430, compromissada com as obrigações legalmente aplicáveis referentes à Resolução ANP nº 889/2022 e demais normas, regulamentos e padrões vigentes relacionados à presente outorga.</p><p>Art. 3º Esta Agência deverá ser notificada do início e do término de cada atividade, assim como das operações de compartilhamento e comercialização dos resultados obtidos, donde a comunicação deverá ser realizada por intermédio dos formulários disponibilizados no sítio eletrônico (www.anp.gov.br) ou de acordo com quaisquer outros procedimentos estabelecidos pela ANP.</p><p>Art. 4º Os produtos gerados, em sua totalidade, incluindo as informações de coordenadas e feições geográficas, deverão ser protocolados em consonância aos Padrões de Formatação vigentes à época da entrega e submissão dos dados para análise e armazenamento.</p><p>Art. 5º Conforme especificação elencada no Art. 12 da Resolução ANP em alusão, a autorização estará vigente pelo período de cinco anos não prorrogáveis e entra em vigor a partir da data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO PAIVA DE CASTILHO CARNEIRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>