<xml><article id="31152703" name="PT SAES NA 256 2_1__9FMUE7" idOficio="9475012" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/03/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="24" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20430754">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 256, DE 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera atributos de procedimentos na Tabela de Procedimentos, Medicamentos, Órteses, Próteses e Materiais Especiais do Sistema Único de Saúde (SUS).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 256, DE 13 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera atributos de procedimentos na Tabela de Procedimentos, Medicamentos, Órteses, Próteses e Materiais Especiais do Sistema Único de Saúde (SUS).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Seção VII - da Tabela de Procedimentos, Medicamentos, Órteses, Próteses e Materiais Especiais - OPM do Sistema Único de Saúde - da Portaria de Consolidação GM/MS nº 1, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os direitos e deveres dos usuários da saúde, a organização e o funcionamento do Sistema Único de Saúde; e</p><p>Considerando a avaliação Técnica do Departamento de Atenção Especializada e Temática - DAET/SAES/MS e do Departamento de Regulação Assistencial e Controle - DRAC/SAES/MS e o processo constante de qualificação da Tabela de Procedimentos do SUS, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam alterados os nomes e incluídas descrições para procedimentos na Tabela de Procedimentos, Medicamentos, Órteses, Próteses e Materiais Especiais do SUS, conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Parágrafo único. Os procedimentos de que trata esta Portaria não acarretarão impacto financeiro ao Ministério da Saúde.</p><p>Art. 2º Cabe à Coordenação-Geral de Gestão de Sistemas de Informação em Saúde do Departamento de Regulação Assistencial e Controle da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do Ministério da Saúde (CGSI/DRAC/SAES/MS) a adoção de providências necessárias para adequar o Sistema de Gerenciamento da Tabela de Procedimentos, Medicamentos, Órteses, Próteses e Materiais Especiais do SUS (SIGTAP) e o Repositório de Terminologias em Saúde (RTS), com vistas a implantar as alterações definidas nesta Portaria.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos operacionais nos Sistemas de Informações a partir da competência seguinte à sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÂES JÚNIOR</p><p>ANEXOALTERA NOMES E DESCRIÇÕES DE PROCEDIMENTOS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALTERA NOMES E INCLUI DESCRIÇÕES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0301130019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AVALIAÇÃO CLÍNICA E ELETRÔNICA DE DISPOSITIVO ELÉTRICO CARDÍACO IMPLANTÁVEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA AVALIAÇÃO CLÍNICA DE PACIENTES PORTADORES DE MARCAPASSO, CARDIODESFIBRILADORES OU RESSINCRONIZADORES CARDÍACOS E NA AVALIAÇÃO DESSES APARELHOS VISANDO IDENTIFICAR A CARGA RESTANTE DE BATERIA, DETECTAR POSSÍVEIS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROBLEMAS DE FUNCIONAMENTO, VERIFICAR A INTEGRIDADE DO SISTEMA DE ESTIMULAÇÃO, POSSIBILITANDO O AJUSTE DOS PARÂMETROS ÀS NECESSIDADES DO PACIENTE ATRAVÉS DA PROGRAMAÇÃO INDIVIDUAL GUIADA POR COMPUTADOR ESPECÍFICO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0303080043</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE AFECÇÕES BOLHOSAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CLÍNICO QUE VISA SOLUCIONAR O PRINCIPAL PROBLEMA DA ASSISTÊNCIA HOSPITALAR DO PACIENTE COM O FOCO NA PATOLOGIA RESPONSÁVEL PELA INTERNAÇÃO INICIAL OU EM PATOLOGIA SUPERVENIENTE DE MAIOR GRAVIDADE OU</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>COMPLEXIDADE QUE DETERMINAM OS CUIDADOS DE SAÚDE APROPRIADOS AO ATENDIMENTO AO PACIENTE EM CIRCUNSTÂNCIAS CLÍNICAS ESPECÍFICAS, NESTE CASO, DAS PATOLOGIAS QUE TEM CONDIÇÃO CLÍNICA CARACTERIZADA PELA PRESENÇA DE BOLHAS E EROSÕES NA PELE E MUITAS VEZES NAS MUCOSAS. PODE TER CAUSA GENÉTICA OU AUTOIMUNE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0303080060</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE ESTAFILOCOCCIAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CLÍNICO QUE VISA SOLUCIONAR O PRINCIPAL PROBLEMA DA ASSISTÊNCIA HOSPITALAR DO PACIENTE COM O FOCO NA PATOLOGIA RESPONSÁVEL PELA INTERNAÇÃO INICIAL OU EM PATOLOGIA SUPERVENIENTE DE MAIOR GRAVIDADE OU COMPLEXIDADE QUE DETERMINAM OS CUIDADOS DE SAÚDE APROPRIADOS AO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ATENDIMENTO AO PACIENTE EM CIRCUNSTÂNCIAS CLÍNICAS ESPECÍFICAS, NESTE CASO, TRATA-SE DE UMA GRANDE DIVERSIDADE NA APRESENTAÇÃO CLÍNICA DAS INFECÇÕES CAUSADAS PELO STAPHYLOCOCCUS. AUREUS, DESDE INFECÇÕES BRANDAS, SUPERFICIAIS QUE NECESSITEM DE INTERNAÇÃO, ATÉ FORMAS GRAVES COM ALTA MORBIDADE E MORTALIDADE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0303080078</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE ESTREPTOCOCCIAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CLÍNICO QUE VISA SOLUCIONAR O PRINCIPAL PROBLEMA DA ASSISTÊNCIA HOSPITALAR DO PACIENTE COM O FOCO NA PATOLOGIA RESPONSÁVEL PELA INTERNAÇÃO INICIAL OU EM PATOLOGIA SUPERVENIENTE DE MAIOR GRAVIDADE OU.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>COMPLEXIDADE QUE DETERMINAM OS CUIDADOS DE SAÚDE APROPRIADOS AO ATENDIMENTO AO PACIENTE EM CIRCUNSTÂNCIAS CLÍNICAS ESPECÍFICAS, NESTE CASO, SÃO AS INFECÇÕES CAUSADAS POR ESTREPTOCOCOS QUE REQUEIRAM INTERNAÇÃO, ESTANDO ASSOCIADO A GRANDE VARIEDADE DE DOENÇAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0303080086</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE FARMACODERMIAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CLÍNICO QUE VISA SOLUCIONAR O PRINCIPAL PROBLEMA DA ASSISTÊNCIA HOSPITALAR DO PACIENTE COM O FOCO NA PATOLOGIA RESPONSÁVEL PELA INTERNAÇÃO INICIAL OU EM PATOLOGIA SUPERVENIENTE DE MAIOR GRAVIDADE OU COMPLEXIDADE QUE DETERMINAM OS CUIDADOS DE SAÚDE APROPRIADOS AO ATENDIMENTO AO PACIENTE EM CIRCUNSTÂNCIAS CLÍNICAS ESPECÍFICAS. NESTE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCEDIMENTO ESTÃO INCLUÍDAS AS REAÇÕES DE HIPERSENSIBILIDADE A FÁRMACOS (DHRS) QUE RESULTAM EM EFEITOS ADVERSOS DE FÁRMACOS. AS FARMACODERMIAS SÃO CLASSIFICADAS COMO IMEDIATAS OU NÃO-IMEDIATAS/TARDIAS, DEPENDENDO DO TEMPO EM QUE SE INICIAM, PODENDO AINDA SEREM DEFINIDAS COMO ALÉRGICAS E NÃO ALÉRGICAS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0303080094</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE OUTRAS AFECÇÕES DA PELE E DO TECIDO SUBCUTÂNEO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CLÍNICO QUE VISA SOLUCIONAR O PRINCIPAL PROBLEMA DA ASSISTÊNCIA HOSPITALAR DO PACIENTE COM O FOCO NA PATOLOGIA RESPONSÁVEL PELA INTERNAÇÃO INICIAL OU EM PATOLOGIA SUPERVENIENTE DE MAIOR GRAVIDADE OU.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>COMPLEXIDADE QUE DETERMINAM OS CUIDADOS DE SAÚDE APROPRIADOS AO ATENDIMENTO AO PACIENTE EM CIRCUNSTÂNCIAS CLÍNICAS ESPECÍFICAS, NESTE CASO, DAS AFECÇÕES DA PELE E/OU DO TECIDO SUBCUTÂNEO, PANICULITES OU HIPODERMITES CAUSADAS POR DIVERSOS AGENTES QUÍMICOS, FÍSICOS OU BIOLÓGICOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0303140070</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE DOENÇA DO OUVIDO EXTERNO MÉDIO E DA MASTÓIDE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CLÍNICO QUE VISA SOLUCIONAR O PRINCIPAL PROBLEMA DA ASSISTÊNCIA HOSPITALAR DO PACIENTE COM O FOCO NA PATOLOGIA RESPONSÁVEL PELA INTERNAÇÃO INICIAL OU EM PATOLOGIA SUPERVENIENTE DE MAIOR GRAVIDADE OU.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>COMPLEXIDADE QUE DETERMINAM OS CUIDADOS DE SAÚDE APROPRIADOS AO ATENDIMENTO AO PACIENTE EM CIRCUNSTÂNCIAS CLÍNICAS ESPECÍFICAS. NESTE CASO, A OTITE EXTERNA OU MÉDIA AGUDA E/OU SUAS COMPLICAÇÕES PROPAGANDO-SE LOCALMENTE, PODENDO LEVAR À MASTOIDITE AGUDA OU LABIRINTITE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0303140089</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE DOENÇAS RESPIRATÓRIAS QUE AFETAM PRINCIPALMENTE O INTERSTÍCIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CLÍNICO QUE VISA SOLUCIONAR O PRINCIPAL PROBLEMA DA ASSISTÊNCIA HOSPITALAR DO PACIENTE COM O FOCO NA PATOLOGIA RESPONSÁVEL PELA INTERNAÇÃO INICIAL OU EM PATOLOGIA SUPERVENIENTE DE MAIOR GRAVIDADE OU</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>COMPLEXIDADE QUE DETERMINAM OS CUIDADOS DE SAÚDE APROPRIADOS AO ATENDIMENTO AO PACIENTE EM CIRCUNSTÂNCIAS CLÍNICAS ESPECÍFICAS. NESTE CASO, A DOENÇA PARENQUIMATOSA DIFUSA COM UMA SÉRIE DE DIFERENTES DISTÚRBIOS NO ESPAÇO INTERSTICIAL, ALVÉOLOS E ESPAÇOS EM VOLTA DOS VASOS SANGUÍNEOS E VIAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AÉREAS QUE RESULTAM EM ACÚMULO ANORMAL DE CÉLULAS INFLAMATÓRIAS NO TECIDO PULMONAR, CAUSA FALTA DE AR E TOSSE. EM CASOS MAIS GRAVES PODE RESULTAR EM FIBROSE PULMONAR CICATRICIAL. PROVOCANDO RIGIDEZ E RETRAÇÃO DOS PULMÕES COM DIFICULDADE DE RESPIRAR.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0303140097</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE HEMORRAGIAS DAS VIAS RESPIRATÓRIAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO DAS SÍNDROMES HEMORRÁGICAS DAS VIAS RESPIRATÓRIAS SUPERIORES E INFERIORES, INCLUINDO A HEMORRAGIA ALVEOLAR DIFUSA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305010018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIÁLISE PERITONEAL INTERMITENTE DPI (1 SESSÃO POR SEMANA -EXCEPCIONALIDADE)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA TERAPIA INTERMEDIÁRIA ENTRE CAPD - DIÁLISE PERITONEAL AMBULATORIAL CONTÍNUA E DPA - DIÁLISE PERITONEAL AUTOMATIZADA E ESTÁ INDICADA PARA PACIENTES QUE NÃO PODEM REALIZAR HEMODIÁLISE E NÃO POSSUEM CONDIÇÕES SATISFATÓRIAS PARA O AUTOCUIDADO. NESTE TRATAMENTO, O PROCESSO OCORRE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>DENTRO DO CORPO DO PACIENTE, COM AUXÍLIO DE UM FILTRO NATURAL COMO SUBSTITUTO DA FUNÇÃO RENAL, O PERITÔNIO, ONDE UM LÍQUIDO DE DIÁLISE É COLOCADO NA CAVIDADE E DRENADO, ATRAVÉS DE UM CATETER BIOCOMPATÍVEL IMPLANTADO NO ABDÔMEN DE FORMA PERMANENTE E INDOLOR. A SOLUÇÃO DE DIÁLISE É INFUNDIDA E PERMANECE POR UM DETERMINADO TEMPO NA CAVIDADE PERITONEAL, E</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEPOIS DRENADA. A SOLUÇÃO ENTRA EM CONTATO COM O SANGUE PERMITINDO QUE AS SUBSTÂNCIAS QUE ESTÃO ACUMULADAS NO SANGUE COMO UREIA, CREATININA E POTÁSSIO SEJAM REMOVIDAS, BEM COMO O EXCESSO DE LÍQUIDO QUE NÃO ESTÁ SENDO ELIMINADO PELO RIM. ESTE CÓDIGO DEVE SER UTILIZADO NO CASO DE SESSÃO EXCEPCIONAL, 1 SESSÃO POR SEMANA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305010026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIÁLISE PERITONEAL INTERMITENTE DPI (MAXIMO 2 SESSÕES POR SEMANA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA TERAPIA INTERMEDIÁRIA ENTRE CAPD - DIÁLISE PERITONEAL AMBULATORIAL CONTÍNUA E DPA - DIÁLISE PERITONEAL AUTOMATIZADA E ESTÁ INDICADA PARA PACIENTES QUE NÃO PODEM REALIZAR HEMODIÁLISE E NÃO POSSUEM CONDIÇÕES SATISFATÓRIAS PARA O AUTOCUIDADO. NESTE TRATAMENTO, O PROCESSO OCORRE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>DENTRO DO CORPO DO PACIENTE, COM AUXÍLIO DE UM FILTRO NATURAL COMO SUBSTITUTO DA FUNÇÃO RENAL, O PERITÔNIO, ONDE UM LÍQUIDO DE DIÁLISE É COLOCADO NA CAVIDADE E DRENADO, ATRAVÉS DE UM CATETER BIOCOMPATÍVEL IMPLANTADO NO ABDÔMEN DE FORMA PERMANENTE E INDOLOR. A SOLUÇÃO DE DIÁLISE É INFUNDIDA E PERMANECE POR UM DETERMINADO TEMPO NA CAVIDADE PERITONEAL, E</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEPOIS DRENADA. A SOLUÇÃO ENTRA EM CONTATO COM O SANGUE PERMITINDO QUE AS SUBSTÂNCIAS QUE ESTÃO ACUMULADAS NO SANGUE COMO UREIA, CREATININA E POTÁSSIO SEJAM REMOVIDAS, BEM COMO O EXCESSO DE LÍQUIDO QUE NÃO ESTÁ SENDO ELIMINADO PELO RIM. ESTE CÓDIGO DEVE SER UTILIZADO NO CASO DE DUAS SESSÕES POR SEMANA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305010034</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DIALISE PERITONEAL P/ PACIENTES RENAIS AGUDOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTE CÓDIGO DEVE SER UTILIZADO, DURANTE A INTERNAÇÃO NO TRATAMENTO DE PACIENTES MUITO GRAVES COM INSUFICIÊNCIA RENAL AGUDA, CHOQUE SÉPTICO OU INSTABILIDADE HEMODINÂMICA GRAVE E NO CASO DE PACIENTES RENAIS AGUDOS OU CRÔNICOS AGUDIZADOS SEM TRATAMENTO DIALÍTICO INICIADO. NESTE TRATAMENTO, O</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCESSO OCORRE DENTRO DO CORPO DO PACIENTE, ONDE UM LÍQUIDO DE DIÁLISE É COLOCADO NA CAVIDADE ABDOMINAL E DRENADO, ATRAVÉS DE UM CATETER BIOCOMPATÍVEL IMPLANTADO NO ABDOMEN. A SOLUÇÃO DE DIÁLISE É INFUNDIDA E PERMANECE POR UM DETERMINADO TEMPO NA CAVIDADE PERITONEAL, E DEPOIS DRENADA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305010042</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEMODIÁLISE CONTÍNUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO DE PACIENTES MUITO GRAVES COM INSUFICIÊNCIA RENAL AGUDA, CHOQUE SÉPTICO OU INSTABILIDADE HEMODINÂMICA GRAVE, QUE NECESSITAM DE ALTAS DOSES DE MEDICAMENTOS VASOPRESSORES, NESTE TIPO DE HEMODIÁLISE HÁ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEMOFILTRAÇÃO CONTÍNUA, ÁGUA E SOLUTOS ATÉ 20.000 DALTONS DE PESO MOLECULAR SÃO FILTRADOS DO SANGUE POR CONVECÇÃO ATRAVÉS DE UMA MEMBRANA PERMEÁVEL; O FILTRADO É DESPREZADO E O PACIENTE NECESSITA RECEBER INFUSÕES DE ÁGUA E ELETRÓLITOS FISIOLOGICAMENTE EQUILIBRADOS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305010131</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEMODIALISE P/ PACIENTES RENAIS AGUDOS / CRÔNICOS AGUDIZADOS S/ TRATATAMENTO DIALÍTICO INICIADO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO ATRAVÉS DO QUAL UMA MÁQUINA LIMPA E FILTRA O SANGUE, OU SEJA, FAZ PARTE DO TRABALHO QUE O RIM SE TORNA INCAPAZ DE FAZER, LIBERANDO O CORPO DOS RESÍDUOS COMO O EXCESSO DE SAL E DE LÍQUIDOS. TAMBÉM CONTROLA A PRESSÃO ARTERIAL E AJUDA O ORGANISMO A MANTER O EQUILÍBRIO DE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SUBSTÂNCIAS COMO SÓDIO, POTÁSSIO, UREIA E CREATININA. ESTE CÓDIGO DEVE SER UTILIZADO, DURANTE A INTERNAÇÃO, NO TRATAMENTO DE PACIENTES MUITO GRAVES COM INSUFICIÊNCIA RENAL AGUDA, CHOQUE SÉPTICO OU INSTABILIDADE HEMODINÂMICA GRAVE E NO CASO DE PACIENTES RENAIS AGUDOS OU CRÔNICOS AGUDIZADOS SEM TRATAMENTO DIALÍTICO INICIADO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305010140</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEMOFILTRAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO PARA PACIENTES COM DOENÇA RENAL CRÔNICA, NO QUAL NÃO É UTILIZADA A SOLUÇÃO DE DIÁLISE. OS SOLUTOS SÃO REMOVIDOS USANDO FORÇAS CONVECTIVAS PARA FILTRAR A ÁGUA DO PLASMA ATRAVÉS DE UMA MEMBRANA SEMIPERMEÁVEL. UM FLUIDO DE SUBSTITUIÇÃO É USADO PARA REPOR O VOLUME REMOVIDO PELA FILTRAÇÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305010158</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEMOFILTRAÇÃO CONTÍNUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO NO QUAL, ÁGUA E SOLUTOS ATÉ 20.000 DALTONS DE PESO MOLECULAR SÃO FILTRADOS DO SANGUE POR CONVECÇÃO ATRAVÉS DE UMA MEMBRANA PERMEÁVEL; O FILTRADO É DESPREZADO E O PACIENTE NECESSITA RECEBER INFUSÕES DE ÁGUA E ELETRÓLITOS FISIOLOGICAMENTE EQUILIBRADOS. O CIRCUITO DE DIÁLISE PODE SER ACRESCENTADO AO FILTRO PARA MELHORAR A DEPURAÇÃO DE SOLUTOS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305010174</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE INTERCORRÊNCIA EM PACIENTE RENAL CRÔNICO SOB TRATAMENTO DIALÍTICO (POR DIA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO DE INTERCORRÊNCIAS EM PACIENTE RENAL CRÔNICO QUE JÁ ESTÁ SENDO SUBMETIDO À DIÁLISE. ESTE PROCEDIMENTO DEVE SER REGISTRADO CONSIDERANDO A QUANTIDADE POR DIÁRIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305010190</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ULTRAFILTRAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO EM PACIENTE EM HEMODIÁLISE, NO CASO DE A PRESSÃO EXTERNA DA FIBRA OCA SEJA INFERIOR A INTERNA, A ÁGUA DO CORPO É REMOVIDA DO SANGUE QUE FLUI PELA FIBRA OCA, REMOVENDO DO ORGANISMO A ÁGUA EXCEDENTE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305020021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE CALCULOSE RENAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CLÍNICO POR MEIO DE MEDICAMENTOS ANALGÉSICOS PARA ALÍVIO DA DOR E DO AUMENTO NO CONSUMO DE ÁGUA, COM O OBJETIVO DE ELIMINAR AS PEDRAS NATURALMENTE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305020030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE HIPERTENSÃO NEFROGENA E RENOVASCULAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO DA HIPERTENSÃO SECUNDÁRIA QUE INCLUI UM GRUPO DE GLOMERULOPATIAS, RENOVASCULARES, RENINOMAS E AS ASSOCIADAS A INSUFICIÊNCIAS RENAIS RENOPRIVAS E AO TRANSPLANTE RENAL E RESULTA DA OBSTRUÇÃO, PARCIAL OU</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL, UNI OU BILATERAL, DA ARTÉRIA RENAL OU DE SEUS RAMOS PRINCIPAIS (DOENÇA RENOVASCULAR), COM CONSEQUENTE ISQUEMIA RENAL E LIBERAÇÃO EXCESSIVA DE RENINA, DEVIDO, NA MAIORIA DAS VEZES A À ATEROSCLEROSE QUANDO A REDUÇÃO DO CALIBRE VASCULAR É SUPERIOR A 70-80%.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305020048</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE INSUFICIÊNCIA RENAL AGUDA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO DA INSUFICIÊNCIA RENAL AGUDA QUE DEPENDE DA CAUSA. UMA DESIDRATAÇÃO DEVE SER TRATADA COM HIDRATAÇÃO, LESÃO RENAL POR FÁRMACOS SÃO TRATADAS COM SUSPENSÃO DO MEDICAMENTO AGRESSOR, UMA OBSTRUÇÃO DO TRATO URINÁRIO DEVE SER TRATADA COMO PROCEDIMENTOS QUE REMOVEM A OBSTRUÇÃO. CASO NÃO HAJA SOLUÇÃO POR ESSES MEIOS, O PACIENTE NECESSITARÁ DE HEMODIÁLISE, QUE TEM PROCEDIMENTO ESPECÍFICO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0305020056</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE INSUFICIÊNCIA RENAL CRÔNICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALTERAR NOME PARA: TRATAMENTO DA DOENÇA RENAL CRÔNICA - DRC</p><p>INCLUIR DESCRIÇÃO: CONSISTE NO TRATAMENTO DO REFLEXO DA LESÃO IRREVERSÍVEL DE PARTES DOS RINS, SENDO OBJETIVO DO TRATAMENTO IMPEDIR O AVANÇO DA DOENÇA OU DESACELERAR A TAXA DE PERDA DA FUNÇÃO RENAL COM O CONTROLE DA PRESSÃO ARTERIAL E DO DIABETES E DA PROTEINÚRIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0308010019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE TRAUMATISMOS DE LOCALIZAÇÃO ESPECIFICADA / NÃO ESPECIFICADA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALTERAR NOME PARA: TRATAMENTO CLÍNICO/CONSERVADOR DE TRAUMATISMOS DE QUALQUER LOCALIZAÇÃO</p><p>INCLUIR DESCRIÇÃO: CONSISTE NO TRATAMENTO CLÍNICO/CONSERVADOR DE LESÕES, FERIMENTOS OU TRAUMATISMOS ÚNICOS OU MÚLTIPLOS DE QUALQUER LOCALIZAÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0308010027</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO DE EFEITOS DE ASFIXIA / OUTROS RISCOS A RESPIRAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO DE PROBLEMAS RESPIRATÓRIOS CAUSADOS POR ASFIXIA OU OUTROS RISCOS À RESPIRAÇÃO OCASIONADOS POR CAUSAS EXTERNAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401010139</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE FÍSTULA DO PESCOÇO (POR APROXIMAÇÃO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO FECHAMENTO, PELA TÉCNICA DE APROXIMAÇÃO, DE PEQUENAS ABERTURAS NA PELE QUE DRENAM MUCO, SALIVA OU LÍQUIDO RESULTANTES DE ANOMALIAS CONGÊNITAS LOCALIZADAS NO PESCOÇO ORIUNDAS DE ESTRUTURAS EMBRIONÁRIAS, UM OU MAIS ARCOS, FENDAS OU BOLSAS BRANQUIAIS QUE PERSISTIRAM ANORMALMENTE APÓS O NASCIMENTO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ENXERTO COMPOSTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DE UM TECIDO DE UMA ÁREA CORPÓREA - A ÁREA DOADORA -E TRANSFERIDA PARA OUTRA ÁREA, A RECEPTORA, SEM NENHUM PEDÍCULO DE COMUNICAÇÃO ENTRE ELAS, QUE VAI DESENVOLVER VASCULARIZAÇÃO PRÓPRIA, RESTABELECENDO O SUPRIMENTO SANGUÍNEO. É RETIRADA UMA PORÇÃO INTACTA CONTENDO TODA EPIDERME E A DERME, COM UM COMPONENTE ADICIONAL DE GORDURA OU CARTILAGEM.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020029</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ENXERTO DERMO-EPIDÉRMICO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RECONSTRUÇÃO CIRÚRGICA DE LESÃO CUTÂNEA COM A FINALIDADE DE REPRODUZIR A SITUAÇÃO DE CONTINUIDADE DA PELE ANTES DO TRAUMA, COM RECUPERAÇÃO FUNCIONAL E MÍNIMO DE SEQUELA ESTÉTICA, NESTE PROCEDIMENTO É UTILIZADA A TÉCNICA MICROCIRÚRGICA COM TECIDO DA DERME E EPIDERME.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020037</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ENXERTO LIVRE DE PELE TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RECONSTRUÇÃO CIRÚRGICA DE LESÃO CUTÂNEA COM A FINALIDADE DE REPRODUZIR A SITUAÇÃO DE CONTINUIDADE DA PELE ANTES DO TRAUMA, ATRAVÉS DA RETIRADA DA EPIDERME E A TOTAL ESPESSURA DA DERME DA ÁREA DOADORA, PODENDO INCLUIR OS ANEXOS (COMO PELOS E GLÂNDULAS). COM RECUPERAÇÃO FUNCIONAL E MÍNIMO DE SEQUELA ESTÉTICA,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020061</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EXÉRESE DE CISTO BRANQUIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DE CISTO BRANQUIAL QUE É UMA FORMAÇÃO CONGÊNITA, SENDO UM RESQUÍCIO DO PRÓPRIO APARELHO BRANQUIAL OU FARÍNGEO QUE DÁ ORIGEM, DURANTE A FASE EMBRIONÁRIA, A TODAS AS ESTRUTURAS OSTEOCARTILAGINOSAS, MUSCULARES, NEURAIS E VASCULARES DA REGIÃO CERVICAL. OS CISTOS NASCEM NA LATERAL DO PESCOÇO, DA ALTURA DA ORELHA ATÉ A CLAVÍCULA. SÃO BENIGNOS PODENDO EVOLUIR PARA UMA INFECÇÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020070</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EXÉRESE DE CISTO DERMOIDE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DE UM TERATOMA CÍSTICO QUE CONTÉM PELE MADURA DESENVOLVIDA COM FOLÍCULO PILOSO E GLÂNDULAS SUDORÍPARAS COMPLETAS, ALGUMAS VEZES COM PELOS E SEBO, SANGUE, GORDURA, OSSO, UNHA, DENTES, CARTILAGEM E TECIDO DA TIREOIDE. QUASE SEMPRE É BENIGNO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020088</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EXÉRESE DE CISTO SACROCOCCIGEO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO CIRÚRGICO PARA RETIRADA DO CISTO PILONIDAL, QUE ACOMETE A REGIÃO INTERGLÚTEA, QUASE SEMPRE NA LINHA MÉDIA, QUE PODE SER REALIZADA POR VÁRIAS TÉCNICAS: ABERTURA DOS TRAJETOS COM CURETAGEM, EFETUANDO-SE A APROXIMAÇÃO OU NÃO DAS BORDAS DA FERIDA, COM A FERIDA CICATRIZANDO POR SEGUNDA INTENÇÃO. TAMBÉM PODE SER A TÉCNICA DE RESSECÇÃO COM OU SEM FECHAMENTO PRIMÁRIO E O MÉTODO ABERTO COM ELETROCAUTERIZAÇÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020096</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EXÉRESE DE CISTO TIREOGLOSSO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RESSECÇÃO DO CISTO TIREOGLOSSO QUE SE CONSTITUI EM UMA ANOMALIA CONGÊNITA LOCALIZADA NA LINHA MÉDIA DO PESCOÇO COMO RESULTADO DO DEFEITO NO FECHAMENTO DO DUCTO TIREOGLOSSO. É FEITA A RESSECÇÃO DE DUCTO TIREOGLOSSO E DO PRÓPRIO CISTO ASSOCIADA À RESSECÇÃO DA PORÇÃO CENTRAL DO OSSO HIÓIDE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EXTIRPAÇÃO E SUPRESSÃO DE LESÃO DE PELE E DE TECIDO CELULAR SUBCUTÂNEO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RESSECÇÃO DE LESÃO DE PELE E DE TECIDO CELULAR SUBCUTÂNEO UTILIZANDO A TÉCNICA ADEQUADA A CADA LESÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020142</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE HIPERCERATOSE PLANTAR COM (C/ CORREÇÃO PLÁSTICA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALTERA NOME PARA: TRATAMENTO CIRÚRGICO DE HIPERCERATOSE PLANTAR COM (CORREÇÃO PLÁSTICA)</p><p>INCUI DESCRIÇÃO: CONSISTE NA REMOÇÃO CIRÚRGICA DA LESÃO PLANTAR DOLOROSA,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>CARACTERIZADA COMO ESPESSAMENTO DO ESTRATO CÓRNEO DA EPIDERME CAUSADO POR HIPERTROFIA OU HIPERPLASIA NOS QUERATINÓCITOS, SEM RESPOSTA AO TRATAMENTO CONSERVADOR, ATRAVÉS DE DESBRIDAMENTO, REMOÇÃO ISOLADA DA LESÃO E A ROTAÇÃO DA PELE ADJACENTE PARA COBRIR A FERIDA CIRÚRGICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020118</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOMOENXERTIA (ATO CIRÚRGICO PRÉ E PÓS-OPERATÓRIO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA IMPLANTAÇÃO DE UM ENXERTO RETIRADO DE OUTRO INDIVÍDUO, GENETICAMENTE DIFERENTE, MAS DA MESMA ESPÉCIE DO RECEPTOR. PODE SER FEITO COMO UMA FORMA TEMPORÁRIA PARA MELHORAR O QUADRO DO PACIENTE, ESTIMULANDO A CICATRIZAÇÃO, EVITANDO INFECÇÕES E IMPEDINDO A PERDA EXAGERADA DE LÍQUIDOS OU DEFINITIVA, ONDE É PRECISO QUE HAJA UMA REVASCULARIZAÇÃO E SEJA FEITA UMA ENXERTIA DE TECIDO EPITELIAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0401020150</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DO SINUS PRE-AURICULAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA FECHAMENTO DO SINUS OU FÍSTULA PRÉ AURICULAR, TAMBÉM CHAMADO COLOBOMA AURIS, QUE É UMA MALFORMAÇÃO CONGÊNITA, CARACTERIZADA POR UM DIMINUTO ORIFÍCIO, HABITUALMENTE DE FORMATO OVAL,.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>APRESENTANDO 1 A 2 MM NO SEU MAIOR DIÂMETRO, NA MARGEM ANTERIOR DO RAMO ASCENDENTE DA REGIÃO EXTERIOR DO PAVILHÃO AURICULAR, QUE PODE SER UNI OU BILATERAL. A CIRURGIA É O ÚNICO TRATAMENTO DEFINITIVO QUANDO O COLOBOMA É TOTALMENTE REMOVIDO, EVITANDO RECIDIVA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0406010439</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CORREÇÃO DE TETRALOGIA DE FALLOT E VARIANTES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCEDIMENTO QUE CONSISTE EM CORRIGIR A COMUNICAÇÃO ENTRE OS DOIS VENTRÍCULOS E EM AUMENTAR O FLUXO DE SANGUE ENTRE O VENTRÍCULO DIREITO E AS ARTÉRIAS PULMONARES, ATRAVÉS DE AMPLIAÇÃO E ALARGAMENTO DE PARTE DO VENTRÍCULO DIREITO E/OU ANEL VALVAR PULMONAR E/OU ARTÉRIAS PULMONARES, COM USO DE RETALHOS DE ENXERTOS ORGÂNICOS E/OU INORGÂNICOS COM OU SEM PRÓTESES VALVARES. REALIZADO EM PACIENTES ACIMA DE 18 ANOS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0406010773</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PERICARDIOCENTESE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCESSO DE RETIRADA DE LÍQUIDO ACUMULADO NA MEMBRANA QUE ENVOLVE O CORAÇÃO ATRAVÉS DA INTRODUÇÃO DE UMA SERINGA DE MÉDIO PARA GRANDE CALIBRE POUCO ABAIXO DO ESTERNO E POUCO A ESQUERDA DO TÓRAX COM PEQUENA INCLINAÇÃO VOLTANDO A AGULHA PARA O BRAÇO ESQUERDO DO PACIENTE NO ÂNGULO INFRA-ESTERNAL, SUBXIFOIDE OU AINDA PARA-ESTERNAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0406020108</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DISSECCAO RADICAL DO PESCOCO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Altera descrição para: DISSECÇÃO RADICAL DO PESCOço</p><p>CONSISTE NA REMOÇÃO EM BLOCO DE TODOS OS GRUPOS NODAIS ENTRE A MANDÍBULA E A CLAVÍCULA, INCLUI O MÚSCULO ESTERNOCLEIDOMASTOIDEO, A VEIA JUGULAR INTERNA E O NERVO ACESSÓRIO ESPINHAL INCLUSOS NAS ZONAS DE I À V (ZONA I - TRIÂNGULO SUBMANDIBULAR E SUBMENTONIANO, ZONA II - REGIÃO JUGULAR SUPERIOR, ZONA III - REGIÃO JUGULAR MÉDIA, ZONA IV - REGIÃO JUGULAR INFERIOR, ZONA V - TRIÂNGULO POSTERIOR.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0406020299</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LINFADENECTOMIA SUPERFICIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REMOÇÃO CIRÚRGICA DE UM OU MAIS GRUPOS DE LINFONODOS SITUADOS EM REGIÕES SUPERFICIAIS DO CORPO COM FINALIDADE CURATIVA E/OU PROFILÁTICA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DEGASTROGASTRECTOMIA C/ OU S/ VAGOTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE NOVA ABORDAGEM E RESSECÇÃO GÁSTRICA EM PACIENTE PREVIAMENTE SUBMETIDO A UMA RESSECÇÃO GÁSTRICA. É REALIZADA QUANDO EXISTEM RECIDIVAS LOCAIS DOS TUMORES OU DESENVOLVIMENTO DE COMPLICAÇÕES NA ÁREA DE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ANASTOMOSE ENTRE O ESTÔMAGO E O INTESTINO OU, MENOS COMUMENTE, COMO TRATAMENTO PARA A RECIDIVA DA DOENÇA ÚLCERO-PÉPTICA. PODE SER REALIZADA COM A VAGOTOMIA (OU NÃO), QUE CONSISTE DA SECÇÃO DO NERVO VAGO, PROCEDIMENTO QUE ESTÁ CONDICIONADO A EXTENSÃO DA RESSECÇÃO DO ESTÔMAGO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DILATAÇÃO ESOFÁGICA / PILÓRICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO PARA AMPLIAR OU DILATAR O ESTREITAMENTO DO ESÔFAGO OU A ESTENOSE PARCIAL OU TOTAL DO PILORO PERMITINDO ABRIR A REGIÃO QUE IMPEDE OU DIFICULTA A PASSAGEM DO CONTEÚDO ALIMENTAR PELO ESÔFAGO OU DO ESTÔMAGO PARA O DUODENO. PODE SER REALIZADA POR ENDOSCOPIA OU ATRAVÉS DE SONDAS DILATADORAS CALIBRADAS PASSADAS ATRAVÉS DA BOCA PARA O ESÔFAGO E ESTÔMAGO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010033</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESOFAGECTOMIA DISTAL C/ TORACOTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA REMOÇÃO DA PARTE DISTAL ESÔFAGO, SENDO POSSÍVEL A RECONSTRUÇÃO DO TRÂNSITO ALIMENTAR ATRAVÉS DA ELEVAÇÃO DO ESTÔMAGO ATÉ A PARTE REMANESCENTE DO ESOFAGO NA TÉCNICA COM TORACOTOMIA, OU ESOFAGECTOMIA TRANSTORÁCICA, O ESÔFAGO É RETIRADO COM INCISÕES NO ABDOME E NA CAIXA TORÁCICA. A TORACOTOMIA COMPREENDE A ABERTURA DA CAVIDADE TORÁCICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010041</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESOFAGECTOMIA DISTAL S/ TORACOTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA REMOÇÃO DE PARTE DISTAL DO ESÔFAGO, A DEPENDER DO ESTÁGIO DE COMPROMETIMENTO DO ÓRGÃO, SENDO POSSÍVEL A RECONSTRUÇÃO DO TRÂNSITO ALIMENTAR ATRAVÉS DA ELEVAÇÃO DO ESTÔMAGO ATÉ A PARTE REMANESCENTE DO ESOFAGO SENDO, MUITAS VEZES, REMOVIDA TAMBÉM UMA PEQUENA PARTE DO ESTÔMAGO ESTE PROCEDIMENTO É REALIZADO SEM A ABERTURA DO TÓRAX</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010050</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESOFAGECTOMIA VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA REMOÇÃO DE PARTE OU DE TODO O ESÔFAGO, A DEPENDER DO ESTÁGIO DE COMPROMETIMENTO DO ÓRGÃO, SENDO, MUITAS VEZES, REMOVIDA TAMBÉM UMA PEQUENA PARTE DO ESTÔMAGO. ESTE PROCEDIMENTO É REALIZADO POR.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIDEOLAPAROSCOPIA QUE É UMA TÉCNICA CIRÚRGICA MINIMAMENTE INVASIVA REALIZADA POR AUXÍLIO DE UMA ENDOCÂMERA NO ABDÔMEN. PARA CRIAR O ESPAÇO NECESSÁRIO ÀS MANOBRAS CIRÚRGICAS E ADEQUADA VISUALIZAÇÃO DAS VÍSCERAS ABDOMINAIS A CAVIDADE PERITONEAL É INSUFLADA COM GÁS CARBÔNICO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010068</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESÔFAGO-COLONOPLASTIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA RECONSTRUÇÃO DO ESÔFAGO COM TRANSPOSIÇÃO DE PORÇÃO DO INTESTINO, O QUE É FEITO EM CASO DE IMPOSSIBILIDADE DE UTILIZAR TECIDO DO TUBO GÁSTRICO, SEMPRE A PREFERÊNCIA É PELO CÓLON TRANSVERSO DEVIDO À SUA RICA VASCULARIZAÇÃO E MAIS FÁCIL MOBILIZAÇÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010076</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESOFAGOGASTRECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO CIRÚRGICO DE GRANDE PORTE QUE REALIZA A RETIRADA TOTAL OU PARCIAL DO ESÔFAGO E DO ESTÔMAGO,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010084</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESOFAGOPLASTIA / GASTROPLASTIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESOFAGOPLASTIA CONSISTE NA CIRURGIA PLÁSTICA DO ESÔFAGO PARA CORRIGIR PROBLEMAS CAUSADOS POR DETERMINADAS PATOLOGIAS, POR TRAUMATISMOS OU POR MALFORMAÇÃO CONGÊNITA. GASTROPLASTIA CONSISTE NA CIRURGIA PLÁSTICA DO ESTÔMAGO PARA CORRIGIR PROBLEMAS CAUSADOS POR DETERMINADAS PATOLOGIAS OU POR TRAUMATISMOS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010092</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESOFAGORRAFIA CERVICAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE UMA SUTURA DE UMA ABERTURA OU LESÃO DE UM SEGMENTO DO ESÔFAGO NA SUA PORÇÃO CERVICAL, OU SEJA, AO NÍVEL DO PESCOÇO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010106</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESOFAGORRAFIA TORÁCICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE UMA SUTURA DE UMA ABERTURA OU LESÃO DE UM SEGMENTO DO ESÔFAGO NA SUA PORÇÃO TORÁCICA, OU SEJA, AO NÍVEL DO TÓRAX.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010114</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESOFAGOSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CONFECÇÃO DE UMA COMUNICAÇÃO DO ESÔFAGO COM A PELE, FORMANDO UM "ESTOMA" QUE PODE SER FEITO NA REGIÃO CERVICAL, QUANDO PARA DERIVAR O TRÂNSITO DE SALIVA OU ALIMENTOS DEGLUTIDOS, OU PODE SER DE PROTEÇÃO, QUANDO DE UMA ESOFAGOPLASTIA, A FIM DE EVITAR COMPLICAÇÕES.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010130</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GASTRECTOMIA PARCIAL C/ OU S/ VAGOTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO PARA EXCISÃO DE PARTE DO ESTÔMAGO. COM OU SEM SECÇÃO CIRÚRGICA DO NERVO VAGO. PODE SER PROXIMAL OU DISTAL, DEPENDENDO DA REGIÃO QUE ESTÁ COMPROMETIDA. A GASTRECTOMIA SUBTOTAL DISTAL RETIRA A PARTE DO ESTÔMAGO QUE ESTÁ JUNTO AO INTESTINO. NA GASTRECTOMIA SUBTOTAL PROXIMAL É RETIRADA DA PARTE DO ESTÔMAGO QUE ESTÁ JUNTO AO ESÔFAGO E/OU POR VEZES UMA PEQUENA PARTE DO FINAL DO ESÓFAGO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010149</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GASTRECTOMIA TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO EM QUE É REMOVIDO TODO O ESTÔMAGO, LINFONODOS PRÓXIMOS E O OMENTO.A EXTREMIDADE DO ESÔFAGO É ENTÃO LIGADA A UMA PARTE DO INTESTINO DELGADO, CRIANDO UM ESPAÇO PARA O ALIMENTO SER ARMAZENADO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>ANTES DE DESCER PARA O TRATO INTESTINAL. A MAIORIA DAS GASTRECTOMIAS TOTAIS SÃO REALIZADAS ATRAVÉS DE UMA GRANDE INCISÃO NO ABDOME. DE MANEIRA GERAL, A CIRURGIA É REALIZADA QUANDO O CÂNCER SE DISSEMINOU POR TODO O ESTÔMAGO OU SE A DOENÇA ESTÁ LOCALIZADA NA PARTE SUPERIOR DO ESTÔMAGO, PRÓXIMO DO ESÔFAGO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010157</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GASTRECTOMIA VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO EM QUE É REMOVIDO TODO O ESTÔMAGO, LINFONODOS PRÓXIMOS E O OMENTO SENDO A VIA DE ACESSO AO ESTÔMAGO FEITA ATRAVÉS DE VIDEOLAPAROSCOPIA, QUE É CIRURGIA REALIZADA ATRAVÉS DE PEQUENOS ORIFÍCIOS COM O AUXÍLIO DE UMA CÂMERA DE VÍDEO E INSTRUMENTOS ESPECIAIS. ESTA OPÇÃO É MENOS AGRESSIVA E PERMITE UMA RECUPERAÇÃO MAIS RÁPIDA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010165</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GASTROENTEROANASTOMOSE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO CIRÚRGICO NO QUAL É REALIZADA A LIGAÇÃO OU ANASTOMOSE DO ESTÔMAGO COM O INTESTINO DELGADO. É INDICADA EM DOENÇAS GÁSTRICAS OU INTESTINAIS NAS QUAIS É NECESSÁRIO DESVIAR O TRÂNSITO INTESTINAL DO ESTÔMAGO PARA O INTESTINO DELGADO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010190</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GASTRORRAFIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO FECHAMENTO POR MEIO DE UMA SUTURA DE UMA LESÃO OU PERFURAÇÃO NO ESTÔMAGO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010203</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GASTRORRAFIA VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO FECHAMENTO POR MEIO DE UMA SUTURA DE UMA LESÃO OU PERFURAÇÃO NO ESTÔMAGO, UTILIZANDO A TÉCNICA VIDEOLAPAROSCÓPICA, OU SEJA, ONDE É FEITO UM PEQUENO CORTE NA REGIÃO PRÓXIMA AO UMBIGO POR ONDE PASSA UM PEQUENO TUBO QUE CONTÉM GÁS CARBÔNICO E UMA MICROCÂMERA EM SEU INTERIOR. NORMALMENTE SÃO REALIZADOS OUTROS PEQUENOS CORTES NA REGIÃO ABDOMINAL POR ONDE PASSAM OUTROS INSTRUMENTOS PARA REALIZAR A CIRURGIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010211</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GASTROSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO CIRÚRGICO NO QUAL UM TUBO É COLOCADO NO ESTÔMAGO PARA DAR SUPORTE NUTRICIONAL E É FIXADA UMA SONDA ALIMENTAR ATRAVÉS DE UM ORIFÍCIO CRIADO ARTIFICIALMENTE NA ALTURA DO ESTÔMAGO ABRINDO UMA COMUNICAÇÃO ENTRE A CAVIDADE DO ESTÔMAGO E A PAREDE DO ABDÔMEN. O TUBO TEM UM BALÃO NA PONTA QUE O MANTÉM NA POSIÇÃO CORRETA E ADEQUADO PARA USO A LONGO PRAZO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010220</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GASTROSTOMIA VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO REALIZADO PELA TÉCNICA VIDEOLAPAROSCÓPICA NA QUAL UM TUBO FLEXÍVEL É COLOCADO NO ESTÔMAGO ATRAVÉS DA PAREDE ABDOMINAL PARA DAR SUPORTE NUTRICIONAL O TUBO TEM UM BALÃO NA PONTA QUE O MANTÉM NA POSIÇÃO CORRETA E ADEQUADO PARA USO A LONGO PRAZO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010238</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PILOROPLASTIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO REALIZADO PARA ALIVIAR A ESTENOSE PILÓRICA, OU SEJA, CORRIGIR O ESTREITAMENTO DO CANAL PILÓRICO LOCALIZADO NA SAÍDA DO ESTÔMAGO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010246</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RETIRADA DE CORPO ESTRANHO DO TUBO DIGESTIVO POR ENDOSCOPIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO REALIZADO PARA RETIRAR CORPOS ESTRANHOS DO TUBO DIGESTIVO POR MEIO DO EXAME DE IMAGEM REALIZADO COM O ENDOSCÓPIO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010254</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RETIRADA DE PÓLIPO DO TUBO DIGESTIVO POR ENDOSCOPIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO TERAPÊUTICO, MINIMAMENTE INVASIVO, REALIZADO ATRAVÉS DE UM ENDOSCÓPIO, QUE TEM COMO OBJETIVO A OBSERVAÇÃO DO TUBO DIGESTIVO ALTO E QUE PERMITE A REMOÇÃO DE LESÕES - OS PÓLIPOS - QUE PODEM SER ENCONTRADOS NO INTERIOR DO ESTÔMAGO, DUODENO E RARAMENTE NO ESÔFAGO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010262</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TAMPONAMENTO DE LESÕES HEMORRÁGICAS DO APARELHO DIGESTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NUMA ALTERNATIVA EFICAZ DE TRATAMENTO PALIATIVO EM VIGÊNCIA DA HEMORRAGIA DIGESTIVA GÁSTRICA OU POR VARIZES DE ESÔFAGO, COM FINALIDADE DE PROMOVER A HEMOSTASIA MOMENTÂNEA, POR PERÍODO DE TEMPO MENOR QUE 24 HORAS, ATÉ SER POSSÍVEL O TRATAMENTO DEFINITIVO MEDICAMENTOSO, ENDOSCÓPICO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>OU CIRÚRGICO. É REALIZADO POR MEIO DE HEMODINÂMICA, UTILIZANDO-SE UMA SONDA /CATETER DE TRIPLO LÚMEN COM DOIS BALONETES, UM QUE É INSUFLADO NO LÚMEN DO ESTÔMAGO, FAZENDO PRESSÃO SOBRE A CÁRDIA E O OUTRO INSUFLADO NO LÚMEN DO ESÔFAGO, PRESSIONANDO, DIRETAMENTE, AS VARIZES. O TERCEIRO LÚMEN É UTILIZADO PARA IRRIGAR E DRENAR O ESTÔMAGO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010289</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE DIVERTÍCULO DO TUBO DIGESTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA TRATAMENTO DA DIVERTICULITE QUE É UMA DAS COMPLICAÇÕES DA DOENÇA DIVERTICULAR DO INTESTINO E CORRESPONDE À INFLAMAÇÃO E INFECÇÃO DO DIVERTÍCULO, PODENDO SER REALIZADA A RESSECÇÃO PRIMÁRIA DA PORÇÃO DO INTESTINO AFETADA PELA DOENÇA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010297</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE REFLUXO GASTROESOFÁGICO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA TRATAR A INCOMPETÊNCIA DO ESFÍNCTER INFERIOR DO ESOFAGO E TRATAMENTO DE HÉRNIA DE HIATO, FREQUENTEMENTE ASSOCIADA AO REFLUXO. CONSISTE EM REDUZIR A ABERTURA DO HIATO ESOFÁGICO E CONSTRUIR UMA VÁLVULA POR MEIO DA MOVIMENTAÇÃO DO FUNDO DO ESTÔMAGO, (FUNDOPLICATURA) DE FORMA A IMPEDIR QUE O ÓRGÃO SE PROJETE NOVAMENTE AO TÓRAX. (HIATOPLASTIA) NO CASO DA HÉRNIA DE HIATO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010300</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE VARIZES ESOFÁGICAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE PROCEDIMENTOS CIRÚRGICOS EM CASOS MAIS COMPLICADOS PARA A CONFECÇÃO DE SHUNTS OU DERIVAÇÕES NÃO SELETIVAS, SENDO AS MAIS UTILIZADAS EM SITUAÇÕES EMERGENCIAIS AS DERIVAÇÕES PORTOSSISTÊMICAS CALIBRADAS (PORTO CAVA E MESOCAVA) DE FORMA A REDUZIR A PRESSÃO NA VEIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PORTA E O CONSEQUENTE SANGRAMENTO RESULTANTE DA RUPTURA DAS VARIZES QUE SE CONSTITUI UMA EMERGÊNCIA MÉDICA. OS PROCEDIMENTOS DE DESCONEXÃO ÁZIGO PORTAL, DESVASCULARIZAÇÃO ESOFAGOGÁSTRICA TAMBÉM PODEM SER EMPREGADOS NO TRATAMENTO DA HEMORRAGIA AGUDA ISOLADAMENTE OU EM ASSOCIAÇÃO COM OUTROS PROCEDIMENTOS, COMO A TRANSECÇÃO ESOFÁGICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010319</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO ESCLEROSANTE / LIGADURA ELÁSTICA DE LESÃO HEMORRÁGICA DO APARELHO DIGESTIVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO PREFERENCIAL PARA TRATAR LESÃO SANGRANTE DO APARELHO DIGESTIVO, VIA DE REGRA ASSOCIADOS ÀS VARIZES DO ESTÔMAGO OU DO ESÔFAGO QUE PODEM SURGIR EM DOENÇAS QUE AUMENTAM A PRESSÃO NAS VEIAS DO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>SISTEMA PORTA. É REALIZADA A ENDOSCOPIA PARA IDENTIFICAR OS CORDÕES VARICOSOS SANGRANTES. O DISPOSITIVO DE LIGADURA ELÁSTICA É CONECTADO À PONTA DO APARELHO, FICANDO A MANOPLA DE DISPARO DOS ELÁSTICOS SOB CONTROLE DO ENDOSCOPISTA. APÓS A INTRODUÇÃO DO APARELHO É REALIZADA A ASPIRAÇÃO DO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PONTO A SER LIGADO PARA DENTRO DO DISPOSITIVO. EM SEGUIDA, DISPARA O DISPOSITIVO DE LIGADURA SOLTANDO O ANEL DE BORRACHA, QUE ESTRANGULA A PORÇÃO DA VARIZ QUE FOI ASPIRADA. CONTEMPLA, TAMBÉM, A ESCLEROTERAPIA ATRAVÉS DA INJEÇÃO DE SOLUÇÃO ESCLEROSANTE OU O SELAMENTO COM O USO DE ADESIVOS TISSULARES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010327</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO ESCLEROSANTE DE LESÕES NÃO HEMORRÁGICAS DO APARELHO DIGESTIVO INCLUINDO LIGADURA ELÁSTICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO DAS VARIZES DO ESTÔMAGO E DO ESÔFAGO QUE PODEM SURGIR EM DOENÇAS QUE AUMENTAM A PRESSÃO NAS VEIAS DO SISTEMA E QUE PODEM SE ROMPER LEVANDO A GRAVES SANGRAMENTOS. É REALIZADA A ENDOSCOPIA PARA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDENTIFICAR OS CORDÕES VARICOSOS E PLANEJAR A ESTRATÉGIA DA SESSÃO DE TRATAMENTO. O DISPOSITIVO DE LIGADURA ELÁSTICA É CONECTADO À PONTA DO APARELHO, FICANDO A MANOPLA DE DISPARO DOS ELÁSTICOS SOB CONTROLE DO ENDOSCOPISTA. APÓS A INTRODUÇÃO DO APARELHO É REALIZADA A ASPIRAÇÃO DO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>PONTO A SER LIGADO PARA DENTRO DO DISPOSITIVO. EM SEGUIDA, DISPARA O DISPOSITIVO DE LIGADURA SOLTANDO O ANEL DE BORRACHA, QUE ESTRANGULA A PORÇÃO DA VARIZ QUE FOI ASPIRADA. CONTEMPLA, TAMBÉM, A ESCLEROTERAPIA ATRAVÉS DA INJEÇÃO DE SOLUÇÃO ESCLEROSANTE OU O SELAMENTO COM O USO DE ADESIVOS TISSULARES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010335</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMETO CIRÚRGICO DE MEGAESÔFAGO SEM RESSECÇÃO/CONSERVADOR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA REALIZADA ATRAVÉS DA RESSECÇÃO/CORTE DAS FIBRAS MUSCULARES DA CARDIA EM SUA FACE ANTERIOR, ASSOCIADA A UMA FUNDOPLICATURA PARCIAL OU CONFECÇÃO DE UMA VÁLVULA ANTIRREFLUXO COM A PAREDE GÁSTRICA PARA DIMINUIÇÃO DA INCIDÊNCIA DO REFLUXO GASTROESOFÁGICO, EM ALTERNATIVA A ESOFAGECTOMIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010343</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VAGOTOMIA C/ OPERAÇÃO DE DRENAGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA SECÇÃO CIRÚRGICA DO NERVO VAGO INDICADA NOS CASOS DE ÚLCERAS REBELDES AO TRATAMENTO CLÍNICO ACOMPANHADA DE DUODENOPLASTIA OU OPERAÇÃO DE DRENAGEM.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407010351</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VAGOTOMIA SUPERSELETIVA / GÁSTRICA PROXIMAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO, PREFERENCIALMENTE, VIDEOLAPAROSCÓPICO PARA TRATAMENTO DA DOENÇA ULCEROSA PÉPTICA ONDE SÃO SELECIONADOS APENAS OS NERVOS RESPONSÁVEIS PELA SECREÇÃO ÁCIDA DO ESTÔMAGO, NÃO ACARRETANDO COMPROMETIMENTO DA MOTILIDADE E ESVAZIAMENTO DO ESTÔMAGO, O RESULTADO CIRÚRGICO É A DIMINUIÇÃO DO ÁCIDO INTRAGÁSTRICO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMPUTAÇÃO COMPLETA ABDOMINO-PERINEAL DO RETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RESSECÇÃO DE TODO O RETO, ANUS E PARTE DO SIGMOIDE COM ACESSO COMBINADO POR LAPAROTOMIA E VIA PERINEAL. FECHA O ÂNUS COMPLETA E PERMANENTEMENTE E É REALIZADA UMA COLOSTOMIA PARA POSSIBILITAR O ESVAZIAMENTO DO INTESTINO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMPUTAÇÃO POR PROCIDÊNCIA DE RETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO PARA RESSECÇÃO DE PARTE DO RETO, POR VIA PERINEAL, ATRAVÉS DA TRAÇÃO DO PROLAPSO RETAL E INCISÃO CIRCULAR NA MUCOSA RETAL POUCO ACIMA DA LINHA PECTÍNEA COM DISSECÇÃO DE TODAS AS CAMADAS DO RETO PROLAPSADO COM CONFECÇÃO DE ANASTOMOSE COLORRETAL TERMINO-TERMINAL BAIXA LOGO ACIMA DA LINHA PECTÍNEA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020039</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APENDICECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REMOÇÃO CIRÚRGICA DO APÊNDICE ILEOCECAL QUE É UMA PEQUENA ESTRUTURA TUBULAR, LOCALIZADO COMO UM PROLONGAMENTO DO CECO, A PORÇÃO INICIAL DO INTESTINO GROSSO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020047</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APENDICECTOMIA VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REMOÇÃO DO APÊNDICE ILEOCECAL QUE É UMA PEQUENA ESTRUTURA TUBULAR, LOCALIZADO COMO UM PROLONGAMENTO DO CECO, A PORÇÃO INICIAL DO INTESTINO GROSSO UTILIZANDO A TÉCNICA MINIMAMENTE INVASIVA DA VIDEOLAPAROSCOPIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020055</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CERCLAGEM DE ÂNUS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CIRÚRGICO DO PROLAPSO MUCOSO DO RETO, ATRAVÉS DE ESTREITAMENTO DA FENDA ANAL COM ACESSO PERINEAL, TAMBÉM CHAMADA OPERAÇÃO DE THIERSH OU NOTARAS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020063</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLECTOMIA PARCIAL (HEMICOLECTOMIA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REMOÇÃO PARCIAL DO INTESTINO GROSSO (CÓLON) POR PRESENÇA DE PÓLIPOS PRÉ-CANCERÍGENOS OU TUMORES MALIGNOS, INFLAMAÇÕES SEVERAS OU ÚLCERAS RESULTANTES DE COLITE ULCEROSA, LESÕES OU TRAUMATISMOS OU OBSTRUÇÃO INTESTINAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020071</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLECTOMIA TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO CIRÚRGICO PARA REMOVER A TOTALIDADE DO INTESTINO GROSSO (CÓLON).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020080</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLECTOMIA VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO REALIZADO POR VIDEOLAPAROSCOPIA PARA REMOVER A TOTALIDADE DO INTESTINO GROSSO (CÓLON)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020098</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLORRAFIA POR VIA ABDOMINAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA SUTURA DO CÓLON REALIZADA POR VIA ABDOMINAL QUE É REALIZADA QUANDO OCORRE UMA PERFURAÇÃO OU LESÃO NA ALÇA INTESTINAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020101</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLOSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO PARA A EXTERIORIZAÇÃO NO ABDOME DE UMA PORÇÃO DO INTESTINO GROSSO E TEM POR FINALIDADE GARANTIR UM NOVO TRAJETO PARA ELIMINAÇÃO DAS FEZES.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020110</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CRIPTECTOMIA ÚNICA / MÚLTIPLA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA REALIZADA NO CANAL ANAL A FIM DE ELIMINAR UMA OU MAIS CRIPTAS ANAIS PARA PREVENIR A ABERTURA DE UMA FISTULA ANAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020128</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DILATACAO DIGITAL / INSTRUMENTAL DO ÂNUS E/OU RETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>altera nome para: DILATAção DIGITAL / INSTRUMENTAL DO ÂNUS E/OU RETO</p><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO REALIZADO NOS CASOS DE ESTENOSES BENIGNAS ANORRETAIS. É REALIZADA A DILATAÇÃO DIGITAL OU COM BALÃO DO TIPO HIDROSTÁTICO DA REGIÃO VISANDO AUMENTAR O DIÂMETRO E A ELASTICIDADE DO CANAL ANAL;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020136</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE ABSCESSO ANU-RETAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE ABSCESSO LOCALIZADO NA REGIÃO ANORRETAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020144</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE ABSCESSO ISQUIORRETAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE ABSCESSO LOCALIZADO NA REGIÃO ISQUIORRETAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020152</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE HEMATOMA / ABSCESSO RETRO-RETAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE ABSCESSO OU DE HEMATOMA (COLEÇÃO DE SANGUE) LOCALIZADO NA REGIÃO RETRO-RETAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020179</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ENTERECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RESSECÇÃO DE PARTE DO INTESTINO DELGADO, NORMALMENTE COM ANASTOMOSE PRIMÁRIA DO SEGMENTO DE INTESTINO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020187</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ENTEROANASTOMOSE (QUALQUER SEGMENTO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO QUE LIGA UM SEGMENTO DO INTESTINO A OUTRO ATRAVÉS DE SUTURA OU GRAMPEAMENTO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020195</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ENTEROPEXIA (QUALQUER SEGMENTO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA FIXAÇÃO DE UM SEGMENTO DO INTESTINO À PAREDE ABDOMINAL REALIZADO EM CASOS DE OBSTRUÇÃO INTESTINAL POR ADERÊNCIAS OU TORÇÃO DE ALGUM SEGMENTO DO TUBO DIGESTIVO, QUE TEM POR OBJETIVO IMPEDIR QUE OCORRA NOVA INTERRUPÇÃO DO TRÂNSITO OU FLUXO INTESTINAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020209</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ENTEROTOMIA E/OU ENTERORRAFIA C/ SUTURA / RESSECÇÃO (QUALQUER SEGMENTO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE UMA INCISÃO NO INTESTINO DELGADO, SUTURA DO MESMO OU AINDA A RETIRADA DE UM SEGMENTO DO INTESTINO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020217</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESFINCTEROTOMIA INTERNA E TRATAMENTO DE FISSURA ANAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO CIRÚRGICO EM QUE É REALIZADA A SECÇÃO DE PARTE DO MÚSCULO ESFÍNCTER INTERNO DO ÂNUS PARA O TRATAMENTO DA FISSURA CRÔNICA ASSOCIADA A ESPASMO ESFINCTERIANO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020225</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EXCISÃO DE LESÃO / TUMOR ANU-RETAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO CIRÚRGICO DE REMOÇÃO DE UMA LESÃO OU TUMOR NA REGIÃO ANORRETAL, POR MEIO DO CORTE DA PELE AO REDOR DESTA LESÃO, PERMITINDO SUA RETIRADA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020233</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EXCISÃO DE LESÃO INTESTINAL / MESENTÉRICA LOCALIZADA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO CIRÚRGICO DE REMOÇÃO DE UMA LESÃO OU TUMOR NO INTESTINO/ MESENTÉRICA, POR MEIO DO CORTE DA PELE AO REDOR DESTA LESÃO, PERMITINDO SUA RETIRADA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020241</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FECHAMENTO DE ENTEROSTOMIA (QUALQUER SEGMENTO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA RESTABELECIMENTO DO TRÂNSITO INTESTINAL APÓS A REALIZAÇÃO DE UMA ABERTURA (ESTOMA) NA PAREDE ABDOMINAL PARA PASSAGEM TEMPORÁRIA DE UMA ALÇA DO INTESTINO, SENDO CLASSIFICADA DE ACORDO COM A PARTE DO INTESTINO ONDE É FEITO O ESTOMA: ILEOSTOMIA, JEJUNOSTOMIA, COLOSTOMIA, NESTE CASO, TAMBÉM CHAMADA DE REVERSÃO DA COLOSTOMIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020250</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FECHAMENTO DE FÍSTULA DE COLON</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA FECHAMENTO DE FÍSTULAS DO CÓLON QUE É UMA FÍSTULA DIGESTIVA, OU SEJA, UMA COMUNICAÇÃO ANORMAL ENTRE O TUBO DIGESTIVO E QUALQUER OUTRA VÍSCERA OCA INTRA-ABDOMINAL OU EM CAVIDADE LIVRE, OU AINDA, COM A SUPERFÍCIE CUTÂNEA, ATRAVÉS DA QUAL OCORRE DRENAGEM DE SECREÇÃO DIGESTIVA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020268</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FECHAMENTO DE FÍSTULA DE RETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA FECHAMENTO DA FÍSTULA DE RETO, QUE PODE SER SIMPLES OU COMPLEXA, UTILIZANDO A TÉCNICA MAIS ADEQUADA PARA OCLUSÃO PODENDO SER REALIZADA POR LASER, CAUTERIZAÇÃO ENDOSCÓPICA, USO DE COLA DE FIBRINA, PLUG DE COLÁGENO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020276</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FISTULECTOMIA / FISTULOTOMIA ANAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA CIRÚRGICA DA FÍSTULA ANORRETAL COM A DISSECÇÃO DA FÍSTULA E/OU ABERTURA PRIMÁRIA DO TRAJETO FISTULOSO EM FÍSTULAS MAIS SUPERFICIAIS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020284</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEMORROIDECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CIRÚRGICO PARA A DOENÇA HEMORROIDÁRIA. A TÉCNICA MAIS UTILIZADA É A QUE SÃO EXTIRPADOS OS MAMILOS HEMORROIDÁRIOS COM TÉCNICAS ABERTAS, FECHADAS E SEMIFECHADAS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020292</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIORRAFIA C/ RESSECÇÃO INTESTINAL (HÉRNIA ESTRANGULADA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA REDUZIR E CORRIGIR A HÉRNIA COM RETIRADA DE UMA PARTE DE ALÇA INTESTINAL QUE OCORRE QUANDO CONTEÚDO DO SACO HERNIADO FICA PRESO E TEM A IRRIGAÇÃO SANGUÍNEA INTERROMPIDA, CONFIGURANDO UMA SITUAÇÃO DE EMERGÊNCIA GRAVE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020306</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>JEJUNOSTOMIA / ILEOSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA NA QUAL É FEITA UMA ABERTURA (ESTOMA) NA PAREDE ABDOMINAL PARA PASSAGEM TEMPORÁRIA OU PERMANENTE DE UMA ALÇA DO INTESTINO, PARA PERMITIR A DRENAGEM DAS FEZES OU PARA INSERIR UMA SONDA PARA ALIMENTAÇÃO. É CLASSIFICADA DE ACORDO COM A PARTE DO INTESTINO ONDE É FEITO O ESTOMA: ILEOSTOMIA, JEJUNOSTOMIA,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020314</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>LIGADURA ELÁSTICA DE HEMORROIDAS (SESSÃO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA TÉCNICA MENOS INVASIVA, RÁPIDA, SEM PÓS-OPERATÓRIO PARA TRATAMENTO DA DOENÇA HEMORROIDÁRIA, INTERROMPENDO O FLUXO SANGUÍNEO ASSOCIADO À RETRAÇÃO DO MAMILO HEMORROIDÁRIO, MELHORANDO O SANGRAMENTO E DIMINUINDO A SUA EXTERIORIZAÇÃO POR MEIO DE UMA BANDA ELÁSTICA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020322</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PLÁSTICA ANAL EXTERNA / ESFINCTEROPLASTIA ANAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA DE REPARO DE ALGUM DEFEITO OU LESÃO NO ESFÍNCTER ANAL, EM PACIENTES QUE QUE APRESENTAM INCONTINÊNCIA FECAL OU ESTENOSE GRAVE CUJA LESÃO PODE TER SIDO CAUSADA POR PARTO, TRAUMA OU CIRURGIA PRÉVIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020330</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCTOCOLECTOMIA TOTAL C/ RESERVATÓRIO ILEAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO CIRÚRGICO COMPLEXO QUE VISA TRATAR DOENÇAS COLORRETAIS COMO INFLAMAÇÕES CRÔNICAS OU NEOPLASIAS COM A REMOÇÃO DE TODO O COLON E O RETO E A CONFECÇÃO DE UMA BOLSA UTLIZANDO A PARTE FINAL DO INTESTINO DELGADOLIGADA AO CANAL ANAL MELHORANDO A QUALIDADE DE VIDA DOS PACIENTES, ESPECIALMENTE O CONTROLE DO ESFÍNCTER ANAL E O NÚMERO DE DEJECÇÕES DIÁRIAS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020349</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCTOPEXIA ABDOMINAL POR PROCIDÊNCIA DO RETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO PARA CORREÇÃO DA EXTERIORIZAÇÃO TRANSANAL DO RETO, COM INVAGINAÇÃO DE TODAS AS SUAS CAMADAS. O RETO É MOBILIZADO POR VIA ABDOMINAL E FIXADO NAS ESTRUTURAS PÉLVICAS, EM GERAL NO SACRO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020357</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCTOPLASTIA E PROCTORRAFIA POR VIA PERINEAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PLÁSTICA E/OU RECONSTRUTIVA DO RETO E DO ÂNUS QUE TEM POR FIM CORRIGIR AS ANOMALIAS ANORETAIS BAIXAS, TRAZENDO O CANAL ANAL PARA SEU LUGAR PRÓPRIO POR ACESSO ABDOMINAPERINEAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020365</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>REDUÇÃO CIRÚRGICA DE VOLVO POR LAPAROTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA CORREÇÃO DE TORÇÃO DE UMA ALÇA DO INTESTINO AO REDOR DE SEU PONTO DE FIXAÇÃO MESENTÉRICA, GERALMENTE PRODUZINDO OBSTRUÇÃO INTESTINAL E INFARTO DO MESENTÉRIO, REALIZADA POR VIA DE ABERTURA DA PAREDE ABDOMINAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020373</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>REDUÇÃO MANUAL DE PROCIDÊNCIA DE RETO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO PARA CORREÇÃO DA EXTERIORIZAÇÃO TRANSANAL DO RETO, COM INVAGINAÇÃO DE TODAS AS SUAS CAMADAS REALIZADA DE FORMA MANUAL, PELO MÉDICO, SEM NECESSIDADE DE CIRURGIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020381</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>REMOÇÃO CIRÚRGICA DE FECALOMA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA RETIRADA DE FECALOMA QUE É UMA MASSA DE FEZES ENDURECIDA E SECA QUE PODE FICAR ACUMULADA NO RETO OU NA PORÇÃO FINAL DO INTESTINO, IMPEDINDO A SAÍDA DAS FEZES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020390</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RETIRADA DE CORPO ESTRANHO / PÓLIPOS DO RETO / COLO SIGMÓIDE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REMOÇÃO DE CORPO ESTRANHO OU PÓLIPOS, DURANTE EXAME ENDOSCÓPICO (COLONOSCOPIA) COM USO DE PINÇA DE BIÓPSIA OU LAÇO, SEM QUALQUER INCISÃO NO ABDOME DO PACIENTE. OU AINDA, A RETIRADA DE PÓLIPOS PODE SER REALIZADA CIRURGIA MINIMAMENTE INVASIVA, INDICADA PARA PÓLIPOS PEQUENOS QUE NÃO PODEM SER REMOVIDOS DURANTE O EXAME.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020489</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE PRURIDO ANAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DE RETALHOS CUTÂNEOS DE FORMA BICONVEXA DA REGIÃO ANAL, SEMELHANTE À HEMORROIDECTOMIA, SENDO MAIS AMPLA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407020497</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO ESCLEROSANTE DE HEMORROIDAS (POR SESSÃO)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO MÉTODO UTILIZADO PARA DIMINUIR OU RETRAIR O MAMILO HEMORROIDÁRIO CONTROLANDO A SINTOMATOLOGIA, PRODUZINDO EFEITO HEMOSTÁTICO. É FEITA A ADMINISTRAÇÃO DE INJEÇÃO DE SOLUÇÃO QUÍMICA NO MAMILO HEMORROIDÁRIO LEVANDO À INTENSA INFLAMAÇÃO E POSTERIOR FIBROSE COM OBLITERAÇÃO DAS VARICOSIDADES NO TECIDO CICATRICIAL, GERANDO, POR CONTRAÇÃO, UMA ATROFIA DA MASSA HEMORROIDÁRIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ANASTOMOSE BILEO-DIGESTIVA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DERIVAÇÃO ENTRE VIA BILIAR EXTRA-HEPÁTICA E INTESTINO DELGADO PARA DESVIO DO FLUXO BILIAR EM CASO DE TUMOR MALIGNO IRRESSECÁVEL OU PARA CORRIGIR ESTENOSES E FÍSTULAS BILIARES.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030026</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLECISTECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DA VESÍCULA BILIAR, CUJA FUNÇÃO É AUXILIAR NA DIGESTÃO DE GORDURAS E É ONDE SE CONCENTRA A BILE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030034</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLECISTECTOMIA VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DA VESÍCULA BILIAR, POR VIDEOLAPAROSCOPIA, CUJA FUNÇÃO É AUXILIAR NA DIGESTÃO DE GORDURAS E É ONDE SE CONCENTRA A BILE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030042</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLECISTOSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO NO QUAL É FEITO UM ESTOMA NA VESÍCULA BILIAR PARA FACILITAR A COLOCAÇÃO DE UM TUBO PARA DRENAGEM, SENDO IMPORTANTE EM PACIENTES EM ESTADO GRAVE COM COLECISTITE AGUDA, SOB ALTO RISCO DE LAPAROTOMIA OU A LAPAROSCOPIA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030050</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLEDOCOPLASTIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO REALIZADO PARA DESOBSTRUIR E CORRIGIR O CANAL COLÉDOCO QUE É RESPONSÁVEL PELA PASSAGEM DA BILE PARA O INTESTINO DELGADO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030069</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLEDOCOTOMIA C/ OU S/ COLECISTECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO DE INSERÇÃO CIRÚRGICA PARA ABERTURA DO CANAL COLÉDOCO QUE É RESPONSÁVEL PELA PASSAGEM DA BILE PARA O INTESTINO DELGADO, GERALMENTE PARA EXTRAÇÃO DE CÁLCULOS, PODENDO OU NÃO SER FEITA A RETIRADA DA VESÍCULA BILIAR NO MESMO ATO ANESTÉSICO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030077</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLEDOCOTOMIA VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO DE INSERÇÃO CIRÚRGICA PARA ABERTURA DO CANAL COLÉDOCO QUE É RESPONSÁVEL PELA PASSAGEM DA BILE PARA O INTESTINO DELGADO, REALIZADO POR VIDEOLAPAROSCOPIA, GERALMENTE PARA EXTRAÇÃO DE CÁLCULOS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030085</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COLOCAÇÃO DE PRÓTESE BILIAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA COLOCAÇÃO DE UMA PRÓTESE TIPO TUBO OCO ATRAVÉS DE ENDOSCOPIA. O TUBO PODE SER DE DIFERENTES MATERIAIS, DEPENDENDO DO OBJETIVO DO PROCEDIMENTO. FREQUENTEMENTE, AS PRÓTESES SÃO COLOCADAS EM SITUAÇÕES DE ESTREITAMENTOS (ESTENOSES) DAS VIAS BILIARES DE MANEIRA A DILATAR O LÚMEN E PERMITIR A PASSAGEM DE CONTEÚDO OU BILE.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030093</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DILATAÇÃO PERCUTÂNEA DE ESTENOSES E ANASTOMOSES BILIARES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DILATAÇÃO DAS ESTENOSES BILIARES UTILIZANDO BALÕES INTRODUZIDOS POR VIA PERCUTÂNEA SENDO REALIZADA EM PACIENTES COM ALTO RISCO CIRÚRGICO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030107</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM BILIAR PERCUTÂNEA EXTERNA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO EM QUE O CATETER É INTRODUZIDO PELA PELE E COLOCADO DENTRO DO CANALÍCULO BILIAR, SENDO CONECTADO A UMA BOLSA COLETORA EXTERNA E ACARRETANDO NA SAÍDA DA BILE DO FÍGADO EM DIREÇÃO À BOLSA COLETORA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030115</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM BILIAR PERCUTÂNEA INTERNA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO EM QUE O CATETER É INTRODUZIDO PELA PELE E COLOCADO DENTRO DO CANALÍCULO BILIAR NO INTERIOR DO FÍGADO COM DRENAGEM DO LÍQUIDO BILIAR PARA O INTESTINO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030123</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESPLENECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REMOÇÃO CIRÚRGICA, COMPLETA OU PARCIAL DO BAÇO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030131</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEPATECTOMIA PARCIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DE UM LOBO, UM SEGMENTO OU UMA PARTE DO FÍGADO QUE ESTEJA COMPROMETIDA POR PATOLOGIAS QUE IMPEDEM O SEU FUNCIONAMENTO ADEQUADO OU POR TRAUMAS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030140</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEPATORRAFIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE EM REPARAR UMA LESÃO HEPÁTICA POR MEIO DE SUTURA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030158</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEPATORRAFIA COMPLEXA C/ LESÃO DE ESTRUTURAS VASCULARES BILIARES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE EM REPARAR UMA LESÃO HEPÁTICA POR MEIO DE SUTURA ALÉM DA RECONSTRUÇÃO DE VASOS E CANAIS BILIARES QUE ESTEJAM TAMBÉM LESIONADO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030166</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HEPATOTOMIA E DRENAGEM DE ABSCESSO / CISTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE EM INCISÃO NO FÍGADO COM A FINALIDADE DE REALIZAR DRENAGEM DE ABSCESSO HEPÁTICO OU RETIRADA DE CISTO HEPÁTICO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030174</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MARSUPIALIZAÇÃO DE ABSCESSO / CISTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO DE ABSCESSO OU CISTO HEPÁTICO ATRAVÉS DA ABERTURA DE UMA JANELA CIRÚRGICA COMUNICANDO COM A CAVIDADE ABDOMINAL SUTURADA JUNTO AOS TECIDOS ADJACENTES COM A FINALIDADE DE ESVAZIAMENTO PROGRESSIVO DO CONTEÚDO INTERNO DA LESÃO, ACARRETANDO EM SUA DESCOMPRESSÃO E CONSEQUENTE DIMINUIÇÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030182</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PANCREATECTOMIA PARCIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA DE PARTE DO PÂNCREAS, CORPO OU CAUDA, PELA TÉCNICA CONVENCIONAL COM OU SEM RESSECÇÃO PARCIAL DE ESTÔMAGO OU INTESTINO NOS CASOS DE TUMOR MALIGNO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030190</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PANCREATECTOMIA VIDEOLAPAROSCÓPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RETIRADA COMPLETA OU PARCIAL DO PÂNCREAS PELA TÉCNICA VIDEOLAPAROSCÓPICA.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030204</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PANCREATO-DUODENECTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA RESSECÇÃO ABRANGENDO DUODENO E PÂNCREAS. COM OU SEM GASTRECTOMIA NOS CASOS DE TUMOR MALIGNO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030212</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PANCREATO-ENTEROSTOMIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO ONDE O PÂNCREAS NÃO É RETIRADO, MAS É FEITA UMA ABERTURA DO CANAL PRINCIPAL DO PÂNCREAS (CANAL DE WIRSUNG), COM OU SEM RETIRADA DE CÁLCULOS E UMA ALÇA DE INTESTINO DELGADO É ANASTOMOSADA NO DUCTO PANCREÁTICO PARA ALIVIAR A PRESSÃO DENTRO DO PÂNCREAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030220</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PANCREATOTOMIA P/DRENAGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE INCISÃO OU DE PUNÇÃO DO PÂNCREAS PARA DRENAGEM DE CISTOS OU ALGUM LÍQUIDO COLETADO NO ÓRGÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030239</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RETIRADA PERCUTÂNEA DE CÁLCULOS BILIARES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO PROCEDIMENTO EM QUE UM CATETER É INTRODUZIDO PELA PELE E COLOCADO DENTRO DO CANALÍCULO BILIAR PARA RETIRADA PERCUTANEA DE CALCULOS NAS VIAS BILIARES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407030247</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TRATAMENTO CIRÚRGICO DE CISTOS PANCREÁTICOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NO TRATAMENTO CIRÚRGICO PARA REMOÇÃO DE CISTOS DO PÂNCREAS UMA VEZ QUE ALGUNS TIPOS DE CISTOS PANCREÁTICOS TÊM RISCO DE MALIGNIDADE,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE ABSCESSO PÉLVICO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE ABSCESSO INTRA ABDOMINAL LOCALIZADO NA CAVIDADE PÉLVICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE ABSCESSO SUBFRÊNICO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE ABSCESSO INTRA ABDOMINAL LOCALIZADO NA REGIÃO ABAIXO DO DIAFRAGMA, EM ABDOME SUPERIOR</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040030</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DRENAGEM DE HEMATOMA/ABSCESSO PRE-PERITONEAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA DRENAGEM DE COLEÇÃO SANGUÍNEA OU ABSCESSO LOCALIZADO NA PAREDE ABDOMINAL ANTERIOR A CAMADA QUE SE COMUNICA COM O PERITÔNIO PARIETAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040048</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIOPLASTIA DIAFRAGMÁTICA (VIA ABDOMINAL)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA REALIZADA POR VIA ABDOMINAL, QUE VISA CORRIGIR UM DEFEITO OU LESÃO DO DIAFRAGMA E REINTRODUZIR O CONTEÚDO DO ABDÔMEN PARA A SUA LOCALIZAÇÃO NORMAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040056</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIOPLASTIA DIAFRAGMÁTICA (VIA TORÁCICA)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA REALIZADA POR VIA TORÁCICA, QUE VISA CORRIGIR UM DEFEITO OU LESÃO DO DIAFRAGMA E REINTRODUZIR O CONTEÚDO DO ABDÔMEN PARA A SUA LOCALIZAÇÃO NORMAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040064</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIOPLASTIA EPIGASTRICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA CONVENCIONAL PARA REPARAÇÃO DA HÉRNIA LOCALIZADA NA LINHA MÉDIA DO ABDÔMEN, ENTRE O TÓRAX E A CICATRIZ UMBILICAL, E FAZENDO O RETORNO DOS ELEMENTOS QUE EXTRAVASARAM GERALMENTE O TECIDO ADIPOSO INTRA ABDOMINAL PODENDO OU NÃO SER ACOMPANHADO DE UMA ALÇA INTESTINAL PARA O INTERIOR DA CAVIDADE ABDOMINAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040072</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIOPLASTIA EPIGASTRICA VIDEOLAPAROSCOPICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA POR VIDEOLAPAROSCOPIA PARA REPARAÇÃO DA HÉRNIA LOCALIZADA NA LINHA MÉDIA DO ABDÔMEN, ENTRE O TÓRAX E A CICATRIZ UMBILICAL, E FAZENDO O RETORNO DOS ELEMENTOS QUE EXTRAVASARAM, GERALMENTE O TECIDO ADIPOSO INTRA ABDOMINAL PODENDO OU NÃO SER ACOMPANHADO DE UMA ALÇA INTESTINAL PARA O INTERIOR DA CAVIDADE ABDOMINAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040080</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIOPLASTIA INCISIONAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA REPARAR UMA HÉRNIA FORMADA EM LOCAL DO ABDÔMEN QUE JÁ FOI SUBMETIDO A UMA INCISÃO CIRÚRGICA, QUE RESULTA NA CICATRIZAÇÃO INADEQUADA DESSAS INCISÕES. SUTURA-SE OS TECIDOS DE MODO A OCLUIR O DEFEITO MUSCULAR E APONEURÓTICO DA PAREDE ABDOMINAL E A REFORÇAR TODA A REGIÃO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040099</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIOPLASTIA INGUINAL (BILATERAL)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA FAZER O RETORNO DOS ELEMENTOS QUE EXTRAVASARAM PARA O INTERIOR DA CAVIDADE ABDOMINAL, SUTURA-SE OS TECIDOS DE MODO A OCLUIR O DEFEITO MUSCULAR E APONEURÓTICO DA PAREDE ABDOMINAL E A REFORÇAR TODA A REGIÃO. NESTE CASO, EXISTEM DUAS HÉRNIAS, UMA DE CADA LADO DA REGIÃO INGUINAL.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040102</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIOPLASTIA INGUINAL/CRURAL (UNILATERAL)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA CIRURGIA PARA FAZER O RETORNO DOS ELEMENTOS QUE EXTRAVASARAM PARA O INTERIOR DA CAVIDADE ABDOMINAL, SUTURA-SE OS TECIDOS DE MODO A OCLUIR O DEFEITO MUSCULAR E APONEURÓTICO DA PAREDE ABDOMINAL E A REFORÇAR TODA A REGIÃO. NESTE CASO, EXISTE APENAS UMA HÉRNIA DE UM DOS LADOS DA REGIÃO INGUINAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>0407040110</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HERNIOPLASTIA RECIDIVANTE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE CIRURGIA SUBSEQUENTE A OUTRA DE IGUAL FINALIDADE, ONDE HOUVE UMA NOVA FORMAÇÃO HERNIÁRIA DEVENDO FAZER O RETORNO DOS ELEMENTOS QUE EXTRAVASARAM PARA O INTERIOR DA CAVIDADE ABDOMINAL, SUTURA-SE OS TECIDOS DE MODO A OCLUIR O DEFEITO MUSCULAR E APONEURÓTICO DA PAREDE ABDOMINAL E A REFORÇAR TODA A REGIÃO.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>