<xml><article id="31263646" name="Portaria 766" idOficio="9488898" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/03/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20450443">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SDA Nº 766, DE 17 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[                                 Submete à Consulta Pública a proposta de Decreto que Regulamenta o Decreto-Lei nº 917, de 07 de Outubro de 1969, que dispõe sobre o emprego da aviação agrícola no país.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SDA Nº 766, DE 17 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Submete à Consulta Pública a proposta de Decreto que Regulamenta o Decreto-Lei nº 917, de 07 de Outubro de 1969, que dispõe sobre o emprego da aviação agrícola no país.</p><p>A SECRETÁRIA DE DEFESA AGROPECUÁRIA SUBSTITUTA, do Ministério da Agricultura e Pecuária, no uso das atribuições que lhe conferem os artigos 22 e 49 do Anexo I do Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, e o que consta do Processo nº 21000.024476/2021-49, resolve:</p><p>Art. 1º Submeter à Consulta Pública, pelo prazo de 60 (sessenta) dias, a proposta de Decreto que Regulamenta o Decreto-Lei nº 917, de 07 de outubro de 1969, que dispõe sobre o emprego da aviação agrícola no País.</p><p>Parágrafo único. A minuta de Decreto encontra-se disponível no LINK: https://drive.google.com/file/d/1E40PYMAAlspzbBRkguIpRx18BIlVHFXo/view?usp=sharing.</p><p>Art. 2º O objetivo da presente consulta pública é permitir a ampla divulgação da proposta de regulamento, de modo que a sociedade parceiros institucionais e entidades interessadas possam participar do processo de produção normativa, conferindo transparência, envolvimento e controle social.</p><p>§ 1º O formulário para participação na referida consulta pública encontra-se disponível no LINK: https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc8WQ701WrHj7tVr 3qvg4oosVoZVnfvydrlKWjO34j-p0xTlw/viewform.</p><p>§ 2º As manifestações poderão:</p><p>I - apresentar sugestões de alteração, supressão ou inclusão de textos (alíneas, incisos, parágrafos, artigos ou capítulos), com a devida Justificativa;</p><p>II - apontar incorreções no texto do documento (gramática, concordância, pontuação, numeração, data, ementa);</p><p>§ 3º Caso haja documentos que embasem as sugestões, os mesmos deverão ser anexados em campo específico, na Seção final do Formulário.</p><p>Art. 3º Findo o prazo estabelecido no art. 1º desta Portaria, o Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas consolidará as contribuições e deliberará sobre as sugestões, finalizando o texto do ato normativo e dando prosseguimento nos trâmites para a publicação.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTELA ALVES DE MEDEIROS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>