<xml><article id="31074831" name="1303_RES_5_ANPD_S1_OK" idOficio="9465384" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="14/03/2023" artClass="00032:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Autoridade Nacional de Proteção de Dados" artSize="24" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20417341">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CD/ANPD Nº 5, DE 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Aprova a Agenda de Avaliação de Resultado Regulatório para o período 2023-2026.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CD/ANPD Nº 5, DE 13 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Agenda de Avaliação de Resultado Regulatório para o período 2023-2026.</p><p>O CONSELHO DIRETOR DA AUTORIDADE NACIONAL DE PROTEÇÃO DE DADOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 55-J, XIII da Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018, Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD), pelo art. 2º, XIII, e art. 30 do Anexo I do Decreto nº 10.474, de 26 de agosto de 2020, e previstas no Regimento Interno da Autoridade Nacional de Proteção de Dados, aprovado pela Portaria nº 1, de 8 de março de 2021,</p><p>CONSIDERANDO o que consta nos autos do Processo nº 00261.001920/2022-98;</p><p>CONSIDERANDO que a Agenda de Avaliação de Resultado Regulatório (ARR) é um instrumento de planejamento, que visa a conferir maior previsibilidade e transparência para a atividade regulatória, ao divulgar a relação de instrumentos regulatórios que serão objeto de ARR no período durante sua vigência; e</p><p>CONSIDERANDO a deliberação tomada no Circuito Deliberativo nº 03/2023; resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a Agenda de Avaliação de Resultado Regulatório da Autoridade Nacional de Proteção de Dados - ANPD para o período 2023-2026, na forma do Anexo a esta Resolução.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">WALDEMAR GONÇALVES ORTUNHO JUNIOR</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>AGENDA DE AVALIAÇÃO DE RESULTADO REGULATÓRIO 2023-2026</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ato normativo submetido à ARR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Justificativas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cronograma</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Regulamento do Processo de Fiscalização e do Processo Administrativo Sancionador no âmbito da Autoridade Nacional de Proteção de Dados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Com base nos seguintes incisos do §3º do art. 13 do Decreto nº 10.411, de 30 de junho de 2020:</p><p>- Ampla repercussão na economia ou no País (inciso I);</p><p>- Impacto significativo em organizações ou grupos específicos (inciso III); e</p><p>- Tratamento de matéria relevante para a agenda estratégica do órgão (inciso IV).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Definição de indicadores de monitoramento: maio/2023.</p><p>Conclusão da ARR: dezembro/2026.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Regulamento de Dosimetria e Aplicação de Sanções Administrativas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Com base nos seguintes incisos do §3º do art. 13 do Decreto nº 10.411, de 30 de junho de 2020:</p><p>- Ampla repercussão na economia ou no País (inciso I);</p><p>- Impacto significativo em organizações ou grupos específicos (inciso III); e</p><p>- Tratamento de matéria relevante para a agenda estratégica do órgão (inciso IV).</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conclusão da ARR: dezembro/2026.</p></td></tr></table><p />]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>