<xml><article id="30975068" name="PORTARIA nA 7" idOficio="9453551" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400943">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MINC Nº 7, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Comitê de Gênero, Raça e Diversidade, no âmbito do Ministério da Cultura e entidades supervisionadas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MINC Nº 7, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Comitê de Gênero, Raça e Diversidade, no âmbito do Ministério da Cultura e entidades supervisionadas.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CULTURA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, Parágrafo Único, inciso I da Constituição, tendo em vista o disposto no art. 4º do Anexo I do Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2023, alterado pelo Decreto nº 11.425, de 28 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Comitê de Gênero, Raça e Diversidade, no âmbito do Ministério da Cultura e suas entidades vinculadas supervisionadas, com o objetivo de subsidiar a elaboração de políticas públicas de cultura transversalizadas pela diversidade, promoção da igualdade de gênero, étnica e racial.</p><p>Art. 2º Compete ao Comitê:</p><p>I - realizar diagnóstico acerca de eventuais ações que abordem ou tenham potencial de transversalizar os temas de Gênero, Raça e Diversidade;</p><p>II - apresentar relatório técnico e Plano de Ação com propostas a serem incorporadas às ações e políticas do Ministério da Cultura e suas entidades vinculadas;</p><p>III - propor ferramentas, iniciativas e sistemáticas para criar, viabilizar, aprimorar e monitorar a atuação do Ministério que considerem Gênero, Raça e Diversidade;</p><p>IV - articular-se com demais órgãos da administração pública federal para realizar levantamento de necessidade de capacitação e promoção de ações de desenvolvimento na pauta de Gênero, Raça e Diversidade;</p><p>V - elaborar anualmente relatório sobre suas atividades, a ser encaminhado à Ministra de Estado da Cultura; e</p><p>VI - elaborar e aprovar seu regimento interno.</p><p>Art. 3º O Comitê será composto por um representante das seguintes unidades e entidades vinculadas do Ministério da Cultura:</p><p>I - Assessoria de Participação Social e Diversidade, que o coordenará;</p><p>II - Gabinete da Ministra;</p><p>III - Secretaria-Executiva;</p><p>IV- Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural;</p><p>V - Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural;</p><p>VI - Secretaria dos Comitês de Cultura;</p><p>VII - Secretaria de Direitos Autorais e Intelectuais;</p><p>VIII - Secretaria do Audiovisual;</p><p>IX - Secretaria de Formação, Livro e Leitura;</p><p>X - Fundação Biblioteca Nacional;</p><p>XI - Fundação Nacional de Artes;</p><p>XII - Fundação Cultural Palmares;</p><p>XIII - Fundação Casa de Rui Barbosa;</p><p>XIV - Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional;</p><p>XV - Instituto Brasileiro de Museus; e</p><p>XVI - Agência Nacional do Cinema.</p><p>§ 1º Cada membro do Comitê terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do Comitê e os respectivos suplentes serão indicados pelos dirigentes máximos das unidades e entidades vinculadas em que estão lotados e designados em ato do Secretário-Executivo do Ministério da Cultura.</p><p>Art. 4º Serão convidados a participar do Comitê de Gênero, Raça e Diversidade um representante, titular e suplente, dos seguintes órgãos:</p><p>I - Ministério dos Direitos Humanos;</p><p>II - Ministério da Igualdade Racial;</p><p>III - Ministério das Mulheres; e</p><p>IV - Ministério dos Povos Originários.</p><p>Art. 5º A composição do Comitê de Gênero, Raça e Diversidade deverá observar a paridade de gênero, salvo no caso de impossibilidade circunstancial devidamente fundamentada quando se tratar dos convidados listados no art. 4º.</p><p>Art. 6º O Comitê se reunirá em caráter ordinário, bimestralmente, ou extraordinário, mediante convocação prévia do coordenador, a qualquer tempo.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Comitê é de sete membros e o quórum de deliberação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Além do voto ordinário, o coordenador terá voto de qualidade em caso de empate.</p><p>§ 3º As deliberações do Comitê de Gênero, Raça e Diversidade terão natureza opinativa, podendo ser adotadas como recomendações da Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>§ 4º A Coordenação do Comitê poderá convidar especialistas e representantes do Ministério da Cultura ou de outros órgãos e entidades, públicos e privados, para participar de suas reuniões, com propósito de contribuir com as atividades desempenhadas.</p><p>§ 5º A Secretaria-Executiva prestará o apoio administrativo aos trabalhos do Comitê.</p><p>§ 6º Os membros do Comitê que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, e os membros que se encontrarem em outras unidades da federação participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 7º O Comitê de Gênero, Raça e Diversidade poderá criar, no exercício de suas atribuições, comissões temáticas com a participação de membros da sociedade civil, de governos estaduais e municipais e da comunidade acadêmica e científica afetos aos temas que especificar.</p><p>Art. 8º A participação no Comitê será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARGARETH MENEZES DA PURIFICAÇÃO COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>