<xml><article id="31237864" name="Resolucao CONSUNI NA 74 - Regula" idOficio="9485603" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/03/2023" artClass="00025:00112:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal de Rondonópolis" artSize="12" artNotes="" numberPage="119" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=119" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20445924">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO CONSUNI/UFR Nº 74, DE 20 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta a Rede de Laboratórios Multiusuários de Pesquisa, Extensão e Inovação da Universidade Federal de Rondonópolis.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONSUNI/UFR Nº 74, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Regulamenta a Rede de Laboratórios Multiusuários de Pesquisa, Extensão e Inovação da Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>O Conselho Superior Universitário da Universidade Federal de Rondonópolis, no uso de suas atribuições que lhe confere o art. 9º do estatuto institucional,</p><p>CONSIDERANDO o Código Nacional de Ciência, Tecnologia e Inovação, que dispõe sobre estímulos ao desenvolvimento científico, à pesquisa, à capacitação científica e tecnológica e à inovação, instituído pela Lei nº 13.243, de 11 de janeiro de 2016;</p><p>CONSIDERANDO a Portaria nº 5.109, de 16 de agosto de 2021, que define as prioridades, no âmbito do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações, no que se refere a projetos de pesquisa, de desenvolvimento de tecnologias e inovações para o período de 2021 a 2023;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CES/CNE/MEC nº 7, de 18 de dezembro de 2018, que estabelece as Diretrizes para a Extensão na Educação Superior Brasileira e regulamenta o disposto na Meta 12.7 da Lei nº 13.005/2014, que aprova o Plano Nacional de Educação — PNE 2014-2024 e dá outras providências; e</p><p>CONSIDERANDO os autos do processo SEI 23853.001313/2023-44, resolve:</p><p>Art. 1º Regulamentar a rede de Laboratórios Multiusuários de pesquisa, extensão e inovação da Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>CARACTERIZAÇÃO, FINALIDADE E OBJETIVOS</p><p>Art. 2º A rede de Laboratórios Multiusuários congrega as unidades laboratoriais técnico-científicas com infraestrutura físicas ou virtuais credenciadas na Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>Art. 3º A rede tem a finalidade de integrar a Plataforma Nacional de Infraestrutura de Pesquisa do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, agregando:</p><p>I - instalações físicas, seus equipamentos e instrumentos utilizados nas atividades de sistemas baseados em conhecimentos, como coleções, arquivos e base de dados, utilizados em pesquisas científicas e de caráter tecnológico;</p><p>II - recursos de tecnologia da informação e comunicação, como grids, redes de alto desempenho e softwares específicos; e</p><p>III - qualquer outra infraestrutura de natureza singular utilizada em atividades de pesquisa, desenvolvimento e inovação.</p><p>Art. 4º A unidade é denominada laboratório multiusuário, de uso compartilhado em condições de integrar equipes de trabalho dos diferentes institutos, faculdades ou cursos.</p><p>Parágrafo único. O uso de uns Laboratórios Multiusuários é preferencial para as atividades de pesquisa, extensão e inovação.</p><p>Art. 5º São objetivos dos Laboratórios Multiusuários da Universidade Federal de Rondonópolis:</p><p>I - incentivar o compartilhamento de equipamentos e infraestrutura nas atividades de pesquisa, extensão, desenvolvimento tecnológico e inovação, devidamente cadastradas nos Sistemas de Pesquisa, Extensão ou Inovação da Universidade Federal de Rondonópolis;</p><p>II - oferecer aos(as) pesquisadores(as), extensionistas e alunos(as) de graduação e de pós-graduação meios para melhoria contínua da qualidade da produção científica e tecnológica qualificadas, incluindo a oferta de produtos/serviços às comunidades interna e externa;</p><p>III - contribuir para o avanço das parcerias público e privadas com vistas ao aumento de pesquisas com potencial de inovação;</p><p>IV - facilitar a interação com outras instituições permitindo a captação de recursos por meio de prestação de serviços e concorrência pública de editais de pesquisa, extensão e inovação;</p><p>VI - otimizar o investimento, o custeio e a gestão de recursos públicos para a aquisição de equipamentos novos e manutenção de equipamentos disponíveis; e</p><p>VII - estimular ações institucionais de ampliação dos espaços de pesquisa, extensão e inovação da Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>COMPOSIÇÃO E FUNCIONAMENTO</p><p>Art. 6º O Comitê Gestor da Rede de Laboratórios Multiusuários tem a seguinte composição:</p><p>I - o(a) Pró-Reitor(a) de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa, como presidente;</p><p>II - o(a) Diretor(a) de Pesquisa, como vice-presidente;</p><p>III - o(a) Gerente de Convênios, Certificações e Mobilidade;</p><p>IV - um representante da Pró-Reitoria de Extensão e Assuntos Estudantis;</p><p>V - um representante da Secretaria de Inovação e Empreendedorismo;</p><p>VI - um(a) docente-pesquisador(a) por unidade acadêmica, pertencente ao quadro permanente da Universidade Federal de Rondonópolis, preferencialmente, detentores de Bolsa de Produtividade em Pesquisa ou de Desenvolvimento Tecnológico e Extensão Inovadora; e</p><p>VII - um representante dos servidores Técnico-Administrativos em Educação que atuem no laboratório multiusuário.</p><p>§ 1º O vice-presidente substituirá o presidente em suas faltas e impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros deverão ser indicados pelas suas respectivas unidades, sendo os demais membros indicados pela Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa.</p><p>§ 3º A gestão da rede de Laboratórios Multiusuários de pesquisa, extensão e inovação será de responsabilidade do Comitê Gestor.</p><p>§ 4º O Comitê Gestor tem caráter deliberativo.</p><p>§ 5º Os membros do Comitê Gestor terão mandato de três anos, podendo ser reconduzidos de acordo com a importância da contribuição e experiência dos seus membros para a rede de laboratório multiusuários.</p><p>Art. 7º Ao Comitê Gestor compete:</p><p>I - formular propostas de:</p><p>a) políticas e diretrizes dos Laboratórios Multiusuários para o credenciamento junto a Plataforma Nacional de Infraestrutura de Pesquisa;</p><p>b) regimento interno;</p><p>c) política de captação de recursos; e</p><p>d) política de capacitação dos membros de cada laboratório multiusuário;</p><p>II - decidir pelo credenciamento, recredenciamento e descredenciamento dos Laboratórios Multiusuários;</p><p>III - definir critérios para prestação de serviços com previsão de recursos para a manutenção dos equipamentos e custos operacionais do laboratório;</p><p>IV - definir demandas prioritárias para a utilização dos Laboratórios Multiusuários e que estejam alinhados ao Plano de Desenvolvimento Institucional da Universidade Federal de Rondonópolis;</p><p>V - avaliar anualmente o desempenho de cada laboratório multiusuário com base nos relatórios de atividades fornecidos pelos(as) Coordenadores(as) dos Laboratórios Multiusuários;</p><p>VI - propor ações corretivas para adequação de Laboratórios Multiusuários com baixo desempenho, conforme Instrução Normativa da Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação; e</p><p>VII - priorizar nos Laboratórios Multiusuários a:</p><p>a) manutenção;</p><p>b) modernização;</p><p>c) aquisição de equipamentos; e</p><p>d) apresentação de propostas de infraestrutura oriundas das Coordenações dos espaços.</p><p>Art. 8º Os Laboratórios Multiusuários podem integrar uma rede regional, nacional ou internacional de pesquisa, desenvolvimento e inovação, credenciadas à Plataforma Nacional de Infraestrutura de Pesquisa do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>Art. 9º Os Laboratórios Multiusuários credenciados ficam vinculados à Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa e ao Comitê Gestor.</p><p>Parágrafo único. A Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa com a aprovação do Comitê Gestor, poderá disponibilizar recursos para Laboratórios Multiusuários por meio de editais específicos, desde que haja disponibilidade orçamentária.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>CREDENCIAMENTO, RECREDENCIAMENTO E ENCERRAMENTO</p><p>Art. 10. O credenciamento de um laboratório multiusuário de pesquisa ocorrerá mediante a aprovação do Comitê Gestor.</p><p>Parágrafo único. A Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa publicará edital com as normas e procedimentos para solicitação de credenciamento, sendo proponentes:</p><p>I - um conjunto de pesquisadores de diferentes unidades acadêmicas;</p><p>II - uma ou mais unidades acadêmicas em que os laboratórios estejam vinculados; e</p><p>III - programas de Pós-Graduação Stricto Sensu e Cursos Latu Sensu da Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>Art. 11. Antes de submeter uma proposta de criação de laboratório multiusuário, o proponente deverá verificar se existe outro Laboratório, que apresente infraestrutura ou equipamentos que podem ser agregados.</p><p>Parágrafo único. Caso haja solicitação de credenciamento para a mesma infraestrutura ou equipamento, o Comitê Gestor poderá fazer recomendação de agregação ou devolver a solicitação ao proponente para adequação.</p><p>Art. 12. As propostas de credenciamento deverão ser submetidas por Sistema Eletrônico de Informações contendo os seguintes elementos:</p><p>I - formulário de credenciamento "FORMULÁRIO DE SOLICITAÇÃO DE CREDENCIAMENTO NA REDE LABORATÓRIOS MULTIUSUÁRIOS DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE RONDONÓPOLIS";</p><p>II - minuta do regulamento interno do laboratório multiusuário;</p><p>III - descrição do espaço físico dedicado a atividades de pesquisa, extensão e inovação e vinculado a uma ou mais unidades;</p><p>IV - plano de atividades contendo:</p><p>a) descrição da estrutura de pesquisa;</p><p>b) atividades a serem desenvolvidas;</p><p>c) previsão de capacitação; e</p><p>d) agenda pública do laboratório, com horários disponíveis para prestação de serviços à comunidade;</p><p>V - plano de captação de recursos e gestão financeira, contendo:</p><p>a) formas de captação de recursos internos;</p><p>b) recursos externos, por editais de apoio para Laboratórios Multiusuários;</p><p>c) cobrança por serviços prestados a usuários externos; e</p><p>d) gerenciamento financeiro dos recursos do laboratório com o registro das despesas e receitas da unidade.</p><p>VI - Formulário com o relato dos serviços prestados aos grupos, núcleos ou projetos de pesquisa, Programas de Pós-Graduação Stricto Sensu e Cursos Lato Sensu; e</p><p>VII - anuência da congregação do Instituto ou Faculdade com a aprovação da liberação do espaço e o uso da(s) unidade(s) acadêmicas ao qual o laboratório multiusuário estará vinculado.</p><p>Parágrafo único. Os modelos dos documentos necessários para o credenciamento estarão disponibilizados na página da Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa;</p><p>Art. 13. O Comitê Gestor avaliará os nomes do(a) Coordenador(a) e substitutos eventuais informados no formulário de credenciamento.</p><p>Parágrafo único. O(A) Coordenador(a) e os Substitutos(as) eventuais terão mandatos de dois anos, podendo ser reconduzidos quantas vezes forem necessárias.</p><p>Art. 14. Cada laboratório multiusuário deverá elaborar um site próprio vinculado a página institucional da Universidade Federal de Rondonópolis e cadastrados na Plataforma Nacional de Infraestrutura de Pesquisa.</p><p>Parágrafo único. O site que trata o caput, deverá ser elaborado no prazo de sessenta dias, contados a partir da data do ofício de autorização, contendo os seguintes elementos:</p><p>I - apresentação do escopo do laboratório;</p><p>II - descrição dos serviços prestados, cursos especializados oferecidos conforme descrito no plano de atividades;</p><p>III - descrição dos projetos executados com o nome e o contato do Coordenador do projeto;</p><p>IV - campo de agendamento para o atendimento ao público, com:</p><p>a) prestação de serviços técnicos especializados;</p><p>b) a utilização de equipamentos; e</p><p>c) consultoria técnica;</p><p>V - campo de estatísticas de uso, com:</p><p>a) atualização de equipamentos;</p><p>b) agendamentos de manutenção; e</p><p>c) atendimentos mensais realizados;</p><p>VI - disponibilizar um canal de comunicação com os usuários para acolher críticas e sugestões.</p><p>Art. 15. O credenciamento será válido por dois anos, podendo ser renovado quantas vezes forem necessárias, mediante solicitação de recredenciamento.</p><p>Parágrafo único. O Comitê Gestor avaliará a solicitação de recredenciamento, podendo emitir parecer favorável, favorável com sugestões de adequações ou não favorável.</p><p>Art. 16. Para o recredenciamento à Rede Multiusuário de Laboratórios, deverá constar em processo via Sistema Eletrônico de Informações:</p><p>I - solicitação de recredenciamento, via formulário do Sistema Eletrônico de Informações, para a Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa;</p><p>II - anexar ao processo o Plano de Atividades, de caráter multiusuário, para o novo período de credenciamento;</p><p>III - anexar ao processo do Sistema Eletrônico de Informações, documento com anuência da(s) unidade(s) acadêmica (as) ao(as) qual(ais) o laboratório se encontra vinculado; e</p><p>IV - não apresentar pendências em relação aos Relatórios Anuais da atuação multiusuário e constar a aprovação do Comitê Gestor nos relatórios.</p><p>Art. 17. O laboratório multiusuário poderá ter seu vínculo encerrado por decisão do Comitê Gestor, fundamentado nas seguintes circunstâncias:</p><p>I - por solicitação do seu Coordenador(a) com a anuência da Congregação da Unidade ao qual está vinculada;</p><p>II - pelo não recredenciamento do laboratório; e</p><p>III - decisão do Comitê Gestor subsidiada por ocorrência que viole os termos desta resolução, desde que o fato tenha ocorrido após o credenciamento.</p><p>Parágrafo único. O laboratório multiusuário integrante da Rede de Laboratórios Multiusuários descredenciado retornará o vínculo à antiga unidade acadêmica.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>COORDENAÇÃO DOS LABORATÓRIOS MULTIUSUÁRIOS</p><p>Art. 18. Os Laboratórios Multiusuários deverão conter, em sua estrutura mínima:</p><p>I - um(a) servidor(a) Técnico Administrativo em Educação permanente, preferencialmente;</p><p>II - um(a) Docente efetivo como Coordenador(a) do laboratório; e</p><p>III - dois Docentes efetivos substitutos do Coordenador(a) do laboratório.</p><p>Art. 19. Compete ao(a) Coordenador(a):</p><p>I - ser responsável pelo acompanhamento das atividades de ensino, pesquisa, extensão e inovação;</p><p>II - zelar pelo bom uso do espaço e dos equipamentos no laboratório;</p><p>III - mapear os custos e recursos captados para execução da manutenção do laboratório;</p><p>IV - analisar as possibilidades de atendimento das demandas junto à equipe executora das atividades de prestação de serviços e proceder com o agendamento e divulgação das informações no sítio eletrônico;</p><p>V - coordenar a ordem dos atendimentos conforme disponibilidade e agenda;</p><p>VI - manter o registro da prestação de serviços, bem como a agenda pública atualizada para garantir a transparência das ações;</p><p>VII - representar o laboratório junto ao Comitê Gestor, atendendo as solicitações demandadas;</p><p>VIII - avaliar a necessidade de manutenção e novas aquisições de equipamentos;</p><p>IX - submeter propostas nas chamadas internas divulgadas pela Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa;</p><p>X - auxiliar na participação dos pesquisadores vinculados ao laboratório nos editais das agências de fomento ou organizações privadas para projetos de captações individuais;</p><p>XI - fomentar a qualificação do corpo técnico e científico e relatar as ações realizadas no relatório anual, solicitado pela Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa; e</p><p>XII - coordenar o corpo técnico do laboratório.</p><p>Art. 20. O(A) substituto(a) assumirá as atribuições que competem ao(a) Coordenador(a) em suas faltas, impedimentos ou afastamentos.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>REGIMENTO E POLÍTICA DE CAPTAÇÃO FINANCEIRA</p><p>Art. 21. O regimento interno de cada laboratório, deverá conter:</p><p>I - normas de funcionamento;</p><p>II - critérios para definição dos Coordenadores;</p><p>III - critérios para credenciamento de usuários;</p><p>IV - a política de acesso aos equipamentos que inclua a disponibilidade do uso do laboratório para o público externo à Universidade Federal de Rondonópolis;</p><p>V - o regimento deverá estar em conformidade com as políticas e normas relativas a projetos de pesquisa, extensão e inovação, bem como ao Plano de Desenvolvimento Institucional da Universidade Federal de Rondonópolis;</p><p>VI - deverá observar a garantia de acesso amplo aos diferentes pesquisadores da Universidade Federal de Rondonópolis, bem como a parceria com outras instituições; e</p><p>VII - descrever as ações a serem realizadas para garantir a sustentabilidade financeira na obtenção de recursos:</p><p>a) da Universidade Federal de Rondonópolis;</p><p>b) das Fundações de Apoio; e</p><p>c) receita de serviços prestados a empresas e outras fontes.</p><p>Parágrafo único. O regimento deverá observar as normas de elaboração de atos normativos dispostos na Portaria Reitoria/UFR nº 157, de 1º de março de 2023.</p><p>Art. 22. Todos os Laboratórios Multiusuários deverão prever no plano de atividades, enviado no momento do credenciamento, a forma de captação de recursos e deverá considerar:</p><p>I - captação de recursos de fontes internas;</p><p>II - captação de recursos por meio da cobrança de serviços de demandantes externos; e</p><p>III - outras formas de financiamento inclusive o repasse de recursos via projetos multiusuários.</p><p>Art. 23. Os Laboratórios Multiusuários poderão receber apoio de contrapartida institucional da Reitoria da Universidade Federal de Rondonópolis das seguintes formas:</p><p>I - custos regulamentares:</p><p>a) custeio de despesas com energia elétrica, água, limpeza, vigilância e comunicação;</p><p>b) disponibilizar servidores Técnico-Administrativos em Educação do quadro efetivo; e</p><p>c) manutenção predial;</p><p>II - por meio de editais específicos para Laboratórios Multiusuários:</p><p>a) cota de bolsas para:</p><p>1. monitoria;</p><p>2. iniciação científica;</p><p>3. estágio; e</p><p>4. apoio técnico de nível médio e nível superior;</p><p>b) priorização dos projetos institucionais em relação aos contratos de manutenção de equipamentos multiusuários; e</p><p>c) aquisição de novos equipamentos multiusuários.</p><p>Art. 24. O Laboratório Multiusuário poderá receber suporte financeiro da(s) unidade(s) acadêmica(s) que utilizem as suas instalações e equipamentos para desenvolver atividades de ensino, pesquisa, extensão e inovação.</p><p>Parágrafo único. Os programas de Pós-Graduação cujos discentes recorram às instalações dos Laboratórios Multiusuários poderão prever parte de seus recursos para o fomento das atividades de pesquisa realizadas no Laboratório.</p><p>Art. 25. O Laboratório Multiusuário não deve ter fins lucrativos, porém deve cobrar um valor de custo básico para manter os equipamentos em pleno funcionamento.</p><p>§ 1º As planilhas de custos e as planilhas de valores a serem arrecadados serão enviadas no ato de credenciamento.</p><p>§ 2º Os valores arrecadados pela utilização dos equipamentos serão gerenciados por uma Fundação de Apoio credenciada pela Universidade Federal de Rondonópolis e administrados pela Pró-Reitoria de Planejamento e Administração.</p><p>§ 3º A tabela de valores deverá prever preços menores para os setores públicos do que para os setores privados.</p><p>Art. 26. A agenda pública de captação de recursos externos deverá estar integrada às atividades internas de ensino, pesquisa, extensão e inovação para garantir a continuidade das ações da comunidade acadêmica e a sustentabilidade financeira do Laboratório Multiusuário.</p><p>§ 1º A agenda de captação de recursos externos não poderá ultrapassar cinquenta por cento da agenda total do laboratório multiusuário.</p><p>§ 2º Caso haja necessidade eventual de ultrapassar cinquenta por cento da agenda para captação de recursos externos, o Coordenador do laboratório deverá encaminhar solicitação fundamentada ao Comitê Gestor para apreciação.</p><p>Art. 27. A infraestrutura da Rede Multiusuário poderá ser utilizada, como contrapartida institucional, para submissão de projetos para agências de fomento a pesquisa, extensão e inovação.</p><p>Parágrafo único. Compete ao Coordenador(a) do laboratório e ao presidente do Comitê Gestor conceder a anuência para a utilização da infraestrutura da Rede Multiusuário.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 28. Publicações, teses e dissertações que se beneficiem das infraestruturas regulamentadas nesta resolução devem fazer referência ao respectivo laboratório e a Rede de Laboratórios Multiusuários da Universidade Federal de Rondonópolis.</p><p>Art. 29. Todos os atos normativos para o funcionamento dessa resolução, deverão ser emitidos pela Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação.</p><p>Parágrafo único. Excetua-se do disposto no caput, os regimentos dos Laboratórios Multiusuários que deverão ser apreciados pelo Conselho Superior Universitário.</p><p>Art. 30. Os critérios de credenciamento, recredenciamento e descredenciamento, serão definidos na Instrução Normativa da Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação.</p><p>Art. 31. Os casos omissos nesta resolução serão resolvidos pela Pró-Reitoria de Ensino de Pós-Graduação e Pesquisa, após consulta ao Comitê Gestor e as respectivas unidades de vinculação do Laboratório Multiusuário.</p><p>Art. 32. Esta resolução entra em vigor em vinte e sete de março de dois mil e vinte e três.</p><p class="assina">Analy Castilho Polizel de Souza</p><p class="cargo">Reitora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>