<xml><article id="31023119" name="Port_SPE_1960" idOficio="9458995" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/03/2023" artClass="00034:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Secretaria de Planejamento e Transição Energética" artSize="12" artNotes="" numberPage="49" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=49" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20408415">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.960/SPTE/MME, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.960/SPTE/MME, DE 27 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE PLANEJAMENTO E TRANSIÇÃO ENERGÉTICA DO MINISTÉRIO DE MINAS E ENERGIA - SUBSTITUTO, no uso da competência que lhe foi delegada pelo art. 1º, inciso II e §1º, da Portaria MME nº 692,de 5 de outubro de 2022, tendo em vista o disposto no art. 4º do Decreto nº 8.874, de 11 de outubro de2016, no art. 4º da Portaria MME nº 364, de 13 de setembro de 2017, resolve:</p><p>Processo nº 48340.003925/2022-00. Interessada: Companhia Hidro Elétrica do São Francisco - Chesf, inscrita no CNPJ sob o nº 33.541.368/0001-16. Objeto: Aprovar como prioritários, na forma do art. 2º, § 1º, inciso III, do Decreto nº 8.874, de 11 de outubro de 2016, os projetos de reforços e melhorias de transmissão de energia elétrica objetos das Resoluções Autorizativas ANEEL nº 5.677, de 1º de março de 2016, nº 5.987, de 16 de agosto de 2016, nº 6.137, de 29 de novembro de 2016 - Parcial, nº 6.168, de 17 de janeiro de 2017, nº 7.806, de 30 de abril de 2019, nº 7.977, de 2 de julho de 2019, nº 8.159, de 3 de setembro de 2019, nº 8.328, de 29 de outubro de 2019, nº 8.771, de 20 de abril de 2020, nº 9.174, de 18 de agosto de 2020, nº 9.918, de 20 de abril de 2021 - Parcial, nº 10.090, de 25 de maio de 2021, e nº 10.091, de 25 de maio de 2021, de titularidade da interessada, para os fins do art. 2º da Lei nº 12.431, de 24 de junho de 2011. A íntegra desta Portaria consta nos autos e encontra-se disponível no endereço eletrônico https://www.gov.br/mme/pt-br/assuntos/secretarias/secretaria-executiva/projetos-prioritarios-1.</p><p class="assina">GUSTAVO SANTOS MASILI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>