<xml><article id="31149564" name="Port4P" idOficio="9474495" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/03/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20429885">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 4, DE 15 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área de Projeto de Assentamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 4, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área de Projeto de Assentamento.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do INCRA em Goiás - SR(GO) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 21450.001804/1994-33 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR-04 nº 7, de 06/02/1995, publicada no DOU nº 27, Seção 1, Página 1.586, de 07/02/1995, retificada no DOU nº 219, Seção 1, Página 75, de 12/11/2002, que criou o Projeto de Assentamento MUCAMBÃO, código SIPRA GO0029000, localizado no município de Minaçu, no Estado de Goiás;</p><p>Considerando a conformidade da área do Projeto de Assentamento MUCAMBÃO com a base cartográfica da SR(GO), alterada de 3.405,4237 ha (três mil, quatrocentos e cinco hectares, quarenta e dois ares e trinta e sete centiares) para 3.415,4358 ha (três mil, quatrocentos e quinze hectares, quarenta e três ares e cinquenta e oito centiares), após execução do georreferenciamento do imóvel, conforme descrito na Nota Técnica nº 522/2023/SR(GO)D/SR(GO)/INCRA (SEI nº 15754133); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 3.405,4237 ha (três mil, quatrocentos e cinco hectares, quarenta e dois ares e trinta e sete centiares), constante da Portaria INCRA/SR-04 nº 7, de 06/02/1995, publicada no DOU nº 27, Seção 1, Página 1.586, de 07/02/1995 e sua retificação, que criou o Projeto de Assentamento MUCAMBÃO, código SIPRA GO0029000, localizado no município de Minaçu, no Estado de Goiás, para a área de 3.415,4358 ha (três mil, quatrocentos e quinze hectares, quarenta e três ares e cinquenta e oito centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(GO).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>