<xml><article id="31226398" name="PORTARIA - Programa de gestao" idOficio="9484622" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/03/2023" artClass="00045:00282:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Fundação Alexandre de Gusmão" artSize="24" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20444356">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA FUNAG Nº 72, DE 21 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui e regulamenta o Programa de Gestão e Desempenho - PGD no âmbito da Fundação Alexandre de Gusmão - FUNAG]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA FUNAG Nº 72, DE 21 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Institui e regulamenta o Programa de Gestão e Desempenho - PGD no âmbito da Fundação Alexandre de Gusmão - FUNAG</p><p>A PRESIDENTE DA FUNDAÇÃO ALEXANDRE DE GUSMÃO, no exercício das atribuições previstas no inciso V do artigo 15 do anexo I do Decreto nº 10.943, de 24 de janeiro de 2022, e tendo em vista o disposto no art. 3º do Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022, resolve:</p><p>Das disposições preliminares</p><p>Art. 1º Instituir o Programa de Gestão e Desempenho - PGD no âmbito da Fundação Alexandre de Gusmão - FUNAG.</p><p>§1º O PGD é instrumento de gestão que disciplina o desenvolvimento e a mensuração das atividades realizadas pelos seus participantes, com foco na entrega por resultados e na qualidade dos serviços prestados à sociedade.</p><p>§2º Os procedimentos gerais para implementação do PGD se darão nos termos desta Portaria.</p><p>Do programa de gestão</p><p>Art. 2º São resultados e benefícios esperados do Programa de Gestão e Desempenho da FUNAG:</p><p>I - promoção da produtividade e da qualidade das entregas;</p><p>II - redução de despesas de custeio;</p><p>III - atração, manutenção e desenvolvimento de pessoas;</p><p>IV - promoção da motivação e do compromisso dos(as) participantes com o planejamento estratégico e com o programa de trabalho anual aprovado pelo Conselho de Administração Superior da FUNAG;</p><p>V - otimização do espaço físico da FUNAG;</p><p>VI - melhoria da qualidade de vida dos(as) participantes; e</p><p>VII - promoção da cultura orientada a resultados, com foco no incremento da eficiência e da efetividade na prestação de serviços à sociedade.</p><p>Art. 3º A implementação do PGD é facultativa à Administração Pública e ocorrerá em função da conveniência e do interesse do serviço, não constituindo direito do agente público.</p><p>§1º Os dirigentes das unidades deverão encaminhar formalmente à autoridade superior pedido de autorização para implementar o PGD em seu setor.</p><p>§2º A autoridade superior analisará a conveniência e a oportunidade em autorizar a implementação do PGD em cada unidade da Fundação.</p><p>Art. 4º O programa de gestão da FUNAG observará os procedimentos determinados no Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022, e adotará as modalidades presencial ou teletrabalho em regime parcial.</p><p>§1º Caberá à chefia de cada unidade, ou autoridade superior, estabelecer a modalidade e o regime que melhor se adaptem aos tipos de atividades a serem inseridas no PGD.</p><p>§2º Para a modalidade teletrabalho em regime parcial, o tempo mínimo de desempenho das atividades presenciais na unidade será definido, pela chefia imediata, no Plano de Trabalho de cada participante.</p><p>§3º Compete às Coordenações-Gerais, ou autoridade superior, estabelecer vedações expressas, quando houver, à participação no PGD, a partir da análise da natureza e da complexidade das atividades desempenhadas em suas unidades.</p><p>Da seleção dos(as) participantes</p><p>Art. 5º O PGD da FUNAG aplica-se aos agentes públicos elencados no §1º do art. 2º do Decreto nº 11.072, de 2022, em exercício na Fundação.</p><p>§1º Não há limitação de vagas para participação no PGD, respeitada a análise de conveniência e oportunidade do chefe imediato e do dirigente da unidade.</p><p>§2º Caberá a cada participante interessado(a) em aderir ao PGD requisitar a adesão diretamente à sua chefia imediata.</p><p>§3º As chefias imediatas devem adotar a seguinte ordem de preferência para a adesão dos(as) participantes ao PGD, para a escolha da modalidade e elaboração de Plano de Trabalho:</p><p>I - pessoas com deficiência, com necessidades especiais ou com problemas graves de saúde ou que sejam pais ou responsáveis por dependentes na mesma condição;</p><p>II - com mobilidade reduzida, nos termos da Lei nº 10.098, de 19 de dezembro de 2000;</p><p>III - gestantes e lactantes, durante o período de gestação e amamentação; e</p><p>IV - com horário especial, nos termos dos §§ 2º e 3º do art. 98 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990.</p><p>§ 4º A participação no programa de gestão poderá incluir todas as pessoas lotadas na unidade, a critério do seu dirigente.</p><p>Do plano de trabalho</p><p>Art. 6º O plano de trabalho é o instrumento que conterá as atividades a serem desenvolvidas, o regime de execução e o cronograma em que o(a) participante cumprirá sua jornada.</p><p>Art. 7º O(A) participante deverá, em conjunto com a chefia imediata, elaborar o plano de trabalho individual, que conterá:</p><p>I - as atividades a serem desenvolvidas, expressas em horas equivalentes;</p><p>II - o regime de execução em que participará do programa de gestão, indicando o cronograma em que cumprirá sua jornada.</p><p>§1º As atividades serão calculadas em horas e apresentadas em tabela própria, disponibilizada no portal da FUNAG.</p><p>§2º As atividades não poderão superar o quantitativo de horas da jornada de trabalho do(a) participante.</p><p>§3º Os planos de trabalho deverão ter vigência inferior ou igual ao período do PGD cadastrado em sistema informatizado a ser utilizado pela FUNAG.</p><p>§4º Até o último dia útil da vigência do plano de trabalho, deverá ser proposto um novo plano de trabalho, de modo que o(a) participante possa realizar suas atividades sem interrupção.</p><p>§5º Os planos de trabalho poderão ser repactuados a critério da chefia ou a pedido do(a) participante:</p><p>I - na ocorrência de impedimentos;</p><p>II - por necessidade de serviço, na hipótese de surgimento de demanda prioritária cujas atividades não tenham sido previamente acordadas no plano de trabalho;</p><p>III - em caso de participação em programa de treinamento regularmente instituído, nos termos do inciso IV do art. 102 da Lei nº 8.112, de 1990.</p><p>§6º A Chefia imediata poderá, de forma justificada, revogar ou interromper os planos de trabalho.</p><p>§7º O Termo de Ciência e Responsabilidade, Anexo I desta Portaria, será assinado quando do ingresso do(a) participante no PGD.</p><p>Art. 8º A avaliação das entregas do plano de trabalho do(a) participante será realizada pelo chefe imediato, com base em critérios estabelecidos no âmbito do Programa, nos termos do Anexo II desta Portaria.</p><p>Parágrafo único. Somente serão consideradas aceitas as entregas cuja nota atribuída pela chefia imediata seja igual ou superior a cinco.</p><p>Art. 9º O plano de trabalho do(a) participante deverá ser elaborado com base nas informações constantes nos Anexos III e IV do Planejamento Estratégico da Fundação, Portaria FUNAG nº 63, de 3 de junho de 2022, ou o que venha a alterá-la ou substituí-la.</p><p>Art. 10. O plano de trabalho do(a) participante do PGD se vincula aos macroprocessos finalísticos e de meio/apoio da FUNAG, constantes no Planejamento Estratégico da Fundação, Portaria FUNAG nº 63, de 2022.</p><p>I - Os processos entendidos neste PGD como "atividades" estão descritos no Anexo III da Portaria FUNAG nº 63, de 2022;</p><p>II - As atividades entendidas como "tarefas" neste PGD estão relacionadas às competências de cada unidade, descritas no Regimento Interno da Fundação (Portaria nº 65, de 8 de fevereiro de 2022), e detalhadas no Anexo IV da Portaria FUNAG nº 63, de 2022.</p><p>§1º O(A) participante assinará o plano de trabalho e respectivo Termo de Ciência e Responsabilidade em sistema indicado pela FUNAG.</p><p>§2º Em caso de regime de teletrabalho parcial, a estrutura necessária, física e tecnológica fora do ambiente da FUNAG, deverá ser providenciada e custeada pelo(a) participante.</p><p>§3º O(A) participante deverá possuir e manter os meios tecnológicos e de comunicação necessários e suficientes para a execução de seu plano de trabalho e o cumprimento do Termo de Ciência e Responsabilidade.</p><p>§4º A FUNAG disponibilizará a estrutura necessária para o desenvolvimento das atividades do(a) participante na modalidade presencial e na modalidade teletrabalho parcial, quando da presença física do(a) participante nas dependências da Fundação.</p><p>§5º Sempre que possível, os(as) participantes em regime parcial poderão compartilhar os recursos físicos e tecnológicos disponibilizados em suas unidades.</p><p>Art. 11. A antecedência mínima de convocação para comparecimento de participante do PGD à FUNAG, quando houver interesse fundamentado da Administração e pendência que não possa ser solucionada por meios telemáticos ou informatizados, será estabelecida pela chefia imediata e registrada no TCR.</p><p>Do acompanhamento do programa de gestão</p><p>Art. 12. Decorridos 6 (seis) meses da efetiva implantação do programa de gestão, período considerado como ambientação, as Chefias das Unidades da FUNAG elaborarão relatório contendo:</p><p>I - o grau de compromisso dos(as) participantes;</p><p>II - a efetividade no alcance dos resultados;</p><p>III - os benefícios e prejuízos para a unidade;</p><p>IV - as facilidades e dificuldades verificadas na implantação e utilização do sistema; e</p><p>V - a conveniência e a oportunidade da manutenção do programa de gestão em sua unidade, fundamentada em critérios técnicos e considerando o interesse da Administração.</p><p>§ 1º O relatório a que se refere o caput será encaminhado à Divisão de Recursos Humanos para compilação dos dados e posterior envio à Coordenação-Geral de Administração, Orçamento e Finanças.</p><p>§ 2º A CGAOF, considerando as análises técnicas das unidades, se manifestará quanto à necessidade de reformulação deste Regulamento para corrigir eventuais falhas ou disfunções identificadas no programa de gestão, bem como quanto à conveniência e oportunidade da manutenção do PGD da FUNAG.</p><p>Das atribuições e responsabilidades</p><p>Art. 13. Constituem atribuições e responsabilidades do(a) participante do PGD da FUNAG:</p><p>I - assinar Termo de Ciência e Responsabilidade;</p><p>II - cumprir o estabelecido no plano de trabalho;</p><p>III - atender às convocações para comparecimento à unidade sempre que sua presença física for necessária e houver interesse da FUNAG, respeitada a jornada de trabalho e o horário de funcionamento da instituição;</p><p>IV - manter dados cadastrais e de contato, especialmente telefônicos, permanentemente atualizados, ativos e disponíveis junto à Instituição, respeitadas as regras de transparência de informações e dados previstas em legislação;</p><p>V - consultar diariamente o seu e-mail institucional e demais formas de comunicação da unidade e do setor de exercício;</p><p>VI - permanecer em disponibilidade constante para contato pelo período acordado com as chefias imediatas, não podendo extrapolar o horário de funcionamento da unidade ou o horário de atendimento pactuado entre o(a) participante e a chefia imediata;</p><p>VII - manter as chefias informadas, de forma periódica e sempre que demandado(a), acerca da evolução do trabalho, bem como indicar eventual dificuldade, dúvida ou informação que possa atrasar ou prejudicar o seu andamento;</p><p>VIII - comunicar às chefias a ocorrência de quaisquer afastamentos, licenças ou outros impedimentos para eventual adequação das atividades e dos prazos ou possível redistribuição do trabalho;</p><p>IX - zelar pelas informações acessadas de forma remota, mediante observância às normas internas e externas de segurança da informação; e</p><p>X - providenciar as estruturas físicas e tecnológicas necessárias, inclusive aquelas relacionadas à segurança da informação, mediante a utilização de equipamentos e mobiliário adequados e ergonômicos, assumindo, inclusive, os custos referentes à instalação de softwares, conexão à internet, energia elétrica e telefone, entre outras despesas decorrentes do exercício de suas atribuições, de maneira que seja possível realizar o atendimento satisfatório de todas as demandas estipuladas.</p><p>Art. 14. Compete à chefia imediata:</p><p>I - acompanhar a qualidade e a adaptação dos(as) participantes;</p><p>II - manter contato permanente com os(as) participantes para repassar instruções de serviço e manifestar considerações sobre sua atuação;</p><p>III - aferir o cumprimento das atividades estabelecidas, bem como avaliar a qualidade das entregas no sistema de acompanhamento;</p><p>IV - dar ciência ao dirigente da unidade sobre a evolução do PGD, dificuldades encontradas e quaisquer outras situações ocorridas;</p><p>V - registrar periodicamente a evolução das atividades do PGD nos relatórios;</p><p>VI - elaborar o plano de trabalho conjuntamente com o(a) participante.</p><p>Art. 15. Aos dirigentes das unidades da Fundação - Coordenação-Geral de Administração, Orçamento e Finanças; Coordenação-Geral de Publicações e Eventos; Coordenação-Geral de Pesquisas do IPRI; Coordenação de Pesquisas e Conteúdos do CHDD; Gabinete; Auditoria Interna; e Procuradoria Federal junto à FUNAG - compete:</p><p>I - controlar os resultados obtidos em sua unidade;</p><p>II - analisar os resultados do PGD em sua unidade;</p><p>III - acompanhar e avaliar as entregas;</p><p>IV - supervisionar a aplicação e a disseminação do processo de acompanhamento de resultados.</p><p>§ 1º Caberá à Presidente da FUNAG acompanhar a execução dos planos de trabalho dos dirigentes dos órgãos de assistência direta e imediata; órgãos seccionais; e órgãos específicos e singulares.</p><p>§ 2º Caberá ao Diretor do IPRI acompanhar a execução dos planos de trabalho do Coordenador-Geral de Pesquisas e ao Diretor do CHDD acompanhar a execução dos planos de trabalho do Coordenador de Pesquisas e Conteúdos.</p><p>Disposições finais</p><p>Art. 16. Havendo descumprimento das atividades acordadas no plano individual de trabalho, será considerada como não cumprida a respectiva jornada de trabalho, e o(a) participante estará sujeito(a) a compensação e apuração na forma dos artigos 44 e 144 da Lei nº 8.112, de 1990.</p><p>Art. 17. Fica adotado o modelo de Termo de Ciência e Responsabilidade constante do Anexo I, que será assinado pelo(a) participante e pela chefia imediata.</p><p>Art. 18. Os casos omissos ou dúvidas relacionadas à aplicação desta Portaria serão decididos pela Presidente da FUNAG, com suporte técnico da Coordenação-Geral de Administração, Orçamento e Finanças.</p><p>Art. 19. Esta Portaria entra em vigor em 3 de abril de 2023.</p><p class="assina">MÁRCIA LOUREIRO</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>TERMO DE CIÊNCIA E RESPONSABILIDADE</p><p>Programa de Gestão da FUNAG</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Eu, ____________________________________________ inscrito na modalidade/regime (híbrido/remoto) do Programa de Gestão e Desempenho da FUNAG, DECLARO QUE:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>I - Atendo às condições para participação no Programa de Gestão e Desempenho da FUNAG, conforme Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022 e normativos expedidos pela FUNAG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>II - Comprometo-me a atender à convocação para comparecimento pessoal nos termos definidos no Plano de Trabalho;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>III - Mantenho a infraestrutura necessária para o exercício de minhas atribuições, inclusive aquelas relacionadas à segurança da informação;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>IV - Estou ciente que minha participação no programa de gestão não constitui direito adquirido, podendo ser desligado;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>V - Estou ciente quanto à vedação de pagamento das vantagens;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>VI - Estou ciente quanto à vedação de utilização de terceiros para a execução dos trabalhos acordados;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>VII - Estou ciente quanto ao dever de observar as disposições constantes da Lei nº 13.709, de 14 e agosto de 2018, Lei Geral de Proteção de Dados Pessoas (LGPD), no que couber, e as orientações da Portaria nº 15.543/SEDGG/ME, de 2 de julho de 2020, que divulga o Manual de Conduta do Agente Público Civil do Poder Executivo Federal;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>VIII - Estou ciente que todo deslocamento e despesas diárias, quando necessário e justificado, seja por interesse da Administração Pública ou interesse pessoal, deverá ser custeado pelo(a) próprio(a) participante.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>DECLARO AINDA ESTAR CIENTE DE QUE PARA A MINHA PARTICIPAÇÃO NO PROGRAMA DE GESTÃO E DESENVOLVIMENTO DA FUNAG:</p><p>I - autorizo o fornecimento do número de telefone pessoal a pessoas que façam chamadas telefônicas para a sua unidade de exercício na FUNAG, sem necessidade de avaliação, pelo atendente, a respeito da permanência do fornecimento;</p><p>II - autorizo o fornecimento do número de telefone pessoal a servidores em exercício na FUNAG que indiquem necessidade de contato telefônico relacionado às suas atividades profissionais; e,</p><p>III - comprometo-me a manter operante, disponível e acessível pela FUNAG, durante toda a jornada de teletrabalho, com acesso ao<em>e-mail</em>institucional e ao telefone celular.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Assinatura do/da Participante</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Assinatura da Chefia Imediata</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p><em>Observação: como o termo está inserido no sistema de PGD da FUNAG, a data registrada e as assinaturas do/da Participante e da Chefia Imediata estarão no formato digital.</em></p></td></tr></table><p class="anexo">ANEXO II</p><p>AVALIAÇÃO DETALHADA</p><p>Programa de Gestão da FUNAG</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Critérios de Avaliação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grau</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nota</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Pontualidade</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não entrega.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Insatisfatório</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0-4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entrega atrasada.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Regular</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entrega no prazo.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Satisfatório</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6-10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Entrega</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não é possível avaliar e/ou produto apresentado com equívocos/erros relevantes que requeiram retrabalho ou sejam insanáveis.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Insatisfatório</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0-4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produto apresentado com equívocos/erros, passíveis de serem corrigidos/sanados.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Regular</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produto em conformidade com a demanda e as normas.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Satisfatório</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6-10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Compromisso com os resultados do trabalho da área</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prejudicou os resultados do trabalho e/ou do cumprimento das competências institucionais da área em que atua.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Insatisfatório</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0-4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contribuiu parcialmente com os resultados do trabalho e/ou o cumprimento das competências da área em que atua.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Regular</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contribuiu positivamente para os resultados do trabalho e/ou o cumprimento das competências da área em que atua.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Satisfatório</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6-10</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>