<xml><article id="31276959" name="Pauta - 307A Sessao Ordinaria - " idOficio="9491070" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="24/03/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20453316">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DA 307ª SESSÃO ORDINÁRIA  A SER REALIZADA EM 28 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DA 307ª SESSÃO ORDINÁRIA A SER REALIZADA EM 28 de março de 2023</p><p>Hora: 14:00h</p><p>Local: Sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho - SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, Edifício CNC, 16º Andar, Asa Norte, Brasília, DF.</p><p>1ª Parte - Expediente.</p><p>a) - Comunicados e Assuntos Gerais:</p><p>1 - Coordenador(a) da CCR.</p><p>2 - Membros da CCR.</p><p>2ª Parte - Ordem do Dia.</p><p>I - Feitos com Pedido de Vista</p><p>Processo PP-006267.2014.02.000/1 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: MPT / PRT 2ª REGIÃO (DENUNCIANTE SIGILOSO), INVESTIGADO(A): SINDESPORTE - SINDICATO DOS EMPREGADOS DE CLUBES ESPORTIVOS E EM FEDERAÇÕES, CONFEDERAÇÕES E ACADEMIAS ESPORTIVAS NO ESTADO DE SÃO PAULO - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>II - Consultas</p><p>Processo PAJ-002019.2009.04.000/1 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Ministério Público do Trabalho - Procuradoria Regional do Trabalho da 4ª Região , NOTICIANTE: Nome civil: Patricia de Paula Wendling, INQUIRIDO(A): Razão social: Sindicato dos Empregados e Entidades Culturais, Recreativas, de Assistência Social, de Orientação e Formação Profissional do Estado do Rio Grande do Sul - Senalba/rs, INQUIRIDO(A): Razão social: Sindicato dos Empregados e Entidades Culturais, Recreativas, de Assistencia Social, de Orientacao e Formacao Profissional do Municipio de Caxias do Sul - Rs Nome fantasia: Senalba/cax, INQUIRIDO(A): Razão social: Sindicato dos Empregados e Entidades Culturais, Recreativas, de Assistência Social, de Orientação e Formação Profissional do Município de Cruz Alta - Senalba-ca, INQUIRIDO(A): Razão social: Sindicato dos Empregados e Entidades Culturais, Recreativas, de Assistência Social, de Orientação e Formação Profissional do Município de Passo Fundo - Senalba/pf, INQUIRIDO(A): Razão social: Sindicato dos Empregados e Entidades Culturais, Recreativas, de Assistência Social, de Orientação e Formação Profissional do Município de Pelotas - Senalba-pel, INQUIRIDO(A): Razão social: Sindicato dos Empregados e Entidades Culturais, Recreativas, de Assistência Social, de Orientação e Formação Profissional do Município de Santa Rosa, INQUIRIDO(A): Razão social: Sindicato dos Empregados e Entidades Culturais, Recreativas, de Assistência Social, de Orientação e Formação Profissional do Município de Santana do Livramento - Senalba-livr, INQUIRIDO(A): Razão social: Sindicato dos Empregados e Entidades Culturais, Recreativas, de Assistência Social, de Orientação e Formação Profissional do Município de Santo Angelo - Senalba-sa - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo IC-000903.2019.12.000/6 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: INQUIRIDO(A): CONFEDERACAO NACIONAL DOS TRABALHADORES DO RAMO FINANCEIRO, INQUIRIDO(A): FEDERACAO NACIONAL DOS BANCOS, NOTICIANTE: PROCURADORIA REGIONAL DO TRABALHO DA 12ª REGIÃO - SEDE - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>III - Conflitos de atribuições</p><p>Processo IC-001506.2022.05.000/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITANTE: JAQUELINE COUTINHO SILVA , SUSCITADO(A): ROSANGELA RODRIGUES DIAS DE LACERDA - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo NF-000305.2023.09.000/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-000245.2023.11.000/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: SUSCITANTE: FABÍOLA BESSA SALMITO LIMA, SUSCITADO(A): ELYSA TOMAZI - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-000980.2021.13.000/8 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Secretaria de Estado da Seguranca e da Defesa Social Nome fantasia: Instituto de Polícia Científica - Ipc - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000382.2023.02.000/6 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: SUSCITANTE: MARIA NELY BEZERRA DE OLIVEIRA, SUSCITADO(A): MARCOS G. CUTRIM, NOTICIADO(A): Razão social: Federação Nacional dos Atletas Profissionais de Futebol, NOTICIANTE: Razão social: Mpt/prt02 Região - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-001333.2023.02.000/8 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITANTE: ALLINE PEDROSA OISHI DELENA, SUSCITADO(A): DRA ELISA MARIA BRANT DE CARVALHO MALTA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>Processo NF-000259.2023.20.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: EMERSON ALBUQUERQUE RESENDE, SUSCITADO(A): RAYMUNDO LIMA RIBEIRO JUNIOR - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>IV - Anulação ou alteração de termo de ajuste de conduta</p><p>Processo IC-000273.2012.15.002/0 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Grte - Gerência Regional do Trabalho e Emprego e São José dos Campos, INQUIRIDO(A): Razão social: Sechotel - Sindicato dos Empregados e Hotéis, Bares, Restaurantes e Similares de Campos do Jordão e Região - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos.</p><p>Processo PP-000702.2016.04.000/5 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INVESTIGADO(A): Razão social: Associação Antônio Veira (ex-sociedade Antônio Vieira - Casa Padre Padre Jorge), NOTICIANTE: Razão social: Ministério do Trabalho e Emprego - Mte Nome fantasia: Superintendência Regional do Trabalho No Rio Grande do Sul - Srte/rs - Relator: Dr. André Lacerda.</p><p>Processo PP-000138.2020.14.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT, 4.CONAP - Interessados: INVESTIGADO(A): Razão social: Sociedade de Portos e Hidrovias do Estado de Rondônia - Soph, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón.</p><p>V - Demais Procedimentos para análise revisional</p><p>PRT 3ª Região-MG - IC-000086.2021.03.000/3 - PRT 8ª Região-PA - IC-000039.2022.08.003/7 - PRT 15ª Região-Campinas - IC-003741.2020.15.000/3.</p><p>Os processos constantes desta pauta que não forem julgados nesta Sessão ficam automaticamente adiados para as próximas que se seguirem, independentemente de nova inclusão em pauta.</p><p class="assina">ELIANE ARAQUE DOS SANTOS</p><p class="cargo">Coordenadora da Câmara de Coordenação e Revisão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>