<xml><article id="30997492" name="REC. PUBL. 6" idOficio="9456158" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="09/03/2023" artClass="00032:00036:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20404454">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES DE  8 DE MARÇO DE 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÕES DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p></p><p>Decisão nº 9/2023/DINF/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Recurso contra decisão denegatória de autorização de residência a imigrante</p><p>Processo(s): 08228.018806/2022-15 - 08018.006969/2023-10</p><p>Interessado(s): PIOTR MICHAL RASINSKI</p><p>A Diretora do Departamento de Migrações, no uso da competência estabelecida pelo §3º do art. 3º da Resolução Normativa nº 01, de 1º de dezembro de 2017, do Conselho Nacional de Imigração, decide pelo indeferimento do presente recurso, tendo como fundamento o fato de a parte recorrente não afastar, no seu pedido de reconsideração, o motivo que conduziu ao indeferimento do pedido de renovação do prazo de residência laboral, mantendo a decisão recorrida que denegou o pedido de renovação ao imigrante acima citado.</p><p></p><p>Decisão nº 10/2023/DINF/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Recurso contra decisão denegatória de autorização de residência prévia a imigrante</p><p>Processo(s): 08228.019240/2022-49- 08018.006318/2023-11</p><p>Interessado(s): ANDREA ROSSI</p><p>A Diretora do Departamento de Migrações, no uso da competência estabelecida pelo §3º do art. 3º da Resolução Normativa nº 01, de 1º de dezembro de 2017, do Conselho Nacional de Imigração, decide pelo indeferimento do presente recurso, tendo como fundamento o fato de a parte recorrente não afastar, no seu pedido de reconsideração, o motivo que conduziu ao indeferimento do pedido de autorização de residência prévia laboral, mantendo a decisão recorrida que denegou o pedido de autorização de residência ao imigrante acima citado.</p><p></p><p>Decisão nº 11/2023/DINF/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Recurso contra decisão denegatória de autorização de residência a imigrante</p><p>Processo(s): 08228.019433/2022-16 - 08018.007089/2023-52</p><p>Interessado(s): BRIAN JOSEPH CONNOLLY</p><p>A Diretora do Departamento de Migrações, no uso da competência estabelecida pelo §3º do art. 3º da Resolução Normativa nº 01, de 1º de dezembro de 2017, do Conselho Nacional de Imigração, decide pelo indeferimento do presente recurso, tendo como fundamento o fato de a parte recorrente não afastar, no seu pedido de reconsideração, o motivo que conduziu ao indeferimento da autorização de residência laboral, mantendo a decisão recorrida que denegou a autorização de residência ao imigrante acima citado.</p><p></p><p>Decisão nº 12/2023/DINF/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Recurso contra decisão denegatória de autorização de residência a imigrante</p><p>Processo(s): 08228.020585/2022-45 - 08018.007653/2023-37</p><p>Interessado(s): AUGUST BRUNO VOLKMAR FINK</p><p>A Diretora do Departamento de Migrações, no uso da competência estabelecida pelo §3º do art. 3º da Resolução Normativa nº 01, de 1º de dezembro de 2017, do Conselho Nacional de Imigração, decide pelo indeferimento do presente recurso, tendo como fundamento o fato de a parte recorrente não afastar, no seu pedido de reconsideração, o motivo que conduziu ao indeferimento do seu pedido de autorização de residência laboral, mantendo a decisão recorrida que denegou a autorização de residência ao imigrante acima citado.</p><p></p><p>Decisão nº 13/2023/DINF/CGIL-GAB/GAB-DEMIG/DEMIG/SENAJUS</p><p>Assunto: Recurso em face de perda de residência, fundamentada no inc. III do art. 135 do Decreto 9.199/2017</p><p>Processo(s): 08018.006997/2023-29 - 08018.068664/2022-11</p><p>Interessado(s): FABRIZIO SACCHINI</p><p>A Diretora do Departamento de Migrações, com fundamento na Portaria Interministerial nº 6, de 8 de março de 2018 e Portaria nº 432, de 17 de junho de 2019, decide pelo indeferimento do presente recurso, tendo como fundamento o fato de a parte recorrente não afastar o motivo que conduziu à perda da sua residência, mantendo a decisão recorrida que decretou a perda da autorização de residência concedida ao imigrante acima citado.</p><p class="assina">TATYANA SCHEILA FRIEDRICH</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>