<xml><article id="31126078" name="Resolucao198__9KIZ3P" idOficio="9471291" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="16/03/2023" artClass="00070:00219:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 2ª Região" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="338" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=338" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20425489">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREF2/RS Nº 198, de 10 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece o regimento interno da Comissão Especial da Mulher do CREF2/RS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREF2/RS Nº 198, de 10 de março de 2023</p><p class="ementa">Estabelece o regimento interno da Comissão Especial da Mulher do CREF2/RS.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 2ª REGIÃO - CREF2/RS, no uso de suas atribuições estatutárias, resolve:</p><p>CONSIDERANDO a Seção IV da Resolução CREF2/RS 111/2016,</p><p>CONSIDERANDO decisão reunião Plenária nº 238 realizada no dia 10 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - Instituir o nome Justiceiras de Bombacha para a Comissão Especial da Mulher do CREF2/RS.</p><p>Art. 2º - Estabelecer o regimento interno deste órgão de assessoramento:</p><p>CAPÍTULO 1 - DAS ATRIBUIÇÕES E RESPONSABILIDADES</p><p>Art. 3º - À Comissão Especial da Mulher - Justiceiras de Bombacha compete especificamente:</p><p>I - Contribuir para a promoção da igualdade de gênero na sociedade e promover a valorização da mulher Profissional de Educação Física;</p><p>II - Colaborar com o aperfeiçoamento profissional da mulher Profissional de Educação Física; III - Difundir conhecimento sobre direitos da mulher junto à categoria e à população;</p><p>IV - Valorizar e ampliar a participação da mulher Profissional de Educação Física no CREF2/RS;</p><p>V - Desenvolver ações e apoiar seminários, palestras e eventos relacionados a questões ligadas aos direitos da mulher, sobretudo que combatam o assédio e a discriminação no mercado de trabalho da área da Educação Física;</p><p>VI - Sugerir diretivas e planos de ação a serem adotados pelo Conselho, pela Plenária e pela Diretoria referente aos direitos da mulher;</p><p>VII - Promover intercâmbio com organizações, entidades e personalidades públicas cujos objetivos se identifiquem com os da Comissão Especial da Mulher do CREF2/RS;</p><p>VIII- Combater a discriminação da mulher Profissional de Educação Física no exercício das suas atividades, assim como situações de assédio e de violência doméstica, prestando apoio às vítimas e propondo soluções.</p><p>IX - Trabalhar pela valorização da mulher Profissional de Educação Física, especialmente no exercício profissional, buscando ampliar o mercado de trabalho com remuneração condigna e igual à do homem;</p><p>X - Pugnar pela eliminação das formas de discriminação da mulher no acesso às carreiras na área de atuação e nas respectivas promoções, particularmente na atividade profissional da Educação Física;</p><p>XI- Incentivar a participação da mulher Profissional de Educação Física nos órgãos de classe;</p><p>XII - Buscar mecanismos de conscientização da mulher, especialmente da Profissional de Educação Física, de forma a favorecer sua plena inserção na vida sócio-econômica, política e cultural;</p><p>XIII - Apoiar as iniciativas de órgãos públicos ou privados que criem medidas de interesse vinculadas à realidade sócio-política da mulher Profissional de Educação Física;</p><p>XIV - Incentivar a participação da mulher Profissional de Educação Física em todos os fóruns de trabalho da comissão, em nível local, Regional e Federal;</p><p>XV - Organizar, com os demais Conselhos, encontros regionais periódicos, visando à integração de todas as categorias profissionais exercidas por mulheres atuantes nos Conselhos Regionais de Educação Fìsica;</p><p>XVI - Pugnar pelo respeito ao princípio da igualdade entre os sexos, incentivando a mulher a assumir posição de autonomia profissional no ramo da Educação Física;</p><p>CAPÍTULO 2 - DA COMPETÊNCIA</p><p>Art. 4º - À Comissão Especial da Mulher - Justiceiras de Bombacha cabe o recebimento de denúncias de assédio, de violência e de discriminação sofridas por mulheres Profissionais de Educação Física, com o intuito de:</p><p>I - defender os direitos da mulher;</p><p>II - valorizar a participação da mulher, e ampliar a participação da mulher profissional de Educação Física no Conselho Regional de Educação Física da 2º Região;</p><p>III - emitir parecer sobre os assuntos em que for consultada;</p><p>IV- estimular o estudo e a pesquisa nas áreas de interesse da CEM ( Comissão Especial da Mulher), promover seminários, palestras e eventos que estimulem a produção de trabalhos escritos, a discussão e a defesa dos temas respectivos;</p><p>IV - manifestar-se ex-officio sobre matéria de interesse da CEM;</p><p>V - sugerir as diretivas e os planos de ação a serem adotados pelo CREF2/RS e pela Diretoria referente aos direitos da mulher;</p><p>VI - cooperar e promover intercâmbio com organizações e entidades cujos objetivos se identifiquem com os da CEM;</p><p>VII - criar e manter atualizado centro de documentação relativo às suas atividades e finalidades;</p><p>VIII - pugnar pela eliminação das formas de discriminação contra a mulher no acesso às carreiras da Educação Fìsica e respectivas promoções em seus cargos e funções;</p><p>IX- combater a discriminação contra a mulher profissional de Educação Física no exercício da profissão e sugerir soluções;</p><p>XI - conscientizar a mulher, especialmente a mulher profissional de Educação Física, da importância de sua atuação na vida socioeconômica, política e cultural;</p><p>XII - apoiar as iniciativas de órgãos públicos ou privados, que criem medidas vinculadas aos interesses da mulher;</p><p>XIII - Prestar assistência às vítimas;</p><p>XIV- Dar o encaminhamento adequado aos casos relatados.</p><p>Parágrafo único. As denúncias devem ser encaminhadas por e-mail específico da Comissão.</p><p>Art. 5º - À Comissão cabe o desenvolvimento de atividades de acolhimento às mulheres vítimas de assédio, violência e de discriminação, incentivando a participação de mulheres Profissionais de Educação Física em ações sociais deste tipo.</p><p>CAPÍTULO 3 - DA COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 6.º - Objetivando o cumprimento da sua finalidade, efetivação das suas ações e as condições de trabalho necessárias a CEM será composta por membros efetivos e membros convidados:</p><p>I - Membros efetivos são uma presidente e uma secretária que deverão ser conselheiras;</p><p>II - membros convidados são todos aqueles convidados pela Presidência do CREF2/RS ou Presidência da Comissão Especial da Mulher, nomeados pelo Plenário do CREF2/RS;</p><p>III - poderão participar de reuniões, na condição de ouvintes, sem direito a voto, pessoas convidadas, a critério da Presidente.</p><p>§ 1º Compete ao Presidente do CRE2/RS a designação e a exoneração dos membros efetivos através de Portaria.</p><p>§ 2º A indicação dos membros poderá ser feita pela Presidente da Comissão Especial da Mulher, pela Diretoria, Conselheiros e submetida à apreciação do Presidente do CREF2/RS.</p><p>§ 3º O exercício da função de membro da CEM será gratuito e de confiança, constará nos respectivos prontuários a sua designação e será considerado de relevante interesse público e da Categoria dos Profissionais de Educação Física.</p><p>§ 4º Na vacância do cargo de Presidente da CEM, a sucessora será designada pelo Plenário do CREF2/RS, a qual será escolhida dentre seus membros.</p><p>§ 5º As funções do membro efetivo e do convidado são incompatíveis com o exercício de atividades que comprometam os princípios da moralidade, a sua independência e isenção nos termos do Estatuto do CREF2/RS.</p><p>§ 6º Não poderão integrar a Comissão:</p><p>a) Apenada por infração disciplinar cometida no âmbito do CREF2/RS, com trânsito em julgado definitivo, exceto se extinta a punibilidade;</p><p>b) Processada em procedimento ético-disciplinar instaurado pela CRE2/RS;</p><p>c) Condenada em processo criminal por sentença definitiva transitada em julgado;</p><p>d) Indiciada em procedimentos administrativos na esfera pública;</p><p>e) Inadimplente com o CRE2/RS.</p><p>§ 7º A CEM contará com as Coordenadorias:</p><p>a) Violência contra a Mulher;</p><p>b) Cidadania e Educação Familiar;</p><p>c) Saúde da Mulher;</p><p>d) Direitos Trabalhistas da Mulher;</p><p>e) Encontros Regionais e Federais da Mulher;</p><p>f) Eventos Culturais;</p><p>g) Mulher na Política;</p><p>h) Convênios.</p><p>§ 8° As Coordenadorias serão dirigidas por um Membro Efetivo denominado Coordenador.</p><p>§ 9º Caberá ao Coordenador elaborar o Plano de Trabalho de sua área de competência que depois de apreciado e aprovado em reunião da CEM/CREF2/RS e será divulgado e aplicado dentro da jurisdição de atuação deste Conselho.</p><p>Parágrafo único: A representante da CEM colaborará na implantação dos planos de trabalhos das Coordenadorias, aprovados pela Comissão e representará a Presidente desta na região pré-estabelecida, quando necessário e mediante ofício.</p><p>Art. 7.º - Compete à Presidente da Comissão e ao Coordenador em seu âmbito:</p><p>I - dirigir os trabalhos da Comissão e da Coordenadoria respectiva;</p><p>II - deliberar e votar nas reuniões da Comissão;</p><p>III - delegar funções e atribuições aos membros da Comissão, seguindo critérios de conveniência e utilidade;</p><p>IV - elaborar proposta de calendário anual de reuniões ordinárias da Comissão para o ano subsequente que será discutido e votado na última reunião ordinária anual;</p><p>V - convocar reuniões extraordinárias e fixar sua pauta, a pedido de qualquer dos seus Membros, do Presidente do CREF2/RS ou quando necessária;</p><p>VI - desempenhar outras atribuições que lhe forem designadas;</p><p>VII - comparecer às reuniões da Comissão;</p><p>VIII- coordenar a elaboração do Plano de Ação da Comissão que será feito de forma participativa;</p><p>IX - propor a nomeação ao Presidente do CREF2/RS dos membros efetivos que comporão grupos de trabalho, tantos quantos forem necessários ao desenvolvimento e efetivação dos Projetos elaborados pela Comissão.</p><p>Art. 8.º - Compete aos membros efetivos da Comissão:</p><p>I - deliberar e votar nas reuniões da Comissão;</p><p>II - colaborar na elaboração de propostas de atuação da Comissão a serem debatidas e aprovadas;</p><p>III- cumprir as tarefas que lhe forem delegadas ou designadas;</p><p>IV - comparecer às reuniões da Comissão a que forem convocados;</p><p>V - substituir o Coordenador na forma regimental;</p><p>VI- O membro designado para representar a Comissão deverá apresentar relatório da atividade na reunião ordinária seguinte. Se houver material impresso do evento, deverá entregá-lo a fim de ser arquivado.</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 9º - Os casos omissos serão apreciados pela CEM, aplicando-se o Regimento Interno do CREF2/RS e demais legislações subsidiariamente.</p><p>Art. 10 - Este Regimento entrará em vigor na data da sua aprovação.</p><p class="assina">Alessandro de Azambuja Gamboa</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>