<xml><article id="30965704" name="PT 310_GC4" idOficio="9452153" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00016:00010:00001:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Logística, Patrimônio e Finanças" artSize="12" artNotes="" numberPage="46" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=46" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20398653">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GABAER Nº 310/GC4, DE 6 DE MARÇO DE 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GABAER Nº 310/GC4, DE 6 DE MARÇO DE 2023</p><p>Protocolo COMAER nº 67000.002201/2023-17</p><p>O COMANDANTE DA AERONÁUTICA, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 12 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, tendo em vista o disposto no § 1º do art. 23 da Estrutura Regimental do Comando da Aeronáutica, aprovada pelo Decreto nº 11.237, de 18 de outubro de 2022; de acordo com o item 4.4.9 do Manual Eletrônico de Celebração de Instrumentos de Parceria no Comando da Aeronáutica, constante do RCA 12-1 "Regulamento de Administração da Aeronáutica, na forma eletrônica (RADA-e)", aprovado pela Portaria nº 25/GC3, de 21 de janeiro de 2021; e, considerando o que consta do Processo nº 67600 .002972/2023-45, resolve:</p><p>Delegar competência ao Diretor-Geral do Departamento de Controle do Espaço Aéreo (DECEA), para assinatura de Termo de Parceria, bem como seus respectivos Termos Aditivos e/ou Termos de Ajuste, no âmbito do DECEA, conforme detalhamento a seguir, obedecida a legislação específica em vigor e vedada a subdelegação.</p><p>I - Termo de Parceria com a Fundação de Serviços de Defesa e Tecnologias de Processos (Fundação SDTP), que tem como objeto o desenvolvimento de projetos e atividades complementares e suplementares específicos, voltados ao emprego de soluções de alta tecnologia e à capacitação de recursos humanos pelo Parceiro Público, em apoio à estratégia de evolução do Sistema de Gerenciamento do Tráfego Aéreo (Sistema ATM) Nacional, de forma ambientalmente sustentável, visando elevar ao máximo a eficiência das operações e melhorar a mobilidade de pessoas no modal aéreo. Ação Orçamentária: 20XV - Operação do Sistema de Controle do Espaço Aéreo Brasileiro - SISCEAB, Natureza da Despesa 335041 e/ou 445041, Fonte 388, Valor R$ 56.653.845,00.</p><p class="assina">Ten Brig Ar MARCELO KANITZ DAMASCENO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>