<xml><article id="31024321" name="074 - Portaria de Aprovacao - 10" idOficio="9459140" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20408592">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>230998 - Marien Calixte Jazz Music Festival - 4a. edição</p><p>DANIEL GONCALVES MORELO</p><p>CNPJ/CPF: 17.221.352/0001-70</p><p>Processo: 01400003148202351</p><p>Cidade: Vitória - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.030.473,84</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização da quarta edição do Marien Calixte Jazz Music Festival, festival de música instrumental, com intervenções e diálogo entre as vertentes da música, com a participação de grupos locais e nacionais, com entrada gratuita.</p><p>230956 - Musical Natalino de Chapecó - Sc</p><p>REALIZE PRODUCOES CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 33.929.136/0001-30</p><p>Processo: 01400003061202383</p><p>Cidade: Chapecó - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 84.360,10</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa entregar uma apresentação de um musical instrumental voltado ao natal da cidade em questão. A apresentação será realizada em local aberto (a definir) na cidade, na época comemorativa de natal.</p><p>230949 - ORQUESTRA DA MÚSICA ERUDITA BRASILEIRA</p><p>Henrique Natal Vieira</p><p>CNPJ/CPF: 436.731.046-91</p><p>Processo: 01400003033202366</p><p>Cidade: Araxá - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 875.875,00</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 28/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: Resumo da Proposta Cultural. Essa proposta cultural envolve a criação e manutenção de orquestra referente a música erudita brasileira sobre a direção do proponente, que é musicista, e irá identificar, ensaiar e criar novos talentos para a música clássica ou música erudita brasileira, a qual começou ainda no tempo da colonização portuguesa fortalecida e influenciada pelas raízes europeias. Será oportunidade da disseminação da música brasileira de forma gratuita e acessível para crianças, adolescentes e pessoas da 3ª. Idade.</p><p>230990 - Orquestra de Violões 9ª Edição</p><p>ASSOCIAÇÃO BENTO-GONCALVENSE DE CONVIVÊNCIA E APOIO A INFANCIA E JUVENTUDE - ABRACAI</p><p>CNPJ/CPF: 88.669.957/0001-76</p><p>Processo: 01400003133202392</p><p>Cidade: Bento Gonçalves - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.999,50</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: 9ª Edição do projeto "Orquestra de Violões", realizada pela Entidade Abraçaí de Bento Gonçalves, o qual contempla oficinas, ensaios e apresentações da orquestra, acompanhado do coro, através da música, visando a integração de crianças, adolescentes e jovens oriundos de comunidades carentes à música e aos meios culturais, e ainda possibilitando a geração de novos talentos e a inserção sociocultural.</p><p>230935 - ORQUESTRA SINFONICA DE CURITIBA</p><p>Batuta Produções Artísticas LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 10.799.207/0001-21</p><p>Processo: 01400003004202302</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.394.640,00</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: É um projeto pensado para incentivar a cultura da música, a formação de plateia é também uma maneira de oportunizar o acesso a variados públicos. Nosso objetivo através do trabalho realizado pela Orquestra Sinfônica Municipal de Curitiba, que é uma instituição disseminadora de cultura. É manter nossas atividades e assim poder oportunizar a participação de jovens estudantes de Música em grupos de prática coletiva musical, realizando concertos periódicos mensais pelo período de 12(doze) meses. E também democratizar o acesso a escola de música para crianças e jovens de baixa renda e situações de exclusão social. Com a criação da Escola Comunitária de Música, onde os integrantes da Orquestra Sinfônica Municipal serão responsáveis pela instrução musical de maneira lúdica e didática pelo período de 12 (doze) meses.</p><p>231005 - Projeto Cadenza - Ensino Musical</p><p>Renan Cardoso de Medeiros</p><p>CNPJ/CPF: 077.776.609-42</p><p>Processo: 01400003164202343</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 600.000,20</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto tem como objetivo a realização de ofertas de bolsas de estudo voltado para música instrumental e voz cantada, intitulado "Projeto Cadenza - Ensino Musical". Terá como iniciativa abordar, ensinar e recrutar crianças, jovens, adolescentes e adultos que desejam aprender o Ensino da Música. O projeto contará com uma apresentação no final do ano além de ofertar curso como contrapartida social.</p><p>230942 - Projeto Orquestra Filarmônica do Instituto de Biociencias de Botucatu (OFIBB) 2023.</p><p>ASSOCIAÇÃO TEATRAL NOTIVAGOS BURLESCOS</p><p>CNPJ/CPF: 10.752.543/0001-19</p><p>Processo: 01400003015202384</p><p>Cidade: Botucatu - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 575.559,60</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto prevê a execução do Plano Anual de Atividades da Orquestra Filarmônica do Instituto de Biociências de Botucatu (OFIBB), através de ensaios, ações formativas, aulas de instrumentos e concertos. O Plano Anual contará com a aquisição de instrumentos musicais, equipamentos audiovisuais, bens móveis, realização de apresentações musicais. O Plano terá coordenações artística, pedagógica, de produção, comunicação e captação de recursos além da participação de musicistas distribuídos entre os naipes de cordas, sopros metais, sopros madeiras e percussão.</p><p>230992 - Turnê Orquestras do Sul - 2Âª Edição</p><p>EMERSON JOAO MAICA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 13.450.877/0001-26</p><p>Processo: 01400003136202326</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.972,00</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Turnê promoverá a circulação dos espetáculos instrumentais da Orquestra de Teutônia e da Orquestra de Violões de Santa Rosa, em diferentes cidades do Brasil. Em cada cidade visitada o projeto também promoverá um workshop e uma tertúlia livre oferecendo espaço e equipamento qualificado para as apresentações dos artistas locais.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>230945 - 16. FestFoto - Festival Internacional de Fotografia de Porto Alegre</p><p>Brasil Imagem Serviços Fotográficos Ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 03.640.289/0001-00</p><p>Processo: 01400003020202397</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 559.325,14</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a 16a edição do FestFoto - Festival Internacional de Fotografia de Porto Alegre, com o tema "Fusos Históricos - Fusos Documentais". Produtos da 16a. edição: Exposição de Artes Visuais - A curadoria do festival vai convidar artistas nacionais e internacionais montando um mosaico dos nomes que frequentaram o FestFoto ao longo de 14 anos, para compor uma síntese do papel do FestFoto na fotografia brasileira contemporânea e o papel da fotografia brasileira no cenário internacional. Produto Seminários/Palestras - Palestras presenciais e à distância via Plataformas de transmissão - Produto Contrapartidas Sociais - Ação Educativa em escolas de periferia de Porto Alegre.</p><p>230952 - As Fantásticas Fabulas de La Fontaine</p><p>YDREAMS BRASIL? SERVIÇOS e SOLUÇÕES INTERATIVAS LTDA.</p><p>CNPJ/CPF: 08.720.796/0001-69</p><p>Processo: 01400003049202379</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.262.750,00</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a realização da exposição artística "As Fantásticas Fábulas de La Fontaine". Que prevê estações temáticas inspiradas na obra Fábulas de Jean de La Fontaine. Cada uma das estações será dedicada a uma de suas fábulas que permeiam o imaginário coletivo, selecionadas com base em um recorte apropriado para o público infantil e familiar.</p><p>230987 - Atelier das Artes</p><p>INSTITUTO MIRTILLO TROMBINI</p><p>CNPJ/CPF: 07.772.834/0001-64</p><p>Processo: 01400003129202324</p><p>Cidade: Morretes - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 130.075,00</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Oferecer atividades artísticas de forma gratuita para as crianças e adolescentes.</p><p>230947 - CAMPUS PARTY BRASIL (open)</p><p>INSTITUTO CAMPUS PARTY</p><p>CNPJ/CPF: 10.912.323/0001-05</p><p>Processo: 01400003023202321</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.462.937,50</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 30/09/2023</p><p>Resumo do Projeto: Campus Party Brasil (OPEN) é uma proposta que visa construir na área Open (gratuita) conteúdos incríveis distribuídos em: EXPOSIÇÃO DE ARTE - contando a importância na tecnologia na proteção da floresta Amazônia e apresentando a riqueza natural ali existente; MOSTRA/FESTIVAL em exposição de artes, com uma interação em realidade aumentada e uma experiência em deep face, ambas complementares a exposição da Amazonia, uma EXPOSIÇÃO GAME- que apresentará a evolução dos jogos de forma cronológica e demonstrando a tecnologia mudando o formato de entretenimento na área, além de todo aprendizado envolvente; APRESENTAÇÕES MUSICAIS- orquestra tocando repertório geek e apresentações de bandas geeks e apresentação cênica com DANÇA, que envolverá apresentação a tecnologia e cultural ao apresentar um enredo que envolverá drones e bailarinos.</p><p>230967 - CIRCULAÇÃO DROPS MONET A BEIRA DÁ ÀGUA</p><p>MIRA CRIACOES IMERSIVAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 38.137.525/0001-46</p><p>Processo: 01400003092202334</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.000.000,00</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de circulação por pequenas cidades do interior do país, com foco nos Estados de Minas Gerais e Rio de Janeiro, de exposição artística, visual e sonora, apresentada em um sistema de tenda e multi telas, com sonorização e painéis interativos, de caráter imersivo, em uma proposta inteiramente dedicada à obra do pintor francês Claude Monet (1840-1926).</p><p>230970 - Di Cavalcanti â?? 125 anos</p><p>MG PRODUCOES CULTURAIS EIRELI - ME</p><p>CNPJ/CPF: 19.630.147/0001-93</p><p>Processo: 01400003095202378</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.377.533,80</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de exposição Di Cavalcanti - 125 anos, com cerca de 36 obras, ocupando espaço de 200 m2, na cidade de São Paulo, por um período aproximado de 75 dias. A mostra, com curadoria de Denise Mattar, apresentará um conjunto de obras que traçam um percurso do artista de 1920 a 1970. Como produtos secundários, serão elaborados um catálogo virtual com textos e imagens de todas as obras expostas; e um programa educativo, como contrapartida social.</p><p>230991 - Dragão Floresta Abundante</p><p>INSTITUTO DE PESQUISA E PROMOCAO A ARTE E CULTURA? IPAC</p><p>CNPJ/CPF: 38.120.875/0001-08</p><p>Processo: 01400003135202381</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 790.910,67</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto constitui-se de uma exposição multimídia do artista paraibano, radicado em Brasília, Christus Nóbrega, compreendendo a sua produção artística realizada durante o período em que o artista participou do programa de residências artísticas do Ministério das Relações Exteriores, em parceria com a Central Academy of Fine Arts - CAFA, em Pequim, entre outubro e dezembro de 2015. As obras que pertencem à mostra consistem de oito séries que transitam entre as linguagens de fotografia, performance e desenhos feitos com GPS. O projeto prevê a realização de catálogo digital.</p><p>231001 - HuManos A Arte do Reencontro</p><p>CNPJ/CPF: 23.439.528/0001-67</p><p>Processo: 01400003160202365</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 238.656,00</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto trata da realização da exposição "HuManos - A Arte do Reencontro" em duas cidades. As mostras serão resultantes das ações poéticas a serem desenvolvidas pela artista em espaços públicos com a participação de pessoas que estejam passando nos locais, além de cerca de 20 pinturas desenvolvidas durante a pandemia. Produto: exposição de artes</p><p>230989 - Mural da Independência</p><p>JOSE CLAUDIO DE LASCIO CANATO</p><p>CNPJ/CPF: 23.932.592/0001-85</p><p>Processo: 01400003132202348</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 592.326,34</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se da pintura à óleo de mural, feita pelo artista José Claudio De Lascio Canato, nas imediações do espaço cultural no Comando da 6ª RM em Salvador-BA. A obra irá retratar a Independência do Brasil, por meio da representação artística dos principais acontecimentos que desencadearam esse processo e seus personagens. O espaço que abrigará o mural é aberto ao público.</p><p>230988 - Querubins: Todas as Cores</p><p>ASSOCIAÇÃO QUERUBINS</p><p>CNPJ/CPF: 03.396.776/0001-60</p><p>Processo: 01400003131202301</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.657,62</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Associação Querubins oferecerá oficinas artístico-culturais e workshops variados gratuitos para crianças e adolescentes, em linguagens culturais variadas, complementadas por Mostra de Artesanato e Exposição de Artes Visuais. A proposta pretende realizar ações artístico-culturais de forma inclusiva que promovam a formação e o desenvolvimento humano, beneficiando crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social e pouco acesso a atividades culturais.</p><p>230993 - SALÃO DE ABRIL</p><p>INSTITUTO CULTURAL IRACEMA - ICI</p><p>CNPJ/CPF: 13.637.888/0001-10</p><p>Processo: 01400003138202315</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.427,25</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/08/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Salão de Abril tem sido consagrado pela crítica nacional como um dos mais longevos e notáveis do País. Sua primeira edição ocorreu no ano de 1946. Em 2022, será realizada a 73ª edição do evento com ampla programação artística e cultural gratuita, abrangendo uma Exposição com obras de artistas cearenses, ações educativas, além da criação de catálogos. O evento colabora para fortalecer o cenário das artes visuais do Ceará e contribui para a democratização do acesso da população cearense à serviços culturais.</p><p>231002 - TABULEIRO DO SAMBA</p><p>ASSOCIAÇÃO VEIA CULTURAL</p><p>CNPJ/CPF: 05.269.412/0001-45</p><p>Processo: 01400003161202318</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.855.500,00</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: REALIZAR UMA EXPOSIÇÃO DE FOTOS CONTANDO A HISTÓRIA DO SAMBA E DA CULTURA DE RAÍZES NEGRAS, COM PALESTRAS MINISTRADAS POR ARTISTAS CONVIDADOS, ALÉM DE EXPOSIÇÕES DE TRABALHOS DE ARTESANATO, GASTRONOMIA, MODA, DISCOS, LIVROS, ETC, VOLTADOS TAMBÉM PARA O TEMA. O PROJETO TABULEIRO DO SAMBA, É UMA ATIVIDADE CULTURAL DE RAÍZES NEGRAS E DO SAMBA, QUE CONCENTRA AS MAIS VARIADAS MANIFESTAÇÕES DESSE UNIVERSO, AS MAIS VARIADAS ATIVIDADES DA CULTURA NEGRA QUE PERMEIA O RIO DE JANEIRO. COM O INTUITO DE DEVOLVER À CIDADE A DIVERSIDADE DE MOVIMENTOS CULTURAIS, O PRAZER DO CONVÍVIO ENTRE AS DIFERENÇAS, INCENTIVAR A RE-UNIÃO DE UMA CIDADE PARTIDA. PARA PROVAR QUE É POSSÍVEL A CONVIVÊNCIA, A PARTILHA, A COMUNHÃO CULTURAL, INTELECTUAL E SOCIAL ENTRE AS MAIS DIFERENTES PARTES DA CIDADE. DESENVOLVEMOS ESTE PROJETO, PARA REUNIR PESSOAS E FAZÊ-LAS INTERAGIR CULTURAL E SOCIALMENTE, NUMA CIDADE QUE RESPIRA SAMBA E QUE NADA É IMPEDIMENTO PARA A CONQUISTA DE PEQUENAS E GRANDES VITÓRIAS PESSOAIS E COLETIVAS.</p><p>230944 - Tearteiro Autismo e Arte</p><p>Flavia Najar Gusmao Pacheco</p><p>CNPJ/CPF: 869.099.245-68</p><p>Processo: 01400003018202318</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 402.657,75</p><p>Prazo de Captação: 10/03/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O "Tearteiro Autismo e Arte" propõe a realização da Exposição Internacional de Artes Visuais, com obras produzidas por artistas com TEA - Transtorno do Espectro Autista, com previsão de 10 dias de duração. Um Seminário de Lançamento da Exposição reúne artistas, compradores de artes, galeristas, artistas com TEA e especialistas nacionais e internacionais no acompanhamento de artistas autistas, para discutir a arte com D&amp;I inaugura a exposição multiartes. https://www.tearteiro.com. Como contrapartida serão oferecidas oficinas de artes à artistas com TEA, durante o período da Exposição.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>