<xml><article id="31048210" name="Ata_4_2C_07_03_2023 - AN - IMPRE" idOficio="9459631" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="156" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=156" editionNumber="49" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20409467">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando que a análise empreendida pela então Secretaria de Fiscalização de Integridade de Atos e Pagamentos de Pessoal e de Benefícios Sociais - Sefip (atual Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal) constatou ter havido majoração de proventos para o posto hierárquico imediatamente superior, com base no art. 110 da Lei 6.880/1980, em vista da invalidez posterior à reforma do instituidor;</p><p>Considerando que tal procedimento está em desacordo com a orientação adotada no Acórdão 2.225/2019 - Plenário (relator Ministro Benjamin Zymler), decisão paradigmática na qual se concluiu pela ausência de previsão legal para extensão da vantagem estabelecida no art. 110 da Lei 6.880/1980 a militares já reformados;</p><p>Considerando que a aludida orientação é respaldada pela jurisprudência do Superior Tribunal de Justiça, a exemplo das decisões proferidas pela Corte Cidadã nos Recursos Especiais 1784347/RS e 1.340.075/CE e no Agravo Regimental nos Embargos de Declaração no Recurso Especial 966.142/RJ;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que os pareceres da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU foram pela ilegalidade e negativa de registro do ato em exame;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>Considerando, por fim, a presunção de boa-fé da interessada no ato em análise;</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal a concessão de pensão militar em favor da Sra. Dorothea Santiago de Moraes e negar registro ao correspondente ato, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, sem prejuízo de expedir as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-013.889/2022-2 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessada: Dorothea Santiago de Moraes (022.781.857-13).</p><p>1.2. Órgão: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação:</p><p>1.7.1. determinar ao Comando do Exército que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, adote as seguintes providências:</p><p>1.7.1.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>1.7.1.3. emita novo ato de pensão militar, livre da irregularidade ora apontada, em favor da Sra. Dorothea Santiago de Moraes, promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal e submeta-o à apreciação do Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1882/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260 do Regimento Interno/TCU, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão militar a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-013.927/2022-1 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Edilaine Verissima de Jesus Oliveira (505.412.261-34); Gracy Santos e Silva (488.295.281-53); Livia de Oliveira Sampaio (097.078.671-91); Lourdes Darques Silva (226.451.101-00); Lucy Darques Rotta (049.509.921-04); Maria Jose Darques Silva Ferreira (246.117.191-20); Maria das Gracas Girao de Oliveira (620.186.041-04); Myriam de Oliveira (118.946.101-30); Patricia Aparecida Darques Silva (517.833.631-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1883/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato da pensão militar instituída pelo Sr. Octamilse Pedro Pires em favor da Sra. Lea Ribeiro de Souza Pires (cônjuge do instituidor), emitido pelo Comando do Exército e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) constatou ter havido majoração de proventos para o posto hierárquico imediatamente superior, com base no art. 110 da Lei 6.880/1980, em vista da invalidez posterior à reforma do instituidor;</p><p>Considerando que tal procedimento está em desacordo com a orientação adotada no Acórdão 2.225/2019 - Plenário, decisão paradigmática na qual se concluiu pela ausência de previsão legal para extensão da vantagem estabelecida no art. 110 da Lei 6.880/1980 a militares já reformados;</p><p>Considerando que a aludida orientação é respaldada pela jurisprudência do Superior Tribunal de Justiça, a exemplo das decisões proferidas pela Corte Cidadã nos Recursos Especiais 1784347/RS e 1.340.075/CE e no Agravo Regimental nos Embargos de Declaração no Recurso Especial 966.142/RJ;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno/TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que os pareceres da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU foram pela ilegalidade e denegação de registro do ato em exame;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>Considerando, por fim, a presunção de boa-fé da interessada no ato em análise;</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 259, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal e negar registro ao ato da pensão militar instituída pelo Sr. Octamilse Pedro Pires em favor da Sra. Lea Ribeiro de Souza Pires, dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU, sem prejuízo de expedir as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-022.297/2022-7 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessada: Lea Ribeiro de Souza Pires (071.583.707-98).</p><p>1.2. Órgão: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinação:</p><p>1.7.1. determinar ao Comando do Exército, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, que:</p><p>1.7.1.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>1.7.1.3. emita novo ato de concessão de pensão militar em favor da interessada e promova seu cadastro no sistema e-Pessoal, livre da irregularidade verificada neste processo, devendo ser submetido a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1884/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260 do Regimento Interno/TCU, em considerar legal, para fins de registro, o ato de concessão de pensão militar a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-028.495/2022-5 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Ana Celia Sousa Vasconcelos Damasceno (031.095.084-86); Joana Artur Damasceno (929.198.804-97); Maria Diva Teixeira Damasceno (043.740.963-53).</p><p>1.2. Órgão: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1885/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno/TCU e no art. 7º, inciso I, da Resolução/TCU 206/2007, em considerar prejudicada a apreciação do mérito do ato de concessão de pensão militar a seguir relacionado, por perda de objeto, tendo em vista o falecimento das interessadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-028.552/2022-9 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Edina do Carmo Mendes (138.320.488-80); Ortencia Porto Costa (052.750.018-60).</p><p>1.2. Órgão: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1886/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260 do Regimento Interno/TCU, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão militar a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-029.881/2022-6 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Marilu Moreira de Andrade Tedesco (399.221.460-53); Meiry Pinto de Oliveira (707.743.317-04); Neloi de Andrade Possas (352.746.620-72); Niceia Schultz (384.625.830-04).</p><p>1.2. Órgão: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1887/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, tendo em vista a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar e aos responsáveis, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-000.693/2022-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Fábio Costa de Nazare (562.970.173-87); Instituto de Formação e Cooperação para o Desenvolvimento Sustentável - Territorium (05.395.644/0001-40).</p><p>1.2. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1888/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério do Trabalho e Previdência e aos responsáveis, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-001.593/2022-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Godofredo Saturnino da Silva Pinto (033.983.237-15); Jandira Feghali (434.281.697-00); Luiz Felippe Monteiro Dias (382.366.307-06); Município de Niterói/RJ (28.521.748/0001-59).</p><p>1.2. Entidade: Município de Niterói/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1889/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>ACÓRDÃO Nº 1889/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Banco do Nordeste do Brasil S. A. e aos responsáveis, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.766/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associação Comunitária dos Moradores do Município de Fortim (02.971.366/0001-33); Marlene Ferreira da Costa (007.281.843-38).</p><p>1.2. Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Francisco Ernane Teixeira Matias (OAB-CE 6.570), representando Marlene Ferreira da Costa.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1890/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Governo do Estado do Acre, ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transporte e aos responsáveis, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-036.016/2019-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Arnóbio Marques de Almeida Júnior (183.138.502-30); Governo do Estado do Acre (63.606.479/0001-24); Marcus Alexandre Médici Aguiar Viana da Silva (264.703.988-71); Sebastiao Afonso Viana Macedo Neves (091.373.942-15); Sérgio Yoshio Nakamura (004.641.628-58).</p><p>1.2. Entidade: Governo do Estado do Acre.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1891/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea a, 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em julgar as contas da Sra. Assunta Maria Labronici Gomes regulares com ressalva e dar-lhe quitação, promovendo-se, em seguida, o arquivamento do processo, sem prejuízo de dar ciência desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e à responsável, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-044.323/2020-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Assunta Maria Labronici Gomes (796.194.798-15).</p><p>1.2. Entidade: Município de Boituva/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Renato Paes de Camargo (OAB/SP 208695).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1892/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, considerando ainda estar em cumprimento a determinação constante do subitem 1.7.1.2 do Acórdão 1.281/2019 - 2ª Câmara, em restituir os presentes autos à Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico, para dar continuidade ao presente monitoramento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária e a sua Superintendência Regional no Estado do Amazonas, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-037.381/2021-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>1.2. Entidade: Superintendência Regional do Incra no Estado do Amazonas.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1893/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, em considerar cumprida a determinação constante do subitem 9.2 do Acórdão 10.540/2018 - 1ª Câmara, e em considerar não mais aplicável o comando a que se refere o subitem 9.3 do referido decisum, tornando-o insubsistente, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação à Secretaria Municipal de Saúde de Manaus, ao Fundo Nacional de Saúde e ao responsável, promovendo-se, em seguida, o arquivamento do processo, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-000.414/2017-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>1.2. Responsável: Homero de Miranda Leão Neto (134.938.252-34).</p><p>1.3. Entidade: Município de Manaus/AM.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1894/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235, parágrafo único, 237, parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em não conhecer da presente representação, por não preencher requisito de admissibilidade previsto no caput do art. 235 do RI/TCU, sem prejuízo de encaminhar cópia deste processo ao Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro, para adoção das medidas cabíveis, e desta deliberação ao representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-030.747/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Lucas Rocha Furtado, Subprocurador-Geral do Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União - MP/TCU.</p><p>1.2.oÓrgão: Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1895/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de peça interposta pelo Município de Embu das Artes/SP (peça 79) contra o Acórdão 6.992/2022 - 2ª Câmara, por meio do qual a presente Representação foi conhecida e convertida em Tomada de Contas Especial, para a citação dos responsáveis (peça 66).</p><p>Considerando que, nos termos do art. 279, caput, do Regimento Interno/TCU, não se admite recurso em face de decisão que converte o processo em TCE;</p><p>Considerando que, nos termos do art. 279, parágrafo único, do RI/TCU, a documentação encaminhada a título de recurso contra decisão que determinou a conversão de processo em Tomada de Contas Especial deve ser aproveitada como defesa, sempre que possível, sem prejuízo da realização da citação ou da audiência;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, nos termos do art. 279 do Regimento Interno/TCU, em receber a peça apresentada pelo Município de Embu das Artes/SP como mera petição e aproveitá-la como elementos complementares de defesa nos autos da aludida TCE, bem como em encaminhar cópia desta deliberação à referida municipalidade, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-044.651/2021-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Tribunal de Contas do Estado de São Paulo - TCE/SP (46.523.114/0001-17).</p><p>1.2. Entidade: Município de Embu das Artes/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa</p><p>1.6.oUnidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>1.7. Representação legal: Marcelo dos Santos Ergesse Machado (167008/OAB-SP), Hariana Aparecida Sarreta (301643/OAB-SP) e outros, representando Prefeitura Municipal de Embu - SP; Claudio Henrique Manhani (206857/OAB-SP), representando Estoque Embalagens Comercial Ltda.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 10 horas e 55 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pela Segunda Câmara.</p><p class="assina">ELENIR TEODORO GONCALVES DOS SANTOS</p><p class="cargo">Subsecretária da 2ª Câmara</p><p>Aprovada em 10 de março de 2023.</p><p class="assina">AUGUSTO NARDES</p><p class="cargo">Na Presidência</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>