<xml><article id="31170181" name="resolucao_847_2023 CAUPS GGFIS" idOficio="9476720" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30847" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20433143">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 847, DE 16 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 847, DE 16 DE MARÇO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando a necessidade de atualização na Certificação de Boas Práticas de Fabricação, prevista no art. 12, caput, da Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 102, de 24 de agosto de 2016, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa Cardinal Health, publicada pela Resolução RE nº 1.539, de 14 de abril de 2021, no Diário Oficial da União nº. 72, de 19 de abril de 2021, Seção I, pág. 210, de Cardinal Health do Brasil Ltda CNPJ nº 19.585.158/0001-07, para CORDIS MEDICAL BRASIL LTDA, CNPJ nº 27.548.227/0001-22, conforme expedientes nº 2938969/20-1 e 0155283/23-5.</p><p>Art. 2º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa Cordis Corporation, publicada pela Resolução RE nº 3.445, de 08 de setembro de 2021, no Diário Oficial da União nº. 72, de 13 de setembro de 2021, Seção I, pág. 123, de Cardinal Health do Brasil Ltda CNPJ nº 19.585.158/0001-07, para CORDIS MEDICAL BRASIL LTDA, CNPJ nº 27.548.227/0001-22, conforme expedientes nº 1019956/21-6 e 0155310/23-2.</p><p>Art. 3º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa Lake Region Medical Ltd., publicada pela Resolução RE nº 1.288, de 20 de abril de 2022, no Diário Oficial da União nº. 76, de 25 de abril de 2022, Seção I, págs. 208 e 209, de Cardinal Health do Brasil Ltda CNPJ nº 19.585.158/0001-07, para CORDIS MEDICAL BRASIL LTDA, CNPJ nº 27.548.227/0001-22, conforme expedientes nº 2718800/21-6 e 0155326/23-6.</p><p>Art. 4º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa ClearStream Technologies Ltd, publicada pela Resolução RE nº 1.807, de 05 de maio de 2021, no Diário Oficial da União nº. 85, de 10 de maio de 2021, Seção I, pág. 110, de Cardinal Health do Brasil Ltda CNPJ nº 19.585.158/0001-07, para CORDIS MEDICAL BRASIL LTDA, CNPJ nº 27.548.227/0001-22, conforme expedientes nº 3976366/20-0 e 0155381/23-7.</p><p>Art. 5º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa Kaneka Corporation Osaka Plant, publicada pela Resolução RE nº 1.400, de 07 de abril de 2021, no Diário Oficial da União nº. 67, de 12 de abril de 2021, Seção I, págs. 144 e 145, de Cardinal Health do Brasil Ltda CNPJ nº 19.585.158/0001-07, para CORDIS MEDICAL BRASIL LTDA, CNPJ nº 27.548.227/0001-22, conforme expedientes nº 3533481/20-4 e 0155388/23-1.</p><p>Art. 6º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa Cardinal Health, publicada pela Resolução RE nº 1.400, de 07 de abril de 2021, no Diário Oficial da União nº. 67, de 12 de abril de 2021, Seção I, págs. 144 e 145, de Cardinal Health do Brasil Ltda CNPJ nº 19.585.158/0001-07, para CORDIS MEDICAL BRASIL LTDA, CNPJ nº 27.548.227/0001-22, conforme expedientes nº 3446378/20-1 e 0155275/23-2.</p><p>Art. 7° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA CAROLINA MOREIRA MARINO ARAUJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>