<xml><article id="31009966" name="Ata_3_1C_28_02_2023 - BZ-IMPRENS" idOficio="9456697" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="10/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="48" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20405332">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1392/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo em que se aprecia ato de admissão de Sonia Mara de Souza, emitido pela Caixa Econômica Federal e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que o exame empreendido pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal revela irregularidade caracterizada pela contratação do empregado após a expiração do prazo improrrogável do concurso público (junho de 2016), regido pelos Editais 001/2014/NM e 001/2014/NS;</p><p>considerando que, por força de ordem judicial, proferida nos autos da Ação Civil Pública nº 0000059-10.2016.5.10.0006, em trâmite na 6ª Vara do Trabalho da 10ª Região, o concurso teve sua validade prorrogada até o trânsito em julgado da referida demanda;</p><p>considerando que os atos de admissão emitidos nestas circunstâncias devem ser considerados ilegais, com negativa de registro, sem prejuízo de que a relação contratual seja mantida enquanto permanecer hígida a decisão judicial, conforme o entendimento pacificado na jurisprudência desta Corte, com destaque para o Acórdão 1.106/2020-TCU-Plenário (relatora min. Ana Arraes);</p><p>considerando que a determinação proposta pela unidade técnica já foi expedida em diversos outros processos referentes a atos de aposentadoria que tratam do mesmo tema, o que justifica a não adoção de comando com o mesmo teor nesta oportunidade;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo se materializado o prazo decadencial previsto na Lei 9.784/1999, em atenção à tese com repercussão geral fixada pelo Tema 445 (RE 636.553);</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorrer exclusivamente de questão jurídica de solução pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal (peças 5-6) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 7);</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei nº 8.443/92 c/c o art. 260, § 1º do Regimento Interno, em: (i) considerar ilegal o ato de admissão de Sonia Mara de Souza, negando-lhe registro; e (ii) cientificar a interessada desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-030.834/2022-8 (ATOS DE ADMISSÃO)</p><p>1.1. Interessada: Sonia Mara de Souza (065.525.399-83).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1393/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de admissão de Lincon Coelho dos Santos emitido pela Caixa Econômica Federal e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas na fase de instrução revelam a irregularidade caracterizada pela contratação dos empregados após a expiração do prazo improrrogável do concurso público (junho de 2016), regido pelos Editais 001/2014/NM e 001/2014/NS;</p><p>considerando que, por força de ordem judicial, proferida na Ação Civil Pública 0000059-10.2016.5.10.0006 pela 6ª Vara do Trabalho da 10ª Região, o concurso teve sua validade prorrogada até o seu trânsito em julgado;</p><p>considerando que os atos de admissão emitidos nessas circunstâncias devem ser considerados ilegais, com negativa de registro, sem prejuízo de que a relação contratual seja mantida enquanto permanecer hígida a decisão judicial, conforme o entendimento extraído do Acórdão 1.106/2020 - Plenário e a pacificada jurisprudência sobre o tema desta Corte;</p><p>considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) e do Ministério Público junto a este Tribunal.</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei nº 8.443/92 c/c o art. 260, § 1º do Regimento Interno, em considerar ilegal e negar registro ao ato de admissão de Lincon Coelho dos Santos, determinando à Caixa Econômica Federal que encaminhe cópia desta deliberação ao interessado.</p><p>1. Processo TC-030.873/2022-3 (ATOS DE ADMISSÃO)</p><p>1.1. Interessado: Lincon Coelho dos Santos (076.755.209-12)</p><p>1.2. Unidade: Caixa Econômica Federal</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1394/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-024.140/2022-8 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Angela de Souza Soares (347.148.802-25); Cristiane Camara do Carmo Neves Silva (345.148.132-49); Edinaura dos Santos Azevedo (023.450.189-84); Graziela dos Santos Carneiro de Aquino (048.464.102-69); Jorge Sardinha de Siqueira (182.515.522-49); Tania Maria Cardoso de Oliveira (074.480.072-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Universidade do Amazonas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1395/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-029.808/2022-7 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessada: Estevina Josefa de Almeida Goncalves (804.551.821-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1396/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-031.189/2022-9 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessada: Mary Cassia Ramos da Silva (814.992.567-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1397/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-031.197/2022-1 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessada: Maria Amelia Roma Vieira (947.423.243-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1398/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-001.878/2023-9 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessada: Carmen Cavassa do Valle Silva (164.213.611-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1399/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-001.900/2023-4 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Lineide Ibrahim Cabral Bento (322.127.391-68); Maria Telma Ibrahim Cabral (558.883.301-59); Vera Lucia Ibrahim Cabral (542.301.441-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1400/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no artigo 143, V, "e", do RITCU, ACORDAM em autorizar a prorrogação de prazo solicitada pelo Comando do Exército, por mais trinta dias, contados da ciência desta deliberação, para atendimento das determinações constantes do Acordão 9.794/2022 - 1ª Câmara, e em dar ciência desta deliberação àquele Comando, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.131/2022-5 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Elayne Cristina Brito de Moraes (525.759.772-15) e Sonia Regina Brito de Moraes (353.532.954-04).</p><p>1.2. Órgão: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1401/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de pensão militar instituída por Olibio Nunes de Oliveira em favor de Neyde Carvalho de Oliveira, emitido pelo Comando do Exército e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que o instituidor se encontrava no posto de Capitão quando passou à reserva, recebendo proventos baseados no soldo de Major, pois foi beneficiado pelo art. 50, inciso II, da Lei 6.880/1980;</p><p>considerando que em momento posterior foram concedidos ao Capitão reformado Olibio Nunes de Oliveira os benefícios previstos no § 1º do art. 110 da Lei 6.880/1990, por ter sido julgado incapaz definitivamente para o serviço do Exército;</p><p>considerando que o ato de alteração da reforma de Olibio Nunes de Oliveira que refletia a majoração dos proventos foi considerado legal por este Tribunal por meio do Acórdão 5.273/2012 - 1ª Câmara, passando seus proventos a serem calculados tendo por referência o posto de Tenente-Coronel;</p><p>considerando que a pensão tratada nestes autos foi instituída tendo por referência, para efeito de proventos, o posto de Coronel;</p><p>considerando que a jurisprudência deste Tribunal, a partir da prolação do Acórdão 2.225/2019 - Plenário, é pacífica no sentido de que não há amparo legal para a extensão da vantagem estabelecida no art. 110 da Lei 6.880/1980 a militares já reformados;</p><p>considerando que a vantagem estabelecida no art. 110 da Lei 6.880/1980 somente é devida para para militares que se encontrem na ativa ou na reserva remunerada;</p><p>considerando que a aludida orientação é respaldada pela jurisprudência predominante no Superior Tribunal de Justiça - STJ, a exemplo das decisões proferidas por aquela Corte nos Recursos Especiais 1784347/RS e 1.340.075/CE e no Agravo Regimental nos Embargos de Declaração no Recurso Especial 966.142/RJ;</p><p>considerando que os atos de pensão e de reforma são indepententes entre si, sendo possível o apontamento de mácula neste, ainda que aquele tenha sido julgado legal;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, e na Súmula-TCU 106, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de pensão instituída em favor de Neyde Carvalho de Oliveira;</p><p>b) expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-011.978/2022-8 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessada: Neyde Carvalho de Oliveira (919.034.166-04)</p><p>1.2. Unidade: Comando do Exército</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinar ao Comando do Exército que:</p><p>1.7.1. no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão:</p><p>1.7.1.1. sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, faça cessar os pagamentos decorrentes dos atos impugnados;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da eventual interposição de recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pelas interessadas até a data da ciência deste acórdão pela Unidade, com base na Súmula-TCU 106;</p><p>1.7.3. no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta deliberação, encaminhe ao TCU comprovante da data de ciência do teor desta decisão pelas interessadas;</p><p>1.74. emita novo ato de pensão militar, livre das irregularidades identificadas, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>