<xml><article id="31347720" name="Ata_6_1C_21_03_2023 - WAR - IMPR" idOficio="9499578" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="29/03/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="61" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20465152">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.2. comunicar esta decisão à Caixa Econômica Federal.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1970-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1971/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 004.865/2022-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Atos de Admissão.</p><p>3. Interessada: Thaís de Almeida Campos (083.880.346-69).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o ato de admissão de Thaís de Almeida Campos no cargo de Técnico Bancário da Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal c/c os arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992 e com o art. 260, § 1º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de admissão de Thaís de Almeida Campos e determinar o seu registro;</p><p>9.2. comunicar esta decisão à Caixa Econômica Federal.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1971-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1972/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 026.322/2020-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Fundo de Proteção à Saúde e Meio Ambiente - Fusama (CNPJ 08.921.207/0001-00); Israel Agostinho Santiago Júnior (CPF 509.329.184-68).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em desfavor de Israel Agostinho Santiago Júnior e do Fundo de Proteção à Saúde e Meio Ambiente - Fusama, diante da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Contrato de Repasse CR.NR.0244531-67, registro Siafi 615.653, firmado entre a Secretaria Especial de Agricultura Familiar e Desenvolvimento Agrário e o mencionado fundo, e que teve por objeto o instrumento descrito como "Fortalecimento Cooperativismo",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel o Fundo de Proteção à Saúde e Meio Ambiente - Fusama, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", e 19 da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas de Israel Agostinho Santiago Júnior e do Fundo de Proteção à Saúde e Meio Ambiente - Fusama, condenando-os, solidariamente, ao pagamento do débito discriminado a seguir, atualizado monetariamente e acrescido dos juros de mora devidos, calculados desde a data de ocorrência indicada até sua efetiva quitação, na forma da legislação vigente, abatendo-se, na oportunidade, quantia porventura recolhida, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/11/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>703.940,27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/1/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>776.068,89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.3. com fundamento no art. 57 da Lei 8.443/1992, aplicar a Israel Agostinho Santiago Junior e ao Fundo de Proteção à Saúde e Meio Ambiente - Fusama multa individual no valor de R$ 45.000,00 (quarenta e cinco mil reais), atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação vigente, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.4. com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, autorizar, se requerido, o pagamento da importância devida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para que seja comprovado o recolhimento das demais, devendo incidir sobre cada valor mensal os devidos acréscimos legais, na forma prevista na legislação vigente, além de alertar aos responsáveis que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 217 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.5. com fundamento no art. 28 da Lei 8.443/1992, autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.6. com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno do TCU, remeter cópia deste acórdão à Procuradoria da República em Pernambuco, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.7. dar ciência deste acórdão à Caixa Econômica Federal e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1972-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1973/2023 - TCU - Primeira Câmara</p><p>1. Processo TC 029.027/2020-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Associação Estadual de Cooperação Agrícola de São Paulo (03.807.990/0001-62) e Simone Tomaz dos Santos (197.867.348-58).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Alessandra da Silva Carvalho (OAB/SP 286.004), representando Simone Tomaz dos Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados no sentido de fortalecer a organização produtiva de mulheres rurais, por meio da articulação e capacitação de mulheres assentadas da reforma agrária, para a realização de feira estadual com produtos agroecológicos,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar a Associação Estadual de Cooperação Agrícola de São Paulo revel, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", e 19 da Lei 8.443/1992, julgar irregulares as contas da Associação Estadual de Cooperação Agrícola de São Paulo e de Simone Tomaz dos Santos, condenando-os ao pagamento do débito solidário no valor de R$ 277.958,94 (duzentos e setenta e sete mil, novecentos e cinquenta e oito reais e noventa e quatro centavos), atualizado monetariamente e acrescido dos juros de mora devidos calculados a partir de 15/7/2014 até sua efetiva quitação, na forma da legislação vigente, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.3. com fundamento no art. 57 da Lei 8.443/1992, aplicar à Associação Estadual de Cooperação Agrícola de São Paulo e a Simone Tomaz dos Santos multas individuais no valor de R$ 45.000,00 (quarenta e cinco mil reais), atualizadas monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação vigente, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da referida lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.4. com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, autorizar, se requerido, o pagamento da importância devida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para que seja comprovado, perante este Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da anterior, para que seja comprovado o recolhimento das demais, devendo incidir sobre cada valor mensal os devidos acréscimos legais, na forma prevista na legislação vigente, além de alertar os responsáveis de que a não comprovação do recolhimento de qualquer delas importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 217 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.5. com fundamento no art. 28 da Lei 8.443/1992, autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.6. com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno do TCU, remeter cópia deste acórdão à Procuradoria da República em São Paulo, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.7. dar ciência deste acórdão ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1973-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1974/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 002.905/2013-2.</p><p>2. Grupo: I - Classe: II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Serviço Social do Comércio - Departamento Regional no Estado do Piauí - Sesc/DR-PI.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Alain Alpin Macgregor (OAB/RJ 101.780) e outros, representando Serviço Social do Comércio - Administração Nacional.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em cumprimento ao item 1.8 do Acórdão 3205/2012 - Plenário (Relator Ministro Aroldo Cedraz), prolatado no âmbito do TC-013.714/2011-2, que tratou de representação formulada pelo Conselho Fiscal do Sesc Nacional sobre possíveis irregularidades ocorridas na gestão do Serviço Social do Comércio - Administração Regional do Piauí-Sesc/AR/PI nas áreas de pessoal, contratação e realização de obra,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão dessa 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 212 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conceder vista/cópia dos autos ao Serviço Social do Comércio - Sesc/Administração Nacional e indeferir seu ingresso como interessado no presente processo, com fundamento no art. 146, §2º, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.2. levantar o sobrestamento deste processo;</p><p>9.3. arquivar os presentes autos, sem julgamento de mérito, por ausência de pressupostos de desenvolvimento válido e regular do processo; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao Serviço Social do Comércio - Departamento Regional no Estado do Piauí - Sesc/DR-PI e ao Sr. Francisco Valdeci de Sousa Cavalcante.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1974-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1975/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.468/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Antonio Carlos de Sousa, CPF 098.986.541-04.</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade técnica: AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de aposentadoria submetido à apreciação deste Tribunal para fins de registro, nos termos do inc. III do art. 71 da Constituição Federal de 1988, ato esse cadastrado e disponibilizado ao TCU por intermédio do Sistema e-Pessoal, na forma da Instrução Normativa TCU 78/2018,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato constante da peça 3 (ato nº 140957/2019), relativo à concessão inicial da aposentadoria a Antonio Carlos de Sousa, negando-lhe o registro correspondente, nos termos do § 1º do art. 260 do Regimento Interno desta Corte de Contas;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência deste Acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. comunique ao interessado o inteiro teor deste Acórdão, com fundamento nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte de Contas, no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência da presente deliberação, e, após, faça cessar os pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. alerte o Sr. Antonio Carlos de Sousa no sentido de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não o exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que o interessado teve ciência desta deliberação;</p><p>9.3.4. emita novo ato de aposentadoria, livre das irregularidades apontadas, submetendo-o ao TCU, no prazo de trinta dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.4. determinar à AudPessoal que:</p><p>9.4.1. verifique a implementação das medidas determinadas nos itens 9.3.1 a 9.3.4 supra;</p><p>9.4.2. arquive os presentes autos, cumpridos os termos deste acórdão.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1975-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1976/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.249/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Caixa Econômica Federal (00.360.305/0001-04).</p><p>3.2. Responsáveis: Jalles Fontoura de Siqueira (129.757.296-34); José Carlos Siqueira (004.321.991-87); José Eliton de Figueredo Júnior (587.235.521-15); José Taveira Rocha (002.444.221-68); Júlio Cezar Vaz de Melo (167.660.911-34); Marconi Ferreira Perillo Junior (035.538.218-09); Ricardo Jose Soavinski (420.044.700-20); Ronaldo Ramos Caiado (264.720.587-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Governo do Estado de Goiás.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em atendimento à determinação constante do subitem 1.8.1 do Acórdão 2.344/2021 - TCU - Plenário, em face da paralisação injustificada e sem conclusão de etapa útil das obras objeto do Termo de Compromisso 350.788-10/20211, firmado entre o então Ministério do Desenvolvimento Regional e o Governo do Estado de Goiás,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar o presente processo, sem julgamento de mérito, por ausência de pressupostos para seu desenvolvimento válido e regular, com fulcro no art. 212 do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 5º, caput, da IN/TCU 71/2012;</p><p>9.2. alertar o Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e a Caixa Econômica Federal para que, na retomada dos repasses dos recursos do Termo de Compromisso nº 0350788-10/2011, ou de outro instrumento que venha a substituí-lo, para as obras de ampliação do Sistema de Abastecimento de Água de Goiânia:</p><p>9.2.1. atentem para a não repetição das falhas identificadas nesta TCE;</p><p>9.2.2. envidem esforços para que haja o devido acompanhamento, fiscalização e controle dos recursos repassados ao Governo do Estado de Goiás e à Saneamento de Goiás S/A - Saneago, de modo a assegurar que a execução das obras pela compromissada cumpra adequadamente com o planejamento do objeto e com a política pública adjacente, bem assim com a exigência de os serviços realizados se tornarem funcionais, garantindo, ainda, que as cláusulas do termo de compromisso e o plano de trabalho sejam fielmente observados; e</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, à Caixa Econômica Federal, à Saneamento de Goiás S/A - Saneago, ao Governo do Estado de Goiás e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1976-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1977/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 019.636/2011-3.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Celso Ricardo Ludwig (CPF 019.638.819-82); Cooperativa de Habitação dos Agricultores Familiares - Cooperhaf (CNPJ 04.801.878/0001-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Agrário.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Maria Loiva de Andrade (OAB/SC 8.264) e outros, representando Celso Ricardo Ludwig e Cooperativa de Habitação dos Agricultores Familiares - Cooperhaf.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada para apurar possíveis irregularidades na execução do Contrato de Repasse 169.766-13/2004, celebrado entre o Ministério do Desenvolvimento Agrário (MDA) e a Cooperativa de Habitação dos Agricultores Familiares (Cooperhaf), cujo objeto consistia na capacitação de agricultores familiares,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 202, §2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. fixar, excepcionalmente, novo e improrrogável prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência da presente deliberação, para que os responsáveis recolham aos cofres do Tesouro Nacional o total do saldo remanescente, devidamente atualizado, na forma da legislação em vigor, após o qual deve-se proceder ao julgamento de mérito desta tomada de contas especial;</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 6/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 21/3/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1977-06/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1978/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 013.654/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3.Interessado: Edmilson Francisco Moreira, CPF 265.429.941-49.</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Superior Eleitoral.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de concessão inicial de aposentadoria submetido à apreciação deste Tribunal para fins de registro, nos termos do inc. III do art. 71 da Constituição Federal de 1988, ato esse cadastrado e disponibilizado ao TCU por intermédio do Sistema e-Pessoal, na forma dos arts. 2º e 4º da Instrução Normativa TCU 78/2018,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato constante da peça 3 (ato nº 124598/2021), relativo à concessão inicial de aposentadoria a Edmilson Francisco Moreira, negando-lhe o registro correspondente, nos termos do § 1º do art. 260 do Regimento Interno desta Corte de Contas;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência deste Acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>