<xml><article id="30916176" name="PT SAES NA 215" idOficio="9446387" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="224" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=224" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20390238">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 215, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inclui membros em equipes de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 215, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Inclui membros em equipes de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 57/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.026838/2023-59; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 3º, da Portaria SAES/MS nº 198, de 17 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº 36, de 22 de fevereiro de 2023, seção 1, página 158, o membro a seguir:</p><p>RIM: 24.08</p><p>PARAÍBA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 17 PB 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Thiago Back de Lima e Moura, nefrologista, CRM 9498 - PB.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada pelo art. 3º, da Portaria SAES/MS nº 950, de 29 de setembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União nº 192, de 6 de outubro de 2020, seção 1, página 51, os membros a seguir:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 01 PR 22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Rafaela Cesario Pereira Maluf, oftalmologista, 30697 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Cinthia Oyama, oftalmologista, 12002 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 4º, da Portaria SAES/MS nº 183, de 28 de fevereiro de 2020, publicada no Diário Oficial da União nº 44, de 5 de março de 2020, seção 1, páginas 130 e 131, o membro a seguir:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 20 CE 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Rafael Jorge Alves de Alcântara, oftalmologista, CRM 16613 - CE.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada pelo art. 15, da Portaria SAES/MS nº 29, de 20 de janeiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 18, de 26 de janeiro de 2022, seção 1, página 91, os membros a seguir:</p><p>MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 14 CE 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Lívia Andrade Gurgel, hematologista e hemoterapeuta, CRM 12591 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Karine Sampaio Nunes Barroso, hematologista e hemoterapeuta, CRM 10785 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Rafael da Nobrega de Alencar, hematologista e hemoterapeuta, CRM 17528 - CE.</p></td></tr></table><p>Art. 5º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 13, da Portaria SAES/MS nº 741, de 13 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 199, de 19 de outubro de 2022, seção 1, página 242, o membro a seguir:</p><p>RIM: 24.08</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 02 PR 14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Mauro Calzolari Borges, cirurgião geral, CRM 39663 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 6º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 13, da Portaria SAES/MS nº 448, de 18 de agosto de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 161, de 24 de agosto de 2022, seção 1, página 64, o membro a seguir:</p><p>CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 06 CE 01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Rafael Jorge Alves de Alcântara, oftalmologista, CRM 16613 - CE.</p></td></tr></table><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>