<xml><article id="31173998" name="retificacao_resolucao_446_3245_3" idOficio="9477373" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="20/03/2023" artClass="00046:00034:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:90446" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="154" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=154" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20434029">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Na Resolução -RE Nº 446, de 10 de fevereiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União n° 31, de 14 de fevereiro de 2022, Seção 1, pág. 98, conforme expedientes nº 3212565/21-7 e 4681572/22-5.</p><p>Onde se lê: "Sólidos não estéreis: Comprimidos Revestidos"</p><p>Leia-se: "Sólidos não estéreis: Cápsulas; Comprimidos Revestidos"</p><p>Na Resolução-RE nº 3.245, de 29 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União n° 188, de 3 de outubro de 2022, Seção 1, pág. 108, conforme expedientes nº 0635265/22-2 e 5021811/22-3.</p><p>Onde se lê: "Produtos estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal"</p><p>Leia-se: "Produtos estéreis (Embalagem secundária)"</p><p>Na Resolução-RE Nº 3.985, de 2 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 227, de 5 de dezembro de 2022, Seção 1, págs. 113 e 114, conforme expedientes nº 4233133/22-8 e 0002553/23-6.</p><p>Onde se lê: "Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal"</p><p>Leia-se: "Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica"</p><p>Na Resolução - RE nº 697, de 4 de março de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 44, de 7 de março de 2022, seção 1, página 89, conforme expedientes nº 3245691/21-1 e 4974338/22-6.</p><p>Onde se lê: VIA C. COLOMBO 1-20020</p><p>Leia-se: VIA C. COLOMBO 1-20045</p><p>Na Resolução - RE nº 3.500, de 21 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 202, de 24 de outubro de 2022, seção 1, página 155, conforme expedientes nº 2294233/22-1 e 4957746/22-2.</p><p>Onde se lê: "Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica. Produtos estéreis (Granel): Pós com Preparação Asséptica. Produtos estéreis (Embalagem primária): Pós com Esterilização Terminal"</p><p>Leia-se: "Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica. Produtos estéreis (Granel): Pós com Preparação Asséptica"</p><p>Na Resolução - RE nº 3.581, de 27 de outubro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 206, de 31 de outubro de 2022, seção 1, página 191, conforme expedientes nº 2665553/22-8 e 4952086/22-4.</p><p>Onde se lê: "EMPRESA FABRICANTE: CIPLA LTD. UNIT V ENDEREÇO: PLOT NO. S-103 TO S-105, S-017 TO S-112, L-147, L-147/1 TO L-147/3, L-138 AND L-147/A, VERNA INDUSTRIAL ESTATE, VERNA, SALCETTE, GOA, PIN: 403 722"</p><p>Leia-se: "EMPRESA FABRICANTE: CIPLA LTD. ENDEREÇO: PLOT NO. L-139 TO L-146; VERNA INDUSTRIAL ESTATE, VERNA - GOA"</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>