<xml><article id="31068753" name="Res 918_2023_2" idOficio="9464185" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="14/03/2023" artClass="00034:00037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="50" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20415660">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Subseção VII</p><p>Projeto de Formação de Recursos Humanos</p><p>Art. 34. O projeto de formação de recursos humanos terá por objetivo a formação ou a qualificação de técnicos de nível médio, graduados, especialistas, mestres e doutores, em temas ou áreas de interesse do setor.</p><p>§ 1º Os trabalhos de conclusão de curso de graduação, monografias, dissertações de mestrado e teses de doutorado desenvolvidos no âmbito do projeto de que trata o caput deverão estar vinculados a temas de interesse do setor.</p><p>§ 2º A seleção de alunos para os cursos oferecidos no âmbito do projeto de que trata o caput deverá ser pública, sendo vedados qualquer tipo de reserva de vagas e o pagamento de bolsas a alunos que integrem o quadro de empregados das empresas petrolíferas e seus fornecedores.</p><p>Art. 35. O projeto de formação de recursos humanos deverá ser executado por instituição de ensino pública ou privada, constituída de acordo com as leis brasileiras, com sede e administração no País, que será credenciada no processo de autorização.</p><p>§ 1º Caso a instituição de ensino privada tenha fins econômicos, deverá possuir curso de pós-graduação stricto sensu, regulamentado pelo Ministério da Educação.</p><p>§ 2º Para ser credenciada, a instituição de ensino deverá comprovar que possui:</p><p>I - ato autorizativo vigente emitido pelo Ministério da Educação ou por Conselho Estadual ou Municipal de Educação;</p><p>II - um ou mais cursos formais de educação profissional técnica de nível médio ou de ensino superior, de graduação ou de pós-graduação stricto ou lato sensu, relacionados às áreas de interesse e temas relevantes para o setor; e</p><p>III - capacidade de estruturar projetos de formação de recursos humanos que sejam aderentes às áreas de interesse para o setor.</p><p>Art. 36. Na execução de projeto de formação de recursos humanos, serão admitidas, para fins de cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I, as despesas:</p><p>I - com concessão de bolsas a alunos, pesquisador visitante e coordenador;</p><p>II - com taxa de bancada, correspondente a um percentual do valor total destinado ao pagamento de bolsas para os alunos, que deverá ser utilizada em:</p><p>a) pesquisa de campo e coleta de dados;</p><p>b) análises e experimentos de laboratório;</p><p>c) participação de coordenador, bolsista, professor orientador ou pesquisador visitante em eventos e congressos técnico-científicos, relacionados ao projeto; ou</p><p>d) publicações técnico-científicas relacionadas com as atividades realizadas no âmbito do projeto; e</p><p>III - operacional e administrativa, no montante de cinco por cento do valor das demais despesas que realizar no projeto.</p><p>Art. 37. O Programa de Formação de Recursos Humanos da ANP e os programas de fomento à formação internacional de recursos humanos executados pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq) e pela Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (CAPES) poderão receber aporte de recursos da empresa petrolífera para fins de cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I.</p><p>§ 1º O aporte de recursos de que trata o caput dependerá de acordo de cooperação entre a ANP e a entidade pública de fomento à pesquisa, desenvolvimento e inovação responsável pela execução do programa, que será equiparada a instituição credenciada para fins de aplicação dos recursos da cláusula de PD&amp;I.</p><p>§ 2º O aporte de recursos de que trata o caput resultará na quitação antecipada do montante investido para fins de cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I, na forma da Seção IV deste Capítulo.</p><p>Seção III</p><p>Programa Empreendedorismo</p><p>Art. 38. O programa empreendedorismo terá por objetivo desenvolver startups nas cadeias produtivas consideradas prioritárias para o setor, estimular o empreendedorismo e induzir a cooperação entre instituições credenciadas e startups, explorando a sinergia entre ambas e estimulando a transferência de conhecimentos e tecnologias.</p><p>§ 1º O programa de que trata o caput será constituído por projetos previstos no art. 12, executados por startups e podendo contar com instituições credenciadas como coexecutoras, admitindo-se as despesas previstas no art. 14.</p><p>§ 2º Na hipótese de coexecução prevista no § 1º, os recursos destinados às instituições credenciadas não poderão exceder cinquenta por cento do valor total de recursos do projeto.</p><p>§ 3º O programa empreendedorismo será instituído por acordo de cooperação entre a ANP e entidade gestora do programa, resultando na quitação antecipada do montante investido pela empresa petrolífera, na forma da Seção IV deste Capítulo.</p><p>Seção IV</p><p>Quitação Antecipada</p><p>Art. 39. A quitação antecipada da obrigação de investimentos em PD&amp;I relativa ao montante aportado pela empresa petrolífera em programas de formação de recursos humanos previstos no art. 37 dependerá de acordo de cooperação entre a ANP e entidade pública de fomento à pesquisa, desenvolvimento e inovação responsável pela execução do programa.</p><p>§ 1º Na hipótese prevista no caput, os recursos serão repassados pela empresa petrolífera diretamente para a entidade pública de fomento à pesquisa, desenvolvimento e inovação, após autorização da ANP.</p><p>§ 2º O repasse de que trata o § 1º deverá ser informado no RCA do ano de referência em que for realizado.</p><p>Art. 40. A quitação antecipada da obrigação de investimentos em PD&amp;I relativa ao montante aportado pela empresa petrolífera em programa de capacitação de fornecedores previsto no art. 33 ou em programa empreendedorismo previsto no art. 38 dependerá de acordo de cooperação entre a ANP e entidade gestora.</p><p>§ 1º A execução de programa com quitação antecipada deverá respeitar as regras estabelecidas nesta Resolução para execução de projetos e realização de despesas.</p><p>§ 2º Na hipótese prevista no caput, as empresas petrolíferas com obrigação decorrente da cláusula de PD&amp;I poderão realizar aportes em conta específica para o programa e qualquer saldo da aplicação financeira dessa conta deverá ser reinvestido no próprio programa.</p><p>§ 3º O valor do conjunto dos aportes referidos no § 2º realizados por uma empresa petrolífera em determinado ano de referência será limitado ao maior destes dois valores:</p><p>I - dez por cento do valor de sua obrigação de investimentos em PD&amp;I no ano de referência anterior; ou</p><p>II - valor estipulado no Manual Orientativo.</p><p>§ 4º Os aportes para os programas de que trata o caput estarão sujeitos à autorização da ANP e deverão ser informados no RCA do ano de referência em que forem realizados.</p><p>Art. 41. A entidade gestora dos programas referidos no art. 40 deverá ser instituição pública, privada sem fins lucrativos ou organização social, a qual será responsável pela proposição, estruturação, implementação e gerenciamento do programa.</p><p>§ 1º A entidade gestora interessada deverá encaminhar à ANP a proposta para a criação do programa acompanhada de carta de uma ou mais empresas petrolíferas que manifestem interesse em aportar recursos no programa.</p><p>§ 2º A seleção e a contratação das empresas e instituições credenciadas executoras dos projetos que compõem o programa com quitação antecipada serão realizadas pela entidade gestora.</p><p>§ 3º A entidade gestora do programa com quitação antecipada será integralmente responsável pela captação de recursos junto às empresas petrolíferas, bem como pela abertura de conta específica para o programa e pela estruturação de procedimentos financeiros para receber os recursos.</p><p>§ 4º A entidade gestora do programa com quitação antecipada deverá enviar anualmente o relatório de prestação de contas à ANP acerca da utilização dos recursos do programa, com objetivo de demonstrar a regularidade de sua execução financeira e os resultados alcançados.</p><p>§ 5º É facultado à entidade gestora do programa com quitação antecipada utilizar cinco por cento do recurso captado dentro do ano fiscal para o custeio de suas despesas administrativas.</p><p>Art. 42. Os programas referidos no art. 40 deverão ter um Comitê Gestor formado por representantes indicados pela entidade gestora e pelas empresas petrolíferas que aportem recursos e que manifestem interesse em participar desse comitê.</p><p>Parágrafo único. A composição e as competências do Comitê Gestor serão definidas no acordo de cooperação entre a ANP e a entidade gestora do programa.</p><p>Seção V</p><p>Disposições Adicionais sobre Projetos e Despesas</p><p>Art. 43. Os projetos deverão ser enquadrados nas áreas, temas e subtemas constantes do Anexo I.</p><p>Art. 44. Não será admitida a terceirização, a qualquer título, da execução dos projetos.</p><p>Art. 45. O prazo máximo de duração de um projeto será de sessenta meses.</p><p>Art. 46. O PTR deverá ser elaborado para cada projeto executado, total ou parcialmente, com recursos da cláusula de PD&amp;I.</p><p>§ 1º O PTR de projeto cuja execução seja baseada em metodologias de aprendizagem por desafios, com dinâmicas interdisciplinares colaborativas e que tenha por objetivo a incorporação do uso da tecnologia digital às soluções de problemas tradicionais poderá apresentar menor detalhamento de cronograma de atividades e despesas, sem prejuízo do preenchimento completo do REF-RTC após a conclusão do projeto.</p><p>§ 2º O PTR de projeto cujo escopo envolva a execução de obras civis de reforma ou construção deverá ser acompanhado de projeto executivo e de orçamento analítico, sendo especificados no Manual Orientativo os casos em que poderão ser dispensados.</p><p>§ 3º O PTR de projeto cooperativo deverá ser apresentado por apenas uma das empresas petrolíferas financiadoras.</p><p>Art. 47. Os recursos da cláusula de PD&amp;I deverão ser aplicados com o objetivo exclusivo de custear as despesas diretas e mensuráveis do projeto, observadas as exceções previstas expressamente nesta Resolução, ficando vedada sua utilização para pagamento de quaisquer outros valores que tenham como objetivo o ressarcimento de custos não discriminados, a remuneração na forma de lucro, a criação de reserva financeira ou qualquer outro tipo de vantagem.</p><p>§ 1º As despesas deverão ser especificadas e justificadas quanto à sua necessidade, de forma que fique expressa a correlação existente entre elas e as atividades a serem realizadas no âmbito do projeto.</p><p>§ 2º As despesas deverão ter como referência os preços de mercado.</p><p>§ 3º As despesas com aquisição de bens e serviços deverão incluir os tributos incidentes.</p><p>§ 4º Os valores estimados apresentados no PTR poderão ser remanejados durante a execução do projeto para atendimento dos objetivos propostos.</p><p>§ 5º No caso de projeto desenvolvido em coexecução, as atividades de PD&amp;I que forem de responsabilidade de instituição ou empresa estrangeiras não poderão ser financiadas com recursos da cláusula de PD&amp;I.</p><p>Art. 48. O valor da remuneração da equipe executora, em qualquer modalidade admitida, deverá ser compatível com a formação do beneficiário e a natureza das atividades por ele executadas no projeto.</p><p>§ 1º A despesa com a remuneração direta de pessoal próprio residente no Brasil corresponderá ao valor da remuneração do participante da equipe, proporcional ao número de horas efetivamente despendido nas atividades que desempenha no projeto, acrescida de todos os encargos legais e dos benefícios de seguro-saúde, vale-transporte e auxílio-alimentação.</p><p>§ 2º A remuneração prevista no projeto na forma de pagamento de bolsas a estudantes regulares ou a pesquisadores deverá observar como referência, quando houver, os valores de bolsas correspondentes concedidas por entidades públicas de fomento a PD&amp;I.</p><p>§ 3º O valor financiado com recursos da cláusula de PD&amp;I a ser pago mensalmente a qualquer participante da equipe executora não poderá exceder o valor máximo da remuneração estabelecida para o funcionalismo público, nos termos do art. 37, XI, da Constituição Federal.</p><p>Art. 49. O valor financiado com recursos da cláusula de PD&amp;I para aquisição de passagens deverá refletir o valor praticado para os deslocamentos indicados em classe econômica ou similar.</p><p>Art. 50. A concessão de diárias será admitida para período de até quinze dias, e a concessão de ajuda de custo será admitida para período superior a quinze dias e inferior a um ano.</p><p>§ 1º O valor da diária deverá ser proporcional aos custos gerados pelo deslocamento, observados os seguintes limites:</p><p>I - para deslocamentos que tenham como destino o Brasil, o limite será o valor máximo estabelecido no Decreto nº 5.992, de 19 de dezembro de 2006; e</p><p>II - para deslocamentos que tenham como destino o exterior, o limite será o valor máximo estabelecido para a Classe IV conforme o país de destino, nos termos do Decreto nº 6.576, de 25 de setembro de 2008.</p><p>§ 2º O valor da ajuda de custo deverá ser proporcional aos custos gerados pelo deslocamento, observados os seguintes limites:</p><p>I - para deslocamentos que tenham como destino o Brasil, o valor mensal será limitado a oito vezes o valor máximo de diária estabelecido no inciso I do § 1º; e</p><p>II - para deslocamentos que tenham como destino o exterior, o valor mensal será limitado a oito vezes o valor máximo de diária estabelecido no inciso II do § 1º.</p><p>§ 3º No primeiro mês de afastamento, admitir-se-á o pagamento de uma ajuda de custo adicional com valor máximo igual ao limite estabelecido no inciso I do § 2º, para deslocamento com destino ao Brasil, ou no inciso II do § 2º, para deslocamento com destino ao exterior.</p><p>§ 4º No último mês de afastamento, caso o período seja inferior a dezesseis dias, o valor da ajuda de custo será limitado a metade do valor máximo estabelecido no inciso I do § 2º, para deslocamento com destino ao Brasil, ou no inciso II do § 2º, para deslocamento com destino ao exterior.</p><p>Art. 51. A despesa operacional e administrativa será destinada a custear a gestão administrativa e financeira das obrigações previstas nos acordos, convênios e contratos firmados pela instituição credenciada para a execução do projeto e não estará sujeita a comprovação.</p><p>Art. 52. O ressarcimento de custos indiretos será destinado a custear as despesas com a utilização das instalações da instituição credenciada para a execução do projeto e não estará sujeito a comprovação.</p><p>Parágrafo único. As despesas previstas no caput não poderão ser lançadas na forma de rateio, a qualquer título, em outros itens de despesa do projeto.</p><p>Art. 53. Será admitida a utilização de recursos da cláusula de PD&amp;I para a realização de despesas no exterior quando for demonstrada a impossibilidade da realização no Brasil de:</p><p>I - serviço necessário para a construção de protótipo ou unidade piloto de que trata o inciso II do art. 14;</p><p>II - serviço técnico especializado de caráter complementar de que trata o inciso IV do art. 14;</p><p>III - serviço computacional diretamente vinculado às atividades de PD&amp;I do projeto de que trata o inciso IX do art. 14; e</p><p>IV - serviço de tecnologia industrial básica de que trata o inciso I do § 2º do art. 23.</p><p>Art. 54. O tributo incidente sobre o repasse de recursos realizado pela empresa petrolífera diretamente para a instituição credenciada ou empresa brasileira executora do projeto poderá ser custeado com recursos da cláusula de PD&amp;I.</p><p>Parágrafo único. O tributo de que trata o caput não compõe a base de cálculo da despesa operacional e administrativa e do ressarcimento de custos indiretos.</p><p>Art. 55. Além das despesas para a execução de projetos e programas previstas nesta Resolução, será admitida a utilização de recursos da cláusula de PD&amp;I pela empresa petrolífera com:</p><p>I - pagamento de serviços, taxas e manutenção relativos à proteção de propriedade intelectual de ativo intangível que resulte de projeto executado, total ou parcialmente, com recursos da cláusula de PD&amp;I, por um período de até três anos;</p><p>II - pagamento de auditoria determinada pela ANP referente a projeto executado com recursos da cláusula de PD&amp;I; e</p><p>III - despesa de gestão do investimento em PD&amp;I, limitada a cinco por cento do valor dos recursos decorrentes da cláusula de PD&amp;I aplicados em projetos executados ou contratados no período de referência.</p><p>§ 1º As despesas de que trata o caput não poderão ser computadas no âmbito de projeto e deverão ser declaradas anualmente no RCA.</p><p>§ 2º O pagamento previsto no inciso I do caput será feito em benefício de instituição credenciada ou empresa brasileira de micro ou pequeno porte executora do projeto, podendo ser abatido da parcela da obrigação de investimentos em PD&amp;I referente ao tipo de executor beneficiado.</p><p>§ 3º A despesa de gestão prevista no inciso III do caput não estará sujeita a comprovação.</p><p>Art. 56.Os recursos repassados às instituições credenciadas ou às empresas brasileiras deverão ser mantidos em conta específica para o projeto.</p><p>Art. 57.Será obrigatória a aplicação financeira da parcela dos recursos cuja utilização venha a ocorrer em período superior a trinta dias.</p><p>§ 1º A critério da empresa petrolífera, o rendimento da aplicação financeira poderá ser:</p><p>I - aplicado na realização de despesas compatíveis com os objetivos do projeto, estando sujeito à fiscalização da ANP;</p><p>II - transferido para o Programa de Formação de Recursos Humanos da ANP, observando-se o disposto no art. 39; ou</p><p>III - aplicado em programa empreendedorismo, observando-se o disposto no art. 40.</p><p>§ 2º O valor do rendimento de aplicação financeira não será somado ao valor dos repasses para fins de cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I.</p><p>§ 3º Os casos de inexistência de rendimento de aplicação financeira deverão ser justificados.</p><p>Art. 58. Caso não seja feita a comprovação do valor da receita financeira, o valor de cada repasse será corrigido pelo percentual de setenta por cento do valor acumulado mensalmente da taxa Selic, calculado desde o mês da realização do repasse até o mês do encerramento do projeto, incluindo-se esses dois meses.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>AUTORIZAÇÃO E CONSULTA</p><p>Seção I</p><p>Autorização de Projetos</p><p>Art. 59. Estarão sujeitos à autorização da ANP para fins de contratação e execução os seguintes projetos:</p><p>I - projeto de estudo de bacias sedimentares com aquisição de dados;</p><p>II - projeto de melhoria de infraestrutura laboratorial;</p><p>III - projeto de apoio a instalação laboratorial de PD&amp;I;</p><p>IV - projeto de tecnologia industrial básica;</p><p>V - projeto de engenharia básica não rotineira;</p><p>VI - projeto de capacitação de fornecedores; e</p><p>VII - projeto de formação de recursos humanos.</p><p>Art. 60. A empresa petrolífera solicitará autorização enviando o PTR do projeto por meio de sistema disponibilizado pela ANP.</p><p>Art. 61. Na avaliação para autorização de projeto, serão considerados os seguintes critérios:</p><p>I - mérito e relevância do projeto e sua contribuição para o setor, considerando a existência de interesse comum da ANP e da empresa petrolífera;</p><p>II - adequação das informações apresentadas no PTR; e</p><p>III - enquadramento às disposições previstas nesta Resolução.</p><p>Art. 62. Na análise da solicitação de autorização, a ANP poderá estabelecer exigências, fixando prazo mínimo de quinze dias para seu atendimento.</p><p>Parágrafo único. O não cumprimento do prazo previsto no caput implicará o arquivamento do processo.</p><p>Art. 63. O parecer técnico final de autorização do projeto deverá ser elaborado no prazo de quarenta e cinco dias, contados da data de solicitação da autorização.</p><p>Parágrafo único. No caso de haver exigência formulada pela ANP, o prazo previsto no caput será interrompido, reiniciando-se a contagem quando do atendimento da exigência.</p><p>Art. 64. A execução do projeto autorizado deverá ater-se ao escopo definido na documentação apresentada no processo de autorização.</p><p>§ 1º O valor do projeto executado poderá superar em até trinta por cento o valor autorizado sem necessidade de nova autorização, não sendo considerado no cálculo desse percentual a variação cambial e a receita financeira de que trata o art. 57.</p><p>§ 2º A alteração que respeite o limite previsto no § 1º deverá ser justificada no REF-RTC do projeto.</p><p>§ 3º A alteração que supere o limite estabelecido no § 1º dependerá de autorização complementar da ANP, previamente à aplicação dos recursos adicionais, condicionada à avaliação das atividades e despesas realizadas no projeto.</p><p>Art. 65. A autorização concedida pela ANP terá validade de um ano, contado a partir da data de sua publicação.</p><p>Seção II</p><p>Consulta de Enquadramento de Mérito</p><p>Art. 66. A empresa petrolífera poderá encaminhar consulta, em formulário disponibilizado pela ANP, nos casos em que houver dúvidas a respeito do enquadramento do mérito do projeto ao disposto nesta Resolução.</p><p>§ 1º A ANP avaliará as informações apresentadas na consulta de enquadramento de mérito e apresentará o resultado da análise no prazo de sessenta dias, contados a partir do recebimento da consulta.</p><p>§ 2º No caso de haver exigência formulada pela ANP, o prazo previsto no § 1º será interrompido, reiniciando-se a contagem quando do atendimento da exigência.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>FISCALIZAÇÃO DO CUMPRIMENTO DA OBRIGAÇÃO DE INVESTIMENTOS EM PD&amp;I</p><p>Art. 67. A fiscalização verificará o cumprimento da obrigação contratual de investimentos em PD&amp;I gerada no ano de referência acrescida de eventuais saldos existentes.</p><p>Art. 68. A empresa petrolífera será responsável pelo acompanhamento e controle das atividades, dos prazos, dos resultados obtidos e das despesas realizadas nos projetos por ela executados ou contratados junto a empresas brasileiras ou instituições credenciadas.</p><p>Art. 69. Na fiscalização, serão consideradas as informações técnicas e financeiras fornecidas pela empresa petrolífera para comprovação das atividades de PD&amp;I, das despesas realizadas e dos resultados obtidos nos projetos executados para fins de cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I.</p><p>Art. 70. A quitação da obrigação de investimentos em PD&amp;I para um determinado contrato ocorrerá após o processo de fiscalização atestar a inexistência de qualquer parcela remanescente de obrigação de investimentos em PD&amp;I.</p><p>Art. 71. As informações técnicas e financeiras sobre os projetos, incluindo aqueles cancelados, deverão ser apresentadas até a quitação da obrigação de investimentos em PD&amp;I, por meio dos seguintes documentos:</p><p>I - relatório consolidado anual (RCA), que deverá ser encaminhado até 30 de setembro do ano subsequente ao ano de referência em que tenha sido gerada obrigação ou apurado saldo de recursos não aplicados (SRN) de período anterior;</p><p>II - plano de trabalho do projeto (PTR), que deverá ser encaminhado no prazo de noventa dias, contados da data de contratação ou início do projeto; e</p><p>III - relatório de execução físico-financeira e relatório técnico do projeto (REF-RTC), que deverá ser encaminhado no prazo de cento e vinte dias, contados da data de conclusão do projeto.</p><p>§ 1º Os documentos relacionados no caput deverão ser gerados em formulário próprio e encaminhados por meio de sistema disponibilizado pela ANP.</p><p>§ 2º A ANP poderá solicitar a apresentação de REF-RTC referente a projeto em execução incluído no RCA.</p><p>§ 3º A ANP poderá solicitar documentação complementar, fixando prazo não superior a sessenta dias para a entrega.</p><p>Art. 72. O RCA deverá ser elaborado pela empresa petrolífera para cada contrato e ano de referência, apresentando a relação dos projetos em execução e daqueles concluídos no período de referência.</p><p>Parágrafo único. Além dos recursos aplicados na execução de projetos, poderão ser apresentadas como item específico do RCA, para fins de abatimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I, as seguintes informações:</p><p>I - despesas realizadas com proteção da propriedade intelectual de ativo intangível gerado, nos termos do art. 55, inciso I, identificando-se o projeto que deu origem ao referido ativo e o registro de propriedade intelectual;</p><p>II - despesas referentes a contratação de auditoria contábil e financeira, nos termos do art. 55, inciso II;</p><p>III - despesas relacionadas com atividades de gestão de projetos de PD&amp;I, nos termos do art. 55, inciso III; e</p><p>IV - repasses que resultem em quitação antecipada, nos termos da Seção IV do Capítulo III.</p><p>Art. 73. O valor de um projeto poderá ser rateado para o cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I de mais de um contrato de cada empresa petrolífera que o financia.</p><p>§ 1º Cada projeto será fiscalizado dentro do processo de fiscalização do cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I de um único contrato de uma única empresa petrolífera.</p><p>§ 2º O projeto deverá ter suas informações atualizadas anualmente, até o seu término, no RCA referente ao contrato de que trata o § 1º.</p><p>§ 3º Compete à empresa petrolífera de que trata o § 1º fornecer à ANP os documentos referentes ao projeto para fins de fiscalização.</p><p>Art. 74. A fiscalização terá como base as regras vigentes à época da contratação de cada projeto, sendo observados os procedimentos fiscalizatórios estabelecidos neste Capítulo.</p><p>Art. 75. A avaliação técnica de projetos concluídos para verificação anual do cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I considerará os seguintes aspectos:</p><p>I - relevância do projeto para o setor;</p><p>II - enquadramento das atividades executadas como pesquisa, desenvolvimento e inovação;</p><p>III - enquadramento das despesas realizadas e sua compatibilidade com as atividades realizadas, considerando a natureza do projeto;</p><p>IV - atividades realizadas, resultados alcançados e possíveis desdobramentos;</p><p>V - adequação dos documentos e informações ao formato e padrão técnico estabelecidos; e</p><p>VI - atendimento às demais regras estabelecidas nesta Resolução.</p><p>Art. 76. No caso de projeto cooperativo, as despesas executadas por instituições credenciadas ou empresas brasileiras serão computadas proporcionalmente ao valor total dos repasses de cada empresa petrolífera ao longo da execução do projeto.</p><p>Art. 77. Ao fiscalizar um projeto em execução, a ANP considerará o resultado financeiro obtido até a data de solicitação do REF-RTC e o incluirá no processo de apuração do período fiscalizado.</p><p>Art. 78. O valor não aprovado do projeto (VNA) será corrigido pela taxa Selic, considerando o período compreendido entre o ano de referência do último repasse ou desembolso e o ano de referência da apuração do VNA.</p><p>Parágrafo único. No caso em que o VNA apurado seja superior ao último repasse ou desembolso, a taxa Selic aplicada ao valor excedente considerará o período compreendido entre o ano de referência em que tenha havido repasse ou desembolso, imediatamente antecedente ao último computado, e o ano de apuração do VNA, de forma sucessiva até que o VNA apurado seja totalmente computado para efeito de correção.</p><p>Art. 79. Para as despesas previstas no art. 55, os valores serão verificados no próprio ano de referência.</p><p>Art. 80. Na apuração de saldo referente a um contrato, empresa petrolífera e ano de referência, serão consideradas as parcelas mínimas obrigatórias para destinação de recursos de que trata o art. 7º.</p><p>Art. 81. O saldo para o ano de referência será apurado com base nas fórmulas constantes do Anexo II, sendo denominado saldo de recursos não aplicados (SRN), se for negativo, ou saldo credor a compensar (SCC), se for positivo.</p><p>Art. 82. Para contrato de concessão ou de partilha de produção, o saldo de recursos não aplicados (SRN) será corrigido pela taxa Selic, acumulada a partir do primeiro dia após a data limite em que os recursos deveriam ser aplicados até a data limite do ano subsequente.</p><p>§ 1º O SRN de ano anterior ao ano de referência será corrigido e somado à obrigação gerada no ano de referência constituindo parcela da obrigação de investimentos em PD&amp;I para os fins previstos nesta Resolução.</p><p>§ 2º Se houver SRN apurado em um contrato que não tenha perspectiva de gerar novos valores de obrigação de investimentos em PD&amp;I, a empresa petrolífera poderá quitá-lo por meio de investimento em programa que admita quitação antecipada, respeitado o disposto na Seção IV do Capítulo III.</p><p>§ 3º Para se dar a quitação indicada no § 2º, o valor do SRN deverá ser corrigido pela taxa Selic acumulada entre a data da sua apuração e o último dia do mês anterior àquele em que for efetuado o repasse dos recursos financeiros ao programa.</p><p>Art. 83. Para contrato de cessão onerosa, o saldo de recursos não aplicados (SRN) deverá ser recolhido ao Tesouro Nacional corrigido pela taxa Selic, acumulada a partir do primeiro dia após a data limite em que os recursos deveriam ser aplicados até a data do recolhimento.</p><p>Art. 84. O saldo credor a compensar (SCC) será constituído pelos recursos aplicados para fins de cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I:</p><p>I - nos cinco anos anteriores ao ano de referência em que a obrigação de investimentos em PD&amp;I venha a ser gerada para o contrato; ou</p><p>II - em valor superior ao valor da obrigação apurado em um ano de referência para o contrato.</p><p>Art. 85. O SCC poderá ser utilizado para cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I.</p><p>§ 1º Somente as despesas declaradas anualmente no RCA serão computadas para a formação do SCC , ficando o saldo vinculado ao contrato em que for declarado.</p><p>§ 2º O SCC será apurado tendo como referência o mesmo período adotado para a apuração do cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I.</p><p>Art. 86. O valor do SCC será corrigido pela taxa Selic, acumulada a partir do primeiro dia após a data limite do período de referência até 30 de junho do ano seguinte.</p><p>Art. 87. O valor do SCC não utilizado em virtude da extinção da obrigação de investimentos em PD&amp;I em determinado contrato poderá ser utilizado para cumprimento da obrigação apurada em outro contrato em que a mesma empresa petrolífera tenha participação, condicionado à quitação da obrigação no contrato de origem.</p><p>§ 1º O disposto no caput observará o estabelecido no art. 84 em relação ao investimento realizado a maior ou realizado antecipadamente.</p><p>§ 2º Para fins de aplicação do previsto no caput, deverá ser apresentado o REF-RTC de cada um dos projetos em execução que tenham sido incluídos em RCA referente ao contrato do qual a empresa petrolífera tenha a intenção de transferir o SCC.</p><p>Art. 88. Caso não haja consorciados ou saldo devedor de um deles em um contrato, o valor do SCC poderá ser transferido a outro contrato com saldo devedor da mesma empresa petrolífera, após aprovação da ANP.</p><p>§ 1º O recurso indicado no caput poderá ser utilizado apenas ao fim do processo de fiscalização dos contratos envolvidos e no mesmo período fiscalizado.</p><p>§ 2º Para efetivação da transferência indicada no caput, não poderá haver saldo devedor em quaisquer parcelas de obrigação.</p><p>Art. 89.Para cada ciclo de fiscalização, será emitida decisão administrativa contendo a manifestação final sobre os valores apurados para efeito de comprovação do cumprimento da obrigação de investimentos em PD&amp;I dos anos de referência fiscalizados.</p><p>Parágrafo único.O parecer de fiscalização do contrato deverá conter demonstração expressa sobre a apuração dos seguintes valores:</p><p>I - valor total aprovado para o ano de referência;</p><p>II - valor total não aprovado; e</p><p>III - cálculo de saldo no ano de referência, observadas as parcelas de destinação de recursos de que trata o art. 7º.</p><p>Art. 90. O relatório de situação da empresa petrolífera no contrato será emitido no prazo de cento e vinte dias, contados do recebimento do RCA.</p><p>Parágrafo único. No relatório de situação, será indicado o último saldo apurado da participação da empresa petrolífera no contrato e o respectivo ano de referência, bem como os valores declarados de investimento pela empresa petrolífera nos anos seguintes, confrontados com o valor de obrigação gerada nesses anos.</p><p>Art. 91. A empresa petrolífera deverá adotar procedimentos de registro, arquivamento e guarda das informações e documentos relativos ao cumprimento da cláusula de PD&amp;I, tais como contratos e documentos fiscais referentes aos repasses de recursos e às despesas realizadas no âmbito dos projetos.</p><p>§ 1º As informações e documentos a que se refere o caput deverão ser mantidos sob a guarda da empresa petrolífera e, quando for o caso, também da empresa brasileira ou da instituição credenciada pelo prazo mínimo de cinco anos, contados da data de término do projeto.</p><p>§ 2º Os procedimentos a que se referem o caput deverão permitir o acesso às informações e documentos sobre as atividades e despesas realizadas nos projetos executados com recursos da cláusula de PD&amp;I.</p><p>§ 3º As instituições credenciadas e as empresas brasileiras deverão enviar às empresas petrolíferas contratantes as informações e documentos referentes aos projetos por elas executados, sem prejuízo da obrigação de manterem sob a sua guarda cópia da referida documentação para fins de fiscalização pela ANP.</p><p>Art. 92. A ANP poderá realizar visita técnica às instalações da empresa petrolífera, da empresa brasileira ou da instituição credenciada com o objetivo de acompanhar a execução das atividades de PD&amp;I e confirmar ou obter informações adicionais sobre os dados constantes nos documentos fornecidos no âmbito do processo de fiscalização.</p><p>§ 1º A visita técnica poderá ocorrer durante a fase de execução ou após a conclusão do projeto.</p><p>§ 2º A visita técnica realizada nas instalações de empresa brasileira ou instituição credenciada deverá ser acompanhada por representante da empresa petrolífera contratante do projeto sob fiscalização.</p><p>§ 3º A ANP deverá notificar a empresa petrolífera sobre a realização da visita técnica com antecedência mínima de quinze dias, especificando data, nomes dos participantes, objetivos da visita e agenda de trabalho proposta, bem como os documentos que deverão ser colocados à disposição da fiscalização.</p><p>Art. 93. A ANP poderá determinar a realização de auditoria contábil e financeira em projetos, com o fim de subsidiar a avaliação técnica quanto a sua conformidade econômico-financeira.</p><p>Parágrafo único. A auditoria de que trata o caput deverá ser realizada por empresa de auditoria independente, inscrita na Comissão de Valores Mobiliários (CVM), a ser contratada pela empresa petrolífera.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 94. Sem prejuízo dos sigilos legalmente previstos e da restrição de divulgação de pesquisas ou obras científicas sob direitos autorais, todas as informações sobre tecnologias, produtos, processos e resultados relacionados aos recursos da cláusula de PD&amp;I serão mantidas em sigilo pela ANP por um período de cinco anos, contados a partir da data de término do projeto.</p><p>Parágrafo único. O prazo estabelecido no caput poderá ser prorrogado por cinco anos com o fim de salvaguardar a comercialização ou a utilização de tecnologia, mediante requerimento da empresa petrolífera.</p><p>Art. 95. Serão consideradas públicas as informações gerais dos projetos, tais como título, qualificação, objetivo geral, empresas financiadoras, empresas ou instituições executoras, valor, data de início e prazo de execução.</p><p>Art. 96. É vedada a proteção sob regime de segredo industrial para os resultados obtidos em projeto realizado com recursos da cláusula de PD&amp;I.</p><p>Parágrafo único. No caso de haver registro de propriedade intelectual resultante de projeto realizado com recursos da cláusula de PD&amp;I, este deverá ser garantido aos executores do projeto, conforme fixado em contrato.</p><p>Art. 97. Após o encerramento do projeto, a infraestrutura para PD&amp;I constituída por equipamentos e materiais de natureza permanente, construídos ou adquiridos com recursos da cláusula de PD&amp;I, deverá ser:</p><p>I - incorporada ao patrimônio da empresa petrolífera, da instituição credenciada ou da empresa brasileira responsável pela construção ou aquisição, para fins de continuidade de suas atividades de PD&amp;I; ou</p><p>II - doada a uma instituição credenciada, vinculada ou não ao projeto, mediante permissão da ANP, para fins de realização de atividades de PD&amp;I voltadas para o setor.</p><p>Art. 98. O material resultante de projeto ou programa previsto nesta Resolução, incluindo a infraestrutura relativa a edificações e equipamentos e as publicações técnico-científicas, deverá exibir a logomarca da ANP ou mencionar o apoio da ANP, conforme o caso, ficando a critério da empresa petrolífera que aportou os recursos a inclusão de igual referência.</p><p>Art. 99. Os projetos afetos aos temas previstos na Resolução CNPE nº 2, de 10 de fevereiro de 2021, serão tratados prioritariamente pela ANP no âmbito de suas atribuições.</p><p>Art. 100. O descumprimento do disposto nesta Resolução poderá resultar no não reconhecimento das despesas realizadas com recursos da cláusula de PD&amp;I.</p><p>Art. 101. Ficam revogadas:</p><p>I - a Resolução ANP nº 50, de 25 de novembro de 2015;</p><p>II - a Resolução ANP nº 15, de 6 de abril de 2016;</p><p>III - a Resolução ANP nº 674, de 23 de março de 2017;</p><p>IV - a Resolução ANP nº 799, de 2 de setembro de 2019;</p><p>V - a Resolução ANP nº 865, de 17 de janeiro de 2022; e</p><p>VI - a Resolução ANP nº 866, de 11 de fevereiro de 2022.</p><p>Art. 102. Esta Resolução entra em vigor em 3, de março de 2023.</p><p class="assina">FERNANDO WANDSCHEER DE MOURA ALVES</p><p class="cargo">Diretor-Geral Substituto</p><p>ANEXO I</p><p>(a que se refere o art. 43 da Resolução ANP nº 918, de 10 de março de 2023)</p><p>RELAÇÃO DE ÁREAS, TEMAS E SUBTEMAS PARA A EXECUÇÃO DE PROJETOS DE PD&amp;I</p><p>ÁREA I - EXPLORAÇÃO E PRODUÇÃO DE PETRÓLEO E GÁS NATURAL - ONSHORE E OFFSHORE</p><p>Tema I - Exploração - Horizonte Pré-Sal, Águas Profundas, Bacias Maduras e Novas Fronteiras Exploratórias</p><p>1. Técnicas de Aquisição, Processamento e Interpretação de Dados Geofísicos</p><p>2. Estudos Geológicos das Bacias Sedimentares</p><p>3. Perfuração e Completação de Poços</p><p>4. Petrofísica, Perfilagem de Poços e Avaliação de Formações</p><p>5. Engenharia de Reservatório (Simulação de Fluxo)</p><p>6. Gerenciamento de Cascalho de Perfuração</p><p>7. Acumulações Não Convencionais (Unconvencional Reservoirs)</p><p>8. Análise de Risco Exploratório</p><p>9. Reservas</p><p>10. Geomecânica/Estabilização de Poços</p><p>11. Desenvolvimento de Equipamentos</p><p>12. Impactos Ambientais</p><p>13. Desenvolvimento de Novos Algoritmos</p><p>14. Outros</p><p>Tema II - Produção - Horizonte Pré-Sal, Águas Profundas, Campos Maduros e Novas Fronteiras Exploratórias</p><p>1. Técnicas de Aquisição, Processamento e Interpretação de Dados Geofísicos em Escala de Reservatório</p><p>2. Perfuração e Completação de Poços</p><p>3. Petrofísica, Perfilagem de Poços e Avaliação de Formações</p><p>4. Geofísica de Reservatório</p><p>5. Geologia de Reservatório</p><p>6. Engenharia de Reservatório (Simulação de Fluxo)</p><p>7. Risers, Umbilicais e Dutos Submarinos</p><p>8. Técnicas e Métodos de Elevação Artificial</p><p>9. Técnicas e Equipamentos Submarinos de Bombeamento</p><p>10. Métodos e Processos de Escoamento</p><p>11. Unidades Flutuantes de Produção, Sistemas de Ancoragem e Amarração e Posicionamento Dinâmico</p><p>12. Automação, Controle e Instrumentação</p><p>13. Medição da Produção - Novas Tecnologias e Procedimentos</p><p>14. Caracterização e Processamento de Fluidos Produzidos</p><p>15. Gerenciamento de Água Produzida</p><p>16. Captura e Estocagem de CO2</p><p>17. Geomecânica/Estabilização de Poços</p><p>18. Desenvolvimento de Equipamentos</p><p>19. Impactos Ambientais</p><p>20. Estudo de Confiabilidade e Manutenção Baseado em Risco de Sistemas Flutuantes e de Produção</p><p>21. Outros</p><p>Tema III - Recuperação Avançada de Petróleo</p><p>1. Recuperação Melhorada de Petróleo</p><p>2. Caracterização e Engenharia de Reservatórios</p><p>3. Injeção e Gerenciamento de Águas</p><p>4. Outros</p><p>Tema IV - Engenharia de Poço</p><p>1. Equipamentos de Poço e Submarino</p><p>2. Perfuração e Completação - Técnicas e Tecnologias</p><p>3. Interface Formação - Poço</p><p>4. Elevação Artificial e Escoamento Multifásico</p><p>5. Automação, Controle, Instrumentação e Metrologia</p><p>6. Processamento Primário de Fluidos</p><p>7. Estabilidade de Poços</p><p>8. Manutenção e Inspeção - Segurança</p><p>9. Outros</p><p>ÁREA II - GÁS NATURAL</p><p>Tema I - Produção e Processamento</p><p>1. Produção e Condicionamento de GN</p><p>2. Processamento de Gás Natural</p><p>3. Processamento Embarcado</p><p>4. Transformação Química de Gás Natural</p><p>5. Gás Não-convencional</p><p>6. Outros</p><p>Tema II - Movimentação e Armazenamento</p><p>1. Transporte e Armazenamento de GN e GNL</p><p>2. Processos de Liquefação de GN e Regaseificação de GNL</p><p>3. Transformação Física de Gás Natural</p><p>4. Estocagem Subterrânea de Gás Natural ou Estocagem Geológica de Gás Natural</p><p>5. Outros</p><p>Tema III - Utilização</p><p>1. Caracterização e Controle de Qualidade</p><p>2. Aplicações Industriais, Comerciais, Residenciais e Automotivas</p><p>3. Produção de Fertilizantes Nitrogenados</p><p>4. Outras Aplicações</p><p>5. Outros</p><p>ÁREA III - ABASTECIMENTO</p><p>Tema I - Refino</p><p>1. Processamento de Petróleo</p><p>2. Sistemas Catalíticos</p><p>3. Desenvolvimento de Produtos de Maior Valor Agregado</p><p>4. Otimização e Confiabilidade de Equipamentos, Processos e Sistemas</p><p>5. Automação, Controle, Instrumentação e Metrologia</p><p>6. Tecnologia em Asfalto</p><p>7. Biorrefino</p><p>8. Outros</p><p>Tema II - Combustíveis e Lubrificantes</p><p>1. Estabilidade de combustíveis</p><p>2. Combustíveis de Aviação</p><p>3. Óleo Diesel</p><p>4. Gasolinas</p><p>5. Tecnologia Veicular</p><p>6. Aditivos</p><p>7. Lubrificantes e Biolubrificantes</p><p>8. Desempenho e Emissões</p><p>9. Outros</p><p>Tema III - Petroquímica de 1ª e 2ª Geração</p><p>1. Processos Petroquímicos</p><p>2. Sistemas Catalíticos</p><p>3. Matérias-Primas Alternativas para Produção de Básicos e Intermediários</p><p>4. Polímeros Biodegradáveis e Biopolímeros</p><p>5. Reciclagem de Polímeros</p><p>6. Automação, Controle e Instrumentação</p><p>7. Outros</p><p>ÁREA IV - BIOCOMBUSTÍVEIS</p><p>Tema I - Biodiesel</p><p>1. Produção de Biodiesel</p><p>2. Produção de Oleaginosas</p><p>3. Caracterização e Controle da Qualidade</p><p>4. Armazenamento</p><p>5. Coprodutos</p><p>6. Usos do Biodiesel</p><p>7. Automação, Controle, Instrumentação e Metrologia</p><p>8. Sistemas Catalíticos</p><p>9. Cadeia Produtiva</p><p>10. Produção de Leveduras e Algas</p><p>11. Outros</p><p>Tema II - Bioetanol</p><p>1. Produção de Bioetanol</p><p>2. Caracterização e Controle da Qualidade</p><p>3. Coprodutos</p><p>4. Automação, Controle, Instrumentação e Metrologia</p><p>5. Transformação Química do Bioetanol</p><p>6. Outros</p><p>Tema III - Energia a de Outras Fontes de Biomassa</p><p>1. Gaseificação de Biomassa</p><p>2. Produção de Biogás</p><p>3. Outros Processamentos de Biomassa</p><p>4. Sistemas Catalíticos</p><p>5. Outros</p><p>Tema IV - Biocombustíveis Avançados (2ª, 3ª, 4ª geração)</p><p>1. Processos de Produção</p><p>2. Matérias-Primas - Caracterização e Pré-tratamento</p><p>3. Conversão de Materiais Lignocelulósicos</p><p>4. Coprodutos</p><p>5. Avaliação da Sustentabilidade</p><p>6. Sistemas Catalíticos</p><p>7. Produção de Enzimas</p><p>8. Outros</p><p>Tema V - Bioquerosene de Aviação</p><p>1. Produção de Bioquerosene</p><p>2. Caracterização e Controle da Qualidade</p><p>3. Coprodutos</p><p>4. Avaliação da Sustentabilidade</p><p>5. Outros</p><p>ÁREA V - OUTRAS FONTES DE ENERGIA</p><p>Tema I - Hidrogênio</p><p>1. Processos de Produção de Hidrogênio</p><p>2. Célula Combustível</p><p>3. Armazenamento e Distribuição de Hidrogênio</p><p>4. Aplicação de Hidrogênio como Vetor Energético</p><p>5. Sistemas Catalíticos</p><p>6. Outros</p><p>Tema II - Energia Solar</p><p>1. Sistemas Solares de Aquecimento</p><p>2. Energia Solar Fotovoltaica</p><p>3. Energia Solar Térmica</p><p>4. Tecnologia de Sistemas Solares</p><p>5. Outros</p><p>Tema III - Outras Fontes Alternativas</p><p>1. Energia Eólica</p><p>2. Energia dos Oceanos</p><p>3. Sistemas Híbridos</p><p>4. Outros</p><p>ÁREA VI - TEMAS TRANSVERSAIS</p><p>Tema I - Materiais</p><p>1. Nanomateriais</p><p>2. Corrosão e Proteção</p><p>3. Novos Materiais</p><p>4. Integridade Estrutural, Soldagem e Caracterização de Materiais</p><p>5. Tecnologia de Materiais</p><p>6. Outros</p><p>Tema II - Segurança e Meio Ambiente</p><p>1. Minimização de Resíduos - Redução, Reutilização e Reciclagem</p><p>2. Modelagem e Prevenção de Impactos Ambientais</p><p>3. Remediação e Recuperação de Áreas Contaminadas e Impactadas</p><p>4. Gerenciamento de Águas, Efluentes e Emissões de Poluentes Regulamentados</p><p>5. Emissões de Gases de Efeito Estufa na Indústria de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>6. Monitoramento de Áreas Impactadas por Atividades da Indústria de petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>7. Monitoramento e Controle de Instalações Onshore e Offshore</p><p>8. Avaliação e Gerenciamento de Riscos</p><p>9. Indicadores de SMS para Indústria do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>10. Integridade de Equipamentos e Instalações</p><p>11. Segurança nas Operações de Perfuração</p><p>12. Confiabilidade Humana</p><p>13. Outros</p><p>Tema III - Distribuição, Logística e Transporte</p><p>1. Tecnologia de Dutos</p><p>2. Logística</p><p>3. Critérios de Projeto de Gasodutos e Oleodutos</p><p>4. Estudo de Confiabilidade e Manutenção Baseado em Risco de Gasodutos e Oleodutos</p><p>5. Outros</p><p>Tema IV - Avaliação da Conformidade, Monitoramento e Controle</p><p>1. Automação, Controle, Instrumentação e Metrologia</p><p>2. Metodologias e Sistemas de Controle da Qualidade</p><p>3. Avaliação da Conformidade e Desempenho e Certificação</p><p>4. Outros</p><p>ÁREA VII - REGULAÇÃO DO SETOR DE PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS</p><p>Tema I - Aspectos Econômicos da Regulação da Indústria do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>1. Economia da Energia e Política Energética no Contexto de um Planejamento Integrado de Recursos Energéticos</p><p>2. Eficiência Energética</p><p>3. Metodologias de Avaliação de Impacto Regulatório nas Indústrias de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>4. Metodologias de Avaliação de Risco e Impactos Socioambientais dos Investimentos</p><p>5. Aspectos Econômicos Gerais da Regulação das Indústrias de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>6. Regulação de Acesso à Infraestrutura de Transporte (Regulação de Monopólios Naturais)</p><p>7. Modelos de Tarifação para Prestação de Serviços de Transporte de Gás Natural</p><p>8. Regulação e Defesa da Concorrência</p><p>9. Outros</p><p>Tema II - Aspectos Jurídicos da Regulação da Indústria do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>1. Modelos de Exploração e Regimes Contratuais na Indústria do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>2. Adequação do Marco Legal Vigente à Produção de Gás Não Convencional</p><p>3. Adequação do Marco Legal Vigente à Produção, Movimentação e Uso de Biogás</p><p>4. Análise da Fronteira de Competências entre Reguladores</p><p>5. Tributação na Indústria do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>6. Direito Ambiental e a Regulação das Indústrias de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>7. Aspectos Jurídicos Gerais da Regulação das Indústrias de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis</p><p>8. Outros</p><p>ANEXO II</p><p>(a que se refere o art. 81 da Resolução nº 918, de 10 de março de 2023)</p><p>FÓRMULAS UTILIZADAS PARA APURAÇÃO DE SALDO PARA O ANO DE REFERÊNCIA</p><p>1. Valor do recurso total do projeto - VRP:</p><p>VRP=VR+RF</p><p>Onde:</p><p>VR - Valor nominal dos repasses ou desembolsos do projeto; e</p><p>RF - Receita financeira nominal do projeto.</p><p>2. Valor não aprovado do projeto - VNA:</p><img name="1_MME_14_1_001" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>