<xml><article id="31131847" name="Port377P" idOficio="9472161" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/03/2023" artClass="00017:00024:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="276" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=276" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20426916">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 377, DE 8 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica o Projeto de Desenvolvimento Sustentável - PDS Santa Clara, município de Uruará/PA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 377, DE 8 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica o Projeto de Desenvolvimento Sustentável - PDS Santa Clara, município de Uruará/PA.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>CONSIDERANDO os órgãos da Superintendência Regional - SR(PA/O) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento (DD), que procederam a análise do processo administrativo nº 54501.000590/2006-52 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria/INCRA/SR(30)STA nº 26, de 13 de outubro de 2006, publicada em Diário Oficial da União em 18 de outubro de 2006, que criou o Projeto de Desenvolvimento Sustentável Santa Clara - PDS Santa Clara - código SIPRA SM0172000, localizado no município de Uruará no Estado do Pará;</p><p>CONSIDERANDO as informações constantes no Relatório SR(PA/O)D1(SEI Nº 11211785), os termos da ATA CDR SR(PA/O) (SEI Nº 14732702) e o Despacho SR (PA/O)F2 (SEI Nº 15444058) e o Anexo I - Mapa de Localização (SEI nº 15446855); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 23.909,1167ha (vinte e três mil novecentos e nove hectares, onze ares e sessenta e sete centiares), constante da Portaria/INCRA/SR(30)STA nº 26, de 13 de outubro de 2006, publicada em Diário Oficial da União em 18 de outubro de 2006, que criou o Projeto de Desenvolvimento Sustentável Santa Clara - PDS Santa Clara - código SIPRA SM0172000, localizado no município de Uruará no Estado do Pará, para a área de 24.227,9176ha (vinte e quatro mil, duzentos e vinte e sete hectares, noventa e um ares e setenta e seis centiares), e a capacidade de 200 (duzentas) famílias, para a capacidade de 186 (cento e oitenta e seis ).</p><p>Art. 2º Retificar o nome das Glebas Federais em que o PDS Santa Clara está localizado, passando de Gleba Pacoval I, parte, registrada em nome da União Federal sob o nº 7691, do Livro 2, de Registro Geral no Cartório de Registro de Imóveis da Comarca de Santarém/PA; para Gleba Pacoval D, matrícula nº 1.699, folhas 014, livro 2-J, parte, com área de 22.276,8332ha e, 1.951,0844ha na Gleba Trairão, matrícula nº 6.762 Livro 2AH, ambas registradas em nome da União Federal na Serventia do Único Ofício - Cartório Rodrigues Dal Ponte, Comarca de Uruará/PA.</p><p>Art. 3 º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>