<xml><article id="31169377" name="Ata_5_2C_14_03_2023 - AN - IMPRE" idOficio="9476446" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="230" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=230" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20432718">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1990/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno/TCU, em determinar o arquivamento dos presentes autos, sem julgamento do mérito, tendo em vista a ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério do Turismo e aos responsáveis, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-005.993/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Gerana Gomes Costa Silva (375.876.845-49); Ivanildo Macedo dos Santos (988.575.175-00).</p><p>1.2. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1991/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e ao responsável, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-008.369/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Fernando Antônio da Silva Pereira (586.577.035-72).</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1992/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-018.679/2021-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Luis Gonzaga Barros (557.250.153-00).</p><p>1.2. Entidade: Município de São Bento/MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5.oUnidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1993/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em determinar o arquivamento dos presentes autos, ante o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-025.576/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Ismael Lima Rocha (088.683.872-04).</p><p>1.2. Entidade: Município de Santa Bárbara do Pará/PA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1994/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, considerando que, por meio do Acórdão 11.120/2018-1ª Câmara, foi concedido o parcelamento do débito, no valor histórico de R$ 50.394,96, antes da apreciação de mérito desta TCE (peça 46), bem assim que os responsáveis efetuaram o pagamento das 36 parcelas do débito e, ante a inexistência de outras irregularidades nestes autos, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 27 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 218 do Regimento Interno/TCU, em expedir quitação ao Sr. Luís Coelho da Luz Filho e à sociedade empresarial Cohiso Construções Hidrogeologia e Sondagem Eireli, ante o recolhimento integral do débito que lhes foi imputado, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a", 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em julgar as contas dos aludidos responsáveis regulares com ressalva, dando-lhes quitação, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-030.902/2015-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Cohiso Construções Hidrogeologia e Sondagem Eireli (04.486.161/0001-98); Luís Coelho da Luz Filho (227.285.385-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Paulistana/PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Adriano Moura de Carvalho (4.503/OAB-PI), Uanderson Ferreira da Silva (5.456/OAB-PI) e outros, representando Luís Coelho da Luz Filho; Monica Maria Frazao Brito Cerqueira (3610/OAB-PI) e Mário Roberto Pereira de Araújo (2209/OAB-PI), representando Cohiso Construções Hidrogeologia e Sondagem Eireli.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>Quitação relativa ao Acórdão 11.120/2018, proferido pela 1ª Câmara, em Sessão de 25/9/2018, Ata 34/2018.</p><p>Data de origem da dívida: 28/12/2012 Valor original da dívida: R$ 50.394,96</p><p>Datas dos recolhimentos: Valores recolhidos:</p><p>26/12/2018 R$ 1.994,94</p><p>30/01/2019 R$ 1.995,00</p><p>27/02/2019 R$ 2.004,00</p><p>29/03/2019 R$ 2.013,00</p><p>30/04/2019 R$ 2.028,00</p><p>31/05/2019 R$ 2.040,00</p><p>03/07/2019 R$ 2.042,00</p><p>08/08/2019 R$ 2.043,00</p><p>30/08/2019 R$ 2.047,00</p><p>30/09/2019 R$ 2.048,81</p><p>12/11/2019 R$ 2.048,00</p><p>27/11/2019 R$ 2.050,00</p><p>13/01/2020 R$ 2.013,00</p><p>21/02/2020 R$ 2.048,81</p><p>27/04/2020 R$ 2.048,80</p><p>15/06/2020 R$ 2.048,80</p><p>06/07/2020 R$ 2.048,80</p><p>14/08/2020 R$ 2.048,80</p><p>18/09/2020 R$ 2.048,80</p><p>06/10/2020 R$ 2.048,81</p><p>30/12/2020 R$ 2.048,81</p><p>05/01/2021 R$ 2.049,00</p><p>16/04/2021 R$ 2.262,77</p><p>14/06/2021 R$ 2.262,77</p><p>17/08/2021 R$ 2.262,67</p><p>14/01/2022 R$ 2.262,67</p><p>01/02/2022 R$ 2.642,65</p><p>02/03/2022R$ 2.642,65</p><p>07/04/2022 R$ 2.642,65</p><p>31/10/2022R$ 5.643,69</p><p>ACÓRDÃO Nº 1995/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea a, 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em julgar as contas dos responsáveis abaixo relacionados regulares com ressalva e dar-lhes quitação, promovendo-se, em seguida, o arquivamento do processo, sem prejuízo de dar ciência ao Centro de Controle Interno do Exército e encaminhar cópia desta deliberação ao 10º Batalhão de Infantaria Leve - Montanha e aos responsáveis, de acordo com o parecer emitido pela AudTCE:</p><p>1. Processo TC-033.936/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Eduardo Lopes e Silva (051.519.238-46); Gustavo Queiroz Queirod de Oliveira (051.553.977-58); Hp Hidráulica Auto Peças Ltda. (05.980.518/0001-52); Marco Afonso de Nazareth (440.984.056-87); Monteirauto Mecânica e Peças Ltda. (07.770.776/0001-30); Ridauto2003 Auto Pecas Eireli (06.050.078/0001-05).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: 10º Batalhão de Infantaria Leve - Montanha.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Maria Cristiane Ribeiro (113566/OAB-MG), representando Gustavo Queiroz Queirod de Oliveira; Luiz Fernando Penaqui (175.625/OAB-MG), Ronald Rogerio Custodio (161.886/OAB-MG) e outros, representando Eduardo Lopes e Silva; Giovanni Malta do Valle Silva (55689/OAB-MG), representando Monteirauto Mecanica e Pecas Ltda; Adailton da Rocha Teixeira (19283/OAB-DF), representando Hp Hidraulica Auto Pecas Ltda; Fernando Luiz Silveira (41.855/OAB-MG) e Adailton da Rocha Teixeira (19.283/OAB-DF), representando Ridauto2003 Auto Pecas Eireli; Luiz Fernando Penaqui (175.625/OAB-MG), Ronald Rogerio Custodio (161.886/OAB-MG) e outros, representando Marco Afonso de Nazareth.</p><p>1.7. Ciência:</p><p>1.7.1. ao Centro de Controle Interno do Exército sobre a necessidade de orientar as organizações militares do Exército Brasileiro a criar rotinas padronizadas que permitam registrar com precisão os serviços de manutenção prestados nas viaturas sob sua responsabilidade.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1996/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, incisos III e V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, c/c os arts. 36, 37 e 40, inciso I, da Resolução/TCU 259/2014, alterada pela Resolução/TCU 321/2020, em considerar cumpridas as determinações constantes dos subitens 1.7.1 e 1.7.2 do Acórdão 528/2019 - 2ª Câmara, com a redação alterada pelo subitem 9.2 do Acórdão 8.449/2020 - 2ª Câmara, promovendo o apensamento do presente processo, em definitivo, ao TC-000.871/2018-4 (Prestação de Contas), sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação à Financiadora de Estudos e Projetos, ao Ministério da Fazenda e ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-003.457/2022-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>1.2.oEntidade: Financiadora de Estudos e Projetos (Finep).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1997/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183 do Regimento Interno/TCU, em prorrogar o prazo, por mais 90 (noventa) dias, a contar de 17/2/2023, para que o Conselho Federal de Engenharia e Agronomia cumpra a determinação constante do Acórdão 3.563/2022 - 2ª Câmara, de acordo com o parecer emitido nos autos:</p><p>1. Processo TC-020.504/2022-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>1.2. Entidade: Conselho Federal de Engenharia e Agronomia.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5.oUnidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Joao de Carvalho Leite Neto (19914/OAB-DF), Silvia Carolina Pereira Camargo Faria (30327/OAB-GO) e outros, representando Conselho Federal de Engenharia e Agronomia.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1998/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235, 237, inciso VII, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU e nos arts. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014 e 9º, inciso I, da Resolução/TCU 315/2020, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, e encaminhar cópia desta deliberação ao Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas - Departamento Nacional - Sebrae/DN e à representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, sem prejuízo de dar ciência da impropriedade discriminada abaixo ao Sebrae/DN, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-030.710/2022-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: BRFibra Telecomunicações Ltda. (CNPJ: 73.972.002/0001-16).</p><p>1.2. Entidade: Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas - Sebrae/Departamento Nacional.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5.oUnidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Karine Blamires Komka Teixeira (29.592/OAB-DF), Laura Delalibera Mangucci Rodrigues (47.835/OAB-DF) e outros, representando Serviço Brasileiro de Apoio Às Micro e Pequenas Empresas - Departamento Nacional; Marcos Antonio da Silva e Vander Silva Furmaniak, representando Brfibra Telecomunicacoes Ltda; Guilherme Pimenta da Veiga Neves (14230/OAB-DF), representando Claro S.A.</p><p>1.7. Ciência:</p><p>1.7.1. ao Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas - Departamento Nacional sobre a ausência de orçamento estimado detalhando os custos unitários para os itens que compõem o objeto a ser licitado, em desacordo com a jurisprudência deste Tribunal, a exemplo dos Acórdãos 1.750/2014 (rel. Min. Subst. Augusto Sherman); 356/2011 (rel. Min. Walton Alencar Rodrigues); 1.948/2011 e 2.965/2011 (rel. Min. Subst. Marcos Bemquerer Costa), todos do Plenário.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 11 horas e 8 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pela Segunda Câmara.</p><p></p><p class="assina">ELENIR TEODORO GONCALVES DOS SANTOS</p><p class="cargo">Subsecretária da 2ª Câmara</p><p>Aprovada em 17 de março de 2023.</p><p></p><p class="assina">AUGUSTO NARDES</p><p class="cargo">na Presidência</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>