<xml><article id="31148840" name="Decreto Legislativo nA 3 de 2023" idOficio="9474358" pubName="DO1" artType="Decreto Legislativo" pubDate="17/03/2023" artClass="00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Atos do Congresso Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="53" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20429711">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[DECRETO LEGISLATIVO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Senado Federal, em 16 de março de 2023]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o texto do Acordo entre o Governo da República Federativa do Brasil e os Estados de Guernsey para o Intercâmbio de Informações Relativas a Matérias Tributárias, celebrado em Londres, em 6 de fevereiro de 2013.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Faço saber que o Congresso Nacional aprovou, e eu, Rodrigo Pacheco, Presidente do Senado Federal, nos termos do parágrafo único do art. 52 do Regimento Comum e do inciso XXVIII do art. 48 do Regimento Interno do Senado Federal, promulgo o seguinte</p><p class="identifica">DECRETO LEGISLATIVO</p><p class="identifica">Nº 3, DE 2023 (*)</p><p class="ementa">Aprova o texto do Acordo entre o Governo da República Federativa do Brasil e os Estados de Guernsey para o Intercâmbio de Informações Relativas a Matérias Tributárias, celebrado em Londres, em 6 de fevereiro de 2013.</p><p>O Congresso Nacional decreta:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o texto do Acordo entre o Governo da República Federativa do Brasil e os Estados de Guernsey para o Intercâmbio de Informações Relativas a Matérias Tributárias, celebrado em Londres, em 6 de fevereiro de 2013.</p><p>Parágrafo único. Nos termos do inciso I do<strong>caput</strong>do art. 49 da Constituição Federal, ficam sujeitos à aprovação do Congresso Nacional quaisquer atos que possam resultar em revisão do referido Acordo, bem como quaisquer ajustes complementares que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrimônio nacional.</p><p>Art. 2º Este Decreto Legislativo entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="data">Senado Federal, em 16 de março de 2023</p><p class="assina">Senador RODRIGO PACHECO</p><p class="cargo">Presidente do Senado Federal</p><p>O texto do Acordo acima citado está publicado no Diário do Senado Federal de 4/12/2021.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>