<xml><article id="30944558" name="Res_Desp_588 a 592_2023_SCG(5)" idOficio="9449675" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="07/03/2023" artClass="00034:00035:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Concessões e Autorizações de Geração" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20395118">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p>Nº 588 - Processos n <sup>os</sup> : listados no ANEXO I. Interessado: Parque Eólico dos Anjos SPE Ltda. Decisão: Registrar o Recebimento do Requerimento de Outorga - DRO das Centrais Geradoras Fotovoltaicas - UFVs relacionadas no ANEXO I deste Despacho, localizadas no município de São João do Piauí, no estado do Piauí.</p><p>Nº 589 - Processo nº Listados no Anexo I Interessado: Listados no Anexo I Decisão: alterar as características técnicas das EOL Ventos de São Caio, Ventos de São Ciro, Ventos de São Crispim, Ventos de São Ciríaco, Ventos de Santo Aderico, Ventos de Santo Apolinário, Ventos de Santa Alexandrina, Ventos de Santo Antero, Ventos de São Bernardo e Ventos de São João Paulo II.</p><p>Nº 590 - Processos n <sup>os</sup> : 48500.008531/2022-50, 48500.008532/2022-02, 48500.008533/2022-49, 48500.008534/2022-93. Interessado: Acaraú Central Geradora Eólica e Solar Spe Ltda Decisão: Registrar o Recebimento do Requerimento de Outorga - DRO das Centrais Geradoras Fotovoltaicas - UFVs relacionadas no ANEXO I deste Despacho, localizadas no município de Acaraú, no estado de Ceará.</p><p>Nº 591 - Processos n <sup>os</sup> : listados no ANEXO I. Interessado: Empresa Desenvolvedora de Empreendimentos Energéticos Ltda. Decisão: Registrar o Recebimento do Requerimento de Outorga - DRO das Centrais Geradoras Fotovoltaicas - UFVs relacionadas no Anexo I deste Despacho, localizadas no município de Marco, no estado de Ceará.</p><p>Nº 592 - Processos n <sup>os</sup> : listados no ANEXO I. Interessado: Empresa Desenvolvedora de Empreendimentos Energéticos Ltda. Decisão: Registrar o Recebimento do Requerimento de Outorga - DRO das Centrais Geradoras Fotovoltaicas - UFVs relacionadas no ANEXO I deste Despacho, localizadas no município de Campina Verde, no estado de Minas Gerais.</p><p>As íntegras destes Despachos e seus Anexos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br/.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO CABRAL CARVALHO</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>