<xml><article id="31227523" name="110 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9484830" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/03/2023" artClass="00015:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="56" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20444693">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 110, DE 21 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 110, DE 21 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 204872 - Centro Mulheres de Barro de Exposição e Educação Patrimonial da Serra dos Carajás - 2021, publicado na portaria nº 0731/20 de 14/12/2020, no D.O.U. em 15/12/2020, para Centro Mulheres de Barro de Exposição e Educação Patrimonial da Serra dos Carajás - 2023.</p><p>PRONAC: 205159 - Festival Carmel - 40ª Edição, publicado na portaria nº 0396/21 de 14/07/2021, no D.O.U. em 15/07/2021, para Festival Carmel - 42ª Edição.</p><p>Art. 2.º - Homologar o(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 190720 - FESTIVAL CULTURAL DE NAZARÉ, publicado na portaria nº 0310/19 de 28/05/2019, publicada no D.O.U. em 29/05/2019.</p><p>Onde se lê: O projeto Festival Cultural de Nazaré terá encenações de teatro e dança de caráter popular, fomentando a cultura na cidade de Belém/PA, durante 04 dias, montaremos estrutura para receber cerca de 10.000 pessoas por dia, com intuito de montar um festival inteiramente gratuito para toda a população da cidade de Belém e aos turistas que invadem a cidade nessa época de comemoração do Círio de Nazaré, principalmente a faixa da população menos favorável , levando a cultura para as vidas das pessoas. O festival Cultural de Nazaré terá apresentações de teatro e dança, além de oficinas culturais, tendo várias atividades para agradar todos os públicos.</p><p>Leia-se: VERSÃO APROVAÇÃOO projeto Festival Cultural de Nazaré terá encenações de teatro e dança de caráter popular, fomentando a cultura na cidade de Belém/PA, durante 04 dias, montaremos estrutura para receber cerca de 10.000 pessoas por dia, com intuito de montar um festival inteiramente gratuito para toda a população da cidade de Belém e aos turistas que invadem a cidade nessa época de comemoração do Círio de Nazaré, principalmente a faixa da população menos favorável, levando a cultura para as vidas das pessoas. O festival Cultural de Nazaré terá apresentações de teatro e dança, além de oficinas culturais, tendo várias atividades para agradar todos os públicos. REALIZAÇÃO BELEM 2020O projeto Festival Cultural de Nazaré com uma captação parcial, teve encenações de teatro e dança de caráter popular, fomentando a cultura na cidade de Belém/PA, durante 02 dias, numa estrutura montada em DRIVE-IN, por conta da pandemia de covid-19 recebendo cerca de 320 pessoas por dia, num festival inteiramente gratuito para toda a população da cidade de Belém e aos turistas que invadiram a cidade nessa época de comemoração do Círio de Nazaré, principalmente a faixa da população menos favorável, levando a cultura para as vidas das pessoas. O festival Cultural de Nazaré teve apresentações de teatro e dança, além de oficinas culturais de artesanato e de gastronomia. REALIZAÇÃO BELEM 2021O projeto Festival Cultural de Nazaré com mais uma captação parcial, teve encenações de teatro e dança de caráter popular, fomentando a cultura na cidade de Belém/PA, durante 02 dias, no sistema Híbrido (presencial e on-line) numa estrutura montada para um público de cerca de 1000 pessoas por dia, num festival inteiramente gratuito para toda a população da cidade de Belém e aos turistas que invadiram a cidade nessa época de comemoração do Círio de Nazaré, principalmente a faixa da população menos favorável, levando a cultura para as vidas das pessoas. O festival Cultural de Nazaré teve apresentações de teatro e dança, além de oficinas culturais de artesanato e de gastronomia. REALIZAÇÃO BELEM 2022O projeto Festival Cultural de Nazaré com mais uma captação parcial, terá encenações de teatro e dança de caráter popular, fomentando a cultura na cidade de Belém/PA, durante 02 dias, no sistema Híbrido (presencial e on-line) numa estrutura montada para um público de cerca de 1000 pessoas por dia, num festival inteiramente gratuito para toda a população da cidade de Belém e aos turistas que invadiram a cidade nessa época de comemoração do Círio de Nazaré, principalmente a faixa da população menos favorável, levando a cultura para as vidas das pessoas. O festival Cultural de Nazaré teve apresentações de teatro e dança, além de oficinas culturais de artesanato e de gastronomia.</p><p>PRONAC: 202163 - Cultura e Saúde - Personagens e Histórias da Medicina no Brasil, publicado na portaria nº 0327/20 de 07/05/2020, publicada no D.O.U. em 08/05/2020.</p><p>Onde se lê: O projeto cultural "Cultura e Saúde - Personagens e Histórias da Medicina no Brasil" buscará retratar a evolução da medicina brasileira, divulgando informações sobre personalidades fundamentais para a construção desta trajetória. O projeto dará origem a uma série de livros dividida em três volumes, os quais apresentarão a medicina em contato com hábitos culturais ao longo do tempo.</p><p>Leia-se: O projeto cultural "Cultura e Saúde - Personagens e Histórias da Medicina no Brasil" buscará retratar a evolução da medicina brasileira, divulgando informações sobre personalidades fundamentais para a construção desta trajetória.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>