<xml><article id="31370405" name="Port_SPE_2111" idOficio="9502767" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/03/2023" artClass="00034:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Secretaria de Planejamento e Transição Energética" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="62" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20469725">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.111/SPTE/MME, DE 24 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.111/SPTE/MME, DE 24 DE MARÇO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE PLANEJAMENTO E TRANSIÇÃO ENERGÉTICA DO MINISTÉRIO DE MINAS E ENERGIA, no uso da competência que lhe foi delegada pelo art. 1º, inciso VI, da Portaria nº 692/GM/MME, de 5 de outubro de 2022, e pelo art. 19, inciso XVIII, do Decreto nº 11.350, de 1 de janeiro de 2023, considerando o disposto nos artigos. 2º, inciso I e 3º, inciso II, do Decreto nº 5.597, de 28 de novembro de 2005, e o que consta no Processo nº 48340.003756/2022-08, resolve:</p><p>Art. 1º Reconhecer que a alternativa de acesso à Rede Básica do Sistema Interligado Nacional - SIN, definida pelos estudos para a conexão da Unidade Consumidora White Martins Gases Industriais LTDA, Unidade Ouro Branco, localizada no Município de Ouro Branco, Estado de Minas Gerais, de propriedade da empresa White Martins Gases Industriais LTDA, inscrita no CNPJ/MF sob o nº 35.820.448/0133-86, atende aos critérios de mínimo custo global de interligação e reforço nas redes e está compatível com o planejamento da expansão do setor elétrico para um horizonte mínimo de cinco anos.</p><p>Art. 2º Nos termos do Decreto nº 5.597, de 28 de novembro de 2005, o referido acesso da White Martins Gases Industriais LTDA compreende o compartilhamento de instalações em 69 kV associadas ao acesso à Rede Básica do consumidor Gerdau Açominas S.A., objeto da Portaria nº 1048/SPE/MME, de 17 de novembro de 2021.</p><p>Parágrafo único. As instalações relacionadas neste artigo deverão observar a regulação da Agência Nacional de Energia Elétrica - ANEEL, os Procedimentos de Rede na sua última revisão aprovada pela Agência, e os padrões técnicos da concessionária de transmissão acessada.</p><p>Art. 3º O acesso pretendido pelo consumidor livre deverá ser precedido de Parecer de Acesso emitido pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS e de Autorização expedida pela ANEEL, conforme estabelece o Decreto nº 5.597, de 2005.</p><p>Art. 4º As instalações descritas no art. 2º, até a data de 31 de dezembro de 2031, deverão:</p><p>I - entrar em Operação Comercial; e</p><p>II - atender efetivamente a demanda da Unidade Consumidora.</p><p>Parágrafo único. Fica revogada esta Portaria caso não ocorram as condições e prazo estabelecidos neste artigo.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">THIAGO VASCONCELLOS BARRAL FERREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>