<xml><article id="30998149" name="ExtParecer8353InfectionControl" idOficio="9456207" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="09/03/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00001" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=09/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="47" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20404525">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.353/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.353/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 258ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 02/02/2023, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.021273/2022-00</p><p>Requerente: Infection Control Ltda.</p><p>CNPJ: 25.693.102/0001-60</p><p>Endereço: Avenida do Contorno nº 9921, Salas 501 a 504, Bairro Prado, Belo Horizonte/MG, CEP 30110-945.</p><p>Assunto: Solicitação de parecer para emissão de Certificado de Qualidade em Biossegurança para atividades com Organismo Geneticamente Modificado da classe de risco 1.</p><p>Extrato Prévio: 8603/2022 publicado no DOU em 05 de dezembro de 2022.</p><p>Reunião: 258ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 2 de fevereiro de 2023.</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>N <sup>o</sup> CQB Concedido: 600/23</p><p>O Responsável Legal da Infection Control Ltda., Sr. Carlos Ernesto Ferreira Starling, solicita parecer para emissão de Certificado de Qualidade em Biossegurança para execução das atividades de avaliação de produto, descarte, armazenamento e condução de estudos clínicos com produtos contendo organismos geneticamente modificados da classe de risco 1. A CTNBio, após apreciação da solicitação de parecer técnico para a concessão de CQB para áreas com Nível de Biossegurança NB-1, concluiu pelo deferimento, nos termos deste Parecer Técnico. No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a Comissão concluiu que o presente pedido atende às normas da CTNBio e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>