<xml><article id="30972943" name="ExtParecer8368Biovet" idOficio="9453313" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="08/03/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00004" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="6" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=6" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400360">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.368/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.368/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 257ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 08/12/2022, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.001620/2023-51</p><p>Requerente: Laboratórios Biovet Ltda.</p><p>CQB: 311/10</p><p>Endereço: Estrada São Roberto, 360 - Bairro Sorocamirim - Ibiuna - SP</p><p>Assunto: Solicitação de parecer técnico para transporte de OGM da classe de risco 2.</p><p>Extrato Prévio: 8666/2023, publicado no Diário Oficial da União em 20/01/2023</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A presidente da Comissão Interna de Biossegurança da Laboratório Biovet Ltda., Sra. Adriane Holtz Tirabassi Almeida, solicita parecer técnico da CTNBio para transporte em território nacional de Organismo Geneticamente Modificado da classe de risco 2, de cepa vacinal para doenças de Gumboro e Newcastle, do Laboratório Biovet S.A. (CQB 311/10) para o Centro de Amparo a Pesquisa Veterinária Ltda. (CQB 580/22). No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a Comissão concluiu que o presente pedido atende às normas da CTNBio e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Paulo Augusto Vianna Barroso</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>