<xml><article id="30940321" name="DA2023-0600" idOficio="9448931" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="07/03/2023" artClass="00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00001" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="86" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=86" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20394080">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 600, DE 1º DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Defere pedido de isenção temporária de cumprimento parcial do requisito de que trata o parágrafo 121.344(f) do RBAC nº 121, em favor de Passaredo Transportes Aéreos S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 600, DE 1º DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Defere pedido de isenção temporária de cumprimento parcial do requisito de que trata o parágrafo 121.344(f) do RBAC nº 121, em favor de Passaredo Transportes Aéreos S.A.</p><p>A DIRETORIA COLEGIADA DA AGÊNCIA NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL - ANAC, no exercício da competência que lhe foi outorgada pelo art. 11, inciso V, da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005, e considerando o que consta do processo nº 00066.010620/2022-14, deliberado e aprovado na 5ª Reunião Deliberativa Eletrônica, realizada nos dias 27 e 28 de fevereiro de 2023, decide:</p><p>Art. 1º Deferir, conforme peticionado pela sociedade empresária PASSAREDO TRANSPORTES AÉREOS LTDA., CNPJ nº 00.512.777/0001-35, o pedido de isenção temporária de cumprimento do requisito de que trata o parágrafo 121.344(f) do Regulamento Brasileiro da Aviação Civil - RBAC nº 121, relativo aos gravadores digitais de dados de voo, para a aeronave modelo ATR 72-212A (ATR 72-500) com número de série 908, observados os seguintes termos:</p><p>I - a isenção temporária vigorará pelo período de 18 (dezoito) meses a partir do registro da aeronave no Registro Aeronáutico Brasileiro (RAB), ou até a realização do próximo Check "C", o que ocorrer primeiro;</p><p>II - a isenção é válida parcialmente para o parágrafo 121.344(f) do RBAC nº 121, e abrange apenas o registro dos seguintes parâmetros: (a)(46), (a)(68), (a)(69), (a)(77), (a)(82), (a)(83), (a)(84) e (a)(88). Durante o período da isenção, os demais parâmetros deverão ser registrados tal como especificado no parágrafo (f);</p><p>III - a isenção vigorará somente enquanto as alterações normativas decorrentes do estudo contido no processo nº 00058.006883/2019-14 não forem aplicáveis, ainda que esteja em vigor o período descrito no inciso I; e</p><p>IV - a empresa deverá apresentar à GTVA/GCAC/SPO, após a incorporação da modificação da aeronave, um relatório demonstrando o cumprimento com o parágrafo 121.344(f) do RBAC nº 121.</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO SOUSA PEREIRA</p><p class="cargo">Diretor-Presidente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>