<xml><article id="31282411" name="Desp SG NA 359 (Fernanda)__DM6OA" idOficio="9491759" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="24/03/2023" artClass="00032:00042:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="58" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20454404">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 359, DE 23 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p></p><p class="identifica">DESPACHO Nº 359, DE 23 DE MARÇO DE 2023</p><p></p><p>Processo Administrativo nº 08012.008871/2011-13 (Apartado Restrito nº 08700.012423/2014-09)</p><p>Representante: Cade ex officio</p><p>Representados: HAViX Electronics Co., Ltd, Albert Hung, Albert Teng, Alex Wang, Alex Yeh (Chung Cheng Yeh), Alleh Jo, Arex Huang (Alex Huang), Anderson Liao, Andrew Cheng, Anita Huang (Min-Chng Huang), Asuka Hsu, Bock Kwon, Bon Joon Koo, Champ Shin, Chang Suk Chang, Chien-Yuan ("C.Y") Lin, Chieng-Hon "Frank" Lee, Chih Chuh "C.C." Liu (liou), Ching Sian ("Sam") Wu, Chu Gang Tsui, Da-Gang Wu, Daniel Lee, David Chu, David Hsieh, Ding-Huei ("David") Joe, Dominic Chen, Duk Koo, Eddy Chu, Eric Hsieh, Geoffrey Wei -Tsu Liu, George Chao, Gilbert Hua, Hank Yu, Hsueh - Lung "Brian" Lee, Ivy Chen, Jeffrey Kim, Jim Yang, John Tsai, Johnson Hsu, Joseph Y.J. Jun, Joshua Lo, Kenneth Hong, Kevin Chang, Kevin Cheng, Kevin Choi, L.P. Hsu, Luke Hsu, Mandy Chen, Mandy Liu, Marty Chiou, Meng Yueh Wu, Mian Wang, Michael Shieh, Milton Kuan (Guan) "Guanjim", Nancy Huang, Nero Hung, Oscar Hsu "Hsu Hwa Chang", Rebecca Chen, Richard Bai, Samuel Lin, Sang Woo ("Stanley") Park, Sara Chien, Sean Wu, Shane C.S. Chung, Sharon Wu "Wsur", Shu-Ren ("Steven") Wang, Steven Ahn, Susy Liang, Sylvania Hung, Terry H. Lim, Tim Cheng Din-Huei ("David") Jo, Tony Cheng (Wen Jun Cheng), Tony Chien, Tony Hsu, Tyler Hsiao, Vera Wang, Vic Huang (Kai Sheng Huang), Vicent Lau, Vicente Cheng, Wan Shou ("Wilson") Wen, Wei-Hua Ji, Y.D. Lee e Yvonne Yun.</p><p>Advogados: Camila Pires da Rocha, Francisco Ribeiro Todorov, Lorena Leite Nisiyama e Renata Gonsalez de Souza e outros.</p><p>Acolho a Nota Técnica nº 13/2023/CGAA7/SGA1/SG/CADE (SEI 1206985) e, com fulcro no §1º do art. 50 da Lei nº 9.784/99, integro suas razões à presente decisão, inclusive como sua motivação. Pelos fundamentos apontados na Nota Técnica, decido pelo(a)/por: (i) a decretação da revelia dos Representados HAViX Eletronics Co. Ltd; Albert Hung, Albert Teng, Alex Wang, Alex Yeh (Chung Cheng Yeh), Alleh Jo, Arex Huang (Alex Huang), Anderson Liao, Andrew Cheng, Anita Huang (Min-Chng Huang), Asuka Hsu, Chien-Yuan ("C.Y") Lin, Chieng-Hon "Frank" Lee, Ching Sian ("Sam") Wu, Chu Gang Tsui, David Chu, David Hsieh, Ding-Huei ("David") Joe, Dominic Chen, Duk Koo, Eddy Chu, Eric Hsieh, Geoffrey Wei -Tsu Liu, Gilbert Hua, Hank Yu, Hsueh - Lung "Brian" Lee, Jim Yang, John Tsai, Johnson Hsu, Joseph Y.J. Jun, Joshua Lo, Kenneth Hong, Kevin Chang, Kevin Cheng, Mandy Chen, Mandy Liu, Marty Chiou, Meng Yueh Wu, Mian Wang, Michael Shieh, Milton Kuan (Guan) "Guanjim", Nancy Huang, Nero Hung, Oscar Hsu "Hsu Hwa Chang", Rebecca Chen, Richard Bai, Samuel Lin, Sean Wu, Shane C.S. Chung, Sharon Wu "Wsur", Shu-Ren ("Steven") Wang, Steven Ahn, Susy Liang, Sylvania Hung, Tim Cheng Din-Huei ("David") Jo, Tony Cheng (Wen Jun Cheng), Tony Chien, Tony Hsu, Tyler Hsiao, Vera Wang, Vicent Lau, Vicente Cheng, Wan Shou ("Wilson") Wen, Wei-Hua Ji e Yvonne Yun, já que, devidamente notificados quanto à instauração do presente Processo Administrativo, deixaram de apresentar defesa nos autos, nos termos do artigo 71 da Lei nº 12.529/2011, correndo contra eles os demais prazos, sem prejuízo de poderem intervir em qualquer fase do processo, sem direito à repetição de qualquer ato já praticado; (ii) o deferimento do pedido de juntada, aos presentes autos, das traduções dos documentos de fls. 6935 a 7446 (SEI 0008969, SEI 0008973, SEI 0008976 e SEI 0008992), localizados nos volumes SEI 0012183 (a partir da fl. 7502), SEI 0012185, SEI 0012187, SEI 0012189, SEI 0012190, SEI 0012192 e SEI 0012195 (até a fl. 8660) do Processo Administrativo nº 08700.0011989/2014-05 (Apartado Restrito do Processo Administrativo (Originário) nº 08012.011980/2008-12), bem como a devolução do prazo de 30 (trinta) dias para apresentação da defesa de todos os Representados; (iii) o indeferimento das demais preliminares, por falta de amparo legal; (iv) o deferimento de produção de prova documental até o encerramento da instrução, para todos os Representados; (v) o deferimento do pedido de prova testemunhal requerido pelo Representado Vic Huang (Kai Sheng Huang); (vi) o indeferimento dos pedidos de provas testemunhais requeridos pelos Representados Da-Gang Wu (Tai Kang Wu) e L.P. Hsu (Lu Pao Hsu); e (vii) o deferimento de produção de provas periciais, até o encerramento da instrução, para todos os Representados. Ao Protocolo.</p><p class="assina">Fernanda Garcia Machado</p><p class="cargo">Superintendente-Geral Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>