<xml><article id="31399095" name="Res002Consu2023-CIS - primeira r" idOficio="9506576" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/03/2023" artClass="00025:00148:00037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal de São João Del Rei/Secretaria dos Conselhos Superiores" artSize="12" artNotes="Subtit  CONSELHO UNIVERSITÁRIO" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="63" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20475021">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 2, DE 27 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a alteração na composição e no Regimento Interno da Comissão Interna de Supervisão do Plano de Carreira dos Cargos Técnicos Administrativos em Educação da Universidade Federal de São João del-Rei - CIS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO UNIVERSITÁRIO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO UNIVERSITÁRIO</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 2, DE 27 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a alteração na composição e no Regimento Interno da Comissão Interna de Supervisão do Plano de Carreira dos Cargos Técnicos Administrativos em Educação da Universidade Federal de São João del-Rei - CIS.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO UNIVERSITÁRIO DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE SÃO JOÃO DEL-REI - UFSJ, no uso de suas atribuições legais e estatutárias, e considerando:</p><p>- o Processo nº 23122.007179/2023-40 e</p><p>- o Parecer no 008, de 27-03-2023, deste mesmo Conselho,</p><p>resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a alteração na composição e no Regimento Interno da Comissão Interna de Supervisão do Plano de Carreira dos Cargos Técnicos Administrativos em Educação da Universidade Federal de São João del-Rei - CIS, anexo a esta Resolução.</p><p>Art. 2º Revoga-se a Resolução nº 006/2006, de 13 de fevereiro de 2006, Resolução nº 055/2006, de 13 de novembro de 2006, e a Resolução nº 021/2020, de 26 de outubro de 2020.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em 03 de abril de 2023.</p><p class="assina">MARCELO PEREIRA DE ANDRADE</p><p>ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DA COMISSÃO INTERNA DE SUPERVISÃO DO PLANO DE CARREIRA DOS CARGOS TÉCNICOS ADMINISTRATIVOS DA UFSJ - CIS</p><p>Título I</p><p>Das Disposições Preliminares</p><p>Art. 1º O presente Regimento disciplina a organização, o funcionamento e as atribuições da Comissão Interna de Supervisão do Plano de Carreira dos Cargos Técnicos Administrativos em Educação - CIS - da Universidade Federal de São João del-Rei, criada pela Lei nº 11.091, de 12 de janeiro de 2005, e instituída pelas Portarias nº 2.519, de 15 de julho de 2005, e nº 2.562, de 21 de julho de 2005, do Ministério da Educação.</p><p>Título II</p><p>Da Composição, do Mandato e da Eleição</p><p>Capítulo I</p><p>Da Composição</p><p>Art. 2º A CIS é constituída por 10 (dez) representantes dos servidores técnico-administrativos em Educação da UFSJ, sendo 4 (quatro) membros servidores de todos os técnicos ativos e/ou aposentados, optantes pelo PCCTAE, eleitos por pelos seus pares, e 6 (seis) membros servidores técnicos ativos eleitos, sendo um representante por campus da UFSJ, eleitos pelos seus pares.</p><p>Parágrafo único. Os membros escolhem entre si o coordenador e o coordenador adjunto para o mandato de 12 (doze) meses, permitida a recondução.</p><p>Capítulo II</p><p>Do Mandato</p><p>Art. 3º O mandato dos membros da CIS tem a duração de 3 (três) anos, permitida a recondução.</p><p>I - perde o mandato na CIS o servidor que:</p><p>a) faltar, sem motivo justificado, a 1 (uma) reunião ordinária ou a 3 (três) intercaladas, mesmo com justificativas aceitas;</p><p>b) for redistribuído;</p><p>c) for desligado da UFSJ, ou for afastado de suas atividades por licença sem vencimento, ou para prestar serviço em outra instituição, ressalvados os casos previstos em lei.</p><p>II - em caso de vacância de representação, o coordenador da CIS comunica à Reitoria da UFSJ, que convoca eleições para o preenchimento das vagas.</p><p>Capítulo III</p><p>Da Eleição</p><p>Art. 4º No prazo mínimo de 45 (quarenta e cinco) dias antes do término do mandato dos membros da CIS, deve ser publicado edital que marca as eleições entre 15 (quinze) e 30 (trinta) dias após a publicação.</p><p>I - A eleição é direta, em pleito coordenado pela comissão eleitoral institucional;</p><p>II - A posse se dá imediatamente após a publicação de portaria da Reitoria.</p><p>Título III</p><p>Da Organização Administrativa</p><p>Art. 5º A CIS tem a seguinte estrutura:</p><p>I - Colegiado;</p><p>II - Coordenador;</p><p>III - Coordenador Adjunto;</p><p>IV - Secretaria.</p><p>Art. 6º O Colegiado é constituído por todos os membros da CIS, aos quais compete:</p><p>I - propor o Regimento Interno da CIS e suas alterações;</p><p>II - deliberar sobre questões pertinentes à CIS;</p><p>III - comparecer às reuniões da Comissão e participar de seus trabalhos e das subcomissões para as quais tenham sido designados;</p><p>IV - estudar, avaliar e relatar, de acordo com os prazos estabelecidos, as matérias apresentadas para apreciação da Comissão;</p><p>V - solicitar, quando necessário, vista de processos e enviar diligências para obtenção de esclarecimentos;</p><p>VI - apresentar, para a apreciação da CIS, medidas julgadas úteis ao efetivo desempenho das funções da Comissão;</p><p>VII - requerer votação de matérias em regime de urgência;</p><p>VIII - escolher, entre seus pares, o coordenador e o coordenador adjunto assim como os substitutos em suas ausências e impedimentos;</p><p>IX - dar suporte à Pró-reitoria de Gestão e Desenvolvimento de Pessoas (PROGP) bem como aos servidores da Instituição, em aspectos relacionados ao Plano de Carreira dos Cargos Técnicos Administrativos em Educação (PCCTAE);</p><p>X - fiscalizar e avaliar a aplicação do PCCTAE no âmbito da UFSJ;</p><p>XI - propor à Comissão Nacional de Supervisão as alterações necessárias ao aprimoramento do PCCTAE;</p><p>XII - apresentar propostas para subsidiar o aperfeiçoamento e/ou modificação da política de pessoal técnico-administrativo da UFSJ;</p><p>XIII - fiscalizar a elaboração e a execução:</p><p>a) do plano de desenvolvimento e dos programas de capacitação dos integrantes da carreira dos cargos técnicos administrativos em educação da UFSJ;</p><p>b) da avaliação de desempenho;</p><p>c) do dimensionamento das necessidades de pessoal;</p><p>d) do modelo de alocação de vagas.</p><p>XIV - avaliar, anualmente, as propostas de lotação da UFSJ, conforme disposição contida no inciso I do § 1º do art. 24 da Lei nº 11.091, de 2005;</p><p>XV - acompanhar o processo de identificação dos ambientes organizacionais propostos pela Reitoria bem como os cargos que os integram;</p><p>XVI - fiscalizar, acompanhar, supervisionar e opinar nos assuntos concernentes a:</p><p>a) redimensionamento da força de trabalho e distribuição de vagas;</p><p>b) avaliação de desempenho e progressões funcionais;</p><p>c) realização de cursos de capacitação e/ou treinamentos e readaptações;</p><p>d) licenças e afastamentos de servidores técnico-administrativos para o desenvolvimento de cursos e programas de capacitação e aperfeiçoamento;</p><p>e) recursos interpostos pelos servidores técnico-administrativos quando couber decisão à instância superior da UFSJ;</p><p>XVII - examinar os casos omissos referentes ao PCCTAE e encaminhá-los à Comissão Nacional de Supervisão.</p><p>Art. 7º São atribuições do coordenador:</p><p>I - representar a Comissão;</p><p>II - convocar e presidir as reuniões da CIS;</p><p>III - distribuir, para análise, entre os membros da Comissão, os processos ou expedientes que exijam pronunciamento;</p><p>IV - designar subcomissões e grupos de trabalho;</p><p>V - baixar instruções normativas e ordens de serviço necessárias ao funcionamento CIS;</p><p>VI - encaminhar propostas decorrentes das decisões do Colegiado;</p><p>VII - acompanhar o desempenho das atividades da Comissão, tomando as providências necessárias;</p><p>VIII - administrar o pessoal colocado a serviço da CIS;</p><p>IX - praticar os demais atos necessários ao desenvolvimento das atividades da Comissão;</p><p>X - decidir as divergências, em caso de empate, com o voto de qualidade.</p><p>XI - tomar decisões ad referendum do Colegiado da CIS, submetendo-as à apreciação do respectivo Colegiado na primeira reunião subsequente.</p><p>Art. 8º São atribuições do Coordenador adjunto:</p><p>I - substituir o Coordenador em suas ausências ou impedimentos;</p><p>II - assessorar e executar outras atribuições que forem delegadas a ele pelo Coordenador ou determinadas pelo Colegiado.</p><p>Art. 9º São atribuições da Secretaria:</p><p>I - preparar e digitar o material da CIS;</p><p>II - organizar arquivos e fichários;</p><p>III - receber, expedir e controlar correspondências e documentos da CIS;</p><p>IV - controlar a frequência dos membros da Comissão;</p><p>V - lavrar as atas das reuniões;</p><p>VI - realizar outras atividades administrativas por designação do Coordenador da Comissão;</p><p>VII - manter o controle do material permanente e de consumo da CIS, além de zelar pela sua correta utilização.</p><p>Parágrafo único. As atribuições de Secretaria da CIS são desempenhadas por servidor técnico-administrativo designado pela Reitoria, ouvida a CIS.</p><p>Título IV</p><p>Do Funcionamento</p><p>Art. 10. A CIS se reúne, ordinariamente, uma vez por mês, conforme calendário pré-fixado, e extraordinariamente, por convocação do seu coordenador ou por solicitação de, no mínimo, 1/3 (um terço) de seus membros.</p><p>§ 1º As reuniões da CIS são realizadas nas dependências da UFSJ, em sala destinada pela Reitoria para o seu funcionamento, em dias e horários fixos, aprovados pela própria Comissão.</p><p>§ 2º As matérias submetidas à CIS são apreciadas com a presença da maioria simples de seus membros.</p><p>§ 3º É vedado ao membro da CIS o direito a voto em assunto de seu particular interesse.</p><p>§ 4º As decisões da CIS são tomadas por maioria simples dos seus membros presentes, cabendo ao Coordenador, além do voto comum, o de qualidade.</p><p>§ 5º Todas as decisões devem constar em ata, juntamente com o escrutínio final dos votos, assegurado o direito de declaração dos mesmos.</p><p>Art. 11. Fica assegurado, a todo servidor técnico-administrativo da UFSJ, o direito de voz junto à Comissão, sem direito a voto, em assuntos de interesse pessoal, em reunião previamente marcada para esse fim.</p><p>Art. 12. Na ausência ou impedimento do Coordenador e do Coordenador adjunto, a direção dos trabalhos caberá a um membro em exercício, escolhido entre seus pares.</p><p>Título V</p><p>Das Disposições Gerais</p><p>Art. 13. Cabe à administração da UFSJ disponibilizar a estrutura física, material e de pessoal necessária para o funcionamento da Comissão.</p><p>Art. 14. A CIS tem acesso a quaisquer documentos e informações necessários à apreciação de assuntos de sua competência, nos termos do artigo 5º da Portaria nº 2.519, do Ministério da Educação, de 15 de julho de 2005.</p><p>Art. 15. A iniciativa das proposições à CIS pode partir da Comissão Nacional de Supervisão do Plano de Carreira, da administração superior da UFSJ, do Coordenador da Comissão, de um de seus membros ou de servidor técnico-administrativo pertencente ao PCCTAE, por meio de documento assinado.</p><p>Art. 16. A CIS pode encaminhar diligências e tomar providências necessárias à elucidação de assuntos que lhe forem demandados, podendo confiá-los a servidores da UFSJ não pertencentes à Comissão.</p><p>§ 1º A critério do Coordenador ou da Comissão, podem ser criadas subcomissões de caráter temporário, integradas por membros da própria Comissão, para análise ou estudo de matérias.</p><p>§ 2º A CIS pode requerer à administração superior da UFSJ, mediante justificativa, assessoria técnica.</p><p>Art. 17. Os trabalhos da Comissão são considerados de natureza preferencial e têm, para seus executores, prioridade sobre quaisquer outras atividades da Instituição, nos termos do art. 7º da Lei nº 11.091, de 12-01-05, da Portaria nº 25.019, de 15 de julho de 2005, e da Portaria nº 2.562, de 21 de julho de 2005.</p><p>Art. 18. Fica assegurado ao membro da CIS o direito de continuar executando suas atividades em seu setor de trabalho.</p><p>Art. 19. O presente Regimento pode ser modificado por proposta da Comissão, aprovada pelo voto de 2/3 (dois terços) de seus membros, devendo ser referendado pelo Conselho Universitário.</p><p>Título VI</p><p>Das Disposições Finais e Transitórias</p><p>Art. 20. Os casos omissos ou as dúvidas surgidas na aplicação do presente Regimento são dirimidas pelo Coordenador da Comissão, após deliberação do Colegiado.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>