<xml><article id="30973882" name="PORTARIA ENAP NA 17" idOficio="9453413" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="08/03/2023" artClass="00028:00030:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Fundação Escola Nacional de Administração Pública" artSize="12" artNotes="" numberPage="74" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=74" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400559">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ENAP Nº 17, DE 7 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria Enap nº 8, de 30 de junho de 2022, que aprova o Regimento Interno da Fundação Escola Nacional de Administração Pública (Enap). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ENAP Nº 17, DE 7 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria Enap nº 8, de 30 de junho de 2022, que aprova o Regimento Interno da Fundação Escola Nacional de Administração Pública (Enap).</p><p>A PRESIDENTA DA FUNDAÇÃO ESCOLA NACIONAL DE ADMINISTRAÇÃO PÚBLICA - ENAP, no uso das atribuições que lhe confere o Estatuto aprovado pelo Decreto nº 10.369, de 22 de maio de 2020, alterado pelo Decreto nº 11.094, de 13 de junho de 2022, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, no Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e o constante dos autos do processo nº 04600.002462/2020-13, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria Enap nº 8, de 30 de junho de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 3º ...............................................................................................................</p><p>.............................................................................................................................</p><p>II - ......................................................................................................................</p><p>.............................................................................................................................</p><p>3.1.1.3. Serviço de Pagamento e Benefícios (Sepag)</p><p>3.1.2. Coordenação de Desenvolvimento de Pessoas (Codep)</p><p>.............................................................................................................................</p><p>3.2.2.1. Divisão de Contratos (Dcon)</p><p>.............................................................................................................................</p><p>3.3.3. Coordenação de Sistemas Educacionais (Cosed)</p><p>.................................................................................................................. " (NR)</p><p>"Art. 15. ..............................................................................................................</p><p>I - à administração de pessoal;</p><p>.................................................................................................................. " (NR)</p><p>"Art. 16. ..............................................................................................................</p><p>I - ao cadastro de servidores;</p><p>.............................................................................................................................</p><p>IX - ao programa de estágio. " (NR)</p><p>"Art. 16-A Ao Serviço de Pagamento e Benefícios (Sepag) compete operacionalizar e executar as atividades relativas:</p><p>I - à folha de pagamento;</p><p>II - à assistência à saúde do servidor;</p><p>III - à concessão de vantagens e benefícios; e</p><p>IV - às indenizações, às gratificações, aos adicionais, aos ressarcimentos e às consignações." (NR)</p><p>"Art. 17-A À Coordenação de Desenvolvimento de Pessoas (Codep) compete coordenar as atividades relativas:</p><p>I - à capacitação e desenvolvimento dos servidores em exercício na Enap;</p><p>II - às avaliações do desempenho funcional;</p><p>III - à progressão funcional dos servidores da Enap;</p><p>IV - ao mapeamento e gestão por competências dos espaços ocupacionais da Enap;</p><p>V - ao dimensionamento da força de trabalho nas unidades da Enap; e</p><p>VI - ao Programa de Gestão e Desempenho da Enap. " (NR)</p><p>"Art. 21 ..............................................................................................................</p><p>.............................................................................................................................</p><p>II - aos termos de compromisso e acordos de cooperação relacionados às atribuições da DGI;</p><p>III - às pesquisas de preços, visando observar a realidade mercadológica, observando a legislação vigente; e</p><p>IV - ao Planejamento e Gerenciamento de Contratações - PGC, no que concerne a unidade de contratações. " (NR)</p><p>"Art. 21-A À Divisão de Contratos (Dcon) compete:</p><p>I - operacionalizar a formalização e controle de contratos;</p><p>II - apoiar e orientar a gestão e fiscalização de contratos; e</p><p>III - operacionalizar a formalização e apoiar a gestão de Atas de Registro de Preços. " (NR)</p><p>"Art. 26-A À Coordenação de Sistemas Educacionais (Cosed) compete sustentar as atividades tecnológicas relativas:</p><p>I - ao desenvolvimento e manutenção do sistema de gestão acadêmica;</p><p>II - ao desenvolvimento e manutenção de sistemas educacionais;</p><p>III - aos ambientes virtuais de aprendizagem da Enap; e</p><p>IV - ao suporte aos usuários dos sistemas educacionais. " (NR)</p><p>"Art. 32 .............................................................................................................</p><p>............................................................................................................................</p><p>II - realizar tratativas com órgãos e entidades da administração pública federal e, no que couber, Estadual e Municipal, para formalização de ofertas exclusivas de ações de desenvolvimento;</p><p>III - coordenar o Programa Enap em Rede e atuar como ponto focal entre as áreas internas envolvidas;</p><p>IV - realizar contratações de docentes e formalizações de voluntariado para execução das ofertas de cursos presenciais, híbridos e remotos de desenvolvimento profissional;</p><p>V - emitir certificados para pessoas físicas que comprovadamente prestaram serviços técnicos profissionais especializados para as unidades da DDPro, mediante Termo de Adesão e Plano de Trabalho que integram a Política de Voluntariado da Enap; e</p><p>VI - emitir declarações quando solicitadas por docentes que comprovadamente prestaram serviços técnicos profissionais especializados para as unidades da DDPro. " (NR)</p><p>"Art. 38 .............................................................................................................</p><p>............................................................................................................................</p><p>II - programar e executar o quantitativo de turmas abertas, exclusivas e Enap em Rede dos cursos de que trata o inciso I, considerando os cursos em oferta, a demanda, o orçamento previsto em lei, os docentes cadastrados no banco de colaboradores e os recursos estruturais e tecnológicos disponíveis;</p><p>................................................................................................................. " (NR)</p><p>Art. 2º Ficam revogados os seguintes dispositivos da Portaria Enap nº 8, de 30 de junho de 2022:</p><p>I - o subitem 3.1.1.2, do inciso II, do art. 3º;</p><p>II - o subitem 3.3.1.1, do inciso II, do art. 3º;</p><p>III - os incisos II e IV do art. 15;</p><p>IV - os incisos V, VI, VII e VIII do art. 16;</p><p>V - o art. 17; e</p><p>VI - o art. 25.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 14 de março de 2023.</p><p class="assina">BETÂNIA LEMOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>