<xml><article id="31202700" name="Resolucao 465_1" idOficio="9481485" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/03/2023" artClass="00019:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00020" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="55" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20440042">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO GECEX Nº 465, DE 20 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Lista de Autopeças Não Produzidas constante dos Anexos I e II da Resolução Gecex nº 284, de 21 de dezembro de 2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO GECEX Nº 465, DE 20 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Lista de Autopeças Não Produzidas constante dos Anexos I e II da Resolução Gecex nº 284, de 21 de dezembro de 2021.</p><p>O COMITÊ-EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR, no uso da atribuição que lhe confere o art. 6º, inciso IV, do Decreto nº 11.428, de 2 de março de 2023, com fundamento no disposto no Decreto nº 6.500, de 2 de julho de 2008, no Decreto nº 8.278, de 27 de junho de 2014, no Decreto nº 8.797, de 30 de junho de 2016, no Decreto nº 10.343, de 8 de maio de 2020, e na Resolução nº 368, de 20 de julho de 2022, da Câmara de Comércio Exterior, e tendo em vista a deliberação de sua 202ª Reunião Ordinária, ocorrida em 16 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam excluídos do Anexo I da Resolução Gecex nº 284, de 21 de dezembro de 2021, os Ex-tarifários de autopeças listados no Anexo I desta Resolução.</p><p>Art. 2º Ficam incluídos no Anexo I da Resolução Gecex nº 284, de 2021, do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior, os Ex-tarifários de autopeças listados no Anexo II desta Resolução.</p><p>Art. 3º Fica excluído do Anexo II da Resolução Gecex nº 284, de 21 de dezembro de 2021, o Ex-tarifário de autopeças listado no Anexo III desta Resolução.</p><p>Art. 4º Ficam incluídos no Anexo II da Resolução Gecex nº 284, de 2021, do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior, os Ex-tarifários de autopeças listados no Anexo IV desta Resolução.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entrará em vigor sete dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do Ex</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.11.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7007.11.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>019</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7326.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8409.91.17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8409.99.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>052</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8409.99.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>040</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8414.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>043</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8414.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8511.40.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8544.30.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>008</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8544.42.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>017</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>096</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>086</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>084</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>043</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>042</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.30.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>082</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>078</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>054</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>053</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.50.99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>052</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8708.70.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td></tr></table><p>ANEXO II</p><p></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do Ex</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sugestão de Descrição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.32.30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte; contendo polibutileno tereftalato (PBT) com 20% de microesfera de vidro; com dimensões 260,1 mm x 167,2 mm x 19,24 mm; usado na fabricação de para-brisa automotivo; com função de prover acoplamento para sensor de chuva e câmera de sistema anticolisão; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.32.30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>002</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte; contendo polibutileno tereftalato (PBT) com 15% de microesfera de vidro; com dimensões de 124,1 mm por 174,352 mm por 18 mm; usado na fabricação de para-brisa automotivo; com função de prover acoplamento para sensor de chuva; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.32.30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte (holder); contendo polibutileno tereftalato (PBT), porca de aço acoplada; com dimensões 39,3 mm (+/- 0,1), 13,1 mm (+/- 0,1), 45,0 mm (+/- 0,1), porca com rosca M6 capaz de suportar uma força de extração de 5 Nm, um ciclo de vibração de 33,3 Hz com 24,5 m/s2 na posição vertical; usado na fabricação de vidro da porta dianteira de veículo; com função de prover a união entre o vidro e o sistema de movimentação do vidro; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.32.30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte (holder); contendo polibutileno tereftalato (PBT), porca de aço acoplada; com dimensões 49,9 mm (+/- 0,1), 14,5 mm (+/- 0,1), 45,0 mm (+/- 0,1), porca com rosca M6 capaz de suportar uma força de extração de 5 Nm, um ciclo de vibração de 33,3 Hz com 24,5 m/s2 na posição vertical; usado na fabricação de vidro da porta dianteira do veículo; com função de prover a união entre o vidro e o sistema de movimentação do vidro; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.32.30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte (holder); contendo polibutileno tereftalato (PBT), porca de aço acoplada; com dimensões 39,3 mm (+/- 0,1), 13,1 mm (+/- 0,1), 45,0 mm (+/- 0,1), porca com rosca M6 capaz de suportar uma força de extração de 5 Nm, um ciclo de vibração de 33,3 Hz com 24,5 m/s2 na posição vertical; usado na fabricação de vidro da porta traseira do veículo; com função de prover a união entre o vidro e o sistema de movimentação do vidro; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.39.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubulação de vapor; contendo tubo parcialmente corrugado em poliamida; com comprimento total de 725,9 mm (+3 mm), diâmetro da região corrugada de 19 mm, diâmetro intermediário de 16,0 mm, diâmetro das extremidades de 16,2 mm; usado na fabricação de conjunto de vapor de combustível; com função de conduzir o vapor de combustível entre o tanque e o canister em veículos com motor de combustão interna e híbridos; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Elemento cônico; contendo poliamida (PA12 GF30); com diâmetro externo de 12,95 mm a 25,4 mm (+ 0,05), largura de 8,12 mm a 12,6 mm (+ 0,1 mm), dotado de orifício com diâmetro de 1,5 mm (+ 0,05 mm) para a detecção de falha na montagem do tubo de PA, dotado de 6 a 8 ranhuras no diâmetro interno, para tubos de PA com dimensões entre 6 x 1 mm e 16 x 2 mm, tolerância geométrica de acordo com ISO 1101; usado na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a posição dos componentes internos (anel metálico, anel o ring contra contaminação, anel o ring de vedação principal e suporte de tubo) e detectar a falha na montagem do tubo de PA; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conector reto ou 90 graus; contendo corpo em poliamida (PA12) com 13% e 30% fibra de vidro e subcomponente (anéis) em borracha (FKM e FVMQ); com comprimento de 40 mm a 57 mm e diâmetro de encaixe na contra peça de 23 mm, ligado ao sistema de alimentação do motor; usado na fabricação de tubulação de combustível; com função de conexão da tubulação, para condução do fluido no sistema; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conector de engate rápido; contendo poliamida; com comprimento entre centros de 53,8 mm (+ 1,0 mm), altura entre centros de 19,2 mm (+ 1,0 mm), altura total de 35,4 mm, para tubulações com diâmetro interno de 10,0 mm, do tipo fêmea, com 45 graus; usado na fabricação de tubo de combustível; com função de conector do sistema de condução de combustível; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conector fêmea de engate rápido; contendo aço inox; com orientação em 90 graus, comprimento compreendido entre 46 mm e 48 mm, altura de 43 mm a 45 mm, para tubulações com diâmetro interno de 8 mm a 9 mm; usado na fabricação de tubulação de combustível; com função de conector do sistema de condução de combustível de veículos movidos por motores a combustão interna ou híbridos; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte de tubo; contendo poliamida (PA6.6 GF30); com comprimento de 19,3 mm a 26,9 mm (+- 0,2 mm), diâmetro externo de 9,55 mm a 20,55 mm (+- 0,2 mm), dotado de um mecanismo de segurança integrado que identifica a presença do tubo de PA quando montado de forma integral e correta, usado na fabricação de conexão pneumática para tubos de PA com dimensões entre 6 x 1mm e 16 x 2mm, tolerâncias geométricas de acordo com a norma ISO 1101; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conexão; contendo poliamida de cadeia longa (PA 12); com Montagem através de processo de solda a laser, dimensões aproximadas de 30 mm x 23 mm, rugosidade Rmax de 4 micrometros, pressão máxima de trabalho de 11,4 bar; usado na fabricação de tubulações do sistema de pós tratamento de gases (SCR); com função de Conectar os tubos à demais partes do sistema; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça plástica reta de engate rápido; contendo poliamida (PA12 GF50); com diâmetro externo de 18,2 mm a 30,3 mm (+- 0,25 mm), usado na fabricação de conexão pneumática para tubos de PA com dimensões entre 6 x 1mm e 16 x 2mm, tolerâncias geométricas de acordo com a norma ISO 1101; usado na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a posição dos componentes internos e externos da conexão pneumática além de assegurar interface de montagem e desmontagem com demais conexões através de pórtico específico; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça plástica 90 graus de engate rápido; contendo poliamida (PA12 GF50); com diâmetro externo de 18,2 mm a 30,3 mm (+- 0,25 mm), altura de 44,9 mm a 62,6 mm (+- 0,3 mm), largura do encaixe fêmea de 25,0 mm a 34,2 mm, dotado de duas travas para encaixe e desencaixe de peças, usado na fabricação de conexão pneumática para tubos de PA com dimensões entre 6 x 1mm e 16 x 2mm, tolerâncias geométricas de acordo com a norma ISO 1101; usado na fabricação de conexão para freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de assegurar a posição dos componentes internos e fazer a interface de montagem com demais conexões através de pórtico específico; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>024</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Carcaça plástica emenda; contendo poliamida (PA12 GF50); com altura de 42,2 mm a 57,6 mm (+- 0,3), largura de 19,2 mm a 31,5 mm (+-0,2), diâmetro externo de 18,2 mm a 30,3 mm (+- 0,2) , dotado de alça para fixação, tolerâncias geométricas de acordo com as normas ISO 1101; usado na fabricação de conexão pneumática para freio pneumático ou sistemas auxiliares; com função de assegurar a posição dos componentes internos e possibilitar a fixação do conector e fazer a junção entre tubos de PA; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.40.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>025</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capa plástica para proteção de anéis o-ring; contendo polipropileno (PP); com diâmetro de 13,6 mm a 18,5 mm (+- 0,2 mm), altura de 11,9 mm a 15,7 mm (+- 0,2 mm); usada na fabricação de conexões de freio pneumático e/ou sistemas pneumáticos auxiliares; com função de proteger os anéis o-rings (vedação e vibração) de impacto e partículas de sujeira; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus, máquinas agrícolas autopropulsadas, máquinas rodoviárias autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3919.90.20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acabamento fabricado em filme PVC, com espessura de 80 micrometros, na cor preta com superfície fosca, recortado com formato próprio para colar junto ao lado externo de portas de veículo automóveis, com superfície autoadesiva, força de adesão de 1.0 Kgf/25 mm, retenção de brilho mínimo de 90% após teste de 300 horas à temperatura de 80 graus Celsius e mais 240 horas de salt spray.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.30.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>289</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tira cromada dianteira, montada na maçaneta externa a qual integra o sistema de abertura de porta lateral, tem função estética proporcionando acabamento cromado sofisticado, material policarbonato (PC) e acrilonitrilo-butadieno-estireno (ABS), cromo conforme MP Cr 20 A, dimensões básicas comprimento de 257.4mm, altura de 34.6mm e peso de 16.5 g (+ - 5%), aplicada em veículos automotivos leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.30.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>290</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tira cromada traseira, montada na maçaneta externa a qual integra o sistema de abertura de porta lateral, tem função estética proporcionando acabamento cromado sofisticado, material policarbonato (PC) e acrilonitrilo-butadieno-estireno (ABS), cromo conforme (MP Cr 20 A), dimensões básicas comprimento de 261.9 mm, altura de 46.3 mm e peso de 15.5 g (+ - 5%), aplicada em veículos automotivos leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.30.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>291</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Moldura da soleira esquerda e direita do para-choque frontal, composta por polipropileno ligado com elastômero somado a talco para reforço, dimensões aproximadas de 1950 mm x 150 mm, com função de soleira para o usuário.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.30.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>292</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Moldura do painel indicador de marcha para modelo com transmissão automática, feito em plástico composto de acrilonitrila butadieno estireno (ABS), com ancoragem e modelagem de pontos de fixação por meio da sobre injeção de termoplástico, provido de painel indicador de posição do engate para perfeita identificação do condutor, com comprimento de 170,0 mm, altura 185,0 mm, largura de 35,0 mm e peso de 129,9 g, para aplicação no subconjunto plástico de revestimento do console central veicular.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arruela de encosto; contendo poliamida (Nylon 4/6); com espessura nominal de 1,72 mm a 1,75 mm, diâmetro externo nominal de 20,5 mm a 23,5 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de reduzir a folga entre as peças fixadas e absorver parte dos esforços/vibrações; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>002</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arruela espaçadora; contendo material plástico HYTREL (G 5544), de coloração natural branca, com dureza de 55 (Shore D); com diâmetro externo de 12,9 mm e espessura de 2,85 mm; usada na fabricação de motor elétrico do aparelho de ar condicionado; com função de ajustar a folga axial dos componentes do motor elétrico; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Amortecedor; contendo plástico com uma mola prato em aço carbono, de coloração branca com detalhes em preto; com 20 mm de diâmetro externo, 8 mm de diâmetro interno e 4 mm de altura; usado na fabricação de motor elétrico do aparelho de ar condicionado; com função de criar uma folga axial flutuante do conjunto eixo rotor para evitar ruídos de vibração, utilizados na montagem de motores elétricos; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, máquinas agrícolas autopropulsadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>141</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cinta perfurada; contendo plástico de polietileno de alta densidade; com largura variando de 14,28 milímetros a 19,05 milímetros, e comprimento variando de 309,88 milímetros a 731,52 milímetros; usado na fabricação de chicotes elétricos automotivos; com função de agrupamento de ramais, através do travamento das duas extremidades da cinta onde uma delas passa por um dos furos realizando a fixação; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cinta, contendo plástico tipo poliamidas ou nylon 6/6; com um ou dois passadores, largura variando de 3,6 milímetros a 5,3 milímetros, comprimento variando de 139,7 milímetros a 200,2 milímetros; usada na fabricação de chicotes elétricos automotivos; com função de agrupamento e/ou fixação dos cabos elétricos dos chicotes automotivos utilizada em diversos locais do veículo; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Calha de proteção; contendo plástico tipo polipropileno ou poliamida; com vários formatos e características tais como furos, travas, cavidades e dobras dependendo da posição no veículo, com largura variando de 10 mm a 339,3 mm e comprimento variando de 33,4 mm a 566,4 mm; usado na fabricação de chicotes automotivos; com função de proteção contra esmagamento e cortes dos cabos devido ao atrito e acomodação na rota projetada para alcançar os diversos dispositivos que necessitam receber energia elétrica; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>144</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gaxeta em espuma; contendo polietileno ou poliolefina com células fechadas; com espessura até 1,8 mm; usado na fabricação de conjunto servo freio; com função de vedar montagem entre servo-freio e painel; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>145</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tampa de proteção; contendo plástico; com temperatura de trabalho de -40 graus Celsius até 80 graus Celsius, dimensões de 25 x 110 x 180 mm, peso de até 0,2 kg; usado na fabricação de ECUs para sistema de freio ABS; com função de proteger os conectores elétricos de possíveis sujeiras ou entrada de água; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>146</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Arruela do selo de vedação; contendo nylon 6/6 com reforço de 30% de fibra de vidro; com espessura nominal de 0,61 mm a 0,67 mm, diâmetro externo nominal de 21,31 mm a 23,34 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de vedar contra vazamentos e entrada de impurezas; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Luva de vedação; contendo composto elastômero polímero de acrilato; com rotação de trabalho de 1500 rpm, com comprimento nominal de 21,59 mm, diâmetro nominal de vedação de 42,97 mm; usado na fabricação de eixos diferenciais dianteiros; com função de sistema retentor para vedação do óleo interno ou de contaminantes externos; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pastilha do garfo atuador; contendo polímero aprimorado com grafite; com comprimento nominal de 15 mm, largura nominal de 10 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de evitar o desgaste de contato entre duas peças metálicas; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Berço plástico, modelo TPA; contendo poliamida (Nylon 6/6); com comprimento nominal de 19,71 mm, largura nominal de 11,40 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de suporte para os fios da bomba sincronizadora; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de coifa e copo metálico; contendo aço (SAE 1008 1010); com comprimento nominal de 61,80 mm, diâmetro externo nominal de 103,85 mm, diâmetro interno nominal de 69,55 mm; usado na fabricação de árvores de transmissão (cardan); com função de realizar a vedação do mecanismo da junta homocinética e auxiliar na transferência de torque para diferentes direções; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>151</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Protetor do coletor; contendo plástico PA66 GF25; com diâmetro externo de 19,4 mm (+0,37 mm) (-0,1 mm), largura das janelas de 7,9 mm (+-0,2 mm), largura de encaixe 11,0 mm (+-0,15 mm); usado na fabricação de alternadores; com função de proteger mecanicamente o coletor do rotor do alternador; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>152</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte; contendo plástico (PE10110 GF30); com dimensões 76,7 mm x 115,97 mm x 9,2 mm, com tolerância de +/- 0,1 mm; usado na fabricação de para-brisa automotivo; com função de prover acoplamento para sensor de chuva; com aplicação em caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Plugue de membrana porosa; contendo politetrafluoretileno (PTFE); com O-ring de borracha de silicone (70 graus Shore A 1,9 mm); permeabilidade de ar de 130 cm3/min; pressão de entrada de água de 210 kPa e pressão de vedação de 500 kPa; diâmetro de 17 cm; peso de 2 g; usado na fabricação de módulo de interface; com função de vedação do módulo de interface; com aplicação em ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adaptador para conectores; contendo plástico Nylon (PA66); com dimensões máximas aproximadas de 42,3 mm x 95 mm x 32,7 mm; usado na fabricação de chicotes elétricos; com função de Junção de circuitos; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cobertura plástica para o sensor de luz, montado na região superior do painel de instrumentos de veículos automotores, próximo ao para-brisa, com peso de 3 gramas, dimensões de 40 milímetros x 32,5 milímetros x 27,3 milímetros mais respectivas tolerâncias, material PC translúcido preto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>156</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Corpo inferior do atuador com memória; contendo plástico polímero com componentes elétricos sobre injetados para conexão dos motores elétricos e placa eletrônica de memória; com com potenciômetro de 3,7 kohm (+- 20%), 8 pinos metálicos para contato elétrico e peso total aproximado de 21 g (+-1 g); usado na fabricação de atuadores elétricos montados dentro dos espelhos retrovisores externos; com função de fazer a movimentação para ajuste das lentes do espelho.; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves, caminhões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bucha plástica expansiva para fixação de componentes, com vedação de estanqueidade e hermética após instalada, em PA6+PP-GF40, bi-injetada com vedação em TPS-SEBS, resistente ao ozônio, ao ar quente de 85 graus Celsius e à deformação permanente máxima de 15 % após PV 3307, com força de tração mínima de 500 newton e força de inserção máxima de 100 newton.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>158</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capa plástica em material hostacom PPN 1060, com resistência a UV e a intempéries (conforme norma PV3929 e PV3930), montada por encaixe, com temperatura funcional entre menos 30 graus Celsius e 90 graus Celsius, com 22 milímetros de diâmetro por 11,2 milímetros de altura, deve ser perfeitamente ajustada com o parafuso hexagonal, para utilização em veículos leves e para cobertura e acabamento da cabeça de parafusos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>159</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bucha expansiva utilizada para fixar peças plásticas aplicadas na carroceria, feita em poliéster poliuretano, na cor natural, com dureza de D46 mais ou menos 3 (conforme norma TL 529) e alma de aço (conforme norma DIN EN 10132-4 C67S), temperado 450 mais 40 de dureza Vickers com tratamento superficial C342, com força de inserção menor ou igual que 180 newtons, com força de extração maior ou igual que 200 newtons, com 14 milímetros de diâmetro por 7 milímetros de altura.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Clipe de montagem, em plástico poliamida 6.6, na cor preta, com dimensões de diâmetro de 18,5 milímetros por 27 milímetros de comprimento, com força de inserção entre 50 e 225 newtons, com força de extração maior ou igual a 250 newtons, utilizado para fixar outras peças plásticas na carroceria de veículos leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>161</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conector estabilizador de acoplamento do sistema de limpador de vidros do veículo, em TPV (EPDM+PP), na cor preta, com dureza de 73 a 78 Shore A (conforme norma ASTM D2240/ISO868), com temperatura de funcionamento entre - 30 graus Celsius e 80 graus Celsius, com diâmetro de 32 milímetros por 22,8 milímetros de altura.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de viseira da cabina, composto de viseira solar exterior fabricada em PMMA 90.16, marcador de luz frontal predominantemente em plástico ABS dotado de lâmpada de 24 V e 5 W, tubo de reforço em aço FE510D e suporte de fixação em chapa de aço FE P02 com 4 mm de espessura, próprio para reduzir a incidência de luz solar no interior do veículo.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>163</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Clipe plástico expansivo em PBT-GF-30 e TPS-SEBS, com vedação de estanqueidade e hermético após instalado, com comportamento de queima (conforme a norma TL 1010), com propriedades de isolamento elétrico (conforme a norma PV 1015), com temperatura de funcionamento entre menos 30 graus Celsius e 90 graus Celsius, com força de montagem máxima de 80 newtons, com resistência à força de tração de 1000 newtons mais ou menos 100 newtons a 23 graus Celsius, bi-injetado e com vedação em TPS-SEBS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>164</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Emblema frontal, base em plástico injetado em AEPDS (acrilonitrila/etileno-propileno-dieno/estireno), sobreposto por uma ou mais partes de PC (policarbonato), para montagem na grade dianteira, dotado de permissão para passagem de frequência (dB) do módulo radar do sistema de frenagem de emergência automática, com atenuação do sinal do radar inferior a 0,8 dB.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>166</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Plugue de silicone, de dureza igual a 57 Shore (+-5 Shore), aplicável em temperaturas de até 120 graus Celsius, de comprimento igual a 14,5 mm (+-0,4 mm), diâmetro externo inferior ou igual a 12,3 mm e massa inferior ou igual a 2 g, utilizado na proteção do furo do bujão de mecanismos de direção automotivos e aplicado em veículos leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>167</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte plástico, com ou sem botão, aplicado em bancos dianteiros, para suporte do encosto de cabeça, com comprimento total de 131,7 mm utilizado em veículos automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>168</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte plástico, com ou sem botão, aplicado em bancos traseiros, para suporte do encosto de cabeça, com comprimento total variando de 103 mm a 104,7 mm, utilizado em veículos automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>169</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trava de retenção constituída em plástico composto de acrilonitrila butadieno estireno (ABS), com comprimento de 9,0 mm, altura de 3,2 mm, largura de 6,9 mm e peso de 1,067 g, utilizada na montagem do cilindro de ignição com a função de transferência de movimento do sistema para partida do veículo quando a chave é inserida.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>170</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte; contendo plástico (PA6.6); com dois orifícios para inserção de terminais metálicos, com comprimento aproximado de 17 mm, largura aproximada de 16,6 mm (+ 0,1 mm) e altura aproximada de 7,2 mm; usado na fabricação de sensores do sistema de freio ABS (Anti lock braking system); com função de acomodar terminais metálicos e servir como base para a sobreinjeção plástica de conector; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>171</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Acessório tubular; contendo silicone; com comprimento aproximado de 92 mm (+ 2mm), diâmetro externo aproximado de 8 mm e diâmetro interno aproximado de 3 mm; usado na fabricação de cabos de sensores do sistema de freio ABS (Anti lock braking system); com função de proteger os cabos contra exposição às partes móveis da suspensão; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>172</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Condutor de luz em termoplástico (PMMA) resistente a riscos e raios UV, para uso na distribuição da iluminação de fundo em display de cristal líquido (LCD), fabricado com microtextura (ranhuras) para assegurar homogeneidade de luminância de 85 % em área visível, com área para inserção de superfície de alto brilho polido (Ra de 20 nm), comprimento de 85,77 mm, largura de 80,19 mm, altura de 13,02 mm e peso aproximado de 0,019 kg, próprio para aplicação em painéis de instrumentos de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3926.90.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>173</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Friso de acabamento feito em material plástico composto de polipropileno (PP) e superfície revestida em cromo trivalente (cromo III), dotado de ancoragem por pontos de fixação através da sobre injeção de termoplástico, com comprimento de 27,3 mm, altura de 2,3 mm, largura de 17,5 mm e peso de 0,36 g, para aplicação em capa plástica de chave automotiva.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4009.11.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Duto de admissão do ar com ressonador integrado; contendo elastômero vulcanizado, polipropileno com carga mineral, poliamida 6 com fibra de vidro e aço inoxidável; com temperatura de operação variando de 40 graus Celsius até 120 graus Celsius sem apresentar nenhuma perda de função como amolecimento ou enfraquecimento, não é admissível nenhum tipo de porosidade, rebarba ou qualquer outra deformidade que favoreça a entrada de contaminantes, deve atenuar ruídos provenientes do motor, assim como resistir as vibrações do motor e do veículo; usado na fabricação de duto de admissão do ar limpo completo; com função de transportar o ar limpo do filtro de ar até a admissão de ar do motor; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4009.11.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Duto de admissão do ar; contendo elastômero vulcanizado, polipropileno com carga mineral, poliamida 6 com fibra de vidro e aço inoxidável; com temperatura de operação variando de 40 graus Celsius até 120 graus Celsius, sem amolecimento ou enfraquecimento, sem porosidade, sem rebarbas, sem deformidades, atenuação de ruídos, resistência a vibrações; usado na fabricação de conjunto duto de admissão do ar limpo; com função de transportar o ar limpo do filtro de ar até a admissão de ar do motor; com aplicação em automóveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4009.12.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mangueira de transbordo de combustível, contendo borracha, com proteção em poliéster (PET), conectores em plástico, com anel de vedação O 'Ring (FPM); com conector 3 vias, diâmetro externo de 8,6 mm (+- 0,5 mm), usado na fabricação de motores a diesel, com função de tubo para passagem de combustível, com aplicação em veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4009.22.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mangueira flexível de freio hidráulico, multicamadas e não conformada, constituída na parte interna de borracha compatível com fluidos de freio (DOT3/4/5), demais camadas devem incluir uma trama de nylon ou outro material especial para reforço do componente, os terminais são metálicos e cravados são desenhados para evitar a rotação do componente, resistência a pressões acima de 70 MPa.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4009.31.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mangueira de borracha vulcanizada não endurecida (EPDM), multicamadas, reforçada com trama de politereftalato de etileno (PET), mangueira interna de borracha de isobutileno isopreno (IIR) ou borracha de clorobutil (CIIR), sem acessórios, com abraçadeiras e proteção para atrito abrasão mecânica, diâmetro interno de 9,6 mm +-0,3, comprimento entre 385 e 412 mm, para módulo de arrefecimento do óleo do câmbio automático do veículo automóvel.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4009.32.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto duto de respiro constituído de duto multicamadas, com pressão de trabalho de 0,5 bar, operação em faixa de trabalho com temperaturas entre - 40 graus Celsius e 150 graus Celsius, sem detecção de vazamento em pressões entre - 0,8 bar e 1 bar, após rodagem em veículo de durabilidade por 100.000 quilômetros, com peso aproximado de 75 gramas, comprimento de 200 milímetros, largura de 140 ou 180 milímetros, altura de 100 ou 120 milímetros, diâmetro de 28 milímetros, com conexão em uma extremidade do tipo engate, com alojamento para fixação com parafuso, constituída em PA66 GF30, com O-Rings para vedação, constituído em elastômero FKM, com válvula de retenção de fluxo na outra extremidade, com objetivo de impedir retorno de vapores ao cárter, constituída em PA66 GF30, com conexão de engate, com alojamento para fixação com parafuso, dois O-Rings constituídos em elastômero FKM, com proteção de espuma PUR ao redor do diâmetro externo do duto e presente ao longo de todo comprimento do mesmo e com densidade de 0,135 gramas por centímetro cúbico.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4009.32.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tubo de enchimento do reservatório de ureia construído em borracha (EPDM), com tampa de vedação em material plástico; tem como função a liberação de pressão e dos gases presentes no tanque de ureia; composto de tubo de enchimento com comprimento de 589,7 mm e diâmetro interno de 25 mm; o tubo de liberação de pressão tem comprimento de 666,2 mm e diâmetro interno de 10 mm; o conjunto possui uma massa de 0,793 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4009.32.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conjunto de tubo de borracha de baixa permeação com 4 camadas, sendo elastômero fluoro-carbonado, borracha nitrílica de baixa permeabilidade, trama de poliéster e borracha de polietileno clorado, com abraçadeiras de aço e clipes de plástico, com temperatura de trabalho de - 40 graus Celsius a 120 graus Celsius, com máximo de até 0,120 kg, com comprimento entre 380 mm a 515 mm, diâmetro interno entre 7 mm a 9,5 mm, diâmetro externo entre 11 mm a 17 mm, aplicado no sistema de combustível de veículos automóveis passageiros.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4010.31.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Correia Poly V (conforme ISO 9981), em material base EPDM, para acionamento do sistema de climatização do ar-condicionado e do alternador, atuando na partida do motor, em todas as faixas de rotação de marcha lenta de, aproximadamente, 1000 rpm até rotação de corte aproximada de 6500 rpm, mantendo sua tensão de trabalho em aproximadamente 280 newton e com comprimento aproximado de 1005 milímetros.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4011.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pneu de uso temporário sem câmara de estrutura radial, com largura de 126 a 136 mm, diâmetro interno de 16 polegadas e externo de 577 a 587 mm, com altura de sua secção/costado correspondente a 70% de sua largura e nomenclatura completa (T125/70R16 96M).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4011.70.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pneu radial agrícola, na medida 400/45R17,5, com peso de 58,2 kg, para uso em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4011.70.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pneu radial agrícola, na medida 600/60R22,5, com peso de 101,4 kg, para uso em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4011.70.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pneu agrícola com tecnologia VF (VERY HIGH FLEXION), na medida 400/45R17,5, possui alta flexão para absorção de carga, pode suportar até 40 % mais carga com a mesma pressão dos pneus sem a tecnologia VF.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4011.70.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pneu agrícola com tecnologia VF (VERY HIGH FLEXION), na medida 500/50R17, possui alta flexão para absorção de carga, pode suportar até 40% mais carga com a mesma pressão dos pneus sem a tecnologia VF, com peso de 75,6 kg.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4011.70.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pneu radial agrícola, na medida 600/60R22,5, com tecnologia VF (very high flexion), com peso de 101,4 kg, possui alta flexão para absorção de carga, pode suportar até 40 % mais carga com a mesma pressão dos pneus sem a tecnologia VF , para uso em máquinas agrícolas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4011.80.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>002</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pneu específico para máquinas autopropulsadas, com tecnologia de construção radial, índice de carga de 1 a 2 star, diâmetro mínimo de 600 a 770 mm, diâmetro máximo de 1.330 a 1.750 mm, largura variando de 440 a 800 mm e profundidade dos sulcos igual ou inferior a 45 mm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.10.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>002</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Passa cabos; contendo borracha (EPDM); com dois sobressaltos, furos centrais de 9,2 mm (+ 0,3 mm e - 0 mm), dimensões externas entre 100 e 200 mm no comprimento, 70 e 90 mm na largura, sem rachaduras após teste de resistência ao calor de 150 graus Celsius x 240 horas; usado na fabricação de cabos mecânicos de controle utilizados para transferir movimentos da alavanca seletora de marcha para a caixa de transmissão do automóvel; função de vedação da parte interna (console) com a parte externa do automóvel; aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.10.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Passa cabos; contendo borracha (EPDM); sobressalto com furo central de até 6,4 mm, dimensões externas entre 100 e 200 mm no comprimento, 70 e 90 mm na largura, sem rachaduras após teste de resistência ao calor de 150 graus Celsius x 240 horas; usado na fabricação de cabos mecânicos de controle utilizados para transferir movimentos da alavanca seletora de marcha para a caixa de transmissão do automóvel; com função de fazer a vedação da parte interna (console) com a parte externa do automóvel; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.10.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guarda pó composto pela vulcanização ou injeção de borracha EPDM não alveolar, em um inserto metálico de aço carbono por processo de conformação a frio, inserto posicionado com campo de tolerância de +- 0,05 mm e ponto de injeção com, no máximo, 0,3 mm, com rugosidade superficial entre 2,4 Ra até 3,2 Ra, diâmetro de 65 mm e largura de 9,4 mm, própria para aplicação no sistema de freio de veículos automotivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>067</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Selo retentor; contendo borracha (ASTN D200 M2HK 710 VUITON); com diâmetro máximo de 20,9 mm e comprimento total de 3,9 mm e peso aproximado de 1 g; usado na fabricação de árvore de direção; com função de realizar a vedação do rolamento das cruzetas a fim de protegê-la contra intempéries, corrosão ou poeira; com aplicação em caminhões, ônibus.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>068</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Selo de vedação; contendo aço (ASTM A227) e elastômero (V0737); com rotação de trabalho de 1500 rpm, diâmetro externo maior de 79,00 mm, diâmetro do eixo de 42,97 mm, temperatura de trabalho de 40 graus Celsius a 163 graus Celsius; usado na fabricação de eixos diferenciais dianteiros; com função de vedação do pinhão; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>069</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Selo; contendo elastômero (MS 2125); com diâmetro interno nominal de 8,18 mm, diâmetro externo nominal de 19,15 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de vedar contra vazamentos e entrada de impurezas; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>070</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Selo; contendo elastômero e componente metálico em aço (ASTM A 1008); com comprimento nominal de 12,21 mm, diâmetro externo maior nominal de 78,2 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de vedar contra vazamentos ou contra a entrada de impurezas no sistema; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4016.93.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>071</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Selo; contendo borracha (F907); com diâmetro externo nominal de 78 mm, comprimento nominal de 16,10 mm; usado na fabricação de caixa de transferência de veículos 4x4 com duas velocidades; com função de vedar contra vazamentos e entrada de impurezas; com aplicação em automóveis, veículos comerciais leves.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>