<xml><article id="30940659" name="Ata_3_2C_28_02_2023 -VR - IMPREN" idOficio="9447461" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="07/03/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20392169">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fulcro nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, julgar regulares, com ressalva, as contas do Sr. Marcelo Bezerra Crivella e do Município do Rio de Janeiro, dando-lhes quitação;</p><p>9.2. com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992, julgar regulares as contas do Sr. Marcelo Silva Moreira Marques, e dar-lhe quitação plena; e</p><p>9.3. enviar cópia deste Acórdão à Caixa Econômica Federal e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1417-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1418/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-001.137/2022-0.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: IV - Admissão.</p><p>3. Interessado: Igor Sassaki Rosendo da Silva (060.324.694-09).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo em que se analisa ato de admissão de pessoal emitido pela Caixa Econômica Federal em benefício do Sr. Igor Sassaki Rosendo da Silva.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 259, inciso I, 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a admissão expedida em favor do Sr. Igor Sassaki Rosendo da Silva, negando-se registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal que acompanhe os desdobramentos do processo 0000795-30.2017.5.19.0010, em trâmite na Justiça Trabalhista, e adote as medidas pertinentes em caso de desconstituição da decisão favorável ao interessado; e</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão ao Sr. Igor Sassaki Rosendo da Silva.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1418-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1419/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-016.154/2015-0.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Cleide Maria de Souza Oliveira (496.423.164-04).</p><p>4. Entidade: Município de Pesqueira/PE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luís Alberto Gallindo Martins (20189/OAB-PE).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério do Turismo (MTur) em desfavor da Sra. Cleide Maria de Souza Oliveira, então prefeita de Pesqueira/PE (gestão 2009/2012), diante da impugnação dos dispêndios referentes à execução do Convênio 394/2009.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar a presente TCE, ante a ocorrência da prescrição, nos termos dos arts. 8º, caput, e 11 da Resolução/TCU 344/2022;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão à responsável e ao Ministério do Turismo.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1419-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1420/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-016.977/2020-3.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: empresa Desarme e Segurança Ltda. (04.049.221/0001-05), Antônio Rangel Torres Bandeira (628.401.777-49), Edson Luiz Benício Leocádio (724.966.227-91), Sebastião Correia dos Santos (463.219.347-04) e Rubem César Fernandes (869.351.278-15).</p><p>4. Entidade: Viva Comunidade (Oscip).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Gustavo Telles da Silva (207.064/OAB-RJ) e Pablo Siqueira dos Santos Souza (141.641/OAB-RJ).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial deflagrada pelo antigo Ministério da Justiça (atual Ministério da Justiça e Segurança Pública) contra a empresa Desarme e Segurança Ltda. e os Srs. Antônio Rangel Torres Bandeira, Edson Luiz Benício Leocádio, Sebastião Correia dos Santos e Rubem César Fernandes, em face da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União à Viva Comunidade (Organização da Sociedade Civil de Interesse Público - Oscip) por força do Termo de parceria 20033059200800006, cujo objeto consistia na execução do "Projeto Segurança, Controle de Armas e Mobilização da Cidadania", que incluía o "Mapeamento do Comércio e Tráfico Ilegal de Armas no Brasil" e a realização da "Caravana do Desarmamento 2008".</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas dos Srs. Antônio Rangel Torres Bandeira, Edson Luiz Benício Leocádio, Sebastião Correia dos Santos e Rubem César Fernandes, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas da empresa Desarme e Segurança Ltda., com base nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.3. condenar, solidariamente, os Srs. Antônio Rangel Torres Bandeira, Edson Luiz Benício Leocádio, Sebastião Correia dos Santos e Rubem César Fernandes e à empresa Desarme e Segurança Ltda. ao pagamento das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das correspondentes datas até a efetiva quitação, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/12/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/12/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/4/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/4/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/5/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/7/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/7/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/9/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/10/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/10/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/12/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/2/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/3/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/4/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/5/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/7/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/8/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/8/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/10/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.446,50</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar, individualmente, aos Srs. Antônio Rangel Torres Bandeira, Edson Luiz Benício Leocádio, Sebastião Correia dos Santos e Rubem César Fernandes e a empresa Desarme e Segurança Ltda. a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 40.000,00 (quarenta mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento das dívidas a que se referem os subitens 9.3 e 9.4 acima, em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais (débito: atualização monetária e juros de mora; multa: atualização monetária), cientificando os responsáveis de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas a que se refere este Acórdão, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.7. remeter cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, bem como ao Ministério da Justiça e Segurança Pública, para ciência.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1420-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1421/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC-020.266/2022-7.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Jairo Campelo Vieira (110.419.433-34).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 16ª Região/MA.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de aposentadoria do Sr. Jairo Campelo Vieira no cargo de Analista Judiciário do Tribunal Regional do Trabalho da 16ª Região - TRT/MA.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria em favor do Sr. Jairo Campelo Vieira, negando registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 16ª Região - TRT/MA, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da ciência deste Acórdão, que:</p><p>9.3.1. promova o destaque das parcelas de "quintos/décimos" incorporadas com base em funções comissionadas exercidas entre 08/04/1998 e 04/09/2001, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, desde que a hipótese não seja de decisão judicial transitada em julgado, nos moldes da decisão do Supremo Tribunal Federal no RE 638.115/CE;</p><p>9.3.2. retifique as parcelas de "quintos/décimos" incorporadas pelo Sr. Jairo Campelo Vieira, abstendo-se de realizar pagamentos decorrentes do ato de aposentadoria nos exatos moldes em que ora impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.3. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>9.3.4. emita novo ato de concessão de aposentadoria em favor do interessado, livre da irregularidade ora apontada (quintos após 8/4/1998), promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal e o encaminhe a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1421-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1422/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC-021.738/2022-0.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Ana Lúcia Drummond (296.153.136-53).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal de Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia ato de aposentadoria deferida pela Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG em favor da Sra. Ana Lúcia Drummond, no cargo de Analista de Tecnologia da Informação</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria em favor da Sra. Ana Lúcia Drummond, negando registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal de Minas Gerais que:</p><p>9.3.1. na hipótese de desconstituição da decisão judicial que tem amparado o pagamento da rubrica judicial, faça cessar o seu pagamento, ora impugnado por esta Corte, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU; e</p><p>9.3.2. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias contados da notificação, do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1422-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1423/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-021.860/2022-0.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Clara Stella Dantas Guimaraes (181.487.944-72).</p><p>4. Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Instituto Nacional do Seguro Social em benefício da Sra. Clara Stella Dantas Guimaraes.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria em favor da Sra. Clara Stella Dantas Guimaraes e negar registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Nacional do Seguro Social que, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da ciência deste Acórdão, adote as seguintes providências:</p><p>9.3.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. dê ciência, do inteiro teor desta Deliberação à Sra. Clara Stella Dantas Guimaraes, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>9.3.3. emita novo ato de aposentadoria em benefício da interessada, livre da irregularidade ora apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1423-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1424/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-021.868/2022-0.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: José Francisco de Lima (179.853.401-06).</p><p>4. Órgão: então Ministério da Economia.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de aposentadoria deferida pelo então Ministério da Economia a ex-servidor daquele órgão.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal a concessão de aposentadoria em favor do Sr. José Francisco de Lima e conceder registro ao correspondente ato; e</p><p>9.2. dar ciência do inteiro teor desta Deliberação ao interessado e ao Ministério da Fazenda.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1424-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1425/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC-022.318/2022-4.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Elis Bethania Roters Taffarel (765.971.649-20); Leia Thais Taffarel (738.536.079-34); e Márcia Regina Taffarel Faria (530.814.809-06).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato inicial de pensão militar deferido pelo Comando do Exército, tendo como instituidor o Sr. Vitório Bernardino Taffarel.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a pensão militar do Sr. Vitório Bernardino Taffarel em benefício das Sras. Márcia Regina Taffarel Faria, Leia Thais Taffarel e Elis Bethania Roters Taffarel, negando registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores recebidos indevidamente de boa-fé pelas interessadas, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da ciência desta deliberação, que:</p><p>9.3.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação às beneficiárias do ato, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não as exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>9.3.3. emita novo ato de concessão de pensão militar, livre da irregularidade indicada neste processo, e promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal, submetendo-o a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1425-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1426/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-029.311/2022-5.</p><p>1.1. Apenso: TC-005.438/2022-5.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Pensão Civil.</p><p>3. Interessadas: Camilly de Mello Schaustz (017.026.351-71) e Eroisa de Mello Schaustz (362.168.361-53).</p><p>4. Entidade: Fundação Universidade Federal de Mato Grosso.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo em que se analisa ato de pensão civil deferido pela Fundação Universidade Federal do Mato Grosso.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei n. 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de pensão civil em benefício das Sras. Eroisa de Mello Schaustz e Camilly de Mello Schaustz, negando registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelas interessadas, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar à Fundação Universidade Federal de Mato Grosso, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da ciência deste Acórdão, que:</p><p>9.3.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes do ato ora impugnado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação às interessadas, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não as exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência a este Tribunal; e</p><p>9.3.3. emita novo ato de concessão de pensão civil em favor da Sra. Camilly de Mello Schaustz, escoimado da irregularidade apontada nestes autos, promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal e o encaminhe a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1426-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1427/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 029.636/2013-2.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração.</p><p>3. Entidade: Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial, Administração Regional no Estado de Rondônia - Senac/RO (03.581.871/0001-34).</p><p>4. Embargantes: Osvino Juraszek (485.249.569-68), Hilton Gomes Pereira (049.605.991-20) e Raniery Araújo Coelho (597.497.501-44).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação Legal: Leonardo Soares Pires, OAB 7.495/PI; e Márcio Augusto Ramos Tinoco, 56.679/DF.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes Embargos de Declaração opostos contra o Acórdão 3.298/2022-2ª Câmara, por meio do qual foram julgadas irregulares as contas dos Srs. Raniery Araújo Coelho, Osvino Juraszek e Hilton Gomes Pereira atinentes à gestão do Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial, Administração Regional no Estado de Rondônia - Senac/RO, no exercício de 2012, e lhes foi aplicada a multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. nos termos dos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, conhecer dos presentes Embargos de Declaração para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos embargantes e aos seus representantes legalmente constituídos nos autos, nos termos do art. 179, § 7º, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1427-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1428/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC-029.837/2022-7.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessadas: Janaína Machado da Rosa (693.609.280-20) e Maria da Graça Souza da Rosa (648.302.250-68).</p><p>4. Órgão: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisam atos de concessão inicial e de alteração de pensão militar deferida pelo Comando da Aeronáutica.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegais as concessões de pensão militar instituídas a favor das Sras. Janaína Machado da Rosa e Maria da Graça Souza da Rosa, negando registro aos correspondentes atos;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelas interessadas, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da ciência desta Deliberação, que:</p><p>9.3.1. abstenha-se de realizar pagamentos decorrentes dos atos ora impugnados, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor desta Deliberação às interessadas, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não as exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência; e</p><p>9.3.3. emita novo ato de concessão de pensão militar instituída pelo Sr. João Juarez Martins da Rosa, livre da irregularidade indicada neste processo, promova o seu cadastramento no sistema e-Pessoal e o encaminhe a este Tribunal, nos termos da IN/TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1428-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1429/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-030.971/2022-5.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Vera Lúcia Duarte Magalhães (722.389.177-72).</p><p>4. Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - IBGE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística em benefício da Sra. Vera Lúcia Duarte Magalhães.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria em favor da Sra. Vera Lúcia Duarte Magalhães e negar registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. esclarecer à entidade de origem que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria da interessada, a rubrica judicial referente à GDIBGE (Gratificação de Desempenho em Atividade de Pesquisa, Produção e Análise, Gestão e Infraestrutura de Informações Geográficas e Estatísticas), por estar sendo calculada em conformidade com a decisão judicial transitada em julgado e com o acordo homologado em fase de cumprimento de sentença, poderá subsistir, sendo desnecessária a emissão de novo ato concessório; e</p><p>9.3. determinar à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística que, no prazo de 15 (quinze) dias contados da notificação deste acórdão, dê ciência desta deliberação à interessada.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1429-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1430/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 032.914/2017-2.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Cooperativa de Prestação de Serviços Rede de Cooperação Técnica - Recat (03.682.456/0001-77) e Edilson Dias de Santana (491.398.434-91).</p><p>4. Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agraria - Incra.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agraria - Incra em razão da impugnação parcial das despesas do Convênio CRT/PE/9000/2004, Siafi 513668 (peça 3, p. 58-66), realizado entre aquela entidade e a Cooperativa de Prestação de Serviços Rede de Cooperação Técnica - RECAT.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar a presente TCE, ante a ocorrência da prescrição, nos termos dos arts. 8º, caput, e 11 da Resolução/TCU 344/2022;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão aos responsáveis e ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agraria - Incra.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1430-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1431/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.416/2019-2.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Logpress Soluções Gráficas Ltda. (00.379.172/0001-18); Luiza Emília Mello (456.460.076-15); Paulo Roberto de Albuquerque Garcia Coelho (464.092.461-53); e Wagner de Barros Campos (065.525.877-91).</p><p>4. Entidade: Fundação Nacional de Saúde - Funasa.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Alex Puigue Santos Fontinele (59390/OAB-DF), representando Paulo Roberto de Albuquerque Garcia Coelho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pela Fundação Nacional de Saúde (Funasa) em razão de irregularidades na execução do Contrato 16/2006, firmado entre a Fundação e a empresa Logpress Soluções Gráficas Ltda. (anteriormente Gráfica e Editora Brasil Ltda.), tendo como responsáveis a Sra. Luiza Emília Mello e os Srs. Paulo Roberto de Albuquerque Garcia Coelho e Wagner de Barros Campos, bem como, inicialmente, a referida empresa Logpress.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar a presente Tomada de Contas Especial, ante a ocorrência da prescrição das pretensões ressarcitória e punitiva do Tribunal de Contas da União, nos termos dos arts. 2º, 8º, caput, e 11 da Resolução/TCU 344/2022; e</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão aos responsáveis e à Funasa, para conhecimento.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1431-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1432/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC-033.564/2020-5.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração.</p><p>3. Embargante: Kerginaldo Rodrigues Pinheiro (092.492.494-20).</p><p>4. Entidade: Município de Monte das Gameleiras/RN.</p><p>5. Relator: Ministro Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>5.1. Relator da Deliberação Recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Sinval Salomão Alves de Medeiros (OAB/RN 5.356).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos dos Embargos de Declaração opostos pelo Sr. Kerginaldo Rodrigues Pinheiro contra o Acórdão 6.107/2022 - Segunda Câmara.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 277, inciso III, e 287 do Regimento Interno/TCU, conhecer dos Embargos de Declaração opostos pelo Sr. Kerginaldo Rodrigues Pinheiro, para, no mérito, negar-lhes provimento; e</p><p>9.2. enviar cópia do presente Acórdão ao embargante e aos seus representantes legalmente constituídos nos autos, nos termos do art. 179, § 7º, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 3/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 28/2/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1432-03/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1433/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 008.755/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Roseny Cruz Araújo (322.913.962-34).</p><p>4. Entidade: Município de Cantá/RR.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>