<xml><article id="30944032" name="Portaria nA51 de 28 de Fevereiro" idOficio="9449585" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/03/2023" artClass="00019:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="45" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20395034">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 51, de 28 de fevereiro de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revoga a Portaria Inmetro nº 87, de 11 de fevereiro de 2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">Portaria nº 51, de 28 de fevereiro de 2023</p><p class="ementa">Revoga a Portaria Inmetro nº 87, de 11 de fevereiro de 2021.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA - INMETRO, Substituto, no exercício da competência que lhe foi outorgada pela Portaria de Pessoal MDIC nº 76, de 26 de janeiro de 2023, pelo artigos 4º, § 2º, da Lei nº 5.966, de 11 de dezembro de 1973, e 3º, incisos II e III da Lei nº 9.933, de 20 de dezembro de 1999, combinado com o disposto no artigo 18, inciso V, do Anexo I ao Decreto nº 11.221, de 5 de outubro de 2022, e no subitem 4.1, alínea "a", das Diretrizes para Execução das Atividades de Metrologia Legal no País, aprovadas pela Resolução nº 8, de 22 de dezembro de 2016, do Conselho Nacional de Metrologia, Normalização e Qualidade Industrial (Conmetro)</p><p>Considerando a Resolução GMC nº 21, de 28 de setembro de 2022, que revoga o Regulamento Técnico Mercosul de medidas materializadas de comprimento de uso geral, incorporado ao ordenamento jurídico nacional pela Portaria Inmetro nº 145, de 30 de dezembro de 1999;</p><p>Considerando a Portaria Inmetro nº 87, de 11 de fevereiro de 2021, que consolidou e substituiu a Portaria Inmetro nº 145, de 1999; e</p><p>Considerando o que consta no processo 0052600.002365/2022-27, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam revogadas:</p><p>I - Portaria Inmetro nº 87, de 11 de fevereiro de 2021, publicada no Diário Oficial da União em 17 de fevereiro de 2021, seção 1, páginas 61 a 63; e</p><p>II - Portaria Inmetro nº 199, de 2 de maio de 2022, publicada no Diário Oficial da União em 6 de maio de 2022, seção 1, página 68.</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">VINICIUS DINIZ E ALMEIDA RAMOS</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>