<xml><article id="31327582" name="Circular SECEX 010_2023_7" idOficio="9497469" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="28/03/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="60" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20462375">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>263. No caso do magnésio, foram veiculadas nos últimos anos notícias sobre diversos projetos de novas fábricas, conforme a tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade produtiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fase do projeto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alliance Mg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Canadá</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em construção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Western Magnesium</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>USA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em teste de operação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Romênia, Sérvia e Oriente Médio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000 t/ano até 2025 e 40.000 a longo prazo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Latrobe Magnesium</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Austrália</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em construção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RSM Qingyang</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em construção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Shanxi Regal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.000 t/ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em construção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Henan Punai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desconhecida</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em planejamento</p></td></tr></table><p>264. Segundo a Rima, estes projetos visariam essencialmente atender o suprimento doméstico dos países onde serão instaladas estas novas fábricas, a fim de reduzir o grau de dependência estrangeira - leia-se da China e da Rússia.</p><p>265. Conforme a peticionária, as notícias sobre esses novos projetos, além de colocarem em evidência que a produção existente no Brasil é altamente estratégica para o país, pois evita dependência estrangeira, reforça a conclusão de que, na hipótese de extinção da medida antidumping, os excedentes de magnésio metálico de origem russa tenderiam a ser deslocados para o Brasil.</p><p>266. A peticionária destacou ainda a invasão da Rússia na Ucrânia e a guerra que se sucedeu como eventos que resultaram em substanciais sanções de diversos países contra a Rússia, especialmente os EUA e a União Europeia. A questão seria bastante relevante, pois, cerca de dois terços do volume das exportações de magnésio metálico da Rússia no período da revisão tiveram como destino os Estados Unidos, e cerca de um terço tiveram como destino diversos países europeus.</p><p>267. Segundo a Rima, as sanções seriam extremamente abrangentes e afetariam inúmeros setores e pessoas, impactando inclusive o acesso a recursos financeiros, mesmo no caso de setores não diretamente afetados. Ademais, ainda que as sanções, até o momento, não se apliquem especificamente ao magnésio metálico, o risco de que isso possa ocorrer já seria o suficiente para afetar o planejamento de aquisições e ocasionar desvios de comércio.</p><p>268. Recorde-se que a Solikamsk, que era controlada por investidores privados desde o início dos anos 1990, foi recentemente reestatizada pela Rússia (Platts Metals Daily), o que parece incrementar o risco de sanções que possam afetar o acesso aos mercados dos EUA e da União Europeia. A outra produtora russa de magnésio metálico, a Avisma, esteve a ponto de entrar na lista de sanções da União Europeia, só tendo sido retirada por preocupações da companhia Airbus quanto ao acesso a titânio (Reportagem do Wall Street Journal).</p><p>269. Além da imposição de sanções, como já observado, o Departamento de Comércio - USDOC dos EUA concluiu recentemente que a Rússia não mais apresenta condições de mercado em sua economia, diante do forte grau de intervenção do Estado em vários setores.</p><p>270. Adicionalmente, em abril de 2022 (seguindo exemplo de decisão do Canadá), os Estados Unidos transformaram em lei (Public Law no. 117/110) o projeto HR 7108, intitulado "Suspending Normal Trade Relations with Russia and Belarus Act". Essa lei encontra-se em vigor e determina que os EUA não concederão o tratamento de nação mais favorecida às importações da Rússia. Segundo a peticionária, o efeito prático, no caso do magnésio metálico (classificado no código 8104.11.00) é que a tarifa até então aplicada pelos EUA - país que vem sendo o principal destino das exportações da Rússia - que era de 8%, passa a ser de 100%.</p><p>8.5. Da conclusão sobre os indícios de retomada do dano</p><p>271. Nos termos do art. 104 do Regulamento Brasileiro, a análise de probabilidade de continuação ou retomada do dano deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo aqueles indicados nos incisos I a VI do mesmo artigo.</p><p>272. Importa mencionar que a análise empreendida em uma revisão de final de período é prospectiva e busca avaliar a probabilidade de continuação/retomada do dano, caso a medida antidumping seja extinta.</p><p>273. Conforme exposto no itens 7 e 8.1 deste documento, verificou-se que a indústria doméstica, em que pese a redução do volume de vendas e a perda de participação da indústria doméstica no mercado brasileiro, principalmente de P4 a P5, apresentou melhora expressiva nos indicadores financeiros, com aumento substancial da receita líquida de vendas, bem como dos montantes e das margens de lucro no período de análise de probabilidade de continuação/retomada do dano. Nessa esteira, concluiu-se que o direito antidumping aplicado foi suficiente para neutralizar o dano causado pelas importações objeto dos direitos antidumping.</p><p>274. Ressalta-se que não houve exportações de magnésio metálico da Rússia para o Brasil durante o período de análise de continuação/retomada do dano, consoante destacado no item 6 deste documento.</p><p>275. No que concerne ao o preço provável das importações objeto do direito antidumping e o seu provável efeito sobre os preços do produto similar da indústria doméstica no mercado interno brasileiro, embora tenha havido certa limitação da base de dados usualmente utilizada pela autoridade investigadora para realizar esta análise, observou-se haver indícios, para fins de início de revisão, de que o preço provável das exportações russas ao Brasil de magnésio metálico, na eventualidade da não prorrogação do direito atualmente em vigor, entraria no mercado nacional a preços subcotados, podendo levar à pressão sobre os preços da indústria doméstica.</p><p>276. A aparente limitação na base de dados utilizada para aferir as exportaçoÞes da origem investigada para o mundo, bem como o preço provaìvel delas resultante, poderaì ser superada com a cooperaçaÞo das partes interessadas ao longo da revisaÞo.</p><p>277. Na mesma toada, observa-se que, pra fins de iniìcio da investigaçaÞo, há potencial exportador da Rússia no segmento de magnésio metálico e relevantes alterações nas condições de mercado, consoante disposto nos itens 5.2 e 8.4 deste documento.</p><p>278. Nesse contexto, conclui-se, para fins de início desta revisão, que há indícios suficientes de que, caso a medida antidumping não seja prorrogada, as importações de magnésio metálico originárias da Rússia muito provavelmente seriam retomadas em volumes significativos e a preços de dumping, subcotados em relação ao preço da indústria doméstica, o que levaria, à retomada do dano.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>