<xml><article id="31175971" name="Ata 10A Reuniao - RTF" idOficio="9477797" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/03/2023" artClass="00032:00038:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Políticas Penais/Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária" artSize="12" artNotes="" numberPage="93" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=93" editionNumber="54" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20434608">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 10ª REUNIÃO ORDINÁRIA  REALIZADA EM 14 DE OUTUBRO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ATA DA 10ª REUNIÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 14 DE OUTUBRO DE 2022</p><p>No dia catorze do mês de outubro do ano de dois mil e vinte e dois, os membros da Comissão Permanente de Diretrizes Básicas de Política Criminal e Penitenciária reuniram-se ordinariamente por meio de videoconferência. Participaram: o Presidente da Comissão, Luiz Carlos Rezende e Santos e os seguintes membros: Alessio Aldenucci Junior, Emerson Davis Leônidas Gomes, Francisca Hildeth Leal Evangelista Nunes, Jocemara Rodrigues da Silva. Ausências Justificadas: Gilmar Bortolotto, Vanessa Luz. e Julio Cezar Lemos Travessa. Convidados: Patrícia Nunes Naves. Inaugurada a reunião e após cumprimentos iniciais, o Presidente, Conselheiro Luiz Carlos, informou que está sob análise da Comissão Permanente de Diretrizes Básicas de Política Criminal e Penitenciária a Resolução CNPCP nº 4/2009, de relatoria da Conselheira Francisca Hildeth Leal Evangelista Nunes, cujo objeto trata do direito à maternidade, amamentação e guarda dos filhos de mulheres em situação de privação de liberdade. A Conselheira Francisca Hildeth reputou ser importante colher manifestações técnicas do DEPEN a respeito do tema, dada sua relevância e alterações legislativas. Para subsidiar os trabalhos, foi deliberado encaminhar Ofício ao Departamento Penitenciário Nacional solicitando tais informações. O Secretário-Executivo esclareceu sobre os problemas identificados no momento de publicação da Resolução nº 4/2009. Seguindo com a pauta, foi dada a Palavra à Conselheira Patrícia Nunes, para apresentação da proposta de Resolução que "recomenda ao Departamento Penitenciário Nacional e às administrações penitenciárias das unidades federadas, orientações sobre saúde íntima e menstrual das pessoas privadas de liberdade". A Conselheira apresentou em linhas gerias o escopo do projeto e as diretrizes abordadas. Informou que a minuta foi elaborada pensando nas questões ambientais, incentivo ao trabalho no interior das unidades prisionais e na necessidade de atender a população carente fora das unidades prisionais. Salientou acerca dos problemas em relação ao descarte do material utilizado e outras peculiaridades. Considera a resolução como um avanço dentro das políticas públicas. Conselheira Francisca Hildeth parabenizou a proposta, mas registrou preocupação em relação a questão da higiene, que pode ter como consequência o adoecimento das mulheres. Ressaltou a importância de firmar proposta de um projeto piloto em alguma unidade prisional da federação. Conselheira Jocemara Rodrigues comunga do entendimento da Conselheira Francisca Hildeth. Sugere aprofundar o assunto em debate com outros órgãos, como a secretaria de saúde, por exemplo. Como deliberação, o Presidente sugeriu levar o tema para a 489ª Reunião Ordinária do CNPCP, que contará com a presença dos secretários de administração prisional dos estados. Conselheira Patrícia Nunes solicitou o encaminhamento da proposta ao DEPEN para análise e manifestação que o órgão entender cabível. Por último, o Conselheiro Emerson Leonidas teceu considerações acerca das Resoluções de sua relatoria, que tratam das medidas de segurança. Informou que encaminhou aos Conselheiros a proposta de alteração legislativa e a minuta de resolução para iniciar os debates no grupo de trabalho. Ata da 9ª reunião ordinária da Comissão aprovada. Para constar, lavrou-se a presente ata, que foi redigida por Isabelle Christinne Araújo Costa, Técnica em Secretariado do Ministério da Justiça e Segurança Pública, e revisada por Rafael de Sousa Costa, Secretário Executivo do CNPCP.</p><p class="assina">Rafael de Sousa Costa</p><p class="cargo">Secretário-Executivo</p><p class="assina">Luiz Carlos Rezende e Santos</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>