<xml><article id="30970739" name="Texto publicacao-D.O.U. 07.03.20" idOficio="9453057" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="08/03/2023" artClass="00047:00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Secretaria de Relações do Trabalho/Departamento de Relações de Trabalho" artSize="12" artNotes="" numberPage="441" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=08/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=441" editionNumber="46" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20400028">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Despacho de 7 de março de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Despacho de 7 de março de 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Registro Sindical, no uso das suas atribuições legais; em cumprimento á decisão judicial constante no processo nº 0000527-13.2021.5.10.0001, oriunda da 1ª Turma do Tribunal Regional da 10ª Região; encaminhada através do Ofício n. 00686/2023/CORETRABAP/PRU1R/PGU/AGU (32095928), PARECER DE FORÇA EXECUTÓRIA n. 00116/2023/CORETRABNE/PRU1R/PGU/AGU, com fundamento na Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021 e Análise Técnica 548 (32155472), resolve: 1) DESARQUIVAR o processo nº 46219.000849/2019-47, de interesse do SIAFMSP - Sindicato dos Atletas Profissionais de Futebol do Município de São Paulo, CNPJ 32.238.298/0001-69; 2) Reabrir o prazo constante no art. 248 da PORTARIA/MTP Nº 671, DE 8 DE NOVEMBRO DE 2021; 3) NOTIFICAR os representantes legais do SIAFMSP - Sindicato dos Atletas Profissionais de Futebol do Município de São Paulo (impugnado), Processo de Pedido de Registro Sindical nº 46219.000849/2019-47 (SC20365), CNPJ: 32.238.298/0001-69; e SAPESP - Sindicato dos Atletas Profissionais no Estado São Paulo (impugnante), Carta Sindical: L019 P029 A1949, CNPJ: 62.658.752/0001-00; para apresentarem a solução do conflito no prazo de até 90 (noventa) dias, a contar da data desta publicação, o resultado da solução do conflito existente entre as partes litigantes, sob pena de indeferimento do processo da entidade impugnada, nos termos do artigo 248, § 1º, § 2º e § 3º, da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021. Os documentos deverão ser encaminhados nos termos da Portaria/MTP nº 671, de 8 de novembro de 2021, com referência ao Processo de Pedido de Registro Sindical da entidade impugnada, em arquivo digital, à Coordenação-Geral de Registro Sindical pelo Sistema Eletrônico de Informações do Ministério da Economia - SEI/ME, disponível no endereço eletrônico www.gov.br/economia/pt-br/acesso-a-informacao/sei.</p><p class="assina">ELZILENE MENDES BASTOS</p><p class="cargo">Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>