<xml><article id="31247604" name="ATA NA 10_PL_15_03_2023-BD - IMP" idOficio="9486934" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="23/03/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="266" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=266" editionNumber="57" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20447525">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando se tratar de matéria já julgada mediante Acórdão 959/2018-Plenário (por mim relatado) e 2.339/2019-Plenário (em juízo de recurso de reconsideração, relatado pelo Ministro Vital do Rêgo, confirmado pelo Acórdão 3.135/2019-Plenário);</p><p>Considerando que, neste momento, o responsável requer o exame da prescrição ressarcitória sob as regras da Resolução-TCU 344/2022 (peça 157);</p><p>Considerando que a petição em referência não visa objetivamente à reforma da deliberação proferida no acórdão condenatório e que não se apontam os fundamentos de uma eventual impugnação da decisão, tampouco se nomina a peça como recurso;</p><p>Considerando que o requerente apenas suscita a ocorrência da prescrição quinquenal, de modo que a peça não se trata de recurso;</p><p>Considerando que, no tocante à prescrição arguida, nos casos em que o processo de cobrança executiva tiver sido constituído, o art. 10 da Resolução-TCU 344/2022 preceitua que "A ocorrência de prescrição será aferida, de ofício ou por provocação do interessado, em qualquer fase do processo" e que "No caso de dívidas sujeitas à cobrança judicial, o Tribunal não se manifestará sobre a prescrição caso já tenha sido remetida a documentação pertinente aos órgãos ou entidades executores" (grifou-se).</p><p>Considerando que, no caso concreto, os processos de cobrança executiva já foram constituídos (TCs 033.623/2020-1 e 015.895/2021-1, apensos) e o Ministério Público já encaminhou ao órgão credor as informações necessárias à cobrança judicial da dívida (ofícios de peça 19 dos processos de CBEx), no que não mais é oportuna a análise da prescrição pelo TCU;</p><p>ACORDAM, por unanimidade, com base no art. 48, parágrafo único da Resolução-TCU 259/2014, recepcionar o expediente à peça 157 do processo como mera petição, indeferindo o pedido de reconhecimento da prescrição ressarcitória do débito e da multa imputados mediante os subitens 9.3, 9.3.2, 9.5, 9.5.2 do Acórdão 959/2018-Plenário, de acordo com os pareceres juntados aos autos:</p><p>1. Processo TC-010.927/2015-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 043.153/2018-6 (SOLICITAÇÃO); 015.896/2021-8 (COBRANÇA EXECUTIVA); 033.624/2020-8 (COBRANÇA EXECUTIVA); 015.893/2021-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 033.622/2020-5 (COBRANÇA EXECUTIVA); 015.895/2021-1 (COBRANÇA EXECUTIVA); 033.623/2020-1 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Carlos Roberto de Freitas Medeiros (113.924.016-15); Cristiane Maria Barros Gutterres (889.748.807-25); Fernanda Letieri Monteiro Ribeiro (089.171.807-95); Gutemberg Medeiros Damasceno (092.884.907-44).</p><p>1.3. Recorrente: Gutemberg Medeiros Damasceno (092.884.907-44).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>1.5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Luciana Maria Gualter Bastos (90.190/OAB-RJ) e Bruno Patricio Oliveira da Silva (126.694/OAB-RJ), representando Gutemberg Medeiros Damasceno; Luciana Maria Gualter Bastos (90.190/OAB-RJ) e Bruno Patricio Oliveira da Silva (126.694/OAB-RJ), representando Cristiane Maria Barros Gutterres; Luciana Maria Gualter Bastos (90.190/OAB-RJ) e Bruno Patricio Oliveira da Silva (126.694/OAB-RJ), representando Fernanda Letieri Monteiro Ribeiro; Carmen Susana de Melo Ribeiro (51.887/OAB-RJ), representando Carlos Roberto de Freitas Medeiros.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 401/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso XVI, 53 e 55 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, 234 e 235 do Regimento Interno, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da denúncia, considerá-la parcialmente procedente; indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo denunciante, tendo em vista a inexistência dos elementos necessários para sua adoção; fazer as seguintes ciências; retirar a chancela de sigilo aposta aos autos, exceto quanto à autoria da denúncia; e determinar o arquivamento, dando ciência desta deliberação ao denunciante e à Base Administrativa do Complexo de Saúde do Rio de Janeiro, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-001.164/2023-6 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.4. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Dar ciência à Base Administrativa do Complexo de Saúde do Rio de Janeiro, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no Pregão Eletrônico 37, de 2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>1.8.1. na fase de aceitação de propostas ocorreu interpretação equivocada do edital do certame pelo pregoeiro quanto à realização de diligências previstas no art. 43, § 3º, da Lei 8.666/1993, uma vez que limitou a resposta a uma única manifestação por licitante, em afronta ao previsto no subitem 8.10 do edital e aos princípios da obtenção da proposta mais vantajosa e vinculação ao instrumento convocatório, que é o instrumento apropriado para estabelecer os procedimentos que serão empregados pela Administração Pública contratante, o que também pode ter causado prejuízos à seleção da melhor proposta, com vistas à satisfação dos interesses públicos;</p><p>1.8.2. a aceitação, para fins de habilitação, de demonstrativos contábeis da empresa Heleno Construções Eireli sem os devidos registros dos termos de abertura e encerramento, que poderiam ter sido obtidos por meio de diligências, com base no § 3º do art. 43 da Lei 8.666/1993 c/c o Acórdão 1.211/2021-Plenário, violou disposições do Código Civil (arts. 1.179 e 1.181), e da Instrução Normativa DREI Nº 82 (§ 1º do art. 2º); e</p><p>1.8.3. a inobservância do modo de disputa "aberto/fechado", constante da cláusula 7.9 do edital, adotando-se no certame a disputa aberta sem qualquer alteração do aludido ato normativo, constituiu violação ao princípio da vinculação ao instrumento convocatório (caput do art. 3º da Lei 8.666/1993).</p><p>ACÓRDÃO Nº 402/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso XVI, 53 e 55 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso III, 234, 235 e 236 do Regimento Interno, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da denúncia, considerá-la improcedente, retirar a chancela de sigilo aposta aos autos, exceto quanto à autoria da denúncia, e determinar o seu arquivamento, dando ciência ao(s) denunciante, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-002.574/2023-3 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Administração dos Portos de Paranaguá e Antonina- Appa.</p><p>1.4. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.7. Representação legal: Marcus Vinicius de Oliveira (57260/OAB-DF), Lays Caceres Bento da Silva (50.818/OAB-DF).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. com fundamento no art. 250, inciso III, do RI/TCU e o que dispõem o art. 11 c/c art. 14, §2º, I, da Resolução-TCU 315/2020, recomendar à Administração dos Portos de Paranaguá e Antonina (APPA), que, antes de republicar o Edital de arrendamento da área PAR09, reavalie a conveniência e oportunidade de manter as alterações realizadas no Projeto, quais sejam a alteração do regime de exploração "exclusivo" do berço externo e a inclusão de investimentos nas instalações do berço interno, ambos do Píer F, em virtude dessas alterações levarem à menor atratividade econômica do Projeto, o que pode ter contribuído para falta de interessados no certame;</p><p>1.8.2. dar ciência deste acórdão ao denunciante, ao Ministério de Portos e Aeroportos e à Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq).</p><p>ACÓRDÃO Nº 403/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do RITCU c/c o art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016 e com os arts. 103, § 1º, e 105 da Resolução TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em não conhecer da representação, ante o não preenchimento dos requisitos de admissibilidade exigidos, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, nos termos abaixo:</p><p>1. Processo TC-000.252/2023-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Empresa Maranhense de Serviços Hospitalares - EMSERH</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.4. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações)</p><p>1.5. Representação legal: Luiz Felipe Pires da Costa (OAB/MA 22.567), Fernanda Dayane dos Santos Queiroz (OAB/MA 15.164), Jorge Alessandro Miranda Barros (OAB/MA 14.850) e outros</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. dar ciência à representante e à Empresa Maranhense de Serviços Hospitalares - EMSERH acerca da presente deliberação, remetendo-lhes cópia da instrução técnica inserta à peça 23;</p><p>1.6.2. encaminhar cópia da instrução de peça 23, juntamente com cópia da petição inicial (peça 1) e do presente acórdão ao Tribunal de Contas do Estado do Maranhão; e</p><p>1.6.3. arquivar os presentes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 404/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, tendo em vista estes autos de representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico (PE) 23/2023 sob a responsabilidade da Prefeitura Municipal de Caxias/MA, com orçamento sigiloso, cujo objeto é "Formação e Registro de preços para futura aquisição de materiais médico-hospitalares para atender às necessidades da Rede Municipal de Saúde de Caxias/MA" (peça 8, p. 1),</p><p>Considerando os pareceres uniformes juntados aos autos, às peças 17-18;</p><p>Considerando o preenchimento dos requisitos de admissibilidade cabíveis ao tipo processual em exame;</p><p>Considerando, quanto ao tempo de "duas horas", supostamente irregular, para que o licitante envie documentação requisitada pelo pregoeiro para complementar a proposta apresentada, que essa previsão está de acordo com o prazo mínimo descrito no §2º do art. 38 do Decreto 10.024/2019, considerando que a cláusula 8.6.1. do edital estabelece que o prazo de "duas horas" previsto na cláusula 8.6. poderá ser prorrogado pelo pregoeiro, e que, em outras palavras, trata-se de prazo mínimo definido no edital em consonância com o citado decreto, visto que pode ser prorrogado mediante justificativa do licitante;</p><p>Considerando, sobre a noticiada cláusula abusiva e desconexa com licitação na modalidade pregão, que não se vislumbra a irregularidade levantada pelo representante, visto que a cláusula 8.6.3 está em consonância com a jurisprudência do TCU, que é pacífica no sentido de que se pode exigir amostra do licitante provisoriamente classificado em primeiro lugar no âmbito de pregão, a fim de aferir a qualidade do produto ofertado;</p><p>Considerando, quanto à alegada exigência de prazo máximo de "duas horas" para o envio de eventual documentação de habilitação complementar do licitante, sob pena de inabilitação, contrariando o que dispõe o §9º do art. 26 c/c o §2º do art. 38 do Decreto Federal 10.024/2019 (cláusula 9.3), que, de fato, diferentemente do disposto na cláusula 8.6.1 - em que o edital estabeleceu a possibilidade de prorrogação, mediante justificativa do licitante, além das "duas horas" para o envio de documentação complementar à proposta de licitante, conforme análise realizada mais acima nesta instrução -, depreende-se da leitura da cláusula 9.3 que o edital determina um "prazo máximo", sem possibilidade de prorrogação justificada e sob pena de inabilitação, o que afronta o §9º do art. 26, c/c o §2º do art. 38 do Decreto 10.024/2019, no sentido de que "duas horas" seria o tempo mínimo para que o licitante providenciasse a documentação requisitada</p><p>Considerando, nesse contexto, que é plausível afirmar que em tese há restrição do caráter competitivo da licitação, nos termos do §1º, inc. I, do art. 3º da Lei 8.666/1993, mas que, por outro prisma, que em consulta ao sítio da internet onde ocorre a sessão do PE 23/2023, em 2/3/2023, se constatou que houve participação razoável de interessados e sem registro de desclassificação de licitante por não atendimento à cláusula 9.3 do edital, o que se pode inferir que não se materializou o possível prejuízo à competividade, consoante dispõe o chat das mensagens da sessão pública do PE 23/2023, extraído da ata parcial (peça 16, p. 2060-2109);</p><p>Considerando, quanto ao rol de documentos sem nexo legal, relacionado à exigência indevida da cédula de identidade dos sócios e responsáveis pela empresa licitante (cláusula 9.8.1), que, ao contrário do que defende o representante, existe previsão legal para a exigência da cédula de identidade daqueles que administram a sociedade empresarial, para fins de habilitação jurídica na licitação;</p><p>Considerando, quanto à potencial ampliação indevida dos meios de comprovação da qualificação econômico-financeira por parte dos licitantes (cláusula 9.10.4), que a ampliação desses meios segue o que preceitua o §2º do art. 31 da Lei 8.666/1993, elevando a competitividade do certame por aumentar o leque de possibilidades de comprovação econômico-financeira do licitante, a ser, por óbvio, devidamente avaliada pelo órgão contratante, e que estaria errada a Prefeitura de Caxias/MA caso estabelecesse cumulativamente no edital as exigências de capital mínimo e patrimônio líquido mínimo, o que afrontaria a jurisprudência desta Corte de Contas, cristalizada na Súmula TCU 275;</p><p>Considerando, no que se refere à alegada exigência de habilitação técnica, que não é compatível com parte dos itens licitados, que, em tese, os itens 48, 49, 53 e 75 exemplificados pelo representante não deveriam seguir a exigência das cláusulas 9.12 e 9.13 do edital, uma vez que poderiam ser fornecidos por licitante que não necessite obrigatoriamente ter as autorizações dos órgãos de vigilância sanitária para comercializar o referido produto, podendo se concluir pela plausibilidade jurídica dos argumentos oferecidos pela representante, mas que, em consulta ao sítio eletrônico da Prefeitura de Caxias, em 2/3/2023, se verificou que para os itens exemplificados pelo representante houve participação razoável de licitantes com lances e propostas, obtendo-se descontos de até 67%, sem prejuízo em concreto advindo da potencial restrição à competitividade editalícia, em abstrato;</p><p>Considerando, ante o exposto, que as falhas noticiadas podem ser tidas como meramente formais, inexistindo interesse público na atuação desta Corte obstando a continuidade da presente contratação,</p><p>ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014; quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, indeferindo o pedido de medida cautelar pleiteado, com o arquivamento do presente processo, dando ciência ao representante e à Prefeitura Municipal de Caxias/MA, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-002.327/2023-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Caxias - MA.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Ciro Alexandre de Carvalho (29525/OAB-CE), representando Globomed Distribuidora de Medicamentos Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. dar ciência à Prefeitura Municipal de Caxias/MA, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no Pregão Eletrônico 23/2023, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>1.6.2. exigência da cláusula 9.3 do edital que determina um "prazo máximo de duas horas" para o envio de documentação complementar à habilitação de licitante, sem possibilidade de prorrogação justificada e sob pena de inabilitação, o que afronta o §9º do art. 26, c/c o §2º do art. 38 do Decreto 10.024/2019, no sentido de que "duas horas" seria o tempo mínimo para que o licitante providenciasse a documentação requisitada, o que frustra o caráter competitivo da licitação, nos termos do §1º, inc. I, do art. 3º da Lei 8.666/1993; e</p><p>1.6.3. exigência genérica nas cláusulas 9.12 e 9.13 do edital para todos os itens da licitação, para que o licitante apresente atestado/alvará/certificado expedido por órgão de vigilância sanitária do seu domicílio ou sede, bem como autorização de funcionamento perante a Anvisa, quando alguns dos itens não precisariam dessa exigência, o que compromete o caráter competitivo da licitação, nos termos do §1º, inc. I, do art. 3º da Lei 8.666/1993.</p><p>ACÓRDÃO Nº 405/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso III, 235, 237, inciso VII e parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União c/c o art. 87, § 2º, da Lei 13.303/2016 e com o art. 103, § 1º, da Resolução TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação e considerá-la improcedente, conforme pareceres uniformes emitidos nos autos, nos termos abaixo:</p><p>1. Processo TC-002.554/2023-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Caixa Econômica Federal - Centralizadora Nacional Contratações - CECOT/BR</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.4. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações)</p><p>1.5. Representação legal: Sandro Valério (OAB/PR 70.516)</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. indeferir a medida cautelar requerida pela representante em razão da inexistência dos pressupostos para a sua adoção;</p><p>1.6.2. dar ciência à Caixa Econômica Federal - Centralizadora Nacional Contratações e à representante acerca do conteúdo da presente decisão, remetendo-lhes cópia da instrução técnica inserta à peça 22; e</p><p>1.6.3. arquivar os presentes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 406/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que o recurso de revisão, conforme estatuído no art. 35, incisos I, II e III, da Lei nº 8.443/1992, deve ser fundado em erro de cálculo; falsidade ou insuficiência de documentos em que se tenha fundamentado o acórdão recorrido; e na superveniência de documentos novos com eficácia sobre a prova produzida;</p><p>Considerando que o recurso de revisão em exame não traz documentos novos com eficácia sobre a irregularidade que ocasionou a condenação da responsável pelo Tribunal, mas tão somente argumentos já empregados em sede de alegações de defesa - devidamente rebatidos pela deliberação recorrida (peça 75, p. 4);</p><p>Considerando, dessa maneira, que o presente recurso não está fundado em nenhuma das hipóteses descritas no dispositivo supracitado;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da unidade técnica e do Ministério Público junto ao TCU pugnando pelo não-conhecimento do presente recurso;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 35 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 288, do Regimento Interno do TCU e de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos, em não conhecer do recurso de revisão interposto por Regina Celia Matos Moura, por não atender aos requisitos específicos de admissibilidade, encaminhando cópia desta deliberação ao recorrente e aos órgãos/entidades interessados para ciência.</p><p>1. Processo TC-024.312/2015-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 006.381/2022-7 (COBRANÇA EXECUTIVA); 024.145/2016-5 (SOLICITAÇÃO); 006.380/2022-0 (COBRANÇA EXECUTIVA); 006.382/2022-3 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Francisco das Chagas Magalhães Mesquita (263.943.673-20); Regina Celia Matos Moura (122.402.063-49).</p><p>1.3. Recorrente: Regina Celia Matos Moura (122.402.063-49).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Santa Quitéria - CE.</p><p>1.5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa</p><p>1.8. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Jean Gardenio Magalhaes de Siqueira (46790/OAB-CE), representando Regina Celia Matos Moura; Ana Rachel Magalhaes Mesquita de Oliveira (29740/OAB-CE), representando Francisco das Chagas Magalhães Mesquita.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 407/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, 250, inciso I, 157 e 187 do Regimento Interno deste Tribunal c/c o art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, arts. 103, § 1º e 105, da Resolução - TCU 259/2014, e ainda, de conformidade com a proposta da unidade técnica (peça 9), em conhecer da representação, uma vez satisfeitos os requisitos de admissibilidade, indeferir o pedido de medida cautelar formulado pelo representante ante a inexistência dos pressupostos necessários à sua concessão; autorizar as diligências ao Hospital Universitário Prof. Polydoro Ernani de São Thiago - UFSC - Ebserh e ao Grupamento de Apoio de São José dos Campos/SP (GAP), por intermédio do Centro de Controle Interno do Comando da Aeronáutica (Cenciar), para que, no prazo de quinze dias, encaminhem cópia dos documentos e/ou esclarecimentos descritos na proposta de encaminhamento da unidade técnica (peça 9 subitens 24.3 e 24.4) sem prejuízo das providências descritas no subitem 1.6 desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-002.685/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Hospital Universitário Prof. Polydoro Ernani de São Thiago - Ufsc - Ebserh.</p><p>1.2. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Jessica Silva Martins (56838/OAB-SC), representando Arflex Comercio e Servico de Climatizacao Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. encaminhar cópia da instrução (peça 9), bem como da representação à peça 1 ao Hospital Universitário Prof. Polydoro Ernani de São Thiago - UFSC - Ebserh, e ao Grupamento de Apoio de São José dos Campos/SP (GAP), por intermédio do Centro de Controle Interno da Aeronáutica (Cenciar), de maneira a embasar as respostas às diligências;</p><p>1.6.2. alertar o Hospital Universitário Prof. Polydoro Ernani de São Thiago - UFSC - Ebserh quanto à possibilidade de o TCU vir a adotar medidas de sua competência para a suspensão do ato ou procedimento impugnado, caso haja indicativo de afronta às normas legais e/ou possibilidade de ocorrência de prejuízos à Administração.</p><p>ACÓRDÃO Nº 408/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento do Acórdão 1.037/2021-TCU-Plenário, da minha relatoria, proferido no âmbito do processo de desestatização do Terminal Portuário denominado MAC13, localizado no Porto de Maceió/AL;</p><p>Considerando que a determinação constante do subitem 9.2 do citado Acórdão foi cumprida mediante o ajuste nos documentos licitatórios mencionados na decisão;</p><p>Considerando que, além da elaboração da Nota Técnica 171/2021/CGMP-SNPTA/DNOP/SNPTA específica ao Terminal MAC13, o Auditor-Chefe Adjunto da unidade instrutora (peça 77) ressaltou que a partir do ano de 2022 a pasta ministerial responsável tem deixado claro os objetivos pretendidos ao estabelecer a MME e a metodologia do VaR paramétrico, e que, em razão de ter sido discutida em outros arrendamentos portuários, a recomendação contida no subitem 9.3.1. do Acórdão 1.037/2021-TCU-Plenário foi plenamente atendida;</p><p>Considerando que o Poder Concedente, apesar de não ter acatado a recomendação contida no subitem 9.3.2 do Acórdão 1.037/2021-TCU-Plenário, justificou que optou não utilizar a tarifa teto para o Terminal MAC13 por considerar que há um mercado competitivo na região;</p><p>Considerando que o Poder Concedente justificou que não implementou o subitem 9.3.3 do Acórdão 1.037/2021-TCU-Plenário, relativa à inclusão de cláusula de revisão ordinária na minuta de contrato de concessão, por defender que, face às particularidades do setor portuário, somente a revisão extraordinária deve estar prevista no contrato;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 143, inciso III, 169, inciso V, e 243 do Regimento Interno, em considerar cumprida a determinação constante do subitem 9.2 do Acórdão 1.037/2021-TCUPlenário, considerar monitoradas as recomendações contidas nos subitens 9.3.1, 9.3.2 e 9.3.3 do Acórdão 1.037/2021-TCU-Plenário, a primeira implementada e as demais foram justificadas, e promover o arquivamento dos presentes autos após a ciência ao Ministério dos Portos e Aeroportos e à Agência Nacional de Transportes Aquaviários.</p><p>1. Processo TC-029.632/2020-0 (DESESTATIZAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Ministério da Infraestrutura (extinto).</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 409/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em não conhecer da representação adiante indicada em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como determinar o seu arquivamento, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-009.773/2022-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério Público Federal.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdmin).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 410/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em não conhecer da representação adiante indicada em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como determinar o seu arquivamento após as devidas comunicações processuais, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-020.753/2022-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério Público Federal.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo da Administração do Estado (SecexAdmin).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 411/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de denúncia, com pedido de medida cautelar, em face de atos relativos à omissão nas transferências "fundo a fundo" devidas à associação denunciante, referentes a serviços prestados à Secretaria de Saúde do Município de Fortaleza (CE);</p><p>Considerando que o denunciante se insurge contra suposta falta de pagamento dos valores devidos por serviços prestados junto à Secretaria de Saúde de Fortaleza (CE), custeados por transferência "fundo a fundo" do Sistema Único de Saúde (SUS), e não repassados a ele;</p><p>Considerando que não se inserem nas competências do Tribunal de Contas da União solucionar controvérsias instaladas no âmbito de contratos administrativos firmados entre seus jurisdicionados e terceiros, ou ainda prolatar provimentos em substituição às tutelas jurisdicionais reclamadas por particulares para a salvaguarda de seus direitos e interesses subjetivos, salvo se, de forma reflexa, afetarem o patrimônio público ou causarem prejuízo ao erário; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Contratações às peças 7-9;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) não conhecer a presente documentação como denúncia, visto não estarem presentes os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 234 e 235, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) comunicar ao denunciante a prolação do presente Acórdão;</p><p>c) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução TCU 259/2014; e</p><p>d) arquivar os presentes autos, nos termos do art. 237, parágrafo único, c/c o art. 235, parágrafo único, do Regimento Interno deste Tribunal, e do art. 105 da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-002.324/2023-7 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Município de Fortaleza (CE).</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: Edson Antonio Cruz Santana (13548/OAB-CE), representando o denunciante.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 412/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de denúncia em desfavor do ex-Presidente da República Jair Messias Bolsonaro, com base na matéria "Bolsonaro manobra entregas no 'toma lá, dá cá' eleitoral e acumula veículos para doação", publicada no jornal Folha de São Paulo em 11/9/2022, na qual diz que a Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba (Codevasf) teria adquirido "dezenas de caminhões e tratores" que seriam entregues no período eleitoral, após "suposta manobra realizada pelo Presidente Jair M. Bolsonaro";</p><p>Considerando que a denunciante alega a ocorrência de possíveis irregularidades concernentes às doações com encargos realizadas pela empresa Codevasf em pleno período eleitoral, infringindo o art. 73, § 10, da Lei das Eleições (Lei 9.504/1997) e caracterizando o ato de improbidade administrativa previsto no art. 11, inc. XII, da Lei 8.429/1992;</p><p>Considerando que a denúncia, fundada em matéria jornalística, não se ampara em indícios de irregularidades suficientes a encetar a atuação do Tribunal;</p><p>Considerando que a denunciante não figura no rol de legitimados a solicitar realização de auditoria a esta Corte de Contas;</p><p>Considerando que o Tribunal proferiu o Acórdão 1.826/2022-TCU-Plenário, relator Ministro Jorge Oliveira, no bojo da Solicitação do Congresso Nacional TC 045.471/2021-5, em que restou deliberado que "não constataram direcionamento irregular de recursos advindos de emendas parlamentares para aquisição de equipamentos antisseca pela Superintendência Regional da Codevasf em Petrolina/PE, uma vez que a utilização dos recursos e a distribuição dos equipamentos aos beneficiários obedecem estritamente aos ofícios de parlamentares referentes àquelas emendas, sem haver discricionaridade da Companhia em sua destinação"; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (peças 8-10);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) não conhecer da denúncia, com fundamento no art. 235, parágrafo único, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>b) comunicar à denunciante a prolação do presente Acórdão;</p><p>c) encaminhar ao Ministério Público Eleitoral as peças relativas à denúncia (peças 1-3; e 6-7), para as medidas que entender cabíveis;</p><p>d) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação da denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução TCU 259/2014; e</p><p>e) arquivar os presentes autos, nos termos do art. 235, parágrafo único, do Regimento Interno deste Tribunal, e do art. 105 da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-020.996/2022-5 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Secretaria-executiva da Secretaria-geral da Presidência da República.</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.7. Representação legal: Eduarda Portella Quevedo (464676/OAB-SP), representando a denunciante.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>