<xml><article id="31380189" name="Termo de Julgamento 040-2023 - 2" idOficio="9504587" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="30/03/2023" artClass="00008:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00003" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Corregedoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="62" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20472411">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO DE 29 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO DE 29 DE MARÇO DE 2023</p><p>TERMO DE JULGAMENTO nº 040/2023/CORREG/MAPA</p><p>Referência: Processo SEI nº 21000.043791/2018-70.</p><p>Assunto: Julgamento de Processo Administrativo de Responsabilização de Ente Privado - PAR</p><p>No exercício das atribuições a mim conferidas pela Portaria MAPA nº 381, de 23 de dezembro de 2021, publicada no DOU de 24 de dezembro de 2021, seção 1, página 10, prevista no art. 8º, §1º da Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, adoto, como fundamento deste ato, o Relatório Final da Comissão de Processo Administrativo de Responsabilização, a Nota Técnica nº 048/2022/CORREG/MAPA e o Parecer nº 00612/2022/CONJUR-MAPA/CGU/AGU, aprovado pelos Despachos nº 17285/2022/CONJUR-MAPA/CGU/AGU e 22304/2022/CONJUR-MAPA/CGU/AGU, para aplicar à empresa ITALLI ALIMENTOS LTDA, CNPJ nº 09.237.048/0001-92, pela prática dos atos lesivos previstos nos incisos I e V do art. 5° da Lei nº 12.846/2013, a penalidade de multa, no valor de R$ 887.281,49 (oitocentos e oitenta e sete mil, duzentos e oitenta e um reais e quarenta e nove centavos), e a penalidade de publicação extraordinária da decisão administrativa sancionadora, a ser cumprida da seguinte forma: i) em meio de comunicação de grande circulação na área da prática da infração e de atuação da pessoa jurídica ou, na sua falta, em publicação de circulação nacional, pelo prazo de 1 dia; ii) em edital afixado no próprio estabelecimento ou no local de exercício da atividade, em localidade que permita a visibilidade pelo público, pelo prazo de 45 dias; iii) em seu sítio eletrônico, em destaque na página principal do referido sítio, pelo prazo de 45 dias.</p><p>Às unidades da Corregedoria para os demais encaminhamentos decorrentes desta decisão e para acompanhamento do cumprimento das sanções.</p><p>Os efeitos desta decisão ficam suspensos até o decurso do prazo previsto no art. 15 do Decreto nº 11.129, de 2022, e, caso haja apresentação de pedido de reconsideração, até o correspondente julgamento.</p><p></p><p class="assina">CYRO RODRIGUES DE OLIVEIRA DORNELAS</p><p class="cargo">Corregedor</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>