<xml><article id="30916164" name="PT SAES NA 217" idOficio="9446387" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/03/2023" artClass="00046:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="225" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=225" editionNumber="44" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20390236">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 217, DE 2 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Substitui responsável técnico de equipe de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 217, DE 2 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Substitui responsável técnico de equipe de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 57/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.026838/2023-59; e</p><p>Considerando a manifestação favorável da respectiva Secretaria Estadual de Saúde/Central Estadual de Transplantes - CET, resolve:</p><p>1º Fica substituído o responsável técnico da equipe de transplante autorizada pelo art. 4º da Portaria SAES/MS nº 410, de 4 de maio de 2020, publicada no Diário Oficial da União nº 85, de 6 de maio de 2020, seção 1, página 77, pelo que se segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 20 DF 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Elber Rocha Barbosa Júnior, nefrologia, CRM 13257 - DF.</p></td></tr></table><p>Parágrafo único. Luiz Roberto de Sousa Ulisses, nefrologista, CRM 21701 - DF, responsável técnico da referida equipe de transplante por meio do art. 1º da Portaria SAES/MS nº 1.092, de 23 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União nº 227, de 27 de novembro de 2020, página 193, será excluído.</p><p>Art. 2º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>