<xml><article id="30868403" name="despacho_20_2023 CPROR" idOficio="9440672" pubName="DO1E" artType="Despacho" pubDate="01/03/2023" artClass="00046:00034:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=2" editionNumber="41-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20382316">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO N° 20, DE 1° DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO N° 20, DE 1° DE MARÇO DE 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 15, III e IV, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, aliado ao art. 187, X, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve aprovar a abertura do Processo Administrativo de Regulação, em Anexo, com dispensa de Análise de Impacto Regulatório (AIR), de Consulta Pública (CP) e de Monitoramento e da Avaliação do Resultado Regulatório (M&amp;ARR) previstas, respectivamente, no art. 18, art. 39 e art. 57 da Portaria nº 162, de 12 de março de 2021, conforme deliberado em reunião realizada em 1º de março de 2021, e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação.</p><p class="assina">ANTONIO BARRA TORRES</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Processo nº: 25351.917416/2020-61</p><p>Assunto: Proposta de abertura de processo regulatório para alterar a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 456, de 17 de dezembro de 2020, para dispor sobre as medidas a serem adotadas em aeroportos e aeronaves, em virtude da publicação da Portaria GM/MS nº 913, de 22 de abril 2022, do Ministro de Estado da Saúde, que declara o encerramento da Emergência em Saúde Pública de Importância Nacional (ESPIN) em decorrência da infecção humana pelo novo coronavírus (2019-nCoV).</p><p>Área responsável: GGPAF/DIRE5</p><p>Agenda Regulatória 2021-2023: Não é projeto regulatório da Agenda.</p><p>Excepcionalidades: Dispensa de Análise de Impacto Regulatório (AIR) para enfrentamento de situação de urgência e redução de exigências, obrigações, restrições, requerimentos ou especificações com o objetivo de diminuir os custos regulatórios; de Consulta Pública (CP) para enfrentamento de situação de urgência e por ser improdutiva, considerando a finalidade e os princípios da eficiência, razoabilidade e proporcionalidade administrativas; e de Monitoramento e Avaliação de Resultado Regulatório (M&amp;ARR), por ser ato normativo de vigência temporária para o qual a realização de ARR se caracteriza como improdutiva.</p><p>Relatoria: Daniel Meirelles Fernandes Pereira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>