<xml><article id="30868412" name="resolucao_RDC_776_2023 COVIG" idOficio="9440672" pubName="DO1E" artType="Resolução" pubDate="01/03/2023" artClass="00046:00034:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="41-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20382318">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO - RDC Nº 776, DE 1° DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera e revoga dispositivos da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 456, de 17 de dezembro de 2020, e revoga a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 761, de 23 de novembro de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO - RDC Nº 776, DE 1° DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera e revoga dispositivos da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 456, de 17 de dezembro de 2020, e revoga a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 761, de 23 de novembro de 2022.</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 15, III e IV, aliado ao art. 7º, III e IV da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, e ao art. 187, VI, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve adotar a seguinte Resolução, conforme deliberado em reunião realizada em 1º de março de 2023, e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação.</p><p>Art. 1º A Resolução de Diretoria Colegiada - RDC n° 456, de 17 de dezembro de 2020, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 13. ....................................</p><p>...................................................</p><p>IV - circular, preferencialmente com janelas abertas, sendo que, quando não for possível, o sistema de climatização deve operar com a renovação de ar em máxima capacidade, não sendo permitido circular com operação de recirculação do ar; e</p><p>V - os sistemas de climatização dos veículos devem estar em condições higiênico-sanitárias satisfatórias e sua manutenção e troca de filtros realizadas de acordo com recomendações do fabricante ou saturação do sistema, o que ocorrer primeiro." (NR)</p><p>"Art. 20. .....................................</p><p>§ 1º Na situação disposta no caput, o Operador do meio de transporte deve comunicar à Anvisa, conforme disposto na Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 21, de 28 de março de 2008 e também de acordo com o Plano de Contingência local.</p><p>§ 2º A tripulação deve oferecer máscaras faciais e orientar seu uso para os casos suspeitos e ocupantes dos assentos previstos no caput." (NR)</p><p>Art. 2º Ficam revogados:</p><p>I - o art. 3º-A e o inciso VI do art. 13 da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 456, de 17 de dezembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União nº 242-A, de 18 de dezembro de 2020, Seção 1, pág. 17; e</p><p>II - a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 761, de 23 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 220-A, de 23 de novembro de 2022, Seção 1, pág. 1.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">ANTONIO BARRA TORRES</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>