<xml><article id="30904164" name="PCGSN92 secao1" idOficio="9444625" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="03/03/2023" artClass="00027:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Comitê Gestor do Simples Nacional" artSize="12" artNotes="Extra" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/03/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=2" editionNumber="43-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20387963">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CGSN/SE Nº 92, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre prorrogação de prazo no Simples Nacional para contribuintes com sede nos Municípios de Bertioga, Caraguatatuba, Guarujá, Ilhabela, São Sebastião e Ubatuba (SP).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[SECRETARIA EXECUTIVA]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">SECRETARIA EXECUTIVA</p><p class="identifica">PORTARIA CGSN/SE Nº 92, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre prorrogação de prazo no Simples Nacional para contribuintes com sede nos Municípios de Bertioga, Caraguatatuba, Guarujá, Ilhabela, São Sebastião e Ubatuba (SP).</p><p>O SECRETÁRIO EXECUTIVO DO COMITÊ GESTOR DO SIMPLES NACIONAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VIII do art. 17 do Regimento Interno do Comitê Gestor do Simples Nacional, aprovado pela Resolução CGSN nº 163, de 21 de janeiro de 2022, e tendo em vista o disposto no § 3º do art. 1º da Resolução CGSN nº 97, de 1º de fevereiro de 2012, no Decreto Estadual de São Paulo nº 67.502, de 19 de fevereiro de 2023, e no Ofício nº 62/2023 - GS, de 1º de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam prorrogadas as datas de vencimento dos tributos apurados no Simples Nacional, devidos pelos sujeitos passivos com sede nos Municípios de Bertioga, Caraguatatuba, Guarujá, Ilhabela, São Sebastião e Ubatuba (SP), em relação aos seguintes períodos de apuração (PA):</p><p>I - PA janeiro de 2023, com vencimento original em 22 de fevereiro de 2023, terá sua data de vencimento prorrogada para 31 de agosto de 2023;</p><p>II - PA fevereiro de 2023, com vencimento original em 20 de março de 2023, terá sua data de vencimento prorrogada para 29 de setembro de 2023;</p><p>III - PA março de 2023, com vencimento original em 20 de abril de 2023, terá sua data de vencimento prorrogada para 31 de outubro de 2023.</p><p>Parágrafo único. A prorrogação de prazo a que se refere esta Portaria não implica direito à restituição de quantias eventualmente já recolhidas.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">OLIELSON LOBATO JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>