<xml><article id="30929669" name="0303_DEX_11430_S1_ED-EXTRA" idOficio="9447344" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="03/03/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/03/2023&amp;jornal=602&amp;pagina=1" editionNumber="43-C" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20391948">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.430, DE 3 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 10.900, de 17 de dezembro de 2021, para atualizar os órgãos que atuam no Serviço de Identificação do Cidadão, e o Decreto nº 10.977, de 23 de fevereiro de 2022, para prorrogar o prazo de adaptação ao padrão da Carteira de Identidade.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.430, DE 3 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 10.900, de 17 de dezembro de 2021, para atualizar os órgãos que atuam no Serviço de Identificação do Cidadão, e o Decreto nº 10.977, de 23 de fevereiro de 2022, para prorrogar o prazo de adaptação ao padrão da Carteira de Identidade.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei nº 7.116, de 29 de agosto de 1983, na Lei nº 13.444, de 11 de maio de 2017, e no art. 28 da Lei nº 14.129, de 29 de março de 2021,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º O Decreto nº 10.900, de 17 de dezembro de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 6º O número de inscrição no Cadastro de Pessoas Físicas - CPF da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério Fazenda é a chave de vinculação dos dados da pessoa natural no Serviço de Identificação do Cidadão.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 12. ............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>VIII - ..................................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>e) o procedimento e a forma de acesso à base do CPF, observadas as normas editadas pela Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda;</p><p>f) a integração da Carteira de Identidade ao Serviço de Identificação do Cidadão, assessorada tecnicamente pela Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos; e</p><p>............................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 13. A CEFIC é composta por representantes dos seguintes órgãos:</p><p>I - um da Casa Civil da Presidência da República, que a coordenará;</p><p>II - um da Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>III - um da Polícia Federal do Ministério da Justiça e Segurança Pública; e</p><p>IV - um da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda.</p><p>.......................................................................................................................................</p><p>§ 2º Os membros da CEFIC e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e designados em ato do Secretário de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>............................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 17. A Secretaria-Executiva da CEFIC será exercida pela Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos." (NR)</p><p>"Art. 21. Compete à Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos a implementação, a gestão e a sustentação operacional e tecnológica do Serviço de Identificação do Cidadão por meio da Plataforma gov.br.</p><p>§ 1º A Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos assessorará tecnicamente a CEFIC na execução do Serviço de Identificação do Cidadão.</p><p>§ 2º Compete ao Secretário de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos a normatização técnica do Serviço de Identificação do Cidadão." (NR)</p><p>"Art. 23. Compete à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda gerir, disciplinar, monitorar e estabelecer padrões, critérios e normas à prática dos seguintes atos cadastrais no CPF por meio Serviço de Identificação do Cidadão da Plataforma gov.br:</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 1º A Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda assessorará tecnicamente a CEFIC quanto às questões relativas ao CPF.</p><p>§ 2º A Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda analisará e decidirá sobre eventuais divergências relativas ao CPF." (NR)</p><p>Art. 2º O Decreto nº 10.977, de 23 de fevereiro de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 24. A partir de 6 de novembro de 2023, os órgãos expedidores ficarão obrigados a adotar os padrões da Carteira de Identidade estabelecidos neste Decreto." (NR)</p><p>Art. 3º Ficam revogados:</p><p>I - os seguintes dispositivos do Decreto nº 10.900, de 2021:</p><p>a) as alíneas "a" e "b" do inciso III do<strong>caput</strong>do art. 13; e</p><p>b) o art. 20; e</p><p>II - o art. 18 do Decreto nº 10.977, de 23 de fevereiro de 2022, na parte em que altera as alíneas "e" e "f" do inciso VIII do<strong>caput</strong>do art. 12 do Decreto nº 10.900, de 2021.</p><p>Art. 4º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 3 de março de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Fernando Haddad</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="assina">Flávio Dino de Castro e Costa</p><p class="assina">Rui Costa dos Santos</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>