<xml><article id="32617443" name="317 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9659456" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687181">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 317, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 317, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) proponente(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 203246 - Banksy: Gênio ou Vândalo -, publicado na portaria nº 0486/20 de 29/07/2020, publicada no D.O.U. em 30/07/2020.</p><p>Onde se lê: 05.207.056/0001-35</p><p>Leia-se: 24203371000139</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 201879 - Canções da Floresta, publicado na portaria nº 0281/20 de 15/04/2020, no D.O.U. em 16/04/2020, para CANÇÕES DA FLORESTA DO AMAZONAS.</p><p>PRONAC: 202487 - Contemporâneas, publicado na portaria nº 0406/20 de 08/06/2020, no D.O.U. em 09/06/2020, para Contemporâneas Vivara.</p><p>PRONAC: 204869 - Festival Internacional de Harpas 2021., publicado na portaria nº 0244/21 de 04/05/2021, no D.O.U. em 05/05/2021, para FESTIVAL INTERNACIONAL DE HARPAS.</p><p>PRONAC: 212088 - Caravana do Circo Teatro Sem Lona - 4ª edição (Evento Virtual), publicado na portaria nº 0759/21 de 28/12/2021, no D.O.U. em 29/12/2021, para Caravana do Circo Teatro Sem Lona - 4ª edição.</p><p>Art. 3.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 201879 - Canções da Floresta, publicado na portaria nº 0281/20 de 15/04/2020, publicada no D.O.U. em 16/04/2020.</p><p>Onde se lê: O projeto propõe a gravação e prensagem do álbum "CANÇÕES DA FLORESTA", concerto de lançamento e um site referência para catalogação de obras brasileiras escrita para saxofone e orquestra. Leo Gandelman acompanhado pela Orquestra Sinfonica de Barra Mansa interpreta concertos de Heitor Villa-Lobos, Radamés Gnattali e Tom Jobim. Como contrapartida o projeto prevê ainda workshop gratuito para estudantes e professores de música da rede pública.</p><p>Leia-se: O projeto propõe gravação em vídeo, para exibição gratuita pelas redes sociais, e 02 (duas) apresentações a preços populares do concerto CANÇÕES DA FLORESTA DO AMAZONAS, com obras brasileiras escritas para saxofone e orquestra, com Leo Gandelman acompanhado pela Orquestra Amazonas Filarmônica, sob regência do maestro Luiz Fernando Malheiro, reunindo as obras de Heitor Villa-Lobos, Radamés Gnattali e Tom Jobim. Como contrapartida o projeto prevê ainda workshop gratuito para estudantes e professores de música da rede pública, com Leo Gandelman.</p><p>PRONAC: 202487 - Contemporâneas, publicado na portaria nº 0406/20 de 08/06/2020, publicada no D.O.U. em 09/06/2020.</p><p>Onde se lê:</p><p>O projeto Contemporâneas tem como proposta realizar um evento de criação e exposição de grafite a céu aberto que visa valorizar os artistas desse segmento. Será eleita uma curadoria para pesquisar e avaliar quais seriam os artistas reconhecidos, que melhor representem o grafite nacional. Serão executadas obras inéditas em murais.</p><p>Leia-se: O projeto Contemporâneas Vivara tem como proposta realizar um evento de criação e exposição de grafite a céu aberto que visa valorizar os artistas desse segmento. Será eleita uma curadoria para pesquisar e avaliar quais seriam os artistas reconhecidos, que melhor representem o grafite nacional. Serão executadas obras inéditas em murais.</p><p>PRONAC: 204869 - Festival Internacional de Harpas 2021., publicado na portaria nº 0244/21 de 04/05/2021, publicada no D.O.U. em 05/05/2021.</p><p>Onde se lê: O Festival Internacional de Harpas, na sua 16ª edição, fará concertos em cidades do Brasil e, eventualmente, em cidades na Europa ratificando a inclusão do Brasil, com grande destaque, no roteiro mundial da harpa e no seu cenário internacional. A HARPA é um dos mais antigos instrumentos da humanidade, com registros de mais de 5.500 anos de história e somente com a Lei de Incentivo à Cultura poderíamos presentear o grande público, com a sua história e apresentações totalmente gratuitas, privilegiando-as com o melhor da música de todas as épocas: desde a medieval, os clássicos europeus, dos românticos aos impressionistas, dos modernos aos contemporâneos brasileiros, na interpretação dos melhores solistas e grupos brasileiros e internacionais. Estas apresentações de artistas ou grupos musicais representam o projeto no seu item Apresentação Musical, que é o seu produto principal. Já no item Contrapartida Social teremos palestras de estudiosos e historiadores.</p><p>Leia-se: O Festival Internacional de Harpas, na sua 18ª edição, fará concertos nas cidades do Rio de Janeiro, São Paulo e Brasília no Brasil e, eventualmente, em cidades na Europa ratificando a inclusão do Brasil, com grande destaque, no roteiro mundial da harpa e no seu cenário internacional. A HARPA é um dos mais antigos instrumentos da humanidade, com registros de mais de 5.500 anos de história e somente com a Lei de Incentivo à Cultura poderíamos presentear o grande público, com a sua história e apresentações totalmente gratuitas, privilegiando-as com o melhor da música de todas as épocas: desde a medieval, os clássicos europeus, dos românticos aos impressionistas, dos modernos aos contemporâneos brasileiros, na interpretação dos melhores solistas e grupos brasileiros e internacionais. Estas apresentações de artistas ou grupos musicais representam o projeto no seu item Apresentação Musical, que é o seu produto principal. Já no item Contrapartida Social teremos palestras de estudiosos e historiadores.</p><p>PRONAC: 210899 - Itinerância em Cena, publicado na portaria nº 0417/21 de 23/07/2021, publicada no D.O.U. em 26/07/2021.</p><p>Onde se lê: O projeto Itinerância em Cena propõe a seleção e realização de espetáculos de artes cênicas. O projeto contará com formação cultural realizada por grupo local, estímulo à utilização do vale-cultura, ingressos com preços populares, ações de democratização de acesso e acessibilidade física e de conteúdo.</p><p>Leia-se: O projeto Itinerância em Cena propõe a seleção e realização de espetáculos de artes cênicas. O projeto contará com formação cultural, ingressos com preços populares, ações de democratização de acesso e acessibilidade física e de conteúdo.</p><p>PRONAC: 211261 - Temporada Pólobh - 7ª Edição, publicado na portaria nº 0657/21 de 23/11/2021, publicada no D.O.U. em 24/11/2021.</p><p>Onde se lê: Este projeto propõe a realização da 7ª Edição do Festival Temporada Pólobh, um projeto de continuidade que, desde a primeira edição realizada em 2014, vem proporcionando, ininterruptamente, a circulação de espetáculos de renome, nacionais e/ou internacionais na cidade de Belo Horizonte. Para esta edição serão realizadas as tradicionais tempooradas contemplando16 apresentações de espetáculos de pequeno, médio ou grande porte, nacionais e/ ou internacionais já montados, bem como, a realização da série "Concertos no Parque" contemplando 7 apresentações instrumentais com participação da Orquestra Sinfonica de Minas Gerais e Coral Lírico de Minas Gerais. Como contrapartida, será ofertado01 Workshop ministrado pelos atores e/ou diretores de um dos espetáculos da programação, gratuito, direcionados aos estudantes de artes cênicas e de escolas.</p><p>Leia-se: Este projeto propõe a realização da 7ª Edição do Festival Temporada Pólobh, um projeto de continuidade que, desde a primeira edição realizada em 2014, vem proporcionando, ininterruptamente, a circulação de espetáculos de renome, nacionais e/ou internacionais na cidade de Belo Horizonte. Para esta edição serão realizadas as tradicionais tempooradas contemplando 21 apresentações de espetáculos de pequeno, médio ou grande porte, nacionais e/ ou internacionais já montados, bem como, a realização da série "Concertos no Parque" contemplando 7 apresentações instrumentais com participação da Orquestra Sinfonica de Minas Gerais e Coral Lírico de Minas Gerais. Como contrapartida, será ofertado01 Workshop ministrado pelos atores e/ou diretores de um dos espetáculos da programação, gratuito, direcionados aos estudantes de artes cênicas e de escolas.</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>