<xml><article id="32705687" name="Resolucao 484 parte III_2" idOficio="9669582" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/06/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00012" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20701441">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>690. A indústria doméstica concluiu sua manifestação alegando que os dados validados no curso da verificação in loco confirmam todas as conclusões apresentadas no parecer de início e que as correções efetuadas no procedimento foram irrelevantes, de forma que todas as tendências de comportamento se mantiveram inalteradas.</p><p>691. Em 16 de maio de 2023, a peticionária reiterou considerações sobre seus indicadores, já apresentadas em manifestações precedentes. Além disso, sobre a melhora dos seus indicadores financeiros, a BBA acrescentou que a evolução positiva não afasta a possibilidade de prorrogação da medida antidumping, uma vez que neste caso trata-se de avaliar a possibilidade de retomada do dano.</p><p>7.3 Dos comentários acerca das manifestações</p><p>692. No que se refere aos comentários quanto aos indicadores da indústria doméstica, merece destaque o fato de que o Artigo 11.3 do Acordo Antidumping não exige determinação positiva de dano, em revisões de final de período, para fins de prorrogação de medida antidumping. Na verdade, impõe o dispositivo que se demonstre a existência de probabilidade de continuação ou retomada do dano, em eventual cenário de retirada da medida. Trata-se, portanto, de análise de cunho prospectivo, como já reconheceu Painel no caso<em>EU - Footwear (China) (DS405)</em>:</p><p><em>7.329 [...] In original anti-dumping investigations, investigating authorities must determine whether the domestic industry of a Member is materially injured by dumped imports. At this stage, the focus is on the existence of "material injury" at the time of the determination. That determination is made under Article 3, based on information concerning the necessary and relevant factors for some previous period. In contrast, in an expiry review, an anti-dumping measure has been in place for some time, and investigating authorities must, based on a fresh analysis, determine whether the expiry of that measure would be likely to lead to continuation or recurrence of injury.</em></p><p>693. Ao longo do período de análise de probabilidade de continuação ou retomada do dano, é inegável que os indicadores econômico-financeiros da indústria doméstica apresentaram evolução positiva, ao contrário do que busca fazer crer a CCOIC apegando-se a elementos pontuais. Isso é particularmente verdade quando se analisam resultados financeiros obtidos pela BBA, conforme já sintetizado no item 7.1.2, ao qual se remete, a fim de se evitarem considerações despiciendas.</p><p>694. Nesse contexto, de melhora da situação da indústria doméstica após a imposição da medida antidumping, mesmo diante do incremento significativo da participação das importações das demais origens no mercado brasileiro, a conclusão que se pode traçar é, na verdade, oposta à que defende a CCOIC: somente após neutralizados os efeitos da prática de dumping nas exportações de cordoalhas da China para o Brasil, logrou a indústria doméstica apresentar progresso em seu desempenho econômico-financeiro (ainda que submetida a intensa concorrência com outras fontes de fornecimento externo do produto).</p><p>695. Ocorre que, em consonância com a leitura realizada pelo Órgão de Solução de Controvérsias, a aludida evolução positiva não acarreta impedimento a eventual prorrogação da medida, uma vez que, para tanto, o que se exige é uma análise prospectiva, com vistas a determinar se, na hipótese de sua extinção, haverá continuação ou retomada da prática de dumping e do dano decorrente à indústria doméstica.</p><p>696. Assim, pode-se concluir que (i) a imposição da medida possibilitou a recuperação do desempenho da indústria doméstica e (ii) essa evolução favorável não afasta a possibilidade de prorrogação da medida, conforme exegese do Órgão de Solução de Controvérsias da OMC, não havendo que se falar em qualquer atecnia nas análises desenvolvidas.</p><p>7.4 Da conclusão sobre os indicadores da indústria doméstica</p><p>697. A partir da análise dos indicadores expostos, verificou-se que, durante o período de análise de continuação/retomada de dano, o volume de vendas no mercado interno da indústria doméstica registrou aumento em P5 comparativamente a P1, bem como em P4, comparativamente a todos os demais períodos. O crescimento registrado de P1 a P5 alcançou 4,5%, sendo que o pico de vendas ocorreu em P4, quando o volume de vendas no mercado interno do produto similar totalizou [RESTRITO] t, alta de 58,1% se comparado ao período anterior (P3). Além disso, verificou-se que:</p><p>a) o mercado brasileiro registrou aumento em todos os períodos, exceto em P3, quando houve contração de 6,9%. Considerando o período de análise de dano, de P1 a P5, o mercado brasileiro cresceu 56,0%, sendo que no último período do intervalo foi constatado o volume mais expressivo, de [RESTRITO] t. Inobstante a expansão do mercado brasileiro no período, a indústria doméstica perdeu participação em todos os períodos, exceto em P4, quando logrou aumentar sua participação ([RESTRITO] p.p. em relação a P3) e teve o seu volume de vendas mais expressivo ao longo da série analisada;</p><p>b) com relação ao volume de produção da BBA, foram registradas reduções em todos os períodos, exceto em P4, quando o volume produzido atingiu o seu ápice ([RESTRITO] t), configurando um aumento de 17,6% em relação a P3. De P1 a P5, o volume de produção de cordoalhas de aço da indústria doméstica contraiu 15,1%;</p><p>c) quanto à capacidade instalada, o indicador apontou contração insignificante de P1 para P2, tendo em seguida diminuído 0,8% de P2 para P3. Em seguida, houve aumento de 3,0% de P3 para P4, seguido de nova contração, de 0,4% de P4 para P5. De P1 a P5, houve aumento da capacidade instalada de 1,7%. Considerando que a queda na produção foi mais acentuada que a contração na capacidade instalada em todos os períodos, exceto em P4, quando houve aumento, apurou-se deterioração no grau de ocupação da capacidade instalada em todos os períodos, exceto em P4. De P1 a P5, houve queda de [RESTRITO] p.p. no grau de ocupação da capacidade instalada, tendo o indicador atingido [RESTRITO] % em P5;</p><p>d) com relação ao volume do estoque final da BBA, observaram-se aumentos em P2 ([RESTRITO] %), relativamente a P1, e em P5 ([RESTRITO] %), relativamente a P4, bem como em P5 ([RESTRITO] %), relativamente a P1. A relação estoque final/produção apresentou aumentos sucessivos, exceto em P4, quando contraiu [RESTRITO] p.p. De P1 a P5, a relação estoque final/produção aumentou [RESTRITO] p.p., quando atingiu o seu máximo ([RESTRITO] %);</p><p>e) o número de empregados nas linhas de produção de cordoalhas de aço diminuiu 2,2% de P1 a P5, enquanto a massa salarial referente a empregados da produção apresentou contração de 33,0%. Com relação ao número de empregados encarregados da administração e das vendas, houve aumento de 29,4% de P1 a P5, enquanto a massa salarial desses empregados aumentou 13,8%;</p><p>f) o preço do produto similar da indústria doméstica apresentou aumentos em todos os períodos, exceto em P4, quando houve redução de 9,0% em relação a P3. De P1 a P5, o preço do produto similar da indústria doméstica aumentou 31,3%;</p><p>g) o custo de produção unitário apresentou comportamento análogo aos preços, tendo subido em todos os períodos, exceto em P4, quando houve redução de 4,8%. De P1 a P5, o custo de produção unitário aumentou 14,2%. A relação custo de produção unitário/preço de venda melhorou ao reduzir [CONFIDENCIAL] p.p. de P1 a P5;</p><p>h) no que tange aos indicadores financeiros alcançados com a venda do produto similar no mercado doméstico, apesar das quedas observadas em P3 e em P5, houve aumento de 37,1% da receita líquida em P5 com relação a P1. Os resultados apresentaram aumento em todos os períodos, exceto em P3. Foram registrados aumentos de 279,8% no resultado bruto, 2.854,5% no resultado operacional, 936,0% no resultado operacional excluindo o resultado financeiro, e de 405,8% no resultado operacional excluindo o resultado financeiro e outras despesas e receitas operacionais, todos em P5 relativamente a P1. De mesmo modo, identificaram-se incrementos de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem bruta, de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem operacional, de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem operacional excluindo o resultado financeiro, e de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem operacional excluindo o resultado financeira e outras despesas e receitas operacionais, todos em P5 relativamente a P1;</p><p>i) observou-se que a indústria doméstica enfrentou seus piores resultados em P1, período no qual a indústria doméstica apresentou prejuízo operacional e período no qual a relação custo/preço foi mais desfavorável ([CONFIDENCIAL] %). Apesar de ter apresentado contrações em seus resultados e margens em P3, relativamente a P2, a indústria doméstica apresentou melhora em seus resultados e margens nos demais períodos;</p><p>j) após a aplicação da medida ora em revisão, observou-se que a indústria doméstica logrou êxito em melhorar seus resultados e suas margens, mesmo com a pequena expansão em suas vendas no mercado interno em P5, relativamente a P1. Concomitantemente, foi observada a perda gradativa de participação da indústria doméstica no mercado brasileiro, com exceção de P4, quando a indústria doméstica apresentou aumento de participação, tendo suas vendas representado [RESTRITO] % do mercado brasileiro; e</p><p>k) no período de análise de continuação/retomada de dano (P1 a P5), houve melhora considerável nos indicadores financeiros, com exceção de P3, período no qual houve maior participação das importações de cordoalhas de aço de outras origens no mercado brasileiro. Ressalte-se que em P1, quando apresentou prejuízo em seu resultado e em sua margem operacionais, muito provavelmente os indicadores da indústria doméstica continuavam pressionados pelo dumping das importações de cordoalhas de aço de origem chinesa.</p><p>698. Por todo o exposto, pode-se concluir que a medida antidumping aplicada foi eficaz para a melhoria dos indicadores da indústria doméstica, sobretudo quando analisados os resultados dos extremos do período de revisão de dano, tratando-se de uma investigação de probabilidade de retomada de dano.</p><p>8. DA RETOMADA DO DANO</p><p>699. O art. 108 c/c o art. 104 Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que a determinação de que a extinção do direito levará muito provavelmente à continuação ou à retomada do dano à indústria doméstica deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo: a situação da indústria doméstica durante a vigência do direito (item 8.1); o comportamento das importações durante a vigência do direito (item 8.2); a comparação entre o preço provável das importações do produto objeto de dumping e do produto similar nacional (item 8.3); o potencial exportador da origem sujeita à medida (item 8.4); e as alterações nas condições de mercado no país exportador (item 8.5).</p><p>8.1 Da situação da indústria doméstica durante a vigência do direito</p><p>700. O art. 108 c/c o inciso I do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que a determinação de que a extinção do direito levará muito provavelmente à continuação ou à retomada do dano à indústria doméstica deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo: a situação da indústria doméstica durante a vigência definitiva do direito.</p><p>701. Consoante exposto no item 7 deste documento, verificou-se que o volume de vendas no mercado interno da indústria doméstica oscilou ao longo do período de análise de continuação/retomada do dano, com reduções observadas entre P1 e P2 (8,1%), P2 e P3 (-16,3%) e de P4 para P5 (-14,2%). Entre P3 e P4 observou-se aumento nas vendas do similar nacional para o mercado interno na ordem de 58,1%. Desse modo, considerando o desempenho no indicador alavancado por P4, para os extremos da série (P1 a P5), observou-se crescimento de 4,5% nesse quesito, de modo que se registrou em P5 o segundo maior volume dessas vendas ([RESTRITO]) do período analisado.</p><p>702. Em contraponto à elevação do volume de vendas para o mercado interno, o volume de produção de cordoalhas de aço diminuiu 15,1%, de P1 a P5, sendo que somente em P4 foi registrado crescimento desse indicador. De modo similar ao observado para o volume de produção, o grau de ocupação da capacidade instalada deteriorou-se ao longo do período de análise de continuação/retomada de dano, tendo decaído [RESTRITO] p.p., ao se comparar P1 a P5. Neste contexto, a relação entre estoque final e produção atingiu o maior percentual em P5 ([RESTRITO]), tendo apresentado crescimento de [RESTRITO] p.p., de P1 para P5.</p><p>703. De P1 a P5 o mercado brasileiro apresentou crescimento quase que constante ao longo do período de continuação/retomada do dano, com exceção de P3, quando registrou queda de 6,9% em relação à P2. O maior crescimento do mercado brasileiro em relação às vendas internas da BBA fez com que sua participação fosse reduzida em [RESTRITO] p.p., de P1 ([RESTRITO] %) para P5 ([RESTRITO] %).</p><p>704. Registre-se que apesar do aumento em suas vendas destinadas ao mercado interno ao longo dos períodos analisados na presente revisão (4,4%), no último período da investigação original a participação da indústria doméstica no mercado brasileiro representava [RESTRITO] %, enquanto, em P5 da presente previsão, registrou-se participação de [RESTRITO] %, a menor da série ora em observação. Em relação a esse ponto, cumpre destacar que o aumento de 205,1% nas importações oriundas de origens não investigadas culminou no aumento de [RESTRITO] p.p. da participação dessas importações no mercado brasileiro.</p><p>705. Apurou-se, ainda, que o preço do produto similar da indústria doméstica apresentou crescimento constante de P1 até P3, seguido de retração de -9% quando comparado P4 com o período imediatamente anterior, e de recuperação nesse indicador no último período da série (9,5%). Ao se analisar os extremos da série, vislumbrou-se crescimento de 31,3% no preço do similar nacional destinado ao mercado interno.</p><p>706. De maneira similar ao comportamento do preço do similar nacional, verificou-se que o custo de produção apresentou seguidas elevações de P1 até P3 (14,9%) e um novo crescimento de P4 para P5 (4,4%). Nesse sentido, apesar da queda de 4,8% no custo de produção observada em P4, ao se considerar os extremos do período de análise de continuação/retomada do dano, o referido indicar apresentou aumento de 14,2%. Nesse sentido, em função de o preço ter se elevado em maior proporção do que o custo de produção, a relação custo de produção/preço de venda apresentou melhora de P1 a P5, com a retração de [CONFIDENCIAL] p.p. Destaca-se que a relação do custo de produção e o preço do produto similar doméstico registrou o pior valor da série analisada em P1, quando atingiu [CONFIDENCIAL] %.</p><p>707. Na esteira do aumento do volume de vendas conjugado com o incremento no preço do similar nacional acima do incremento no seu custo de produção, observou-se a melhora nos indicadores financeiros da BBA. A receita líquida com a venda de cordoalhas de aço pela indústria doméstica aumentou 37,1%, de P1 para P5, enquanto o custo dos produtos vendidos aumentou 12,7% na mesma comparação. Com efeito, o resultado bruto aumentou 279,8%, de P1 para P5. No mesmo sentido, o resultado operacional aumentou 2.854,5%, quando saiu de um prejuízo operacional de mil R$ [CONFIDENCIAL] para um lucro operacional de Mil R$ [CONFIDENCIAL]; o resultado operacional excluindo o resultado financeiro aumentou 936,0%, e o resultado operacional excluindo o resultado financeiro e as outras despesas operacionais aumentou 405,8%. De mesmo modo, identificou-se crescimento de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem bruta, de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem operacional, de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem operacional, com exceção do resultado financeiro, e de [CONFIDENCIAL] p.p na margem operacional, com exceção do resultado financeiro e outras despesas e receitas operacionais.</p><p>708. Por todo o exposto, pode-se concluir que o dano causado pelas importações objeto do direito antidumping foi neutralizado, muito embora o aumento do volume das vendas internas da indústria doméstica não tenha sido acompanhado por crescimento da participação dessas vendas no mercado brasileiro, ao se comparar o período de P1 a P5. Destaca-se que a grande recuperação da BBA foi observada em seus indicadores financeiros, visto que o preço praticado em suas vendas internas pôde avançar em nível superior ao do aumento no custo de produção observado. Pelo exposto, trata-se de uma investigação de probabilidade de retomada de dano.</p><p>8.2 Do comportamento das importações durante a vigência do direito</p><p>709. O art. 108 c/c o inciso II do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que a determinação de que a extinção do direito levará muito provavelmente à continuação ou à retomada do dano à indústria doméstica deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo: o volume das importações do produto objeto da medida durante sua vigência e a provável tendência de comportamento dessas importações, em termos absolutos e relativos à produção ou ao consumo do produto similar no mercado interno brasileiro.</p><p>710. Durante o período de análise de continuação/retomada do dano, constataram-se importações de cordoalhas de aço originárias da China em P1 ([RESTRITO] t), em P2 ([RESTRITO] t) e em P3 ([RESTRITO] t), o que representou 3,4%, 0,0% e 0,3% do total importado pelo Brasil nesses períodos.</p><p>711. A partir de P2, o volume das importações de cordoalhas de aço das demais origens aumentou gradativamente, até atingir o seu auge em P5 ([RESTRITO] t) e tendo acumulado alta de [RESTRITO] % durante o período de análise de probabilidade de continuação ou retomada do dano, de P1 a P5. A participação dessas importações no mercado brasileiro, por sua vez, aumentou [RESTRITO] p.p. Note-se que as importações brasileiras de cordoalhas de aço concentraram-se em produtores/exportadores da Turquia, que exportou [RESTRITO] t em P4 e [RESTRITO] t em P5, o que representou, respectivamente, [RESTRITO] % e [RESTRITO] % do total de cordoalhas de aço importadas pelo Brasil nesses períodos.</p><p>712. Nessa esteira, notou-se que Turquia e Portugal passaram a exportar o produto para o Brasil, bem como a Espanha, tendo os produtos dessas origens assumindo a parcela das importações brasileiras de cordoalhas de aço antigamente oriundas da China.</p><p>8.3 Da comparação entre o preço provável das importações do produto objeto de dumping e do produto similar nacional</p><p>713. O art. 108 c/c o inciso III do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações objeto do direito antidumping, deve ser examinado o preço provável das importações a preços de dumping e o seu provável efeito sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro.</p><p>714. Em decorrência da ausência de importações da origem investigada em P5 (período de análise de continuação/retomada de dumping), buscou-se analisar o preço provável das importações da China para comparação com o preço do produto similar no mercado interno brasileiro. Apresentam-se a seguir a metodologia proposta pela peticionária para apuração do preço provável, os comentários da autoridade investigadora e os cálculos considerados para fins da presente revisão.</p><p>8.3.1 Das informações da peticionária sobre o preço provável das importações com indícios de dumping e o seu provável efeito sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro</p><p>715. Em sua petição, para avaliar o preço provável das importações objeto dos direitos antidumping, a BBA inicialmente analisou os dados obtidos no Trade Map relativos à subposição 7312.10 do SH. A peticionária destacou que o referido código tarifário engloba diversos outros tipos de cabos e cordoalhas, inclusive elétricos, de médio e baixo teor de carbono, que não estão sujeitos às medidas antidumping.</p><p>716. Nesse sentido, foi apontado que, de acordo com os dados de importação depurados pela peticionária, não teriam sido registradas importações de cordoalhas de aço originárias da China em P2, P4 e P5. Porém, os dados divulgados pelo Trade Map informam exportações da China para o Brasil de produto classificado na subposição 7312.10 em todos os períodos. Em P5, essas exportações teriam totalizados 25.844,6 t, o que demonstraria que, no caso de cordoalhas para concreto protendido, os dados do Trade Map não constituiriam de base razoável para obtenção de preço provável, pois as informações divulgadas pelo portal envolveriam diversos outros produtos, de custos e preços significativamente distintos das cordoalhas objeto dos direitos antidumping.</p><p>717. Assim, a peticionária destacou ser razoável, em função do quantitativo importado pelo Brasil de outras origens, ter como parâmetro de preço provável o preço das importações brasileiras em P5 das principais origens que abasteceram o mercado brasileiro e seus efeitos sobre os preços do produto similar nacional fabricado pela indústria doméstica no mesmo período.</p><p>718. A tabela apresentada na petição levaria em consideração o preço médio CIF internado dos principais países fornecedores de cordoalhas de aço para o Brasil e o preço do similar nacional, todos atualizados pelo índice de preços IPA.</p><p>Tabela nº 23 Comparação de Preços</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>África do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Espanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portugal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indústria Doméstica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.202,69</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.186,34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.783,72</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>---</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>---</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.864,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.463,55</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.147,23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.738,63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.481,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.614,46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.486,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.050,99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.558,74</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.926,63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.967,35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.020,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.704,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.627,94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.579,31</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.996,63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.024,28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.706,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.012,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.883,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>---</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.319,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.172,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.172,71</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.686,90</p></td></tr></table><p>Fonte ANEXO 5.</p><p>Fonte: Petição</p><p>Elaboração: Peticionária</p><p>719. Após a apresentação da tabela, a BBA indicou que a média dos preços dos principais países fornecedores de "Cordoalhas CP para o Brasil denotaram subcotação em relação ao preço médio de venda da indústria doméstica ao longo de todo o período de análise de retomada do dano, à exceção da Turquia, em P2".</p><p>720. Para o cálculo do preço internado no mercado brasileiro, a BBA informou que foram adicionados ao preço FOB constante dos dados da RFB os seguintes valores: i) frete e seguro internacionais médios relativos às importações brasileiras do produto similar ao amparo do subitem 7312.10.90 da NCM conforme os dados da RFB; ii) imposto de importação, com alíquota de 14% sobre o valor o valor CIF; iii) AFRMM, de 25% sobre o valor do frete; e iv) despesas de internação de 3,0%, percentual usualmente considerado para tal fim e, segundo a peticionária, condizente com as diversas ações de redução de custos operacionais de comércio exterior implementados no país.</p><p>721. Diante da metodologia apresentada pela peticionária, a autoridade investigadora, em sede de informações complementares à petição, solicitou a apresentação das informações acerca do preço provável das importações de cordoalhas originárias da China, conforme orientações constantes do Capítulo IV da Portaria SECEX nº 171, de 2022. Por sua vez, em sua resposta, a BBA asseverou que teria apresentado as informações disponíveis, tendo demonstrado que os dados do Trade Map não constituem base razoável para apuração do preço provável de importação à luz das disposições contidas no Capítulo IV da Portaria SECEX nº 171, de 2022.</p><p>722. Rememorou que os dados do Trade Map são divulgados de forma mais agregada, contemplando a subposição 7312.10, incluindo, portanto, um universo ainda mais amplo de produtos do que aqueles em que se classifica o produto, ao se considerar a NCM. Foi indicado, ademais, e a título de exemplo, que as cordoalhas para estais, utilizadas em torres de energia eólica e englobadas pelo código tarifário 7312.10, possuem preço significativamente superior ao das cordoalhas para concreto protendido. A BBA pontuou desconhecer bases de dados públicas que apresentassem preços das cordoalhas em questão.</p><p>723. Não obstante, a peticionária destacou ter apresentado os dados disponibilizados pelo Trade Map, mesmo ciente de que considerando a especificidade do mercado de cordoalhas, aplicam-se as disposições do §2º do art. 248 c/c os incisos II e III do art. 249 da mencionada Portaria.</p><p>724. Em sede de resposta às informações complementares, a BBA apresentou metodologias adicionais de cálculo de preço provável. A primeira delas levou em consideração a relação entre o preço do produto importado da China em P3 e P4 da investigação original e o preço do produto importado da Argentina, Espanha e Portugal, que de acordo com a BBA, teriam sido importantes fornecedores naquele período. Teriam sido considerados P3 e P4 uma vez que nesses períodos as importações brasileiras de cordoalhas originárias dessas outras origens teriam sido relevantes. A razão calculada teria sido aplicada à média dos preços do produto importado da África do Sul, Espanha, Portugal e Turquia (principais fornecedores de cordoalhas de aço) em P5 do período de retomada do dumping. Dessa forma, teria sido calculado um novo preço provável de importação da China. A partir desse preço CIF, então, teria sido observada subcotação do preço provável em relação ao similar nacional.</p><p>725. Teria sido verificado pela BBA que em P5 (2021) a Turquia foi o maior fornecedor de cordoalhas para o Brasil, razão pela qual a peticionária sugeriu que fossem considerados também os dados relativos às importações brasileiras dessa origem com vistas à apuração do preço provável de importação da China. Os cálculos apresentados pela peticionária apontaram subcotação ao comparar o preço CIF internado da Turquia com o preço da indústria doméstica.</p><p>726. Após a apresentação de suas metodologias, a BBA destacou ter sido constatada subcotação nos cenários por elas propostos.</p><p>727. Assim, a BBA enfatizou ter</p><p>apresentado dados suficientes para apuração do preço provável de importação de que trata o inciso III do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, ressaltando que as opções apresentadas têm como base dados públicos, ainda que depurados; atendem ao princípio da justa comparação, uma vez que se referem apenas a operações de importação de cordoalhas RB; e que melhor representam o preço provável de importação, especificamente por se referirem a vendas para o Brasil.</p><p>728. Isso não obstante, de acordo com a prática reiterada, obrigatória consoante o Capítulo IV da Portaria SECEX nº 171, de 2022, conforme consta do item seguinte, buscou-se, para fins de início da revisão, identificar metodologia que refletisse o lado da oferta de cordoalhas de aço pela origem investigada.</p><p>8.3.2 Da análise de preço provável das importações sujeitas à medida antidumping e o seu provável efeito sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro para fins de início da revisão</p><p>729. Considerando o que determina a Portaria SECEX nº 171, de 2022 no que tange à análise de preço provável em revisões de final de período nas quais se avaliam a probabilidade de retomada de dumping, a autoridade investigadora procedeu à comparação dos preços médios de exportação da China praticados para o mundo, para seu principal destino (Coreia do Sul - 13,7% do total), para seus cinco (Top 5) e dez (<em>Top</em>10) maiores destinos em volume e para a América do Sul, de acordo com os dados do Trade Map para a subposição 7312.10 do SH, em P5. Consoante prática da autoridade investigadora, foram excluídos da base extraída do Trade Map os valores obtidos nas exportações chinesas para o Brasil e para os demais países/blocos que aplicam medidas de defesa comercial contra a China para a subposição em questão (Colômbia, EUA, México, Turquia e União Europeia).</p><p>730. Para comparação com o preço da indústria doméstica, os preços apurados foram internados no mercado brasileiro. Nesse sentido, foram somados aos preços médios em base FOB os valores relativos ao frete e seguro internacionais, ao imposto de importação, ao AFRMM e à despesa de internação com base na metodologia apontada no item 5.2.2 deste documento.</p><p>731. O preço de venda da indústria doméstica no mercado interno foi obtido a partir dos dados de vendas reportados na petição. Para o seu cálculo, deduziram-se do faturamento bruto os descontos e abatimentos, as devoluções, o frete e os tributos. O faturamento líquido assim obtido foi dividido pelo volume de vendas líquido de devoluções. Ressalte-se que o preço da indústria doméstica foi convertido para dólares estadunidenses de acordo com a taxa de diária obtida com base nos dados disponibilizados pelo BCB, após a realização do teste de movimento sustentável preconizado no art. 23 do Regulamento Brasileiro.</p><p>732. Os resultados da comparação entre o preço provável da China e o preço da indústria doméstica constam da tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Preço CIF Internado e Subcotação - China - metodologia DECOM</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Principal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOP 5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOP 10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>América do Sul</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a. Preço FOB (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.543,06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.441,46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.630,31</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.544,77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.523,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b. Frete internacional (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>c. Seguro internacional (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>d. Preço CIF (d) = (a) + (b) + (c) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>e. Imposto de Importação (e) = 14% * (d) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>f. AFRMM (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>g. Despesas de Internação (g) = 3% * (d) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>h. Preço CIF Internado (h) = (d) + (e) + (f) + (g) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>i. Preço da Indústria Doméstica (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>j. Subcotação (US$/t) (j) = (i) - (h)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>% (j/i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-38,1%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-29,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-45,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-38,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-36,4%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Fonte: Trade Map e RFB.</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>733. Verificou-se que, em todos os cenários sugeridos, as exportações não estariam subcotadas em relação ao preço da indústria doméstica.</p><p>734. No entanto, conforme argumentado pela peticionária em sede de petição e informações complementares, as estatísticas relativas à totalidade da subposição 7312.10 do SH refletem dados de exportações chinesas de cordoalhas diversas e cabos de aço, incluindo cordoalhas elétricas e de especificações distintas daquelas do produto analisado. De fato, observou-se que as importações referentes ao subitem 7312.10.90 da NCM são relativas a uma infinidade de outros produtos, como cabos de distintas dimensões, obtidos por justaposição e torção apertada de dois ou mais fios de ferro ou aço, ou de dois ou mais dos elementos assim obtidos, outros tipos de cabos e cordoalhas, inclusive elétricos, de médio e baixo teor de carbono, que não estão sujeitos ao direito antidumping.</p><p>735. Nesse sentido, buscou-se, para fins de início da revisão, metodologia de ajuste com vistas a estimar o preço do produto similar, a partir do preço médio apurado com base nos dados do Trade Map. Dessa forma, comparou-se o preço FOB das importações relativas ao produto investigado, com base em informações da RFB para P5 (2015) da investigação original ([RESTRITO]) com o preço FOB praticado pela China no mesmo período em suas exportações para o mundo ao amparo da subposição 7312.10, a partir de dados do Trade Map (US$ 1.264,95/t). Após a comparação de preços, observou-se que o preço praticado pela China em suas exportações para o Brasil de cordoalhas de aço objeto do pleito equivaleu a cerca de [RESTRITO] % do preço praticado pela origem em suas exportações para o mundo na subposição em questão no mesmo período.</p><p>736. Nesse contexto, aplicou-se fator de ajuste ([RESTRITO]) ao preço médio das exportações da China referente à totalidade das exportações classificadas na subposição 7312.10 do SH, de modo a refletir a diferença de preços constatada com base nos dados da investigação original. Considerou-se que, dessa forma, o preço ajustado estaria mais próximo do preço provável do produto objeto da revisão.</p><p>737. Os resultados da comparação entre o preço provável ajustado da China e o preço da indústria doméstica constam a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Preço CIF Internado e Subcotação - China - metodologia DECOM com ajustes [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Principal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOP 5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOP 10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>América do Sul</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a. Preço FOB (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>827,37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>772,89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>874,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>828,29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>816,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b. Frete internacional (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>c. Seguro internacional (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>d. Preço CIF (d) = (a) + (b) + (c) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>e. Imposto de Importação (e) = 14% * (d) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>f. AFRMM (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>g. Despesas de Internação (g) = 3% * (d) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>h. Preço CIF Internado (h) = (d) + (e) + (f) + (g) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>i. Preço da Indústria Doméstica (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>j. Subcotação (US$/t) (j) = (i) - (h)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>% (j/i)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,8%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Fonte: Trade Map e RFB.</p></td></tr></table><p>738. Observou-se que, caso a China praticasse para o Brasil os preços ajustados em todos os cenários considerados, haveria subcotação em relação ao preço da indústria doméstica. Dessa forma, ter-se-ia, por efeito provável da retirada da medida protetiva, um aumento da pressão sobre o preço do produto similar fabricado pela indústria doméstica.</p><p>8.4 Das manifestações acerca do preço provável das importações e os prováveis efeitos sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro para fins de início da revisão</p><p>739. Em manifestação protocolada em 31 de janeiro de 2023, a CCOIC anotou que em diversos aspectos o pleito da peticionária se baseia em dados obtidos junto ao sítio eletrônico Trade Map, relativos à subposição 7312.10 do Sistema Harmonizado (SH), que já foram questionados pela peticionária, por envolver produtos não incluídos no escopo da investigação. Para corroborar, a CCOIC destacou trechos do Parecer de Início da revisão que versam sobre o assunto, especificamente os parágrafos 321, 326 e 327 do Parecer (restrito), disponível nos autos.</p><p>740. De acordo com a manifestação da CCOIC, a peticionária demonstrou que os dados do Trade Map consideram diversos outros produtos não incluídos no escopo da revisão. Enquanto as estatísticas oficiais brasileiras indicam a ausência de importações do produto objeto de análise, o Trade Map informa a ocorrência de importações de mais de 25.000 toneladas.</p><p>741. Para a CCOIC, por coerência técnica, as conclusões sobre a inadequação da base de dados do Trade Map devem ser aplicadas horizontalmente, para todos os aspectos analisados pela autoridade investigadora. Se os dados do Trade Map não constituem base razoável para apuração do preço provável de importação, também não são aplicáveis para as análises relacionadas ao potencial exportador da China.</p><p>742. A CCOIC salientou que, conforme a indústria doméstica afirmou, o código tarifário 7312.10 do SH engloba diversos outros tipos de cabos e cordoalhas, inclusive elétricos, de médio e baixo teor de carbono, que não estão sujeitos às medidas antidumping, de modo que os dados do Trade Map não constituiriam base razoável para obtenção de preço provável.</p><p>743. A manifestação acrescentou que a peticionária aduziu ser razoável, em função do quantitativo importado pelo Brasil de outras origens, ter como parâmetro de preço provável o preço das importações brasileiras em P5 das principais origens que abasteceram o mercado brasileiro. Segundo a CCOIC, trata-se de "metodologia absurda, desprovida de qualquer tecnicidade" (grifo conforme manifestação). A CCOIC invocou que a legislação brasileira é clara o estabelecer que o preço provável deverá ser apurado com dados de preço médio de exportação do produto similar das origens investigadas para terceiros países disponíveis em bases de dados públicas de comércio internacional, conforme os seguintes cenários: (i) exportações para o mundo; (ii) para o destino mais relevante; (iii) para os 5 (cinco) destinos mais relevantes; (iv) para os 10 (dez) destinos mais relevantes, todos eles em termos de volume; e (v) para a América do Sul.</p><p>744. Segundo a CCOIC, não haveria de se falar em adoção das "criativas" sugestões de metodologia de apuração do preço provável da China, apresentadas pela peticionária.</p><p>745. A CCOIC destacou que para fins de início, a autoridade investigadora, corretamente, buscou avaliar o preço provável das importações da China com base em suas exportações para terceiros países, para comparação com o preço do produto similar no mercado interno brasileiro. A autoridade investigadora elaborou exercícios com base nos dados de exportação apurados por meio da plataforma eletrônica Trade Map. Desse banco de dados foram extraídos dados anuais de volume e valor FOB para a subposição 7312.10 do SH exportados pela China, construindo, assim, o preço provável de exportação médio na condição FOB, em dólares estadunidenses, em P5.</p><p>746. Segundo a CCOIC, verificou-se que, caso a China praticasse para o Brasil os preços adotados para cada um dos 5 (cinco) cenários distintos de preço provável, não haveria subcotação em relação ao preço da indústria doméstica. Assim, reiterou que não haveria riscos ao mercado brasileiro nos cenários de extinção da medida antidumping, uma vez que não é provável que as importações de origem chinesa voltem a ser subcotadas em relação ao preço da indústria doméstica em caso de extinção do direito antidumping aplicado sobre as importações daquela origem.</p><p>747. A China Chamber rememorou que a autoridade investigadora reconheceu que os dados obtidos por meio da plataforma Trade Map, para a elaboração dos 5 (cinco) cenários de preço provável, referem-se à subposição 7312.10 do SH como um todo, incluindo, assim, outros produtos além do objeto da revisão.</p><p>748. Com os valores ajustados, foram realizados cálculos para obtenção dos valores de subcotação para cada um dos cenários, em P5, e foi verificado que, caso a China praticasse para o Brasil os preços ajustados em todos os cenários considerados, haveria subcotação em relação ao preço da indústria doméstica. A CCOIC acrescentou trecho extraído do parecer de início em que a autoridade investigadora expressou sua expectativa de que produtores/exportadores da China cooperassem com a revisão mediante a apresentação de dados primários de exportações para terceiros países, de modo a compor seus próprios preços prováveis para fins de análise de probabilidade de retomada de dano. Com efeito, a CCOIC ressaltou a participação da SDPM na revisão, de modo que os dados primários apresentados pela empresa devessem ser o parâmetro adotado pela autoridade investigadora para apuração do preço provável da China.</p><p>749. Ainda com relação ao preço provável, a CCOIC solicitou que a autoridade revisasse os valores utilizados a título de frete internacional no cálculo da subcotação, na medida em que o montante de US$ 62,13/t "aparenta estar abaixo da média praticada, se considerados os aumentos do custo de frete no período (P5), de conhecimento geral, e amplamente divulgado na mídia especializada".</p><p>750. A CCOIC concluiu sua manifestação alegando que a peticionária não teria sido capaz de demonstrar a necessidade de prorrogação da medida antidumping nos termos da legislação brasileira, devendo a revisão ser encerrada com a extinção da medida antidumping para a China.</p><p>751. Em 17 de fevereiro de 2023, sobre os dados do Trade Map, a BBA lembrou que fora empregada pela autoridade investigadora metodologia com vistas a eliminar as operações que envolvem outros produtos nos dados dele extraídos. Nesse sentido, mais uma vez a CCOIC teria se limitado a apenas criticar os dados considerados se, no entanto, aportar qualquer informação que pudesse contribuir para a análise da matéria.</p><p>752. Com relação ao preço provável de importação, a BBA ponderou que apesar de a CCOIC basear, em parte, seus argumentos na Portaria SECEX nº 171, de 2022, haveria uma confusão conceitual, pois o preço de exportação para determinado(s) mercado(s) não necessariamente reflete o preço provável de importação, o qual somente poderá ser determinado à luz das condições vigentes no mercado brasileiro, sendo necessário, por conseguinte, analisar que mercados seriam comparáveis ao mercado brasileiro, a fim de que um preço de exportação para um ou mais países possa ser considerado uma base razoável para obtenção do preço provável de importação de que trata o art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013. É preciso recordar as disposições que constam do § 1º do art. 249, da Portaria SECEX nº 171, de 2022, segundo o qual outros parâmetros de preço provável podem ser considerados (...) desde que sejam submetidos aos autos do processo elementos de prova que os embasem. Nesse sentido, a BBA relembrou que a autoridade investigadora concluiu, para fins de início, que após a realização dos ajustes pertinentes nos preços médios de exportação, que caso a China praticasse para o Brasil os preços ajustados em todos os cenários considerados, haveria subcotação em relação ao preço da indústria doméstica.</p><p>753. Sobre a utilização dos dados do Trade Map em sua petição, A BBA pontuou que havia informado à autoridade investigadora as razões pelas quais não considerou tais dados uma base razoável para apuração do preço provável de importação e que desconhecia a existência de base de dados mais desagregados, de forma a não incluir produtos que estivessem fora do escopo. Diante disso, a BBA lembrou que a autoridade optou por utilizar metodologia para ajustar os preços obtidos a partir dos dados do Trade Map, com vistas a eliminar o efeito de preços de outros produtos não similares.</p><p>754. Ainda sobre o preço provável, a peticionária acrescentou que os produtores/exportadores foram instados a cooperar com a revisão, "mediante apresentação de dados primários de exportações para terceiros países". Adiante, reservou-se ao direito de manifestar sobre os dados da Silvery Dragon quando disponíveis nos autos as conclusões sobre os elementos de prova.</p><p>755. Acrescentou, ainda, que a indústria doméstica buscou obter dados para a finalidade do preço provável, apresentando as informações disponíveis. A CCOIC, por sua vez, teria somente criticado os dados apresentados, ignorado as análises realizadas pela autoridade, sem, no entanto, apresentar qualquer informação que pudesse contribuir com a determinação final.</p><p>756. Acerca do potencial exportador, a indústria doméstica alegou ter apresentado os dados que logrou obter, ou seja, com base no Trade Map. Com isso, analogamente ao preço provável, a autoridade investigadora realizou ajustes para adequação das informações disponibilizadas. A conclusão obtida apontou que as exportações chinesas representaram mais de dez vezes o mercado brasileiro em P5. Na mesma linha, a CCOIC teria se limitado a tão somente criticar os dados apresentados pela peticionária, inclusive aqueles relativos à capacidade instalada, obtidos em sítios eletrônicos de empresas produtoras chinesas. De acordo com a BBA, apesar de a CCOIC representar produtores/exportadores chineses de cordoalhas, não apresentou nenhum dado sobre a capacidade.</p><p>757. Ao concluir sua manifestação, a BBA contra-argumentou a manifestação da CCOIC, sem apresentar provas, que o frete utilizado aparentava estar abaixo da média praticada.</p><p>758. Em 27 de março de 2023, a China Chamber voltou a se referir ao preço provável utilizado para fins de abertura da revisão.</p><p>759. Do preço provável utilizado para fins de abertura da revisão, fez referência à análise realizada pela autoridade investigadora, em atendimento à legislação brasileira, e reforçou que caso a China praticasse para o Brasil os preços adotados para cada um dos cinco cenários - quais sejam: (i) exportações para o mundo; (ii) para o destino mais relevante; (iii) para os cinco destinos mais relevantes; (iv) para os dez destinos mais relevantes; e (v) para a América do Sul, todos eles em termos de volume -, não haveria subcotação em relação ao preço da indústria doméstica (grifo conforme manifestação).</p><p>760. Assim, a CCOIC repisou não haver riscos ao mercado brasileiro no cenário de extinção da medida antidumping, não sendo provável que as importações oriundas da China voltem a ser subcotadas em relação ao preço da indústria doméstica em caso de extinção do direito antidumping aplicado sobre as importações dessa origem.</p><p>761. Sobre a realização de ajustes e da metodologia de análise da subcotação, a CCOIC relembrou que por ocasião do parecer de início, a autoridade investigadora havia reconhecido a necessidade de reanalisar o tema para fins de determinação final, uma vez que, sob o argumento de que o código SH 7312.10 inclui produtos não investigados, entendeu, para fins de abertura da revisão, que os valores sob análise teriam que ser ajustados. Para tanto, tomou-se como base a relação de preços observada em P5 da investigação original.</p><p>762. A CCOIC reforçou sua visão de que não há quaisquer provas nos autos que demonstrem, ou indiquem, que a cesta de produtos importada pelo Brasil, com relação ao código SH 7312.10, manteve-se inalterada durante o extenso período compreendido entre P5 da investigação original e o P5 desta revisão de final de período. Mesmo se se considerar que este perfil das exportações da China ao Brasil seja constante, também não há provas/evidências nos autos de que o perfil importador do Brasil seja semelhante ao perfil importador dos destinos de exportação da China para os quais o índice de ajuste foi aplicado (grifo conforme manifestação).</p><p>763. Assim, haveria inconsistências tanto em relação à apuração do fator de ajuste quanto na aplicação desse mesmo fator. A metodologia seria falha na medida em que se comparam os dados de exportação de 5 (cinco) anos atrás para ajustar o preço praticado em P5 da presente revisão de final de período. Tal metodologia gera uma necessidade de "suposição", de que a cesta de produtos permanece a mesma e de que os diferentes mercados consumidores demandam os mesmos tipos de produtos e preços, por exemplo. Portanto, há claras possibilidades de que o ajuste aplicado tenha gerado ainda mais distorções.</p><p>764. A CCOIC frisou que a peticionária não apresentou nenhum comentário, tampouco elementos de prova, acerca da necessidade de ajustes dos preços prováveis da China, ou da correção dos ajustes aplicados para fins de abertura da presente revisão de final de período. Em seguida, a CCOIC requereu que não sejam aplicadas metodologias de ajuste, diante das incertezas mencionadas, para não gerar mais distorções. A CCOIC afirmou que a legislação brasileira já estabelece a análise de cinco cenários de preço provável justamente para coibir e descartar oscilações de preços.</p><p>765. Mesmo que a China volte a exportar o produto sob análise em volumes significativos para o Brasil, sem aplicação do direito antidumping, a preços semelhantes aos praticados para a média do mundo, seus cinco ou dez maiores destinos, para a América do Sul, ou para o seu principal destino, os produtos não entrariam no mercado brasileiro com preços inferiores àquele praticado pela indústria doméstica. Diante da ausência de subcotação, não há possibilidade de retomada do dano, porque o produto importado da China chegaria ao Brasil a preços mais elevados do que o preço ofertado pela indústria doméstica, não havendo riscos ao mercado brasileiro no cenário de extinção da medida antidumping.</p><p>766. Em seguida, a CCOIC solicitou novamente que se revisem os valores utilizados a título de frete internacional no cálculo da subcotação, na medida em que aparentam estar abaixo da média praticada, se considerados os aumentos do custo de frete no período (P5), de conhecimento geral e amplamente divulgado na mídia especializada.</p><p>767. Adiante, a CCOIC reiterou que a medida aplicada teria inviabilizado as importações de cordoalhas de aço da China. Com isso, não há possibilidade de se estimar, de forma concreta, a evolução futura das importações do produto objeto de direito antidumping, especificamente no que se refere aos prováveis efeitos sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro, o que, por si só, possui o condão de levar à recomendação de prorrogação de direito antidumping com a imediata suspensão de sua aplicação (grifo conforme manifestação).</p><p>768. Em 6 de março de 2023, a CCOIC elencou os incisos dispostos no art. 256 da Portaria SECEX nº 171, de 2022, e frisou que no presente caso, os diferentes cenários de preço provável das exportações da China e o seu provável efeito sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro são relevantes.</p><p>769. A CCOIC relembrou que foram avaliados 5 (cinco) cenários de preço provável e avaliados os seus efeitos sobre os preços da indústria doméstica, não tendo sido apurada subcotação em nenhum deles. Foram ainda realizados ajustes, por se entender que a base de dados do Trade Map estaria "poluída" com outros produtos não incluídos no escopo da revisão. Apenas após tais ajustes, observou-se subcotação.</p><p>770. Ao concluir, a CCOIC reafirmou que a medida antidumping aplicada teria inviabilizado as importações de cordoalhas de aço da China. Com isso, não haveria possibilidade de se estimar, de forma concreta, a evolução futura das importações do produto objeto do direito antidumping, especificamente no que se refere aos prováveis efeitos sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro, o que, por si só, possuiria o condão de levar à recomendação de prorrogação de direito antidumping com a imediata suspensão de sua aplicação.</p><p>8.4.1 Dos comentários acerca das manifestações</p><p>771. Da leitura do item anterior, verifica-se que, em síntese, a CCOIC se insurge quanto à metodologia de avaliação do preço provável, em virtude de (i) este se basear em dados referentes à toda a subposição 7312.10 do SH; e (ii) o cálculo do percentual de ajuste realizado supostamente gerar distorções.</p><p>772. Além disso, se contrapõe às metodologias alternativas propostas pela peticionária para avaliação do fator.</p><p>773. Sobre o último ponto, entende-se restar superada a questão, uma vez que as análises desenvolvidas pela autoridade investigadora se deram tão somente a partir dos cenários arrolados no art. 248 da Portaria SECEX nº 171/2022.</p><p>774. Quanto às alegadas inadequações resultantes do nível de agregação dos dados disponíveis e do ajuste realizado, reforça-se, mais uma vez, que, para fins de início de uma revisão de final de período, o nível de robustez exigível do peticionário se limita às informações a ele disponíveis quando do protocolo da petição, conforme já fartamente justificado no item 5.3.3. Ademais, como também se extrai do quanto apresentado naquele tópico, não é requisito para início de uma revisão de final de período a demonstração cabal da existência de probabilidade de continuação ou retomada do dumping e do dano dele decorrente, mas tão somente de indícios nesse sentido. Assim, para fins de início da investigação, restaram plenamente atendidas as exigências do Acordo Antidumping e do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>775. Após iniciada a investigação, foram enviados questionários aos produtores/exportadores conhecidos, a fim de permitir análise com base em dados primários e com o nível de desagregação desejável. Porém, a empresa respondente (SDPM) não logrou validar seus dados durante procedimento de verificação de elementos de prova. Nessa situação, autorizam o Artigo 6.8 e o Anexo II do Acordo Antidumping, assim como o at. 50, § 3º, e o Capítulo XIV do Decreto nº 8.058, de 2013, o emprego da melhor informação disponível, a qual, na presente revisão, consiste no cálculo realizado conforme exposto no presente tópico, com base em dados do Trade Map. Nesse ponto, frise-se que a CCOIC, mais uma vez, se limitou a questionar a metodologia adotada, sem, no entanto, apresentar informação mais adequada.</p><p>776. Some-se a isto a leitura do Artigo 11.3 do Acordo Antidumping realizada pelo Órgão de Apelação, no caso<em>US - Oil Country Tubular Goods Sunset Reviews (DS268)</em>, no que se refere ao grau de objetividade a ser exigido para as determinações de probabilidade de continuação ou retomada do dumping e do dano,<em>in verbis:</em></p><p><em>340. We observe that most of the arguments put forward by Argentina on appeal with respect to the application by the USITC of the standard of likelihood is centred on the premise that some of the factors presented by the USITC are speculative. In particular, Argentina seems to assume that positive evidence requires absolute certainty on what is likely to occur in the future. We have some difficulty with this line of reasoning. Of course, we agree with Argentina that the investigating authority's likelihood determinations under Article 11.3 must be based on "positive evidence". As the Appellate Body stated in US - Hot-Rolled Steel:</em></p><p><em>[...]</em></p><p>341. The requirements of "positive evidence" must, however, be seen in the context that the determinations to be made under Article 11.3 are prospective in nature and that they involve a "forward-looking<em>analysis". Such an analysis may inevitably entail assumptions about or projections into the future. Unavoidably, therefore, the inferences drawn from the evidence in the record will be, to a certain extent, speculative. In our view, that some of the inferences drawn from the evidence on record are projections into the future does not necessarily suggest that such inferences are not based on "positive evidence". The Panel considered that the five factors addressed by the USITC were supported by positive evidence in the USITC's record and, as we have explained, we see no reason to disagree with the Panel.</em>(grifo nosso)</p><p>777. O excerto acima dá conta de que, embora a análise em questão deva se basear em evidências objetivas, tal exame não requer certeza absoluta sobre o que é provável ocorrer no futuro. Esse exame invariavelmente envolverá pressuposições ou projeções sobre o futuro. Assim, inevitavelmente, as inferências extraídas das evidências constantes dos autos serão, em certa medida, especulativas.</p><p>778. Logo, as assunções em que se fundamentou a autoridade investigadora, inclusive para o ajuste do preço observado para a subposição 7312.10 do SH, de modo a melhor refletir o preço provável a ser praticado nas exportações da China para o Brasil de cordoalhas de aço, caso a medida antidumping seja extinta, encontram-se em linha com o Artigo 11.3 do Acordo Antidumping, conforme interpretado pelo Órgão de Solução de Controvérsias da OMC.</p><p>779. Ressalte-se, outrossim, que o preço provável constitui apenas um dos fatores listados no art. 104 no Decreto nº 8.058, de 2013, com base nos quais se deve determinar a probabilidade ou não de continuação ou retomada do dano, por força do art. 108 do mesmo diploma.</p><p>780. Quanto ao pedido de ajuste do preço do frete, em decorrência da recente crise internacional nos transportes marítimos, entende-se pela sua improcedência. Isso porque se tratou de situação pretérita excepcional, ao passo que a análise de probabilidade de continuação ou retomada do dano possui natureza prospectiva, não havendo indícios de perpetuação dos anômalos preços observados temporariamente.</p><p>781. Nesse sentido, publicações especializadas já demonstram reversão da tendência anterior, conforme se observa do gráfico a seguir, divulgado pelo site Freightos:</p><img name="1_PR_22_004" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>