<xml><article id="32634561" name="ato nA 26_3" idOficio="9659965" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="19/06/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687944">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>36-a. Titular do registro: Base Biotecnologia Ltda- Votuporanga/SP.</p><p>b. Marca comercial: CRISOBASE-E.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10223, conforme processo nº 21016.006676/2022-21, protocolado em 06/12/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Base Biotecnologia Ltda - CNPJ: 43.906.378/0001-61 - Endereço: Rua Ponta Porã, nº 3792, Santa Luzia, Votuporanga/SP - CEP: 15.500-050.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Chrysoperla externa.</em></p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Bemisia tabaci biótipo B, Myzus persicae, Schizaphis graminum, Macrosiphum euphorbiae, Macrosiphum rosae, Rhodobium porosum e Aphis gossypii.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria Não Classificado - Produto Não Classificado.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>37-a. Titular do registro: AllierBrasil Agro Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: GLIFOSATO WYNCA 480 SL.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10323, conforme processo nº 21000.031207/2016-71, protocolado em 29/06/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Glifosato Técnico Wynca): Nome: Zhenjiang Jiangnan Chemicals Co. Ltd - Endereço: Internaonal Chemical Industry Park Zhenjiang New Area, 212152, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Tagma Brasil Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459, Paulínia/SP - CEP: 13.140-000.</p><p>f. Nome químico: Isopropylammonium N-(phosphonomethyl)glycinate.</p><p>g. Nome comum: Glifosato - Sal de Isopropilamina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Ameixa, Arroz, Arroz irrigado, Banana, Cacau, Café, Cana-de-açúcar, Citros, Eucalipto, Feijão, Maçã, Milho, Nectarina, Pastagem, Pera, Pêssego, Pinus, Seringueira, Soja, Trigo e Uva.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>38-a. Titular do registro: AllierBrasil Agro Ltda. - São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: BOIADEIRO 250 FS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10423, conforme processo nº 21000.006612/2014-90, protocolado em 19/09/2014.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Fipronil Técnico BB): Nome: Lianyungang Avilive Chemical Co, Ltd. - Endereço: Dui Gou Gang town ( Chemical Industry Zone), Guan Nan County, Lian Yun Gang City - Jiangsu Province - China.</p><p>e. Formulador: Nome: CHD's Agrochemicals SAIC - Endereço: Supercarretera km 32,5, Campo Tacuru, Hernandarias, Alto Paraná, CEP 7220 - Paraguai; Nome: Ningbo Sunjoy Agroscience Co., Ltd. - Endereço: Beihai Road, Chemical lndustry Zone of Ningbo, Zhenhai District, Ningbo, Zhejiang Province - China; Nome: Zhejiang Funong Biotech Co. Ltd. - Endereço: Lantian, Yongqiang, Wenzhou, Zhejiang, 325024, China; Nome: Zhejiang Hisun Chemical Co. Ltd. - Endereço: N° 97, Waisha Road, Jiaojiang, Taizhou, Zhejiang, China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Dinagro Agropecuária Ltda. - CNPJ: 55.991.921/0001-55 - Endereço: Rod. Anhanguera, km 304, Ribeirão Preto/SP - CEP: 14097-140; Nome: FMC Química do Brasil Ltda. - CNPJ: 04.136.367/0005-11 - Endereço: Av. Antônio Carlos Guillaumon, 25, Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38001-970; Nome: Iharabrás S.A. Indústrias Químicas - CNPJ: 61.142.550/0001-30 - Endereço: Av. Liberdade, 1701, Cajuru do Sul, Sorocaba/SP - CEP: 18087-170; Nome: Tagma Brasil indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13140-000.</p><p>g. Nome químico: (RS)-5-amino-1-(2,6-dichloro-α,α,α-trifluoro-p-tolyl)-4-trifluoro methylsulfinylpyrazole-3-carbonitrile.</p><p>h. Nome comum: Fipronil.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Arroz, Cevada, Feijão, Milho, Pastagem, Soja e Trigo.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 3 - Produto Moderadamente Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>39-a. Titular do registro: Tecnomyl Brasil Distribuidora de Produtos Agrícolas Ltda.- Foz do Iguaçu/PR.</p><p>b. Marca comercial: TECNUP SUPER 608.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10523, conforme processo nº 21000.042267/2021-87, protocolado em 31/05/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Glifosato Técnico Tecnomyl): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Unidade Fabril 01 - Endereço: Binhai Economic Development Area, Weifang City, Shandong Province, 262737 - China. Produto Técnico(Glifosato Técnico Tecnomyl II): Nome: UPL Limited - Endereço: Plot nº 750, GIDC, Industrial Estate, P.B.Nº 9, Jhagadia, 393.110, Dist Bharuch, Gujarat - Índia. Produto Técnico(Glifosato Técnico Tecnomyl III): Nome: Jingma Chemicals Co., Ltd. - Endereço: No.50 Baota Road, Longyou, 324400, Quzhou City, Zhejiang Province - China; Nome: Jiangsu Good Harvest - Weien Agrochemical Co. Ltd. - Endereço: Loagang, 226221, Qidong City, Jiangsu Province - China. Produto Técnico(Glyphosate Técnico Fuhua): Nome: Sichuan Leshan Fuhua Tongda Agro-chemical Technology Co. Ltd. - Endereço: Qiaogou Town Wutongqiao District 614800, Leshan, Sichuan - China. Produto Técnico(Glifosato XW Técnico): Nome: Hubei TRISUN Chemicals Co., Ltd. - Endereço: 66-4 Xiaoting Avenue, Xiaoting District - Yichang, Hubei - China; Nome: Inner Mongolia Xingfa Technology Co., Ltd. - Endereço: Wuda Industrial Park, Wuhai City, Inner Mongolia - China. Produto Técnico(Glifosato Técnico SH): Nome: Nantong Jiangshan Agrochemical &amp; Chemicals Limited Liability Company - Endereço: 998 Jiangshan Road, Nantong Economic &amp; Technological Development Zone, Nantong, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Tecnomyl S.A. - Endereço: Parque Industrial Avay, Villeta - Paraguai; Nome: Sichuan Leshan Fuhua Tongda Agro-chemical Technology Co., Ltd. - Endereço: Qiaogou Town, Wutongqiao District, Leshan City, Sichuan Province, 614800 - China; Nome: Jiangsu Good Harvest-Wein Agrochemicals Co., Ltd. - Endereço: Laogang, Qidong City, Jiangsu, 226221, China; Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, Weifang, Shandong, 262737 China; Nome: Nantong Jiangshan Agrochemical &amp; Chemicals Limited Liability Co. - No. 998, Jiangshan Road, Nantong Economic &amp; Technological Development Zone, Nantong, Jiangsu - China; Nome: Zhenjiang Jiangnan Chemicals Co., Ltd. - Endereço: Internacional Chemical Industry Park, Zhenjiang New Area, Jiangsu, 212152, China; Nome: Zhejiang Xinan Chemical Industrial Group Co., Ltd. - Endereço: Xinanjiang, Jiande, Zhejiang, 311600 - China; Nome: Hubei Trisun Chemicals Co., Ltd. - Endereço: No. 66-4 Xiaoting Avenue, Xiaoting District, Yichang, Hubei - China; Nome: Zhejiang Zhongshan Chemical Industry Group Co., Ltd. - Endereço: Zhongshan, Xiaopu, Chanxing, Zhejiang Province, 313116, China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsem, 1459 - Recanto dos Pássaros - Paulínia/SP - CEP: 13148- 030; Nome: Prentiss Química Ltda. - CNPJ: 00.729.422/0001-00 - Endereço: Rodovia PR 423, Km 24,5 s/n - Bairro Jardim das Acácias - Campo Largo/PR - CEP: 83603-000.</p><p>g. Nome químico: Dimethylammonium N-(phosphonomethyl)glycinate.</p><p>h. Nome comum: Glifosato, Sal de Dimetilamina.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Arroz irrigado, Café, Cana-de-açúcar, Citros, Eucalipto, Feijão, Maçã, Milho, Pastagem, Pêssego, Pinus, Seringueira, Soja, Trigo e Uva.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>40-a. Titular do registro: Solus Indústria Química Ltda- Jandaia do Sul/PR.</p><p>b. Marca comercial: S-METOLACLOR 960 EC SOLUS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10623, conforme processo nº 21000.059861/2020-26, protocolado em 17/09/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(S-Metolaclor Técnico Solus): Nome: Shandong Zhongnong Minchang Chemical Industry Co., Ltd - Endereço: N° 516, Yongxin Road, Binbei Town, Binzhou Shandong, China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Binnong Technology Co. Ltd. - Endereço: No. 518, Yongxin Road, Binbei Town Binzhou, Shandong, China; Nome: CHD's Agrochemicals S.A.I.C. - Endereço: Supercarretera km 32,5, Campo Tacuru, Hermandarias, Alto Paraná, Paraguai; Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co. Ltd.- Endereço: Binhai Economic Development Area, Weifang, Shandong, China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Sipcam Nichino Brasil S.A. - CNPJ: 23.361.306/0001-79 - Endereço: Rua Igarapava, 599, distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-755.</p><p>g. Nome químico: mixture of 80-100% 2-chloro-6′-ethyl-N-[(1S)-2-methoxy-1-methylethyl]acet-otoluidide and 20-0% 2-chloro-6′-ethyl-N-[(1R)-2-methoxy-1-methylethyl]acet-o-toluidide.</p><p>h. Nome comum: S-Metolacloro.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Cana-de-açúcar, Canola, Feijão, Girassol, Mandioca, Milho, Soja, Sorgo e Uva.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 4: Produto Pouco Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>41-a. Titular do registro: AllierBrasil Agro Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: INITIATE.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10723, conforme processo nº 21000.038458/2016-87, protocolado em 05/08/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Hexazinon Técnico): Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemicals Co., Ltd. - Endereço: Jiangsu Lanfeng Biochemicals Co., Ltd. 120 Xinan Rd., Xinyi, Jiangsu. China.</p><p>e. Formulador: Nome: Lianyungang Rely International Trading Co. Ltd. - Endereço: Nº 76 Xingangcheng Road, Lianyungang Economic &amp; Technological Development Zone, Jiangsu - China; Nome: Adama S.A - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro Antônio de Souza, 400 - Parque Rui Barbosa - Londrina/PR - CEP: 86.031-610; Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Avenida Juìlio de Castilhos, 2085 - Taquari/RS - CEP: 95.860-000; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR-369, Km 197, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-60 - Endereço: Rodovia BR-163, Km 116, Rondonópolis/MT - CEP: 78.740-275; Nome: Servatis S.A. - CNPJ: 06.697.008/0001-35 - Endereço: Rodovia Presidente Dutra, Km 300,5 - Parque Embaixador, Resende/RJ - CEP: 27537-000; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459 - Bairro Recanto dos Pássaros - Paulínia/SP - CEP: 13140-000; Nome: CHD'S Agrochemicals S.A.I.C. - Endereço: Supercarretera Km 9, Campo Tacuru, Hernandarias - Paraguai; Nome: Sharda Cropchem Limited - Endereço: Plot Nº 6215 GIDC Ankleshmar, Bharuch, Gujarat Índia.</p><p>f. Nome químico: 3-cyclohexyl-6-dimethylamino-1-methyl-1,3,5-triazine-2,4(1H,3H)-dione.</p><p>g. Nome comum: Hexazinona.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Cana-de-açúcar.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4: Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>42-a. Titular do registro: Lemma Consultoria e Apoio Administrativo, Agronegócios, Importação e Exportação Ltda.- Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial: FIPRONIL 800 g/Kg WG.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10823, conforme processo nº 21000.028860/2017-34, protocolado em 29/06/2017.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Fipronil Técnico Sino-agri): Nome: Zhejiang Funong Biotech Co., Ltd - Endereço: Lantian, Yongqiang, Wenzhou, 325024, China.</p><p>e. Formulador: Nome: CHD'S Agrochemicals SAIC - Endereço: Supercarretera Km 32,5, Campo Tacuru, Hernandarias, Alto Paraná - Paraguai; Nome: Sino-Agri Leading (Tianjin) Agrochemical Company Limited. - Endereço: Tianjin, China; Nome: Proquimur S.A. - Endereço: Canelones, Uruguai; Nome: Shreeji Pesticides Pvt. Ltd. - Endereço: Gujarat, Índia; Nome: Lanlix Cropscience Co., Ltd. - Endereço: Ping Tung Hsien, Taiwan; Nome: Tecnomyl SRL - Endereço: Villeta, Paraguai.</p><p>f. Manipulador: Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro Antônio de Souza, N°400, Jd. Eucaliptos, Londrina/PR - CEP: 86031-610; Nome: Adama Brasil S.A. - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Avenida Júlio de Castilhos, 2085, Taquari/RS - CEP: 95860-000; Nome: Agricultores Federados Argentinos S.C.L. - Endereço: Parque Industrial Comirsa, Rosario - Argentina; Nome: Arysta Lifescience do Brasil Industria Química e Agropecuária Ltda. - CNPJ : 62.182.092/0002-06 - Endereço: Rod. Sorocaba - Pilar do Sul, Km 122, Campo Largo, Salto de Pirapora/SP - CEP: 18160-000; Nome: Iharabras S.A. Indústrias Químicas - CNPJ : 61.142.550/0001-30 - Endereço: Avenida Liberdade, 1701, bloco B, Cajuru do Sul, Sorocaba/SP - CEP: 18087-170; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia BR 369, Km 197, Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86700-970; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0011-60 - Endereço: Rodovia BR 163, Km 116, Parque Industrial Vetorasso, Rondonópolis/MT - CEP: 78740-275; Nome: Ouro Fino Química Ltda. - CNPJ: 09.100.671/0001-07 - Endereço: Avenida Filomena Cartafina, N° 22335, quadra 14, lote 5, Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38044-750; Nome: Prentiss Química Ltda. - CNPJ 00.729.422/0001-00 - Endereço: Rodovia PR 423 Km 24,5, Campo Largo/PR - CEP: 83603-000; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13148-030; Nome: UPL do Brasil Indústria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0001-52 - Endereço: Av. Maeda s/nº, Distrito Industrial, Ituverava/SP - CEP: 14500-000.</p><p>g. Nome químico: (RS)-5-amino-1-(2,6-dichloro-α,α,α-trifluoro-p-tolyl)-4-trifluoro methylsulfinylpyrazole-3-carbonitrile.</p><p>h. Nome comum: Fipronil.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Batata, Cana-de-açúcar e Milho.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>43-a. Titular do registro: Agronatural Comércio de Defensivos Biológicos e Serviços Técnicos Ltda- Jaraguari/MS.</p><p>b. Marca comercial: BIONATURE TRICHO.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10923, conforme processo nº 21016.005299/2022-11, protocolado em 03/10/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Agronatural Comércio de Defensivos Biológicos e Serviços Técnicos Ltda. - CNPJ: 35.337.498/0001-67 - Endereço: Rodovia BR 163 - Km 17,5, Zona Rural, Jaraguari/MS - CEP: 79.440-000.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Trichoderma harzianum, isolado IBLF 1278; Trichoderma harzianum, isolado IBLF 1282; Trichoderma viride, isolado IBLF 1275; Trichoderma viride, isolado IBLF 1276.</em></p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Fusarium oxysporum e Rhizoctonia solani.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>44-a. Titular do registro: AllierBrasil Agro Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: DIHA WG.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 11023, conforme processo nº 21000.043244/2016-22, protocolado em 02/09/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Hexazinon Técnico): Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemicals Co., Ltd. - Endereço: 120 Xinan Rd, Xinyi - China. Produto Técnico(Diurom Técnico SD): Nome: Ningxia Sanxi Chemical Co., Ltd. - Endereço: Fine Chemical Industrial Park, Pinguo Nigxia - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Lianyungang Rely International Trading Co. Ltd. - Endereço: Nº 76 Xingangcheng Road, Lianyungang Economic &amp; Technological Development Zone, Jiangsu - China.</p><p>f. Nome químico: 3-cyclohexyl-6-dimethylamino-1-methyl-1,3,5-triazine-2,4(1H,3H)-dione; 3-(3,4-dichlorophenyl)-1,1-dimethylurea.</p><p>g. Nome comum: Hexazinona; Diurom.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Cana-de-açúcar.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>45-a. Titular do registro: Elo Simbiotica Agro Tecnologia Ltda- Primavera do Leste/MT.</p><p>b. Marca comercial: MBC VETOR.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 11123, conforme processo nº 21016.006440/2022-95, protocolado em 25/11/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Elo Simbiotica Agro Tecnologia Ltda. - CNPJ: 20.969.400/0001-17 - Endereço: Rua B, 4 - Distrito Industrial, Primavera do Leste/MT - CEP: 78.850-000.</p><p>e. Nome químico: Não se aplica.</p><p>f. Nome comum: Não se aplica.</p><p>g. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Beauveria bassiana, IBCB 66; Metarhizium anisopliae, IBCB 425.</em></p><p>h. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Deois flavopicta e Euschistus heros.</p><p>i. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>j. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>k. Produto Fitossanitário com Uso Aprovado para a Agricultura Orgânica.</p><p>46-a. Titular do registro: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: ATEXZO ANT-F.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 11223, conforme processo nº 21000.034790/2020-59, protocolado em 25/05/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Isocycloseram Técnico): Nome: Syngenta Limited - Endereço: Huddersfield Manufacturing Centre - P.O. Box A38 - Leeds Road - Huddersfield - West Yorkshire HD2 1FF - Reino Unido; Nome: Syngenta Crop Protection Monthey SA - Endereço: Rue de I`lle-au-Bois, CH-1870 Monthey, Suiça; Nome: Syngenta Crop Protection AG - Endereço: Breitenloh 5 - CH-4333 - Münchwilen - Suiça.</p><p>e. Formulador: Nome: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda. - CNPJ: 60.744.463/0010-80 - Endereço: Rodovia Professor Zeferino Vaz, SP 332, s/nº, km 127,5, Bairro Santa Terezinha, CEP: 13148-915, Paulínia/SP; Nome: Ipanema Indústria de Produtos Veterinários Ltda. - CNPJ: 64.687.015/0001-52 - Endereço: Rod. Raposo Tavares, Km 113 s/nº, Araçoiaba da Serra/SP - CEP: 18190-000; Nome: Server Química Ltda - CNPJ: 04.900.875/0001-09 - Endereço: Av. Norberto de Carvalho, 1473, Jardim Lorenzetti, Vera Cruz/SP - CEP: 17560-000.</p><p>f. Nome químico: 4-[5-(3,5-dichloro-4-fluorophenyl)-5-(trifluoromethyl)-4,5-dihydro-1,2-oxazol- 3-yl]-N-(2-ethyl-3-oxo-1,2-oxazolidin-4-yl)-2-methylbenzamide</p><p>g. Nome comum: Isocicloseram.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Atta bisphaerica, Atta capiguara, Atta laevigata, Atta sexdens rubropilosa, Acromymex heyeri e Acromymex lundii.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável De Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>47-a. Titular do registro: AllierBrasil Agro Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: MELODY WG.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 11323, conforme processo nº 21000.042539/2016-81, protocolado em 30/08/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Hexazinon Técnico): Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemicals Co., Ltd. - Endereço: 120 Xinan Rd, Xinyi - China. Produto Técnico(Diurom Técnico SD): Nome: Ningxia Sanxi Chemical Co., Ltd. - Endereço: Fine Chemical Industrial Park, Pinguo Nigxia - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Lianyungang Rely International Trading Co. Ltd. - Endereço: Nº 76 Xingangcheng Road, Lianyungang Economic &amp; Technological Development Zone, Jiangsu - China; Nome: Adama S.A - CNPJ: 02.290.510/0001-76 - Endereço: Rua Pedro Antônio de Souza, 400. Parque Rui Barbosa, Londrina/PR - CEP: 86031-610; Nome: Adama S.A - CNPJ: 02.290.510/0004-19 - Endereço: Av. Júlio de Castilhos, 2085, Coqueiros, Taquari/RS - CEP: 95860-000; Nome: Nortox SA - CNPJ: 75.263.400/0011-60 - Endereço: Rod. BR 360, Km 197, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Nortox SA - CNPJ: 75:263.400.0001/99 - Endereço: Rod. 163, Km 116, Rondonópolis/MT - CEP: 78.740-275; Nome: Servatis SA - CNPJ: 06.697.008/0001-35 - Endereço: Rod. Presidente Dutra, km 300,5. Parque Embaixador, Resende/RJ - CEP: 27537-000; Nome: Tagma Brasil lndustria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459. Recanto dos Pássaros. Paulínia/SP - CEP: 13140-000; Nome: CHD's Agrochemicals SAIC - Endereço: Supercarretera km 9, Campo Tacuru. Hernandarias - Paraguai; Nome: Sharda Cropchem Limited - Endereço: Plot Nº 6215 GIDC Ankleshmar, Bharuch, Gujarat - Índia.</p><p>f. Nome químico: 3-cyclohexyl-6-dimethylamino-1-methyl-1,3,5-triazine-2,4(1H,3H)-dione; 3-(3,4-dichlorophenyl)-1,1-dimethylurea.</p><p>g. Nome comum: Hexazinona; Diurom.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Cana-de-açúcar.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>48-a. Titular do registro: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: SPONTA.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 11423, conforme processo nº 21000.029132/2020-45, protocolado em 28/04/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Isocycloseram Técnico): Nome: Syngenta Limited - Endereço: Huddersfield Manufacturing Centre - P.O. Box A38 - Leeds Road - Huddersfield - West Yorkshire HD2 1FF - Reino Unido; Nome: Syngenta Crop Protection Monthey SA - Endereço: Rue de I`lle-au-Bois, CH-1870 Monthey, Suiça; Nome: Syngenta Crop Protection AG - Endereço: Breitenloh 5 - CH-4333 - Münchwilen - Suiça.</p><p>e. Formulador: Nome: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda. - CNPJ: 60.744.463/0010-80 - Endereço: Rodovia Professor Zeferino Vaz, SP 332, s/nº, km 127,5, Bairro Santa Terezinha, CEP: 13148-915, Paulínia/SP; Nome: Syngenta Production France S.A.S - Endereço: Route de Ia gare, F-30670, Aigues-Vives - França; Nome: Syngenta Limited - Endereço: Grangemouth Manufacturing Centre, Earls Road, Grangemouth, FK38XG, Stirlingshire, Escócia - Reino Unido; Nome: Syngenta Korea Ltd. - Endereço: 87, Seogam-ro 11-gil, lksan-si, Jeollabuk-do, 54588, República da Coreia; Nome: Syngenta Crop Protection, LLC - Endereço: 4111, Gibson Road, 68107, Omaha, Nebraska - EUA; Nome: Syngenta Crop Protection AG - Endereço: Breitenloh 5, 4333 Munchwilen - Suiça; Nome: Syngenta Asia Pacific Pte. Ltd - 4 Tuas South Drive, #06-21, 637048 - Singapura.</p><p>f. Nome químico: 4-[5-(3,5-dichloro-4-fluorophenyl)-5-(trifuoromethyl)-4,5-dihydro-1,2-oxazol-3- yl]-N-(2-ethyl-3-oxo-1,2-oxazolidin-4-yl)-2-methylbenzamide</p><p>g. Nome comum: Isocicloseram.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Amendoim, Ervilha, Feijão, Feijões, Grão-de-bico, Lentilha, Milheto, Milho, Soja e Sorgo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável De Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>49-a. Titular do registro: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: JOINER.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 11523, conforme processo nº 21000.093759/2019-16, protocolado em 20/12/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Isocycloseram Técnico): Nome: Syngenta Limited - Endereço: Huddersfield Manufacturing Centre - P.O. Box A38 - Leeds Road - Huddersfield - West Yorkshire HD2 1FF - Reino Unido; Nome: Syngenta Crop Protection Monthey SA - Endereço: Rue de I`lle-au-Bois, CH-1870 Monthey, Suiça; Nome: Syngenta Crop Protection AG - Endereço: Breitenloh 5 - CH-4333 - Münchwilen - Suiça.</p><p>e. Formulador: Nome: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda. - CNPJ: 60.744.463/0010-80 - Endereço: Rodovia Professor Zeferino Vaz, SP 332, s/nº, km 127,5, Bairro Santa Terezinha, CEP: 13148-915, Paulínia/SP; Nome: Syngenta Production France S.A.S - Endereço: Route de Ia gare, F-30670, Aigues-Vives - França; Nome: Syngenta Limited - Endereço: Grangemouth Manufacturing Centre, Earls Road, Grangemouth, FK38XG, Stirlingshire, Escócia - Reino Unido; Nome: Syngenta Korea Ltd. - Endereço: 87, Seogam-ro 11-gil, lksan-si, Jeollabuk-do, 54588, República da Coreia; Nome: Syngenta Crop Protection, LLC - Endereço: 4111, Gibson Road, 68107, Omaha, Nebraska - EUA; Nome: Syngenta Crop Protection AG - Endereço: Breitenloh 5, 4333 Munchwilen - Suiça; Nome: Syngenta Asia Pacific Pte. Ltd - 4 Tuas South Drive, #06-21, 637048 - Singapura.</p><p>f. Nome químico: 4-[5-(3,5-dichloro-4-fluorophenyl)-5-(trifluoromethyl)-4,5-dihydro-1,2-oxazol-3- yl]-N-(2-ethyl-3-oxo-1,2-oxazolidin-4-yl)-2-methylbenzamide</p><p>g. Nome comum: Isocicloseram.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Abóbora, Abobrinha, Alho, Batata, Berinjela, Café, Cebola, Chuchu, Citros, Jiló, Melancia, Melão, Pepino, Pimenta, Pimentão, Quiabo e Tomate.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável De Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>50-a. Titular do registro: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial: VERDAVIS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 11623, conforme processo nº 21000.029135/2020-89, protocolado em 28/04/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Isocycloseram Técnico): Nome: Syngenta Limited - Endereço: Huddersfield Manufacturing Centre - P.O. Box A38 - Leeds Road - Huddersfield - West Yorkshire HD2 1FF - Reino Unido; Nome: Syngenta Crop Protection Monthey SA - Endereço: Rue de I`lle-au-Bois, CH-1870 Monthey, Suiça; Nome: Syngenta Crop Protection AG - Endereço: Breitenloh 5 - CH-4333 - Münchwilen - Suiça. Produto Técnico(Lambda-cyhalothrin Técnico ICI): Nome: Syngenta Limited - Endereço: Huddersfield Manufacturing Centre - P.O. Box A38 - Huddersfield - West Yorkshire HD2 1FF - Inglaterra. Produto Técnico(Lambda Cyhalothrin Técnico SYN): Nome: Youth Chemical Co., Ltd. - Endereço: 3 Dalian Road, Yangzhou Chemical Industry Zone, Yizheng, 211402 Yangzhoy, Jiangsu, China; Nome: Youjia Crop Protection Co., Ltd. - Endereço: Fifth TongHai Road, Rudong Coastal Economic Development Zone, Nantong, Jiangsu, China 226407; Nome: Bharat Rasayan Limited. - Endereço: 42/4, Amod Road, GIDC, Industrial Estate, Dahej, District Bharuch; 392 130, Gujarat, India.</p><p>e. Formulador: Nome: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda. - CNPJ: 60.744.463/0010-80 - Endereço: Rodovia Professor Zeferino Vaz, SP 332, s/nº, km 127,5, Bairro Santa Terezinha, CEP: 13148-915, Paulínia/SP; Nome: Syngenta Crop Protection, LLC - Endereço: 4111, Gibson Road, 68107, Omaha, Nebraska - EUA; Nome: Syngenta Crop Protection, LLC - Endereço: Highway 75, River Road, St. Gabriel, Louisiana, 70776 - EUA; Nome: Syngenta Chemicals Belgium BV. - Endereço: Rue de Tyberchamps, 37, 7180 Seneffe - Bélgica.</p><p>f. Nome químico: 4-[5-(3,5-dichloro-4-fl uorophenyl)-5-(trifluoromethyl)-4,5-dihydro-1,2-oxazol-3- yl]-N-(2-ethyl-3-oxo-1,2-oxazolidin-4-yl)-2-methylbenzamide ; Reaction product comprising equal quantities of (R)-α-cyano-3-phenoxybenzyl</p><p>(1S,3S)-3-[(Z)-2-chloro-3,3,3-trifluoropropenyl]-2,2-dimethylcyclopropanecarboxylate and (S)-α- cyano-3-phenoxybenzyl (1R,3R)-3-[(Z)-2-chloro-3,3,3-trifluoropropenyl]-2,2- dimethylcyclopropanecarboxylate.</p><p>g. Nome comum: Isocicloseram; Lambda-Cialotrina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Amendoim, Aveia, Centeio, Ervilha, Feijão, Feijões, Grão-de-bico, Lentilha, Milheto, Milho, Soja, Sorgo, Trigo e Triticale.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe I - Produto Altamente Perigoso ao Meio Ambiente.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>