<xml><article id="32418477" name="Port. Martha 02.06.2023" idOficio="9634669" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="114" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=114" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20652920">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 2.196, DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.196, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>DIEGO CHEN, nascido(a) em 23 de fevereiro de 2004, filho(a) de Chen Guoyong e de Chen Xiaoli, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.033425/2023-12);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o(a) requerente deverá apresentar o passaporte chinês, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.197, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>ANA JULIA LI SUN, nascido(a) em 17 de fevereiro de 2012, filho(a) de Zhen Li e de Fuming Sun, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.030028/2023-99);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o(a) requerente deverá apresentar o passaporte chinês, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.198, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, considerando que a perda de nacionalidade para a pessoa abaixo referida foi concedida a título precário por meio da Portaria CPMIG nº 1639, de 31 de janeiro de 2023, e que o(a) requerente apresentou documento comprobatório da aquisição de outra nacionalidade, resolve:</p><p>Ratificar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017:</p><p>ESTER ANA CHEN, nascida em 20 de dezembro de 2008, filha de GUOJUN CHEN e de LIFEN CHEN, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.005545/2023-20).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.199, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>DAVID JIA HUA LI, nascido em 29 de maio de 1995, filho de Li Yuan Jia e de Ma Xiao Feng, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.032070/2023-44);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o requerente deverá apresentar o passaporte chinês, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.210, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>STEPHANI CRISTINY CAMPOS DE PAULA, nascido(a) em 15 de novembro de 1992, filho(a) de Odair de Paula e de Rosana Aparecida Campos de Paula, adquirindo a nacionalidade austríaca. (Processo nº 08018.032015/2023-54);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, o(a) requerente deverá apresentar o passaporte austríaco e o comprovante de aquisição da nacionalidade austríaca, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.211, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>FABIANO ANDRADE DUARTE, nascido em 09 de outubro de 1983, filho de Anselmo Azevedo Duarte e de Ana Laura Duarte, adquirindo a nacionalidade Singapurense (Processo nº 08018.025194/2023-73);</p><p>JOSÉ HENRIQUE RIBEIRO LANA que passou a assinar HENRY LANA, nascido em 07 de agosto de 1987, filho de Itamar Sebastião Rodrigues Lana e de Carlinda Ribeiro da Cunha Lana, adquirindo a nacionalidade Australiana (Processo nº 08018.032395/2023-27);</p><p>TIAGO CANDIDO ALMEIDA SANTOS, nascido em 14 de outubro de 1986, filho de Fernando Almeida Santos e de Maria Avelina Candido Santos, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.032564/2023-29) e;</p><p>VILMA IRENE SOARES que passou assinar VILMAR IRENE SOARES DE RAZKA, nascida em 05 de abril de 1968, filha de Jose Valentim Soares e de Olga Rosa de Jesus Soares, adquirindo a nacionalidade Austríaca. (Processo nº 08000.015578/2023-77).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>