<xml><article id="32619633" name="ADI 16 06 2023" idOficio="9659792" pubName="DO1" artType="Ação Direta de Inconstitucionalidade e Ação Declaratória de Constitucionalidade" pubDate="16/06/2023" artClass="00001:00001:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00001:00000" artCategory="Atos do Poder Judiciário/Supremo Tribunal Federal/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687712">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[Secretaria Judiciária]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÕES</p><p>Ação Direta de Inconstitucionalidade e</p><p>Ação Declaratória de Constitucionalidade</p><p>(Publicação determinada pela Lei nº 9.868, de 10.11.1999)</p><p>Acórdãos</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 5.404</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(1)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADI - 5404 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DISTRITO FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. ROBERTO BARROSO</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SOLIDARIEDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>TIAGO CEDRAZ LEITE OLIVEIRA (023167/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PRESIDENTE DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CONGRESSO NACIONAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>FEDERAÇÃO NACIONAL DOS POLICIAIS RODOVIÁRIOS FEDERAIS-FENAPRF</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>RUDI MEIRA CASSEL (22256/DF, 38605/ES, 165498/MG, 170271/RJ, 49862A/RS, 421811/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS POLICIAIS ROVIÁRIOS FEDERAIS-APRF</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>GUSTAVO VITORINO CARDOSO (149561/MG)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, julgou parcialmente procedente o pedido formulado na presente ação direta de inconstitucionalidade, para dar interpretação conforme ao<em>caput</em>do art. 1º e ao inciso XI do art. 5º da Lei nº 11.358/2006, de modo a afastar qualquer aplicação que impeça a remuneração dos Policiais Rodoviários Federais pelo serviço extraordinário desempenhado que exceda a jornada de trabalho prevista em lei, e fixou a seguinte tese de julgamento: "O regime de subsídio não é compatível com a percepção de outras parcelas inerentes ao exercício do cargo, mas não afasta o direito à retribuição pelas horas extras realizadas que ultrapassem a quantidade remunerada pela parcela única", nos termos do voto do Relator. Plenário, Sessão Virtual de 24.2.2023 a 3.3.2023.</p><p><strong><em>Ementa</em></strong><strong>:</strong>Direito Constitucional e Administrativo. Ação direta de inconstitucionalidade. Lei federal. Subsídio. Percepção de Adicionais. Procedência parcial.</p><p>1.Ação direta contra os arts. 1º, VII, 5º,<em>caput</em>, X, XI e XII, e 7º,<em>caput</em>, todos da Lei federal nº 11.358, de 19.10.2006, que dispõe, entre outras questões, sobre o regime de subsídios da carreira de Policial Rodoviário Federal. Alegação de violação à isonomia e aos direitos assegurados constitucionalmente aos servidores públicos.</p><p>2.O regime de subsídios não impede o pagamento dos direitos trabalhistas aplicáveis aos servidores públicos por força do art. 39, § 3º, da Constituição. Devem ser afastados apenas os adicionais que remunerem as atividades inerentes ao cargo, ou seja, aquelas relativas ao trabalho mensal ordinário do servidor.</p><p>3.O legislador federal, ao fixar o subsídio devido aos policiais rodoviários federais, incluiu na parcela única as verbas que se destinavam a compensar o desgaste físico e mental causado pelas atividades próprias do cargo.</p><p>4.O deferimento de adicional noturno aos policiais rodoviários federais para o exercício de funções inerentes ao cargo configuraria verdadeiro aumento de vencimentos pelo Poder Judiciário, o que afronta a Constituição Federal e a jurisprudência pacífica desta Corte. Precedentes. Não cabe ao Poder Judiciário, que não tem função legislativa, aumentar vencimentos de servidores públicos sob fundamento de isonomia (Súmula Vinculante nº 37).</p><p>5.Por outro lado, o regime de subsídio não é hábil a afastar o direito dos servidores à retribuição pelas horas extras realizadas que eventualmente ultrapassem a quantidade remunerada pela parcela única (ADI 5.114).</p><p>6.Pedido parcialmente procedente. Tese: "<em>O regime de subsídio não é compatível com a percepção de outras parcelas inerentes ao exercício do cargo, mas não afasta o direito à retribuição pelas horas extras realizadas que ultrapassem a quantidade remunerada pela parcela única</em>".</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 5.430</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(2)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADI - 5430 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DISTRITO FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. ROBERTO BARROSO</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS MAGISTRADOS BRASILEIROS - AMB</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ALBERTO PAVIE RIBEIRO (07077/DF, 53357/GO)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO NACIONAL DOS MAGISTRADOS DA JUSTIÇA DO TRABALHO - ANAMATRA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ALBERTO PAVIE RIBEIRO (07077/DF, 53357/GO)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CONGRESSO NACIONAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PRESIDENTE DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>AJUFE - ASSOCIAÇÃO DOS JUÍZES FEDERAIS DO BRASIL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADRIANA PONTE LOPES SIQUEIRA (0041476/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>UNIÃO NACIONAL DOS JUÍZES FEDERAIS DO BRASIL - UNAJUF</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>BRUNA LOBO GUIMARAES (0034831/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO NACIONAL DE DESEMBARGADORES - ANDES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ROMERO CARLOS DE ALBUQUERQUE LIMA (0019105/PE)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, conheceu da presente ação direta de inconstitucionalidade e julgou improcedente o pedido formulado, fixando a seguinte tese de julgamento: "Não se submete a reserva de iniciativa a lei complementar nacional que, regulamentando a EC nº 88/2015, fixa em 75 (setenta e cinco) anos a idade de aposentadoria compulsória para todos os agentes públicos titulares de cargos efetivos ou vitalícios", nos termos do voto do Relator. Falou, pelas requerentes, o Dr. Alberto Pavie Ribeiro. Plenário, Sessão Virtual de 12.5.2023 a 19.5.2023.</p><p><strong><em>Ementa</em></strong>: Direito constitucional. Ação direta de inconstitucionalidade. Aposentadoria compulsória de magistrados. Lei de iniciativa parlamentar. Improcedência.</p><p>1.Ação direta de inconstitucionalidade ajuizada pela Associação dos Magistrados Brasileiros (AMB) e pela Associação Nacional dos Magistrados da Justiça do Trabalho (ANAMATRA), em face da Lei Complementar nº 152/2015, de iniciativa parlamentar, que elevou a idade da aposentadoria compulsória no serviço público para 75 (setenta e cinco) anos.</p><p>2.Alegação de inconstitucionalidade formal, ao argumento de que o projeto de lei só poderia ser deflagrado pelo Supremo Tribunal Federal, na linha do precedente firmado por esta Corte no julgamento da ADI 5.316-MC (Rel. Min. Luiz Fux). Subsidiariamente, cuidando a matéria de funcionalismo público em sentido amplo, defende-se que a iniciativa caberia à Presidência da República.</p><p>3.<em>Superação do precedente apontado</em>. Na ADI 5.490 (Relª. Minª. Cármen Lúcia), por unanimidade, esta Corte decidiu que não há, na hipótese, reserva de iniciativa para a deflagração do processo legislativo sobre aposentadoria compulsória por idade. Isso porque a lei complementar nacional se limita a regulamentar a EC nº 88/2015, da qual se extrai definição preexistente do corte etário para inatividade, e traz um regramento genérico necessário ao funcionamento do regime previdenciário próprio.</p><p>4.Não há previsão específica de reserva de iniciativa nas normas trazidas pela EC nº 88/2015, de modo que prevalece a regra geral constante do art. 61,<em>caput</em>, da CF/1988, que autoriza a propositura do projeto de lei complementar por qualquer membro do Congresso Nacional.</p><p>5.O regime previdenciário dos agentes públicos deve trazer regras uniformes entre as diferentes carreiras para permitir a previsibilidade e o equilíbrio das contas públicas. Nesse ponto, a magistratura se submete às normas gerais do art. 40 da CF/1988, nos termos do art. 93, VI, da CF/1988, com redação dada pela EC nº 20/1998. Não há, portanto, qualquer elemento que exija singularidade no tratamento da matéria.</p><p>6.A aposentadoria compulsória traduz a necessidade de renovação dos cargos públicos efetivos ou vitalícios, como imperativo republicano. Esse interesse está presente em igual grau e importância em todos os Poderes estatais, de modo que, à luz da isonomia, deve ser uniforme o tratamento da idade máxima para ida à inatividade.</p><p>7.Pedido improcedente, com a fixação da seguinte tese de julgamento: "<em>Não se submete a reserva de iniciativa a lei complementar nacional que, regulamentando a EC nº 88/2015, fixa em 75 (setenta e cinco) anos a idade de aposentadoria compulsória para todos os agentes públicos titulares de cargos efetivos ou vitalícios</em>".</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 5.530</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(3)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADI - 5530 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MATO GROSSO DO SUL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. ROBERTO BARROSO</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO NACIONAL DOS AUDITORES DOS TRIBUNAIS DE CONTAS DO BRASIL - AUDICON</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MARCELO MONTALVÃO MACHADO (34391/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>JOAO MARCOS FONSECA DE MELO (26323/DF, 643A/SE)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DE MATO GROSSO DO SUL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>FABIO DE OLIVEIRA CAMILLO (8090/MS)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO DE MATO GROSSO DO SUL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DENIS PEIXOTO FERRAO FILHO (9995/MS)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIACAO NACIONAL DOS AUDITORES DE CONTROLE EXTERNO DOS TRIBUNAIS DE CONTAS DO BRASIL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>GABRIELA FLAVIA RIBEIRO MENDES (134465/MG)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIACAO NACIONAL DO MINISTERIO PUBLICO DE CONTAS - AMPCON</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>LUIS MAXIMILIANO LEAL TELESCA MOTA (14848/DF)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, conheceu da ação direta e julgou parcialmente procedente o pedido formulado, para: (i) declarar a inconstitucionalidade do art. 14, I, II, III, IV; e da expressão "dos Auditores", do art. 53, II, ambos da Lei Complementar nº 160/2012 do Estado do Mato Grosso do Sul; (ii) atribuir interpretação conforme a Constituição à expressão "estabelecidas em lei", do art. 80, § 5º, da Constituição do Estado do Mato Grosso do Sul, a fim de explicitar que as atribuições do cargo de auditor, fixadas em lei, devem guardar pertinência com a função de judicatura de contas; e (iii) declarar a inconstitucionalidade, por arrastamento, da redação originária do art. 14 da Lei Complementar nº 160/2012 e do art. 19, I e II, da Lei Complementar nº 48/1990, ambas do Estado do Mato Grosso do Sul, a fim de evitar efeito repristinatório. Foi fixada a seguinte tese de julgamento: "São inconstitucionais normas que atribuem a emissão de pareceres opinativos aos auditores de Tribunal de Contas estadual, por incompatibilidade com a função de judicatura de contas estabelecida pelos arts. 73, § 4º, e 75,<em>caput</em>, da Constituição". Tudo nos termos do voto do Relator. Falaram, pela requerente, os Drs. Saul Tourinho Leal e João Marcos Fonseca de Melo. Plenário, Sessão Virtual de 12.5.2023 a 19.5.2023.</p><p><strong><em>Ementa:</em></strong>Direito constitucional e administrativo. Ação direta de inconstitucionalidade. Atribuições do cargo de auditor (conselheiro substituto) em Tribunal de Contas estadual.</p><p>1.Ação direta de inconstitucionalidade contra a expressão "estabelecidas em lei" do art. 80, § 5º, da Constituição do Estado do Mato Grosso do Sul; e os arts. 14, I a IV, e 53, II, da Lei Orgânica do Tribunal de Contas daquele Estado (Lei Complementar nº 160/2012). Os dispositivos incumbem aos auditores do TCE/MS a emissão de pareceres e não preveem atribuições próprias da judicatura de contas.</p><p>I.Rejeição das questões preliminares</p><p>2.<em>Impossibilidade jurídica do pedido</em>. A parte requerente, ao lado da declaração da inconstitucionalidade das normas impugnadas, teria postulado providências diversas. A análise da petição inicial, contudo, revela que tal passagem constitui mera explicitação da causa de pedir, não requerimento autônomo.</p><p>3.<em>Ausência de impugnação de todo o complexo normativo</em>. "Não obsta a cognição da ação direta a falta de impugnação de ato jurídico revogado pela norma tida como inconstitucional, supostamente padecente do mesmo vício, que se teria por repristinada" (ADI 3.239, redatora do acórdão Minª. Rosa Weber, j. em 08.02.2018).</p><p>4.<em>Ausência de interesse de agir</em>. Não há supressão de instância nos casos de tramitação simultânea de ação direta de inconstitucionalidade e de ação ordinária em que seja debatida a validade dos mesmos dispositivos. Além disso, a ação ordinária apontada foi extinta em razão da desistência da parte autora.</p><p>II.Mérito</p><p>5.Os Tribunais de Contas dos Estados, Distrito Federal e Municípios devem instituir o cargo de auditor (conselheiro substituto) em sua estrutura e reproduzir o perfil constitucional do cargo (arts. 73, § 4º, e 75,<em>caput</em>, da Constituição). Isso significa conferir aos auditores o exercício da judicatura de contas, possibilitando-lhes o julgamento de contas públicas, a instrução e relatoria de processos, a apresentação de propostas de decisão e o assento no colegiado.</p><p>6.Diante do caráter opinativo dessas manifestações, a emissão de pareceres constitui atribuição incompatível com a função de judicatura de contas estabelecida pelo art. 73, § 4º, da Constituição.</p><p>7.Os Estados-membros e o Distrito Federal têm autonomia para fixar as atribuições dos auditores e podem, até mesmo, inovar em relação àquelas fixadas na lei orgânica do Tribunal de Contas da União; no entanto, devem obediência ao perfil judicante do cargo instituído pela Constituição da República.</p><p>III.Conclusão</p><p>8.Ação conhecida e pedido julgado parcialmente procedente, para: (i) declarar a inconstitucionalidade do art. 14, I, II, III, IV; e da expressão "dos Auditores", do art. 53, II, ambos da Lei Complementar nº 160/2012 do Estado do Mato Grosso do Sul; (ii) atribuir interpretação conforme a Constituição à expressão "estabelecidas em lei", do art. 80, § 5º, da Constituição do Estado do Mato Grosso do Sul, a fim de explicitar que as atribuições do cargo de auditor, fixadas em lei, devem guardar pertinência com a função de judicatura de contas; e (iii) declarar a inconstitucionalidade, por arrastamento, da redação originária do art. 14 da Lei Complementar nº 160/2012 e do art. 19, I e II, da Lei Complementar nº 48/1990, ambas do Estado do Mato Grosso do Sul, a fim de evitar efeito repristinatório.</p><p>9.Tese de julgamento: "<em>São inconstitucionais normas que atribuem a emissão de pareceres opinativos aos auditores de Tribunal de Contas estadual, por incompatibilidade com a função de judicatura de contas estabelecida pelos arts. 73, § 4º, e 75,</em>caput<em>, da Constituição</em>".</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 5.595</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(4)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADI - 5595 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DISTRITO FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. RICARDO LEWANDOWSKI</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REDATOR DO</p><p>ACÓRDÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MIN. ALEXANDRE DE MORAES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CONGRESSO NACIONAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO NACIONAL DO MINISTÉRIO PÚBLICO DE CONTAS - AMPCON</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>LUÍS MAXIMILIANO TELESCA (014848/DF)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>INSTITUTO DE DIREITO SANITÁRIO APLICADO - IDISA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>THIAGO LOPES CARDOSO CAMPOS (23824/BA)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CONFEDERAÇÃO NACIONAL DOS TRABALHADORES EM SEGURIDADE SOCIAL DA CUT - CNTSS/CUT</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CEZAR BRITTO (32147/DF)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>Após o relatório e as sustentações orais, o julgamento foi suspenso. Ausentes, justificadamente, os Ministros Dias Toffoli e Celso de Mello. Falaram: pelo<em>amicus curiae</em>Associação Nacional do Ministério Público de Contas - AMPCON, o Dr. Fernando Facury Scaff; pelo<em>amicus curiae</em>Instituto de Direito Sanitário Aplicado - IDISA, o Dr. Thiago Campos. Presidiu o julgamento a Ministra Cármen Lúcia. Plenário. 19.10.2017.</p><p><strong>Decisão:</strong>Após os votos dos Ministros Ricardo Lewandowski (Relator), Edson Fachin e Marco Aurélio, que julgavam procedente o pedido inicial para declarar a inconstitucionalidade dos arts. 2º e 3º da Emenda Constitucional 86/2015, confirmando a liminar anteriormente deferida; dos votos dos Ministros Gilmar Mendes e Luiz Fux, que conheciam parcialmente da ação direta para, no mérito, julgá-la improcedente, prejudicado o pedido de declaração de inconstitucionalidade do art. 2º da EC 86/2015; e do voto do Ministro Alexandre de Moraes, que julgava improcedente a ação, pediu vista dos autos o Ministro Dias Toffoli (Presidente). A Ministra Cármen Lúcia acompanhou o Relator com ressalvas. Não participou deste julgamento, por motivo de licença médica no início da sessão, o Ministro Celso de Mello (art. 2º, § 5º, da Res. 642/2019). Plenário, Sessão Virtual de 3.4.2020 a 14.4.2020.</p><p><strong>Decisão</strong>: Após o voto-vista do Ministro Dias Toffoli e do voto do Ministro Nunes Marques, que conheciam parcialmente da ação direta, somente quanto ao art. 3º da EC nº 86/2015, e, no ponto, julgavam-na improcedente, e, na eventualidade da formação de maioria pelo conhecimento integral do pedido, o julgavam totalmente improcedente, para assentar a constitucionalidade dos arts. 2º e 3º da EC nº 86/2015; do voto do Ministro Roberto Barroso, que conhecia da ação e julgava improcedentes os pedidos, para declarar a constitucionalidade dos arts. 2º e 3º da EC nº 86/2015, com fixação de tese de julgamento; e do voto da Ministra Rosa Weber, que acompanhava o Ministro Relator, julgando procedentes os pedidos para declarar a inconstitucionalidade dos arts. 2º e 3º da Emenda Constitucional nº 86/2015, o julgamento foi suspenso para colheita dos votos dos Ministros Gilmar Mendes e Luiz Fux quanto ao mérito do art. 2º da Emenda Constitucional nº 86/2015, uma vez que votaram apenas no sentido da prejudicialidade do dispositivo, sem, contudo, terem se manifestado sobre o seu mérito. Não participou do julgamento o Ministro André Mendonça, sucessor do Ministro Marco Aurélio, que votara em assentada anterior. Plenário, Sessão Virtual de 2.9.2022 a 13.9.2022 (Sessão iniciada na Presidência do Ministro Luiz Fux e finalizada na Presidência da Ministra Rosa Weber).</p><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por maioria, conheceu integralmente da ação direta, vencidos parcialmente os Ministros Gilmar Mendes, Cármen Lúcia, Luiz Fux, Dias Toffoli e Nunes Marques, que conheciam da ação apenas quanto ao art. 3º da EC Nº 86/2015, julgando-a prejudicada no tocante ao art. 2º da referida Emenda. Superada essa preliminar, o Tribunal, no mérito, por maioria, julgou improcedente a ação direta, declarando a constitucionalidade dos arts. 2º e 3º da EC 86/2015, vencidos os Ministros Ricardo Lewandowski (Relator), Edson Fachin, Cármen Lúcia, Marco Aurélio (que votara em assentada anterior) e Rosa Weber, que julgavam inconstitucionais os dispositivos. Redigirá o acórdão o Ministro Alexandre de Moraes. Não participou do julgamento o Ministro André Mendonça, sucessor do Ministro Marco Aurélio. Plenário, Sessão Virtual de 7.10.2022 a 17.10.2022.</p><p>Ementa: CONSTITUCIONAL. AÇÃO DIRETA. EC 86/2015. PISO PROGRESSIVO PARA O INVESTIMENTO EM AÇÕES E SERVIÇOS PÚBLICOS DE SAÚDE. PARTICIPAÇÃO NO RESULTADO OU COMPENSAÇÃO FINANCEIRA PELA EXPLORAÇÃO DE PETRÓLEO E GÁS NATURAL. DIREITO SOCIAL À SAÚDE E VEDAÇÃO AO RETROCESSO SOCIAL. IMPROCEDÊNCIA.</p><p>1. A Constituição atribuiu ao legislador ordinário a competência para definir critérios para a alocação de recursos orçamentários em ações e serviços de saúde, com cominações específicas, no §§ 2º e 3º do art. 198 para a satisfação da exigência constitucional então estabelecida, matéria que, não se qualificando como cláusula pétrea, pode ser objeto de alteração pelo legislador constituinte reformador.</p><p>2. O próprio texto constitucional admite flexibilidade na fixação dos parâmetros referidos no art. 198, § 2º, CF, mediante: (a) a diferenciação de índices conforme o nível federativo; (b) a atribuição de competência à União para edição de lei complementar estipulando os patamares mínimos referidos pelo art. 198, § 2º, entre outras matérias; e (c) a obrigatoriedade de reavaliação dessa disciplina normativa a cada 5 (cinco) anos.</p><p>3. A Emenda Constitucional 86/2015, ao inovar na disciplina constitucional referente ao investimento público em ações e serviços de saúde, não vulnerou o núcleo essencial das garantias sociais previstas na Constituição em prol das políticas públicas de saúde.</p><p>4. Ação Direta julgada improcedente.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 7.008</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(5)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>7008 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SÃO PAULO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATOR</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. ROBERTO BARROSO</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DE SÃO PAULO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANTONIO SILVIO MAGALHAES JUNIOR (119231/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>GOVERNADOR DO ESTADO DE SÃO PAULO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROC.(A/S)(ES)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DO ESTADO DE SÃO PAULO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>FÓRUM DE COMUNIDADES TRADICIONAIS (FCT) ANGRA, PARATY E UBATUBA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>FÓRUM DOS POVOS E COMUNIDADES TRADICIONAIS DO VALE DO RIBEIRA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DE QUILOMBO DO BAIRRO ANDRÉ LOPES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO ABOBRAL MARGEM ESQUERDA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DO BAIRRO BOMBAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO QUILOMBO DE IVAPORUNDUVA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DO BAIRRO MARIA ROSA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DO BAIRRO NHUNGUARA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DA COMUNIDADE QUILOMBOLA DO BAIRRO OSTRAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DO BAIRRO PEDRO CUBAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DE PIRIRICA DO BAIRRO CASTELHANOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DO BAIRRO PORTO DOS PILÕES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DO BAIRRO PORTO VELHO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DO BAIRRO SAPATU</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DE SÃO PEDRO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DOS REMANESCENTES DE QUILOMBO DA BARRA DE SÃO PEDRO DO BAIRRO GALVÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSOCIAÇÃO DAS COMUNIDADES CABOCLAS DO BAIRRO RIBEIRÃO DOS CAMARGO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>EQUIPE DE ARTICULAÇÃO E ASSESSORIA ÀS COMUNIDADES NEGRAS DO VALE DO RIBEIRA SP E PR (EAACONE)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>RAFAELA EDUARDA MIRANDA SANTOS (445160/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>VERCILENE FRANCISCO DIAS (49924/GO)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>FERNANDO GALLARDO VIEIRA PRIOSTE (53530/PR)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MICHAEL MARY NOLAN (81309/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CAROLINE DIAS HILGERT (345229/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>COMISSÃO GUARANI YVYRUPA - CGY</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANDRE HALLOYS DALLAGNOL (54633/PR)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>GABRIELA ARAUJO PIRES (40514/PE)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>JULIA ANDRADE FEREZIN (60890/SC)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>JULIA CARVALHO NAVARRA (448266/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>LUISA MUSATTI CYTRYNOWICZ (422601/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CONSELHO INDIGENISTA MISSIONÁRIO-CIMI</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>MICHAEL MARY NOLAN (81309/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CAROLINE DIAS HILGERT (345229/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>VIVIANE BALBUGLIO (396553/SP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AM. CURIAE.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>CENTRO DE TRABALHO INDIGENISTA-CTI</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>JULIA CARVALHO NAVARRA (448266/SP)</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, conheceu da ação direta e julgou parcialmente procedente o pedido formulado, para conferir à Lei nº 16.260/2016, do Estado de São Paulo, interpretação conforme à Constituição, de modo a excluir de sua incidência as terras tradicionalmente ocupadas por comunidades indígenas, remanescentes quilombolas e demais comunidades tradicionais, fixando a seguinte tese de julgamento: "1. É constitucional norma estadual que, sem afastar a aplicação da legislação nacional em matéria ambiental (inclusive relatório de impacto ambiental) e o dever de consulta prévia às comunidades indígenas e tradicionais, quando diretamente atingidas por ocuparem zonas contíguas, autoriza a concessão à iniciativa privada da exploração de serviços ou do uso de bens imóveis do Estado; 2. A concessão pelo Estado não pode incidir sobre áreas tradicionalmente ocupadas por povos indígenas, remanescentes quilombolas e demais comunidades tradicionais", nos termos do voto do Relator. Falou, pelo interessado Governador do Estado de São Paulo, a Dra. Camila Pintarelli, Procuradora do Estado. Plenário, Sessão Virtual de 12.5.2023 a 19.5.2023.</p><p><strong><em>Ementa</em></strong><strong>:</strong>Direito constitucional e administrativo. Ação direta de inconstitucionalidade. Lei nº 16.260/2016, do Estado de São Paulo. Concessão de áreas estaduais para exploração de atividades de ecoturismo e extração comercial de madeira e subprodutos florestais.</p><p>1.Ação direta de inconstitucionalidade contra a Lei nº 16.260/2016, do Estado de São Paulo, que autoriza a concessão à iniciativa privada de áreas estaduais para exploração de atividades de ecoturismo e extração comercial de madeira e subprodutos florestais.</p><p>2.O ato normativo veicula autorização legislativa dada ao Poder Executivo estadual para a concessão da exploração de serviços ou do uso, total ou parcial, de áreas em próprios estaduais. Ato normativo de caráter genérico que não afasta a incidência de normas editadas pela União em matéria ambiental ou o dever de consulta prévia às comunidades indígenas e tradicionais eventualmente afetadas. Sendo evidente o sentido da norma, revela-se incabível a interpretação conforme à Constituição para essa finalidade.</p><p>3.O art. 231 da Constituição consagrou o caráter originário do direito dos índios às terras por eles "tradicionalmente ocupadas", reservando-lhes, com exclusividade, o usufruto das riquezas do solo, dos rios e dos lagos nelas existentes. Além disso, essas terras foram incluídas entre os bens da União (art. 20, XI, da CF/88). Trata-se, portanto, de território pertencente à União e de usufruto exclusivo dos povos indígenas, sendo inconstitucional a sua concessão pelo Estado à iniciativa privada.</p><p>4.Também a proteção às terras ocupadas por comunidades tradicionais e de remanescentes quilombolas é essencial à preservação de sua identidade e seus "modos de criar, fazer e viver" (arts. 215 e 216 da Constituição; art. 68 do ADCT e Convenção nº 169 da OIT). É inconstitucional a concessão dessas áreas, pelo Estado, à iniciativa privada, para exploração florestal madeireira e do ecoturismo, independentemente do status de regularização fundiária e da morosidade do Estado em efetivar seu dever de demarcá-las e protegê-las.</p><p>5.Pedido julgado parcialmente procedente, para conferir interpretação conforme a Constituição à Lei nº 16.260/2016, do Estado de São Paulo, de modo a afastar sua incidência relativamente às terras tradicionalmente ocupadas por comunidades indígenas, remanescentes quilombolas e demais comunidades tradicionais.</p><p>6.Fixação da seguinte tese de julgamento:<em>"1. É constitucional norma estadual que, sem afastar a aplicação da legislação nacional em matéria ambiental (inclusive relatório de impacto ambiental) e o dever de consulta prévia às comunidades indígenas e tradicionais, quando diretamente atingidas por ocuparem zonas contíguas, autoriza a concessão à iniciativa privada da exploração de serviços ou do uso de bens imóveis do Estado; 2. A concessão pelo Estado não pode incidir sobre áreas tradicionalmente ocupadas por povos indígenas, remanescentes quilombolas e demais comunidades tradicionais".</em></p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE 7.253</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(6)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>7253 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ACRE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATORA</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. CÁRMEN LÚCIA</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>REQTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INTDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO ACRE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>PROCURADOR-GERAL DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO ACRE</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, julgou procedente o pedido formulado na ação direta para declarar a inconstitucionalidade da expressão "para tratar, sem remuneração, de interesse particular, por prazo superior a 60 (sessenta) dias" prevista no § 1º do art. 43 da Constituição do Acre, nos termos do voto da Relatora. Plenário, Sessão Virtual de 12.5.2023 a 19.5.2023.</p><p><strong>EMENTA:</strong><em>AÇÃO DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE. § 1º DO ART. 43 DA CONSTITUIÇÃO DO ACRE. CONVOCAÇÃO DE SUPLENTE NO CASO DE LICENÇA DE DEPUTADO PARA TRATAR DE INTERESSE PARTICULAR POR PRAZO SUPERIOR A SESSENTA DIAS. NORMA DE REPRODUÇÃO OBRIGATÓRIA PELOS ENTES FEDERADOS.</em><em>AÇÃO DIRETA JULGADA PROCEDENTE.</em></p><p><strong>1.</strong><em>A autonomia política dos entes da Federação pressupõe a observância dos princípios estruturantes do Estado Democrático de Direito, de que são exemplos o republicano, o democrático e a soberania popular.</em></p><p><strong>2.</strong><em>A interpretação que assegura a máxima efetividade do § 1º do art. 56 c/c o § 1º do art. 27 da Constituição da República e dos princípios da soberania popular, democrático e republicano determina que o prazo previsto na Constituição da República, para convocação de suplente no caso de licença de parlamentar para tratar de interesses particulares, é de observância obrigatória pelos Estados-membros e deve ser adotado pelas respectivas Assembleias Legislativas.</em></p><p><strong>3. Ação direta de inconstitucionalidade julgada procedente para declarar a inconstitucionalidade da expressão</strong><strong><em>"para tratar, sem remuneração, de interesse particular, por prazo superior a 60 (sessenta) dias"</em></strong><strong>posta no § 1º do art. 43 da Constituição do Acre.</strong></p><p>DECISÕES</p><p>Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental</p><p>(Publicação determinada pela Lei nº 9.882, de 03.12.1999)</p><p>Acórdãos</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>AG.REG. NA ARGUIÇÃO DE DESCUMPRIMENTO DE PRECEITO FUNDAMENTAL 1.052</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>(7)</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ORIGEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>00726522320231000000 - SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROCED.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>DISTRITO FEDERAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>RELATORA</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>:</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p><strong>MIN. CÁRMEN LÚCIA</strong></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGTE.(S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SINDICATO NACIONAL DOS TRABALHADORES APOSENTADOS E PENSIONISTAS E IDOSOS (SINTAPI-CUT)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SHEILA BEKHOR (226678/RJ)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AGDO.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SOCIEDADE DE ENSINO SUPERIOR ESTACIO DE SA LTDA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ADV.(A/S)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>:</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>SEM REPRESENTAÇÃO NOS AUTOS</p></td></tr></table><p><strong>Decisão:</strong>O Tribunal, por unanimidade, negou provimento ao agravo regimental, nos termos do voto da Relatora. Plenário, Sessão Virtual de 12.5.2023 a 19.5.2023.</p><p><strong>EMENTA:</strong><em>AGRAVO REGIMENTAL NA ARGUIÇÃO DE DESCUMPRIMENTO DE PRECEITO FUNDAMENTAL. ILEGITIMIDADE ATIVA</em>AD CAUSAM<em>. DESCUMPRIMENTO DO PRINCÍPIO DA SUBSIDIARIEDADE. AUSÊNCIA DE IMPUGNAÇÃO DOS FUNDAMENTOS DA DECISÃO. SÚMULA N. 287 DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.</em></p><p class="data">Secretaria Judiciária</p><p class="assina">ADAUTO CIDREIRA NETO</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>