<xml><article id="32618629" name="DOU1-PGR-PGR-1-PT-424-UNI-PGR-00" idOficio="9659672" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00065:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Atos do Procurador-Geral da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687523">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PGR/MPF Nº 424, DE 12 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta o Ato Conjunto PGR/CASMPU nº 1, de 17 de maio de 2023, no âmbito do Ministério Público Federal, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PGR/MPF Nº 424, DE 12 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Regulamenta o Ato Conjunto PGR/CASMPU nº 1, de 17 de maio de 2023, no âmbito do Ministério Público Federal, e dá outras providências.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA, no uso de suas atribuições, com fundamento no art. 49, incisos XX e XXII, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993;</p><p>Considerando a Resolução CNMP nº 253, de 29 de novembro de 2022, que regulamenta a aplicação das Leis nos 13.093 e 13.095, ambas de 12 de janeiro de 2015, no âmbito do Conselho Nacional do Ministério Público - CNMP, e dá outras providências;</p><p>Considerando o Ato Conjunto PGR/CASMPU nº 1, de 17 de maio de 2023, que regulamenta a implementação da Resolução nº 256, de 27 de janeiro de 2023, e da Recomendação nº 91, de 24 de maio de 2022, ambas do CNMP, no âmbito do Ministério Público da União - MPU, e dá outras providências, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria fixa, no âmbito do Ministério Público Federal, as seguintes funções relevantes singulares exercidas por membros:</p><p>I - a atuação do presidente e dos membros do Conselho Superior do Ministério Público Federal;</p><p>II - o exercício da função de Corregedor-Geral e Corregedor Auxiliar e de Ouvidor-Geral do Ministério Público Federal;</p><p>III - a atuação dos membros das Câmaras de Coordenação e Revisão do Ministério Público Federal;</p><p>IV - o exercício da função de Procurador Federal e Regional dos Direitos do Cidadão e a atuação dos membros de Núcleo de Apoio Operacional à Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão - PFDC;</p><p>V - o exercício da função de membro auxiliar designado pelo Procurador-Geral da República;</p><p>VI - o exercício da função de Secretário-Geral e de Chefe de Gabinete do Procurador-Geral da República e do Vice-Procurador-Geral da República;</p><p>VII - o exercício da função de Secretário de Secretarias e Subsecretarias ou de Diretor de Diretorias previstas nos Regimentos Internos do Ministério Público Federal e vinculadas ao gabinete do Procurador-Geral da República ou do Secretário-Geral do Ministério Público da União;</p><p>VIII - o exercício da função de Procurador-Chefe nas Procuradorias Regionais da República e nas Procuradorias da República nos Estados e no Distrito Federal;</p><p>IX - o exercício da função de Procurador Coordenador de Procuradoria da República nos Municípios;</p><p>X - o exercício de função de Procurador Distribuidor na Procuradoria-Geral da República, nas Procuradorias Regionais da República e nas Procuradorias da República nos Estados e no Distrito Federal;</p><p>XI - o exercício da função de Procurador Coordenador Criminal, Cível, de Tutela Coletiva, de Núcleo de Ações Originárias e de Núcleo de Combate à Corrupção na Procuradoria-Geral da República, nas Procuradorias Regionais da República e nas Procuradorias da República nos Estados e no Distrito Federal;</p><p>XII - o exercício da função de Procurador Coordenador de Unidade de Pesquisa e Análise Descentralizada nas Procuradorias Regionais da República e nas Procuradorias da República nos Estados e no Distrito Federal;</p><p>XIII - a designação para funcionar nos órgãos, conselhos e comitês em que a participação da instituição seja legalmente prevista, na qualidade de membro ou representante do Ministério Público, na forma dos Regimentos Internos do Ministério Público Federal e observado, quando for o caso, o rito do art. 49, inciso XV, alíneas a e b, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993;</p><p>XIV - a designação para ofício especial ou de administração;</p><p>XV - o exercício de mandato classista, quando concedida a licença prevista no art. 222, inciso V, § 5º, da Lei Complementar nº 75, de 1993.</p><p>§ 1º O exercício das funções descritas nos incisos I a XII do art. 1º, na condição de vice, adjunto, substituto ou suplente, implicará a cumulação pelo período de designação para atuação conjunta ou de substituição.</p><p>§ 2º Para os fins do disposto no Ato Conjunto PGR/CASMPU nº 1, de 17 de maio de 2023, consideram-se membros auxiliares aqueles que exercerem as funções descritas nos incisos V a VIII do art. 1º.</p><p>Art. 2º Para os fins do disposto no art. 4º do Ato Conjunto PGR/CASMPU nº 1, de 2023, considera-se acúmulo de acervo o exercício cumulativo de funções típicas de gabinete, ofício, procuradoria ou de membro auxiliar com a designação para:</p><p>I - a atuação como membro nas comissões e comitês criados na forma dos Regimentos Internos do Ministério Público Federal e/ou das Resoluções do Conselho Nacional do Ministério Público ou do Conselho Superior do Ministério Público Federal;</p><p>II - a atuação como membro nos grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês constituídos pelo Procurador-Geral da República;</p><p>III - a atuação como membro coordenador ou integrante de grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês instituídos pelas Câmaras de Coordenação e Revisão e da Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão, observado o disposto no art. 3º e seguintes desta Portaria.</p><p>§ 1º Os membros integrantes e coordenadores dos grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês, de que trata o caput, devem apresentar, trimestralmente, relatório de atividades às Câmaras de Coordenação e Revisão, à Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão e ao Procurador-Geral da República, conforme o caso, com a indicação detalhada das atividades realizadas, do material produzido e das metas alcançadas no período.</p><p>§ 2º O relatório de atividades de que trata o § 1º deve ser apresentado até o dia 20 do mês subsequente ao encerramento de cada trimestre civil.</p><p>§ 3º O relatório de atividades relativo ao primeiro trimestre de 2023 deve ser apresentado até 20 de julho de 2023.</p><p>Art. 3º Às designações para grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês de que trata o inciso III do art. 2º, aplica-se o disposto no Ato Conjunto PGR/CASMPU nº 1, de 2023, observados os seguintes requisitos:</p><p>I - designação de membros coordenadores e integrantes por prazo determinado de até 2 (dois) anos, permitidas reconduções, desde que respeitada a alternância;</p><p>II - apresentação de plano de trabalho com indicação das atividades de cada membro coordenador e integrante;</p><p>III - apresentação de relatório de atividades individual por cada membro coordenador e integrante, nos termos dos §§ 1º a 4º do art. 2º.</p><p>Parágrafo único. As Câmaras de Coordenação e Revisão e a Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão devem observar o limite quantitativo de designação de membros coordenadores e/ou integrantes de grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês, a ser fixado em portaria pelo Procurador-Geral da República.</p><p>Art. 4º O plano de trabalho de que trata o inciso II do art. 3º deve ser apresentado anualmente às Câmaras de Coordenação e Revisão, à Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão e ao Procurador-Geral da República, conforme o caso, e deve indicar os objetivos e metas a serem atingidos, bem como a proposta de atuação de cada membro integrante e de seu coordenador.</p><p>§ 1º O plano de trabalho deve ser apresentado no prazo de até 60 (sessenta) dias após a designação do grupo de trabalho, congênere, comissão ou comitê, repetindo-se o prazo nos anos subsequentes de designação.</p><p>§ 2º Os grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês já instituídos pelas Câmaras de Coordenação e Revisão e pela Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão devem apresentar o plano de trabalho de que trata o caput até 31 de julho de 2023.</p><p>Art. 5º Os planos de trabalho e relatórios de atividades de que trata esta Portaria devem ser apresentados por meio do Sistema Único, com registro em procedimento de gestão administrativa específico.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, produzindo efeitos desde 1º de janeiro de 2023.</p><p class="assina">ANTÔNIO AUGUSTO BRANDÃO DE ARAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>