<xml><article id="32687804" name="228422852286." idOficio="9668493" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20700029">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.284, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.284, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>AHD YOUNIS SUDQI ATRASH - F577735-H, natural de Estado da Palestina, nascido(a) em 15 de fevereiro de 1995, filho(a) de Younis Atrash e de Hasna Abu Hadid, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0378661/2023);</p><p>CHARIF JADOU - G307460-4, natural da Síria, nascido(a) em 1 de julho de 1977, filho(a) de Marwan Jadou e de Sabiha Abo Sharfo, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0369376/2023);</p><p>FAZEL AHMAD - G034302-3, natural do Afeganistão, nascido(a) em 1 de janeiro de 1990, filho(a) de Fazel Rahim e de Rahila, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0164185/2022);</p><p>FERAS ALI HASAN QAWASMEH - F577737-D, natural de Estado da Palestina, nascido(a) em 17 de abril de 1990, filho(a) de Ali Qawasmeh e de Sobheya Al Fakhori, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0378826/2023);</p><p>HAMETH SIDY FALL - G380152-2, natural do Senegal, nascido(a) em 7 de novembro de 1981, filho(a) de Sidy Mouhamed Fall e de Mareme Fall, residente no Estado da Bahia (Processo nº 235881.0219409/2022);</p><p>HAWWA ALI ABRAHEEM ALAREEFI - F436164-X, natural da Líbia, nascido(a) em 11 de dezembro de 1985, filho(a) de Ali Abraheem Alareefi e de Mabroka Omar Othman Alsaid, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0301796/2022);</p><p>MARWAN JADOU - G307411-H, natural da Síria, nascido(a) em 23 de março de 2005, filho(a) de Sharif Hadou e de Seba Ghazalkattan, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0369374/2023);</p><p>MOHAMMED BARRY - F303762-G, natural de Gana, nascido(a) em 27 de novembro de 1971, filho(a) de Ibrahim Barry e de Mariama Ocran, residente no Estado do Rio Grande do Norte (Processo nº 235881.0151046/2021);</p><p>PRISCILA STEPHANIE CANDIA MELGAREJO - V441126-6, natural do Paraguai, nascida(o) em 30 de setembro de 1994, filha(o) de Blanca Estela Candia Melgarejo, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0110013/2021);</p><p>RABIE HAMMOUD - V536471-0, natural do Líbano, nascido(a) em 26 de outubro de 1978, filho(a) de Mohamad Hammoud e de Amira Abdallah Alatrash, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0266997/2022);</p><p>ROBERT CUZA DOMINGUEZ - G324896-7, natural de Cuba, nascido(a) em 21 de março de 1987, filho(a) de Bernardino Cuza Moya e de Teresa Dominguez Favier, residente no Estado do Pará (Processo nº 235881.0251966/2022);</p><p>SERIGNE KANDJI - G341984-D, natural do Senegal, nascido(a) em 10 de agosto de 1990, filho(a) de Dame Kandji e de Amy Seck, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0169811/2022);</p><p>SHARIAR ALAM - F066146-8, natural de Bangladesh, nascido(a) em 27 de outubro de 1992, filho(a) de Md Jahangir Alam e de Rahena Parvin, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0373736/2023) e</p><p>VIAL OSTINE BERTHO - G058673-A, natural do Haiti, nascida(o) em 12 de agosto de 1989, filho(a) de Bertho Jean Lorima e de Louise Dieudila, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0277299/2022).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.285, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>GUILLERMO AGRIPINO DIAZ MORALES - W368429-E, natural do Chile, nascido(a) em 1 de setembro de 1946, filho de Guillermo Amador Diaz Toledo e de Elsa De Las Mercedes Morales Castillo, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0303588/2022).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.286, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por Naturalização Provisória, à pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, inciso II, alínea "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 70 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possa gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, até 2 (dois) anos após atingir a maioridade, nos termos do Parágrafo único do referido artigo:</p><p>ABDULRAHMAN SHAKER - F772369-R, natural da Síria, nascido(a) em 30 de outubro de 2016, filho(a) de Abdeen Shaker e de Raghad Abdul Aal, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0372378/2023);</p><p>DMITRII LILEEV - F703252-B, natural da Rússia, nascido(a) em 9 de agosto de 2015, filho(a) de Ivan Lileev e de Yulia Lileeva, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0343328/2023);</p><p>LIDIIA LILEEVA - F703247-4, natural da Rússia, nascido(a) em 29 de setembro de 2017, filho(a) de Ivan Lileev e de Yulia Lileeva, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0343341/2023);</p><p>LOUR FARES - F826420-J, natural de Dominica, nascido(a) em 1 de janeiro de 2020, filho(a) de Loay Fares e de Rama Halad, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0378519/2023) e</p><p>ZAINAB SHABAN - F836101-T, natural da Turquia, nascido(a) em 16 de novembro de 2013, filho(a) de Ahmed Shaban e de Muneera Shaban, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0380644/2023).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>