<xml><article id="32846079" name="PA2023-11725.." idOficio="9688752" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/06/2023" artClass="00040:00017:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Regulação Econômica de Aeroportos" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20728172">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11.725, DE 22 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11.725, DE 22 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO ECONÔMICA DE AEROPORTOS, no uso da atribuição que lhe confere o art. 41, inciso X, do Regimento Interno aprovado pela Resolução nº 381, de 14 de junho de 2016, tendo em vista o disposto no Contrato de Concessão,</p><p>Considerando os critérios de atualização do teto tarifário descritos na cláusula 3.1.2. do Anexo 4 e na cláusula 6.8 do Contrato de Concessão nº 001/ANAC/2023 - Bloco Aviação Geral (SEI 00058.010724/2023-09);</p><p>Considerando a Memória de Cálculo da Atualização Tarifária da Data de Eficácia anexa a esta Portaria, que indica uma atualização de 17,2729% sobre o Teto Tarifário da Tarifa de Capatazia da Carga Importada em Trânsito e Carga Exportada em Trânsito do Anexo 4 do Contrato de Concessão; e</p><p>Considerando o que consta do processo nº 00058.035161/2023-53, resolve:</p><p>Art. 1º Atualizar o Teto da Tarifa de Capatazia da Carga Importada em Trânsito e Carga Exportada em Trânsito prevista no Anexo 4 do Contrato de Concessão nº 001/ANAC/2023 - Bloco Aviação Geral.</p><p>Parágrafo único. A tabela a seguir substitui a constante no Anexo 4 do Contrato de Concessão, passando a vigorar com os seguintes valores:</p><p>Tarifa de Capatazia da Carga Importada em Trânsito e Carga Exportada em Trânsito</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor sobre o peso bruto verificado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1,2847</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações:</p><p>1. Cobrança mínima: R$ 85,71 (oitenta e cinco reais e setenta e um centavos);</p><p>2. Esta tabela aplica-se à carga com permanência máxima de 24 (vinte e quatro) horas no TECA;</p><p>3. Excedido o prazo de 24 (vinte e quatro) horas após a entrada da carga no TECA, deverão ser aplicadas as tarifas de armazenagem e capatazia vigentes no aeroporto.</p></td></tr></table><p>Art. 2º O novo valor passa a vigorar na Data de Eficácia do Contrato de Concessão.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RENAN ESSUCY GOMES BRANDÃO</p><p>ANEXO</p><p>MEMÓRIA DE CÁLCULO - ATUALIZAÇÃO TARIFÁRIA</p><p>O cálculo da Atualização Tarifária da Data de Eficácia está previsto na seção 3.1.2. do Anexo 4 ao Contrato de Concessão:</p><p>ANEXO - 4</p><p>[...]</p><p>3. Regulação Tarifária</p><p>[...]</p><p>3.1.2. Os valores dispostos na tabela acima tem como referência o IPCA divulgado pelo IBGE em dezembro de 2020.</p><p>3.1.2.1. O valor de Teto Tarifário que irá vigorar no ano-calendário em que ocorrer a eficácia do Contrato deverão ser atualizados na Data de Eficácia com base no IPCA divulgado pelo IBGE em dezembro do ano anterior.</p><p>Para o caso concreto, tem-se o IPCAnov2020 - relativo ao nível de preços de novembro de 2020 e publicado pelo IBGE em dezembro de 2020 - correspondente a 5486,52 e o IPCAnov2022 - relativo ao nível de preços de novembro de 2022 e publicado pelo IBGE em dezembro de 2022 - correspondente a 6434,20, resultando em variação de +17,2729% no período.</p><p>Dessa forma, uma atualização de 17,2729% deve ser aplicada sobre o Teto Tarifário da Tarifa de Capatazia da Carga Importada em Trânsito e Carga Exportada em Trânsito constante da Tabela do Anexo 4 do Contrato de Concessão.</p><p>ARREDONDAMENTO</p><p>Considerando o formato de publicação das diversas tarifas, em que pese a quantidade de casas decimais em suas publicações, esta área técnica procede a um tratamento dos dados de modo que sejam diminuídas as distorções por arredondamento no decorrer do tempo, em especial das tarifas cujos valores são pouco expressivos e que as distorções pela aplicação dos percentuais são mais significativas.</p><p>Neste sentido, todos os dados de tetos tarifários são armazenados com 4 casas decimais (até o centésimo de um centavo) e todos os percentuais que compõem os reajustes (IPCA, fator X, fator Q e eventuais outros) são considerados na sexta casa decimal (até 0,000001 ou 0,0001%).</p><p>A tabela adiante indica a quantidade de casas decimais da publicação e os percentuais aplicados de acordo com a cláusula 3.1. do Anexo 4 - Tarifas.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade de casas decimais publicadas e respectiva atualização aplicada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Decimais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Atualização</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Teto Tarifário de Capatazia da Carga Importada em Trânsito e Carga Exportada em Trânsito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,2729%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Teto Tarifário de Capatazia da Carga Importada em Trânsito e Carga Exportada em Trânsito - Cobrança mínima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,2729%</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>