<xml><article id="32554525" name="67 - Institui a Comissao Regiona" idOficio="9651453" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="14/06/2023" artClass="00069:00052:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="439" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=439" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20676178">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO TRT 11ª REGIÃO nº 67/SGP, DE   7 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui a Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados no âmbito do Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região e dá outras providências]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO TRT 11ª REGIÃO nº 67/SGP, DE 7 de junho de 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados no âmbito do Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região e dá outras providências</p><p>O PRESIDENTE DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 11ª REGIÃO, Desembargador do Trabalho AUDALIPHAL HILDEBRANDO DA SILVA, no uso de suas atribuições legais e regimentais,</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CNJ n° 462/2022, que dispõe sobre a gestão de dados e estatística, cria a Rede de Pesquisas Judiciárias (RPJ) e os Grupos de Pesquisas Judiciárias (GPJ) no âmbito do Poder Judiciário e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de o Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região adequar a Portaria nº 634/2022/SGP ao quanto estabelecido na Resolução CNJ nº 462/2022;</p><p>CONSIDERANDO o teor da Resolução CSJT n° 325/2022, que institui a Política de Governança dos Colegiados Temáticos da Justiça do Trabalho de primeiro e segundo graus e a necessidade de racionalizar e padronizar a estrutura de colegiados temáticos na Justiça do Trabalho;</p><p>CONSIDERANDO o Ato Conjunto TST.CSJT nº 6/2023, que instituiu a Comissão Nacional de Pesquisa Judiciária e Ciência de Dados da Justiça do Trabalho - CNPJD, no âmbito do Tribunal Superior do Trabalho e da Justiça do Trabalho de Primeiro e Segundo Graus, de posição estratégica e atuação permanente, exercendo as funções de orientar e monitorar as ações da gestão nos campos da pesquisa judiciária e ciência de dado;</p><p>CONSIDERANDO o Ato nº 44/2023 TST.GP, que dispõe sobre a estrutura da Secretaria de Pesquisa Judiciária e Ciência de Dados;</p><p>CONSIDERANDO que o art. 5º do Ato Conjunto TST.CSJT nº 6/2023 determina que os Tribunais Regionais do Trabalho encaminhem à Secretaria de Pesquisa Judiciária e Ciência de Dados do TST cópia do ato normativo de constituição e regulamentação do funcionamento da respectiva Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados; resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída a Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados do Tribunal Regional do Trabalho da 11ª Região, de posição estratégica e caráter permanente, exercendo as funções de orientar e monitorar as ações da gestão nos campos da pesquisa judiciária e ciência de dados.</p><p>Parágrafo único. A Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados tem competência para gestão, organização e validação de bases de dados, produção de estatística e elaboração de diagnósticos sobre a atuação da Justiça do Trabalho nos Estados do Amazonas e de Roraima.</p><p>Art. 2º A Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados será integrada pelos seguintes componentes:</p><p>I. Juiz(a) Auxiliar da Presidência;</p><p>II. Juiz(a) Auxiliar da Corregedoria Regional;</p><p>III. Secretário(a)-Geral Judiciária;</p><p>IV. Diretor(a) da Divisão de Estatística;</p><p>V. Diretor(a) da Divisão de Sistemas da Informação - DIVINF;</p><p>VI. Diretor(a) do Coordenadoria de Sistemas Processuais-CSP;</p><p>VII. um(a) servidor(a) do Tribunal com formação em ciências humanas com experiência em pesquisa empírica, a ser indicado pela Secretaria de Gestão de Pessoas;</p><p>§1º Os membros referenciados nos incisos I e II deste artigo serão, respectivamente, coordenador(a)e vice-coordenador(a).</p><p>§ 2º Os integrantes da Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados serão designados em portaria pela Presidência.</p><p>§ 3º Os (As) integrantes desempenharão suas atividades sem prejuízo das respectivas funções administrativas ou jurisdicionais.</p><p>§ 4º Nas ausências e impedimentos, os titulares das unidades serão representados por seus substitutos.</p><p>§ 5º A Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados poderá contar com a colaboração ou assessoria de outros magistrados(as) ou servidores(as) com experiência e formação acadêmica adequadas para realização e gestão de atividades de pesquisa.</p><p>§ 6° O tribunal poderá convidar professores(as) de universidades, em atividade ou aposentados(as), bem como magistrados(as) e servidores(as) aposentados(as) para colaborar com a Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados na qualidade de consultores voluntários.</p><p>§ 7º A Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados poderá contar com o apoio e, eventualmente, com a participação de representantes das Escolas da Magistratura.</p><p>Art. 3º Compete à Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados:</p><p>I - zelar pela consistência e integridade das bases de dados do tribunal;</p><p>II - supervisionar as remessas de dados ao CNJ, buscando a consistência da informação e o envio nos prazos estabelecidos;</p><p>III - realizar e/ou fomentar e apoiar a elaboração de estudos e diagnósticos de temas de interesse da presidência do tribunal ou do CNJ, utilizando, sempre que possível, a base DataJud como fonte primária de dados do Sistema de Estatística do Poder Judiciário (SIESPJ);</p><p>IV - observar os padrões de conceitos e de parâmetros estabelecidos para o SIESPJ na produção de dados estatísticos;</p><p>V - fornecer subsídios técnicos para a formulação de políticas judiciárias locais;</p><p>VI - disseminar informação e conhecimento por meio de publicações, seminários e outros veículos;</p><p>VII - estabelecer, sempre que necessário, rede de articulação com as escolas judiciais e de magistratura, centros de inteligência, laboratórios de inovação, universidades, instituições de ensino superior e/ou de pesquisa;</p><p>VIII - fomentar a produção de pesquisas empíricas em direito em articulação com as instituições de ensino superior locais;</p><p>IX - atuar para que as TPUs sejam utilizadas em sua versão mais recente nos sistemas processuais, conforme atualizações lançadas pelo CNJ;</p><p>X - observar o Modelo de Transmissão de Dados (MTD) e as demais especificações de envio e funcionalidades da base DataJud;</p><p>XI - supervisionar o processo de instalação e implantação de instrumentos de coleta de dados;</p><p>XII - atuar no processo de qualificação dos dados dos sistemas processuais, de forma a realizar toda e qualquer ação necessária ao saneamento do DataJud e dos demais instrumentos de coleta de dados, garantindo a integridade e confiabilidade dos dados recepcionados pelo CNJ;</p><p>XIII - elaborar, publicar e enviar anualmente à presidência do tribunal e ao Departamento de Pesquisas Jurídicas do Conselho Nacional de Justiça (DPJ), até o dia 30 de março do ano subsequente, o relatório das atividades da Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados do ano anterior, com a descrição das atividades, os diagnósticos e as pesquisas realizadas, bem como o plano de ação com as atividades previstas para o ano corrente.</p><p>Parágrafo único. As pesquisas, os estudos e os diagnósticos produzidos pela Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados deverão estar de acordo com Planejamento Estratégico do Tribunal.</p><p>Art. 4º Compete ao(à) coordenador(a) da Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados:</p><p>I - convocar ou fazer convocar reuniões ordinárias e extraordinárias;</p><p>II - comparecer a todas as reuniões, pessoalmente ou representado pelo(a) vice-coordenador(a);</p><p>III - estabelecer e fazer cumprir cronograma de atividades;</p><p>IV - zelar pela eficiência da Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados;</p><p>V - mediar conflitos no âmbito da Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados;</p><p>VI - imprimir celeridade aos processos de deliberação;</p><p>VII - assinar as atas de reuniões.</p><p>Art. 5º A Divisão de Estatística, auxiliada pela Secretaria-Geral Judiciária e pela Coordenadoria de Sistemas Processuais-CSP, atuará como Unidade de Apoio Executivo (UAE), realizando a gestão administrativa da Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados e cuidando de aspectos relativos à organização, transparência e comunicação do colegiado.</p><p>Parágrafo único. Cabe a Unidade de Apoio Executivo:</p><p>I - receber, organizar e registrar em pauta os assuntos a serem debatidos nas reuniões;</p><p>II - enviar aos membros do colegiado as pautas e demais documentos necessários para a realização das reuniões;</p><p>III - convidar os membros para reuniões convocadas pelo coordenador ou por 1/3 (um terço) dos membros do colegiado;</p><p>IV - providenciar os recursos físicos e tecnológicos para as reuniões;</p><p>V - redigir as atas das reuniões e colher a assinatura do(a) coordenador(a);</p><p>VI - fazer publicar as atas das reuniões e demais documentos, exceto quando contiverem informação total ou parcialmente sigilosa, hipótese em que se publicará certidão, extrato ou cópia com ocultação da parte sob sigilo;</p><p>VII - monitorar o conteúdo e a vigência dos atos normativos referentes ao colegiado;</p><p>VIII - providenciar e fornecer informações a respeito da Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados, quando requeridas por parte interessada;</p><p>IX - estabelecer, sempre que necessário, redes de articulação com tribunais, escolas judiciais ou de magistratura, centros de inteligência, laboratórios de inovação, instituições de ensino ou pesquisa, organizações voltadas à produção e gestão do conhecimento e outras instituições públicas ou da sociedade civil pertinentes às suas finalidades;</p><p>X - manter atualizadas as informações do colegiado no portal eletrônico do Tribunal.</p><p>Art. 6º As reuniões ordinárias da Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados ocorrerão a cada 3 (três) meses, e quando houver necessidade, de maneira extraordinária, a critério da coordenação.</p><p>§ 1º As convocações às reuniões serão realizadas pelo e-mail institucional de cada membro do colegiado, com antecedência mínima de 5 (cinco) dias úteis.</p><p>§ 2º Se ocorrerem duas ou mais reuniões num mesmo mês, faculta-se à Comissão Regional de Pesquisas Judiciárias e Ciência de Dados, com a concordância do(a) coordenador(a), proceder à publicação de ata mensal única, com o registro dos fatos ocorridos nas reuniões havidas no período.</p><p>§ 3º As reuniões poderão ocorrer de forma presencial ou remota.</p><p>§ 4º A convocação para reunião extraordinária dar-se-á por qualquer meio admitido em direito, dispensada a exigência de antecedência mínima.</p><p>§ 5º O colegiado poderá convidar para participar como colaboradores(as), sem direito a voto, representantes de órgãos ou unidades organizacionais da instituição e profissionais de outras organizações ligadas a campo de conhecimento afim.</p><p>Art. 7º As atas conterão, no mínimo, as seguintes informações:</p><p>I - a data, o horário e o local da reunião;</p><p>II - o breve relato das manifestações ocorridas durante a reunião;</p><p>III - as deliberações tomadas;</p><p>IV - o(a) responsável pelo cumprimento de cada deliberação;</p><p>V - os nomes dos participantes.</p><p>§ 1º As atas serão publicadas no site do Tribunal, até 10 (dez) dias úteis depois de realizada a reunião.</p><p>§ 2º Compete à unidade de apoio executivo diligenciar para que o prazo informado no § 1º deste artigo seja atendido.</p><p>Art. 8º Para instalar-se reunião do colegiado, será exigido quórum de maioria absoluta de seus membros, presente o(a) coordenador(a) ou o(a) vice coordenador(a).</p><p>Art. 9º As deliberações do colegiado serão tomadas por maioria simples, considerado o número de membros presentes na reunião.</p><p>Parágrafo único. Como critério de desempate, considera-se qualificado o voto do(a) coordenador(a).</p><p>Art. 10º Os casos omissos serão decididos pela Presidência, dentro dos limites de suas competências.</p><p>Art. 11º Este Ato entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AUDALIPHAL HILDEBRANDO DA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>