<xml><article id="32560209" name="DOU - Tailandia IRBr" idOficio="9652028" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="14/06/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="293" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=293" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20676918">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[MEMORANDO DE ENTENDIMENTO ENTRE O INSTITUTO RIO BRANCO DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Assinado em duas vias originais, em Brasília, em 26 de maio de 2023, nos idiomas português, tailandês e inglês, sendo todos os textos igualmente válidos. Em caso de divergência de interpretação, prevalecerá o texto em inglês.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEMORANDO DE ENTENDIMENTO ENTRE O INSTITUTO RIO BRANCO DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</p><p class="identifica">E O INSTITUTO DE RELAÇÕES EXTERIORES DEVAWONGSE VAROPAKARN DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DO REINO DA TAILÂNDIA</p><p class="identifica">SOBRE COOPERAÇÃO MÚTUA PARA A FORMAÇÃO DE DIPLOMATAS</p><p>O Instituto Rio Branco do Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil e o Instituto de Relações Exteriores Devawongse Varopakarn do Ministério das Relações Exteriores do Reino da Tailândia (doravante denominados coletivamente como "Participantes");</p><p>RECONHECENDO o espírito de cooperação existente entre a Tailândia e o Brasil, e</p><p>DISPOSTOS a promover uma colaboração mais estreita na formação de diplomatas;</p><p>Chegaram ao seguinte entendimento:</p><p>Parágrafo 1</p><p>Áreas de Cooperação</p><p>1.Os Participantes cooperarão na troca de informações e experiências relativas aos seus respectivos programas de estudo e pesquisa, cursos, seminários e outras atividades acadêmicas, educacionais e de treinamento.</p><p>2. Os Participantes promoverão contatos e intercâmbio de professores, alunos, estagiários, professores, especialistas e pesquisadores.</p><p>3. Os Participantes incentivarão a troca de informações sobre publicações nacionais e internacionais, especialmente em áreas de interesse mútuo.</p><p>4. Os Participantes trocarão informações e perspectivas sobre tendências e avanços internacionais em treinamento, estudo e pesquisa em diplomacia, bem como ferramentas relacionadas a e-learning.</p><p>5. Os Participantes poderão explorar possibilidades de outras formas de cooperação no âmbito dos objetivos deste Memorando.</p><p>Parágrafo 2</p><p>Termos e Condições</p><p>1.Os Participantes decidirão, por via diplomática, os detalhes específicos e a logística de um projeto individual que empreendam em conjunto. Para tal finalidade, será celebrado um ajuste separado que estabeleça os termos e condições de cada projeto, se necessário.</p><p>2. Este Memorando de Entendimento não criará quaisquer obrigações aos Participantes e suas atividades devem ser implementadas de acordo com as leis, regulamentos e regras aplicáveis de cada Participante.</p><p>Parágrafo 3</p><p>Efeitos, Emendas e Término</p><p>1. Este Memorando produzirá efeitos na data de sua assinatura. Permanecerá válido por período de três (3) anos e será automaticamente renovado por períodos subsequentes de três (3) anos, a menos que seja terminado. Qualquer dos Participantes pode terminar este Memorando, mediante notificação escrita ao outro Participante de sua intenção de terminá-lo, noventa (90) dias antes da data de expiração deste Memorando. As atividades desenvolvidas durante a validade deste Memorando de Entendimento continuarão a ser regidas por suas disposições até sua conclusão, salvo se os Participantes acordarem de outra forma.</p><p>2. Este Memorando poderá ser emendado a qualquer momento, por consentimento mútuo dos Participantes, por via diplomática.</p><p>3. Quaisquer diferenças relacionadas à interpretação deste Memorando serão resolvidas amigavelmente pelos Participantes, por meio de consultas e negociações.</p><p class="data">Assinado em duas vias originais, em Brasília, em 26 de maio de 2023, nos idiomas português, tailandês e inglês, sendo todos os textos igualmente válidos. Em caso de divergência de interpretação, prevalecerá o texto em inglês.</p><p>Pelo Instituto Rio Branco do Ministério das Relações Exteirores da República Federativa do Brasil</p><p class="assina">Eduardo Paes Saboia</p><p class="cargo">Secretário de Ásia, Pacífico e Rússia do Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p>Pelo Instituto Devawongse Varopakarn de Relações Exteriores do Ministério de Relações Exteriores do Reino da Tailândia</p><p class="assina">BUSADEE SANTIPITAKS</p><p class="cargo">Secretária Adjunta Permanente das Relações Exteriores do Reino da Tailândia</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>