<xml><article id="32662492" name="DESPACHO.GMF.17944.101391.2022-4" idOficio="9665177" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="20/06/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20695230">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>Processo nº 17944.101391/2022-45</p><p>Interessado: Município de Maracaju - MS.</p><p>Assunto: Minutas de contrato de garantia e de contragarantia relativas a operação de crédito interna, a ser celebrada entre o Município de Maracaju - MS e Caixa Econômica Federal - CEF, no valor de R$ 29.000.000,00 (vinte e nove milhões de reais), cujos recursos se destinam ao financiamento da aquisição de veículos, maquinários e de bens para modernização da administração pública municipal; e de obras de construção, reforma e ampliação de próprios municipais e de pavimentação, drenagem e requalificação de vias da sede do Município de Maracaju e do Distrito de Vista Alegre.</p><p>Tendo em vista as manifestações da Secretaria do Tesouro Nacional e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, autorizo, com base no art. 1º, inciso II, da Lei nº 10.552, de 13 de novembro de 2002, a concessão da garantia da União ao contrato acima mencionado, desde que, previamente à sua formalização, seja celebrado contrato de contragarantia entre a União e o Município, bem como seja verificada a adimplência do Município em face da União e suas controladas, nos termos dos incisos II e III do § 6º do art. 2º da Portaria ME nº 500, de 02.06.2023.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>