<xml><article id="32812894" name="DESPACHO.MF.12105.100699.2022-31" idOficio="9684145" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="29/06/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="218" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=218" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20721649">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>Processo nº 12105.100699/2022-31</p><p>Interessado: Companhia Hipotecária Brasileira - CHB (em Liquidação Extrajudicial).</p><p>Assunto: Contrato da Terceira Novação de Dívidas do Fundo de Compensação de Variações Salariais - FCVS, a ser celebrado entre a União e a Companhia Hipotecária Brasileira - CHB (em Liquidação Extrajudicial), no valor líquido de R$ 1.533.939,24 (um milhão, quinhentos e trinta e três mil, novecentos e trinta e nove reais e vinte e quatro centavos), na posição de 1º de janeiro de 2021, o qual será, ao final do procedimento, convertido em títulos que serão destinados à instituição credora.</p><p>Considerando que compete à Caixa Econômica Federal manifestar-se quanto à titularidade, ao montante, à liquidez e à certeza da dívida junto ao Fundo de Compensação de Variações Salariais - FCVS, e tendo em vista a manifestação da Secretaria do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda, bem como a manifestação da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional quanto ao cumprimento dos requisitos legais aplicáveis, reconheço a oportunidade e conveniência da novação e AUTORIZO a contratação, nos termos e nos limites do disposto no § 2º do art. 3º-A da Lei nº 10.150, de 21 de dezembro de 2000, observadas as demais normas e formalidades legais e regulamentares pertinentes.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>