<xml><article id="32756021" name="Ata 19 - 2C_11" idOficio="9676402" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="26/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="166" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=166" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20710806">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>8. Representação legal: Stella Bruna Santo (OAB-SP 56.967), Lucas Silverio Madureira (OAB-SP 225.992-E) e outros, representando Soweto Organização Negra; Stella Bruna Santo (OAB-SP 56.967), Lucas Silvério Madureira (OAB-SP 225.992-E) e outros, representando Flavio Jorge Rodrigues da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos, em desfavor de Soweto Organização Negra e Flavio Jorge Rodrigues da Silva, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio 749206/2010, firmado entre a Secretaria de Políticas de Promoção da Igualdade Racial e Soweto Organização Negra, que tinha por objeto "Reduzir as desigualdades raciais e promover uma cultura não-discriminatória, de forma a assegurar à população - independentemente de sua cor ou raça - o exercício pleno de sua cidadania e melhores condições de vida";</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a incidência da prescrição intercorrente das pretensões ressarcitória e punitiva do TCU e arquivar estes autos;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos responsáveis e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4532-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4533/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.592/2023-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Civil.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Leniza Siqueira Araújo (024.376.784-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Obras contra as Secas - DNOCS.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de pensão civil concedida à Leniza Siqueira Araújo (024.376.784-68),</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, 1º, inciso VIII, 259, inciso I, e 260, §1º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar prejudicado o exame do ato de pensão, em virtude da perda de objeto, a teor do disposto no art. 260, § 5º, do RITCU;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4533-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4534/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.237/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Julio Cesar Silva Peres (003.558.078-07).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Julio Cesar Silva Peres (003.558.078-07), vinculado ao Senado Federal, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, nos termos do art. 71, inciso III, da Constituição Federal; do art. 1º, inciso V, e do art. 39, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992; do art. 1º, inciso VIII, do art. 259, inciso II, do art. 260, § 1º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1 reconhecer o registro tácito do ato inicial de concessão de aposentadoria de Julio Cesar Silva Peres (003.558.078-07);</p><p>9.2 dar ciência deste acórdão ao órgão de origem e ao interessado, informando-os de que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.3. orientar a Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal no sentido de que avalie a conveniência e a oportunidade de promover a revisão de ofício do ato relacionado, segundo critérios de materialidade relevância.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4534-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4535/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 044.969/2020-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Responsável: José Soler Pantano (184.502.468-06).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Bálsamo - SP.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Osmar Honorato Alves (OAB-SP 93.211), representando José Soler Pantano.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial (TCE) instaurada em desfavor de José Soler Pantano, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio 01491/2010 (Siafi 749925), firmado entre o Ministério do Turismo e o Município de Bálsamo/SP, tendo por objeto o evento denominado "6ª Festa das Nações";</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, c/c os arts. 2º, 8º, caput, e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a incidência da prescrição intercorrente das pretensões ressarcitória e punitiva do TCU e arquivar estes autos;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao responsável.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4535-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4536/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.147/2016-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Desenvolvimento Social (extinta).</p><p>3.2. Responsável: Ricardo Vieira Coutinho (218.713.534-91).</p><p>3.3. Recorrente: Ricardo Vieira Coutinho (218.713.534-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de João Pessoa - PB.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Felipe Gomes de Medeiros (20227/OAB-PB) e Igor Suassuna Lacerda de Vasconcelos (47398/OAB-DF), representando Ricardo Vieira Coutinho.</p><p>9. Acórdão:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>