<xml><article id="32655910" name="Ata 12MAI2023" idOficio="9663935" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/06/2023" artClass="00016:00012:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20693465">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 92]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 92</p><p class="identifica">REALIZADA EM 12 DE MAIO DE 2023</p><p>Aos doze dias do mês de maio do ano de dois mil e vinte e três, às onze horas, realizou-se a 6ª reunião do ano de 2023 do Conselho de Administração (CONSAD) da Empresa Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A. - AMAZUL, em caráter extraordinário, na sala de reuniões da Sede da Empresa, situada na Avenida Corifeu de Azevedo Marques, 1847, Butantã, São Paulo, CEP nº 05581-001 e transmitida por videoconferência. Conforme parágrafo único do art. 4º da Instrução Normativa DREI nº 79, de 14 de abril de 2020, a reunião digital foi gravada e arquivada. Presidida pelo Senhor PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR, representante do Comando da Marinha e Presidente do Conselho, por videoconferência, com a participação dos seguintes Conselheiros de Administração: o Senhor PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, por videoconferência; o Senhor ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES, representante do Ministério da Defesa, por videoconferência; o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, Diretor-Presidente da AMAZUL; e o Senhor MARCEL ZARA DE SOUZA LIMA, representante eleito pelos empregados, por videoconferência. Participaram, de forma complementar, para esclarecimentos dos assuntos da Ordem do Dia: o Senhor CARLOS ALBERTO MATIAS, Diretor Técnico; o Senhor VALTER CITAVICIUS FILHO, Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas; o Senhor SERGIO RICARDO MACHADO, Diretor de Administração e Finanças; o Senhor RICARDO WATANABE, Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE), por videoconferência; o Senhor MURILO FRANCISCO BARELLA, Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo, por videoconferência; o Senhor MAURÍCIO MORAES CREMONESI, Consultor Jurídico, por videoconferência, tendo sido eu, VIVIANE CRISTINA NOGUEIRA MIRANDELLA, designada para atuar como Secretária. O Presidente presidiu a reunião e havendo quórum legal, de acordo com o contido nos artigos 10 e 15, do Regimento Interno do CONSAD e em primeira convocação, cumprimentou a todos e apresentou a Ordem do Dia, composta do seguinte item: Item 1 - Manifestação de Enquadramento do Indicado ao Conselho de Administração. Passando ao primeiro item da Ordem do Dia, o Presidente do Conselho, considerando a opinião do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE) de que o Senhor LUIS MANUEL REBELO FERNANDES, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, preenche todos os requisitos e não incorre em vedações, previstas no artigo 54 do Decreto nº 8.945/2016, para ocupação do cargo de membro do Conselho de Administração da AMAZUL, colocou em votação a manifestação acerca do enquadramento do indicado aos requisitos e vedações legais, regulamentares e estatutários, à luz da autodeclaração e documentos apresentados. Os Conselheiros Silva Lima, Newton, Marcel e Petronio, nessa ordem, votaram favoravelmente. O Conselheiro Paulo Alvim não participou da votação. Sendo assim, o Conselho de Administração manifestou-se favorável quanto ao enquadramento do indicado para o Conselho de Administração da AMAZUL. O Senhor LUIS MANUEL REBELO FERNANDES, eleito na Assembleia Geral Ordinária de 18 de abril de 2023, como membro do Conselho de Administração, compareceu no Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, na presente data, para assinatura do Termo de Posse. Por fim, o Presidente do Conselho rememorou que a reunião de hoje marca a despedida do Conselheiro Paulo Alvim que sempre manteve ativa a sua participação neste Conselho, contribuindo para que este órgão de deliberação estratégica e colegiada atuasse de forma sinérgica, na busca das melhores práticas de gestão, sob a luz dos interesses da Empresa e da sociedade brasileira. Em nome do Conselho, apresentou os autênticos agradecimentos pelo distinguido profissionalismo, dedicação e pelas profícuas contribuições na consecução do seu trabalho como Conselheiro de Administração desta Empresa. Palavra aberta aos Conselheiros: O Conselheiro Marcel agradeceu por toda a contribuição e dedicação do Senhor Paulo Alvim como membro deste Conselho e aproveitou para dar as boas-vindas ao novo Conselheiro. O Diretor-Presidente agradeceu pelas diversas contribuições do Senhor Paulo Alvim e pelo empenho, até mesmo nos assuntos que extrapolavam o Conselho, ajudando a Empresa em diversos temas, como no Projeto do Reator Multipropósito Brasileiro (RMB), alavancando a posição da AMAZUL no País, na área da Ciência e Tecnologia. O Conselheiro Silva Lima complementou desejando saúde, paz e alegria nas muitas etapas da vida do Senhor Paulo Alvim. O Senhor Paulo Alvim agradeceu a oportunidade de participar do Conselho e informou que foi muito prazeroso e um grande aprendizado. Desejou sucesso ao Projeto RMB da Empresa e vida longa a AMAZUL. Aproveitou a oportunidade para desejar, também, sucesso ao novo Conselheiro. Por fim, concluído o ato que compôs a Ordem do Dia, às 11h20min, a Presidência declarou encerrada a reunião extraordinária do CONSAD, referente ao mês de maio. Lavrei a presente Ata no Livro de Atas, a qual foi assinada por mim, na qualidade de Secretária, e pelos Conselheiros presentes. Esta Ata foi elaborada em quatro vias digitadas. São Paulo, SP.</p><p class="assina">PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente</p><p class="assina">PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Defesa</p><p class="assina">NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="assina">MARCEL ZARA DE SOUZA LIMA</p><p class="cargo">Representante dos empregados</p><p class="assina">VIVIANE CRISTINA NOGUEIRA MIRANDELLA</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>