<xml><article id="32641682" name="Habilitacao de Terminal ao Trafe" idOficio="9662434" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="19/06/2023" artClass="00040:00018:00025:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Outorgas" artSize="12" artNotes="" numberPage="107" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=107" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691490">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO   - HTI Nº 3, de 16 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO - HTI Nº 3, de 16 de junho de 2023</p><p>Despacho de Habilitação de Instalação ao Tráfego Internacional - HTI Nº 3/2023</p><p>Assunto: Habilitação de terminal de uso privado ao tráfego internacional</p><p>Interessado: IMERYS RIO CAPIM CAULIM S.A</p><p>Processo nº 50300.002638/2023-73</p><p>O SUPERINTENDENTE DE OUTORGAS DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS - ANTAQ, em observância ao disposto no inciso III do art. 47 do Regimento Interno, com base na Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, no inciso XXXII do art. 3º do Regulamento aprovado pelo Decreto nº 4.122, de 13 de fevereiro de 2002, no disposto no art. 6º do Decreto nº 6.759, de 5 de fevereiro de 2009, combinado com §2º do art. 30 da Resolução Normativa ANTAQ nº 71, de 30 de março de 2022 e tendo em vista o que consta do Processo nº 50300.002638/2023-73, resolve:</p><p>Habilitar ao tráfego internacional as instalações do Terminal de Uso Privado - TUP denominado "Porto Murucupi", localizado na Rodovia PA 483, Km 20, Vila do Conde, no município de Barcarena, PA, atualmente operado pela empresa IMERYS RIO CAPIM CAULIM S.A., pessoa jurídica de direito privado, inscrita no CNPJ sob o nº 16.532.798/0001-52, com sede no mesmo endereço, em face ao atendimento das condições adequadas para a realização de operações portuárias, respeitadas as características do projeto, o atendimento às exigências dos demais órgãos envolvidos e o disposto no Contrato de Adesão MT/DPH nº 39, de 26 de junho de 1995.</p><p class="assina">RENILDO BARROS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>