<xml><article id="32824981" name="Deliberacao DG 45" idOficio="9686165" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="29/06/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="319" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=319" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724770">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 45, dE 28 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 45, dE 28 de junho de 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS, no uso da competência que lhe é conferida pelo inciso IV do art. 20 do Regimento Interno, considerando o que consta do Processo nº 50300.009101/2023-34 ad referendum da Diretoria Colegiada, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a Superintendência do Porto de Itajaí - SPI a contratar transitoriamente com a APM Terminals Itajaí, para que esta permaneça na área objeto do Contrato de Transição nº 001/2022, por mais 31 dias, sem o pagamento de Valor Fixo de Arrendamento ou MMC, a fim de manter o alfandegamento da área, mediante remuneração à SPI pela tabela tarifária de uso público, caso venha a realizar movimentações portuárias.</p><p>Art. 2º Autorizar a SPI a realizar novo Processo Seletivo Simplificado, nos moldes do Edital nº 017/2023 (SEI 1944980), com o ajuste no prazo de vigência do contrato de transição para 24 (vinte e quatro) meses, com cláusula resolutiva para encerramento com conclusão processo arrendamento ordinário para as áreas objeto da avença, ou o que vier a ocorrer primeiro.</p><p>Art. 3º Determinar que a SPI, no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da intimação, apresente à ANTAQ avaliação da locação dos equipamentos da APM, acompanhada das informações e dos documentos técnicos pertinente, explicitando, inclusive, a metodologia, fórmulas e parâmetros aplicados que permitam o cotejo pela ANTAQ da adequação, razoabilidade e proporcionalidade dos valores apresentados.</p><p>Art. 4º Determinar que a SPI, no âmbito dos estudos a serem apresentados à ANTAQ, justifique a necessidade de estabelecer movimentação mínima de carga, em especial desde o início da celebração do novo contrato de transição, haja vista os trâmites exigidos para obtenção de alfandegamento e demais licenças necessárias para o início das efetivas operações.</p><p>Art. 5º Dar ciência ao Diretor Relator do processo nº 50300.009303/2022-03 do encaminhamento proposto no parágrafo "15" do Despacho (1960636).</p><p>Art. 6º Dar ciência da presente decisão ao Ministério de Portos, ao Tribunal de Contas da União - TCU e ao Ministério Público Federal - MPF no Estado de Santa Catarina.</p><p>Art. 7º Cientificar à SPI acerca da presente decisão.</p><p>Art. 8º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>