<xml><article id="32456045" name="PORTARIA NA 1868 ICMBIO" idOficio="9639151" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/06/2023" artClass="00033:00055:05036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade/Gerência Regional Nordeste" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20659183">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 1.868, DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Modifica a composição do Conselho Consultivo do Parque Nacional da Serra das Lontras no estado da Bahia (Processo 02125.000200/2019-08).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 1.868, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Modifica a composição do Conselho Consultivo do Parque Nacional da Serra das Lontras no estado da Bahia (Processo 02125.000200/2019-08).</p><p>O GERENTE REGIONAL DO ICMBIO NA REGIÃO NORDESTE, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Portaria de Nomeação nº 177, publicada no DOU de 07 de Julho de 2022, e pela Portaria nº 1.270, de 29 de Dezembro de 2022, publicada no DOU de 30 de dezembro de 2022;</p><p>Considerando o disposto na Lei no 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC, bem como no Decreto no 4.340, de 22 de agosto de 2002, que a regulamenta;</p><p>Considerando o Plano Estratégico Nacional de Áreas Protegidas - PNAP, instituído pelo Decreto n° 5.758/2006, que prevê como estratégias para aprimorar o planejamento e a gestão do SNUC o estabelecimento e a promoção do funcionamento dos conselhos das unidades de conservação, bem como o apoio à participação efetiva dos representantes das comunidades locais nos conselhos;</p><p>Considerando o Decreto s/n, de 11 de junho de 2010, que criou o Parque Nacional da Serra das Lontras;</p><p>Considerando a Portaria nº 1059, de 05 de Novembro de 2020, que cria o Conselho Consultivo do Parque Nacional da Serra das Lontras, no estado da Bahia;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 09, de 5 de dezembro de 2014, que disciplina as diretrizes, normas e procedimentos para a formação, implementação e modificação na composição de Conselhos Gestores de Unidades de Conservação Federais;</p><p>Considerando os autos do Processo nº 02125.000200/2019-08; resolve:</p><p>Art. 1º Modificar a composição do Conselho Consultivo do Parque Nacional da Serra das Lontras, com a finalidade de contribuir para o efetivo cumprimento dos objetivos de criação e implementação desta unidade de conservação.</p><p>Art. 2º O Conselho Consultivo do Parque Nacional da Serra das Lontras é composto por setores representativos do Poder Público e da Sociedade Civil, considerando as peculiaridades regionais e observando-se o critério de paridade, na forma seguinte:</p><p>I - PODER PÚBLICO</p><p>II - ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO</p><p>III - COLEGIADOS E ORGANIZAÇÕES NÃO GOVERNAMENTAIS</p><p>IV - USUÁRIOS DO TERRITÓRIO</p><p>§1º O quantitativo de vagas e a relação das instituições representantes de cada setor deverão ser Homologados observando-se o critério de paridade, devidamente registrados em ata de reunião.</p><p>§2º As futuras modificações do quantitativo de vagas e da relação das instituições representativas dos setores serão definidas pelo Conselho e submetidas pelo chefe do NGI Ilhéus à Gerência Regional competente do Instituto Chico Mendes, para análise e seguimento dos trâmites de homologação.</p><p>Art. 3º O Conselho Consultivo será presidido pelo chefe ou responsável institucional Parque Nacional da Serra das Lontras, que indicará seu suplente.</p><p>Art. 4º A modificação na composição dos setores representados no Conselho Consultivo será decidida em reunião específica, com o devido registro em ata, com vistas à publicação de nova portaria.</p><p>Art. 5º As atribuições, a organização e o funcionamento do Conselho Consultivo do Parque Nacional da Serra das Lontras são previstas no seu regimento interno.</p><p>Art. 6º O Conselho elaborará o seu Plano de Ação e avaliará a efetividade de seu funcionamento.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Ação e o resultado da avaliação do Conselho devem ser enviados à Gerência Regional, que o remeterá à Coordenação Geral de Gestão Socioambiental para fins de acompanhamento.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAELCAMILO LAIA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>