<xml><article id="32677035" name="portaria 19.06.2023__IMRXUF" idOficio="9666523" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20697096">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 2.275, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.275, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.001743/2023-22, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, ALBERTO BALAGUER PULIDO, de nacionalidade espanhola, filho de Francisco Javier e de Marina Rosario ou Marina Pulido, nascido no Reino da Espanha, em 19 de janeiro de 1974, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 6 (seis) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.276, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.011898/2021-05, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, JIANYING WENG, de nacionalidade chinesa, filho de Chen Dao Ping e de Zhang Shai Ping, nascido na República Popular da China, em 10 de dezembro de 1987, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 4 (quatro) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.277, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.007381/2021-11, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, HEROLD PETIDA, de nacionalidade haitiana, filho de Celiphete Petida e de Derilus Delarie, nascido na República do Haiti, em 16 de agosto de 1998, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 10 (dez) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2278, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.001388/2021-20, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, GOKHAN CELEP, de nacionalidade austríaca, filho de Necdat Celep e de Sehrazet Celep, nascido em Schärding, na República da Áustria, em 8 de fevereiro de 1989, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 6 (seis) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.279, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.056331/2020-79, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, EJIOFOR JOSEPH ONAH, de nacionalidade nigeriana, filho de Nicholas Onah e de Catherin Onah, nascido na República Federal da Nigéria, em 4 de abril de 1988, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 11 (onze) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.280, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.030748/2020-10, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, MANUEL BRUNO, de nacionalidade angolana, filho de Nicolau Armando e de Maria Sembieno, nascido em Luanda, na República de Angola, em 23 de setembro de 1973, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 11 (onze) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2281, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.028191/2019-02, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, JOSÉ LUIS LUJAN GOMEZ, de nacionalidade colombiana, filho de Edith Lujan Gomez, nascido na República da Colômbia, em 13 de junho de 1990, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 2 (dois) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.282, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.003827/2018-33, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Revogar a Portaria CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS/MJSP nº 3073, de 24 de março de 2021, publicada no Diário Oficial da União do dia 26 subsequente, que determinou a expulsão do Território Nacional de PASCHAL FRIDAY EDEH, de nacionalidade nigeriana, filho de Godwin Edeh e de Ebere Edeh, nascido em Enugu State, na República Federal da Nigéria, em 19 de agosto de 1980, tendo em vista a comprovação de amparo pelo artigo 193, inciso II, alínea "a", do Decreto 9.199/17.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.283, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08335.006059/2017-98, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Revogar a Portaria CPMIG/CGPMIG/DEMIG/SENAJUS/MJSP nº 1655, de 02 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União do dia 3 subsequente, que determinou a expulsão do Território Nacional de ROLANDO SANTOS VENTURA, de nacionalidade boliviana, filho de Faustino Santos Laine e de Honorata Ventura Gomes, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 27 de julho de 1988, tendo em vista a comprovação de amparo pelo artigo 193, inciso II, alínea "a", do Decreto 9.199/17.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>