<xml><article id="32649574" name="Resolucao CONTER 09.2023 DOU" idOficio="9662700" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/06/2023" artClass="00070:00063:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00006" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691938">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONTER Nº 9, DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza os conselhos regionais de técnicos em radiologia a promoverem conciliações com os devedores da entidade e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONTER Nº 9, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza os conselhos regionais de técnicos em radiologia a promoverem conciliações com os devedores da entidade e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE TÉCNICOS EM RADIOLOGIA, no uso da competência que lhe é conferida pela Lei n. º 7.394, de 29 de outubro de 1985, pelo Decreto n. º 92.790, de 22 de junho de 1986 e pelo seu Regimento Interno:</p><p>CONSIDERANDO os princípios da eficiência, eficácia, razoabilidade e economicidade, aplicáveis na recuperação dos créditos;</p><p>CONSIDERANDO que a Lei nº 12.514, de 28 de outubro de 2011, autorizou os conselhos de fiscalização de profissões regulamentadas a fixar os valores das anuidades, taxas e multas, bem como cobrar e executar as contribuições anuais, devidas por pessoas físicas e jurídicas;</p><p>CONSIDERANDO o fato gerador das anuidades nos moldes do artigo 5º da Lei 12.514/2011, é a existência de inscrição no Conselho, sendo considerado tributo conforme Desse modo, nos moldes do que por tempo limitado ao longo do exercício (Art. 5º da Lei 12.514/2011);</p><p>CONSIDERANDO o artigo 6º § 2º da Lei 12514/2011, compete aos Conselhos estabelecer o valor exato da anuidade, o desconto para profissionais recém-inscritos, os critérios de isenção para profissionais, as regras de recuperação de créditos, as regras de parcelamento, garantido o mínimo de 5 (cinco) vezes, e a concessão de descontos para pagamento antecipado ou à vista.</p><p>CONSIDERANDO o estabelecido no artigo 19 e 23 do Decreto Regulamentador nº 92790/86, anuidade, taxas, multas e serviços gerados para as para pessoas físicas e jurídicas inscritas no Sistema CONTER/CRTRs, são tributos nos moldes da Lei 12514/2011 e artigo 139 do CTN;</p><p>CONSIDERANDO que o artigo 8º, da Lei nº 12.514/2011, veicula regra processual especial, que se sobrepõe às regras processuais gerais, insculpidas na Lei nº 6.830/1980, que dispõe sobre a cobrança judicial da Dívida Ativa da Fazenda Pública;</p><p>CONSIDERANDO o parágrafo único do artigo 1º da Lei nº 9.492/1997, que estabelece que as Certidões de Dívida ativa são títulos executivos extrajudicial abafados a protesto;</p><p>CONSIDERANDO que, por força do disposto no artigo 8º, da Lei nº 12.514/2011, a ação de execução fiscal não possa ser imediatamente proposta, o Conselho Regional de Técnicos em Radiologia não está impedido de atuar administrativamente, devendo tomar providências no sentido de acautelar seus interesses e recuperar seus créditos;</p><p>CONSIDERANDO a prescrição do credito tributário, regidos nos termos do artigo 156, do CTN;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de normatização da matéria com vistas à padronização e agilização dos procedimentos de recuperação de credito, em virtude do alto índice de inadimplência das pessoas físicas e jurídicas inscritas no Sistema CONTER/CRTRs;</p><p>CONSIDERANDO o deliberado na 2º Sessão da I Reunião Plenária Extraordinária, ocorrida em 10 de maio de 2023, que aprovou a Resolução CONTER nº 04/2023, ocasião que revogou a Resolução CONTER nº 23/2022;</p><p>CONSIDERANDO a decisão da II Reunião Plenária Extraordinária de 31 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art.1º - Os Conselhos Regionais de Técnicos em Radiologia ficam autorizados a promover conciliações administrativas e judiciais relativas a débitos de exercícios anteriores, podendo, para tanto, conceder descontos nos juros e multas, além de parcelamentos, na seguinte proporção:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade de parcelas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desconto Multa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desconto juros</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ÚNICA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2 a 6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 a 12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40%</p></td></tr></table><p>§1º Para dívidas de até 20.000,00 (vinte mil reais), poderá ser realizado o parcelamento em até 24 (vinte e quatro) vezes e, para dívidas acima de 20.000,00 (vinte mil reais), o parcelamento poderá ser realizado em até 60 (sessenta) vezes.</p><p>§2º Na hipótese de valores recebidos de forma parcelada serão observados o limite máximo de parcelas mensais e o valor mínimo de cada parcela em R$100,00 (cem reais) para pessoa física e R$200,00 (duzentos reais) para pessoa jurídica.</p><p>Art.2º - O CRTR, que não possui setor específico de conciliação financeira, instituirá Comissão Especial de Conciliação que será integrada pelo Diretor Tesoureiro na condição de Presidente, além de outros dois integrantes escolhidos a critério da Diretoria Executiva do CRTR.</p><p>Art.3º - A Comissão Especial de Conciliação terá por finalidade promover as conciliações de que trata esta Resolução, devendo adotar as medidas administrativas necessárias para a consecução de suas finalidades.</p><p>Art.4º - As conciliações serão tomadas a termo mediante Termo Administrativo de Conciliação de Dívida.</p><p>Art.5º - Frustrada a conciliação e permanecendo o débito, observando o prazo prescricional, ficam os Conselhos Regionais de Técnicos em Radiologia autorizados a encaminharem as Certidões de Dívida Ativa para o protesto extrajudicial por falta de pagamento, nos termos do parágrafo único do art. 1º da Lei nº 9.492, de 10 de setembro de 1997, com redação dada pela Lei nº 12.767/2012.</p><p>Art.6º Com relação aos débitos do Exercício em curso, os Conselhos Regionais de Técnicos em Radiologia, poderão proceder com a renegociação de parcelas vencidas a qualquer tempo deste Exercício, sem prejuízo daquelas que se encontram a vencer.</p><p>Art.7º A ação de cobrança do crédito tributário, assim compreendidas as anuidades, as taxas e as multas impostas pelos Conselhos Regionais de Técnicos em Radiologia, vencidas e não pagas, prescreve em cinco anos.</p><p>§1º O termo inicial da contagem do prazo prescricional somente ocorrerá quando o crédito se tornar exequível (exigível), ou seja, quando o total da dívida inscrita, acrescida dos respectivos consectários legais, atingir o patamar mínimo exigido por lei.</p><p>§ 2º A prescrição se interrompe:</p><p>I - Pelo despacho do juiz que ordenar a citação em execução fiscal;</p><p>II - Pelo protesto judicial;</p><p>III - Por qualquer ato judicial que constitua em mora o devedor;</p><p>IV - Por qualquer ato inequívoco, ainda que extrajudicial, que importe em reconhecimento do débito pelo devedor.</p><p>Art.8º Os créditos prescritos deverão ser apurados e baixados no sistema financeiro pelo Conselho Regional de Técnicos em Radiologia ao qual o profissional é inscrito, até o último dia útil de cada exercício.</p><p>Art.9ª A prescrição de débito pela aplicação de critérios técnicos e legais implica renúncia de receita pelo Conselho Regional de Técnicos em Radiologia e deve haver apuração de responsabilidade do gestor que deu causa à extinção do crédito tributário pelo instituto da prescrição.</p><p>Parágrafo único: O gestor que deu causa a prescrição de débitos tributários e não tributários responderá por infrações contidas no Código de Decoro e Responsabilidade por Atos de Gestão com agravante por fato considerado improbidade administrativa em razão da renúncia de receitas.</p><p>Art.12 Caberá ao Conselho Regional de Técnicos em Radiologia a adoção de medidas judiciais, extrajudiciais e administrativas que visem acautelar os interesses da Autarquia para recuperação de créditos.</p><p>Art.13 Esta Resolução entrará em vigor na data de sua publicação, com efeitos ex nunc.</p><p class="assina">CASSIANA CRISPIM DE ARAUJO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">JOSÉ CARLOS DE JESUS JÚNIOR</p><p class="cargo">Diretor Tesoureiro</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>