<xml><article id="32478620" name="Port 102 P 1" idOficio="9642047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="89" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=89" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20663072">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 102, DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área de Projeto de Assentamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 102, DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área de Projeto de Assentamento.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional de Minas Gerais - SR(MG) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento - DD, que procederam a análise do processo administrativo nº 54170.001287/1998-11 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/SR-06/Nº 24, de 08 de abril de 1998, publicada no Diário Oficial da União nº 68, de 09 de abril de 1998, que criou o Projeto de Assentamento Rio das Pedras, código SIPRA MG0106000, localizado no município de Uberlândia, no estado de Minas Gerais.</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento Rio das Pedras e a base cartográfica da SR(MG), Parecer nº 8069 (SEI nº 16241765), resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 1.908,9867 ha (um mil novecentos e oito hectares, noventa e oito ares e sessenta e sete centiares), constante da Portaria INCRA/SR-06/Nº 24, de 08 de abril de 1998, publicada no Diário Oficial da União nº 68 de 09 de abril de 1998, que criou o Projeto de Assentamento Rio das Pedras, código SIPRA MG0106000, localizado no município de Uberlândia, no Estado de Minas Gerais, para a área de 1.916,6191 ha (um mil novecentos e dezesseis hectares, sessenta e um ares e noventa e um centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(MG).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>