<xml><article id="32710019" name="Ata 24 - Plenario_4" idOficio="9671392" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="22/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="339" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=339" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20704065">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1216/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 025.387/2017-0</p><p>1.1. Apensos: 011.672/2020-0; 011.448/2020-2; 010.769/2020-0; 011.489/2020-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Recurso de Revisão (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Arlon Fulgêncio Taveira (359.770.781-53).</p><p>3.1. Responsáveis: Arlon Fulgêncio Taveira (359.770.781-53); Juvenal Fernandes de Almeida (232.319.121-72).</p><p>3.2. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Monte Alegre de Goiás/GO.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relatora da deliberação recorrida: Ministra Ana Arraes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Heyrovsky Torres Rodrigues (OAB/DF 33.838), Inaiara Silva Torres (OAB/DF 29.439) e outros, representando Arlon Fulgêncio Taveira; Dyogo Crosara (OAB/GO 23.523), Humberto Borges Chaves Filho (OAB/DF 61.043), Nilson Martins de Barcelos (OAB/GO 30.112) e outros, representando Juvenal Fernandes de Almeida.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este recurso de revisão, interposto por Arlon Fulgêncio Taveira contra o Acórdão 1.486/2018-2ª Câmara - modificado pelos Acórdãos 12.138/2018 e 4/2021, igualmente de 2ª Câmara -, por meio do qual este Tribunal julgou irregulares as suas contas, condenou-o ao ressarcimento do débito apurado e aplicou-lhe multa em razão de omissão no dever de prestar contas de recursos repassados ao Município de Monte Alegre de Goiás mediante convênio que objetivou construção de escola, no âmbito do programa Proinfância,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento nos arts. 32, inciso III, e 35 da Lei 8.443/92, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo revisor e dos novos elementos carreados aos autos (peças 255 a 286), em restituir o processo à unidade instrutiva para que reexamine o mérito do recurso à luz desses novos elementos, manifestando-se sobre a existência (ou não) de provas nos autos acerca das execuções física e financeira (nexo de causalidade) do convênio, podendo adotar as medidas saneadoras complementares que entender pertinentes.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1216-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jorge Oliveira.</p><p>13.3. Ministro-Substituto convocado: Weder de Oliveira (Revisor).</p><p>13.4. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1217/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 019.098/2021-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Denúncia</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsáveis: Pollyanna Martins Castro (CPF 995.596.763-34); Magno Lorenzzo Souza dos Santos (CPF 025.074.133-44); José Farias de Castro (CPF 160.776.953-00); Ricardo F dos Santos Neto ME (CNPJ 08.958.558/0001-96); Juraci Portela Vale Junior Serviços Ltda. (CNPJ 13.107.216/0001-00); M.R. de Melo Gomes Locações e Serviços Eireli (CNPJ 11.683.464/0001-66); MPL de Sousa ME (CNPJ 17.486.478/0001-76); AFR Eventos e Locações Ltda. (CNPJ 11.090.500/0001-88) e Gilberto da Costa (CPF 505.020503-49)</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Brejo - MA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Nathanael Rodrigues (OAB-PI 7.641), representando Pollyanna Martins Castro;</p><p>8.2. Gilberto Simões Passos (OAB-ES 6.754), Alessandro Silva Leite Junior (OAB-ES 19.147) e outros, representando AFR Eventos e Locações Ltda.;</p><p>8.3. Agnelo Nogueira Pereira da Silva (OAB-PI 6.653) e Mariano Gil Castelo Branco de Cerqueira (OAB-PI 17.066), representando Juraci Portela Vale Junior Serviços Ltda.;</p><p>8.4. Nayara Maria Soares da Costa (OAB-PI 18.204), representando Magno Lorenzzo Souza dos Santos;</p><p>8.5. Maiko Diego Rohsler Corteze (OAB-MA 15010-A) e Nathanael Rodrigues (OAB-PI 7.641), representando Prefeitura Municipal de Brejo - MA.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Município de Brejo/MA, relacionadas a pregão eletrônico realizado para locação de estrutura para montagem de ambulatório provisório para tratamento de pacientes com sintomas gripais,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente denúncia, satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 234 e 235, do Regimento Interno deste Tribunal, c/c art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. acolher as razões de justificativa apresentadas pela empresa AFR Eventos e Locações Ltda.;</p><p>9.3. rejeitar as razões de justificativa apresentadas pelos srs. Pollyanna Martins Castro, José Farias de Castro, Gilberto da Costa e Magno Lorenzzo Souza dos Santos, aplicando-lhes a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, nos seguintes termos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pollyanna Martins Castro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>José Farias de Castro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Gilberto da Costa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Magno Lorenzzo Souza dos Santos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr></table><p>9.4. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das datas das notificações, para que os responsáveis de que trata o subitem anterior comprovem, perante o Tribunal (arts. 214, inciso III, alínea "a", e 269 do RI/TCU), o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente, quando paga após seu vencimento, desde a data de prolação deste acórdão até a do efetivo recolhimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar, desde já, caso requerido, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, incidindo, sobre cada parcela, os correspondentes acréscimos legais, alertando os responsáveis de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno/TCU;</p><p>9.7. considerar grave as infrações cometidas pelos srs. Pollyanna Martins Castro, José Farias de Castro e Gilberto da Costa, inabilitando-os para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública pelo período de cinco anos, nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.8. rejeitar as alegações das empresas Juraci Portela Vale Junior Serviços Ltda., M.R. de Melo Gomes Locações e Serviços Eireli, MPL de Sousa - ME e Ricardo F dos Santos Neto ME de forma a, com fulcro no art. 46 da Lei 8.443/1992, declará-las inidôneas para participar de licitação e contratar com a Administração Pública Federal ou de certame no qual haja utilização de recursos federais, nos seguintes prazos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Empresa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Juraci Portela Vale Junior Serviços Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2 anos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MPL de Sousa - ME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2 anos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>M.R. de Melo Gomes Locações e Serviços Eireli</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2 anos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ricardo F dos Santos Neto ME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5 anos</p></td></tr></table><p>9.9. com fundamento no art. 250, II, do RITCU, determinar à Prefeitura Municipal de Brejo/MA que adote as providências de sua competência com vistas a formalizar a retenção definitiva do valor de R$ 81.240,00 no âmbito do Contrato PE nº 009/2021, correspondente à diferença entre o valor contratado pela prefeitura municipal e a proposta de menor valor apresentada no Pregão Eletrônico 9/2021, de modo que o pagamento à empresa contratada limite-se ao montante total de R$ 328.800,00, equivalente à proposta mais vantajosa do referido certame, comunicando-as ao Tribunal em sessenta dias, com a respectiva documentação comprobatória, em atenção ao art. 37, inc. XXI da Constituição Federal/1988 e ao art. 3º da Lei 8.666/1993;</p><p>9.10. dar ciência deste acórdão à Prefeitura Municipal de Brejo/MA e ao Ministério Público Federal no estado do Maranhão.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1217-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1218/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 014.566/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: Administrativo.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de proposta de fiscalização do tipo acompanhamento, encaminhada pela AudElétrica - Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar a realização da fiscalização, na modalidade proposta;</p><p>9.2. restituir os autos à SecexEnergia para as providências administrativas decorrentes.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1218-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1219/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 018.874/2009-1.</p><p>1.1. Apensos: 003.079/2012-0; 033.907/2011-0; 023.327/2009-5; 014.482/2016-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Relatório de Auditoria) .</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundação Centro de Pesquisa e Desenvolvimento em Telecomunicações - CPQD (02.641.663/0001-10).</p><p>3.2. Responsáveis: Augusto Cesar Gadelha Vieira (261.871.407-53); Carlos Gastaldoni (403.180.877-15); Eduardo Moreira da Costa (201.075.956-72); Jairo Klepacz (419.216.238-53); João Carlos Fagundes Albernaz (296.837.937-20); Tito Cardoso de Oliveira Neto (000.479.612-87).</p><p>3.3. Recorrente: Advocacia-geral da União (26.994.558/0001-23).</p><p>4. Órgão/Entidade: FUNTTEL/FINEP - MC.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Comunicações (AudComunicações).</p><p>8. Representação legal: Andre Lucas Neves Cardoso, representando Funttel/finep - Mc; Juliana Marcondes Matiello (OAB-SP 245.211) e Flávio Prado Marcondes (OAB-SP 106.833), representando Fundação Centro de Pesquisa e Desenvolvimento em Telecomunicações - CPQD.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos pela Advocacia Geral da União (AGU) em face do Acórdão 2.169/2022-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, com fundamento nos arts. 32 e 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do Regimento Interno, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração opostos pela Advocacia Geral da União para, no mérito, rejeitá-los, ante a inexistência de omissão, contradição ou obscuridade no Acórdão recorrido;</p><p>9.2. informar à Advocacia Geral da União e ao Conselho Gestor do FUNTTEL que, a partir da prolação do Acórdão 2.953/2020-TCU-Plenário, foram anulados os efeitos da determinação anterior deste Tribunal, constante do item 9.2 do Acórdão 1.545/2020-TCU-Plenário, para que o Conselho Gestor do FUNTTEL efetuasse a glosa de valores repassados à Fundação CPqD;</p><p>9.3. dar conhecimento desta decisão ao embargante, ao Conselho Gestor do FUNTTEL e à Fundação CPqD.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1219-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1220/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 037.024/2019-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo (Recurso ao Plenário).</p><p>3. Interessado: Luís Fernando Giacomelli (414.735.230-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal de Contas da União.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Gestão de Pessoas/Segedam.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de processo administrativo versando sobre pedido de averbação de tempo de serviço de recenseador prestado ao Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - IBGE no período de 1º/08/1986 a 30/11/1986, no qual foi apresentado recurso pelo servidor Luís Fernando Giacomelli em face de decisão denegatória do Exmo. Presidente deste Tribunal, Ministro José Múcio Monteiro,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no §1º, do art. 107, 108 e 109 da Lei 8.112/1990, c/c o art. 15, inciso IV, do Regimento Interno/TCU, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. notificar o recorrente da presente decisão;</p><p>9.3. autorizar o arquivamento dos autos, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1220-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1221/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.538/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação; Ministério da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria operacional realizada com o objetivo de avaliar, no âmbito do Ministério da Educação (MEC) e do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), a estrutura de governança, a execução orçamentária e a transparência no repasse dos recursos, no que concerne às transferências voluntárias aos entes subnacionais efetuadas mediante assistência técnica e financeira da União às redes públicas de educação básica dos Municípios, Estados e Distrito Federal, efetuadas via Plano de Ações Articuladas (PAR);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. determinar ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), com fundamento no art. 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU c/c o art. 4º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 90 dias:</p><p>9.1.1. implemente estrutura de governança na Autarquia, garantindo a atuação contínua e efetiva do Comitê de Gestão Estratégica e Governança (CGEG) e do Comitê de Gestão de Riscos, Controles Internos e Integridade (CGRCI), ou de futuros comitês substitutos;</p><p>9.1.2. defina os mecanismos, as instâncias e as práticas de governança previstos nos arts. 6º, 13-A, I, e 15-A do Decreto 9.203/2017;</p><p>9.2. determinar ao Ministério da Educação (MEC), com fundamento no art. 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU c/c o art. 4º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 30 dias, retome as atividades do Comitê Estratégico do PAR como instância de: a) definição, revisão e monitoramento das iniciativas, ações e programas objeto das transferências voluntárias efetuadas via PAR; e b) acompanhamento de resultados e proposição de eventuais correções e melhorias, consoante disposto nos arts. 3º e 4º da Portaria MEC 1.462/2019, art. 6º do regimento interno do Comitê, e art. 3º da Lei 12.695/2012;</p><p>9.3. recomendar ao Ministério da Educação (MEC), com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU c/c o art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que:</p><p>9.3.1. inclua as transferências voluntárias efetuadas via PAR em seus instrumentos e normas de governança, especialmente quanto ao monitoramento estratégico das ações e programas atendidos pelo PAR, e, a partir disso, defina as diretrizes de atuação do Comitê Estratégico do PAR, na forma estabelecida no art. 4º, I, da Portaria MEC 1.462/2019;</p><p>9.3.2. estabeleça normas que definam, dentre outros aspectos que considere essenciais, as diretrizes e o fluxo decisório a serem seguidos no processo de contingenciamento de recursos ou na eventual liberação desses valores contingenciados, orientando a distribuição dos recursos entre os programas e as entidades vinculadas, com o objetivo de justificar publicamente os critérios para as decisões nesses cenários de ajuste fiscal, em respeito aos princípios de publicidade, transparência e motivação;</p><p>9.4. recomendar ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU c/c o art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que:</p><p>9.4.1. insira em seu portal na internet, em local de fácil acesso ao público, os links que permitam consultas, sem a necessidade de senha, aos termos de compromisso do PAR e ao painel de obras do PAR, em atenção aos princípios da publicidade e da transparência, ao art. 6º, I, c/c art. 8º, ambos da Lei 12.527/2011 e ao art. 3º, VI, do Decreto 9.203/2017 c/c art. 37, caput, da Constituição;</p><p>9.4.2. inclua, no Simec, na tela que possibilita acesso público aos termos de compromissos do PAR, consultas que permitam filtrar os termos de compromisso por "ação do PAR", por "período de liberação" do recurso e por "período de assinatura do termo de compromisso", em atenção ao disposto no art. 7º, inciso VI, c/c art. 8º, § 1º, incisos II e V, todos da Lei 12.527/2011;</p><p>9.5. recomendar ao Ministério da Educação (MEC) e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU c/c o art. 11 da Resolução TCU 315/2020, que, ponderando as vantagens e eventuais riscos para o PAR, estabeleçam prazo para que os entes preencham as informações da fase de planejamento do PAR, a fim de que, após esse período, seja possível fazer o ranqueamento ou a adoção de outros critérios técnicos para atendimento dos entes, de maneira estável e com prazo predeterminado, e que, com base nesses critérios, possam ser firmados termos de compromisso seguindo as diretrizes de priorização previamente definidas, em respeito ao princípio da motivação dos atos administrativos, nos termos do art. 2º, caput, da Lei 9.784/1999, e como mecanismo para o exercício da governança, conforme previsto no art. 5º, II, c/c art. 3º, VI, ambos do Decreto 9.203/2007;</p><p>9.6. comunicar ao Exmº Sr. Presidente do Congresso Nacional, com fundamento no art. 2º, inciso VII, da Resolução-TCU 170/2004, que:</p><p>9.6.1. a destinação de valores via Plano de Ações Articuladas (PAR) por meio de emendas parlamentares comprometeu boa parte dos recursos discricionários do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), especialmente nos anos de 2020 e 2021, sendo desejável que os recursos do PAR provenientes de emendas parlamentares sejam direcionados de acordo com os objetivos e as diretrizes constantes das políticas públicas educacionais atendidas;</p><p>9.6.2. é desejável que haja orientação aos parlamentares no sentido da importância da articulação com o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) para que a destinação de recursos via Plano de Ações Articuladas (PAR) por meio de emendas parlamentares atenda, na medida do possível, a ordem de priorização/elegibilidade estabelecida pela entidade, com base em critérios técnicos e objetivos, ou considere, enquanto não for estabelecida a referida ordem de priorização/elegibilidade, as localidades e ações educacionais com maior potencial de impacto positivo nos objetivos e metas educacionais, acarretando, assim, uma melhor efetividade na alocação desses recursos, em benefício dos entes mais necessitados, em observância aos arts. 211, § 1º, e 212, § 3º, da Constituição Federal, ao art. 10 da Lei 13.005/2014 e aos arts. 4º, I e IV, e 5º, II, do Decreto 9.203/2017;</p><p>9.7. encaminhar cópia do presente acórdão, acompanhados do relatório e voto que o fundamentam, ao Exmº Sr. Presidente do Congresso Nacional, à Presidente da Comissão Mista de Senadores e Deputados de que trata o art. 166, § 1º, da Constituição Federal; ao Presidente da Comissão de Educação, Cultura e Esporte do Senado Federal; ao Presidente da Comissão de Educação da Câmara dos Deputados, ao Coordenador da Comissão Externa de Acompanhamento do Ministério da Educação (CEXMEC); ao Exmo. Sr. Ministro de Estado da Educação, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), à Secretaria de Orçamento Federal (SOF), à Secretaria do Tesouro Nacional (STN) e à Casa Civil;</p><p>9.8. ordenar à unidade técnica responsável pelo processo que proceda ao monitoramento das determinações contidas nesta deliberação;</p><p>9.9. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1221-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1222/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 042.931/2021-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Relatório de Acompanhamento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Secretaria de Educação Básica (00.394.445/0124-52); Secretaria-executiva do Ministério da Educação (00.394.445/0023-09).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Fundação Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior; Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação; Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira; Ministério da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento do Plano Nacional de Educação (PNE) 2014-2024, com o objetivo de verificar a evolução do desenvolvimento do Plano, o cumprimento das obrigações nele estabelecidas para as diversas instâncias operativas, os resultados já alcançados e a alcançar;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. recomendar à Secretária de Educação Básica do Ministério da Educação (SEB/MEC) e à Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), com fulcro no art. 250, III, do Regimento Interno do TCU, c/c art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que alinhem os processos decisórios inerentes à Política Nacional de Formação dos Profissionais da Educação Básica, especialmente no que tange aos programas/ações com objetos correlacionados, cujos objetivos sejam afetos à meta 15 do Plano Nacional de Educação;</p><p>9.2. recomendar ao Ministério da Educação, com fulcro no art. 250, III, do Regimento Interno do TCU, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que adote as seguintes medidas:</p><p>9.2.1. busque interlocução junto às Instituições de Ensino Superior (IES) e às Secretarias de Educação Estaduais, Distrital e Municipais, com vistas a adoção de medidas para incentivar a participação das IES nos programas de formação dos profissionais da educação básica;</p><p>9.2.2. avalie a criação de indicadores mais aderentes às estratégias estabelecidas para o atingimento das metas relacionadas à Política Nacional de Formação dos Profissionais da Educação Básica, especialmente para o novo Plano Nacional de Educação;</p><p>9.2.3. atue diretamente na articulação junto aos entes subnacionais e, em apoio técnico ao Congresso Nacional, para a aprovação do projeto de lei complementar que instituirá o Sistema Nacional de Educação, sobretudo para a implementação do Custo Aluno Qualidade;</p><p>9.3. encaminhar cópia do presente Acórdão, acompanhado do Relatório e do Voto que o fundamentam, aos seguintes destinatários: Fundação Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes); Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE); Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep); e Ministério da Educação; e</p><p>9.4. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1222-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1223/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 045.050/2021-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Acompanhamento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Entidade: Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento destinado a avaliar a atuação do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) na condução do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. recomendar ao Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno do TCU, c/c art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que:</p><p>9.1.1. edite norma de caráter geral para regular a sistemática de elaboração, revisão e escolha anual dos itens do Enem, devendo abordar, no mínimo, os seguintes aspectos:</p><p>9.1.1.1. diretrizes para a escolha de colaboradores externos a partir de critérios objetivos e isonômicos de seleção;</p><p>9.1.1.2. prioridade na escolha de colaboradores externos selecionados por processos seletivos públicos mais recentes;</p><p>9.1.1.3. critérios objetivos e isonômicos de distribuição de atividades de revisão de questões entre os colaboradores externos;</p><p>9.1.1.4. definição das funções exercidas no âmbito do Enem pelos servidores do Inep e pelos colaboradores externos, incluindo os membros de comissões de assessoramento;</p><p>9.1.1.5. diretrizes para a criação e o funcionamento de comissões de assessoramento, com a delimitação do papel que podem exercer no processo de elaboração, revisão e escolha das questões da prova do Enem;</p><p>9.1.1.6. critérios de escolha dos membros de comissões de assessoramento e/ou instâncias criadas para, em caráter excepcional ou continuado, participar do processo de revisão de itens das provas do Enem;</p><p>9.1.1.7. hipóteses que justificam a revisão de itens por mais de um revisor, incluindo os itens que, por terem se sujeitado a crivo anterior, já integram o Banco Nacional de Itens;</p><p>9.1.1.8. critérios de escolha dos itens que irão compor a prova do Enem;</p><p>9.1.2. atualize o Manual de Elaboração e Revisão de Itens, harmonizando-o com a sistemática atualmente utilizada e com a norma recomendada no item 9.1.1 deste Acórdão;</p><p>9.1.3. atualize o estudo sobre o Banco Nacional de Itens, com vistas a incorporar as alterações na sistemática de elaboração e revisão de itens do Enem, bem como para avaliar os impactos decorrentes das alterações da Base Nacional Comum Curricular;</p><p>9.2. encaminhar cópia do presente Acórdão, acompanhado do Relatório e do Voto que o fundamentam, aos seguintes destinatários:</p><p>9.2.1. ao Excelentíssimo Senhor Presidente do Senado Federal, Senador Rodrigo Pacheco e à Senhora Senadora Leila Barros, em resposta ao Requerimento 2242, de 10/11/2021, e a presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, a Senhora Deputada Bia Kicis, em resposta à Proposta de Fiscalização e Controle 71/2021;</p><p>9.2.2. ao Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira; e</p><p>9.3. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, inciso II, do Regimento Interno do TCU, sem prejuízo de a AudEducação monitorar o cumprimento das recomendações expedidas neste Acórdão.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1223-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1224/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 039.604/2020-9</p><p>1.1. Apensos: TC 045.274/2020-7 e TC 040.255/2020-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Representante: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica)</p><p>4. Unidades: Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel); Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A. (Eletronorte); Empresa de Pesquisa Energética (EPE); Ministério de Minas e Energia (MME) e Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica)</p><p>8. Representação legal: Maria Paula Camargo de Freitas, Suelaine Brandao Caldas Sena e outros, representando Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta representação, formulada por unidade técnica deste Tribunal, a respeito de possíveis irregularidades e fragilidades na atuação do Poder Público, especificamente em relação aos incidentes envolvendo a Subestação (SE) Macapá, operada e mantida pela concessionária Linhas de Macapá Transmissora de Energia (LMTE), no âmbito do Contrato de Concessão de Transmissão 9/2008, que culminaram com o blecaute no estado do Amapá ocorrido em novembro de 2020,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 169, incisos II e V, 235 e 237, inciso VI e parágrafo único, do Regimento Interno e no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, em:</p><p>9.1. conhecer da representação e, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. dar ciência à Agência Nacional de Energia Elétrica de que:</p><p>9.2.1. a ausência de monitoramento anual sistemático do Operador Nacional do Sistema (NOS) por meio de auditorias preventivas em seus sistemas e procedimentos técnicos do operador, no período de 2016 a 2020, em especial relacionada ao exame do modo como o operador analisa as condições de atendimento das cargas de energia demandadas e sobre a confiabilidade e continuidade do atendimento energético no SIN (segurança operativa), infringiu o disposto no art. 9º do Decreto 5.081/2004; e</p><p>9.2.2. a deficiência na fiscalização permanente do Contrato de Concessão 9/2008, visando à qualidade, à disponibilidade, à regularidade e à continuidade dos serviços de transmissão objeto do referido ajuste, bem como as falhas detectadas no período que antecede o blecaute de 3/11/2020 no Amapá, infringiram o disposto no art. 3º, incisos IV e XIX, da Lei 9.427/1996 c/c o art. 29, inciso VI, da Lei 8.987/1995, e a Cláusula Oitava, Subcláusula Quarta do Contrato de Concessão 9/2008;</p><p>9.3. encaminhar cópia deste acórdão, acompanhado do voto e do relatório que o fundamentam, ao Ministério de Minas e Energia (MME), à Aneel, ao ONS, à EPE, às Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A. (Eletronorte), à LMTE, ao Senador Randolfe Rodrigues e à 2ª Vara Federal Cível da Seção Judiciária do Amapá na Justiça Federal, onde tramita a Ação Popular 1008292-03.2020.4.01.3100; e</p><p>9.4. arquivar o presente processo.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1224-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1225/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.592/2023-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de Solicitação do Congresso Nacional por meio da qual a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados encaminha o Requerimento 177/2023-CFFC, de 1º/5/2023, de autoria do Deputado Federal Kim Kataguiri, solicitando informações sobre pagamentos de verbas retroativas a membros do Poder Judiciário da União,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos artigos 38, inciso II, da Lei 8.443/1992, 232, inciso III, do Regimento Interno do TCU e 4º, inciso I, alínea "b", da Resolução-TCU 215/2008, conhecer da Solicitação do Congresso Nacional em análise;</p><p>9.2. informar à Exmª. Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados que, em resposta ao Requerimento 177/2023-CFFC, de 1º/5/2023, de autoria do Deputado Federal Kim Kataguiri, foram levantados os processos de controle externo, no âmbito do Tribunal de Contas da União, que versam sobre "adicionais por tempo de serviço (ATS), quinquênios, compra de férias, indenização por licenças-prêmio não gozadas, e outras verbas retroativas", aos quais será concedido ao parlamentar requerente acesso integral;</p><p>9.3. com fulcro nos arts. 70 e 71 da CF/1988 e art. 62 da Resolução-TCU 259/2014, conceder acesso integral ao parlamentar requerente aos autos dos seguintes processos: TCs 022.618/2010-4, 025.463/2008-8, 025.463/2008-8, 001.205/2008-8, 000.688/2011-8, 033.693/2013-7, 002.775/2018-2, 006.613/2021-7, 006.393/2022-5, 030.305/2022-5;</p><p>9.4. dar ciência sobre o presente Acórdão à Exma. Srª. Bia Kicis, Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados e ao Deputado Federal Kim Kataguiri, nos termos da minuta de aviso inserida no módulo "Comunicações" do e-TCU;</p><p>9.5. considerar integralmente atendida a presente Solicitação do Congresso Nacional e arquivar os autos, nos termos dos arts. 169, inciso II, do Regimento Interno do TCU e 17, inciso I, da Resolução-TCU 215/2008.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1225-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>