<xml><article id="32619055" name="ADE7RJOI71" idOficio="9659716" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="16/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00099:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00003" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 7ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil no Rio de Janeiro I" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687629">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 71, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede o Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) para operação destinado à impressão de livros, jornais e periódicos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 71, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Concede o Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) para operação destinado à impressão de livros, jornais e periódicos.</p><p>O AUDITOR FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, exercendo a atribuição contida no art. 5º da Instrução Normativa RFB nº 1817, de 20 de julho de 2018, e com fundamento em pedido formalizado no processo administrativo nº 11707.720098/2021-17, declara:</p><p>Art. 1º Concedido renovação do Registro Especial de Controle de Papel Imune (Regpi) sob o nº GP-07108/00379, para o período de 3 (três) anos, ao estabelecimento NOVA FORMATO 3 GRÁFICA E EDITORA LTDA., CNPJ: 17.687.749/0001-51, localizado na Est do Engenho da Pedra 960, Bairro Ramos, Município de Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, CEP 21031-030, para a atividade específica de GRÁFICA, relativo à operação com papel destinado à impressão de livros, jornais e periódicos.</p><p>Art. 2º A pessoa jurídica fica obrigada a entregar a Declaração Especial de Informações Relativas ao Controle do Papel Imune (DIF - Papel Imune), de acordo com o disposto nos artigos 15 e 16 da mencionada Instrução Normativa.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCOS ANTONIO BICAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>