<xml><article id="32615668" name="OUTORGAS_07 06 2023 (1271 ao 128" idOficio="9659192" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="16/06/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20686856">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR FILIPE DE MELLO SAMPAIO CUNHA, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 1.271 - JOAO BATISTA SEGUNDO FRUTUOSO, FRANCISCO ANUNCIADO FRUTUOSO, JOAO BATISTA AUGUSTO, MANOEL GOMES SOBRINHO, MARIA JEANE GOMES DOS SANTOS, JOAO BATISTA FRUTUOSO E FRANCISCO DAS CHAGAS FRUTUOSO, rio Piranhas ou Açu, município de Carnaubais/RN, irrigação.</p><p>Nº 1.272 - FERNANDO RIBEIRO DE SOUZA, PCH Machado Mineiro, município de Águas Vermelhas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.273 - CLAUDIO ROBERTO DA SILVA, UHE São Simão, município de Gouvelândia/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.274 - ODILO VIEIRA DE MEDEIROS, UHE Água Vermelha, município de Cardoso/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.275 - VITOR VISCONDE BRASIL, rio Tocantins, município de Peixe/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.276 - VITOR VISCONDE BRASIL, rio Tocantins, município de Peixe/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.277 - VITOR VISCONDE BRASIL, rio Tocantins, município de Peixe/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.278 - JOAO JURACI CANTARELLI, rio Uruguai, município de Barra do Quaraí/RS, irrigação.</p><p>Nº 1.279 - SANTA VITORIA ACUCAR E ALCOOL LTDA, UHE São Simão, município de Santa Vitória/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.280 - WESLEY PEREIRA FREIRE, rio Pardo, município de São João do Paraíso/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.281 - ADRIANO BATISTA DOS SANTOS, rio Pardo, município de Berizal/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.282 - JOAO BATISTA DE PINHEIRO, rio Pardo, município de Berizal/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.283 - WEDSON QUEIROZ DOS SANTOS, rio Pardo, município de Berizal/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.284 - ADAUTON PINHEIRO GUIMARAES, rio Pardo, município de Indaiabira/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.285 - LEONARDO ZEM, rio Guaporé, município de Vila Bela da Santíssima Trindade/MT, irrigação.</p><p>Nº 1.286 - SUCOCITRICO CUTRALE LTDA, rio Paranapanema, município de Itapetininga/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.287 - SUCOCITRICO CUTRALE LTDA, rio Paranapanema, município de Capão Bonito/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.288 - ELONY VIEGAS, INACIA GOMES DA SILVA MORAES; PEDRO MARTINS MORAES; JOSE ANTONIO VALLE ANTUNES; GABRIEL MORAES FERREIRA; RENATA MORAES FERREIRA; JUANDRES HORBE ANTUNES; ELONI VIEGAS JUNIOR E JOSE ANTONIO VALLE ANTUNES JUNIOR, Lagoa Mirim, município de Santa Vitória do Palmar/RS, irrigação.</p><p>Nº 1.291 - DELTA SUCROENERGIA S.A, UHE Volta Grande, município de Água Comprida/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.292 - PEDRO BIAZZO FILHO - ME, rio Jaguari-mirim, município de Casa Branca/SP, mineração.</p><p>Nº 1.293 - CARLOS FERNANDO MONTEIRO LINDENBERG FILHO, rio Doce, município de Linhares/ES, irrigação.</p><p>Nº 1.294 - JOSE A. FURTADO, rio Paranapanema, município de Paranapanema/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.295 - ADRIANO MORO, VILSSO MORO E UILSON MORO, rio Cricaré ou Braço Sul do rio São Mateus, município de São Mateus/ES, irrigação.</p><p>Nº 1.296 - PORTO DE AREIA RIO GRANDE LTDA - ME, Represa Rio Grande, município de Ribeirão Vermelho/MG, mineração.</p><p>Nº 1.297 - PORTO DE AREIA RIO GRANDE LTDA - ME, Represa Rio Grande, município de Lavras/MG, mineração.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>