<xml><article id="32662279" name="resolucao_2196_2023 COISC GGFIS" idOficio="9665125" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32196" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20695174">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.196, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.196, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: L`AROMATIC INDUSTRIA E COMERCIO LTDA - CNPJ: 17.470.182/0001-67</p><p>Produto - (Lote): PROTETOR SOLAR FPS 60 - INFRA(TODOS);PROTETOR SOLAR FPS 30 - INFRA(TODOS);REP INSETOS FAMILY LOÇÃO DEET - AVVIO PHARMA(TODOS);REP INSETOS FAMILY DEET - AVVIO PHARMA(TODOS);REP INSETOS KIDS COM ICARIDINA - AVVIO PHARMA(TODOS);REPELENTE DE INSETOS REP INSETOS - AVVIO PHARMA(TODOS);CREME RELAXANTE RUTE REZENDE(TODOS);ÁLCOOL EM GEL-PROTECT GEL(TODOS);ANTISSÉPTICO PARA AS MÃOS-ALCOOL EM GEL- DIPA(TODOS);CREME RELAXANTE COM AMÔNIA - D CACHOS(TODOS);PROTETOR SOLAR FACIAL FPS 30+ - SURFED OUT(TODOS);PROTETOR SOLAR FACE E CORPO FPS 50 - DERMASUN PROTECT(TODOS);SHAMPOO INFANTIL ALGAS - MIAU(TODOS);CONDICIONADOR INFANTIL ALGAS - MIAU(TODOS);CREME DE PENTEAR INFANTIL ALGAS - MIAU(TODOS);CREME RELAXANTE AFRO DONNATRAT(TODOS);SABONETE LÍQUIDO INFANTIL CERRADO NINI E JUI - UB COSMÉTICOS(TODOS);TIOGLICOLATO DE AMÔNIA RECONSTRUTOR - MARYCAM JOHN(TODOS);GEL FIXADOR INFANTIL CERRADO NINI E JUI - UB COSMÉTICOS(TODOS);SHAMPOO INFANTIL CERRADO NINI E JUI - UB COSMÉTICOS(TODOS);SABONETE LÍQUIDO FLORESTA RED O MICO EXTRATO DE GUARANÁ - UB COSMÉTICOS(TODOS);FLUIDO ATIVADOR GUANIDINA LIZZZ TECHNO(TODOS);REALINHAMENTO TÉRMICO MULT-LIZZ R.X-E - PRODIGGIO(TODOS);CREME RELAXANTE LIZZZ TECHNO(TODOS);MÁSCARA CACHOS NINI E JUI CERRADO - UB COSMÉTICOS(TODOS);ATIVADOR DE CACHOS NINI E JUI CERRADO - UB COSMÉTICOS(TODOS);CONDICIONADOR EXTRATO DE GUARANÁ RED O MICO FLORESTA - UB COSMÉTICOS(TODOS);CONDICIONADOR EXTRATO DE AROEIRA NINI E JUI CERRADO - UB COSMÉTICOS(TODOS);CONDICIONADOR CACHOS CERRADO NINI E JUI - UB COSMÉTICOS(TODOS);LEAVE IN FLORESTA RED O MICO - EXTRATO DE GUARANÁ - UB COSMÉTICOS(TODOS);LEAVE IN CERRADO NINI E JUI - EXTRATO DE AROEIRA - UB COSMÉTICOS(TODOS);PROTETOR SOLAR FPS 30 - UB COSMÉTICOS(TODOS);SHAMPOO CACHOS NINI E JUI CERRADO - UB COSMÉTICOS(TODOS);GEL FIXADOR FLORESTA RED O MICO - EXTRATO DE GUARANÁ - UB COSMÉTICOS(TODOS);PROTETOR SOLAR INFANTIL FPS 50 NINI E JUI - UB COSMÉTICOS(TODOS);SHAMPOO FLORESTA EXTRATO DE GUARANÁ RED O MICO - UB COSMÉTICOS(TODOS);LIQUIDO ATIVADOR AMSTERDAM(TODOS);CREME RELAXANTE MARYCAMJOHN(TODOS);LIQUIDO ATIVADOR MARYCAMJOHN(TODOS);CREME RELAXANTE PARA GUANIDINA AMSTERDAM(TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Cosmético</p><p>Expediente nº: 0616110/23-3</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Suspensão - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda</p><p>Motivação: Considerando o descumprimento da Resolução RDC nº 48, de 25 de outubro de 2013, que aprovou o Regulamento Técnico de Boas Práticas de Fabricação para Produtos de Higiene Pessoal, Cosméticos e Perfumes, detectado durante inspeção sanitária realizada no período de 28/05/2023 a 02/06/2023, e tendo em vista o previsto no art. 5º da citada resolução e no art. 7º e inciso I do art. 67 da Lei n.º 6.360/1976.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>