<xml><article id="32795445" name="resolucao_2310_2023 COIME GGFIS" idOficio="9682028" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32310" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="90" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=90" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20718706">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.310, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.310, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a(s) medida(s) preventiva(s) constante(s) no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: CBFARMA DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS FARMACÊUTICOS LTDA - CNPJ: 41.351.021/0001-39</p><p>Produto - Apresentação (Lote): CBFARMA CBD:&#916;&nbsp;8THC 3000MG 2:1 - 100MG/ML - BAUNILHA (LOTES: C12014); CBFARMA GEL MASSAGEADOR CBD 1500MG (LOTE: C11019);CBFARMA CBD 3500MG - 116,67 MG/ML - MENTA(C10002); CBFARMA CBD 1500MG - 50MG/ML - BAUNILHA (LOTE: D02006); CBFARMA CBD 500MG - 16,67 MG/ML - MENTA, (LOTE: A15416960-2); CBFARMA CBD 6000MG - 200MG/ML - NATURAL (LOTE: C12009); CBFARMA D9THC 300MG GUMMIES - 10MG/GOMA - CEREJA (LOTE: 23461);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0325283/23-3</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da propaganda, anúncio de venda e comercialização dos produtos sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, da marca CBfarma fabricados por empresa desconhecida, em desacordo com os artigos 2º, 12 e 59 da Lei 6.360/1976 e RDC Nº 327/ 2019. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os Produtos derivados de Cannabis, divulgados naplataforma cbfarma.com.br, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>2. Empresa: BRAINFARMA INDÚSTRIA QUÍMICA E FARMACÊUTICA S.A - CNPJ: 05.161.069/0001-10</p><p>Produto - Apresentação (Lote): GASTROL - 125MG/ML + 50 MG/ML + 180 MG/ML SUS OR CT FR PLAS OPC X 250 ML (LOTE: B22J1381); GASTROL TC - (37+40+5) MG/ML SUS CT FR PLAS OPC X 240 ML (LOTE: B22L1810);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0640525/23-8</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento - Voluntário</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Uso</p><p>Motivação: Comunicado de recolhimento voluntário iniciado pela empresa, em razão de alteração de sabor e odor forte pela perda de estabilidade dos lotes de produto devido à formação de produtos de degradação e contaminação microbiana tardia por diversos microrganismos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e na RDC 625/2022.</p><p>.........................................</p><p>3. Empresa: DLA PHARMACEUTICAL LTDA - CNPJ: 45.841.137/0001-07</p><p>Produto - Apresentação (Lote): LIDOSTESIM - 20 MG/ML + 0,04 MG/ML SOL INJ CX 50 CARP PLAS OPC X 1,8 ML 01 (LOTES: S06089AA; S06097AA; S06101AA; S06105AA; S06120AA; S06124AA; S06128AA; S06140AA; S06153AA; S06166AA; S06170AA);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0631981/23-5</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento - Voluntário</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Uso</p><p>Motivação: Comunicado de recolhimento voluntário iniciado pela empresa, em razão da obtenção de resultados fora de especificação no ensaio de teor do vasoconstritor norepinefrina na amostra de estabilidade de acompanhamento anual do ano de 2022 e longa duração com 8/9 meses de estudo a 30°C/75% UR, o que fere o artigo 4º da RDC nº 658, de 2022. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei nº 6.360/1976 e na RDC nº 625/2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>