<xml><article id="32601768" name="RA 33-2023 Homologacao concurso" idOficio="9657136" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="16/06/2023" artClass="00069:00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/Presidência" artSize="12" artNotes="OK" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20684046">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO ADMINISTRATIVA Nº  33, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Homologa o resultado do concurso público para o provimento de cargos do quadro permanente de pessoal do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região, em relação ao cargo de Técnico Judiciário/Área Administrativa/Especialidade Agente de Polícia Judicial.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO ADMINISTRATIVA Nº 33, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Homologa o resultado do concurso público para o provimento de cargos do quadro permanente de pessoal do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região, em relação ao cargo de Técnico Judiciário/Área Administrativa/Especialidade Agente de Polícia Judicial.</p><p>O ÓRGÃO ESPECIAL DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA QUINTA REGIÃO, em sua 6ª Sessão Ordinária deste exercício, realizada em 12 de junho de 2023, às 14h, sob a presidência da Excelentíssima Desembargadora Presidente Débora Machado, com a presença dos(as) Excelentíssimos(as) Desembargadores(as) Alcino Felizola, Luíza Lomba, Paulino Couto, Vânia Chaves, Dalila Andrade, Lourdes Linhares, Renato Simões, Suzana Inácio, Ana Paola Machado Diniz, Rubem Nascimento Júnior e Eloína Machado, bem como do representante do Ministério Público do Trabalho, o Procurador Maurício Ferreira Brito, CONSIDERANDO os termos do Proad n. 5782/2022, resolve:</p><p>Por unanimidade: HOMOLOGAR o resultado do concurso público para o provimento de cargos de Técnico Judiciário/Área Administrativa/Especialidade Agente de Polícia Judicial, do quadro permanente de pessoal do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região.</p><p class="assina">DEBORA MACHADO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>