<xml><article id="32825633" name="Ato6690a6731" idOficio="9686224" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="29/06/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="206" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=206" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724906">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 3 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 3 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 6.690 - Processo nº 53500.035834/2023-66. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Eunápolis/BA.</p><p>Nº 6.691 - Processo nº 53500.035859/2023-60. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Formosa do Rio Preto/BA.</p><p>Nº 6.692 - Processo nº 53500.035904/2023-86. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ribeira do Pombal/BA.</p><p>Nº 6.693 - Processo nº 53500.036111/2023-84. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Iaçu/BA.</p><p>Nº 6.694 - Processo nº 53500.036316/2023-60. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itaberaba/BA.</p><p>Nº 6.713 - Processo nº 53500.039488/2023-95. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO DE RADIODIFUSAO EDUCATIVA DA BAHIA IRDEB, CNPJ 13.420.609/0001-61, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Macaúbas/BA.</p><p>Nº 6.720 - Processo nº 53500.042907/2023-76. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à A GAZETA DO ESPIRITO SANTO RADIO E TV LTDA, CNPJ 27.063.726/0001-20, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Ecoporanga/ES.</p><p>Nº 6.721 - Processo nº 53500.042923/2023-69. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio e Televisão Bandeirantes S.A., CNPJ 60.509.239/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Brejo do Cruz/PB.</p><p>Nº 6.722 - Processo nº 53500.042924/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio e Televisão Bandeirantes S.A., CNPJ 60.509.239/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Mataraca/PB.</p><p>Nº 6.723 - Processo nº 53500.042926/2023-01. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TELEVISAO TAROBA LTDA, CNPJ 76.243.625/0001-46, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Capitão Leônidas Marques/PR.</p><p>Nº 6.724 - Processo nº 53500.042942/2023-95. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO CIDADE LTDA, CNPJ 80.583.941/0001-34, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Ortigueira/PR.</p><p>Nº 6.725 - Processo nº 53500.042943/2023-30. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO CULTURA DE MARINGA LIMITADA, CNPJ 79.135.760/0001-66, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Roncador/PR.</p><p>Nº 6.726 - Processo nº 53500.042946/2023-73. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Televisao Paraiba Ltda, CNPJ 08.584.526/0001-78, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Taperoá/PB.</p><p>Nº 6.727 - Processo nº 53500.042949/2023-15. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV COLIGADAS DE SANTA CATARINA S A, CNPJ 82.645.029/0001-95, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Benedito Novo/SC.</p><p>Nº 6.730 - Processo nº 53500.044962/2023-09. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO FIFOM DE ITABIRA LTDA, CNPJ 17.376.120/0001-90, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Itabira/MG.</p><p>Nº 6.731 - Processo nº 53500.044964/2023-90. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO FIFOM DE ITABIRA LTDA, CNPJ 17.376.120/0001-90, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Itabira/MG.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>