<xml><article id="32543085" name="Res_Desp_1.716 a 1.718_2023_SCE(" idOficio="9650227" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="13/06/2023" artClass="00034:00043:00032:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Concessões,  Permissões e Autorizações dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20674498">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 1.716 - Processo nº: 48500.002810/2019-12. Interessada: Nova União Energias Renováveis SPE Ltda., CNPJ 32.864.719/0001-67 Decisão: Autorizar a Interessada a implantar e explorar a UFV Nobreza I, CEG nº UFV.RS.RN.044786-2.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 81.000 kW de Potência Instalada, localizada em Açu, Rio Grande do Norte; e estabelecer que a Nova União Energias Renováveis SPE Ltda. não faz jus à redução na TUST/TUSD referentes à autoprodução ou à comercialização da energia proveniente da UFV Nobreza I. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 1.717 - Processo nº: 48500.002811/2019-59. Interessada: Nova União Energias Renováveis SPE Ltda., CNPJ 32.864.719/0001-67 Decisão: Autorizar a Interessada a implantar e explorar a UFV Nobreza II, CEG nº UFV.RS.RN.044787-0.01, sob o regime de Produção Independen-te de Energia Elétrica, com 54.000 kW de Potência Instalada, localizada em Açu, Rio Grande do Norte; e estabelecer que a Nova União Energias Renováveis SPE Ltda. não faz jus à redução na TUST/TUSD referentes à autoprodução ou à comercialização da energia proveniente da UFV Nobreza II. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>Nº 1.718 - Processo nº: 48500.002812/2019-01. Interessada: Nova União Energias Renováveis SPE Ltda., CNPJ 32.864.719/0001-67 Decisão: Autorizar a Interessada a implantar e explorar a UFV Nobreza III, CEG nº UFV.RS.RN.044788-9.01, sob o regime de Produção Independente de Energia Elétrica, com 96.000 kW de Potência Instalada, localizada em Açu, Rio Grande do Norte; e estabelecer que a Nova União Energias Renováveis SPE Ltda. não faz jus à redução na TUST/TUSD referentes à autoprodução ou à comercialização da energia proveniente da UFV Nobreza III. Prazo da outorga: Trinta e cinco anos.</p><p>A íntegra deste Despacho consta dos autos e encontra-se disponível em http://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">LUDIMILA LIMA DA SILVA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>