<xml><article id="32754169" name="PGBCB_2023-06-23_Portaria117693" idOficio="9676918" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/06/2023" artClass="00051:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Procuradoria-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="156" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=156" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711617">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 117.693, DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 117.693, DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Subprocurador-Geral do Banco Central titular da Câmara de Contencioso Judicial e Dívida Ativa (CJ1PG), no uso da atribuição que lhe é conferida pelo art. 34-C, inciso VI, do Regimento Interno do Banco Central do Brasil, anexo à Portaria nº 84.287, de 27 de fevereiro de 2015, tendo em vista o disposto no art. 12 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, no art. 12 do Decreto-lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, e no Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada competência ao Coordenador de Inteligência e Pesquisa Patrimonial (Cipep) para, sem ônus para esta Autarquia, firmar Convênio com as Juntas Comerciais dos Estados da Federação, visando ao acesso on-line ao banco de dados do Cadastro Estadual de Empresas, para fins de consulta das informações nele constantes e instrução de processos de interesse do Banco Central do Brasil, assim como para fins de obtenção de certidões simplificadas e documentos originais sem a necessidade de expedição de ofícios.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUCAS FARIAS MOURA MAIA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>