<xml><article id="32769676" name="Certidoes de julgamento - sessao" idOficio="9678631" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/06/2023" artClass="00069:00004:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00004" artCategory="Poder Judiciário/Superior Tribunal de Justiça/Conselho da Justiça Federal/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="185" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=185" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20714010">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÕES SESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÕES SESSÃO ORDINÁRIA REALIZADA EM 26 DE JUNHO DE 2023</p><p>Certidão de julgamento - 0475857</p><p>Processo:</p><p>0000607-95.2023.4.90.8000 - Procedimento Normativo</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>26/06/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p>Dispositivo:</p><p>O Conselho, por unanimidade, DECIDIU APROVAR a proposta de alteração da Resolução CJF n. 4/2008, nos termos do voto da relatora. Presidiu o julgamento a Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA. Plenário, 26 de junho de 2023. Presentes à sessão as Conselheiras e os Conselheiros MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, OG FERNANDES, ASSUSETE DUMONT REIS MAGALHÃES, SÉRGIO LUÍZ KUKINA, MOURA RIBEIRO, JOSÉ AMILCAR MACHADO, GUILHERME CALMON NOGUEIRA DA GAMA, MARISA FERREIRA DOS SANTOS, FERNANDO QUADROS DA SILVA, GERMANA DE OLIVEIRA MORAES (Suplente) e MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES. Ausente justificadamente o Ministro MARCO AURÉLIO BELLIZZE OLIVEIRA.</p><p>Certidão de julgamento - 0475858</p><p>Processo:</p><p>0004305-55.2019.4.90.8000 - Procedimento Normativo</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>26/06/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p>Dispositivo:</p><p>O Conselho, por unanimidade, DECIDIU APROVAR a proposta de alteração da Resolução CJF n. 676/2020, nos termos do voto da relatora. Presidiu o julgamento a Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA. Plenário, 26 de junho de 2023. Presentes à sessão as Conselheiras e os Conselheiros MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, OG FERNANDES, ASSUSETE DUMONT REIS MAGALHÃES, SÉRGIO LUÍZ KUKINA, MOURA RIBEIRO, JOSÉ AMILCAR MACHADO, GUILHERME CALMON NOGUEIRA DA GAMA, MARISA FERREIRA DOS SANTOS, FERNANDO QUADROS DA SILVA, GERMANA DE OLIVEIRA MORAES (Suplente) e MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES. Ausente justificadamente o Ministro MARCO AURÉLIO BELLIZZE OLIVEIRA.</p><p>Certidão de julgamento - 0475859</p><p>Processo:</p><p>0000591-99.2019.4.90.8000 - Consulta</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>26/06/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p>Dispositivo:</p><p>Processo retirado de Pauta, por indicação da relatora.</p><p>Certidão de julgamento - 0475860</p><p>Processo:</p><p>0009861-82.2021.4.04.8000 - Processo Administrativo Comum</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>26/06/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p>Dispositivo:</p><p>Processo retirado de Pauta, por indicação da relatora.</p><p>Certidão de julgamento - 0475861</p><p>Processo:</p><p>0002041-09.2022.4.90.8000 - Processo Administrativo Comum</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>26/06/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p>Dispositivo:</p><p>O Conselho, por unanimidade, DECIDIU APROVAR a atualização do Plano de Obras Consolidado da Justiça Federal, para o exercício 2023, em atenção ao art. 13, § 4º, da Resolução CJF n. 523/2019, nos termos do voto da relatora. Presidiu o julgamento a Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA. Plenário, 26 de junho de 2023. Presentes à sessão as Conselheiras e os Conselheiros MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, OG FERNANDES, ASSUSETE DUMONT REIS MAGALHÃES, SÉRGIO LUÍZ KUKINA, MOURA RIBEIRO, JOSÉ AMILCAR MACHADO, GUILHERME CALMON NOGUEIRA DA GAMA, MARISA FERREIRA DOS SANTOS, FERNANDO QUADROS DA SILVA, GERMANA DE OLIVEIRA MORAES (Suplente) e MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES. Ausente justificadamente o Ministro MARCO AURÉLIO BELLIZZE OLIVEIRA.</p><p>Certidão de julgamento - 0475862</p><p>Processo:</p><p>0002934-72.2013.4.04.8003 - Recurso Administrativo</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>26/06/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p>Dispositivo:</p><p>Prosseguindo no julgamento, após apresentação de voto divergente pelo Ministro Og Fernandes para DAR PROVIMENTO ao recurso, pediu vista a Conselheira Mônica Sifuentes. Aguardam os demais. Presidiu o julgamento a Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA. Plenário, 26 de junho de 2023. Presentes à sessão as Conselheiras e os Conselheiros MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, OG FERNANDES, SÉRGIO LUÍZ KUKINA, MOURA RIBEIRO, JOSÉ AMILCAR MACHADO, GUILHERME CALMON NOGUEIRA DA GAMA, MARISA FERREIRA DOS SANTOS, FERNANDO QUADROS DA SILVA, GERMANA DE OLIVEIRA MORAES (Suplente) e MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES. Ausentes justificadamente o Ministro MARCO AURÉLIO BELLIZZE OLIVEIRA e a Ministra ASSUSETE DUMONT REIS MAGALHÃES.</p><p>Certidão de julgamento - 0475863</p><p>Processo:</p><p>0000148-45.2019.4.90.8000 - Recurso Administrativo</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>26/06/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p>Dispositivo:</p><p>Prosseguindo no julgamento, após apresentação de voto-vista pelo Ministro Og Fernandes, no sentido de acompanhar a relatora, pediu vista a Conselheira Mônica Sifuentes. Aguardam os demais. Presidiu o julgamento a Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA. Plenário, 26 de junho de 2023. Presentes à sessão as Conselheiras e os Conselheiros MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, OG FERNANDES, SÉRGIO LUÍZ KUKINA, MOURA RIBEIRO, JOSÉ AMILCAR MACHADO, GUILHERME CALMON NOGUEIRA DA GAMA, MARISA FERREIRA DOS SANTOS, FERNANDO QUADROS DA SILVA, GERMANA DE OLIVEIRA MORAES (Suplente) e MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES. Ausentes justificadamente o Ministro MARCO AURÉLIO BELLIZZE OLIVEIRA e a Ministra ASSUSETE DUMONT REIS MAGALHÃES.</p><p>Certidão de julgamento - 0475864</p><p>Processo:</p><p>0000350-90.2023.4.90.8000 - CGE - Reclamação disciplinar</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>26/06/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministro OG FERNANDES</p><p>Dispositivo:</p><p>O Conselho, por unanimidade, DECIDIU NEGAR PROVIMENTO ao recuso administrativo, nos termos do voto do relator. Presidiu o julgamento a Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA. Plenário, 26 de junho de 2023. Presentes à sessão as Conselheiras e os Conselheiros MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, OG FERNANDES, SÉRGIO LUÍZ KUKINA, MOURA RIBEIRO, JOSÉ AMILCAR MACHADO, GUILHERME CALMON NOGUEIRA DA GAMA, MARISA FERREIRA DOS SANTOS, FERNANDO QUADROS DA SILVA, GERMANA DE OLIVEIRA MORAES (Suplente) e MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES. Ausentes justificadamente o Ministro MARCO AURÉLIO BELLIZZE OLIVEIRA e a Ministra ASSUSETE DUMONT REIS MAGALHÃES.</p><p>Certidão de julgamento - 0475865</p><p>Processo:</p><p>0001203-64.2023.4.90.8000 - Processo Administrativo Comum</p><p>Colegiado:</p><p>Conselho</p><p>Data da Sessão:</p><p>26/06/2023 10:00:00</p><p>Relator:</p><p>Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p><p>Relator do Acordão:</p><p>Desembargadora Federal MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES</p><p>Dispositivo:</p><p>Prosseguindo no julgamento, após apresentação do voto-vista da Ministra Assusete Magalhães, no sentido de acompanhar a divergência inaugurada pela Conselheira Mônica Sifuentes, o Conselho, por maioria, DECIDIU RATIFICAR a decisão do Plenário do Tribunal Regional Federal da 6ª Região que extinguiu a Subseção Judiciária de Contagem/MG, reestruturou as varas da subseção em questão, instalou Unidades de Atendimento Avançada e remanejou os cargos, as funções comissionadas e os saldos remanescentes para o tribunal, nos termos da divergência inaugurada pela Conselheira Mônica Sifuentes, no que foi acompanhada pelas Conselheiras Assusete Magalhães, Marisa Ferreira dos Santos e Germana de Oliveira Moraes (Suplente) e pelos Conselheiros Og Fernandes, Marco Aurélio Bellizze Oliveira, Sérgio Luíz Kukina, Moura Ribeiro, José Amilcar Machado, Guilherme Calmon Nogueira da Gama e Fernando Quadros da Silva. Vencida a relatora, Ministra Maria Thereza de Assis Moura. Relatora para o acórdão: Conselheira Mônica Sifuentes. Presidiu o julgamento a Ministra MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA. Plenário, 26 de junho de 2023. Presentes à sessão as Conselheiras e os Conselheiros MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA, OG FERNANDES, ASSUSETE DUMONT REIS MAGALHÃES, SÉRGIO LUÍZ KUKINA, MOURA RIBEIRO, JOSÉ AMILCAR MACHADO, GUILHERME CALMON NOGUEIRA DA GAMA, MARISA FERREIRA DOS SANTOS, FERNANDO QUADROS DA SILVA, GERMANA DE OLIVEIRA MORAES (Suplente) e MÔNICA JACQUELINE SIFUENTES. Ausente justificadamente o Ministro MARCO AURÉLIO BELLIZZE OLIVEIRA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>