<xml><article id="32649532" name="ATA DA 19A ASSEMBLEIA GERAL EXTR" idOficio="9658269" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/06/2023" artClass="00027:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Empresa Gestora de Ativos" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20685444">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATA DA 19ª ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 19ª ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 5 DE JUNHO DE 2023</p><p>Em cinco de junho de dois mil e vinte e três, às 15h, na sede da Empresa Gestora de Ativos S.A. - EMGEA, no Setor Bancário Sul, Quadra 2, Bloco "B", 1º Subsolo - Edifício São Marcus - Brasília (DF), realizou-se a 19ª Assembleia Geral Extraordinária da Empresa, agendada por meio do Ofício SEI nº 17679/2023/MF, de 23/05/2023, da Coordenação-Geral de Assuntos Societários da União da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional - PGFN e alterada pelo Despacho nº 34422008, de 30/05/2023, com as participações do Sr. Milton Bandeira Neto, Procurador da Fazenda Nacional, representante da União conforme delegação de competência constante da Portaria nº 64, de 6 de março de 2023, da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional - PGFN, publicada no Diário Oficial da União - DOU, de 14 de março de 2023, edição 50, seção 2, página 38, conforme registro no Livro de Presença de Acionistas nº 001, fls. 026; do Sr. Gustavo Sampaio de Arrochela Lobo, Presidente do Conselho de Administração da EMGEA; do Sr. José Carlos Alves, Diretor-Presidente substituto da EMGEA; e da Sra. Angela Moreira Ferro, Gerente do Gabinete de Governança da EMGEA. O representante da União convidou o Sr. Gustavo Lobo, Presidente do COSAD, a presidir os trabalhos da Assembleia e a Sra. Angela Moreira Ferro a secretariá-los. Composta a mesa e verificado o quórum legal para a instalação em primeira convocação e para as deliberações, o Presidente da Assembleia deu início aos trabalhos, esclarecendo que a publicação de anúncios havia sido dispensada, nos termos dos Arts. 124, § 4º, e 133, § 4º, da Lei nº 6.404/1976, de 15 de dezembro de 1976. Em seguida, informou aos presentes os assuntos para deliberação componentes da ordem do dia: I - Eleição de membro do Conselho Fiscal; e II - Eleição de membro do Conselho de Administração. Prosseguindo, o Presidente esclareceu que os documentos e informações relativos aos assuntos constantes da ordem do dia encontravam-se sobre a mesa. A acionista única, por meio de seu representante, dispensou a leitura dos documentos, por já serem esses do conhecimento de todos, e deliberou por: I - eleger a Sra. Cláudia Lúcia Pimentel Martins da Silva, brasileira, casada, formada em Direito, portadora do RG nº **.915.134.**, emitida pela Secretaria da Segurança Pública do Estado da Bahia, em 21.6.1990, inscrita no CPF sob nº ***.452.327-**, residente em Brasília (DF), e domiciliada no Setor Bancário Sul, Quadra 2, Bloco "B", 1º Subsolo - Edifício São Marcus - Brasília (DF), indicada pelo Ministério da Fazenda por intermédio do Ofício SEI nº 9514/2023/MF (SEI nº 33306236), de 5.5.2023, para exercer a função de membro titular do Conselho Fiscal da Empresa Gestora de Ativos S.A. - EMGEA, em substituição à Sra. Vanessa Ferreira Lima, para cumprir prazo de gestão de dois anos, de 5 de junho de 2023 a 4 de junho de 2025; e II - eleger a Sra. Cristina Fróes de Borja Reis, brasileira, solteira, formada em Ciências Econômicas, portadora do RG nº **.122.487-*, emitida pela Secretaria da Segurança Pública do Estado de São Paulo, em 14/02/2022, inscrita no CPF sob nº ***.007.278-**, residente em Brasília (DF), e domiciliada no Setor Bancário Sul, Quadra 2, Bloco "B", 1º Subsolo - Edifício São Marcus - Brasília (DF), indicada pelo Ministério da Fazenda por intermédio do Ofício SEI nº 10096/2023/MF (SEI nº 33381426), de 5.5.2023, para exercer a função de membro do Conselho de Administração da Empresa Gestora de Ativos S.A. - EMGEA, em cargo vago antes ocupado pela Sra. Ana Carolina Tannuri Laferté Marinho, para cumprir prazo de gestão unificado, de 5 de junho de 2023 a 18 de julho de 2023. Esgotada a ordem do dia e nada mais havendo a tratar, a Ata foi lavrada, lida, aprovada e assinada, na forma do Art. 130 da Lei nº 6.404/1976, pelo representante da única acionista e pelos integrantes da mesa. A Secretária da Assembleia declara que a referida ata é cópia fiel da constante no respectivo livro de atas. Brasília, 5 de junho de 2023. a) Gustavo Sampaio de Arrochela Lobo - Presidente da mesa da Assembleia; Milton Bandeira Neto - Representante da União; e Angela Moreira Ferro - Secretária. A Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal certificou o registro desta Ata em 12 de junho de 2023 sob o número 2105935.</p><p class="assina">MILTON BANDEIRA NETO</p><p class="cargo">Procurador da Fazenda Nacional</p><p class="assina">JOSÉ CARLOS ALVES</p><p class="cargo">Diretor-Presidente da EMGEASubstituto</p><p class="assina">GUSTAVO SAMPAIO DE ARROCHELA LOBO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">ANGELA MOREIRA FERRO</p><p class="cargo">Secretária da Reunião</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>