<xml><article id="32685564" name="ADE10RF10" idOficio="9668115" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="21/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00102:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 10ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="46" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=46" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20699434">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF10 Nº 10, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concessão de regime especial de emissão de documentos fiscais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF10 Nº 10, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Concessão de regime especial de emissão de documentos fiscais.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 10ª REGIÃO FISCAL, no exercício da competência prevista no art. 5º da Instrução Normativa SRF nº 85, de 11 de outubro de 2001, tendo em vista o disposto no art. 387 do Decreto nº 7.212, de 15 de junho de 2010 - Regulamento do Imposto sobre Produtos Industrializados (Ripi/2010), e de acordo com os elementos constantes do processo nº 13033.317206/2022-54, especialmente no pronunciamento da Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul através do Ato Declaratório nº 2023/027, de 27 de março de 2023 (fls. 14 a 17), exarado no processo eletrônico nº 22/1404-0033546-3 (GPRE nº 22/166115) e no Relatório da Diligência Fiscal de 09 de junho de 2023, emitido pela Equipe de Fiscalização Regional do IPI da 10ª Região Fiscal (fls. 18 a 20), declara:</p><p>Art. 1º O estabelecimento da pessoa jurídica DATWYLER DO BRASIL LTDA. inscrito no CNPJ sob o nº 96.735.162/0001-47 e CGC/TE sob nº 124/001882, situado na Rua Mauá nº 2612 (Morro do Espelho) do município de São Leopoldo (RS), fica autorizado, ao comercializar mercadorias produzidas no estabelecimento filial, 96.735.162/0004-90 e CGC/TE nº 124/0335013, Rua Mauá nº 2400 (280 metros da matriz) do mesmo município (RS), a utilizar o documento fiscal (Nota Fiscal Eletrônica/DANFE previsto na legislação tributária estadual) que será emitido pela matriz para acobertar a saída das mercadorias do estabelecimento filial e remetidas diretamente ao destinatário.</p><p>Art. 2º O regime especial deverá observar as exigências consignadas no Ato Declaratório nº 2023/027, de 27 de março de 2023, da Divisão de Consultoria Tributária da Receita Estadual da Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul, o qual passa a integrar este Ato Declaratório Executivo, a seguir transcritas: [...]</p><p>1 - que o contribuinte DATWYLER DO BRASIL LTDA, comestabelecimento principal localizado na Rua Mauá nº 2612 (Morro do Espelho) domunicípio de São Leopoldo e inscrito no CNPJ sob nº 96.735.162/0001-47 e noCGC/TE sob nº 124/0018824, fica, em relação às remessas e retornos de insumos eprodutos prontos do estabelecimento filial localizado na Rua Mauá nº 2400 (280metros da matriz) do mesmo município (CNPJ nº 96.735.162/0004-90 e CGC/TE nº124/0335013), dispensado da obrigatoriedade de emitir e acobertar o trânsito com odocumento fiscal (Nota Fiscal eletrônica/DANFE) individualizado para cada operaçãode transferência;</p><p>2 - que ao adotar o procedimento acima previsto, a requerente deverá,para acobertar a operação e o trânsito, emitir o documento próprio (código 235), que poderá ser confeccionado em talonário ou em jogos soltos, deverá ser impresso mediante a prévia autorização de impressão de que trata o artigo 23 do Livro II do RICMS efetuada pela repartição fazendária da Administração Tributária Estadual a qual se vincula o estabelecimento do contribuinte e conter, no mínimo, as seguintes indicações:</p><p>a) a denominação "Controle de Transferência";</p><p>b) a identificação do emitente (nome, endereço, CNPJ e CGC/TE);</p><p>c) a numeração em ordem crescente a partir de 000.001 até 999.999;</p><p>d) o número e a destinação da via;</p><p>e) a data e a hora da emissão/saída;</p><p>f) a identificação do local de origem (matriz ou filial);</p><p>g) a identificação do local de destino (matriz ou filial);</p><p>h) a discriminação dos produtos: código, descrição e quantidade;</p><p>i) a identificação do transportador e a placa do veículo utilizado;</p><p>j) a mensagem "Este documento somente poderá ser utilizado para fins de trânsito, pois não tem valor fiscal ou contábil e deverá ser substituído por uma Nota Fiscal Eletrônica no final do período - Ato Declaratório nº 2023/027";</p><p>k) o nome, o endereço e os números de inscrição no CNPJ e no CGC/TE do impressor do documento, a data e quantidade da impressão, o número de ordem do primeiro e do último documento impresso e o número da autorização de impressão de documentos fiscais (AIDF);</p><p>2.1 - as indicações de letras "a", "b", "c", "d", "j" e "k" deverão ser impressas graficamente;</p><p>2.2 - nos casos em que não houver afastamento do percurso do veículo próprio com licenciamento regularizado em nosso Estado entre as instalações localizadas nos números 2400 e 2612 da Rua Mauá, o controle poderá ser impresso sem a autorização de impressão de que trata o artigo 23 do Livro II do RICMS;</p><p>3 - que o documento citado no item anterior deverá ser emitido em 02 (duas) vias, no mínimo, que terão a seguinte destinação:</p><p>a) a 1ª via deverá acompanhar o trânsito do produto e, após o retorno do veículo, ser mantida à disposição do Fisco no estabelecimento do emitente;</p><p>b) a 2ª via deverá acompanhar o transporte e poderá ser recolhida por unidade de apoio à Administração Tributária Estadual, se por essa for interceptado;</p><p>4 - que os documentos próprios estão dispensados de escrituração, devendo ser arquivados, em ordem cronológica e em pastas próprias no estabelecimento emitente, para exibição à Administração Tributária pelo mesmo prazo fixado na legislação para a guarda de livros e documentos fiscais;</p><p>5 - que a beneficiária deverá emitir no mínimo um documento fiscal diário totalizando as operações realizadas, fazendo referência aos números dos documentos utilizados no trânsito e contendo, além dos demais requisitos previstos na legislação tributária, no campo "Informações Complementares" a observação "Sem valor para trânsito";</p><p>6 - que mercadorias poderão ser entregues e retiradas diretamente nas instalações do estabelecimento filial mediante indicação no campo "Informações Complementares" do documento fiscal;</p><p>7 - que as prerrogativas estabelecidas não eximem o estabelecimento beneficiário da obrigatoriedade de emitir o documento fiscal na forma prevista na legislação tributária no ato da entrega do produto, sempre que solicitado pelo destinatário;</p><p>8 - que todos os documentos emitidos nas condições deste regime especial deverão conter a expressão: "Regime Especial - Ato Declaratório nº 2023/027";</p><p>9 - que o estabelecimento emitente deverá manter à disposição da Administração Tributária, para ser entregue, sempre que solicitada, planilha de acompanhamento em mídia digital (arquivo Excel ou TXT) relacionando todas as informações relativas às operações e aos documentos autorizados no regime especial;</p><p>10 - que os transportadores, ao transitarem com os documentos ou nas situações previstas neste regime especial, deverão estar munidos de cópia deste Ato Declaratório para exibição à Administração Tributária, sempre que por essa forem interceptados;</p><p>11 - que o regime especial aqui aprovado, que poderá, no todo ou em parte, ser alterado ou cancelado pela Receita Estadual, e que não dispensa as demais obrigações, principal e acessórias, previstas na legislação tributária, é subordinado ao estrito cumprimento do estabelecido no processo citado e à observância dos prazos para a apresentação de livros e documentos fiscais, inclusive os fixados, em intimações, pelo Fisco;</p><p>12 - que este regime especial ficará automaticamente revogado em 27 de março de 2028, ou na superveniência de norma legal conflitante, ou na alteração dos dados cadastrais da beneficiária (razão social, endereço, CNPJ e CGC/TE), podendo, no entanto, ser renovado, desde que a solicitação seja feita com no mínimo 05 (cinco) dias de antecedência, caso em que os termos do presente regime especial vigorarão até que seja decidido o processo de reexame;</p><p>13 - que, tendo em vista o previsto no parágrafo único do artigo 205, Livro II do RICMS, o estabelecimento beneficiado com este regime especial, fica obrigado a manter, para exibição ao Fisco, quando solicitado, cópia do presente Ato Declaratório...."</p><p>Art. 3º Deve constar em todos os documentos emitidos a expressão "Procedimento autorizado por Regime Especial - ADE SRRF10 nº 10/2023, de 20/06/2023".</p><p>Art. 4º O regime especial não dispensa o cumprimento das demais obrigações, principais ou acessórias, previstas na legislação do Imposto sobre Operações Relativas à Circulação de Mercadorias e sobre Prestações de Serviços de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunicação (ICMS) e do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI).</p><p>Art. 5º O regime especial concedido não poderá implicar prorrogação do prazo de recolhimento do IPI ou o deslocamento do momento de ocorrência de seu fato gerador.</p><p>Art. 6º O regime especial de que trata este Ato Declaratório Executivo produzirá efeitos a partir da data de ciência ao interessado, podendo a Secretaria da Receita Federal do Brasil, por sua iniciativa, ou atendendo a sugestão do fisco estadual, alterá-lo, suspendê-lo ou cassá-lo, a qualquer tempo, ou estabelecer novas obrigações.</p><p class="assina">ALTEMIR LINHARES DE MELO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>