<xml><article id="32410853" name="PORTARIA SVSA NA 80__UP52B4" idOficio="9633217" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00046:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00010:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente" artSize="12" artNotes="" numberPage="249" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=249" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20650899">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SVSA Nº 80, DE 30 DE maio DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho, no âmbito da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente - SVSA, com a finalidade de revisar e reestruturar os sistemas informatizados - Módulo Gestão de Pessoas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SVSA Nº 80, DE 30 DE maio DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho, no âmbito da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente - SVSA, com a finalidade de revisar e reestruturar os sistemas informatizados - Módulo Gestão de Pessoas.</p><p>A SECRETÁRIA DE VIGILÂNCIA EM SAÚDE E AMBIENTE DO MINISTÉRIO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 38 c/c 61 do Decreto nº 11.358, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica designada a constituição do Grupo de Trabalho para realizar a revisão e reestruturação dos sistemas informatizados da Secretaria de Vigilância e Saúde e Ambiente - Módulo Gestão de Pessoas.</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho será composto pelos seguintes colaboradores:</p><p>I - Alcimara Vitorino Pereira Martins, Departamento de Emergência em Saúde Pública - DEMSP;</p><p>II - Ana Júlia Fernandes de Siqueira, Departamento de HIV/AIDS, Tuberculose, Hepatites Virais e Infecções Sexualmente Transmissíveis - DATHI;</p><p>III - Adriano Viana, Instituto Evandro Chagas - IEC;</p><p>IV - Antônio Ramos de Carvalho, Analista de Tecnologia;</p><p>V - Cecilia Alves Lima, Coordenação Geral de Planejamento, Orçamento e Monitoramento da Execução Financeira - CGPO/SVSA;</p><p>VI - Danielle Lúcia dos Santos, Departamento de Doenças Transmissíveis - DEDT;</p><p>VII - Fabio Ribeiro Guimarães, Centro Nacional de Primatas - CENP;</p><p>VIII - Gustavo Henrique Fernandes Barreto, Departamento de Imunização e Doenças Imunopreveníveis - DPNI;</p><p>IX - Katharine Bandeira de Sá; Departamento de Vigilância em Saúde Ambiental e Saúde do Trabalhador - DSAST;</p><p>X - Larissa Ferraz Ribeiro, Departamento de Vigilância em Saúde Ambiental e Saúde do Trabalhador - DSAST;</p><p>XI - Luciana D' Abadia Rosa, Coordenação Geral de Planejamento, Orçamento e Monitoramento da Execução Financeira - CGPO/SVSA;</p><p>XII - Léssio Antônio Nascimento júnior, Diretoria de Programa;</p><p>XIII - Nívia Helena Miranda dos Santos; Instituto Evandro Chagas - IEC;</p><p>XIV - Vivia Belizário da Silva, Departamento de Análise Epidemiológica e Vigilância de Doenças não Transmissíveis - DAENT; e</p><p>XV - Weslley Vitor da Silva, Gabinete da SVSA.</p><p>Art. 3º A Comissão terá as seguintes atribuições:</p><p>I - realizar um diagnóstico dos sistemas informatizados;</p><p>II - identificar oportunidades de melhorias nos sistemas existentes;</p><p>III - implementar soluções para a revisão e reestruturação dos sistemas;</p><p>IV - acompanhar o desenvolvimento das melhorias propostas.</p><p>Art. 4º O Grupo de Trabalho será coordenado por Weslley Vitor da Silva, matrícula 1914442, Chefe de Gabinete da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho reunir-se-á quando convocado pelo seu Coordenador.</p><p>§ 1º As reuniões do Grupo de Trabalho serão feitas presencialmente e/ou por meio de videoconferência.</p><p>Art. 6º O Grupo de Trabalho terá um prazo de 60 (sessenta) dias para conclusão de seus trabalhos, a contar da data de publicação desta portaria.</p><p>Art. 7º As atividades desenvolvidas no âmbito do Grupo de Trabalho não serão remuneradas e seu exercício será considerado serviço público relevante.</p><p>Art. 8º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ETHEL MACIEL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>