<xml><article id="32694610" name="PIN 1002202307" idOficio="9666176" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="22/06/2023" artClass="00027:00014:00001:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Administrativo de Recursos Fiscais/1ª Seção/2ª Turma Extraordinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="248" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=248" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20696664">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DE JULGAMENTOS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DE JULGAMENTOS</p><p>Pauta Ordinária de julgamento dos recursos das Sessões não presenciais virtuais a serem realizadas nas datas a seguir mencionadas.</p><p>OBSERVAÇÕES:</p><p>1 - Solicitação de sustentação oral está condicionada a requerimento prévio em até 5 (cinco) dias da publicação da pauta.</p><p>2 - É facultativo o envio de memoriais, através de formulário eletrônico disponibilizado no sítio do CARF, em até 5 (cinco) dias da publicação da pauta.</p><p>3 - Não serão admitidos pedidos, pelas partes, de alteração da ordem de julgamento ou de retirada de processos em pauta de sessão não presencial virtual. (Redação dada pela Portaria MF nº 329, de 2017)</p><p>DIA 11 de Julho de 2023, ÀS 09:00 HORAS</p><p>Relator(a): AILTON NEVES DA SILVA</p><p>1 - Processo nº: 10882.000580/2009-57 - Embargante: ATRIA PARTICIPACOES LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>2 - Processo nº: 10880.946310/2013-91 - Recorrente: EDITORA MODERNA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>3 - Processo nº: 10880.928068/2010-21 - Recorrente: AMERICAN PARTICIPACOES LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>4 - Processo nº: 11030.901006/2011-26 - Recorrente: E. ORLANDO ROOS COMERCIO DE CEREAIS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MIRIAM COSTA FACCIN</p><p>5 - Processo nº: 16327.902650/2012-91 - Recorrente: BRADESCO LEASING S.A. - ARRENDAMENTO MERCANTIL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>6 - Processo nº: 10880.913716/2014-78 - Recorrente: DEBRITO PROPAGANDA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>7 - Processo nº: 10845.906475/2009-70 - Recorrente: VOLCAFE LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>8 - Processo nº: 10380.739440/2020-39 - Recorrente: ENVASE SERVICOS DE ENVASAMENTO EMPACOTAMENTO E ETIQUETAGEM LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>9 - Processo nº: 10320.900556/2013-61 - Recorrente: EMPRESA MARANHENSE DE ADMINISTRACAO PORTUARIA - EMAP e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>10 - Processo nº: 10880.926451/2010-44 - Recorrente: DURATEX SA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 11 de Julho de 2023, ÀS 14:00 HORAS</p><p>Relator(a): MIRIAM COSTA FACCIN</p><p>11 - Processo nº: 10783.915833/2016-36 - Recorrente: VIX LOGISTICA S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>12 - Processo nº: 10880.948016/2017-47 - Recorrente: GENPRO ENGENHARIA S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>13 - Processo nº: 10073.901114/2010-59 - Recorrente: SAINT-GOBAIN CANALIZACAO LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>14 - Processo nº: 10880.902334/2017-61 - Recorrente: ATOS SOLUCOES E SERVICOS DE TECNOLOGIA DA INFORMACAO LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>15 - Processo nº: 10880.918401/2015-06 - Recorrente: FTI CONSULTORIA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>16 - Processo nº: 10680.905092/2020-10 - Recorrente: GOL SEGURANCA E VIGILANCIA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>17 - Processo nº: 16327.902649/2012-66 - Recorrente: BRADESCO LEASING S.A. - ARRENDAMENTO MERCANTIL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>18 - Processo nº: 10880.909846/2013-25 - Recorrente: KLABIN S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>19 - Processo nº: 10880.938227/2011-86 - Recorrente: MAGNELUMY PARTICIPACOES LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>20 - Processo nº: 11080.727986/2016-16 - Recorrente: GASIL COMERCIO E IMPORTACAO LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 12 de Julho de 2023, ÀS 09:00 HORAS</p><p>Relator(a): MIRIAM COSTA FACCIN</p><p>21 - Processo nº: 10240.721162/2014-10 - Recorrente: MELT METAIS E LIGAS S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>22 - Processo nº: 13819.900502/2014-73 - Recorrente: MERCEDES-BENZ DO BRASIL LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>23 - Processo nº: 13819.900501/2014-29 - Recorrente: MERCEDES-BENZ DO BRASIL LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>24 - Processo nº: 10783.907074/2010-42 - Embargante: CONSELHEIRO e Interessado: CONFECCOES BRASILIA LTDA e FAZENDA NACIONAL</p><p>25 - Processo nº: 10840.902815/2010-77 - Recorrente: COMPANHIA DE BEBIDAS IPIRANGA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>26 - Processo nº: 10783.910443/2011-65 - Embargante: TITULAR DE UNIDADE RFB e Interessado: CEBRAGEL ARMAZENS CERRADO DO BRASIL LTDA e FAZENDA NACIONAL</p><p>27 - Processo nº: 10380.901956/2010-37 - Recorrente: CALILA ADMINISTRACAO E COMERCIO S A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>28 - Processo nº: 12448.909230/2012-16 - Recorrente: BROOKFIELD BRASIL LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>29 - Processo nº: 10880.904528/2009-91 - Recorrente: CLARIANT BRASIL LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>30 - Processo nº: 10860.903215/2009-54 - Recorrente: PILKINGTON BRASIL LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 12 de Julho de 2023, ÀS 14:00 HORAS</p><p>Relator(a): MIRIAM COSTA FACCIN</p><p>31 - Processo nº: 13707.000841/2009-58 - Recorrente: BR MALLS PARTICIPACOES S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>32 - Processo nº: 10880.913717/2014-12 - Recorrente: DEBRITO PROPAGANDA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>33 - Processo nº: 10860.901583/2013-44 - Recorrente: PILKINGTON BRASIL LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>34 - Processo nº: 12448.901287/2010-05 - Recorrente: PLANAVE S A ESTUDOS E PROJETOS DE ENGENHARIA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>35 - Processo nº: 12448.901286/2010-52 - Recorrente: PLANAVE S A ESTUDOS E PROJETOS DE ENGENHARIA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>36 - Processo nº: 10983.906408/2010-12 - Recorrente: PLANSUL PLANEJAMENTO E CONSULTORIA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>37 - Processo nº: 10880.945558/2012-53 - Recorrente: RIO PARANAPANEMA ENERGIA S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>38 - Processo nº: 10920.904792/2010-45 - Recorrente: URBANO AGROINDUSTRIAL LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): RAFAEL ZEDRAL</p><p>39 - Processo nº: 10925.720151/2011-71 - Recorrente: UNIMED CHAPECO - COOPERATIVA DE TRABALHO MEDICO DA REGIAO OESTE CATARINENSE e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>40 - Processo nº: 10880.923915/2011-41 - Recorrente: SILGAN DISPENSING SYSTEMS BRAZIL INDUSTRIA DE EMBALAGENS LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 13 de Julho de 2023, ÀS 09:00 HORAS</p><p>Relator(a): RAFAEL ZEDRAL</p><p>41 - Processo nº: 10880.914814/2008-84 - Recorrente: MWV INDUSTRIA PLASTICA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>42 - Processo nº: 10480.901351/2010-18 - Recorrente: FERTIMAR FERTILIZANTES DO MARANHAO SA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>43 - Processo nº: 16327.721347/2012-99 - Recorrente: HIPERCARD SOCIEDADE DE CREDITO, FINANCIAMENTO E INVESTIMENTO S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>44 - Processo nº: 16327.720791/2013-78 - Recorrente: ITAUBANK DISTRIBUIDORA DE TITULOS E VALORES MOBILIARIOS S.A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>45 - Processo nº: 10880.978543/2012-71 - Recorrente: LUCIO-ENGENHARIA E CONSTRUCOES LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>46 - Processo nº: 10880.914815/2008-29 - Recorrente: MWV INDUSTRIA PLASTICA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): FELLIPE HONORIO RODRIGUES DA COSTA</p><p>47 - Processo nº: 15251.720110/2014-11 - Recorrente: COMPANHIA BRASILEIRA DE OFFSHORE e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>48 - Processo nº: 12448.929263/2011-93 - Recorrente: COMPANHIA BRASILEIRA DE OFFSHORE e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>49 - Processo nº: 10855.904231/2012-39 - Recorrente: DE NORA DO BRASIL LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>50 - Processo nº: 10680.914458/2017-46 - Recorrente: MOVILWAY MG LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 13 de Julho de 2023, ÀS 14:00 HORAS</p><p>Relator(a): FELLIPE HONORIO RODRIGUES DA COSTA</p><p>51 - Processo nº: 10380.728880/2016-84 - Recorrente: LIMPMAXI - LIMPEZA, CONSERVACAO E SERVICOS EIRELI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>52 - Processo nº: 10480.901201/2016-08 - Recorrente: NOVO MUNDO CAMINHOES E EQUIPAMENTOS RODOVIARIOS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>53 - Processo nº: 18088.720203/2014-72 - Recorrente: SANTA CRUZ S.A. ACUCAR E ALCOOL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>54 - Processo nº: 10880.940220/2011-24 - Recorrente: MITSUI &amp; CO. (BRASIL) S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>55 - Processo nº: 10880.908105/2011-65 - Recorrente: MITSUI &amp; CO. (BRASIL) S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>56 - Processo nº: 10380.729629/2011-22 - Recorrente: HOSPITAL E MATERNIDADE JOSE PINTO DO CARMO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>57 - Processo nº: 10215.720634/2011-81 - Recorrente: JARI CELULOSE, PAPEL E EMBALAGENS S/A EM RECUPERACAO JUDICIAL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>58 - Processo nº: 10640.723723/2012-41 - Recorrente: LABORATORIO DE ANALISES E PESQUISAS CLINICAS SANTA TEREZINHA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>59 - Processo nº: 10880.970767/2011-54 - Recorrente: MANHAES MOREIRA SOCIEDADE INDIVIDUAL DE ADVOCACIA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>60 - Processo nº: 11020.900860/2010-11 - Recorrente: PRIME LUMBER INDUSTRIA E COMERCIO DE MADEIRAS LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p class="assina">Roberto Carlos de Abreu Costa</p><p class="cargo">Chefe do Serviço de Preparo do Julgamento Substituto</p><p class="assina">Ailton Neves da Silva</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Turma Extraordinária da 1ª Seção do CARF</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>