<xml><article id="32799136" name="1 GM - Portaria 7172 - Alterar P" idOficio="9682729" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/06/2023" artClass="00013:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20719804">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCTI Nº 7.172, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria nº 4.219, de 21 de dezembro de 2020, que institui a Subcomissão de Coordenação do Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos no âmbito do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCTI Nº 7.172, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria nº 4.219, de 21 de dezembro de 2020, que institui a Subcomissão de Coordenação do Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos no âmbito do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 10.148, de 2 de dezembro de 2019, e no Decreto nº 11.493, de 17 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria nº 4.219, de 21 de dezembro de 2020, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º Instituir, em caráter permanente, a Subcomissão de Coordenação do Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos, no âmbito do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, das unidades de pesquisa e das entidades vinculadas." (NR)</p><p>"Art.3º......................................................................................................................</p><p>.................................................................................................................................</p><p>I - administração central do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação:</p><p>a) Unidade responsável pelo Arquivo Central da administração central do Ministério;</p><p>II - ..........................................................................................................................</p><p>a) Centro Brasileiro de Pesquisas Físicas;</p><p>b) Centro de Tecnologia da Informação Renato Archer;</p><p>c) Centro de Tecnologia Mineral;</p><p>d) Centro de Tecnologias Estratégicas do Nordeste;</p><p>e) Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais;</p><p>f) Instituto Brasileiro de Informação em Ciência e Tecnologia;</p><p>g) Instituto Nacional da Mata Atlântica;</p><p>h) Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia;</p><p>i) Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais;</p><p>j) Instituto Nacional de Pesquisas do Pantanal;</p><p>k) Instituto Nacional de Tecnologia;</p><p>l) Instituto Nacional do Semiárido;</p><p>m) Laboratório Nacional de Astrofísica;</p><p>n) Laboratório Nacional de Computação Científica;</p><p>o) Museu de Astronomia e Ciências Afins;</p><p>p) Museu Paraense Emílio Goeldi; e</p><p>q) Observatório Nacional.</p><p>.................................................................................................................................</p><p>§ 1º A Presidência da Subcomissão será exercida pelo representante titular da administração central do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p>.................................................................................................................................</p><p>§ 4º A Subcomissão poderá instituir grupos de trabalho para elaboração de estudos e apresentação de proposições relacionadas às suas atribuições." (NR)</p><p>"Art. 8º A unidade representante da administração central do Ministério será o órgão encarregado por prestar apoio administrativo à Subcomissão." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>