<xml><article id="32698632" name="Res34CD" idOficio="9669313" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/06/2023" artClass="00017:00026:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00009" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="155" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=155" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20701069">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO  - CD Nº 34, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO - CD Nº 34, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, Autarquia Federal criada pelo Decreto-Lei nº. 1.100, de 09 de julho de 1970, alterado pela Lei nº. 7.231 de 23 de outubro de 1984, por seu Presidente, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 20 do Decreto n° 11.232, de 10 de outubro de 2022, tendo em vista a decisão adotada em sua 718ª Reunião, realizada em 13 de junho de 2023; e;</p><p>Considerando os termos e exposições do Processo nº 54370.000781/2006-57 referente à regularização fundiária da Comunidade Quilombola Mussuca/SE;</p><p>Considerando os termos do Relatório Técnico de Identificação e Delimitação - RTID, relativo à regularização fundiária das terras da Comunidade Remanescente de Quilombo Mussuca/SE, elaborado pela ORDEM DE SERVIÇO/INCRA/SR-23/SE/ Nº 72/2011;</p><p>Considerando os termos e exposições constantes nas NOTAS TÉCNICAS Nº 3554/2021/UAE-03.1/SR(03)PE/INCRA (NUP 10629290) e Nº 3951/2021/UAE-03.1/SR(03)PE/INCRA (NUP 10989588) e nos PARECERES n. 00026/2022/CGA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (NUP 14151667) e n. 00007/2022/EQUAD-QUILOMBOLA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (NUP 14614006), constantes nos autos do Processo Administrativo INCRA nº 54370.000781/2006-57, resolve:</p><p>Art. 1º Julgar improcedentes os recursos apresentados por Eduardo Duarte Leite (Espólio de Augusto Prado Leite) e Mineração Delta de Sergipe S.A (empresa representada pela RC-Ricardo Carneiro Advogados Associados) nos autos do processo administrativo nº 54370.000781/2006-57.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>