<xml><article id="32841798" name="PORTARIA_23.23" idOficio="9687854" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/06/2023" artClass="00015:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria do Audiovisual" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20726866">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 23, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 23, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>O(A) SECRETÁRIA NACIONAL DO AUDIOVISUAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 1.408, de 31 de janeiro de 2023 e o art. 1º da Portaria nº 1.201, de 18 de dezembro de 2009, resolve:</p><p>Art. 1.º - Aprovar a complementação de valor em favor do(s) projeto(s) cultural(is) relacionado(s) no(s) anexo(s) desta Portaria, para o(s) qual (is) o(s) proponente(s) fica(m) autorizado(s) a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 e no artigo 26 da Lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>221099 - CIRCUITO CULTURAL BAHIA 2023</p><p>VIANA PROJETOS CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ: 15.302.889/0001-39</p><p>Cidade: Vitória - ES</p><p>Valor Complementado: R$ 430.861,88</p><p>Valor total atual: R$ 1.157.304,09</p><p>Art. 2.º - Aprovar a redução de valor em favor do(s) projeto(s) cultural(is) relacionado(s) no(s) anexo(s) desta Portaria, para o(s) qual (is) o(s) proponente(s) fica(m) autorizado(s) a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 e no artigo 26 da Lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>230655 - A Arte de Bordar pelo Brasil - edição 01</p><p>F NADAL</p><p>CNPJ: 34.545.783/0001-00</p><p>Cidade: Ponta Grossa - PR</p><p>Valor Reduzido: R$ 21.175,00</p><p>Valor total atual: R$ 578.149,19</p><p>221579 - 5º Mostra Itinerante de Cinemas Negros Mahomed Bamba (MIMB 2022)</p><p>DAIANE DO ROSARIO SILVA 05221523507</p><p>CNPJ: 13.943.319/0001-00</p><p>Cidade: Salvador - BA</p><p>Valor Reduzido: R$ 4.059,00</p><p>Valor total atual: R$ 395.454,95</p><p>Art. 3º - Aprovar os projetos audiovisuais, relacionados no anexo desta Portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/1991, Decreto nº 5.761/2006 e a Instrução Normativa vigente, passam para a fase de obtenção de doações e patrocínio</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOELMA OLIVEIRA GONZAGA</p><p class="anexo">ANEXO I - Artigo 18 , § 1º</p><p>231785 - Games e Inclusao</p><p>DANIEL BENDER LUDWIG 38298309049</p><p>CNPJ/CPF: 48.531.013/0001-13</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.245.420,00</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Games é Inclusão consiste na realização de um curso de formação de desenvolvedores de jogos digitais, com duração de 10 meses, totalizando 240 horas presencial e virtual (site exclusivo) e totalmente gratuito, com a finalidade de capacitar novos profissionais para o desenvolvimento de produtos culturais que contribuam para promover mudanças atitudinais e comportamentais na sociedade, a partir da aplicação de técnicas de jogos em contextos cotidianos.</p><p>231788 - Curta-metragem de ficção Garota Carioca</p><p>VANESSA DE MEDEIROS AGUIAR LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 45.881.361/0001-22</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 299.880,41</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Curta-metragem de ficção de 15 minutos, roteiro de Vanessa Aguiar, a ser filmado na cidade do Rio de Janeiro, no formato de finalização 4K, para exibição em salas de cinema em festivais de cinema e de forma gratuita e depois com disponibilização gratuita na internet. O tema principal são personagens típicos da sociedade carioca.</p><p>231789 - Sem Limites</p><p>ANDRESSA PAMELA DE OLIVEIRA</p><p>CNPJ/CPF: 102.393.199-07</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 799.966,08</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção audiovisual de média-metragem de ficção intitulado "Sem Limites", com duração de 21 minutos, captação e finalização em 4K, abordando histórias de dependentes químicos. Exibição gratuita nos cinemas, espaços culturais diversos e doação de DVD's gratuitos para o público.</p><p>231790 - 31º ECOCINE - Festival Internacional de Cinema Ambiental e de Direitos Humanos</p><p>TAO PRODUCOES ARTISTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 05.462.807/0001-60</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 568.421,70</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: ECOCINE é um festival internacional de cinema com a temática ambiental e de direitos humanos. Está em sua 31ª edição. Nesta, serão exibidos de 40 filmes longa-metragem a serem selecionados pela curadoria em um período de 10 dias de evento de forma on-line e duas sessões, de abertura e encerramento, na cidade de São Paulo - SP, sem itinerância.</p><p>231791 - Mostra de Cinema Chinês</p><p>Brazucah Produções Culturais Ltda ME</p><p>CNPJ/CPF: 05.357.127/0001-86</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.851,44</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Mostra de Cinema Chinês propõe exibição híbrida (presencial e on-line) de filmes chineses clássicos e contemporâneos. O segmento online da mostra realizará a exibição de 10 filmes on-line gratuito para todo país durante 2 meses e pretende alcançar 4.000 pessoas. O segmento presencial da mostra realizará e 04 sessões com 04 filmes na cidade de Campinas. A sessões presenciais pretende alcançar 400 pessoas.</p><p>231792 - Marta Anders - Uma história sem precedentes</p><p>SONIA MARTA ANDERS</p><p>CNPJ/CPF: 436.967.597-91</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 566.981,25</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na produção de um média-metragem documental com 69 minutos de duração e finalização em 4K UHD. Além disso, como medida de Ampliação de Acesso,será realizada sessão aberta do média para alunos da rede pública de ensino.Trata-se de um documentário sobre a história de Marta Anders, uma atriz de carreira promissora dos anos 1970 que teve sua carreira bruscamente interrompida por uma doença mortal.</p><p>231793 - 25º Festivalzinho de Cinema de Vitória</p><p>Instituto Brasil de Cultura e Arte - IBCA</p><p>CNPJ/CPF: 11.474.955/0001-05</p><p>Cidade: Vitória - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 949.590,67</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização da 25º edição do Festivalzinho de Cinema de Vitória, inteiramente gratuito, oferecendo extensa programação de filmes inéditos infanto juvenis, com sessões gratuitas para o público, debates com realizadores, promovendo, dessa forma, a democratização ao acesso à cultura por meio de produtos audiovisuais nacionais e à formação cultural, durante 5 dias.</p><p>231794 - CINE GIRA BRASIL</p><p>MAGMA - CULTURA, TURISMO E EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 06.126.184/0001-17</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.095.950,41</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Dar continuidade a mostra itinerante de Cine Gira Brasil, realizando sua 8ª edição, oferecendo a experiência do cinema para comunidades carentes ou com acesso limitado, fortalecendo a formação educacional e cultural, oportunizando para a maioria o primeiro contato com a sétima arte. Nesta etapa visitaremos 40 cidades de 08 estados brasileiros, realizando até 240 sessões de cinema.</p><p>231795 - Festival de Cinema Transcendental (9ª edição)</p><p>ASSOCIAÇÃO ESTAÇAO DA LUZ</p><p>CNPJ/CPF: 06.139.069/0001-87</p><p>Cidade: Eusébio - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 150.464,60</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de um festival, durante quatro dias, contendo a exibição de curtas e longas metragens prioritariamente nacionais conceitualmente voltados para temas transcendentais.</p><p>231796 - Travessias</p><p>Três Quadros Filmes</p><p>CNPJ/CPF: 13.704.733/0001-59</p><p>Cidade: Chapecó - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 272.418,96</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Promover e valorizar a história dos moradores dos municípios banhados pelo Rio Pelotas, que faz parte da mais importante bacia hidrográfica do Sul do país, através da produção de um curta-metragem documental de até 15 minutos, em formato de captação e finalização full HD, visando o resgate histórico e a preservação da memória de pessoas acima de 60 anos, que resguardam narrativas lendárias com valor cultural indescritível, em relação ao local, hábitos, costumes, tradições, lendas, origens.</p><p>231797 - Leitura Beta</p><p>ELISA CASSIMIRO MARQUES</p><p>CNPJ/CPF: 011.226.921-45</p><p>Cidade: Goiânia - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 297.023,76</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto prevê a produção e distribuição de um curta-metragem estilo documentário com duração de até 15 minutos, gravado em 4k com resolução 3840x2160 e com o tamanho de 21:9. O curta será distribuído/exibido e disponibilizado em canal dentro do Youtube, visando mostrar o processo artístico por trás das obras de três escritores da nova geração da literatura brasileira.</p><p>231798 - Festa do Divino de Pirenópolis 2024: História e Tradição</p><p>Raimundo Alves da Silva</p><p>CNPJ/CPF: 383.028.881-68</p><p>Cidade: Goiânia - GO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 198.482,13</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção de documentário de média-metragem com duração de 40 minutos, finalizado em 4K, com resolução 3840x2160, e com o tamanho de 21:9, sobre a celebração dos 205 anos de história e tradição da Festa do Divino Espírito Santo em Pirenópolis, Goiás.</p><p>231799 - 27º Florianopolis Audiovisual Mercosul</p><p>Associação Cultural Panvision</p><p>CNPJ/CPF: 02.502.152/0001-18</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 494.342,42</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Florianópolis Audiovisual Mercosul - FAM, com 07 dias de duração é Festival Audiovisual com mostras competitivas e convidades, Formação e Capacitação com palestras, debates e laboratório e Evento de Mercado, o Encontro de Coprodução do Mercosul - ECM.</p><p>231802 - SUPERAÇÃO SERTANEJA - O Poder da Música</p><p>48.760.461 RENAN LEONEL DE FREITAS</p><p>CNPJ/CPF: 48.760.461/0001-99</p><p>Cidade: Sorocaba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 995.570,40</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta visa a produção de um documentário de média-metragem com 70 minutos de duração, no formato4K, sobre histórias de superação e cura obtidas através da música, em especial a sertaneja, que será exibidonas plataformas digitais Vimeo e VOD."</p><p class="anexo">ANEXO II - ARTIGO 26</p><p>231801 - BYSHA, TU ACHA?</p><p>HOMOGRAMA LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 30.292.864/0001-95</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 359.201,04</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto propõe a realização de nova temporada com 12 episódios de 30 minutos cada da websérie "Bysha, tu acha?", em formato digital para lançamento em plataforma de streaming, pautada em entrevistas com personalidades da comunidade LGBTQIAP+ e tratando da importância do desenvolvimento da Cultura e da Representatividade da comunidade nos diversos espaços sociais, além de propor oficina com a temática do audiovisual LGBTQIAP+.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>