<xml><article id="32815417" name="Portaria 626-Rep_14" idOficio="9683947" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00027:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00014" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria do Tesouro Nacional" artSize="12" artNotes="IMAGEM" numberPage="228" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=228" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20721451">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Gráfico 10 - Receitas por competência consolidadas por rubricas, em bilhões, de 2015 a 2022.</p><p>As receitas por competência consolidadas foram R$ 7.245 bilhões em 2022. Esse valor representa um aumento de 16,61 % em relação a 2021. Em grande parte, esse aumento refere-se a um aumento na rubrica "Tributos", R$585,1 bilhões quando comparadas ao ano anterior. Parte desse aumento também deve-se à rubrica "Outras Receitas", com R$ 278 bilhões e "Contribuições", com R$ 123 bilhões.</p><p>As Despesas por Competência são compostas por Despesas Financeiras (são compostas de juros e encargos de empréstimos obtidos, variações monetárias e outras), Benefícios Previdenciários e Assistenciais (abrangem aposentadorias, pensões, transferências de renda e outras), Perdas com ativos e Assunção de passivos (compreendem baixas de ativos, perdas com alienação, assunção de obrigações, entre outras), Pessoal e Encargos (abrangem remunerações, encargos patronais, auxílios e benefícios relacionados ao trabalho - exceto aqueles de natureza previdenciária ou assistencial), Constituição de Provisões (compreendem os ajustes negativos da atualização de provisões e perdas de créditos) e Outras Despesas (são despesas não incluídas nos grupos anteriores).</p><img name="1_MF_29_012" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>