<xml><article id="32687417" name="PT SAES NA 499_2" idOficio="9668394" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20699925">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>TRANSPLANTE DE FÍGADO: 24.09</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 15 MG 09</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcelo Bruno de Rezende, cirurgião do aparelho digestivo, CRM 72651-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ana Carolina Maud Coli, clinica médica, CRM 65291-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Ângelo Flávio Adami, gastroenterologista e hepatologista, CRM 18795-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Marcelo Mendonça Rodrigues, cirurgião geral, CRM 33137-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Gabriel Correia Iannuzzi, cirurgião, CRM 52289-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Gil Fernando Ribeiro Grillo Filho, anestesiologista, CRM 45452-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Renato Silveira Rennó, anestesiologista, CRM 53242-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Rodolfo Souza Cardoso, cirurgião vascular e intervencionista, CRM 22109-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Seleno Glauber de Jesus Silva, cirurgião vascular, CRM 54001-MG.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 11 MG 17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Agnaldo Soares Lima, cirurgião do aparelho digestivo, CRM 20280-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ana Flávia Ramos Passos, gastroenterologista, CRM 39458-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Amanda Jiran Ferrreira Marcos Brandao, anestesiologista, CRM 64779-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Eduardo Nacur Silva, cirurgião geral, CRM 21735-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Joana Barcelos Pereira, anestiologista, CRM 70611-MG</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Júlio Sérgio Lara Resende, cirurgião geral, CRM 37043-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Julia Faria Campos, gastroenterologista, CRM 50858-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Luiz Fernando Magalhães Neves, cirurgião geral, CRM 24812-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Leandro Ribeiro de Carvalho e Fonseca, gastroenterologista, CRM 30693-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Luisa Helena Nogueira dos Reis Pereira, anestesiologista, CRM 68053-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Marcelo de Medeiros Chaves França, cirurgião geral, CRM 29579;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Marcelle Mafra de Queiroz, anestesiologista, CRM 67351-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Marcel Andrade Souki, anestesiologista, CRM 40038-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV - membro: Rossine Simões Batista, anestesiologista, CRM 65140-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Rafael Rossi Nominato, cirurgião geral, CRM 52198-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI - membro: Victor Gaudencio Santos Caminhas, gastroenterologia, CRM 58758-MG.</p></td></tr></table><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 19 RJ 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcelo Enne de Oliveira, cirurgião geral, CRM 52566303-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Douglas Bastos Neves, cirurgião geral, CRM 525819913-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Glauber Gouvea, anestesiologista, CRM 52686263-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Gabriela Viana Vizzoni, cirurgiã geral, CRM 52935646-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Hanna Vasconcelos Sena de Carvalho, cirurgiã geral, CRM 52104189-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Luiza Basilio Rodrigues, cirurgiã geral, CRM 5201022474-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Marcelo Santos Silva D'Oliveira, cirurgião geral, CRM 52905704-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Rodrigo Pereira Diaz André, anestesiologista, CRM 52675512-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Reinaldo Afonso Fernandes Júnior, cirurgião geral, CRM 52777196-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Renato de Souza Cano, cirurgião geral, CRM 52956953-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Viviane Akerman Stefanelli, cirugiã aparelho digestivo, CRM 52908550-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Vivian Rotman, clínica médica, CRM 52591169-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Klaus Steinbruck, cirurgião geral, CRM 52750239-RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 19 RJ 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Douglas Bastos Neves, cirurgião geral, CRM 52819913-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Andreia Silva Evangelista, gastroenterologista, CRM 5201086090-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Daniel Restum Lopes Goes, anestesiologista, CRM 5200862002-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Guilherme Passebon Soares, anestesiologista, CRM 5200779849-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Glauber Gouvea, anestesiologista, CRM 52686263-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Gabriela Viana Vizzoni, cirurgiã geral, CRM 5200935646-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Hanna Vasconcelos Sena de Carvalho, cirurgiã geral, CRM 5201040189-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Luiza Basilio Rodrigues, cirurgiã geral, CRM 5201022474-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Marcelo Santos Silva D' Oliveira, cirurgião Geral, CRM 52905704-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: membro: Marcelo Enne de Oliveira, cirurgião geral, CRM 52686263-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Reinaldo Afonso Fernandes Junior, cirurgião geral, CRM 52777196-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XII - membro: Renato de Souza Cano, cirurgião geral, CRM 52956953-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIII - membro: Rodrigo Pereira Diaz Andre, anestisiologista, CRM 52675512-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIV membro: Rodrigo Pereira Luz, hepatologista, CRM 52736910-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XV - membro: Viviane Akerman Stefanelli, cirurgião do aparelho digestivo, CRM 52908550-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVI - membro: Vivian Rotman, clínica médica, CRM 52591169-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVII - membro: Klaus Steinbruck, cirurgião geral, CRM 52750239-RJ.</p></td></tr></table><p>Art. 10 Fica concedida renovação de autorização para realizar transplante de tecido ocular humano às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>TRANSPLANTE DE CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 19 PE 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Ana Catarina Delgado de Souza, oftalmologista, CRM 12109 - PE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Roberta de Ventura Urbano Lima, oftalmologista, CRM 14941 - PE.</p></td></tr></table><p>GOIÁS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 01 GO 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Augusto Pereira, oftalmologista, CRM 5892-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Adriana Ribeiro de Almeida, oftalmologista, CRM 19192-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: André Pena Correa Bittencourt, oftalmologista, 10524-GO.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 04 GO 07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Rodrigo Salustiano Correa e Silva, oftalmologista, CRM 9449-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ana Paula Chaves de Oliveira, oftalmologista, CRM 19591-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Bruna Thomé Rassi, oftalmologista, CRM 11994-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Clausmir Zaneti Jacomini, oftalmologista, CRM 2427-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Fernando Heitor de Paula, oftalmologista, CRM 11591-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Leiser Franco de Moraes Filho, oftalmologista, CRM 10466-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Miguel Gustavo Rosa da Rocha Canedo, oftalmologista, CRM 9615-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Paulo Ricardo de Oliveira, oftalmologista, CRM 1529-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Ricardo Antônio Pereira, oftalmologista, CRM 5093-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Tainá Oriente, oftalmologista, CRM 16781-GO;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XI - membro: Vinícius Borges Porfírio Pereira, oftalmologista, CRM 20621-GO.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 17 GO 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Elcio Nunes de Souza Junior, oftalmologista, CRM 9079-GO.</p></td></tr></table><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 12 MG 11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Sandro Antonini Coscarelli, oftalmologista, CRM 17908-MG.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Maria Dulce Fornaciari Ramos Miranda, oftalmologista, CRM 28143-MG.</p></td></tr></table><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 15 RS 05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Carlos Ricardo de Camargo Ramos, oftalmologista, CRM 30534 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Carlos Buhler Junior, oftalmologista, CRM 32787 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Matheus Dallagasperina Pedro, oftalmologista, CRM 40113 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Priscilla de Almeida Jorge, oftalmologista, CRM 30270 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Paulo Caldas Silber, oftalmologista, CRM 22273 - RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Heanes Troglio Pfluck, oftalmologista, CRM 36240 - RS.</p></td></tr></table><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 18 RJ 49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Fernando Luiz Medeiros Xavier Rodrigues, oftalmologista, CRM 52582615-RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 17 RJ 25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Carlos Gustavo Bonfadini Rocha, oftalmologista, CRM 52786314-RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 15 RJ 29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Israel Rozenberg, oftalmologista, CRM 52275232-RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Fabiola Pacifico Seabra, oftalmologista, CRM 52563990-RJ.</p></td></tr></table><p>Art. 11 Fica concedida renovação de autorização para realizar transplante de tecido musculoesquelético às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>TRANSPLANTE DE TECIDO MUSCULOESQUELÉTICO: 24.22</p><p>RIO GRANDE DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 15 RS 07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Milton Valdomiro Roos, ortopedista e traumatologista, CRM 8254-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Airton Rodrigues, ortopedista e traumatologista, CRM 22070-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Alexandre Froes Michelin, ortopedista e traumatologista, CRM 23254-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Antero Camisa Júnior, ortopedista e traumatologista, CRM 18416-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Bruno Dutra Roos, ortopedista e traumatologista, CRM 29999-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Eder Menegassi Martel, ortopedista e traumatologista, CRM 28711-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Francisco José dos Santos Neto, ortopedista e traumatologista, CRM 19218-RS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: João Marcos do Prado, ortopedista e traumatologista, CRM 28078-RS.</p></td></tr></table><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 17 SP 11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Ricardo Hideki Yanasse, ortopedista e traumatologista, CRM 37128-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ary Tetsuya Watari, ortopedista e traumatologista, CRM 116311-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: João Carlos Duarte Ferreira, ortopedista e traumatologista, CRM 35064-SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Rogério João de Freitas, ortopedista, CRM 75713-SP.</p></td></tr></table><p>Art. 12 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 21 RJ 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Marcos Oliveira da Cunha, hematologista e hemoterapeuta, CRM 498290 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Ivan da Costa Furtado, hematologista e hemoterapeuta, CRM 991856 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Renata Bulak, hematologista e hemoterapeuta, CRM 656046 - RJ;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Mariana Rietmann da Cunha Madeira, clínica médica e hematologista, CRM 5201040197-RJ.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Marianne Borges Landau, hematologista e hemoterapeuta, CRM 613230 - RJ.</p></td></tr></table><p>Art. 13 Fica concedida renovação de autorização para realizar retirada e transplante de medula óssea autogênico, alogênico aparentado e alogênico não aparentado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>TRANSPLANTE DE MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO NÃO APARENTADO: 24.03</p><p>MINAS GERAIS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 19 MG 08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Andréa Wandalsen Arndt Almeida, hematologista, CRM 25511-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: Anderson Felipe da Silva, hematologista e hemoterapeuta, CRM 71424-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Fernanda Bahia de Carvalho, hematologista, CRM 78694-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Simone Silva Magalhães, hematologista, CRM 38296-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Virginia Guerra Moreira, hematologista e hemoterapeuta, CRM 56447-MG;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Maria Luiza Menezes Cortez, hematologista, CRM 50719-MG</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Wellington Morais De Azevedo, hematologista, CRM 13868-MG.</p></td></tr></table><p>Art. 14 As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas e estabelecimentos de saúde - terão validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 15 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>