<xml><article id="32729594" name="2023.06.23 - Resolucao n 04 2023" idOficio="9673856" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/06/2023" artClass="00070:00488:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Psicologia da 7ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="143" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=143" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20707201">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRP/07 Nº 4, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria a função de confiança de Assessor de Coordenação-Geral.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRP/07 Nº 4, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Cria a função de confiança de Assessor de Coordenação-Geral.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE PSICOLOGIA DO RIO GRANDE DO SUL - CRP/RS, no uso de suas atribuições legais e regimentais, que lhe são conferidas pela Lei n <sup>o</sup> 5.766, de 20 de dezembro de 1971, regulamentada pelo Decreto nº 79.822, de 17 de julho de 1977 e em conformidade com o acórdão 341/2004 - Plenário do Tribunal de Contas da União, referente Processo TC.016.756/2003-0 e;</p><p>CONSIDERANDO o grande volume de atividades realizadas pela Coordenação-Geral do CRPRS, bem como a grande quantidade de funcionários subordinados à referida área;</p><p>CONSIDERANDO a ampliação das exigências e orientações realizadas pelo Tribunal de Contas da União;</p><p>CONSIDERANDO a faculdade de se criar ou reformular cargos e funções no âmbito do Conselho para preenchimento de cargos de chefia e assessoramento;</p><p>CONSIDERANDO a decisão do Plenário deste Conselho conforme ata nº 019/2023, em reunião realizada no dia 16 de junho de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º - Criar a Função de Confiança/Função Gratificada de Assessor da Coordenação-Geral, responsável por assessorar e acompanhar a Coordenação-Geral no desempenho de todas as suas atribuições.</p><p>§ 1º - O provimento e a exoneração da presente função de confiança são de livre escolha e deliberação da Diretoria do CRPRS, não adquirindo quem o exerce o direito à continuidade na função de confiança.</p><p>§ 2º - No processo de seleção e preenchimento de uma função de confiança, a Diretoria verificará internamente se há funcionário(s) (cargo efetivo) com os requisitos, condições e qualificação para assumir a referida função. Na inexistência de funcionário efetivo com condições de assumir a referida função, a Diretoria poderá selecionar profissional externo, que preencha os pré-requisitos e exigências da descrição da referida função para ocupar um cargo em comissão - CC (a ser criado).</p><p>§ 3º - São atribuições do cargo:</p><p>a) acompanhar o portal da transparência do CRPRS, verificando as informações constantes e solicitando aos demais setores que atualizem as informações sob sua responsabilidade, se necessário;</p><p>b) auxiliar na elaboração e na análise de informativos e relatórios gerenciais;</p><p>c) acompanhar as atas da Plenária do CRPRS, a fim de verificar possíveis pautas e providências que precisem ser tomadas;</p><p>d) prestar assistência nos processos internos de planejamento e de prestações de contas;</p><p>e) auxiliar a elaboração do relatório de gestão;</p><p>f) prestar assistência na elaboração do plano de trabalho e prestação de contas anual do Conselho, analisando as previsões e realizações e propondo os devidos ajustes e correções;</p><p>g) prestar assistência no processo de organização e planejamento dos projetos desenvolvidos pela Coordenação-Geral e pela Diretoria do CRPRS, realizando pesquisas e propondo alternativas visando a materialização das propostas;</p><p>h) prestar assistência em processos de alteração do plano de cargos e salários, propondo ajustes e melhorias e realizando pesquisas que permitam a comparação com outras organizações;</p><p>i) representar o Conselho, em qualquer instância, quando solicitado;</p><p>j) disponibilidade para viagens a serviço;</p><p>k) assessorar e acompanhar a Coordenação-Geral no desempenho de todas as suas atribuições.</p><p>Art. 2º - O ocupante da função de Assessor de Coordenação-Geral deverá, à época de sua nomeação, possuir: experiência de pelo menos três anos na administração pública, tendo ocupado cargos como servidor ou como empregado público; ter completado, ao menos até o oitavo semestre, do curso de graduação de Administração, ou ter completado um dos seguintes cursos tecnólogos: Gestão da Qualidade, Gestão de Recursos Humanos, Gestão Financeira, Gestão Pública, Processos Gerenciais.</p><p>Art. 3º - O ocupante do cargo deverá cumprir carga horária semanal de trabalho de 40 (quarenta) horas.</p><p>Art. 4º- O funcionário efetivo que ocupar a função de confiança de Assessor de Coordenação-Geral desempenhará receberá a Função Gratificada 2 - FG 2.</p><p>Art. 5º- É vedada a nomeação de parentes consanguíneos ou não, até o 3º grau, dos Conselheiros, inclusive suplentes, e afinidade com empregados efetivos do CRPRS para exercer a presente função de confiança.</p><p>Art. 6º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua assinatura, revogadas as disposições em contrário.</p><p>Art. 7º - Revoga-se a Resolução CRPRS nº 008/2019.</p><p></p><p class="assina">MÍRIAM CRISTIANE ALVES</p><p class="cargo">Presidenta do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>