<xml><article id="32815510" name="Portaria 626-Rep_45" idOficio="9683947" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00027:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00045" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria do Tesouro Nacional" artSize="12" artNotes="IMAGEM" numberPage="234" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=234" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20721451">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Quadro BP.1.07.02 - Balanço Patrimonial (VPD Pagas Antecipadamente Longo Prazo).</p><p>Os valores dos estados representam a maior parcela do consolidado (98,7%).</p><p>A rubrica mais representativa desse grupo é a de Demais VPD a Apropriar, responsável por 99,0% do saldo consolidado dos VPD Pagas Antecipadamente no Longo Prazo.</p><p>Nota 14 - Investimentos</p><p>Os investimentos são compostos majoritariamente por participações permanentes em outras sociedades, bem como os bens e direitos não classificáveis no ativo circulante nem no ativo realizável a longo prazo e que não se destinem a manutenção da atividade da entidade. As participações em coligadas, controladas e outras sociedades em cuja administração o ente público tenha influência significativa são avaliadas pelo método de equivalência patrimonial (o valor contábil do investimento é aumentado ou reduzido conforme o Patrimônio Líquido da empresa investida aumenta ou diminui), enquanto as demais são avaliadas pelo custo de aquisição, de acordo com os critérios definidos no item 3.2.4.2 da Parte II do MCASP.</p><p>As participações societárias não incluem investimentos em empresas estatais dependentes, conforme definição do inciso III do art. 2º da Lei Complementar nº 101/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal. As empresas estatais dependentes são consolidadas no patrimônio do ente público juntamente com os demais órgãos e entidades não empresariais pertencentes à Administração Pública.</p><img name="1_MF_29_043" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>