<xml><article id="32807710" name="PORTARIA NA 252 REIDI 23 de junh" idOficio="9683228" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/06/2023" artClass="00040:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="82" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=82" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20720540">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 252, DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela sociedade empresária Intermarítima Portos e Logística S/A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 252, DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela sociedade empresária Intermarítima Portos e Logística S/A.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 41, da Lei Nº 14.600, de 19 de junho de 2023, na Lei nº 11.488, de 15 de junho de 2007, no Decreto nº 6.144, de 3 de julho de 2007, na Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021, e o que consta no Processo nº 50000.009284/2023-72 resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o enquadramento para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela sociedade empresária Intermarítima Portos e Logística S/A, CNPJ nº 96.825.575/0001-12, no Estado da Bahia, denominado "Projeto de expansão e melhorias do Porto de Salvador", nos termos do Contrato de Arrendamento nº 5/2022-MINFRA, de 14 de novembro de 2022, conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º O titular do projeto a que se refere o art. 1º deverá informar ao Ministério de Portos e Aeroportos a conclusão do projeto ou do pedido de cancelamento da habilitação, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da conclusão ou do pedido de cancelamento, nos termos do disposto no art. 17, da Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo nº 50000.009284/2023-72 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério, para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO LUIZ FRANÇA GOMES</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>ANEXO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Intermarítima Portos e Logística S/A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96.825.575/0001-12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portos Organizados e Instalações Portuárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Investimentos na área denominada o SSD09, a qual servirá de apoio retroportuário às navegações de longo curso e cabotagem, com recebimento e entrega por via rodoviária de contêineres, e com armazenagem em pátio. Deverá ser construído no local toda a estrutura física e equipamentos para a recepção,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>armazenagem e expedição de carga geral, de projeto ou conteinerizada, instalações prediais que abrigarão escritórios, oficinas, vestiários, entre outros, além de um armazém para a armazenagem da carga geral que necessite de abrigo. Em resumo, a Intermarítima fará investimentos em um armazém, equipamentos e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estruturas prediais necessários para a operação, que incluem, no mínimo a pavimentação da área, instalações de energia e drenagem, cercamento da área, portaria de acesso, oficina de manutenção, instalações administrativas e vestiários, armazém e empilhadeiras.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porto de Salvador - Área SSD09. Rua Eng. Oscar Pontes, S/N, Salvador/BA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 38.225.446,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativas das Suspensões Fiscais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.535.853,83</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>