<xml><article id="32477616" name="0506_DEC_11549_S1_OK" idOficio="9641365" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="06/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00007" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20662311">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.549, DE 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 9.578, de 22 de novembro de 2018, que dispõe sobre o Fundo Nacional sobre Mudança do Clima e a Política Nacional sobre Mudança do Clima.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.549, DE 5 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 9.578, de 22 de novembro de 2018, que dispõe sobre o Fundo Nacional sobre Mudança do Clima e a Política Nacional sobre Mudança do Clima.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei nº 12.114, de 9 de dezembro de 2009, e na Lei nº 12.187, de 29 de dezembro de 2009,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º O Decreto nº 9.578, de 22 de novembro de 2018, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 5º O Fundo Nacional sobre Mudança do Clima - FNMC, de natureza contábil, instituído pela Lei nº 12.114, de 2009, e regulamentado por este Decreto, vinculado ao Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, tem como objetivo assegurar recursos para apoiar projetos ou estudos e financiar empreendimentos que visem à mitigação da mudança do clima e à adaptação à mudança do clima e aos seus efeitos." (NR)</p><p>"Art. 8º A proposta orçamentária anual do FNMC será elaborada pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, em consonância com os limites de movimentação, empenho e pagamento da programação orçamentária e financeira anual.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 9º O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima deverá elaborar plano anual de aplicação dos recursos do FNMC e, após ser aprovado pelo Comitê Gestor do FNMC, publicá-lo no prazo de sessenta dias, contado da data de publicação da Lei Orçamentária Anual.</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 3º O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e o agente financeiro, após ouvido o Comitê Gestor do FNMC, publicarão relatório sobre a execução do plano anual de aplicação de recursos.</p><p>§ 4º O prazo previsto no<strong>caput</strong>poderá ser prorrogado, excepcionalmente, com justificativa registrada em ata." (NR)</p><p>"Art. 10. .............................................................................................................</p><p>Parágrafo único. O BNDES poderá habilitar outros agentes financeiros ou<strong>Financial Technologies - Fintechs</strong>, públicos ou privados, para atuar nas operações de financiamento com recursos do FNMC, desde que os riscos da atuação sejam suportados por esses agentes financeiros." (NR)</p><p>"Art. 11. Os recursos não reembolsáveis serão aplicados diretamente pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima ou na forma das transferências voluntárias previstas na legislação orçamentária, por meio de convênios, termos de parceria, acordos, ajustes ou instrumentos congêneres previstos em lei." (NR)</p><p>"Art. 14. ............................................................................................................</p><p>I - dois representantes do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que o presidirá;</p><p>II - um representante, titular e suplente, de cada um dos órgãos e da entidade indicados a seguir:</p><p>a) Casa Civil da Presidência da República;</p><p>b) Ministério das Relações Exteriores;</p><p>c) Ministério da Fazenda;</p><p>d) Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>e) Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>f) Ministério de Minas e Energia;</p><p>g) Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>h) Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>i) Ministério das Cidades;</p><p>j) Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>k) Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>l) Ministério da Igualdade Racial;</p><p>m) Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania; e</p><p>n) BNDES;</p><p>III - um representante, titular e suplente, dos setores não governamentais indicados a seguir:</p><p>a) da comunidade científica, indicado pela Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência;</p><p>b) de organização não governamental com atuação na temática mudança do clima, indicado pelo Fórum Brasileiro de Mudança do Clima - FBMC;</p><p>c) de organização da sociedade civil organizada, escolhido em processo estabelecido por meio de ato do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>d) de entidade empresarial do setor industrial, indicado pela Confederação Nacional da Indústria - CNI;</p><p>e) de entidade empresarial do setor rural, indicado pela Confederação da Agricultura e Pecuária do Brasil - CNA;</p><p>f) dos trabalhadores rurais e da agricultura familiar, indicado pela Confederação Nacional dos Trabalhadores Rurais Agricultores e Agricultoras Familiares - Contag;</p><p>g) dos povos e comunidades tradicionais, indicado pelo Conselho Nacional dos Povos e Comunidades Tradicionais;</p><p>h) dos povos indígenas, escolhido em procedimento sob a coordenação da Articulação dos Povos Indígenas do Brasil - APIB;</p><p>i) dos trabalhadores da área urbana, indicado pelas centrais sindicais e confederações de trabalhadores da área urbana (Central Única dos Trabalhadores - CUT, Força Sindical, União Geral dos Trabalhadores - UGT, Confederação Nacional dos Trabalhadores na Indústria - CNTI e Confederação Nacional dos Trabalhadores no Comércio - CNTC), escolhido em processo coordenado pela CNTI e pela CNTC; e</p><p>j) do movimento negro, escolhido em processo estabelecido por meio de ato do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>IV - um representante, titular e suplente, da Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente - ABEMA; e</p><p>V - um representante, titular e suplente, da Associação Nacional de Municípios e Meio Ambiente - ANAMMA.</p><p>§ 1º O Comitê Gestor do FNMC será presidido pelo Secretário-Executivo do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima ou, em suas ausências e seus impedimentos, pelo Secretário Nacional de Mudança do Clima do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 2º A Secretaria-Executiva será exercida pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que prestará o apoio técnico e administrativo ao Comitê Gestor do FNMC.</p><p>§ 3º Os membros do Comitê Gestor do FNMC a que se referem os incisos I e II do<strong>caput</strong>, titulares e suplentes, serão indicados pelos titulares dos órgãos e da entidade que representam.</p><p>§ 5º Os membros, titulares e suplentes, do Comitê Gestor do FNMC serão designados em ato do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima, para mandato de dois anos.</p><p>§ 6º ....................................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>III - o quórum mínimo para a realização da reunião é de maioria absoluta e para deliberação é de maioria simples, cabendo ao Presidente do colegiado, ou seu respectivo suplente, o voto de qualidade em caso de empate.</p><p>...................................................................................................................................</p><p>§ 10. O regimento interno será elaborado pelo Comitê Gestor do FNMC, no prazo de sessenta dias, contado da data de sua instalação, e será publicado por meio de Portaria do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima." (NR)</p><p>Art. 2º Ficam revogados:</p><p>I - do art. 14 do Decreto nº 9.578, de 2018:</p><p>a) as alíneas "a" a "f" do inciso I do<strong>caput</strong>; e</p><p>b) o § 4º; e</p><p>II - o art. 1º do Decreto nº 10.143, de 28 de novembro de 2019, na parte em que altera os seguintes dispositivos do Decreto nº 9.578, de 2018:</p><p>a) o art. 8º;</p><p>b) os incisos I e II do<strong>caput</strong>do art. 14;</p><p>c) o § 1º do art. 14;</p><p>d) o § 4º do art. 14; e</p><p>e) o inciso III do § 6º do art. 14.</p><p>Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 5 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Maria Osmarina Marina da Silva Vaz de Lima</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>