<xml><article id="32655813" name="Ata 25ABR2023" idOficio="9663909" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/06/2023" artClass="00016:00012:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="50" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=50" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20693419">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATA Nº 91REALIZADA eM 25 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 91REALIZADA eM 25 DE ABRIL DE 2023</p><p>Aos vinte e cinco dias do mês de abril do ano de dois mil e vinte e três, às treze horas e trinta e oito minutos, realizou-se a 5ª reunião do ano de 2023 do Conselho de Administração (CONSAD) da Empresa Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A. - AMAZUL, em caráter extraordinário, na sala de reuniões da Sede da Empresa, situada na Avenida Corifeu de Azevedo Marques, 1847, Butantã, São Paulo, CEP nº 05581-001 e transmitida por videoconferência. Conforme parágrafo único do art. 4º da Instrução Normativa DREI nº 79, de 14 de abril de 2020, a reunião digital foi gravada e arquivada. Presidida pelo Senhor PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR, representante do Comando da Marinha e Presidente do Conselho, com a participação dos seguintes Conselheiros de Administração: o Senhor PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações; o Senhor ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES, representante do Ministério da Defesa; o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, Diretor-Presidente da AMAZUL; e o Senhor MARCEL ZARA DE SOUZA LIMA, representante eleito pelos empregados, todos por videoconferência. Participaram, de forma complementar, para esclarecimentos dos assuntos da Ordem do Dia: o Senhor VALTER CITAVICIUS FILHO, Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas; o Senhor MURILO FRANCISCO BARELLA, Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo; o Senhor RICARDO WATANABE, Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE) tendo sido eu, VIVIANE CRISTINA NOGUEIRA MIRANDELLA, designada para atuar como Secretária. O Presidente presidiu a reunião e havendo quórum legal, de acordo com o contido nos artigos 10 e 15, do Regimento Interno do CONSAD e em primeira convocação, cumprimentou a todos e apresentou a Ordem do Dia, composta do seguinte item: Item 1 - Eleição de membros da Diretoria Executiva. Passando ao primeiro item da Ordem do Dia, o Presidente do Conselho, considerando a opinião do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE) de que os indicados: Senhores NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO; CARLOS ALBERTO MATIAS; VALTER CITAVICIUS FILHO; e SERGIO RICARDO MACHADO, preenchem todos os requisitos e não incorrem em vedações, previstas nos artigos 28 e 29 do Decreto nº 8.945/2016, combinados com o artigo 54, incisos I e II, para ocuparem os cargos de Diretor-Presidente e membro do Conselho de Administração, de Diretor-Técnico; de Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas; e de Diretor de Administração e Finanças, respectivamente, colocou em votação a eleição de membros da Diretoria Executiva. Os Conselheiros Silva Lima, Paulo Alvim, Marcel e Petronio, nessa ordem, aprovaram a eleição. O Diretor-Presidente não participou da votação. Sendo assim, o Conselho elegeu os membros da Diretoria-Executiva, que serão investidos nos respectivos cargos, mediante assinatura do termo de posse, com mandato unificado até vinte e quatro de abril de dois mil e vinte e cinco, permitida a recondução: a) o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, brasileiro, casado, portador da cédula de identidade nº 316210, expedida pela Marinha do Brasil, inscrito no CPF/MF sob o nº 730.452.847-87, domiciliado e residente, para fins do disposto no §2º do art. 149 da Lei nº 6.404/76, na Alameda Jaú nº 1607, aptº 171 - Bairro: Jardins, CEP: 01420-002, na Cidade de São Paulo, Estado de São Paulo, eleito para o cargo de Diretor-Presidente; b) o Senhor CARLOS ALBERTO MATIAS, brasileiro, casado, portador da cédula de identidade nº 308895, expedida pela Marinha do Brasil, inscrito no CPF/MF sob o nº 607.704.497-00, domiciliado e residente, inclusive para fins do disposto no §2º do art. 149 da Lei nº 6.404/76, na Rua Guarará nº 511, aptº 1508 - Bairro: Jardim Paulista, CEP: 01425-001, na Cidade de São Paulo, Estado de São Paulo, eleito para o cargo de Diretor Técnico; c) o Senhor VALTER CITAVICIUS FILHO, brasileiro, casado, portador da cédula de identidade nº 394106, expedida pela Marinha do Brasil, inscrito no CPF/MF sob o nº 758.624.687-49, domiciliado e residente, inclusive para fins do disposto no §2º do art. 149 da Lei nº 6.404/76, na Rua Professor José Leite e Oiticica nº 434, aptº 2211 - Bairro: Vila Gertrudes, CEP: 04705-080, na Cidade de São Paulo, Estado de São Paulo, eleito para o cargo de Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas; e d) o Senhor SERGIO RICARDO MACHADO, brasileiro, casado, portador da cédula de identidade nº 424750, expedida pela Marinha do Brasil, inscrito no CPF/MF sob o nº 905.646.007-25, domiciliado e residente, inclusive para fins do disposto no §2º do art. 149 da Lei nº 6.404/76, na Rua Haddock Lobo nº 964, aptº 31 - Bairro: Cerqueira César, CEP: 01414-000, na Cidade de São Paulo, Estado de São Paulo, eleito para o cargo de Diretor de Administração e Finanças. Palavra aberta aos Conselheiros: O Conselheiro Marcel parabenizou a Diretoria Executiva pela recondução e se colocou à disposição para contribuir com a Diretoria no novo mandato. O Diretor-Presidente agradeceu pela recondução e pela confiança depositada na Diretoria da Empresa. O Conselheiro Silva Lima desejou boa sorte e que a Diretoria continue trilhando os caminhos vitoriosos percorridos até a presente data. O Conselheiro Paulo Alvim agradeceu pelo primeiro mandato de gestão desta Diretoria, que completou a gestão anterior, trabalhando com muita precisão e desejou sucesso no novo mandato. O Presidente do Conselho agradeceu pelo trabalho desenvolvido pela Diretoria, desejando muitas felicidades no novo mandato. Participou, ainda, que os membros do Conselho de Administração ficam muito felizes e tranquilos com a Diretoria que ora é conduzida. Por fim, concluído o ato que compôs a Ordem do Dia, às 13h55min, a Presidência declarou encerrada a reunião extraordinária do CONSAD, referente ao mês de abril. Lavrei a presente Ata no Livro de Atas, a qual foi assinada por mim, na qualidade de Secretária, e pelos Conselheiros presentes. Esta Ata foi elaborada em quatro vias digitadas. São Paulo, SP.</p><p class="assina">PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente</p><p class="assina">PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Defesa</p><p class="assina">NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="assina">MARCEL ZARA DE SOUZA LIMA</p><p class="cargo">Representante dos empregados</p><p class="assina">VIVIANE CRISTINA NOGUEIRA MIRANDELLA</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>