<xml><article id="32601713" name="1406_LEI_14597_S1_OK_5" idOficio="9656796" pubName="DO1" artType="Lei" pubDate="15/06/2023" artClass="00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00038:00006" artCategory="Atos do Poder Legislativo" artSize="24" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20683580">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Categoria de Atleta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Base Mensal da Bolsa-Atleta</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Categoria atleta de base:</strong></p><p>Atletas de até 19 (dezenove) anos de idade com destaque nas categorias de base do esporte de alto rendimento, que tenham obtido até a terceira colocação nas modalidades individuais de categorias e de eventos previamente indicados pela respectiva organização nacional de administração e regulação da modalidade esportiva ou que tenham sido eleitos entre os 10 (dez) melhores atletas do ano anterior em cada modalidade coletiva, na categoria indicada pela respectiva organização, e que continuem treinando e participando de competições nacionais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 370,00</p><p>(trezentos e setenta reais)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Categoria estudantil:</strong></p><p>Atletas de até 20 (vinte) anos de idade, que tenham participado de eventos nacionais estudantis reconhecidos pelo Ministério do Esporte e obtido até a terceira colocação nas modalidades individuais ou que tenham sido eleitos entre os 6 (seis) melhores atletas em cada modalidade coletiva do referido evento e que continuem treinando e participando de competições nacionais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 370,00</p><p>(trezentos e setenta reais)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Categoria atleta nacional:</strong></p><p>Atletas que tenham participado do evento máximo da temporada nacional ou que integrem o<strong>ranking</strong>nacional da modalidade divulgado oficialmente pela respectiva organização nacional de administração da modalidade, tendo obtido, em ambas as situações, até a terceira colocação, e que continuem treinando e participando de competições nacionais.</p><p>Os eventos máximos serão indicados pelas respectivas confederações ou associações nacionais da modalidade.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 925,00</p><p>(novecentos e vinte e cinco reais)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Categoria atleta internacional:</strong></p><p>Atletas que tenham integrado a seleção brasileira de sua modalidade esportiva, representando o Brasil em campeonatos sul-americanos, pan-americanos ou mundiais reconhecidos pelo Comitê Olímpico do Brasil (COB), pelo Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB), pela Confederação Brasileira de Desportos de Surdos (CBDS) ou pela entidade internacional de administração da modalidade, tendo obtido até a terceira colocação, e que continuem treinando e participando de competições internacionais.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.850,00</p><p>(mil oitocentos e cinquenta reais)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Categoria atleta olímpico, paralímpico ou surdolímpico:</strong></p><p>Atletas que tenham integrado as delegações olímpica, paralímpica ou surdolímpica brasileiras de sua modalidade esportiva, que continuem treinando e participando de competições internacionais e que cumpram critérios definidos pelo Ministério do Esporte.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.100,00</p><p>(três mil e cem reais)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Categoria atleta pódio:</strong></p><p>Atletas de modalidades olímpicas, paralímpicas e surdolímpicas individuais que estejam entre os 20 (vinte) melhores do mundo em sua prova, segundo<strong>ranking</strong>oficial da entidade internacional de administração da modalidade, e que sejam indicados pelas respectivas organizações nacionais de administração e regulação da modalidade esportiva em conjunto, respectivamente, com o COB, o CPB, a CBDS e com o Ministério do Esporte.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Até R$ 15.000,00 (quinze mil reais)</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>