<xml><article id="32640086" name="ACORDAO 99- PROC.10-2022" idOficio="9662201" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="19/06/2023" artClass="00070:00334:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00006" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 3ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="194" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=194" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691145">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO nº 99, de 4 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO nº 99, de 4 de maio de 2023</p><p>PROCESSO ÉTICO-DISCIPLINAR Nº: 10/2022</p><p>EMENTA: CONIVÊNCIA COM O EXERCÍCIO ILEGAL DA FISIOTERAPIA. FACILITAÇÃO E CONCORRÊNCIA PARA EXERCÍCIO DA PROFISSÃO POR PESSOA NÃO HABILITADA. ASSINAR TRABALHO QUE NÃO EXECUTOU. PENA DE REPREENSÃO.V.U.</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos do processo ético-disciplinar em epígrafe, em que é representada a profissional fisioterapeuta Dra. D. A. C. Adotado o voto da Conselheira Relatora, que passa a fazer parte do presente:</p><p>"ACORDAM os Conselheiros do CREFITO-3, por unanimidade, pela penalidade repreensão da representada, visto a infração à Lei nº 6.316/1975, art. 16, inciso II, Resolução COFFITO nº 424/2013, art. 7º, art. 25, incisos I, V e VII. Fica designado (a) para elaboração do acórdão o (a) Conselheiro (a) Relator (a), Dr. (a) Karina Bottcher Ribeiro Turquetto".</p><p>A sessão de julgamento teve a presença dos seguintes Conselheiros: Presidente, Dr. Raphael Martins Ferris, a Vice-Presidente, Dra. Patrícia Rodrigues Rocha, a Diretora-Secretária, Dra. Jane Suelen Silva Pires Ferreira, a Diretora Tesoureira, Dra. Carolina Jessica da Silva Salado, os Conselheiros Efetivos, Dra. Fernanda Leandro Ribeiro, Dra. Karina Bottcher Ribeiro Turquetto, Dr. Jeferson Gonçalves Azevedo, Dra. Juliana Mendes de Cerqueira Leite e Dr. Marcelo Claudio Amaral Santos.</p><p class="assina">KARINA BOTTCHER RIBEIRO TURQUETTO</p><p class="cargo">Conselheira-Relatora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>