<xml><article id="32444367" name="RESO 1525_Institui o procediment" idOficio="9637925" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/06/2023" artClass="00070:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Medicina Veterinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="304" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=304" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20657546">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1.525, DE 2 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o procedimento para a realização de desagravo público no âmbito dos Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterinária.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1.525, DE 2 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o procedimento para a realização de desagravo público no âmbito dos Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterinária.</p><p>O CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA VETERINÁRIA (CFMV), no uso das atribuições que lhe são conferidas nas alíneas 'f e 'j' do art. 16 da Lei nº 5.517, de 23 de outubro de 1968; Considerando o disposto no inciso III do art. 7º da Resolução CFMV nº 1138, de 16 de dezembro de 2016 (que "Aprova o Código de Ética do Médico Veterinário"), e no inciso XI do art. 4º da Resolução CFMV nº 1267, de 8 de maio de 2019 (que "Aprova o Código de Ética do Zootecnista") resolve:</p><p>Art. 1º O médico-veterinário ou zootecnista inscrito no Sistema CFMV/CRMVs tem direito ao desagravo público nas seguintes hipóteses:</p><p>I - quando ofendido em razão do exercício profissional ou na hipótese de violação aos direitos e prerrogativas profissionais;</p><p>II - quando ofendido em razão de cargo ou função nos Conselhos Federal ou Regionais de Medicina Veterinária.</p><p>§ 1º O direito de requerer o desagravo público extinguir-se-á decorridos 90 dias, contados da ocorrência do fato.</p><p>§ 2º O desagravo público não se aplica quando ofensor e ofendido forem profissionais inscritos no Sistema CFMV/CRMVs, caso em que o Conselho deliberará quanto à instauração, ou não, de procedimento ético-disciplinar.</p><p>Art. 2º O processo de desagravo instaura-se:</p><p>I - de ofício, por iniciativa de quaisquer dos membros titulares ou suplentes do Conselho;</p><p>II - a partir de solicitação do profissional ofendido, com exposição dos fatos, identificação dos envolvidos, se existentes, e apresentação dos documentos comprobatórios.</p><p>§ 1º A competência para conhecimento e instauração do processo será do Conselho em cuja jurisdição as ofensas ocorreram.</p><p>§ 2º Caso as repercussões extrapolem os limites de competência previstos no §1º, atingindo raio de atuação de outro Conselho do Sistema CFMV/CRMV, o desagravo poderá ser promovido separada ou cumulativamente.</p><p>§ 3º No caso de a ofensa ocorrer na rede mundial de computadores ou em qualquer outro meio digital, a competência para conhecimento e instauração do processo será do local em que o ofendido tiver inscrição primária ou secundária.</p><p>§ 4º Na hipótese de o ofendido ser membro ou colaborador eventual do Conselho Federal de Medicina Veterinária e a ofensa ocorrer em razão do exercício do cargo ou função, a competência será do Plenário do CFMV.</p><p>Art. 3º Instaurado o processo de desagravo, o Presidente do Conselho designará Conselheiro Relator, a quem competirá:</p><p>I - solicitar informações do ofensor, se existente, com a concessão do prazo de 5 dias;</p><p>II - solicitar documentos que entender necessários;</p><p>III - ouvir testemunhas, caso entenda necessário;</p><p>IV - ouvir o ofendido.</p><p>§ 1º O Relator poderá dispensar as diligências caso no processo conste prova inequívoca da ofensa.</p><p>§ 2º O Relator deverá concluir o respectivo voto no prazo de até 20 dias, improrrogáveis.</p><p>Art. 4º Concluído o voto, o Relator comunicará ao Presidente para inclusão em pauta da Sessão Plenária imediatamente seguinte.</p><p>Parágrafo único. O profissional deverá ser notificado para comparecer e acompanhar o julgamento, oportunidade na qual será assegurado o direito de, após leitura do relatório, sustentação oral pelo prazo de 5 (cinco) minutos.</p><p>Art. 5º O Plenário do Conselho decidirá pela improcedência ou procedência do pedido de desagravo.</p><p>§ 1º O arquivamento será determinado no caso de inexistência de ofensa ou se está tiver natureza pessoal e dissociada da atuação profissional.</p><p>§ 2º No caso de improcedência, será determinado o arquivamento, sendo oportunizado ao profissional o direito de interpor recurso ao CFMV, no prazo de 5 dias contados do recebimento da respectiva notificação.</p><p>§ 3º No caso de interposição de recurso ao CFMV, o respectivo Presidente designará Relator, cujo voto deve ser concluído em até 20 dias, observando-se os demais fluxos definidos no art.4º e parágrafo único desta Resolução.</p><p>§ 4º No caso de procedência, o Plenário aprovará a Nota de Desagravo e indicará as pessoas, autoridades e órgãos ou entidades que devam receber a referida Nota de Desagravo.</p><p>§ 5º Na hipótese do §4º deste artigo, o Presidente do Conselho dará cumprimento mediante:</p><p>I - Designação do dia, local e horário para a leitura da Nota de Desagravo;</p><p>II - indicação do(s) membro(s) do Conselho que comparecerá(ão) ao evento;</p><p>III - designação dos meios de divulgação, sendo necessária a divulgação no site, boletim informativo e demais veículos oficiais de comunicação do Conselho;</p><p>IV - Determinação para registro da nota nos assentamentos do profissional ou, no caso de o profissional não ser inscrito no respectivo Conselho, notificação ao competente para o registro.</p><p>V - Comunicação ao ofendido quanto ao direito de ele próprio, às respectivas expensas, publicar a Nota de Desagravo em outros veículos.</p><p>Art. 6º A retratação pública por parte do ofensor ensejará, por parte do Plenário do Conselho, o arquivamento do processo caso se mostre suficiente e convincente no sentido de restabelecer a imagem do ofendido ou da Medicina Veterinária ou Zootecnia.</p><p>Art. 7º A renúncia ao direito de desagravo a ou desistência do exercício de desagravo público manifestada de forma expressa pelo ofendido implicará no arquivamento do processo pelo Plenário do Conselho.</p><p>Parágrafo único. Por ser instrumento de defesa dos direitos e das prerrogativas dos médicos-veterinários e zootecnistas, a renúncia ou desistência não implicará no arquivamento caso a ofensa seja dirigida à Medicina Veterinária ou à Zootecnia, assim reconhecido pelo Plenário do Conselho.</p><p>Art. 8º O procedimento do desagravo deverá ser concluído no prazo máximo de 90 dias.</p><p>Art. 9º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FRANCISCO CAVALCANTI DE ALMEIDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">HELIO BLUME</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>