<xml><article id="32593287" name="14.06.23. Averbacao" idOficio="9656488" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="15/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20683135">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Angel de Jesus Menendez Rodriguez, incluído na Portaria nº 448, de 07 de julho de 1987, publicada no Diário Oficial da União de 13 de agosto de 1987, é ELISA RODRIGUEZ, e não como constou. Processo nº 08018.037291/2023-17</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara o nome do genitor de Rama Ammar Alach, incluído na Portaria nº 2.241, de 12 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 13 de junho de 2023, é AMMAR MOHAMAD MOUTE ALACH, e não como constou. Processo nº 08018.036903/2023-46</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Yu Lin Sheue Man, incluída na Portaria nº 706, de 05 de dezembro de 1988, publicada no Diário Oficial da União de 27 de abril de 1989, voltou a assinar LIN SHEUE MAN, em virtude de Divórcio Consensual, com sentença proferida aos 18 de outubro de 2022, pela Escrevente autorizada do 2° Tabelionato de Foz do Iguaçu - PR, averbada no RCPN do 2°Tabelionato de Notas de Foz do Iguaçu - PR, Livro 527-N, fls. 028/033, conforme certidão passada pelo Cartório de Registro Civil das Pessoas Naturais, Foz do Iguaçu - Paraná - PR, Matrícula 079897 01 55 2015 7 00064 190 0018873 91. Processo nº 08000.018093/2023-35</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Liseth Andreina Viloria Cano, incluída na Portaria nº 2.033, de 24 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 25 de abril de 2023, passou a assinar LISETH ANDREINA VILORIA LIMA KAGAMI, em virtude de haver contraído matrimônio com Rodrigo Lima Kagami, em 10 de janeiro de 2013, conforme Certidão de Casamento expedida pelo Cartório do Registro Civil das Pessoas Naturais e de Interdições e Tutelas do 1° Subdistrito da Sede Bel. Horácio da Silva, Município e Comarca de São José dos Campos- Estado de São Paulo - SP, Matrícula 123026 01 55 2013 2 00304 226 0073880 48. Processo nº 08018.036762/2023-61</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a correta grafia do nome de Nero Kassongo Zola Makwiza, incluído na Portaria nº 1.676, de 07 de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 08 de fevereiro de 2023, é NERON KASSONGO ZOLA MAKWIZA, e não como constou. Processo nº 08018.037269/2023-69</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Akani Nkoy Veronique Dinganga, incluído na Portaria nº 2.212, de 05 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 06 de junho de 2023, é TEMONGO NEMBA LEMBA, e não como constou. Processo nº 08018.037189/2023-11</p><p class="assina">BIANCA BOTELHO PUNTEL ELOY</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>