<xml><article id="32486379" name="REVOGACOES_05 06 2023 (1230 ao 1" idOficio="9642917" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="07/06/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="134" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=134" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20664147">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 5 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 1.230 - Revogar, a contar de 26 de maio de 2023, a outorga emitida a ALCENOR GOMES FERREIRA, por meio da Outorga ANA nº 398, de 26 de março de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 2 de abril de 2019, seção 1, página 11, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 1.231 - Revogar, a contar de 29 de maio de 2023, a outorga emitida a EDNAIDE DE JESUS MORENO SOUZA, por meio da Resolução ANA nº 1340, de 21 de julho de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 26 de julho de 2017, seção 1, página 158, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 1.232 - Revogar, a contar de 30 de maio de 2023, a outorga emitida a RLV AGROPECUARIA LTDA - EPP, por meio da Outorga ANA nº 865, de 25 de junho de 2018, publicada no Diário Oficial da União em 29 de junho de 2018, seção 1, página 111, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 1.233 - Revogar, a contar de 30 de maio de 2023, a outorga emitida a NEUZA MARIA DINIZ MONTEIRO, por meio da Resolução ANA nº 405, de 9 de março de 2017, publicada no Diário Oficial da União em 14 de março de 2017, seção 1, página 81, por motivo de desistência do usuário.</p><p>Nº 1.234 - Revogar, a contar de 30 de maio de 2023, a outorga emitida a MURILO HENRIQUE KITAKAWA FACHINI, por meio da Outorga ANA nº 2480, de 10 de dezembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União em 14 de dezembro de 2020, seção 1, página 21, por motivo de desistência do usuário.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>