<xml><article id="32711844" name="PT SAES NA 516" idOficio="9671663" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/06/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00015" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="302" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=302" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20704471">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 516, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera itens da seção I, II, e IV do Capítulo I, do Título II da Portaria de Consolidação nº 1, de 22 de fevereiro de 2022, que tratam das normas de credenciamento e habilitação das unidades de assistência e dos centros de referência de alta complexidade cardiovascular, neurologia, e traumatologia e ortopedia.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 516, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera itens da seção I, II, e IV do Capítulo I, do Título II da Portaria de Consolidação nº 1, de 22 de fevereiro de 2022, que tratam das normas de credenciamento e habilitação das unidades de assistência e dos centros de referência de alta complexidade cardiovascular, neurologia, e traumatologia e ortopedia.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso das atribuições que lhe confere o art. 25 do Anexo I ao Decreto nº 11.358, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria de Consolidação SAES/MS nº 1, de 22 de fevereiro de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 31. As unidades de assistência e os centros de referência de alta complexidade em neurocirurgia poderão prestar atendimento nos serviços abaixo descritos, isoladamente, ou em mais de um serviço, conforme necessidade local e solicitação de habilitação junto ao Ministério da Saúde, pactuados na Comissão Intergestores Bipartite - CIB, e de acordo com o Planejamento Regional Integrado - PRI.</p><p>I - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia do trauma e anomalias do desenvolvimento;</p><p>II - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia da coluna e dos nervos periféricos;</p><p>III - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia dos tumores do sistema nervoso;</p><p>IV - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia vascular;</p><p>V - serviço de assistência em alta complexidade em tratamento neurocirúrgico da dor e funcional;</p><p>VI - serviço de assistência de alta complexidade em investigação e cirurgia da epilepsia;</p><p>VII - serviço de assistência de alta complexidade em tratamento endovascular; e</p><p>VIII - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia funcional estereotáxica." (NR)</p><p>"Art. 37. Fica determinado que os critérios para definição dos quantitativos e distribuição geográfica das Unidades de Assistência de Alta Complexidade em Neurocirurgia e dos Centros de Referência de Alta Complexidade em Neurologia deverão ser definidos com base nas necessidades da região/macrorregião de saúde, na qual os serviços estão inseridos e pactuados na CIB, de acordo com o PRI.</p><p>Parágrafo único. Quando o acesso ao estabelecimento de saúde se der por demanda referenciada, o Gestor deverá encaminhar ao Ministério da Saúde documento sobre a integração com a rede de referência hospitalar em atendimento de urgência e emergência, com os serviços de atendimento pré-hospitalar, com a central de regulação, quando houver, e com os demais serviços assistenciais disponíveis no estado." (NR)</p><p>Art. 2º O Anexo V à Portaria de Consolidação SAES/MS nº 1, de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"CAPÍTULO I</p><p>DEFINIÇÕES E QUALIFICAÇÃO</p><p>...........................................................................................................</p><p>Entende-se por centro de referência em alta complexidade cardiovascular um hospital de assistência em alta complexidade cardiovascular que exerça o papel auxiliar de caráter técnico ao respectivo gestor do SUS nas políticas de atenção às doenças cardiovasculares e que possua os seguintes atributos:</p><p>...........................................................................................................</p><p>Subsidiar as ações dos gestores na regulação, fiscalização, controle e avaliação, incluindo estudos de qualidade e estudos de custo-efetividade; e</p><p>Participar como polo de desenvolvimento profissional em parceria com o gestor do SUS, tendo como base a Política de Educação Permanente para o SUS, do Ministério da Saúde.</p><p>Caberá, exclusivamente aos hospitais habilitados como centro de referência em alta complexidade cardiovascular, a realização dos procedimentos listados Anexo VI." (NR)</p><p>"CAPÍTULO II</p><p>NORMAS E CRITÉRIOS PARA HABILITAÇÃO DE CENTRO DE REFERÊNCIA EM ALTA COMPLEXIDADE CARDIOVASCULAR</p><p>A habilitação do estabelecimento como centro de referência em alta complexidade cardiovascular será concedida aos serviços que atenderem aos seguintes pré-requisitos:</p><p>Possuir coordenação ou diretoria de ensino e pesquisa com registro dos projetos desenvolvidos na instituição; e</p><p>..........................................................................................................</p><p>O processo de habilitação como centro de referência em alta complexidade cardiovascular deverá ser tramitado por meio de proposta cadastrado no Sistema de Apoio à Implementação de Políticas em Saúde - SAIPS que será acompanhada pela Coordenação-Geral de Atenção Especializada, do Departamento de Atenção Especializada e Temática, da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do Ministério da Saúde e deverá ser composto dos seguintes documentos:</p><p>........................................................................................................</p><p>Contrato de prestação de serviços entre prestador e gestor ou similar;</p><p>Declaração apontando que a instituição possui coordenação ou diretoria de ensino e pesquisa com registro dos projetos desenvolvidos na instituição;</p><p>...........................................................................................................</p><p>Preenchimento, pelo gestor local, do formulário de vistoria, conforme modelo constante no Anexo VII dos serviços já estabelecidos, demonstrando que o estabelecimento está em pleno funcionamento;</p><p>A habilitação como centro de referência em alta complexidade cardiovascular não incorrerá em aportes financeiros adicionais ao limite financeiro de média e alta complexidade.</p><p>..................................................................................................."(NR)</p><p>Art. 3º O Anexo IX à Portaria de Consolidação SAES/MS nº 1, de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"1.2.3.................................................................................................</p><p>...........................................................................................................</p><p>e) manifestação da Comissão Intergestores Bipartite - CIB, conforme Planejamento Regional Integrado - PRI, aprovando o credenciamento da unidade, bem como a informação do impacto financeiro para o custeio da mesma, informando os serviços que serão habilitados, podendo ser isolados ou em mais de um serviço, conforme a seguir:</p><p>I - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia do trauma e anomalias do desenvolvimento;</p><p>II - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia da coluna e dos nervos periféricos;</p><p>III - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia dos tumores do sistema nervoso;</p><p>IV - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia vascular;</p><p>V - serviço de assistência de alta complexidade em tratamento neurocirúrgico da dor e funcional;</p><p>VI - serviço de assistência de alta complexidade em investigação e cirurgia da epilepsia;</p><p>VII - serviço de assistência de alta complexidade em tratamento endovascular; e</p><p>VIII - serviço de assistência de alta complexidade em neurocirurgia funcional estereotáxica." (NR)</p><p>"1.4........................................................................................</p><p>a) tenha integração com a rede de referência hospitalar em atendimento de urgência e emergência, com os serviços de atendimento pré-hospitalar, com a central de regulação (quando houver) e com os demais serviços assistenciais, disponíveis no estado, de acordo com o Planejamento Regional Integrado - PRI pactuado na CIB;</p><p>................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 4º O Anexo X à Portaria de Consolidação SAES/MS nº 1, de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"2.2 Tem integração com a rede de referência hospitalar em atendimento de urgência e emergência, com os serviços de atendimento pré-hospitalar, com a central de regulação (quando houver) e com os demais serviços assistenciais, disponíveis no estado, deve, também, constar no PRI pactuado na CIB.</p><p>( ) Sim ( ) Não " (NR)</p><p>Art. 5º O Anexo XV à Portaria de Consolidação SAES/MS nº 1, de 2022, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"2.9 Apoio Multidisciplinar: atividades técnico-assistenciais que devem ser realizadas em regime ambulatorial e de internação, de rotina e de urgência, pelos respectivos profissionais médicos, devidamente qualificados nas seguintes áreas:</p><p>a) clínica geral;</p><p>b) clínica pediátrica;</p><p>c) anestesiologia;</p><p>d) terapia Intensiva;</p><p>e) cirurgia geral;</p><p>f) cirurgia pediátrica;</p><p>g) cirurgia vascular;</p><p>h) neurocirurgia;</p><p>i) cirurgia plástica;</p><p>j) microcirurgia;</p><p>k) urologia;</p><p>l) cirurgia torácica;</p><p>m) endoscopia digestiva;</p><p>n) endoscopia respiratória;</p><p>o) neurologia; e</p><p>p) cirurgia da mão.</p><p>Nota 1: os profissionais das alíneas "g", "h", "i", "j", "k", "l", "m", "n", "o" e "p" podem compor a equipe de apoio multidisciplinar, sob concordância do gestor, em caráter permanente ou alcançável com cláusula contida no contrato do serviço.</p><p>Nota 2: O atendimento pelos profissionais das alíneas "g", "h", "i", "j", "k", "l", "m", "n", "o" e "p" quando indisponível na própria estrutura hospitalar, pode ser disponibilizada em outro estabelecimento de saúde, por meio de contrato, devendo este atendimento estar sob a concordância e regulação do respectivo gestor do SUS, pactuado na CIB." (NR)</p><p>"3.3 Enfermaria com leitos específicos ou de reserva programada destinados ao atendimento de traumatologia e ortopedia." (NR)</p><p>"4.1.............................................................................................................</p><p>....................................................................................................................</p><p>Nota 1 - caso o serviço de traumatologia e ortopedia não atenda pediatria não será exigido assistência ambulatorial em clínica pediátrica (item 2.1.b); enfermaria com leitos cirúrgico pediátrico e clínica pediátrica (item 2.4); clínica pediátrica (item 2.9.b) e cirurgia pediátrica (item 2.9.f)." (NR)</p><p>"5.................................................................................................................</p><p>....................................................................................................................</p><p>Nota 1- caso o serviço de traumatologia e ortopedia não atenda pediatria não será exigido assistência ambulatorial em clínica pediátrica (item 2.1.b); enfermaria com leitos cirúrgico pediátrico e clínica pediátrica (item 2.4); clínica pediátrica (item 2.9.b) e cirurgia pediátrica (item 2.9.f)." (NR)</p><p>"6 AVALIAÇÃO DOS SERVIÇOS PRESTADOS</p><p>O Gestor ao solicitar habilitação de um estabelecimento de saúde como unidade de assistência de alta complexidade em traumatologia e ortopedia ou centro de referência em traumatologia e ortopedia de alta complexidade, deverá pactuar em CIB a realização, pelo SUS, de consultas em ortopedia, devendo contemplar também consultas pré-operatório e pós-operatório.</p><p>Na definição dos quantitativos de procedimentos de alta e média complexidade que serão ofertados e na distribuição geográfica das unidades de assistência de alta complexidade em traumatologia e ortopedia ou centros de referência em traumatologia e ortopedia de alta complexidade, os gestores do Sistema Único de Saúde utilizarão os critérios a partir das necessidades da região/macrorregião de saúde, com base no PRI - Planejamento Regional Integrado, na qual os serviços estão inseridos e pactuados na CIB.</p><p>A avaliação da prestação de serviços será realizada anualmente avaliando o número de procedimentos realizados em traumatologia e ortopedia no estabelecimento habilitado. Aquele que não tenha alcançado o quantitativo proporcional de procedimentos cirúrgicos solicitados na proposta de habilitação terá sua habilitação reavaliada." (NR)</p><p>Art. 6º Os parâmetros assistenciais definidos pela Comissão Intergestores Tripartite - CIB e descritos no Planejamento Regional Integrado - PRI serão aplicáveis também, para monitoramento e avaliação, aos serviços de alta complexidade em Ortopedia e Traumatologia habilitados antes da entrada em vigor desta Portaria.</p><p>§ 1º Se o PRI ainda estiver em elaboração, deverão ser pactuados em CIB os parâmetros assistenciais que orientarão o monitoramento e a avaliação nesse período para os serviços de que trata o caput.</p><p>§ 2º Enquanto não existirem PRI ou pactuação na forma do parágrafo anterior, permanecem aplicáveis os critérios previstos na redação original do item 6 do anexo XV na Portaria de Consolidação nº 1 de 22 de fevereiro de 2022 aos estabelecimentos habilitados antes da entrada em vigor desta Portaria.</p><p>Art. 7º Ficam revogados:</p><p>I - da Portaria de Consolidação SAES/MS nº 1, de 2022:</p><p>a) os incisos I, II, III, IV e V do art. 37;</p><p>b) as alíneas "a" e "b" do inciso II do art. 30; e</p><p>II - a alínea "a" contida no subitem 3.1.2 do Anexo IX da Portaria de Consolidação SAES/MS nº 1, de 2022.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>