<xml><article id="32775755" name="PUBL. 40_2" idOficio="9679719" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="27/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20715608">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.008350/2023-66 Requerente: MARIANA ARIAS GALLEGO Prazo: 01 Ano Imigrante: Mariana Arias Gallego Data Nascimento: 25/03/1997 Passaporte: AR027104 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.008700/2023-94 Requerente: SANTIAGO PARICIO BRUSCA Prazo: Indeterminado Imigrante: SANTIAGO PARICIO BRUSCA Data Nascimento: 06/08/1951 Passaporte: AAI046921 País: ESPANHA Mãe: VISITACION BRUSCA SORBED Pai: FRANCISCO PARICIO BLASCO.</p><p>Processo: 08228.006446/2023-91 Requerente: NATALIIA PODOLIANOVA Prazo: Indeterminado Imigrante: PODOLIANOVA NATALIIA Data Nascimento: 12/12/1978 Passaporte: 736734392 País: RÚSSIA Mãe: VALENTINA BELOUSOVA Pai: BORIS BELOUSOV.</p><p>Processo: 08228.009010/2023-52 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: TAN EE LYN Data Nascimento: 30/05/1987 Passaporte: A55061714 País: MALÁSIA Mãe: LOW KEN JOO Pai: TAN CHOR TEONG.</p><p>Processo: 08228.010823/2023-95 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 18/08/2024 Imigrante: PAAL HAAKON SCHOENNING Data Nascimento: 20/03/1976 Passaporte: 33737294 País: NORUEGA Mãe: HARALD SCHOENNING Pai: TONE JANICKE SCHOENING.</p><p>Processo: 08228.008935/2023-86 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRIS ROSS BOXALL Data Nascimento: 22/10/1985 Passaporte: PA5311742 País: AUSTRÁLIA Mãe: DEBORAH ANN BOXALL Pai: RODNEY PHILLIP BOXALL.</p><p>Processo: 08228.008819/2023-67 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BENJAMIN HOINGA HO WALLINGER Data Nascimento: 07/04/1983 Passaporte: PB2065255 País: AUSTRÁLIA Mãe: Cheryl Anne Wallinger Pai: Grenville Rhind.</p><p>Processo: 08228.008790/2023-13 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YAN MYO AUNG Data Nascimento: 30/04/1988 Passaporte: MF310762 País: MIANMAR Mãe: Khin San Wai Pai: Than Lwin.</p><p>Processo: 08228.008401/2023-51 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SIMON JAMES DALGLEISH Data Nascimento: 18/02/1971 Passaporte: PA3558727 País: AUSTRÁLIA Mãe: Mary Aloysius Dalgleish Pai: John Gordon Dalgleish.</p><p>Processo: 08228.008346/2023-14 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KURTIS JAMES ARONEY Data Nascimento: 05/11/1994 Passaporte: PA6042734 País: AUSTRÁLIA Mãe: Karen Aroney Pai: James Aroney.</p><p>Processo: 08228.010819/2023-27 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO Prazo: Indeterminado Imigrante: ROBERTO ANDRES VIVEROS VERA Data Nascimento: 27/08/1988 Passaporte: R662433 País: PARAGUAI Mãe: MARIA RAQUEL VERA CANO Pai: ARCADIO VIVEROS OVIEDO.</p><p>Processo: 08228.010587/2023-15 Requerente: DELL ARTE SOLUCOES CULTURAIS LTDA Prazo: 30 Dias Imigrante: SUEYE PARK Data Nascimento: 01/05/2023 Passaporte: M50418445 País: CORÉIA DO SUL Imigrante: MICHAEL REINICKE Data Nascimento: 01/05/2023 Passaporte: L3HL4G0GJ País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.006361/2023-11 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Suman Kumar Mukherjee Data Nascimento: 26/10/1992 Passaporte: Z3513084 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.006359/2023-32 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Alexander Vashchilo Data Nascimento: 25/08/1963 Passaporte: 76 1625191 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.008316/2023-91 Requerente: ASSOCIACAO CULTURA FRANCISCANA Prazo: Indeterminado Imigrante: SILVIA MADALENA MATEUS Data Nascimento: 13/11/1994 Passaporte: N2645057 País: ANGOLA Mãe: MANUEL MUNGONGO Pai: BRANCA MATEUS ANTONIO.</p><p>Processo: 08228.008137/2023-54 Requerente: DYNINNO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Margarita Colontev Data Nascimento: 05/03/1997 Passaporte: 063055761 País: ROMÊNIA Mãe: Lilia Colontev Pai: Iuri Colontev.</p><p>Processo: 08228.008033/2023-41 Requerente: DYNINNO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Vlad Brasovean Data Nascimento: 25/08/1997 Passaporte: 060796254 País: MOLDOVA Mãe: Daniela Brasovean Pai: Nicolae Brasovean.</p><p>Processo: 08228.007653/2023-61 Requerente: MADEPLAST INDUSTRIA E COMERCIO DE MADEIRA PLASTICA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Carlos Cardenas Data Nascimento: 23/06/1963 Passaporte: 167663428 País: VENEZUELA Mãe: Rosa de Cardenas Pai: Eleutério Cardenas.</p><p>Processo: 08228.007132/2023-12 Requerente: AOLAT HOSSAIN Prazo: 2 Anos Imigrante: KOBIR AHMED Data Nascimento: 15/02/1977 Passaporte: EB0687386 País: BANGLADESH Mãe: SALEHA BEGUM Pai: RIAZ UDDIN.</p><p>Processo: 08228.011249/2023-92 Requerente: Clande vil Prazo: Indeterminado Imigrante: Yvlader vil Data Nascimento: 25/10/2022 Passaporte: 11332113 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.011238/2023-11 Requerente: GUERRIER EUSTACHE Prazo: Indeterminado Imigrante: Rose Marie Altizaire Data Nascimento: 06/01/1967 Passaporte: R10887173 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.011363/2023-12 Requerente: JOHNSON ERNEST Prazo: Indeterminado Imigrante: EDNO ERNEST Data Nascimento: 30/01/1998 Passaporte: GV5667385 País: HAITI Mãe: YOLENE IZENADY Pai: JOHNSON ERNEST.</p><p>Processo: 08228.011362/2023-78 Requerente: LOVENSKY BARTHELEMY Prazo: 2028 Anos Imigrante: GUERDINE BREZIL Data Nascimento: 24/02/1992 Passaporte: PV5398909 País: HAITI Mãe: FELIESE JEAN LOUIS Pai: RIGUEL BREZIL.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 96, de 22/05/2023, Seção 1, Pág. 64, Processo: 08228.006581/2023-35, onde se lê: Imigrante: ELIAS ADRIAN FAUSTO, leia-se: Imigrante: ELIAS ADRIAN FAUSTO PALIDDA.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 41, de 01/03/2023, Seção 1, Pág. 34, Processo: 08228.001878/2023-12, onde se lê: Prazo: 01/06/2023, leia-se: Prazo: 01/07/2023.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 41, de 01/03/2023, Seção 1, Pág. 34, Processo: 08228.002501/2023-72, onde se lê: Prazo: 01/06/2023, leia-se: Prazo: 01/07/2023.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 62, de 30/03/2023, Seção 1, Pág. 97, Processo: 08228.004534/2023-57, onde se lê: Prazo: 01/06/2023, leia-se: Prazo: 01/07/2023.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 99, de 25/05/2023, Seção 1, Pág. 323, Processo: 08228.009055/2023-27, onde se lê: Mãe: GUILARTE; Pai: MARINA, leia-se: Mãe: CARMEN GUILARTE GUTIÉRREZ; Pai: ANGEL MARINA GRACÍA TUÑON.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 65, de 04/04/2023, Seção 1, Pág. 56, Processo: 08228.004519/2023-17, onde se lê: Passaporte: 18C152467, leia-se: Passaporte: 18CI52467.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 105, de 02/06/2023, Seção 1, Pág. 110, Processo:08228.009285/2023-96, onde se lê: Mãe: Manzi Hu; Pai: Zhaofu Zhou, leia-se: Mãe: CHENGDAN CHEN; Pai: SHANGBIAO JIN.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 117, de 22/06/2023, Seção 1, Pág. 280, Processo: 08228.009457/2023-21, onde se lê: Mãe: YANGJIE XIE, leia-se: Mãe: MEIYING LU.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 117, de 22/06/2023, Seção 1, Pág. 282, Processo: 08228.010269/2023-46, onde se lê: Imigrante: Nemesio III Fernandez Alcantara, leia-se: Imigrante: Nemesio III Fernadez Alcantara.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 59, de 27/03/2023, Seção 1, Pág. 61, Processo:08228.002209/2023-51, onde se lê: Mãe: Lorraine April Donnelly; Pai: Gordon Robert Kilarski, leia-se: Mãe: Laurie Kirby; Pai: Richard Humphrey.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 108, de 07/06/2023, Seção 1, Pág. 123, Processo: 08228.009776/2023-37, onde se lê: Prazo: 08/07/2023, leia-se: Prazo: 1 ano.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>