<xml><article id="32717298" name="0757 Revoga a Portaria GM MS 358" idOficio="9671699" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/06/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="296" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=296" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20704535">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 757, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revoga a Portaria GM/MS 3.588, de 21 de dezembro de 2017, e dispositivos das Portarias de Consolidação GM/MS nº 3 e 6, de 28 de setembro de 2017, e repristina redações.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 757, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Revoga a Portaria GM/MS 3.588, de 21 de dezembro de 2017, e dispositivos das Portarias de Consolidação GM/MS nº 3 e 6, de 28 de setembro de 2017, e repristina redações.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e Il do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Fica revogada a Portaria GM/MS nº 3.588, de 21 de dezembro de 2017.</p><p>Art. 2º Ficam revogados os seguintes dispositivos do Anexo V da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017:</p><p>I - alínea "b" do inciso II do art. 5º;</p><p>II - alínea "c" do inciso V do art. 5º;</p><p>III - inciso VII do § 4º do art. 7º; e</p><p>IV - arts. 50-A a 50-M.</p><p>Art. 3º Ficam revogados os seguintes dispositivos da Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017:</p><p>I - arts. 1.021-A a 1.021-D;</p><p>II - art. 1.032-A; e</p><p>III - art. 1.062-A.</p><p>Art. 4º Ficam repristinadas as redações dos seguintes dispositivos do Anexo V da Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 2017:</p><p>I - alíneas "a" e "b" do inciso V do art. 5º, com redação dada pela Portaria GM/MS nº 3.088, de 23 de dezembro de 2011;</p><p>II - art. 56, com redação dada pela Portaria GM/MS nº 148, de 31 de janeiro de 2012;</p><p>III - art. 57, com redação dada pela Portaria GM/MS nº 148, de 2012;</p><p>IV- parágrafo único do art. 77, com redação dada pela Portaria GM/MS nº 106, de 11 de fevereiro de 2000;</p><p>V - o § 1º do art. 80, com redação dada pela Portaria GM/MS n° 106, de 2000; e</p><p>VI - Anexo 4, com redação dada pela Portaria GM/MS nº 106, de 2000.</p><p>Art. 5º Ficam repristinadas as redações dos seguintes dispositivos da Portaria de Consolidação GM/MS 6, de 2017:</p><p>I - o art. 1023, em sua redação original; e</p><p>II - o art. 1034, em sua redação original.</p><p>Art. 6º O custeio dos serviços e equipes já habilitados com base na Portaria GM/MS nº 3.588, de 2017, incluindo os dispositivos por ela inseridos ou alterados, permanecem por ela regidos até que sobrevenha nova regulamentação sobre a matéria.</p><p>§ 1º Fica vedada a habilitação de novos serviços e equipes com base nos dispositivos revogados por esta Portaria.</p><p>§ 2º Nos casos do caput, ficam mantidos os valores:</p><p>I - de incremento de diárias hospitalares, para hospitais psiquiátricos especializados, reajustados com base na Portaria GM/MS nº 3.588, de 2017; e</p><p>II - das diárias considerados para o cálculo de custeio anual dos leitos de atenção a pessoas com sofrimento ou transtorno mental e com necessidades de saúde decorrentes do uso de álcool, crack e outras drogas, em hospital geral, conforme Portaria GM/MS n° 3.588, de 2017.</p><p>Art. 79 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>