<xml><article id="32577543" name="1306_DEC_11561_S1_OK" idOficio="9653794" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="14/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20679532">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.561, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão Nacional para a Coordenação da Presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e dispõe sobre as instâncias de governança para a participação da República Federativa do Brasil na presidência e na troika do G20.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.561, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão Nacional para a Coordenação da Presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e dispõe sobre as instâncias de governança para a participação da República Federativa do Brasil na presidência e na<strong>troika</strong>do G20.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Este Decreto institui a Comissão Nacional para a Coordenação da Presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e dispõe sobre as instâncias de governança para a participação da República Federativa do Brasil na presidência e na<strong>troika</strong>do G20.</p><p>Parágrafo único. A República Federativa do Brasil:</p><p>I - exercerá a presidência do G20 no período de 1º de dezembro de 2023 a 30 de novembro de 2024; e</p><p>II - participará na<strong>troika</strong>do G20 até 30 de novembro de 2025.</p><p>Art. 2º Fica instituída a Comissão Nacional para a Coordenação da Presidência do G20 pela República Federativa do Brasil com a finalidade de promover interlocução e consultas em âmbito nacional relativamente à presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e à sua participação na<strong>troika</strong>do G20.</p><p>Parágrafo único. Compete à Comissão Nacional realizar interlocução e promover consultas com os órgãos e as entidades federais, estaduais, distritais e municipais e a sociedade civil relativamente à presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e à sua participação na<strong>troika</strong>do G20.</p><p>Art. 3º A Comissão Nacional será composta por representantes dos seguintes órgãos e entidades:</p><p>I - Advocacia-Geral da União;</p><p>II - Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - Controladoria-Geral da União;</p><p>IV - Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República;</p><p>V - Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>VI - Ministério das Cidades;</p><p>VII - Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>VIII - Ministério das Comunicações;</p><p>IX - Ministério da Cultura;</p><p>X - Ministério da Defesa;</p><p>XI - Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>XII - Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>XIII - Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>XIV - Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>XV - Ministério da Educação;</p><p>XVI - Ministério do Esporte;</p><p>XVII - Ministério da Fazenda;</p><p>XVIII - Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>XIX - Ministério da Igualdade Racial;</p><p>XX - Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>XXI - Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>XXII - Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>XXIII - Ministério de Minas e Energia;</p><p>XXIV - Ministério das Mulheres;</p><p>XXV - Ministério da Pesca e Aquicultura;</p><p>XXVI - Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>XXVII - Ministério de Portos e Aeroportos;</p><p>XXVIII - Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>XXIX - Ministério da Previdência Social;</p><p>XXX - Ministério das Relações Exteriores;</p><p>XXXI - Ministério da Saúde;</p><p>XXXII - Ministério do Trabalho e Emprego;</p><p>XXXIII - Ministério dos Transportes;</p><p>XXXIV - Ministério do Turismo;</p><p>XXXV - Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República;</p><p>XXXVI - Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República;</p><p>XXXVII - Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>XXXVIII - Banco Central do Brasil; e</p><p>XXXIX - Assessoria Especial do Presidente da República.</p><p>§ 1º A Comissão Nacional poderá convidar para participar de suas reuniões representantes de órgãos e entidades federais, estaduais, distritais e municipais, de entidades privadas e da sociedade civil e especialistas, sem direito a voto.</p><p>§ 2º A Comissão Nacional será copresidida pelo Ministro de Estado das Relações Exteriores e pelo Ministro de Estado da Fazenda.</p><p>§ 3º Em caso de impedimento ou ausência, os copresidentes serão substituídos da seguinte forma:</p><p>I - o Ministro de Estado das Relações Exteriores, pelo Secretário de Assuntos Econômicos e Financeiros do Ministério das Relações Exteriores; e</p><p>II - o Ministro de Estado da Fazenda, pelo Secretário de Assuntos Internacionais do Ministério da Fazenda.</p><p>§ 4º Ressalvado o disposto no § 3º, os membros da Comissão Nacional serão substituídos em suas ausências e seus impedimentos pelos substitutos legais.</p><p>Art. 4º A Comissão Nacional se reunirá, em caráter ordinário, anualmente e, em caráter extraordinário, a qualquer tempo, mediante convocação dos copresidentes.</p><p>§ 1º As reuniões da Comissão Nacional ocorrerão:</p><p>I - em primeira convocação, com a presença da maioria absoluta de seus membros; ou</p><p>II - em segunda convocação, com a presença de, no mínimo, um terço de seus membros.</p><p>§ 2º As deliberações da Comissão Nacional serão aprovadas pela maioria simples dos membros presentes, e os copresidentes, além do voto regular, desempatarão as deliberações por consenso.</p><p>Art. 5º A Comissão Nacional será integrada por um Comitê Técnico ao qual compete:</p><p>I - apoiar a Comissão Nacional no exercício de suas competências; e</p><p>II - estabelecer diretrizes para o planejamento, a organização e a condução da presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e da sua participação na<strong>troika</strong>do G20.</p><p>Art. 6º O Comitê Técnico será composto pelos seguintes membros:</p><p>I - o coordenador da Trilha de<strong>Sherpas</strong>, conforme previsto no parágrafo único do art. 12, que o presidirá;</p><p>II - o coordenador da Trilha de Finanças, conforme previsto no § 1º do art. 13; e</p><p>III - o representante do Ministério das Relações Exteriores responsável pela coordenação nacional do planejamento e da execução das medidas de organização e logística para a realização de atividades e eventos durante a presidência do G20 pela República Federativa do Brasil, nos termos do disposto no art. 14.</p><p>§ 1º O representante a que se refere o inciso III do<strong>caput</strong>será designado em ato do Ministro de Estado das Relações Exteriores.</p><p>§ 2º Cada membro do Comitê Técnico terá um suplente que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 3º Os suplentes serão designados em ato dos respectivos Ministros de Estado.</p><p>§ 4º O Comitê Técnico poderá convidar para participar de suas reuniões representantes de órgãos e entidades federais, estaduais, distritais e municipais, de entidades privadas e da sociedade civil e especialistas, sem direito a voto.</p><p>Art. 7º O Comitê Técnico se reunirá, em caráter ordinário, mensalmente e, em caráter extraordinário, a qualquer tempo, mediante convocação do seu Presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Comitê Técnico é de maioria absoluta e será necessária a presença do coordenador da Trilha de Finanças quando as matérias a serem tratadas envolverem temas da Trilha de Finanças.</p><p>§ 2º Observado o quórum de reunião previsto no § 1º, as decisões do Comitê Técnico serão tomadas por consenso.</p><p>Art. 8º O órgão responsável por prestar o apoio administrativo da Comissão Nacional será a Secretaria de Assuntos Econômicos e Financeiros do Ministério das Relações Exteriores.</p><p>Art. 9º As reuniões da Comissão Nacional e do Comitê Técnico serão realizadas presencialmente.</p><p>Art. 10. A participação na Comissão Nacional e no Comitê Técnico será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 11. A coordenação da participação do Governo brasileiro na presidência e na<strong>troika</strong>do G20 será realizada:</p><p>I - pela Secretaria de Assuntos Econômicos e Financeiros do Ministério das Relações Exteriores, que será a responsável pela coordenação da Trilha de<strong>Sherpas</strong>do G20; e</p><p>II - pela Secretaria de Assuntos Internacionais do Ministério da Fazenda, que será a responsável pela coordenação da Trilha de Finanças do G20.</p><p>Parágrafo único. O Banco Central do Brasil designará representante para participar da coordenação da Trilha de Finanças nas matérias de sua competência.</p><p>Art. 12. A coordenação da Trilha de<strong>Sherpas</strong>do G20 terá as seguintes atribuições:</p><p>I - apoiar as atividades da Comissão Nacional;</p><p>II - coordenar a participação do Governo brasileiro nas negociações políticas, comerciais, econômicas, financeiras, técnicas e culturais relativas à presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e à sua participação na<strong>troika</strong>no G20, em articulação com os demais órgãos competentes e ressalvadas as atribuições da coordenação da Trilha de Finanças previstas no inciso II do<strong>caput</strong>do art. 13;</p><p>III - coordenar ações decorrentes da presidência do G20 pela República Federativa do Brasil com a unidade do Ministério das Relações Exteriores a que se refere o § 2º do art. 14;</p><p>IV - coordenar a participação do Ministério das Relações Exteriores nos eventos nacionais e internacionais relativos à presidência do G20 pela República Federativa do Brasil; e</p><p>V - coordenar a participação do Ministério das Relações Exteriores nas reuniões de caráter preparatório que antecedam a presidência do G20 pela República Federativa do Brasil.</p><p>Parágrafo único. O coordenador da Trilha de<strong>Sherpas</strong>é o Secretário de Assuntos Econômicos e Financeiros do Ministério das Relações Exteriores, que representará o Ministério das Relações Exteriores nas relações com organismos internacionais, intergovernamentais, governamentais e não governamentais envolvidos com a coordenação da presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e de sua participação na<strong>troika</strong>do G20.</p><p>Art. 13. A coordenação da Trilha de Finanças do G20 terá as seguintes atribuições:</p><p>I - apoiar as atividades da Comissão Nacional;</p><p>II - coordenar a participação do Governo brasileiro nos debates e nas negociações econômicas e financeiras com Estados estrangeiros e com organizações internacionais durante a presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e a sua participação na<strong>Troika</strong>do G20, no âmbito da Trilha Finanças, em articulação com os demais órgãos competentes e ressalvadas as atribuições da coordenação da Trilha de<strong>Sherpas</strong>previstas no inciso II do<strong>caput</strong>do art. 12;</p><p>III - coordenar a participação do Ministério da Fazenda nos eventos nacionais e internacionais relativos à presidência do G20 pela República Federativa do Brasil; e</p><p>IV - coordenar a participação do Ministério da Fazenda nas reuniões de caráter preparatório que antecedam a presidência do G20 pela República Federativa do Brasil.</p><p>§ 1º O coordenador da Trilha de Finanças é o Secretário de Assuntos Internacionais do Ministério da Fazenda, que representará o Ministério da Fazenda nas relações com organismos internacionais, intergovernamentais, governamentais e não governamentais envolvidos com a coordenação da presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e de sua participação na<strong>Troika</strong>no G20.</p><p>§ 2º O coordenador da Trilha de Finanças deverá trabalhar em conjunto com o representante designado pelo Banco Central do Brasil nas matérias de competência dessa autarquia no G20.</p><p>Art. 14. A coordenação nacional do planejamento e da execução das medidas de organização e de logística para a realização de atividades e eventos durante a presidência do G20 pela República Federativa do Brasil será exercida pelo Ministério das Relações Exteriores.</p><p>§ 1º Para fins do disposto no<strong>caput</strong>, compete ao Ministério das Relações Exteriores:</p><p>I - planejar, coordenar e apoiar as medidas e as atividades referentes à administração de material, obras, transportes, patrimônio, recursos humanos, orçamentários e financeiros, à comunicação, ao protocolo, à segurança e à conservação dos imóveis e do mobiliário utilizados na presidência do G20 pela República Federativa do Brasil; e</p><p>II - apoiar as atividades da coordenação da Trilha de<strong>Sherpas</strong>e da coordenação da Trilha de Finanças.</p><p>§ 2º Ato do Ministro de Estado das Relações Exteriores definirá a unidade responsável pelo cumprimento do disposto neste artigo.</p><p>Art. 15. O representante do Ministério das Relações Exteriores a que se refere o inciso III do<strong>caput</strong>do art. 6º deverá:</p><p>I - coordenar e apoiar o planejamento, a gestão e a execução das ações de caráter organizacional e logístico necessárias ao exercício da presidência do G20 pela República Federativa do Brasil;</p><p>II - coordenar e apoiar a articulação da logística e do cerimonial dos eventos da presidência do G20 pela República Federativa do Brasil; e</p><p>III - instituir áreas de trabalho de acordo com as necessidades logísticas de organização da presidência do G20 pela República Federativa do Brasil.</p><p>Art. 16. A Comissão Nacional para a Coordenação da Presidência do G20 pela República Federativa do Brasil e as coordenações da Trilha de<strong>Sherpas</strong>e da Trilha de Finanças para a presidência do G20 pela República Federativa do Brasil ficam extintas em 1º de dezembro de 2025.</p><p>Parágrafo único. O Ministério das Relações Exteriores concluirá as atividades relacionadas à coordenação nacional de que trata o art. 14 até 30 de junho de 2025.</p><p>Art. 17. As despesas decorrentes da execução do disposto neste Decreto correrão à conta das dotações orçamentárias consignadas nos orçamentos dos órgãos e das entidades envolvidos.</p><p>Art. 18. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 13 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Fernando Haddad</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="assina">Mauro Luiz Iecker Vieira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>