<xml><article id="32749859" name="PORT-80_3" idOficio="9675783" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/06/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20709958">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>0201 - EMBARCAÇÕES OBRIGADAS A EFETUAR DESPACHO</p><p>As seguintes embarcações são obrigadas a efetuar despacho:</p><p>a) de bandeira estrangeira;</p><p>b) de bandeira brasileira com Arqueação Bruta (AB) igual ou superior a vinte; e</p><p>c) PREPS.</p><p>As embarcações com AB menor que vinte empregadas na navegação de apoio portuário e/ou na navegação interior poderão ser obrigadas pelos OD a realizarem procedimento específico, em função das peculiaridades locais, devendo esse procedimento constar das NPCP/NPCF.</p><p>0202 - EMBARCAÇÕES QUE NÃO REALIZAM DESPACHO</p><p>As embarcações de esporte e/ou recreio, os navios de guerra ou de Estado não exercendo atividade comercial não realizam despacho.</p><p>0203 - ETAPAS DO PROCESSO DE DESPACHO DE EMBARCAÇÕES</p><p>O processo de despacho de embarcações é composto das seguintes etapas, ordenadas desde a entrada até a saída da embarcação de um porto ou terminal aquaviário:</p><p>a) Previsão de chegada da embarcação: quando a embarcação for oriunda de porto estrangeiro, o representante da embarcação deverá comunicar a previsão de chegada no porto ou terminal aquaviário nacional, ao OD da jurisdição, por meio da Notificação de Previsão de Chegada, conforme anexo 2-A, no prazo de quarenta e oito horas antes da chegada.</p><p>Caso haja alteração do porto informado anteriormente, o representante da embarcação deverá encaminhar ao OD da nova jurisdição uma nova Notificação de Previsão de Chegada.</p><p>b) Entrada da embarcação: comunicação ao OD da jurisdição da chegada da embarcação no porto ou terminal aquaviário pelo seu representante, no prazo máximo de quatro horas após a atracação ou fundeio, por meio da Declaração Geral de Entrada,conforme anexo 2-B, ou Aviso de Entrada, de acordo com os anexos 2-H ou 2-N, conforme o caso.</p><p>c) Movimentação de embarcação entre portos, terminais ou fundeadouros na mesma área portuária: comunicação ao OD da jurisdição da movimentação da embarcação dentro de uma mesma área portuária pelo seu representante, por meio do Registro de Movimentação da Embarcação, conforme anexo 2-J, num prazo máximo de quatro horas após o término da movimentação. Este processo só é aplicável às embarcações que, ao escalarem portos nacionais, necessitem realizar movimentação entre portos, berços, terminais, atracadouros e fundeadouros durante a estadia em uma mesma área portuária.</p><p>d) Pedido de Despacho</p><p>: processo pelo qual o representante da embarcação solicita, ao OD da jurisdição, autorização para saída da embarcação do porto ou do terminal aquaviário.e) Saída da embarcação: comunicação ao OD da jurisdição da saída da embarcação do porto ou terminal aquaviário pelo seu representante, no prazo máximo de quatro horas após a saída, por meio da Declaração Geral de Saída, conforme anexo 2-E, ou Aviso de Saída, conforme anexos 2-I ou 2-O, conforme o caso. Este processo é antecedido pela emissão do Passe de Saída pelo OD da jurisdição, que é o documento que autoriza a saída de uma embarcação do porto, conforme competência legal da Autoridade Marítima.</p><p>0204 - VALIDADE DO DESPACHO</p><p>A validade do despacho poderá ser concedida pelo OD da jurisdição, como segue:</p><p>a) até o próximo porto: para as embarcações empregadas na navegação de longo curso.</p><p>b) por período de até noventa dias para as seguintes embarcações:</p><p>- empregadas na navegação de cabotagem;</p><p>- de cruzeiro marítimo, desde que entre portos ou pontos do território nacional;</p><p>- empregadas na navegação de apoio marítimo;</p><p>- de pesca; e</p><p>- empregadas na navegação interior.</p><p>SEÇÃO I</p><p>PROCEDIMENTOS PARA DESPACHO DE EMBARCAÇÕES</p><p>Os procedimentos para despacho de embarcações estão relacionados às etapas previstas no item 0203, conforme cada caso.</p><p>0205 - DESPACHO PARA O PRÓXIMO PORTO</p><p>Os procedimentos previstos neste item aplicam-se às embarcações mercantes empregadas na navegação de longo curso.</p><p>a) Previsão de chegada da embarcação:</p><p>Somente quando a embarcação for oriunda de porto estrangeiro, o representante da embarcação deverá comunicar a previsão de chegada no porto ou terminal aquaviário nacional, ao OD da jurisdição, por meio da Notificação de Previsão de Chegada, conforme anexo 2-A, no prazo de quarenta e oito horas antes da chegada. O representante da embarcação deverá preencher, nos campos apropriados do anexo 2-A, as informações sobre transporte de cargas perigosas das classes 1 e 7 do Código IMDG, observando o prazo de envio, ao OD da jurisdição, de quarenta e oito horas antes da chegada.</p><p>Caso haja alteração do porto informado anteriormente, o representante da embarcação deverá encaminhar ao OD da nova jurisdição uma nova Notificação de Previsão de Chegada.</p><p>b)Entrada da embarcação:</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar a Declaração Geral de Entrada, conforme anexo 2-B, ao OD da jurisdição, comunicando a chegada da embarcação no porto ou terminal aquaviário, no prazo máximo de quatro horas após a atracação ou fundeio da embarcação, juntamente com os documentos listados a seguir:</p><p>-certificado Internacional de Proteção de Navios (ISPS Code), quando aplicável, conforme previsto na NORMAM-01/DPC;</p><p>-relatório de Inspeção do Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) - FORM "A"; e</p><p>-declaração da Vistoria de Condição, para os navios graneleiros ou navios de transporte combinado (Ore-Oil ou Ore-Bulk-Oil), com idade igual ou superior a 18 anos, que efetuarão carregamento de granéis sólidos de peso específico igual ou maior a 1,78 tonelada por metro cúbico, de acordo com o previsto nas NORMAM-01/DPC e NORMAM-04/DPC, conforme o caso.</p><p>Quando o representante da embarcação estiver utilizando os sistemas PSP ou SISDESP-WEB, os documentos listados acima, em função da sua validade, deverão ser anexados na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", visando não inseri-los nesses sistemas a cada estadia, devendo ser atualizados somente quando o mesmo estiver vencido ou quando houver alteração de dados.</p><p>A embarcação que estiver transportando cargas perigosas embaladas deverá possuir cópias dos Manifestos de Mercadorias Perigosas para verificação do PSC/FSC, sendo uma cópia a bordo e outra cópia com o representante da embarcação do porto da estadia, conforme o modelo previsto na NORMAM-01/DPC.</p><p>c) Movimentação de embarcação entre portos, terminais ou fundeadouros na mesma área portuária:</p><p>Sempre que houver movimentação da embarcação entre portos, berços, terminais, atracadouros e fundeadouros, etc, na mesma área portuária, o representante legal da embarcação deverá encaminhar, ao OD da jurisdição, o Registro de Movimentação de Embarcação, conforme anexo 2-J, num prazo máximo de quatro horas após o término da movimentação.</p><p>d)Pedido de Despacho para o Próximo Porto:</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Pedido de Despacho para o Próximo Porto, conforme anexo 2-C, ao OD da jurisdição, no período compreendido entre a chegada e a saída da embarcação, juntamente com o CTS. Quando o representante da embarcação estiver utilizando os sistemas PSP ou SISDESP-WEB, o CTS deverá ser anexado na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", visando não inseri-lo nesses.</p><p>e) Declaração Geral de Saída</p><p>A Declaração Geral de Saída deve ser encaminhada ao OD pelo representante da embarcação, utilizando o modelo constante do anexo 2-E, num prazo máximo de quatro horas após a partida da embarcação.</p><p>As alterações de tripulantes e passageiros ocorridas após a emissão do Passe de Saída para o sistemas a cada estadia, devendo ser atualizado somente quando houver alteração de dados.</p><p>O representante da embarcação deverá preencher, nos campos apropriados do Pedido de Despacho, as informações sobre transporte de cargas perigosas das classes 1 e 7 do Código IMDG.</p><p>f) Saída da embarcação:</p><p>I) Passe de Saída para o Próximo Porto</p><p>Após análise pelo OD da jurisdição da documentação encaminhada no pedido de despacho, será emitido, caso não haja pendências impeditivas, o Passe de Saída para o Próximo Porto, conforme anexo 2-D. O Passe de Saída tem validade de até setenta e duas horas contados a partir da data-hora da partida prevista no Pedido de Despacho, concedido a critério do OD da jurisdição.</p><p>II) Revalidação do Passe de Saída</p><p>Não se concretizando a saída da embarcação, no prazo estabelecido para suspender constante no Passe de Saída para o Próximo Porto, o representante da embarcação deverá encaminhar ao OD um novo Pedido de Despacho para o Próximo Porto, conforme anexo 2-C. No campo específico "Motivo da Revalidação do Pedido de Despacho", de caráter obrigatório, deverá ser informado o motivo do não cumprimento do prazo.</p><p>III) Declaração Geral de Saída</p><p>A Declaração Geral de Saída deve ser encaminhada ao OD pelo representante da embarcação, utilizando o modelo constante do anexo 2-E, num prazo máximo de quatro horas após a partida da embarcação.</p><p>As alterações de tripulantes e passageiros ocorridas após a emissão do Passe de Saída para o Próximo Porto, conforme anexo 2-D, deverão ser informadas pelo representante da embarcação ao OD, quando do envio da Declaração Geral de Saída, observando o cumprimento do estabelecido no CTS.</p><p>O representante da embarcação deverá preencher, nos campos apropriados do Anexo 2-E, as informações sobre transporte de cargas perigosas das classes 1 e 7 do Código IMDG.</p><p>g) Alteração de Destino:</p><p>Quando uma embarcação for despachada num OD e, já no decurso da viagem, ocorrer alteração no destino, tal fato deverá ser comunicado pelo representante da embarcação, da seguinte forma:</p><p>- alteração para outro porto nacional: o representante do novo porto de destino deve comunicar ao OD da jurisdição onde a embarcação chegará; e</p><p>- alteração para porto estrangeiro: o representante do porto de origem deve comunicar ao OD da jurisdição do porto de saída.</p><p>Esta comunicação do interessado ao OD é realizada por meio do Registro de Alteração de Destino, conforme anexo 2-K.</p><p>O Comandante da embarcação deverá emitir mensagem ao CISMAR, conforme previsto no SISTRAM, de acordo com o estabelecido em capítulo específico desta norma.</p><p>0206 - DESPACHO POR PERÍODO PARA EMBARCAÇÕES EMPREGADAS NA NAVEGAÇÃO DE CABOTAGEM</p><p>Os procedimentos previstos neste item aplicam-se às embarcações empregadas na navegação de cabotagem, conforme previsto na alínea b do item 0204:</p><p>a) Entrada da Embarcação</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Entrada, conforme anexo 2-H, ao OD da jurisdição, comunicando a chegada da embarcação no porto ou terminal aquaviário, no prazo máximo de quatro horas após a atracação ou fundeio da embarcação, juntamente com os documentos listados a seguir:</p><p>- certificado Internacional de Proteção de Navios (ISPS Code), quando aplicável, conforme previsto na NORMAM-01/DPC;</p><p>- relatório de Inspeção do Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) - FORM "A"; e</p><p>- declaração da Vistoria de Condição, para os navios graneleiros ou navios de transporte combinado (Ore-Oil ou Ore-Bulk-Oil), com idade igual ou superior a 18 anos, que efetuarão carregamento de granéis sólidos de peso específico igual ou maior a 1,78 tonelada por metro cúbico, de acordo com o previsto nas NORMAM-01/DPC e NORMAM-04/DPC, conforme o caso.</p><p>Quando o representante da embarcação estiver utilizando os sistemas PSP ou SISDESP-WEB, os documentos listados acima, em função da sua validade, deverão ser anexados na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", visando não inseri-los nesses sistemas a cada estadia, devendo ser atualizados somente quando o mesmo estiver vencido ou quando houver alteração de dados.</p><p>O Aviso de Entrada deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição, toda vez que a embarcação entrar em um porto ou terminal aquaviário nacional, independentemente da validade do Passe de Saída por Período.</p><p>A embarcação que estiver transportando cargas perigosas embaladas deverá possuir cópias dos Manifestos de Mercadorias Perigosas para verificação do PSC/FSC, sendo uma cópia a bordo e outra cópia com o representante da embarcação do porto da estadia, conforme o modelo previsto na NORMAM-01/DPC. O representante da embarcação deverá preencher, nos campos apropriados do anexo 2-H, as informações sobre transporte de cargas perigosas das classes 1 e 7 do Código IMDG.</p><p>b)Movimentação de embarcação entre portos, terminais ou fundeadouros na mesma área portuária</p><p>Sempre que houver movimentação da embarcação entre portos, berços, terminais, atracadouros e fundeadouros etc, na mesma área portuária, o representante da embarcação deverá encaminhar, ao OD da jurisdição, o Registro de Movimentação de Embarcação, conforme anexo 2-J, num prazo máximo de quatro horas após o término da movimentação.</p><p>c) Pedido de Despacho por Período</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, ao OD da jurisdição, somente quando não possuir um Passe de Saída por Período válido, no período compreendido entre a chegada e a saída da embarcação, juntamente com o CTS. Quando o representante da embarcação estiver utilizando os sistemas PSP ou SISDESP-WEB, o CTS deverá ser anexado na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", visando não inseri-lo nesses sistemas a cada estadia, devendo ser atualizado somente quando houver alteração de dados. No caso de embarcação de bandeira estrangeira afretada por empresa brasileira de navegação, deverá ser anexado na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", o Certificado de Autorização de Afretamento (CAA) ou Autorização de Afretamento (AA) emitido pela ANTAQ.</p><p>O representante da embarcação deverá preencher, nos campos apropriados do Pedido de Despacho, as informações sobre transporte de cargas perigosas das classes 1 e 7 do Código IMDG.</p><p>As alterações de tripulantes e passageiros ocorridas entre o encaminhamento do Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, e a emissão do Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, deverão ser informadas pelo representante da embarcação ao OD, quando do envio do Aviso de Saída, observando o cumprimento do estabelecido no CTS.</p><p>d) Saída da embarcação</p><p>I) Passe de Saída por Período</p><p>Após análise pelo OD de toda a documentação encaminhada no pedido de despacho, será emitido, caso não haja pendências impeditivas, o Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, com validade de até noventa dias, a critério do OD, que liberará a embarcação.</p><p>Durante a validade do Passe de Saída por Período concedido pelo OD, a embarcação empregada na navegação de cabotagem está autorizada a trafegar em qualquer porto ou terminal aquaviário nacional, desde que, na chegada e saída destes, sejam encaminhadas ao OD da respectiva jurisdição onde a embarcação estiver, os respectivos Avisos de Entrada e Saída, conforme anexos 2-H e 2-I.</p><p>O Passe de Saída por Período ficará automaticamente cancelado se forem observadas pendências:</p><p>1) impeditivas decorrentes de Inspeção Naval, do tipo Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) a serem sanadas antes de suspender, durante o período de validade do Passe de Saída por Período; e</p><p>2) restritivas, com prazo para cumprimento, se tais pendências não forem sanadas dentro do prazo estabelecido.</p><p>II) Aviso de Saída</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Saída, conforme anexo 2-I, ao OD da jurisdição comunicando a efetiva saída do porto ou terminal aquaviário, num prazo máximo de quatro horas após a partida da embarcação. O Aviso de Saída deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição toda vez que uma embarcação sair do porto ou terminal aquaviário nacional, devendo-se observar a validade do Passe de Saída por Período emitido anteriormente.</p><p>O representante da embarcação deverá preencher, nos campos apropriados do anexo 2-I, as informações sobre transporte de cargas perigosas das classes 1 e 7 do Código IMDG.</p><p>0207 - DESPACHO POR PERÍODO PARA EMBARCAÇÕES DE CRUZEIRO MARÍTIMO</p><p>Os procedimentos previstos neste item aplicam-se às embarcações de cruzeiro marítimo quando em AJB, conforme previsto na alínea b do item 0204:</p><p>a) Entrada da Embarcação</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Entrada, conforme anexo 2-H, ao OD da jurisdição, comunicando a chegada da embarcação no porto ou terminal aquaviário, no prazo máximo de quatro horas após a atracação ou fundeio da embarcação, juntamente com os documentos listados a seguir:</p><p>-Certificado Internacional de Proteção de Navios (ISPS Code), quando aplicável, conforme previsto na NORMAM-01/DPC; e</p><p>-Relatório de Inspeção do Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) - FORM "A".</p><p>Quando o representante da embarcação estiver utilizando os sistemas PSP ou SISDESP-WEB, os documentos listados acima, em função da sua validade, deverão ser anexados na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", visando não inseri-los nesses sistemas a cada estadia, devendo ser atualizados somente quando o mesmo estiver vencido ou quando houver alteração de dados.</p><p>O Aviso de Entrada deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição, toda vez que a embarcação entrar em um porto ou terminal aquaviário nacional, independentemente da validade do Passe de Saída por Período.</p><p>b) Movimentação de embarcação entre portos, terminais ou fundeadouros na mesma área portuária</p><p>Sempre que houver movimentação da embarcação entre portos, berços, terminais, atracadouros e fundeadouros etc, na mesma área portuária, o representante da embarcação deverá encaminhar, ao OD da jurisdição, o Registro de Movimentação de Embarcação, conforme anexo 2-J, num prazo máximo de quatro horas após o término da movimentação.</p><p>c) Pedido de Despacho por Período</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, ao OD da jurisdição, somente quando não possuir um Passe de Saída por Período válido, no período compreendido entre a chegada e a saída da embarcação.</p><p>As alterações de tripulantes e passageiros ocorridas entre o encaminhamento do Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, e a emissão do Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, deverão ser informadas pelo representante da embarcação ao OD, quando do envio do Aviso de Saída, observando o cumprimento do estabelecido no CTS ou no Minimum Safe Manning Document.</p><p>d) Saída da embarcação</p><p>I) Passe de Saída por Período</p><p>Após análise pelo OD de toda a documentação encaminhada no pedido de despacho, será emitido, caso não haja pendências, o Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, com validade de até noventa dias, a critério do OD, que liberará a embarcação.</p><p>Durante a validade do Passe de Saída por Período concedido pelo OD, a embarcação de cruzeiro marítimo está autorizada a trafegar em qualquer porto ou terminal aquaviário nacional, desde que, na chegada e saída destes, sejam encaminhadas ao OD da respectiva jurisdição onde a embarcação estiver, os respectivos Avisos de Entrada e Saída, conforme anexos 2-H e 2-I.</p><p>O Passe de Saída por Período ficará automaticamente cancelado se forem observadas pendências:</p><p>1) impeditivas decorrentes de Inspeção Naval, do tipo Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) a serem sanadas antes de suspender, durante o período de validade do Passe de Saída por Período; e</p><p>2) restritivas, com prazo para cumprimento, se tais pendências não forem sanadas dentro do prazo estabelecido.</p><p>II) Aviso de Saída</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Saída, conforme anexo 2-I, ao OD da jurisdição comunicando a efetiva saída do porto ou terminal aquaviário, num prazo máximo de quatro horas após a partida da embarcação. O Aviso de Saída deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição toda vez que uma embarcação sair do porto ou terminal aquaviário nacional, devendo-se observar a validade do Passe de Saída por Período emitido anteriormente.</p><p>0208 - DESPACHO POR PERÍODO PARA EMBARCAÇÕES EMPREGADAS NA NAVEGAÇÃO DE APOIO MARÍTIMO</p><p>Os procedimentos previstos neste item aplicam-se às embarcações empregadas na navegação de apoio marítimo, conforme previsto na alínea b do item 0204, em função das peculiaridades da operação dessas embarcações.</p><p>a) Entrada da Embarcação:</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Entrada, conforme anexo 2-H, ao OD da jurisdição, comunicando a chegada da embarcação no porto ou terminal aquaviário, no prazo máximo de quatro horas após a atracação ou fundeio da embarcação, juntamente com os documentos listados a seguir:</p><p>-certificado Internacional de Proteção de Navios (ISPS Code), quando aplicável, conforme previsto na NORMAM-01/DPC; e</p><p>-Relatório de Inspeção do Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) - FORM "A".</p><p>Quando o representante da embarcação estiver utilizando os sistemas PSP ou SISDESP-WEB, os documentos listados acima, em função da sua validade, deverão ser anexados na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", visando não inseri-los nesses sistemas a cada estadia, devendo ser atualizados somente quando o mesmo estiver vencido ou quando houver alteração de dados.</p><p>O Aviso de Entrada deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição, toda vez que a embarcação entrar em um porto ou terminal aquaviário nacional, independentemente da validade do Passe de Saída por Período.</p><p>A embarcação que estiver transportando carga perigosa embalada deverá manter a bordo um Plano de Estivagem de Carga Perigosa ou Manifesto de Carga, devidamente atualizado, conforme previsto na NORMAM-01/DPC.</p><p>b) Movimentação de embarcação entre portos, terminais ou fundeadouros na mesma área portuária:</p><p>Sempre que houver movimentação da embarcação entre portos, berços, terminais, atracadouros e fundeadouros etc, na mesma área portuária, o representante da embarcação deverá encaminhar, ao OD da jurisdição, o Registro de Movimentação de Embarcação, conforme anexo 2-J, num prazo máximo de quatro horas após o término da movimentação.</p><p>c) Pedido de Despacho por Período</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, ao OD da jurisdição, somente quando não possuir um Passe de Saída por Período válido, no período compreendido entre a chegada e a saída da embarcação, juntamente com o CTS. Quando o representante da embarcação estiver utilizando os sistemas PSP ou SISDESP-WEB, o CTS deverá ser anexado na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", visando não inseri-lo nesses sistemas a cada estadia, devendo ser atualizado somente quando houver alteração de dados.</p><p>As alterações de tripulantes e passageiros ocorridas entre o encaminhamento do Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, e a emissão do Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, deverão ser informadas pelo representante da embarcação ao OD, quando do envio do Aviso de Saída, observando o cumprimento do estabelecido no CTS.</p><p>d) Saída da embarcação:</p><p>I) Passe de Saída por Período</p><p>Após análise pelo OD de toda a documentação encaminhada no pedido de despacho, será emitido, caso não haja pendências impeditivas, o Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, com validade de até noventa dias, a critério do OD, que liberará a embarcação.</p><p>Durante a validade do Passe de Saída por Período concedido pelo OD,a embarcação empregada na navegação de apoio marítimo está autorizada a trafegar em qualquer porto ou terminal aquaviário nacional, desde que na sua chegada e saída, sejam encaminhados ao OD da jurisdição onde a embarcação estiver, os respectivos Avisos de Entrada e de Saída, conforme anexos 2-H e 2-I.</p><p>O Passe de Saída por Período ficará automaticamente cancelado se forem observadas pendências:</p><p>1) impeditivas decorrentes de Inspeção Naval, do tipo Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) a serem sanadas antes de suspender, durante o período de validade do Passe de Saída por Período; e</p><p>2) restritivas, com prazo para cumprimento, se tais pendências não forem sanadas dentro do prazo estabelecido.</p><p>II) Aviso de Saída</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Saída (Anexo 2-I) ao OD da jurisdição comunicando a efetiva saída do porto ou terminal aquaviário, num prazo máximo de quatro horas após a partida da embarcação. O Aviso de Saída deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição toda vez que uma embarcação sair do porto ou terminal aquaviário nacional, devendo-se observar a validade do Passe de Saída por Período emitido anteriormente.</p><p>0209 - DESPACHO POR PERÍODO PARA EMBARCAÇÕES DE PESCA</p><p>Os procedimentos previstos neste item aplicam-se às embarcações de pesca enquadradas na alínea b do item 0204, em função das peculiaridades da operação dessas embarcações.</p><p>a) Entrada da Embarcação:</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Entrada, conforme anexo 2-H, ao OD da jurisdição, comunicando a chegada da embarcação no porto ou terminal aquaviário, no prazo máximo de quatro horas após a atracação ou fundeio da embarcação.</p><p>O Aviso de Entrada, conforme anexo 2-H, deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição toda vez que uma embarcação de pesca entrar em um porto ou terminal aquaviário nacional, independentemente da validade do Passe de Saída por Período.</p><p>b) Pedido de Despacho por Período</p><p>O representante da embarcação somente deverá encaminhar o Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, ao OD da jurisdição quando não possuir um Passe de Saída por Período válido no período compreendido entre a chegada e a saída da embarcação do porto ou terminal aquaviário, juntamente com os documentos listados a seguir:</p><p>- Cartão de Tripulação de Segurança (CTS);</p><p>- Certificado de Segurança da Navegação (CSN), quando aplicável;</p><p>- seguro de responsabilidade de danos pessoais causados pela embarcação ou por sua carga - DPEM quitado (cópia simples). Por ora, a obrigatoriedade da Marinha do Brasil de exigir o seguro encontra-se suspensa, em conformidade com a Lei n° 13.313 de 14 de julho de 2016. Qualquer alteração referente ao assunto será divulgada oportunamente; e</p><p>- licença de estação de navio, emitida pela Anatel.</p><p>Quando o representante da embarcação estiver utilizando o SISDESP-WEB, os documentos listados acima, em função da sua validade, deverão ser anexados na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", visando não inseri-los nesse sistema a cada estadia, devendo ser atualizados somente quando o mesmo estiver vencido ou quando houver alteração de dados.</p><p>As alterações de tripulantes e passageiros ocorridas entre o encaminhamento do Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, e a emissão do Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, deverão ser informadas pelo representante da embarcação ao OD, quando do envio do Aviso de Saída, observando o cumprimento do estabelecido no CTS.</p><p>As embarcações PREPS quando efetuarem a comunicação de desativação temporária do equipamento de rastreamento somente serão despachadas após a reativação do equipamento. Essas embarcações deverão cumprir integralmente o contido na Instrução Normativa Interministerial n° 2, de 4 de setembro de 2006 (Marinha do Brasil, Ministério da Pesca e Aquicultura e Ministério do Meio Ambiente).</p><p>c) Saída da embarcação:</p><p>I) Passe de Saída por Período</p><p>Após análise pelo OD da jurisdição de toda a documentação encaminhada no pedido de despacho, será emitido, caso não haja pendências impeditivas, o Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, com validade de até noventa dias, a critério do OD. Durante a validade do Passe de Saída por Período concedido pelo OD, a embarcação de pesca está autorizada a trafegar em qualquer porto ou terminal aquaviário nacional, desde que, na chegada e saída destes, sejam encaminhadas ao OD da respectiva jurisdição onde a embarcação estiver, os respectivos Avisos de Entrada e Saída, conforme anexos 2-H e 2-I.</p><p>O OD deverá reduzir a validade do despacho por período para as embarcações pesqueiras que tenham infringido a proibição de pescar, navegar ou se aproximar a menos de quinhentos metros das plataformas de petróleo, incluindo o seu dispositivo de embarcações.</p><p>O Passe de Saída por Período ficará automaticamente cancelado se forem observadas pendências:</p><p>1) impeditivas decorrentes de Inspeção Naval, a serem sanadas antes de suspender, durante o período de validade do Passe de Saída por Período; e</p><p>2) restritivas, com prazo para cumprimento, se tais pendências não forem sanadas dentro do prazo estabelecido.</p><p>II)Aviso de Saída</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Saída, conformeanexo 2-I, ao OD da jurisdição, comunicando a efetiva saída do porto ou terminal aquaviário, num prazo máximo de quatro horas após a partida da embarcação. O Aviso de Saída deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição toda vez que uma embarcação sair do porto ou terminal aquaviário nacional, devendo-se observar a validade do Passe de Saída por Período emitido anteriormente, e se o equipamento PREPS está ativo.</p><p>0210 - DESPACHO POR PERÍODO PARA EMBARCAÇÕES EMPREGADAS NA NAVEGAÇÃO INTERIOR</p><p>Os procedimentos previstos neste item aplicam-se às embarcações empregadas na navegação interior, conforme previsto na alínea b do item 0204, em função das peculiaridades da operação dessas embarcações.</p><p>a) Entrada da Embarcação:</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Entrada - Navegação Interior, conforme anexo 2-N, ao OD da jurisdição, comunicando a chegada da embarcação no porto ou terminal aquaviário, no prazo máximo de quatro horas após a atracação ou fundeio da embarcação.</p><p>Independentemente do prazo de encaminhamento do Aviso de Entrada ao OD da jurisdição, o Comandante da embarcação deverá, a qualquer momento, apresentar as informações atualizadas das Listas de Tripulantes, de Passageiros e de PNT constantes do Aviso de Entrada, por ocasião da Inspeção Naval.</p><p>O Aviso de Entrada deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição toda vez que a embarcação entrar em um porto ou terminal aquaviário nacional, independentemente da validade do Passe de Saída por Período.</p><p>No caso de comboios, deverão constar no Aviso de Entrada informações de todas as embarcações integrantes.</p><p>As embarcações que transportem mercadorias perigosas deverão cumprir o estabelecido nas Normas da Autoridade Marítima para Embarcações Empregadas na Navegação Interior - NORMAM-02/DPC, devendo ser assinalado o campo pertinente no formulário Aviso de Entrada, conforme anexo 2-N.</p><p>b) Pedido de Despacho por Período</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Pedido de Despacho por Período - Navegação Interior, conforme anexo 2-M, ao OD da jurisdição, somente quando não possuir um Passe de Saída por Período válido, no período compreendido entre a chegada e a saída da embarcação, juntamente com os documentos listados a seguir:</p><p>- Cartão de Tripulação de Segurança (CTS);</p><p>- Certificado de Segurança da Navegação (CSN);</p><p>- seguro de responsabilidade de danos pessoais causados pela embarcação ou por sua carga - DPEM quitado (cópia simples). Por ora, a obrigatoriedade da Marinha do Brasil de exigir o seguro encontra-se suspensa, em conformidade com a Lei nº 13.313 de 14 de julho de 2016. Qualquer alteração referente ao assunto será divulgada oportunamente; e</p><p>- Provisão de Registro da Propriedade Marítima (PRPM) ou o Documento Provisório de Propriedade (DPP), ou o Título de Inscrição de Embarcação (TIE), conforme a arqueação bruta da embarcação.</p><p>Para despachos de embarcações operando em comboio, no campo específico do Pedido de Despacho por Período deverá constar os dados de todas as embarcações integrantes do comboio.</p><p>Quando do embarque de profissionais de segurança privada, considerados como PNT, deverão constar as informações desses profissionais no anexo 2-M.</p><p>Quando o representante da embarcação estiver utilizando o SISDESP-WEB, os documentos listados acima, em função da sua validade, deverão ser anexados na aba eletrônica "Cadastro da Embarcação", visando não inseri-los nesse sistema a cada estadia, devendo ser atualizados somente quando o mesmo estiver vencido ou quando houver alteração de dados.</p><p>c) Saída da embarcação:</p><p>I) Passe de Saída por Período</p><p>Após análise pelo OD de toda a documentação encaminhada no pedido de despacho, será emitido, caso não haja pendências impeditivas, o Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, com validade de até noventa dias, a critério do OD. Durante a validade do Passe de Saída por Período concedido pelo OD, a embarcação está autorizada a trafegar em qualquer porto ou terminal aquaviário dentro dos limites da navegação interior, desde que, na chegada e saída destes, sejam encaminhados aos OD da jurisdição onde a embarcação estiver, os respectivos Avisos de Entrada e de Saída - Navegação Interior, conforme anexos 2-N e 2-O. O Comandante da embarcação deverá cumprir a quantidade de tripulantes e passageiros constantes no CTS e no Título de Inscrição da Embarcação (TIE).</p><p>O Passe de Saída por Período ficará automaticamente cancelado se forem observadas pendências:</p><p>1)impeditivas decorrentes de Inspeção Naval, a serem sanadas antes de suspender, durante o período de validade do Passe de Saída por Período; e</p><p>2)restritivas, com prazo para cumprimento, se tais pendências não forem sanadas dentro do prazo estabelecido.</p><p>II) Aviso de Saída</p><p>O representante da embarcação deverá encaminhar o Aviso de Saída - Navegação Interior, conforme anexo 2-O, ao OD da jurisdição, comunicando a efetiva saída do porto ou terminal aquaviário, num prazo máximo de quatro horas após a partida da embarcação.</p><p>O Aviso de Saída deverá ser encaminhado ao OD da jurisdição, toda vez que uma embarcação sair de um porto ou terminal aquaviário nacional, devendo-se observar a validade do Passe de Saída por Período emitido anteriormente.</p><p>Independentemente do prazo de encaminhamento do Aviso de Saída ao OD da jurisdição, o Comandante da embarcação deverá, a qualquer momento, apresentar as informações atualizadas das Listas de Tripulantes, de Passageiros e de PNT constantes do Aviso de Saída, por ocasião da Inspeção Naval.</p><p>As alterações de tripulantes, de passageiros e de PNT ocorridas após a emissão do Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G, deverão constar no Aviso de Saída - Navegação Interior, conforme anexo 2-O. No caso da embarcação escalar portos ou terminais aquaviários intermediários no decorrer da singradura, localizados fora da sede do OD da jurisdição, o Comandante da embarcação deverá manter as Listas de Tripulantes, de Passageiros e de PNT devidamente atualizadas em todos as escalas, e apresentá-las quando solicitado pela Inspeção Naval.</p><p>No caso de embarcações operando em comboio, deverá constar no Aviso de Saída as informações de todas as embarcações integrantes do mesmo.</p><p>0211 - DESPACHO DE EMBARCAÇÕES QUE REALIZAM NAVEGAÇÃO DE TRAVESSIA OU TURISMO</p><p>NÁUTICO NA MESMA ÁREA PORTUÁRIA</p><p>O despacho de embarcações que realizam navegação de travessia ou turismo náutico na mesma área portuária estarão a critério de cada OD, em função das peculiaridades locais, e constarão das respectivas NPCP/NPCF.</p><p>0212 - IMPEDIMENTO DE ENTRADA, PERMANÊNCIA E SAÍDA DO PORTO</p><p>Qualquer embarcação poderá ser impedida de entrar, permanecer ou sair de um porto ou terminal aquaviário nacional nas seguintes situações:</p><p>I) por decisão do OD da jurisdição, em conformidade com a legislação pertinente à Autoridade Marítima Brasileira, em vigor; e</p><p>II) por Ordem Judicial, ficando o despacho condicionado à expressa liberação judicial.</p><p>Quando houver impedimento de despacho, o Passe de Saída não será emitido, ficando a embarcação impedida de sair do porto.</p><p>SEÇÃO II</p><p>CASOS ESPECIAIS</p><p>0213 - DESPACHO DE EMBARCAÇÕES AVARIADAS, DESATIVADAS, FORA DE CLASSE, CASCOS E SUCATAS FLUTUANTES COM AB ACIMA DE 500</p><p>Os despachos dessas embarcações, sem condições de operar por seus próprios meios, deverão ser consideradas liberações especiais, semelhantes aos cuidados ocorridos nas operações de assistência e salvamento (NORMAM-10), devendo ser apresentados, tempestivamente, para análise e aprovação do Agente da Autoridade Marítima os seguintes documentos:</p><p>a) plano de execução da faina elaborado por um Salvage Master identificado, contendo os seguintes itens:</p><p>1) cronograma dos eventos que apresente todas as etapas da faina, de modo a garantir a segurança necessária durante a operação;</p><p>2) plano de reboque detalhado, contendo entre outros aspectos:</p><p>- o método de emprego dos rebocadores na singradura, considerando as avarias, manobrabilidade e controlabilidade da embarcação a ser rebocada;</p><p>- o método de assistência dos rebocadores para as fainas de entrada, saída, atracação, desatracação, fundeio e suspender da embarcação assistida, conforme a situação exigida;</p><p>- as características dos rebocadores envolvidos, os seus bollard-pull, a certificação das tripulações, o nome da empresa responsável pela execução do plano, o nome do representante e os telefones de contato no Brasil etc; e</p><p>- recomendações adicionais que deverão ser observadas pelo Comandante do rebocador/Salvage Master encarregado, a critério do Capitão dos Portos, conforme a situação ou avaria da embarcação assistida.</p><p>3) plano de evacuação de emergência do rebocado/rebocador.</p><p>Neste plano deverão constar, entre outros itens, o nome da empresa responsável pela execução do plano, e seu representante legal no Brasil. Além disso será exigido o nome e as características do rebocador reserva, que será acionado para prestar auxílio ao dispositivo de reboque após a sua saída, caso apresente avaria durante sua singradura nas AJB; e</p><p>4) plano de singradura contendo a derrota planejada. Após a saída do dispositivo de reboque, a derrota planejada deve evitar a navegação em águas adjacentes à costa brasileira, reduzindo ao máximo o potencial risco ambiental em caso de acidente. O rebocador deverá aderir obrigatoriamente ao SISTRAM enquanto dentro das AJB.</p><p>b) ratificação do plano de execução da faina por Sociedade Classificadora, Entidade Especializada ou Engenheiro Naval credenciado no Conselho Regional de Engenharia e Agronomia (CREA) com a expedição da respectiva Anotação de Responsabilidade Técnica (ART), atestando a estanqueidade e flutuabilidade do dispositivo a ser rebocado em Termo Circunstanciado;</p><p>c) carta de Compromisso (Letter of Undertaking), emitida por Clube de P&amp;I ou Carta de Fiança Bancária (Bank Letter of Guarantee), emitida por Instituição Financeira com credibilidade reconhecida no mercado, contendo:</p><p>-qualificação das partes e razões para sua emissão;</p><p>-referência ao contrato ou ao cumprimento de obrigação e circunstâncias em que foi concedida;</p><p>-cobertura para remoção de destroços (wreck removal);</p><p>-responsabilidade civil por danos a terceiros e ao meio ambiente (civil liability);</p><p>-valor máximo segurado; e</p><p>-condições, procedimentos e data para o pagamento, constando expressamente que a respectiva Carta de Compromisso ou Carta de Fiança Bancária será regida e interpretada de acordo com a legislação civil e processual civil brasileira e submetida à jurisdição exclusiva de tribunal brasileiro.</p><p>A autenticidade do documento será verificada perante a entidade emitente.</p><p>d)cópia integral das apólices do Seguro de casco e máquinas e de seguro de P&amp;I, referente ao rebocador que irá realizar a faina, com validade superior ao período de realização da faina. Quando houver na apólice alguma condição a ser implementada pelo segurado, para a validade do seguro, o cumprimento de tal condição deverá previamente ser verificado junto à seguradora. Deverá ser checada a validade das apólices perante a entidade emitente;</p><p>e)laudo de vistoria circunstanciado do rebocador que irá efetuar a faina, emitido por Sociedade Classificadora no rebocador, atestando as condições de navegabilidade, estabilidade, flutuabilidade, autonomia e capacidade operacional para a faina a ser efetuada;</p><p>f)manifestação favorável do IBAMA, conforme previsto na Instrução Normativa Interministerial nº 2, de 7 de Julho de 2016, do Ministério da Defesa e do Ministério do Meio Ambiente, nos casos de movimentação para outros países; e</p><p>g)nos casos em que a Autoridade Marítima autorizar o transporte, normalmente rebocado, de casco de embarcação para o exterior, o OD considerará somente os aspectos concernentes à legislação da Autoridade Marítima Brasileira, não eximindo o responsável pela exportação de cumprir as exigências dos demais órgãos responsáveis pela liberação do casco.</p><p>0214 - DESPACHO DE EMBARCAÇÕES PARA A ANTÁRTICA</p><p>As embarcações de bandeira brasileira e as de bandeira estrangeira que solicitem despacho para a Antártica deverão cumprir o contido no Tratado da Antártica, conforme relacionado nas Normas e Procedimentos da Secretaria da Comissão Interministerial para os Recursos do Mar (SECIRM), disponíveis na página www.mar.mil.br/secirm/documentos/proantar/normas-navios-antartica.pdf.</p><p>O interessado deverá apresentar ao OD declaração, conforme modelo do anexo 2-P.</p><p>SEÇÃO III</p><p>TRAMITAÇÃO DE INFORMAÇÕES SOBRE DESPACHO DE EMBARCAÇÕES</p><p>0215 - TRAMITAÇÃO DE INFORMAÇÕES</p><p>A tramitação de informações sobre despacho de embarcações, entre o representante da embarcação e o OD deverá ocorrer na seguinte ordem:</p><p>a) via Porto Sem Papel (PSP), quando de uso obrigatório, a medida que forem sendo implantados nos portos e terminais aquaviários;</p><p>b) via SISDESP-WEB, quando o PSP não for aplicável;</p><p>c) via fac-símile ou e-mail, quando não houver disponibilidade do PSP ou do SISDESP-WEB; e</p><p>d) diretamente nas CP/DL/AG, quando não houver disponibilidade das opções acima.</p><p>0216 - TRAMITAÇÃO DE DOCUMENTOS PELO PORTO SEM PAPEL (PSP) E SISDESP-WEB</p><p>A tramitação de formulários eletrônicos no PSP e no SISDESP-WEB acontecerá da seguinte forma, de acordo com o tipo de despacho:</p><p>a)DESPACHO PARA O PRÓXIMO PORTO</p><p>1)O representante da embarcação deverá inserir na aba "Autoridade Marítima - Formulários", os formulários eletrônicos abaixo descritos, assinados digitalmente, observados os prazos de encaminhamento, conforme aplicável:</p><p>I) Notificação de Previsão de Chegada, conforme anexo 2-A;</p><p>II) Declaração Geral de Entrada, conforme anexo 2-B;</p><p>III) Pedido de Despacho para o Próximo Porto, conforme anexo 2-C;</p><p>IV) Declaração Geral de Saída, conforme anexo 2-E;</p><p>V) Registro de Movimentação da Embarcação, conforme anexo 2-J; e</p><p>VI) Registro de Alteração de Destino, conforme anexo 2-K.</p><p>2)O representante da embarcação deverá inserir na aba "Cadastro da Embarcação - Certificados", anexando os documentos com prazo de validade vigentes ou indeterminados, apenas a primeira vez ou por ocasião de alteração de dados, visando evitar a redundância no envio desses documentos a cada estadia da embarcação:</p><p>I) Cartão de Tripulação de Segurança (CTS) e Extrato do CTS, conforme anexo 2-L;</p><p>II) Certificado Internacional de Proteção de Navios (ISPS Code);</p><p>III) Declaração de Vistoria de Condição; e</p><p>IV) Relatório de Inspeção do Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) - FORM "A".</p><p>b)DESPACHO POR PERÍODO PARA EMBARCAÇÕES EMPREGADAS NA NAVEGAÇÃO DE CABOTAGEM</p><p>1)O representante da embarcação deverá inserir na aba "Autoridade Marítima - Formulários", os formulários eletrônicos abaixo descritos, assinados digitalmente, observados os prazos de encaminhamento, conforme aplicável:</p><p>I)Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, somente quando não possuir um Passe de Saída por Período válido;</p><p>II)Aviso de Entrada, conforme anexo 2-H;</p><p>III)Aviso de Saída, conforme anexo 2-I; e</p><p>IV)Registro de Movimentação da Embarcação, conforme anexo 2-J.</p><p>2)O representante da embarcação deverá inserir na aba "Cadastro da Embarcação - Certificados", anexando os documentos com prazo de validade vigentes ou indeterminados, apenas a primeira vez ou por ocasião de alteração de dados, visando evitar a redundância no envio desses documentos a cada estadia da embarcação:</p><p>I)Cartão de Tripulação de Segurança (CTS) e Extrato do CTS, conforme anexo 2-L;</p><p>II) Certificado Internacional de Proteção de Navios (ISPS Code);</p><p>III) Declaração de Vistoria de Condição;</p><p>IV) Relatório de Inspeção do Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) - FORM "A";</p><p>V)Certificado de Autorização de Afretamento (CAA) ou Autorização de Afretamento (AA), emitido pela ANTAQ; e</p><p>VI)Certificado de Registro do Armador.</p><p>c) DESPACHO POR PERÍODO PARA EMBARCAÇÕES DE CRUZEIRO MARÍTIMO</p><p>1) O representante da embarcação deverá inserir na aba "Autoridade Marítima - Formulários", os formulários eletrônicos abaixo descritos, assinados digitalmente, observados os prazos de encaminhamento, conforme aplicável:</p><p>I)Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, somente quando não possuir um Passe de Saída por Período válido;</p><p>II)Aviso de Entrada, conforme anexo 2-H;</p><p>III)Aviso de Saída, conforme anexo 2-I; e</p><p>IV)Registro de Movimentação da Embarcação, conforme anexo 2-J.</p><p>2)O representante da embarcação deverá enviar ao OD, na aba "Cadastro da Embarcação - Certificados", anexando os documentos com prazo de validade vigentes ou indeterminados, apenas a primeira vez ou por ocasião de atualização de dados, visando evitar a redundância no envio desses documentos a cada estadia da embarcação:</p><p>I) Certificado Internacional de Proteção de Navios (ISPS Code); e</p><p>II) Relatório de Inspeção do Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) - FORM "A".</p><p>d)DESPACHO POR PERÍODO PARA EMBARCAÇÕES EMPREGADAS NA NAVEGAÇÃO DE APOIO MARÍTIMO</p><p>1)O representante da embarcação deverá inserir na aba "Autoridade Marítima - Formulários", os formulários eletrônicos abaixo descritos, assinados digitalmente, observados os prazos de encaminhamento, conforme aplicável:</p><p>I) Declaração Geral do Pedido de Despacho por Período, conforme anexo 2-F, somente quando não possuir um Passe de Saída por Período Válido;</p><p>II) Aviso de Entrada, conforme anexo 2-H;</p><p>III) Aviso de Saída, conforme anexo 2-I; e</p><p>IV)Registro de Movimentação da Embarcação, conforme anexo 2-J.</p><p>2)O representante da embarcação deverá inserir na aba "Cadastro da Embarcação - Certificados", anexando os documentos com prazo de validade vigentes ou indeterminados, apenas a primeira vez ou por ocasião de alteração de dados, visando evitar a redundância no envio desses documentos a cada estadia da embarcação:</p><p>I) Cartão de Tripulação de Segurança (CTS) e Extrato do CTS, conforme anexo 2-L;</p><p>II) Certificado Internacional de Proteção de Navios (ISPS Code);</p><p>III) Relatório de Inspeção do Port State Control (PSC) ou Flag State Control (FSC) - FORM "A"; e</p><p>IV) Certificado de Registro do Armador.</p><p>O OD enviará ao representante da embarcação os formulários eletrônicos abaixo descritos, assinados digitalmente, conforme aplicável, de acordo com o tipo de despacho (próximo porto ou por período):</p><p>-Passe de Saída para o Próximo Porto, conforme anexo 2-D; ou</p><p>-Passe de Saída por Período, conforme anexo 2-G.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>0217 - MEDIDAS ADMINISTRATIVAS</p><p>Toda omissão de fato ou informação inverídica, que concorra para que o despacho da embarcação seja feito com vício ou erro, será considerada infração a ser apurada, sendo o Comandante o principal responsável, podendo, conforme o caso, ser retida a embarcação por período de tempo julgado conveniente pelo OD, para os esclarecimentos necessários.</p><p>CAPÍTULO 3</p><p>TRÁFEGO DE EMBARCAÇÕES</p><p>SEÇÃO I</p><p>TRÁFEGO EM AJB</p><p>0301 - DIREITO DE PASSAGEM INOCENTE</p><p>É reconhecido, às embarcações de qualquer nacionalidade, o direito de passagem inocente no mar territorial brasileiro. A passagem inocente deverá ser contínua e rápida, não podendo ser prejudicial à paz, à boa ordem ou à segurança do Brasil. Compreende o parar e fundear, desde que constituam incidentes comuns da navegação ou sejam impostos por motivos de força maior ou prestação de auxílio às pessoas ou embarcações em perigo no mar. Não compreende o acesso às águas interiores ou quando para elas se dirigirem.</p><p>Embarcações que estejam efetuando a passagem inocente não necessitam de autorização especial de trânsito, de acordo com as regras de direito marítimo internacional, estando sujeitas apenas à verificação de praxe da documentação exigida por acordos, normas e convenções internacionais aplicáveis, ratificadas pelo governo brasileiro.</p><p>Embarcações de pesquisa ou investigação científica não autorizadas a efetuar essas atividades em AJB, deverão comunicar ao governo brasileiro, por via diplomática, com antecedência mínima de noventa dias, qualquer visita às AJB e a portos brasileiros, conforme previsto no Decreto n° 96.000/1988, sendo vedadas quaisquer coletas de dados ou de informações científicas.</p><p>0302 - FUNDEIO OU PARADA NO MAR TERRITORIAL</p><p>Quando, por qualquer motivo, a embarcação de bandeira nacional ou estrangeira, tenha que parar as máquinas ou fundear no mar territorial brasileiro, deverá comunicar o fato, de imediato, à Capitania dos Portos (CP) da área de jurisdição. A comunicação deverá informar: a posição da embarcação, o motivo da parada ou fundeio, a hora estimada de partida e o porto de destino. A partida efetiva, também, deverá ser informada à CP, tão logo ocorra. A CP poderá determinar outro local de parada ou fundeio, a seu critério, quando a posição escolhida não for conveniente aos interesses da segurança da navegação, da salvaguarda da vida humana no mar e à prevenção da poluição ambiental por parte de embarcações, plataformas ou suas instalações de apoio ou áreas de interesse da MB.</p><p>É expressamente proibido o fundeio de embarcações dentro das zonas de proteção de cabos submarinos ou a menos de 500 metros das linhas que demarcam essas zonas nas Cartas Náuticas, sendo o infrator passível de procedimento administrativo conforme o previsto na Lei nº 9.537/1997 (LESTA).</p><p>0303 - ARRIBADAS DE EMBARCAÇÕES DE PESCA ESTRANGEIRAS NÃO AUTORIZADAS A OPERAR EM AJB</p><p>As arribadas dessas embarcações a portos nacionais são consideradas não justificadas, tornando obrigatória a instauração de Inquérito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navegação (IAFN), conforme previsto na NORMAM-09/DPC.</p><p>0304 - TRÁFEGO DE EMBARCAÇÕES NAS ÁREAS DE PORTO ORGANIZADO (APO)</p><p>A Autoridade Marítima, conforme legislação em vigor, coordenará o estabelecimento e a divulgação, a serem realizados pela Administração do Porto, do calado máximo de operação dos navios, do porte bruto máximo e das dimensões máximas dos navios que trafegam nos portos brasileiros, bem como a delimitação, nas APO, das áreas de fundeadouro, de fundeio para carga e descarga, de inspeção sanitária e de polícia marítima, bem assim as destinadas a plataformas, demais embarcações especiais, navios de guerra e submarinos, navios em reparo ou aguardando atracação e navios com cargas inflamáveis e explosivos.</p><p>O Capitão dos Portos deverá fazer constar das NPCP/NPCF o documento da Administração do Porto que estabelece tais parâmetros, exigindo que o mesmo seja promulgado, caso ainda não o tenha sido por aquela autoridade.</p><p>Em casos de divergências entre os segmentos envolvidos nas operações portuárias que possam repercutir na segurança da navegação, na salvaguarda da vida humana ou na prevenção da poluição do ambiente hídrico, o CP/DL/AG deverá promover reuniões com representantes das Administrações dos Portos, partes interessadas, firmas de consultoria especializadas, outras organizações da MB, dentre outros, e, quando necessário, devidamente assessorado por Práticos convocados nos termos da NORMAM-12/DPC, no sentido de obtenção de consenso na definição de parâmetros. Na ausência de consenso, a decisão final caberá ao CP.</p><p>Para estabelecer parâmetros aceitáveis de segurança da navegação em águas restritas, o Capitão dos Portos poderá recorrer à literatura sobre o assunto, como o Relatório n° 121 de 2014 - "Harbour Approach Channels-Design Guidelines" da World Association for Waterborne Transport Infrastructure (PIANC), respeitando a legislação nacional sobre a competência devida a cada órgão.</p><p>Manifestado interesse na implantação de Sistemas de Tráfego de Embarcações (STE ou, em inglês, VTS - Vessel Traffic Service) em suas APO, recomenda-se às Autoridades Portuárias observarem as Normas da Autoridade Marítima para Serviço de Tráfego de Embarcações (VTS) - NORMAM-26/DHN.</p><p>0305- NOTIFICAÇÃO SOBRE OCORRÊNCIA DE DERRAMAMENTO DE ÓLEO</p><p>Caberá ao Comandante da embarcação que provocar qualquer tipo de incidente de derramamento de óleo, ou que identifique possível incidente causado por terceiros, priorizar e formalizar a ocorrência/indícios à Diretoria de Portos e Costas (DPC), ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e Recursos Renováveis (IBAMA), à Agência Nacional do Petróleo (ANP) e ao SALVAMAR Brasil, preenchendo o modelo constante do Anexo 3-K, utilizando os seguintes endereços eletrônicos:</p><p>- DPC: dpc.secom@marinha.mil.br;</p><p>- IBAMA: emergenciasambientais.sede@ibama.gov.br;</p><p>- ANP: incidentes.movimentacao@anp.gov.br; e</p><p>- SALVAMAR Brasil: mrccbrazil@marinha.mil.br.</p><p>0306 - SITUAÇÕES ESPECIAIS</p><p>Se no decurso da viagem, imediatamente anterior à escala prevista, ocorrer qualquer das hipóteses abaixo discriminadas, o Comandante da embarcação de bandeira brasileira encaminhará ao OD de destino um extrato devidamente autenticado do lançamento da ocorrência no Diário de Navegação. O Comandante da embarcação de bandeira estrangeira deverá cumprir tal procedimento, na ocorrência das hipóteses 3 e 4, quando em AJB:</p><p>1) avaria de vulto na embarcação ou na carga;</p><p>2) insubordinação de tripulante ou passageiro;</p><p>3) observação da existência de qualquer elemento de interesse da navegação, não registrado na carta náutica;</p><p>4) alteração no balizamento ou no funcionamento dos faróis;</p><p>5) ocorrência de acidente pessoal grave; e</p><p>6) ocorrência de fato importante durante a viagem, a critério do Comandante.</p><p>SEÇÃO II</p><p>INFORMAÇÕES SOBRE O TRÁFEGO</p><p>0307 - EMBARCAÇÕES E PLATAFORMAS EM FAINA DE REBOQUE</p><p>Os responsáveis pelas movimentações de embarcações e plataformas que utilizarem dispositivos de reboque deverão cumprir as seguintes determinações:</p><p>1)alocar áreas compatíveis com o reboque para um período máximo de três dias, renovando sempre que necessário e cancelando a área quando a embarcação encontrar-se no porto ou interromper o trabalho;</p><p>2)aderir ao SISTRAM, devendo enviar informação periódica da mensagem de posição e intenção de movimento nas próximas vinte e quatro horas e suas alterações, dentro da área alocada;</p><p>3)informar às CP as áreas a serem alocadas, incluindo os seguintes parâmetros:</p><p>-nome da embarcação ou plataforma;</p><p>-características da embarcação (cores do casco e superestrutura);</p><p>-comprimento do dispositivo de reboque;</p><p>-rumos e velocidade média de deslocamento durante os serviços, data do início e término dos serviços;</p><p>-área de trabalho (coordenadas geográficas - latitude/longitude) que delimitam a área; e</p><p>-período de atividade.</p><p>4) enviar as informações citadas acima às CP, em cuja área será realizada a operação, com antecedência mínima de 72 horas, de modo a permitir a publicação em Aviso aos Navegantes pelo Centro de Hidrografia da Marinha (CHM).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>