<xml><article id="32747749" name="DECISAO COREN-AL 073-2023 -REFOR" idOficio="9675747" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="26/06/2023" artClass="00070:00231:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas" artSize="12" artNotes="" numberPage="236" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=236" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20709918">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[     DECISÃO COREN/AL Nº 73, de 31 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a reformulação orçamentária ao orçamento do exercício de 2023 do Conselho Regional de Enfermagem de      Alagoas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN/AL Nº 73, de 31 de maio de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a reformulação orçamentária ao orçamento do exercício de 2023 do Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas.</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas - COREN-AL, juntamente com o Primeiro Secretário da Autarquia, no uso de suas atribuições legais e regimentais, conferidas na Decisão COREN-AL Nº 025/2012, que aprova o regimento interno da Autarquia homologada pela Decisão COFEN 026/2013. CONSIDERANDO o que preceitua a Resolução COFEN nº 340/2008, e a Lei nº 4.320/64; CONSIDERANDO a análise da execução orçamentária, em que foi verificada a necessidade de se proceder aos ajustes nas dotações orçamentárias que se apresentam insuficientes ao suporte da despesa; CONSIDERANDO o Extrato de Ata da 3ª Reunião Extraordinária Plenária do Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas, que autoriza o presidente a abrir créditos adicionais suplementares até o limite de 25% da despesa total prevista do orçamento; decide:</p><p>Art. 1º. Aprovar, "ad referendum" do plenário do COREN/AL, a Suplementação orçamentária do Conselho Regional de Enfermagem de Alagoas para o exercício financeiro de 2023, no valor de R$ 209.239,57 (duzentos e nove mil duzentos e trinta e nove reais e cinquenta e sete centavos).</p><p>Art.2º. O recurso utilizado para a modificação do orçamento será oriundo das seguintes fontes: Acordo Formal de Contribuição nº 013/2021, firmado entre o Conselho Federal de Enfermagem - Cofen e o Conselho Regional de Enfermagem - Coren-AL - R$ 209.239,57.</p><p>Art. 3º. O destino do recurso da modificação do orçamento para mais no valor de R$ 209.239,57 (duzentos e nove mil duzentos e trinta e nove reais e cinquenta e sete centavos), será distribuído de acordo com o Plano de Trabalho do Projeto, na conta 6.2.2.1.01.33.90.39.002.028- Congressos, Convenções, Conferências, Seminários, Simpósios de Reuniões.</p><p>Art. 4º. O valor do orçamento para o exercício, em face das alterações ora aprovadas, passa a ser de R$ 8.483.521,26 (oito milhões quatrocentos e oitenta e três mil quinhentos e vinte e um reais e vinte e seis centavos).</p><p>Art. 5º. Esta decisão entrará em vigor após homologação pelo COFEN e posterior publicação no Diário Oficial.</p><p class="assina">RENNÉ COSMO DA COSTA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>