<xml><article id="32778634" name="PORTARIA N 285 ENGENHARIA QUIMIC" idOficio="9680047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00025:00086:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00014" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716163">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 285, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Engenharia Química, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 285, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Engenharia Química, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA (INEP), no uso das atribuições que lhe confere o Decreto n. 11.204, de 21 de setembro de 2022, e, tendo em vista o disposto nas Leis n. 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e n. 10.861, de 14 de abril de 2004, e na Portaria Normativa MEC n. 840, de 24 de agosto de 2018; na Portaria MEC n. 124, de 31 de janeiro de 2023; e Portarias Inep n. 90, de 17 de fevereiro de 2023; n. 91, de 17 de fevereiro de 2023; n. 106, de 06 de março de 2023; n. 138, de 30 de março de 2023; e n. 166, de 18 de abril de 2023; e o disposto no processo SEI n. 23036.005577/2023-09, resolve:</p><p>Art. 1. <sup>o</sup> O Exame Nacional de Desempenho de Estudantes (Enade), parte integrante do Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes), tem por objetivo geral avaliar o desempenho dos estudantes em relação aos conteúdos programáticos previstos nas diretrizes curriculares, às habilidades e competências para atuação profissional e aos conhecimentos sobre a realidade brasileira e mundial, bem como em relação a outras áreas de conhecimento.</p><p>Art. 2. <sup>o</sup> A prova do Enade será constituída pelo componente de Formação Geral, comum a todas as áreas, e pelo componente específico de cada área.</p><p>§ 1. <sup>o</sup> O(a) estudante concluinte terá 4 (quatro) horas para resolver as questões de Formação Geral e do componente específico.</p><p>§ 2. <sup>o</sup> A prova do Enade terá, no componente de Formação Geral, 10 (dez) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 9 (nove) de múltipla escolha, e, no componente específico da área de Engenharia Química, 30 (trinta) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 29 (vinte e nove) de múltipla escolha, envolvendo situações-problema e estudos de caso em ambos os componentes.</p><p>Art. 3. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia Química, terá como subsídio as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs), as Resoluções CNE/CES n. 2, de 24 de abril de 2019, e n. 1, de 26 de março de 2021, as normativas associadas às DCNs e a legislação profissional.</p><p>Art. 4. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia Química, tomará como referencial do(a) estudante concluinte o seguinte perfil:</p><p>I - Generalista, com visão integrada das diferentes áreas de conhecimento da Engenharia Química;</p><p>II - Humanista, ético e sensível às demandas da sociedade, considerando aspectos políticos, econômicos, sociais e ambientais;</p><p>III - Crítico, colaborativo e proativo na identificação e na resolução de problemas;</p><p>IV - Criativo no aperfeiçoamento de processos e no desenvolvimento de produtos e de novas tecnologias.</p><p>Art. 5. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia Química, avaliará se o(a) estudante concluinte desenvolveu, no processo de formação, competências para:</p><p>I - Desenvolver novas tecnologias ou materiais;</p><p>II - Promover o aproveitamento dos resíduos da indústria de processos químicos;</p><p>III - Planejar e coordenar a viabilidade técnica, econômica e ambiental de projetos de Engenharia Química;</p><p>IV - Identificar, formular, modelar e resolver problemas de Engenharia Química, aplicando conhecimentos científicos, tecnológicos, computacionais e instrumentais;</p><p>V - Planejar e conduzir experimentos;</p><p>VI - Interpretar e expressar dados e resultados de modo claro e eficiente, nas formas escrita e gráfica;</p><p>VII - Analisar e otimizar produtos e processos químicos;</p><p>VIII - Avaliar o impacto das atividades da Engenharia Química em diversos contextos.</p><p>Art. 6. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia Química, tomará como referencial os conteúdos que contemplam:</p><p>I - Administração e Economia;</p><p>II - Ciência e tecnologia dos materiais;</p><p>III - Eletricidade aplicada;</p><p>IV - Física;</p><p>V - Matemática;</p><p>VI - Algoritimos e programação;</p><p>VII - Mecânica dos sólidos;</p><p>VIII - Metodologia científica e tecnológica;</p><p>IX - Química;</p><p>X - Balanços de massa e energia;</p><p>XI - Engenharia das reações químicas;</p><p>XII - Engenharia de bioprocessos;</p><p>XIII - Engenharia de meio ambiente;</p><p>XIV - Modelagem, simulação, otimização e controle de processos;</p><p>XV - Operações unitárias de transferência de quantidade de movimento, de calor e de massa;</p><p>XVI - Projeto e segurança de processos;</p><p>XVII - Termodinâmica;</p><p>XVIII - Transferência de quantidade de movimento, de calor e de massa;</p><p>XIX - Estatística.</p><p>Art. 7. <sup>o</sup> As diretrizes para o componente de Formação Geral do Enade são publicadas em Portaria específica.</p><p>Art. 8. <sup>o</sup> As presentes diretrizes serão aplicadas ao Enade a partir da edição de 2023, podendo ser revisadas a cada novo ciclo, caso haja alterações nos instrumentos legais pertinentes ou nas DCNs.</p><p>Art. 9. <sup>o</sup> Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO MORENO SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>