<xml><article id="32711156" name="PORTARIA CONJUNTA GM MMA ICMBIO " idOficio="9671538" pubName="DO1" artType="Portaria Conjunta" pubDate="22/06/2023" artClass="00033:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="289" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=289" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20704275">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA GM/MMA/ICMBIO Nº 525  DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Comissão Nacional das Reservas Extrativistas Federais - CONAREX no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade- Instituto Chico Mendes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA GM/MMA/ICMBIO Nº 525 DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão Nacional das Reservas Extrativistas Federais - CONAREX no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade- Instituto Chico Mendes.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal e o PRESIDENTE DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE, no uso das atribuições que lhe confere o inciso I do art. 2º do Decreto nº 11.193, de 8 de setembro de 2022, e o que consta do Processo Administrativo nº 02000.004888/2023-80, resolvem:</p><p>Art. 1º Esta Portaria institui a Comissão Nacional das Reservas Extrativistas Federais - CONAREX a quem compete apoiar, propor e monitorar a execução de políticas relativas à proteção dos meios de vida e da cultura das populações extrativistas tradicionais, o uso sustentável dos recursos naturais renováveis das reservas extrativistas federais e a conservação da biodiversidade.</p><p>Art. 2º Caberá à CONAREX:</p><p>I - sugerir, acompanhar e indicar prioridades relativas a processos de criação das Reservas Extrativistas e de regularização fundiária;</p><p>II - propor:</p><p>a) diretrizes a serem observadas nos instrumentos de gestão, incluindo planos de manejo, conselhos deliberativos e contratos de concessão de direito real de uso;</p><p>b) ações e atividades de capacitação para os extrativistas e servidores com atuação nas reservas, observadas as especificidades culturais e os meios de vida das populações tradicionais; e</p><p>c) estratégias e diretrizes para conservação da biodiversidade, recuperação de áreas degradadas e repartição de benefícios derivados do acesso a recursos genéticos e ao conhecimento tradicional associado;</p><p>III - propor estratégias e acompanhar:</p><p>a) processos de implementação das reservas extrativistas, estabelecendo orientações para tal objetivo;</p><p>b) a gestão de conflitos e casos de violação de direitos acerca do acesso e uso de recursos naturais em reservas extrativistas; e</p><p>c) o fortalecimento da efetiva participação comunitária na gestão das reservas extrativistas;</p><p>IV - propor e articular:</p><p>a) políticas públicas e normas voltadas às Reservas Extrativistas;</p><p>b) estratégias de captação de recursos e mobilização de parcerias para fortalecimento das organizações comunitárias, desenvolvimento socioeconômico e uso sustentável; e</p><p>c) estratégia para organização e fortalecimento da produção agroextrativista, pesca artesanal, turismo de base comunitária e demais atividades econômicas sustentáveis;</p><p>V - incentivar parcerias com órgãos e entidades de pesquisa e tecnologia propondo ações que visem a sustentabilidade socioambiental, integrando o conhecimento técnico científico e o conhecimento tradicional; e</p><p>VI - propor ações e estratégias para proteção e valorização do conhecimento tradicional das populações extrativistas.</p><p>Parágrafo único. As atribuições estabelecidas neste artigo serão exercidas sem prejuízo de outras que sejam necessárias para consecução dos objetivos das reservas extrativistas.</p><p>Art. 3º A CONAREX será composta por 20 membros, sendo:</p><p>I - 5 (cinco) titulares e respectivos suplentes do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, indicados pela Ministra de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>II - 5 (cinco) titulares e respectivos suplentes do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - Instituto Chico Mendes, sendo um proveniente de instituição de ensino, pesquisa e tecnologia, todos indicados pelo Presidente do Instituto Chico Mendes;</p><p>III - 10 (dez) representantes das organizações representativas das populações tradicionais extrativistas, indicados da seguinte forma:</p><p>a) 4 (quatro) titulares e respectivos suplentes pela Comissão Nacional de Fortalecimento das Reservas Extrativistas, Povos e Comunidades Tradicionais Costeiras e Marinhas - Confrem, sendo 1 (um) representante de organização da sociedade civil ou instituição de ensino, pesquisa e tecnologia;</p><p>b) 4 (quatro) titulares e respectivos suplentes pelo Conselho Nacional das Populações Extrativistas - CNS, sendo 1 (um) representante de organização da sociedade civil ou instituição de ensino, pesquisa e tecnologia; e</p><p>c) 2 (dois) titulares e respectivos suplentes pelo Movimento Interestadual das Quebradeiras de Coco Babaçu, podendo ser 1 (um) representante de organização da sociedade civil ou instituição de ensino, pesquisa e tecnologia.</p><p>§ 1º As indicações serão encaminhadas ao Instituto Chico Mendes que designará os membros por ato do seu Presidente.</p><p>§ 2º Poderão ser convidados para participar das reuniões da CONAREX, sem direito a voto, especialistas, pesquisadores, gestores de órgãos públicos e representantes de movimentos e entidades representativas de povos e comunidades tradicionais, dentre outros, quando houver necessidade de esclarecimentos e colaboração com os entendimentos a serem discutidos.</p><p>§ 3º A presidência e a secretaria-executiva da CONAREX serão exercidas, respectivamente, pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e Instituto Chico Mendes, sendo a Secretaria-Executiva responsável por prestar o apoio administrativo à Comissão, com os custos compartilhados.</p><p>§ 4º Nas representações previstas para organização da sociedade civil ou instituição de ensino, pesquisa e tecnologia deverá ser considerada a representatividade dos diversos biomas.</p><p>§ 5º As decisões e encaminhamentos da CONAREX serão tomados por consenso.</p><p>§ 6º O quórum de reunião da CONAREX será de maioria absoluta de seus membros, incluídos os que participem de forma remota.</p><p>Art. 4º A CONAREX poderá instituir câmaras temáticas permanentes ou temporárias para a consecução dos seus objetivos.</p><p>Art. 5º A CONAREX estabelecerá o seu calendário de reuniões, observado o mínimo de duas reuniões ordinárias por ano.</p><p>Parágrafo único. Poderão ser convocadas reuniões extraordinárias pelo presidente ou por solicitação de, no mínimo, seis de seus membros, conforme disposto no seu regimento.</p><p>Art. 6º As diretrizes e orientações da Comissão poderão, no que couber, ser aplicadas às populações tradicionais nas demais categorias de unidades de conservação de uso sustentável.</p><p>Art.7º A CONAREX deverá apresentar proposta de regulamentação dos dispositivos da Lei nº 9.985, de 18 de julho de 2000, referentes às Reservas Extrativistas.</p><p>Art. 8º Observadas as disposições desta portaria, a CONAREX deverá elaborar o regimento interno para o seu funcionamento.</p><p>Art. 9º As funções dos membros da Comissão não serão remuneradas e seu exercício será considerado serviço público relevante.</p><p>Art. 10. Esta Portaria Conjunta entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SILVA</p><p class="cargo">Ministra de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima</p><p class="assina">MAURO DE OLIVEIRA PIRES</p><p class="cargo">Presidente do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>