<xml><article id="32561997" name="Ata 17 - 2C_17" idOficio="9652325" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00025" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="436" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=436" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20677320">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 4171/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em desfavor dos ex-prefeitos de Macapá (AP) João Henrique Rodrigues Pimentel (gestões 2001-2004 e 2005-2008) e Antônio Roberto Rodrigues Goes da Silva (gestão 2009-2012), em razão da inexecução parcial do objeto do Contrato de Repasse nº 0098117-30, firmado entre o Município e o então denominado Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - Mapa para "implantação e fortalecimento da agricultura familiar", mediante a "construção de galpão de grãos e sementes";</p><p>Considerando que, mediante o Acórdão 3549/2022 - TCU - 2ª Câmara, relator Ministro Antônio Anastasia, o Tribunal deferiu o pedido formulado pelo Município de Macapá (AP) para parcelar o pagamento do débito apontado nos autos em 36 vezes e sobrestou o feito até o adimplemento da última parcela ou o vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>Considerando que o Município de Macapá (AP) requereu a "reconsideração do Acórdão 3549/2022-TCU-2ª Câmara, em razão da sentença e julgamento da Apelação nos autos do processo n° 0057783-35.2013.8.03.0001, que reconheceu que não houve lesão aos cofres públicos", defendendo ser "incabível o ressarcimento dos valores recebidos e executados no objeto do Contrato de repasse nº 0098117-30";</p><p>Considerando os pareceres exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (peças 96-98) e pelo órgão do Ministério Público junto ao TCU (peça 99), favoráveis ao arquivamento da TCE;</p><p>Considerando que o Ministério Público junto ao TCU evidenciou a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal, porquanto transcorreram mais de 5 anos entre a emissão do Ofício da Caixa 0048/2012, em 18/1/2012, e a emissão do Parecer Técnico em que a Caixa concluiu que a obra se encontrava abandonada, em 16/5/2018;</p><p>Considerando que prescrevem em 5 anos as pretensões punitiva e ressarcitória no âmbito desta Corte (art. 2º da Resolução TCU 344/2022); e</p><p>Considerando que a "ocorrência de prescrição será aferida, de ofício ou por provocação do interessado, em qualquer fase do processo" desde que não tenha havido o trânsito em julgado do acórdão condenatório antes da publicação da Resolução TCU 344/2022 nem a remessa das peças processuais pertinentes aos órgãos competentes para a cobrança judicial da dívida (arts. 10 e 18 da Resolução TCU 344/2022), condições estas presentes no caso concreto,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) remover o sobrestamento dos autos para arquivar o processo com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022; e</p><p>b) comunicar ao Ministério da Agricultura e Pecuária e ao Município de Macapá (AP) a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-004.715/2020-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antonio Roberto Rodrigues Goes da Silva (264.042.222-72); Joao Henrique Rodrigues Pimentel (066.963.252-04); Município de Macapá (AP) (05.995.766/0001-77).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Macapá (AP).</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Rogerio Santos Vilhena (1195/OAB-AP), Juracy Barata Juca Neto (1160A/OAB-AP) e outros, representando o Município de Macapá (AP).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4172/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos em que se apreciam recursos de reconsideração interpostos por Joana D'arc Borges (peça 133) e W. Felipe da Silva - Me (peça 123) contra os itens 9.2, 9.3 e 9.7 do Acórdão 8.497/2022-TCU-2ª Câmara, relator Ministro-Substituto Marcos Bemquerer, por meio dos quais o Tribunal julgou irregulares as contas dos recorrentes, condenou-os em débito e aplicou-lhes multa; e por Ednice Moreira de Souza (peça 129), contra os itens 9.5 e 9.7 da mesma deliberação, que julgou irregulares suas contas e aplicou-lhe multa;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (peças 157-161), corroborados pelo parecer ofertado pelo Ministério Público de Contas (peça 163), mediante os quais propôs conhecer do recurso interposto por Joana D'arc Borges e não conhecer dos recursos interpostos por W. Felipe da Silva - Me e Ednice Moreira de Souza por serem intempestivos e não apresentarem fatos novos;</p><p>Considerando que o recurso manejado por Joana D'arc Borges cumpre os requisitos de admissibilidade;</p><p>Considerando que os apelos de W. Felipe da Silva - Me e Ednice Moreira de Souza encontram-se intempestivos, pois, apesar de regularmente notificados da deliberação recorrida, não interpuseram o recurso no prazo legal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Recorrente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Notificação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazo para interposição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da interposição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>W. Felipe da Silva - Me</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/12/2022 - peça 97</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/1/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/1/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ednice Moreira de Souza</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/12/2022 - peça 99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/1/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/1/2023</p></td></tr></table><p>Considerando que não foram apresentados documentados novos nos termos do 285, § 2º, do RI/TCU; e</p><p>Considerando que já se encontra conhecido recurso de reconsideração interposto por Jarbas Miguel Fernandes Mariano (peça 116), tendo sido suspensos os efeitos dos itens 9.5 e 9.7 do Acórdão 8.497/2022-TCU-2ª Câmara, com ampliação para os devedores solidários;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, IV, "b", do Regimento Interno, em:</p><p>a) conhecer do recurso de reconsideração interposto por Joana D'arc Borges, suspendendo-se os efeitos dos itens 9.2, 9.3 e 9.7 do Acórdão 8.497/2022-TCU-2ª Câmara e os estendendo para os demais devedores solidários, com fundamento nos artigos 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992;</p><p>b) não conhecer dos recursos de reconsideração interpostos por W. Felipe da Silva - Me e Ednice Moreira de Souza, por restarem intempestivos e não apresentarem fatos novos, nos termos do art. 33 da Lei 8.443/92, c/c o art. 285, caput e §2º, do RI/TCU;</p><p>c) informar aos órgãos interessados e aos recorrentes a prolação do presente Acórdão; e</p><p>d) encaminhar o processo à Unidade de Auditoria Especializada em Recursos para instrução do mérito dos recursos admitidos.</p><p>1. Processo TC-011.675/2018-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Edmilson de Albuquerque Júnior (406.531.964-15); Ednice Moreira de Souza (720.629.084-15); Eulalia de Albuquerque Alves (704.105.344-04); Jarbas Miguel Fernandes Mariano (369.917.404-20); Joana Darc Borges (736.852.164-49); Jose Geraldo Couto da Costa (086.175.894-34); Rodolfo da Nobrega Correa (063.954.614-51); W. Felipe da Silva - Me (04.099.366/0002-00).</p><p>1.2. Recorrentes: W. Felipe da Silva - Me (04.099.366/0002-00); Ednice Moreira de Souza (720.629.084-15); Joana Darc Borges (736.852.164-49).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Rio Grande do Norte.</p><p>1.4. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Francisco Bartholomeo Tomas Lima de Freitas (5908/OAB-RN), representando Jarbas Miguel Fernandes Mariano; Daniel Silva Guerra (33.359-D/OAB-PE), representando W. Felipe da Silva - Me.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4173/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos que cuidam de tomada de contas especial instaurada em desfavor da Federação das Entidades das Micro e Pequenas Empresas de Rondônia (Feempi) e de Leonardo Heuler Calmon Sobral, ex-Presidente da Feempi; Osvino Juraszek, ex-Diretor Administrativo Financeiro do Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas de Rondônia (Sebrae/RO); e Pedro Teixeira Chaves, ex-Diretor Superintendente do Sebrae/RO, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pelo Sebrae/RO àquela Federação, no período de 2008 a 2010, por meio dos Convênios 5/2008, 2/2009, 11/2009 e 3/2010;</p><p>Considerando que a presente TCE foi instaurada em atendimento à determinação constante do item 9.8.2 do Acórdão 1.272/2018-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro José Múcio Monteiro (peça 339 do TC 038.755/2012-2), por meio do qual este Tribunal apreciou auditoria realizada, em 2012, no Sebrae/RO, cujo objetivo era verificar a ocorrência de possíveis irregularidades noticiadas em representação do então presidente do Conselho Deliberativo daquela entidade (TC 034.084/2011-8);</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico - AudAgroAmbiental (peças 49 a 51) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 40), os quais apontam ocorrência de prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal;</p><p>Considerando que o citado Acórdão 1.272/2018-TCU-Plenário foi prolatado em 11/6/2018 e o processo de tomada de contas especial autuado somente em 1/9/2022, transcorrendo, portanto, mais de 4 anos entre a determinação deste Tribunal e a instauração desta TCE, o que configura a ocorrência de prescrição intercorrente (art. 8º da Resolução-TCU 344/2022);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>arquivar o presente processo com fulcro nos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>b) informar ao Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas de Rondônia a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16 da Instrução Normativa TCU 71/2012;</p><p>c) comunicar ao Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas de Rondônia e aos responsáveis a prolação do presente acórdão.</p><p>1. Processo TC-019.739/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Federação Estadual das Entidades das Micro e Pequenas Indústrias do Estado de Rondônia - Feempi (05.521.010/0001-96); Leonardo Heuler Calmon Sobral (967.798.298-20); Osvino Juraszek (485.249.569-68); Pedro Teixeira Chaves (280.204.809-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas de Rondônia.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: Márcio Augusto Ramos Tinoco (3447/OAB-PI), representando Osvino Juraszek; Márcio Augusto Ramos Tinoco (3447/OAB-PI), representando Pedro Teixeira Chaves.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4174/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos em que se aprecia recurso de reconsideração interposto por Matheus Antunes Ribeiro de Oliveira (peça 79) contra os itens 9.2, 9.3 e 9.4.2 do Acórdão 2413/2022-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Aroldo Cedraz, por meio do qual o Tribunal, entre outras deliberações, julgou irregulares as contas do recorrente, condenou-o em débito e aplicou-lhe multa;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (peças 80-82), corroborados pelo parecer ofertado pelo Ministério Público de Contas (peça 85), mediante os quais propôs não conhecer do recurso de reconsideração por ser intempestivo e não apresentar fatos novos;</p><p>Considerando que o recorrente foi notificado da deliberação recorrida em 21/9/2022, por meio da publicação do Edital 1226/2022 no Diário Oficial da União (peças 71 e 72), visto que o responsável não foi localizado (peças 64 e 69) em seu endereço constante da base da Receita Federal (peças 58 e 70), de acordo com o disposto no art. 179, inciso VI, do Regimento Interno/TCU;</p><p>Considerando que o recurso de reconsideração foi interposto em 8/3/2023, sendo, assim, intempestivo, pois o termo final para interposição do apelo recaiu em 6/10/2022;</p><p>Considerando que a prescrição pode ser aferida de ofício em qualquer fase do processo desde que a cobrança executiva não tenha sido iniciada e não tenha havido o trânsito em julgado da decisão condenatória antes da publicação daquela Resolução (arts. 10 e 18 da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando, contudo, que o processo de cobrança executiva já foi constituído (TCs 027.977/2022-6 e 027.979/2022-9, apensos) e o Ministério Público junto ao TCU já encaminhou ao órgão credor as informações necessárias à cobrança judicial da dívida (peças 18 e 25, respectivamente, dos processos de CBEx); e</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 foi publicada em 11/10/2022, portanto após o trânsito em julgado da deliberação condenatória (7/10/2022 - peça 77), sendo incabível nesta fase processual o exame da ocorrência ou não da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, IV, "b", do Regimento Interno, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de reconsideração interposto por Matheus Antunes Ribeiro de Oliveira, por restar intempestivo e não apresentar fatos novos, nos termos do art. 33 da Lei 8.443/92, c/c o art. 285, caput e §2º, do RI/TCU; e</p><p>b) informar ao Ministério da Cultura e ao recorrente a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-036.530/2019-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 027.978/2022-2 (COBRANÇA EXECUTIVA); 027.977/2022-6 (COBRANÇA EXECUTIVA); 027.979/2022-9 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Leben 108 Produtora de Filmes Ltda. (12.709.052/0001-10); Matheus Antunes Ribeiro de Oliveira (089.340.016-58).</p><p>1.3. Recorrente: Matheus Antunes Ribeiro de Oliveira (089.340.016-58).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura (extinto).</p><p>1.5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: não há.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4175/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos que cuidam de tomada de contas especial instaurada pelo então Departamento Penitenciário Nacional do Ministério da Justiça (Depen/MJ), em desfavor do Instituto Latino Americano das Nações Unidas para Prevenção do Delito e Tratamento do Delinquente (Ilanud) e de Karyna Batista Sposato, ex-Diretora Executiva do Instituto, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio 039/2004 (peça 17), firmado entre o Fundo Penitenciário Nacional e o Ilanud, cujo objeto era a realização do "Levantamento Nacional sobre Aplicação e Execução de Penas Alternativas", com vigência de 20/12/2004 a 31/1/2006;</p><p>Considerando o parecer da Consultoria Jurídica do então Ministério da Justiça (atual Ministério da Justiça e Segurança Pública), emitido em 19/3/2018, no qual consta que "o último documento juntado aos autos data de 08 de outubro de 2010 e trata-se de um Ofício encaminhado pelo Instituto Latino-Americano das Nações Unidas solicitando a revogação da decisão de reprovação das contas do Ilanud e de sua inscrição como inadimplente no Siafi. Após esse documento, de quase 8 anos atrás, não se tem conhecimento nem notícia do andamento do processo" (COTA nº 02/2018/COLIC/CONJUR-MESP/CGU/AGU - peça 472, p. 2).</p><p>Considerando os documentos acostados aos autos, por meio dos quais resta demonstrada a ocorrência de prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do Tribunal, porquanto transcorreram, na fase interna da TCE, mais de 5 anos entre o recebimento do Ofício ILANUD 25/2010, pelo Depen, em 13/10/2010 (peça 470), e o ato seguinte de apuração dos fatos, consubstanciado na Informação 15/2018/COAPC/CGGIR-DEPEN/DIRPP/DEPEN, de 9/2/2018 (peças 471 e 500, p. 7);</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (peças 510 a 512) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 513), que apontam para a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito desta TCE (art. 2º da Resolução-TCU 344/2022);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>arquivar o presente processo com fulcro nos arts. 2º e 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>b) informar à Secretaria Nacional de Políticas Penais (Senappen), sucessora do Departamento Penitenciário Nacional, a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16 da Instrução Normativa TCU 71/2012;</p><p>c) comunicar à Secretaria Nacional de Políticas Penais e à responsável a prolação do presente acórdão.</p><p>1. Processo TC-038.159/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto Latino Americano das Nações Unidas Para Prevenção do Delito e Tratamento do Delinquente (04.073.479/0001-47); Karyna Batista Sposato (168.188.178-07).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Departamento Penitenciário Nacional/MJ, sucedido pela Secretaria Nacional de Políticas Penais.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4176/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Cultura em desfavor do Instituto Sodetec de Desenvolvimento Social e de seus dirigentes, Rodrigo da Rocha Lima Tanus - gerente geral (gestão: 30/6/2011 a 12/12/2014), Edmir César de Oliveira - presidente (gestão: 30/6/2011 a 12/12/2014), e Mário Karaí Moreira - presidente e gerente geral (gestão: desde 9/1/2015), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio 762536/2011 (peça 34), firmado entre o Ministério da Cultura e a referida entidade, cujo objeto consistia na implantação de nove Pontos de Cultura Indígena na Região Sudeste;</p><p>Considerando os pareceres exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (peças 190-192) e pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 193), nos quais resta demonstrada a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal, porquanto transcorreram mais de 3 anos entre a emissão do Relatório de TCE nº 2/2018/SCDC/MinC, de 8/6/2018, que quantificou o dano e imputou responsabilidade à pessoa jurídica e a seus dirigentes (peça 30), e a emissão do Relatório de Auditoria (CGU) E-TCE 334/2018, de 12/8/2021, que ratificou as conclusões do tomador de contas (peça 133);</p><p>Considerando que "incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho" (art. 8º, caput, da Resolução TCU 344/2022); e</p><p>Considerando que a "ocorrência de prescrição será aferida, de ofício ou por provocação do interessado, em qualquer fase do processo" desde que não tenha havido o trânsito em julgado do acórdão condenatório antes da publicação da Resolução TCU 344/2022 nem a remessa das peças processuais pertinentes aos órgãos competentes para a cobrança judicial da dívida (arts. 10 e 18 da Resolução TCU 344/2022), condições estas presentes no caso concreto,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) arquivar o processo com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022; e</p><p>b) comunicar ao Ministério da Cultura e ao responsável a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-038.343/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 002.025/2022-1 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Edmir Cesar de Oliveira (544.534.459-20); Instituto Sodetec de Desenvolvimento Social (04.305.923/0001-02); Rodrigo da Rocha Lima Tanus (391.909.519-72).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura (extinto).</p><p>1.4. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4177/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do Acórdão 7836/2022 - TCU - 2ª Câmara, relator Ministro Antônio Anastasia, por meio do qual o Colegiado determinou ao Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo o envio das conclusões e dos encaminhamentos do Processo Administrativo Disciplinar 1.0086.2018.162075, de averiguação da ocorrência de inadimplemento contratual por parte da sociedade empresária Sandra Chechter &amp; Vania Tramontino Arquitetura, no âmbito do Contrato 86/2018;</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Contratações às peças 27-28, nos quais resta evidenciado que a unidade jurisdicionada concluiu o PAD, aplicando à contratada multa no valor de R$ 1.795,00, cumulada com a penalidade de impedimento de licitar e contratar com a Administração Pública Federal pelo período de oito meses, encontrando-se o processo na fase recursal;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) considerar cumpridas as determinações constantes do item b.1 do Acórdão 7386/2022-TCU2ª Câmara;</p><p>b) informar ao Conselho Regional de Medicina de São Paulo a prolação deste Acórdão; e</p><p>c) apensar definitivamente os presentes autos ao TC 038.521/2021-0, com fundamento no art. 36 da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-016.795/2022-9 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4178/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento dos Acórdãos 917/2019 - TCU - 2ª Câmara e 9250/2021 - TCU - 2ª Câmara, relator Ministro-Substituto André de Carvalho, por meio dos quais o Colegiado, em sede de processo de representação, determinou à Caixa Econômica Federal a apuração sobre as possíveis irregularidades na execução dos serviços e obras em municípios localizados no Estado de Pernambuco com os recursos provenientes dos Contratos de Repasse 0191229-63, 0191116-01, 0218433-39 e 222.783-52, e instauração das tomadas de contas especiais necessárias;</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica às peças 71-73, nos quais resta evidenciado que a Caixa Econômica Federal, no que tange à apuração sobre as possíveis irregularidades perpetradas em desfavor do erário federal, vem acompanhando a contento a execução dos acordos realizados no bojo dos empreendimentos, não tendo constatado indícios de irregularidades na condução e controle sobre os serviços e obras,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) considerar cumpridas as determinações constantes dos Acórdãos 917/2019 - TCU - 2ª Câmara e 9250/2021 - TCU - 2ª Câmara;</p><p>b) informar à Caixa Econômica Federal e ao Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco a prolação deste Acórdão; e</p><p>c) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do Tribunal.</p><p>1. Processo TC-036.532/2016-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessado: Caixa Econômica Federal (00.360.305/0001-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Companhia Pernambucana de Saneamento.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.3.1. Ministro que declarou impedimento na sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.6. Representação legal: Murilo Muraro Fracari (22.934/OAB-DF) e Guilherme Lopes Mair (32261/OAB-DF), representando Caixa Econômica Federal.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4179/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de recurso de reconsideração interposto por Denisson Deda de Aquino em face do Acórdão 3.895/2019-TCU-2ª Câmara, retificado pelo Acórdão 8.635/2020-TCU-Segunda Câmara, por meio do qual o Tribunal conheceu e deu provimento parcial ao recurso de reconsideração para excluir do débito despesas comprovadas na fase recursal e reduzir o valor da multa, nos termos do Acórdão 2.450/2022-TCU-2ª Câmara (peça 91).</p><p>considerando que a decisão que julgou o recurso de reconsideração foi embargada (peça 105), sendo que os embargos foram conhecidos e rejeitados por força do Acórdão 5.494/2022-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Bruno Dantas (peça 111),</p><p>considerando que o expediente ora apresentado busca rediscutir o mérito do julgamento da presente tomada de contas especial, e que não seria possível recebê-lo como recurso de revisão, pois este expediente recursal somente pode ser conhecido em hipóteses específicas e excepcionais, descritas no artigo 35 da Lei 8.443/1992,</p><p>considerando que o recurso de reconsideração constitui espécie recursal cabível nos processos deste Tribunal que versam sobre contas, nos termos dos artigos 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, c/c artigo 285 do Regimento Interno do TCU.</p><p>considerando que o recurso de reconsideração já foi ajuizado neste processo, o que resultou na preclusão consumativa estabelecida no artigo 278, § 3º, do Regimento Interno do TCU.</p><p>considerando a inocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento com base na Resolução-TCU 344/2022,</p><p>considerando que o parcelamento das dívidas ora requerido pelo responsável fora previamente autorizado pelo Tribunal (peças 40, p. 2; e 124, p. 3),</p><p>considerando os pareceres convergentes da AudRecursos e do Ministério Público junto ao TCU (130, 131 e 133),</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, por unanimidade, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, inciso IV, "b", e 278, §§ 3 º e 4º, do Regimento Interno do TCU, em não conhecer do recurso de reconsideração.</p><p>1. Processo TC-015.795/2018-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 039.881/2020-2 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsável: Denisson Deda de Aquino (423.750.105-15).</p><p>1.3. Recorrente: Denisson Deda de Aquino (423.750.105-15).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Simão Dias - SE.</p><p>1.5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Genilson Rocha (9623/OAB-SE), representando Denisson Deda de Aquino; Bruno Santos Silva Pinto (4439/OAB-SE), representando Marival Silva Santana.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4180/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de embargos de declaração opostos por Ernane Bilotte Primazzi ao Acórdão 1.130/2022-TCU-2ª Câmara, de relatoria do Ministro Bruno Dantas, que julgou irregulares as suas contas, condenando-o ao pagamento de débito e aplicando-lhe multa com fundamento no art. 57 da Lei Orgânica do TCU.</p><p>Considerando que o representante do responsável nos autos foi notificado acerca do referido decisum em 2/6/2022 (peças 63 e 74);</p><p>considerando que o responsável interpôs recurso de reconsideração contra o Acórdão 1.130/2022-TCU-2ª Câmara em 6/6/2022 (peças 66 a 69), demonstrando que teve ciência da deliberação;</p><p>considerando que, em 6/7/2022, o Ministro Aroldo Cedraz, relator do recurso de reconsideração, emitiu despacho por meio do qual conheceu do recurso e suspendeu os efeitos dos subitens 9.4, 9.5, 9.6 e 9.8 do aludido acórdão condenatório (peça 76);</p><p>considerando que a unidade técnica ainda examinará o recurso de reconsideração quanto ao mérito;</p><p>considerando que, posteriormente, em 18/8/2022, o responsável opôs os embargos de declaração ora sob exame, alegando supostas contradições e omissões no supracitado acórdão;</p><p>considerando que os arts. 34, § 1º, da Lei 8.443/1992 e 287, § 1º, do Regimento Interno do TCU dispõem que os embargos de declaração podem ser opostos por escrito pelo responsável ou interessado, ou pelo Ministério Público junto ao Tribunal, dentro do prazo de dez dias;</p><p>considerando que, no caso em apreço, os embargos foram opostos em prazo superior a dez dias, a contar da ciência da deliberação condenatória;</p><p>considerando que a unidade técnica, caso haja autorização do relator ad quem, poderá examinar essa peça recursal como elementos complementares de defesa, quando da análise de mérito do recurso de reconsideração;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Segunda Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 34, § 1º, da Lei 8.443/1992, 143, inciso V, alínea "f", e 287, § 1º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) não conhecer dos embargos de declaração opostos por Ernane Bilotte Primazzi, em razão de sua intempestividade;</p><p>b) cientificar o embargante acerca desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-029.155/2019-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Ernane Bilotte Primazzi (857.650.908-34); Felipe Augusto (257.435.448-67).</p><p>1.2. Recorrente: Ernane Bilotte Primazzi (857.650.908-34).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de São Sebastião - SP.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Francisco Roque Festa (106.774/OAB-SP), Karina Primazzi Souza (251.953/OAB-SP) e outros, representando Ernane Bilotte Primazzi; Agatha Alves de Araújo (418.902/OAB-SP), Lucas Passos Vieira da Costa (425.346/OAB-SP) e outros, representando Felipe Augusto.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4181/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de recurso de reconsideração interposto por Manoel Vieira da Silva Filho contra o Acórdão 3.197/2022-TCU-2ª Câmara.</p><p>Considerando que o recurso foi apresentado intempestivamente;</p><p>considerando que a peça recursal traz apenas argumentos e teses jurídicas que, ainda que inéditos, se limitam a tentar rediscutir as conclusões deste Tribunal acerca dos fatos já existentes à época da decisão;</p><p>considerando que tais elementos não ensejam o conhecimento do recurso fora do prazo legal uma vez que não são considerados fatos novos supervenientes capazes de alterar o mérito do acórdão recorrido;</p><p>considerando, finalmente, os pareceres uniformes da Secretaria de Recursos e do Ministério Público junto ao TCU no sentido do não conhecimento do presente recurso;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no artigo 32, inciso I e parágrafo único, da Lei nº 8.443/1992, c/c o artigo 285, § 2º do Regimento Interno/TCU, e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em não conhecer do recurso de reconsideração por restar intempestivo e não apresentar fatos novos.</p><p>1. Processo TC-029.192/2019-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Ailton Nascimento (227.517.505-91); Manoel Vieira da Silva Filho (416.071.555-91).</p><p>1.2. Recorrente: Manoel Vieira da Silva Filho (416.071.555-91).</p><p>1.3. Entidade: Prefeitura Municipal de São Francisco - SE.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antônio Anastasia</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Lourival Freire Sobrinho (5646/OAB-SE), representando Ailton Nascimento; Fabiano Freire Feitosa (3173/OAB-SE), representando Manoel Vieira da Silva Filho.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4182/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de expediente nominado como "pedido de reexame", interposto por João Carlos Luz Ravacci Menck contra o Acórdão 4.538/2022-TCU-2ª Câmara, que negou provimento ao recurso de reconsideração interposto anteriormente por esse responsável.</p><p>Considerando que o pedido de reexame não se enquadra entre as espécies recursais cabíveis em processo de tomada de contas especial, nos termos dos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992;</p><p>considerando que o conhecimento do referido expediente como recurso de reconsideração não é possível, uma vez que esse último já fora manejado pelo recorrente contra o Acórdão 18.086/2021-TCU-2ª Câmara, acarretando, assim, a sua preclusão consumativa, conforme previsto no art. 278, §§ 3º e 4º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>considerando que os pareceres convergentes da unidade técnica (peças 126 e 127) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 129) propõem não conhecer do recurso ora sob exame;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Segunda Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso IV, alínea "b", e 278, §§ 3º e 4º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) não conhecer do recurso interposto contra o Acórdão 4.538/2022-TCU-2ª Câmara, em razão da preclusão consumativa e da sua inadequação para combater acórdão que apreciou recurso de reconsideração interposto anteriormente por João Carlos Luz Ravacci Menck;</p><p>b) encaminhar cópia deste acórdão e da instrução (peça 126) ao recorrente.</p><p>1. Processo TC-029.978/2018-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Edilberto Ferreira Beto Mendes (072.117.528-74); Joao Carlos Luz Ravacci Menck (073.890.888-69).</p><p>1.2. Recorrente: Joao Carlos Luz Ravacci Menck (073.890.888-69).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Paranapanema - SP.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Leonardo Barroso Lupianhes (60.749/OAB-DF), Fernanda Souto Pereira Valeriano Moreira (53330/OAB-DF) e outros, representando Edilberto Ferreira Beto Mendes; Jose Antonio Gomes Ignacio Junior (119663/OAB-SP), representando João Carlos Luz Ravacci Menck.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4183/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de monitoramento do Acórdão 3623/2022-TCU-2ª Câmara, por meio do qual o Tribunal conheceu da representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico 22/2021 sob a responsabilidade da Fundação Universidade do Amazonas (Ufam);</p><p>Considerando o teor da determinação constante do item 9.2 do Acórdão 3623/2022-TCU-2ª Câmara para que a Ufam se abstivesse de prorrogar os Contratos 4/2022 e 5/2022, celebrados com as empresas Nortfort Comércio e Serviços Eireli-ME e Valdino Junior das Chagas Vieira Comercial, e que, ao realizar nova licitação para contratação do mesmo objeto, se abstivesse de exigir o CCL de 16,66% sobre o valor estimado da contratação ou, se fosse o caso de exigir, assim procedesse mediante adequada justificativa;</p><p>considerando o exame empreendido pela Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações), no sentido de que a determinação proferida no aludido acórdão foi cumprida;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 243, 250, II e III, 254, 143, inciso V, "a" e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, em considerar cumpridas as determinações contidas no item 9.2, do Acórdão 3623/2022-TCU2ª Câmara; e em determinar o apensamento definitivo destes autos ao TC 000.906/2022-0, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-001.366/2023-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Entidade: Fundação Universidade do Amazonas.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4184/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183, inciso I, alínea "d", do Regimento Interno/TCU, em deferir o pedido de prorrogação de prazo formulado pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária no Estado do Amapá por mais por 90 dias para cumprimento do subitem 9.2. do Acórdão nº 7220/2022 - TCU - 2ª Câmara, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-009.560/2023-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 11 horas e 25 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pela Segunda Câmara.</p><p class="assina">ELENIR TEODORO GONCALVES DOS SANTOS</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 12 de junho de 2023.</p><p class="assina">VITAL DO RÊGO</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>