<xml><article id="32535600" name="Portaria FCRB N12 de 01 de junho" idOficio="9648862" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00015:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Fundação Casa de Rui Barbosa" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20672533">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA FCRB Nº 12, DE 1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competências ao titular da Diretoria Executiva, da Coordenação-Geral de Administração e aos Diretores dos Centros de Pesquisa e Memória e Informação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA FCRB Nº 12, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competências ao titular da Diretoria Executiva, da Coordenação-Geral de Administração e aos Diretores dos Centros de Pesquisa e Memória e Informação.</p><p>O PRESIDENTE DA FUNDAÇÃO CASA DE RUI BARBOSA, no uso das suas atribuições, e nos termos da Lei nº 4.943, de 6 de abril de 1966, do Decreto nº 11.179, de 22 de agosto de 2022, que aprovou o Estatuto da FCRB, de acordo com os arts. 11, 12, 80, § 1º, do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967 e a Portaria MinC nº 18, de 10 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - Subdelegar, nos limites estabelecidos pelo Ministério da Cultura, competência ao Diretor-Executivo para autorizar a celebração ou prorrogação de contratos administrativos relativos a atividades de custeio até R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais).</p><p>Parágrafo único. O enquadramento do objeto da contratação como atividade de custeio deve considerar a natureza das atividades contratadas, e não a classificação orçamentária da despesa.</p><p>Art. 2º - Delegar competência ao Diretor-Executivo para:</p><p>I - autorizar a realização de licitação e celebração ou prorrogação de contratos administrativos até R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais);</p><p>II - ratificar os atos de dispensa e declaração de inexigibilidade de licitação praticados pelo Coordenador-Geral de Administração;</p><p>III - emitir declaração de que trata o inciso II, do artigo 16, da Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000;</p><p>IV - programar, planejar e aplicar os recursos orçamentários e financeiros;</p><p>V - ordenar despesas até R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais);</p><p>VI - firmar termo de recebimento definitivo do objeto contratado, quando se tratar de obras de engenharia, com prévia manifestação da área demandante;</p><p>VII - firmar convênios, termos de compromisso, termos de colaboração, contrato de repasse, termos de execução descentralizada, acordos e termos de cooperação técnica e outros instrumentos congêneres, bem como respectivos termos aditivos e apostilamentos, no que couber;</p><p>VIII - firmar contratos administrativos, acima de R$ 1.000.000,00.</p><p>XIX - designar os gestores e fiscais dos instrumentos previstos no inciso anterior, bem como aprovar as prestações de contas;</p><p>X - promover medidas para o cumprimento da avaliação de desempenho institucional e formas de atuação por resultado, ouvido previamente o Comitê de Governança;</p><p>XI - instaurar e prorrogar sindicâncias investigativas e processos administrativos disciplinares, bem como designar membros para compor as respectivas comissões processantes;</p><p>XII - homologar sindicâncias investigativas e julgar processos administrativos disciplinares que possam resultar na aplicação das penalidades de advertência e suspensão de até 30 (trinta) dias.</p><p>Art. 3º - Delegar competência ao Coordenador-Geral de Administração para:</p><p>I - designar comissões permanentes e especiais de licitação, pregoeiros e equipes de apoio;</p><p>II - indicar equipes de planejamento da contratação;</p><p>III - aprovar os documentos de formalização de demanda, termos de referência e projetos básicos, exceto quando pertinentes às áreas de atuação do Centro de Pesquisa e do Centro de Memória e Informação;</p><p>IV - dispensar e declarar inexigibilidade de licitação, submetendo o ato à ratificação do Diretor-Executivo;</p><p>V - adjudicar o objeto e homologar as licitações;</p><p>VI - firmar contratos administrativos, até R$ 1.000.000,00.</p><p>VII - designar os gestores e fiscais dos contratos administrativos;</p><p>VIII - autorizar a execução de pequenas despesas que exijam pronto pagamento, bem como aprovar as respectivas prestações de contas;</p><p>XIX - atuar como gestor financeiro;</p><p>X - aprovar os despachos conclusivos nos processos de contratação.</p><p>XI - firmar termo de recebimento definitivo do objeto contratado, quando se tratar de compras e serviços, com prévia manifestação da área demandante;</p><p>XII - firmar termos de outorga de bolsas de estudo, pesquisa e desenvolvimento científico e tecnológico;</p><p>XIII - receber, alienar, permutar, ceder e dar baixa de material e bens móveis, inclusive os considerados sem utilidade, antieconômicos ou inservíveis;</p><p>XIV - praticar os atos relativos a gestão de pessoas, exceto os relacionados à admissão, demissão, nomeação, exoneração, designação, dispensa, requisição, cessão, movimentação, alteração de localização interna, aposentadoria e atos relacionados ao provimento ou a vacância, na forma dos artigos 8º e 33, da Lei Federal nº 8.112/1990.</p><p>XV - planejar, executar, coordenar, supervisionar e controlar as atividades de ambientação, integração, capacitação, aperfeiçoamento e valorização dos servidores;</p><p>XVI - coordenar as ações necessárias ao cumprimento do Plano de Desenvolvimento de Pessoas - PDP e ao Plano Anual de Contratações - PAC, em articulação e com o apoio das demais diretorias;</p><p>XVII - autorizar os servidores, quando não houver ocupante de cargo de Motorista Oficial, a dirigir veículos oficiais, de transporte individual de passageiros, desde que possuidores da Carteira Nacional de Habilitação, conforme disposto na Lei nº 9.327, de 9 de dezembro de 1996.</p><p>Art. 4º - Delegar competência aos Diretores do Centro de Pesquisa e do Centro de Memória e Informação para aprovar os documentos de formalização de demanda, termos de referência e projetos básicos, quando pertinentes à sua área de atuação.</p><p>Art. 5º - A Presidência pode, a qualquer tempo e mediante ato formal, avocar as competências ora delegadas, desde que isso não importe em violação ao princípio da segregação de funções.</p><p>Art. 6º - Revogar as disposições normativas anteriores que trataram de delegação de competência no âmbito da Fundação Casa de Rui Barbosa.</p><p>Art. 7º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALEXANDRE SANTINI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>