<xml><article id="32509574" name="ATO PORTARIA GM 513" idOficio="9646133" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/06/2023" artClass="00033:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20668602">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MMA Nº 513, DE 6 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho - GT Rio Doce, de natureza consultiva, para analisar e deliberar sobre a Repactuação do Acordo do Rio Doce, referente ao rompimento da barragem de Fundão, pertencente ao Complexo Minerário de Germano, em Mariana/MG, em 5 de novembro de 2015, no âmbito Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e suas vinculadas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MMA Nº 513, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho - GT Rio Doce, de natureza consultiva, para analisar e deliberar sobre a Repactuação do Acordo do Rio Doce, referente ao rompimento da barragem de Fundão, pertencente ao Complexo Minerário de Germano, em Mariana/MG, em 5 de novembro de 2015, no âmbito Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e suas vinculadas.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA, no no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal de 1988, e pelo Decreto nº 11.349, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Grupo de Trabalho - GT Rio Doce, de natureza consultiva, com o objetivo de analisar e deliberar sobre a Repactuação do Acordo do Rio Doce, referente ao rompimento da barragem de Fundão, pertencente ao Complexo Minerário de Germano, em Mariana/MG, em 5 de novembro de 2015.</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho seraì composto por representantes, titulares e suplentes, na forma a seguir:</p><p>I - seis representantes do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, na forma seguinte:</p><p>a) dois representantes da Secretaria-Executiva;</p><p>b) um representante da Secretaria Nacional de Biodiversidade, Florestas e Direitos Animais;</p><p>c) um representante da Secretaria Nacional de Meio Ambiente Urbano e Qualidade Ambiental;</p><p>d) um representante da Secretaria Nacional de Bioeconomia;</p><p>e) um representante da Secretaria Nacional de Povos e Comunidades Tradicionais e Desenvolvimento Rural Sustentável;</p><p>II - um representante do Serviço Florestal Brasileiro - SFB;</p><p>III - dois representantes do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis - Ibama;</p><p>IV - dois representantes do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - Instituto Chico Mendes; e</p><p>V - dois representantes da Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico - ANA.</p><p>§ 1º Cada representante do GT de que trata o caput desse artigo terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 2º Os representantes do GT e seus respectivos suplentes serão indicados pelos dirigentes máximos dos órgãos e entidades que representam e designados em ato da Ministra de Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 3º O GT será coordenado pelos representantes da Secretaria-Executiva e, na sua ausência, por seus suplentes legais.</p><p>§ 4º A Secretaria-Executiva do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima prestará apoio técnico e administrativo necessários ao GT.</p><p>§ 5º Os coordenadores do GT poderão convidar especialistas e técnicos do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e de outros órgãos e entidades públicas e privadas para participar das reuniões, sem direito a voto, quando da pauta constar tema relacionado às suas áreas de atuação.</p><p>Art. 3º As reuniões ordinárias serão realizadas quinzenalmente, preferencialmente de forma presencial.</p><p>§ 1º A convocação para as reuniões será realizada via correio eletrônico.</p><p>§ 2º As reuniões extraordinárias poderão acontecer por solicitação do coordenador do GT e serão comunicadas via correio eletrônico.</p><p>§ 3º Os membros que se encontrarem fora do Distrito Federal poderão participar das reuniões por meio de videoconferência ou outros meios telemáticos.</p><p>§ 4º O quórum de reunião será de 4 (quatro) membros e de votação será pela maioria simples dos membros.</p><p>§ 5º Caberá à coordenação do GT deliberar sobre os encaminhamentos e as proposições, em caso de empate.</p><p>Art. 4º O encerramento dos trabalhos ocorrerá em até 180 (cento e oitenta) dias contados da data de publicação desta Portaria, podendo ser prorrogado, por igual período, por ato da Ministra de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Art. 5º A participação dos membros do GT será considerada prestação de serviço público relevante e não remunerada.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor em 15 de junho de 2023.</p><p class="assina">MARINA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>