<xml><article id="32739417" name="Resolucao 6019_1" idOficio="9674701" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/06/2023" artClass="00049:00007:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00001" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="121" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=121" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20708615">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 6.019, DE 22 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 6.019, DE 22 DE JUNHO DE 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no Voto DG - 027, de 22 de junho de 2023, e no que consta do processo nº 50500.020646/2022-64, resolve:</p><p>Art. 1º A Resolução nº 5.977, de 7 de abril de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º ..............</p><p>...................</p><p>V - Cargo Comissionado Técnico - CCT IV: Coordenador Jurídico; Assistente-Técnico; Chefe de Escritório Regional; e</p><p>VI - Cargo Comissionado Técnico - CCT III: Supervisor de Fiscalização, Secretário-Executivo da Comissão de Ética e Pregoeiro.</p><p>.........." (NR)</p><p>"Art. 2º .................</p><p>§ 1º Para a prestação de apoio técnico-administrativo, o Chefe de Gabinete do Diretor-Geral contará com Assessores-Técnicos e Assistente-Técnico, conforme Anexo I.</p><p>.................</p><p>§ 5º Os cargos em comissão de Assistente-Técnico realocados conforme disposto no §3º deverão ser vinculados a unidades administrativas cuja chefia imediata possua cargo comissionado superior a CCT IV.</p><p>§ 6º A Coordenação de Operação de Excesso de Peso, da Gerência de Fiscalização, contará com 4 (quatro) Supervisores de Fiscalização."(NR)</p><p>..........</p><p>"Art. 5º Para a prestação de apoio técnico-administrativo, as Superintendências contarão com 1 (um) Gabinete, formado pelo Chefe de Gabinete da Superintendência e Assistentes-Técnicos, conforme Anexo I.</p><p>.............</p><p>§ 2º O Diretor-Geral poderá realocar os cargos de Assistente-Técnico mencionados no caput, para prestar apoio técnico administrativo, a qualquer unidade administrativa no âmbito daquela Superintendência, por meio de portaria específica.</p><p>§ 3º Os cargos em comissão de Assistente-Técnico realocados conforme disposto no §2º deverão ser vinculados a unidades administrativas cuja chefia imediata possua cargo comissionado superior a CCT IV." (NR)</p><p>.......</p><p>"Art. 10. .............</p><p>.............; e</p><p>VI - coordenar o monitoramento das medidas a serem adotadas a partir da publicação da norma, em cumprimento ao ciclo regulatório da ANTT." (NR)</p><p>"Art. 14. Os Escritórios Regionais de Fiscalização e os Escritórios de Fiscalização têm as seguintes atribuições comuns:</p><p>....." (NR)</p><p>"Art. 14-A. Aplicam-se aos Escritórios Regionais de Fiscalização as competências descritas no art. 14, bem como, a competência de coordenar e supervisionar os Escritórios de Fiscalização sob sua subordinação." (NR)</p><p>"Art. 15. ................</p><p>II - .................</p><p>.....................</p><p>c) apresentar à Diretoria Colegiada, sempre que solicitado, relatório situacional das demandas dos órgãos de controle;</p><p>..........................</p><p>III - Coordenação de Gestão, Métodos e Qualidade, à qual compete:</p><p>a) promover a cultura de inovação e a adoção de métodos e ferramentas modernas de gestão na Auditoria Interna;</p><p>................"(NR)</p><p>.............</p><p>"Art. 20.........................</p><p>I - ...........:</p><p>......................................</p><p>b) apoiar o Chefe da Assessoria Especial de Relações Parlamentares e Institucionais e colaborar com o Coordenador-Geral de Relações Institucionais;</p><p>c) exercer outras atribuições que lhe forem conferidas pelo chefe da Assessoria Especial de Relações Parlamentares e Institucionais;</p><p>..........................</p><p>II - ....................................</p><p>a) prestar assessoria em assuntos correlatos à área de competência;</p><p>.......................................</p><p>.......................................</p><p>d) apoiar o Chefe da Assessoria Especial de Relações Parlamentares e Institucionais e colaborar com o Coordenador-Geral de Relações Parlamentares;</p><p>.............................</p><p>§ 1º Vinculadas à Coordenação-Geral de Relações Parlamentares, encontram-se:</p><p>...................................</p><p>...................................</p><p>§ 2º Vinculadas à Coordenação-Geral de Relações Institucionais, encontram-se:</p><p>I - ....................................</p><p>.....................................................</p><p>d) exercer outras atribuições que lhe forem conferidas pelo Coordenador- Geral;</p><p>e) providenciar o atendimento às consultas e aos requerimentos formulados pelo Congresso Nacional;</p><p>......</p><p>g) ..............; e</p><p>h) ............ .</p><p>..............................." (NR)</p><p>.....................</p><p>"Art. 21. ......................</p><p>...........................................</p><p>II - ..............................</p><p>a) desenvolver, implementar e monitorar a Cadeia de Valor, a Arquitetura de Processos, o Plano de Gestão de Riscos, a Agenda Regulatória, a Agenda de Avaliação de Resultado Regulatório, a Política de Governança, o Planejamento, o Plano Estratégico da ANTT e o Plano de Gestão Anual;</p><p>......................................</p><p>§ 1º Vinculadas à Gerência de Governança, Gestão e Planejamento, encontram-se:</p><p>I - ..............</p><p>a) propor e coordenar a implementação dos indicadores estratégicos, o monitoramento do Planejamento e do Plano Estratégico da ANTT;</p><p>............</p><p>II - ..............</p><p>.................</p><p>d)............................;</p><p>e) coordenar a implementação e o monitoramento do Plano de Gestão Anual - PGA; e</p><p>f) monitorar os projetos e apoiar a Coordenação de Gestão Estratégica e Governança no planejamento, elaboração, revisão e implementação de suas ações.</p><p>.............................</p><p>IV - .......................................</p><p>a) propor normas, elaborar, revisar, implementar e monitorar a Agenda Regulatória da ANTT;</p><p>b) sugerir e implementar boas práticas na elaboração de atos normativos;</p><p>.................................................</p><p>.................................................</p><p>VI - A Coordenação de Gestão da Sustentabilidade, à qual compete:</p><p>a) promover estudos e pesquisas relacionados ao desenvolvimento sustentável em transportes terrestres, inclusive sobre mudança do clima;</p><p>b) interagir com instituições para ações de fomento à sustentabilidade e à inovação;</p><p>c) coordenar as atividades de sustentabilidade de forma articulada com as demais unidades na ANTT;</p><p>d) propor e desenvolver diretrizes, planos e ações voltados ao fomento da sustentabilidade; e</p><p>e) apoiar a Coordenação de Gestão Estratégica e Governança na elaboração, revisão e implementação de suas ações.</p><p>§ 2º ...............</p><p>.....................................</p><p>II - A Coordenação de Desenvolvimento de Pessoas, à qual compete:</p><p>k)...................;</p><p>l)...................; e</p><p>m) executar, acompanhar e controlar as atividades relacionadas a progressão e promoção dos servidores da ANTT.</p><p>.....................................</p><p>.....................................</p><p>V - A Coordenação de Cadastro de Pessoas, à qual compete:</p><p>j)...........................;</p><p>k)..........................; e</p><p>l) manifestar-se a respeito de indicação de nomeação em cargo em comissão, em encargo de substituição, para gratificação ou em apostilamento.</p><p>............"(NR)</p><p>"Art. 22. ....................................</p><p>.........</p><p>§ 2º ..............................</p><p>......</p><p>III - ...........................</p><p>.............................</p><p>b).........................;</p><p>c).........................; e</p><p>d) analisar e gerir os pedidos de ajustes e/ou suporte realizados pelas transportadoras referentes ao uso de sistemas informatizados e tecnologias aplicadas aos serviços de transporte rodoviário de passageiros.</p><p>......................"(NR)</p><p>"Art. 23. A Superintendência de Concessão da Infraestrutura possui a seguinte estrutura:</p><p>.............................................</p><p>................................................</p><p>III - Gerência de Modelagem Econômico-Financeira, à qual compete estruturar novas outorgas e prorrogações antecipadas para exploração da infraestrutura rodoviária e ferroviária, bem como propor aprimoramentos e soluções para a reestruturação de concessões vigentes; e</p><p>IV - Gerência de Estruturação Regulatória, à qual compete desenvolver ou acompanhar estudos regulatórios e definir o modelo regulatório a ser aplicado a novas outorgas e prorrogações antecipadas e reestruturações de concessões vigentes para exploração da infraestrutura rodoviária e ferroviária.</p><p>.........................................................</p><p>........................................................</p><p>§ 2º Vinculadas à Gerência de Modelagem Econômico-Financeira, encontram-se:</p><p>I - A Coordenação de Desenvolvimento de Estudos de Demanda e Operacionais, à qual compete:</p><p>a) acompanhar e avaliar a conformidade do desenvolvimento dos estudos de tráfego e demanda com estruturadores de projetos rodoviários e ferroviários;</p><p>b) analisar a adequabilidade do nível de serviço, padrão operacional e estudos operacionais dos projetos de concessão e de reestruturações em contratos vigentes, propondo melhorias e otimizações nos investimentos e cronograma;</p><p>c) avaliar a adequabilidade das soluções de projetos para incentivar a melhoria da segurança viária nos trechos; e</p><p>d) analisar impactos concorrenciais para a modelagem econômico-financeira das novas estruturações e das reestruturações de concessões vigentes.</p><p>II - A Coordenação de Estruturação Econômico-Financeira, à qual compete:</p><p>a) articular com as demais coordenações da gerência de modelagem econômico-financeira e da gerência de estruturação regulatória sobre os aspectos específicos de cada projeto e principais riscos identificados na sua modelagem;</p><p>b) avaliar força dos fundamentos econômicos, financiabilidade e atratividade dos projetos, identificando melhorias a serem feitas;</p><p>c) avaliar adequabilidade de incentivos financeiros para a execução dos investimentos projetados;</p><p>d) realizar o cálculo do custo médio ponderado de capital regulatório do setor rodoviário e ferroviário; e</p><p>e) avaliar os resultados de fluxo de caixa alavancado e desalavancado do projeto, bem como os aspectos de risco econômico-financeiro dos projetos das novas outorgas e prorrogações antecipadas, propondo melhorias para sua atratividade e resiliência.</p><p>III - A Coordenação de Investimentos em Infraestrutura, à qual compete:</p><p>a) articular e demandar das unidades finalísticas de rodovias e ferrovias da ANTT a realização de análise de projetos executivos, estudos de viabilidade, orçamentos e custos;</p><p>b) avaliar os aspectos de segurança viária e fluidez do tráfego, identificando pontos críticos e propor soluções de melhorias;</p><p>c) avaliar aspectos técnicos de engenharia para a reestruturação de concessões vigentes, dos cronogramas de investimento e dos estudos de operação rodoviária;</p><p>d) avaliar a consistência dos estudos técnicos de engenharia e das obrigações contratuais propostas, elaborando os programas de exploração rodoviária e os cadernos de obrigações ferroviárias; e</p><p>e) avaliar os aspectos socioambientais dos estudos das novas concessões, prorrogações de contrato e reestruturações de concessões vigentes de ferrovias e rodovias.</p><p>IV - A Coordenação de Inteligência de Negócio e Suporte à Reestruturação, à qual compete:</p><p>a) avaliar a sustentabilidade financeira e regulatória, em situações estratégicas, para reestruturação de concessões vigentes;</p><p>b) diagnosticar deficiências econômico-financeiras nos contratos de concessão vigentes e propor novas alternativas regulatórias de otimização para a gestão contratual;</p><p>c) desenvolvimento e padronização das ferramentas para análise financeira de estudos, planos de negócios e desempenho das concessões;</p><p>d) promover estudos setoriais mercadológicos e financeiros sobre o setor rodoviário e ferroviário, com o intuito de fomentar a melhoria atratividade dos projetos; e</p><p>e) acompanhar informações de mercados dos setores de rodovias e ferrovias.</p><p>§ 3º ..................................</p><p>............................................</p><p>I - A Coordenação de Estudos e Inovações Regulatórias, à qual compete:</p><p>a) propor novas soluções regulatórias para a estruturação de novas outorgas e para a reestruturação de concessões vigentes;</p><p>b) articular com as demais áreas da ANTT e com atores externos para obtenção de subsídios para o desenvolvimento e proposição de soluções e aprimoramentos regulatórios, com base no monitoramento e retroalimentação de concessões vigentes;</p><p>c) analisar impactos regulatórios como auxílio na tomada de decisões regulatórias para casos complexos; e</p><p>d) elaborar estudos técnicos regulatórios e minutas de planos de outorga no âmbito da estruturação de novas outorgas e prorrogações antecipadas.</p><p>II - Coordenação de Instrumentos Regulatórios, à qual compete:</p><p>a) elaborar e atualizar as minutas de edital e de contrato, bem como de termos aditivos, de novas outorgas e prorrogações antecipadas;</p><p>b) compatibilizar as minutas de contratos e os termos aditivos às normas aplicáveis e às diretrizes regulatórias vigentes; e</p><p>c) elaborar respostas relacionadas a questionamentos sobre o modelo regulatório no âmbito da estruturação de projetos de concessão da infraestrutura.</p><p>III - A Coordenação de Articulação Institucional e Novos Modelos Regulatórios, à qual compete:</p><p>a) estudar e consolidar diagnósticos sobre novos modelos regulatórios, incluindo-se parcerias público-privadas e novos meios de reestruturação de contratos vigentes, no âmbito de rodovias e ferrovias federais;</p><p>b) fomentar e contribuir para a elaboração e melhoria de normativos relacionados à estruturação regulatória de novas outorgas, prorrogações antecipadas, relicitações e demais modelagens regulatórias para reestruturação de concessões vigentes;</p><p>c) analisar projetos de lei, propostas de regulamentos e normas de cunho regulatório; e</p><p>d) elaborar consultas à Procuradoria-Federal da ANTT, a respeito de questões regulatórias, jurídicas e normativas.</p><p>IV - A Coordenação de Desenvolvimento de Obrigações Contratuais, à qual compete:</p><p>a) realizar análises e propor aprimoramentos de parâmetros técnicos e de desempenho para as novas concessões, prorrogações de contrato e reestruturações de concessões vigentes de ferrovias e rodovias;</p><p>b) estabelecer padrões e premissas para os programas de exploração das rodovias e para os cadernos de obrigações das ferrovias, bem como para os termos de referência para elaboração dos estudos de viabilidade técnica;</p><p>c) propor aprimoramentos das obrigações de investimento previstas nos contratos de concessão; e</p><p>d) propor meios adequados de monitorar e fiscalizar parâmetros técnicos e de segurança das concessões ao longo dos contratos, estabelecendo os conjuntos de dados e informações que devem ser produzidos e disponibilizados pela concessionária ou terceiros." (NR)</p><p>"Art. 24. ..............</p><p>.............</p><p>§ 1º .........................</p><p>.......</p><p>IV - A Coordenação de Planos de Investimentos de Infraestrutura Ferroviária, à qual compete:</p><p>a) analisar alterações referentes às obrigações dos planos de investimentos dos contratos de concessões ferroviárias;</p><p>b analisar estudos de investimentos adicionais no âmbito das concessões ferroviárias; e</p><p>c) analisar projetos em fase de revisão contratualmente prevista no âmbito das concessões ferroviárias.</p><p>§ 2º ..............</p><p>I - A Coordenação de Planejamento da Fiscalização e Meio Ambiente, à qual compete:</p><p>.............................................</p><p>.............................................</p><p>c)...........................;</p><p>d) acompanhar o Indicador de Desempenho Ambiental; e</p><p>e) acompanhar os processos de licenciamento ambiental no âmbito das outorgas ferroviárias concedidas.</p><p>II - A Coordenação de Ativos e Investimentos, à qual compete:</p><p>a)............................; e</p><p>b) acompanhar a implantação de projetos de investimentos ferroviários.</p><p>..............." (NR)</p><p>"Art. 25. .....................................</p><p>.................................</p><p>II - Gerência de Gestão de Investimentos Rodoviários, à qual compete:</p><p>a) realizar a gestão, acompanhamento, controle, análise e encaminhamento de propostas de inclusão, exclusão, antecipação, postergação, reprogramação e alteração de investimentos e dos parâmetros técnicos e de desempenho de serviços operacionais dos contratos de concessão rodoviária;</p><p>b) acompanhar, controlar e ajustar as verbas previstas nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>c) avaliar e propor a recomposição do equilíbrio econômico dos contratos de concessão rodoviária, relativos a alteração de investimentos e custos operacionais; e</p><p>d) instruir, analisar, propor e acompanhar os processos de revisões ordinárias, extraordinárias e quinquenais nos contratos de concessão rodoviária, relativos os investimentos e custos operacionais.</p><p>...........</p><p>IV - ....................</p><p>c)........................;</p><p>......................................................</p><p>e) autorizar a execução de obras obrigatórias no âmbito dos contratos de concessão rodoviária; e</p><p>f) propor e analisar estudos técnicos, para sugerir a definição de investimentos necessários nos trechos rodoviários contemplados em cada projeto.</p><p>......</p><p>VI -...............</p><p>.......</p><p>d) acompanhar a execução dos mecanismos e o desempenho econômico-financeiro dos contratos de concessão rodoviária, fiscalizando as cláusulas econômico-financeiras e aplicando as penalidades cabíveis; e</p><p>................</p><p>§ 1º Vinculadas à Gerência de Gestão de Investimentos Rodoviários, encontram-se:</p><p>I - A Coordenação de Investimentos previstos no Programa de Exploração da Concessão, à qual compete:</p><p>a) instruir, analisar, propor e acompanhar os processos de revisões ordinárias, relativos aos investimentos e custos operacionais;</p><p>b) analisar e propor as repercussões decorrentes de antecipação, postergação, inclusão, exclusão, alteração de investimentos e custos operacionais previstos nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>c) acompanhar e propor a aplicação da reprogramação e do desconto de reequilíbrio econômico dos contratos de concessão rodoviária devido aos atrasos e inexecuções de investimentos ou descumprimento de parâmetros técnicos e de desempenho de serviços relacionados e operacionais;</p><p>d) avaliar e aceitar ou rejeitar os planejamentos anuais dos investimentos previstos nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>e) avaliar e propor atualizações da redação e requisitos técnicos dos programas de exploração das rodovias dos contratos de concessão rodoviária;</p><p>f) acompanhar, controlar e ajustar as verbas de desapropriação e desocupação, estudos ambientais, segurança no trânsito, recursos para desenvolvimento tecnológico, e demais previstas nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>g) acompanhar os processos de inexecução dos investimentos previstos nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>h) avaliar e propor a recomposição do equilíbrio econômico dos contratos de concessão rodoviária, relativos aos investimentos e custos operacionais; e</p><p>i) autorizar a execução de investimentos previstos inicialmente ou incluídos nos contratos de concessão rodoviária.</p><p>II - A Coordenação de Gestão de Investimentos propostos para serem Incluídos nos Contratos de Concessão, à qual compete:</p><p>a) instruir, analisar, propor e acompanhar os processos de revisões extraordinárias nos contratos de concessão rodoviária, relativos aos investimentos e custos operacionais;</p><p>b) analisar a pertinência e propor as repercussões decorrentes de inclusão e exclusão de investimentos e custos operacionais nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>c) avaliar e propor a solicitação de estudos, projetos e orçamentos de engenharia para inclusão de novos investimentos e custos operacionais nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>d) analisar a pertinência e propor a conclusão de mérito e a repercussão de valor de pleitos de reequilíbrio econômico nos contratos de concessão rodoviária, relativo aos investimentos;</p><p>e) analisar a pertinência e propor a conclusão de mérito e de valor de pleitos de reequilíbrio econômico nos contratos de concessão rodoviária, decorrentes de fato de força maior, caso fortuito, fato da Administração, fato do príncipe ou alteração unilateral do contrato pelo Poder Concedente;</p><p>f) avaliar e propor o entendimento acerca das repercussões econômicas acerca de alterações de encargos e riscos da matriz dos contratos de concessão rodoviária, relativo aos investimentos e custos operacionais; e</p><p>g) analisar a pertinência e propor a conclusão de mérito de pleitos de vício oculto nos contratos de concessão rodoviária, relativo aos investimentos e custos operacionais.</p><p>III - A Coordenação de Gestão de Investimentos de Grande Vulto e Repactuação dos Contratos de Concessão, à qual compete:</p><p>a) instruir, analisar, propor e acompanhar os processos de revisões quinquenais nos contratos de concessão rodoviária, relativos aos investimentos e custos operacionais;</p><p>b) analisar a pertinência e propor as repercussões decorrentes de ajustes econômicos devido a alterações de parâmetros técnicos, de qualidade e desempenho de investimentos e custos operacionais previstos nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>c) instruir, analisar, propor e acompanhar os termos de ajuste de condutas de inclusão e reprogramação de investimentos previstos nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>d) analisar a pertinência e propor a conclusão de mérito de pleitos de reequilíbrio econômico nos contratos de concessão rodoviária, relativo a antecipação, postergação, inclusão, exclusão, alteração de investimentos e custos operacionais de grande vulto financeiro;</p><p>e) analisar os pleitos e promover repactuação de investimentos e custos operacionais dos contratos de concessão rodoviária, quando necessário; e</p><p>f) propor as alterações contratuais e análise de investimentos pertinentes à execução dos contratos de concessão rodoviária, inclusive quanto ao início e ao término da vigência.</p><p>IV - A Coordenação de Gestão de Informações e Passivos Regulatórios de Investimentos, à qual compete:</p><p>a) instruir, analisar, propor e acompanhar os pleitos de controvérsias de processos judiciais, auditorias e arbitrais dos contratos de concessão rodoviária, relativo aos investimentos e custos operacionais;</p><p>b) promover a gestão dos contratos de concessão rodoviária, realizando as análises pertinentes de cumprimento, demandando subsídios das demais áreas da Superintendência, quando necessário;</p><p>c) acompanhar processos de inexecução e zelar pelo cumprimento das obrigações e investimentos previstos nos contratos de concessão rodoviária;</p><p>d) instruir, analisar, propor e acompanhar os processos de felicitação, caducidade e encerramento contratual dos contratos de concessão rodoviária, relativos aos investimentos e custos operacionais;</p><p>e) avaliar e propor minuta de termo aditivo dos contratos de concessão rodoviária, relativo a alteração de investimentos e custos operacionais;</p><p>f) compilar o histórico e montar banco de dados de decisões de méritos de pleitos recorrentes dos contratos de concessão rodoviária, relativos aos investimentos e custos operacionais;</p><p>g) compilar precedentes, jurisprudências e entendimentos técnicos relativos a conclusão de análise de pleitos de investimentos e custos operacionais, e propor súmulas;</p><p>h) criar e acompanhar indicadores de desempenho dos contratos de concessão rodoviária, relativos a investimentos, custos operacionais e verbas;</p><p>i) subsidiar a elaboração da proposta do Manual de Gestão dos Investimentos, zelando por seu cumprimento e adoção de boas práticas, no âmbito da gestão dos investimentos contratos de concessão rodoviária;</p><p>j) elaborar e acompanhar repositório de informações e lições aprendidas e fornecer as informações e subsídios as solicitações das unidades organizacionais internas e entidades externas, no âmbito da gestão dos investimentos contratos de concessão rodoviária; e</p><p>k) consolidar informações e elaborar subsídios em processos arbitrais e de controle afetos à gestão dos investimentos contratos de concessão rodoviária.</p><p>...........................</p><p>§2º</p><p>....</p><p>III - ...</p><p>a) coordenar os Escritórios Regionais de Fiscalização e Escritórios de Fiscalização no respectivo âmbito de atuação;</p><p>....</p><p>§ 3º Os Escritórios de Fiscalização da Infraestrutura Rodoviária, subordinados aos Escritórios Regionais de Fiscalização da Infraestrutura Rodoviária, cujo chefe da unidade será o Supervisor de Fiscalização, têm as seguintes competências:</p><p>...........</p><p>.................................</p><p>VI - subsidiar o Escritório Regional com as informações de campo relativas à exploração da infraestrutura rodoviária; e</p><p>VII - intermediar as relações entre os agentes locais, harmonizando interesses entre o Poder Concedente, as concessionárias, os usuários e as populações lindeiras, sob supervisão e orientação do Escritório Regional.</p><p>§ 4º ...........</p><p>I - .........</p><p>c)...........................;</p><p>d)..........................; e</p><p>e) autorizar a execução de obras obrigatórias no âmbito dos contratos de concessão rodoviária.</p><p>..............</p><p>........................................</p><p>V - A Coordenação de Estudos de Infraestrutura Rodoviária, à qual compete:</p><p>a) analisar e propor as premissas para os estudos técnicos, de acordo com as especificidades e viabilidade de cada projeto de concessão de rodovia;</p><p>b) analisar estudos de capacidade e operação, além de avaliar ou propor a definição de investimentos necessários nos trechos de rodovias contemplados em cada projeto;</p><p>c) analisar soluções técnicas, estudos e projetos de engenharia e respectivos orçamentos e estimativas de custos para a operação, segurança, ampliação de capacidade e melhorias do sistema rodoviário no âmbito de cada projeto; e</p><p>d) propor disposições e aditivos contratuais.</p><p>§ 5º ...................................</p><p>I - ..............</p><p>..........................................</p><p>d) analisar as propostas de alteração contratual e os seus impactos para os usuários-consumidores;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>