<xml><article id="32593662" name="DECISAO COREN-AM NA 142.2023 - 1" idOficio="9656529" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="15/06/2023" artClass="00070:00233:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="111" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=111" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20683229">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-AM Nº 142, de 12 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova a 1ª Reformulação Orçamentária de receitas e despesas do Coren-AM para o exercício de 2023]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-AM Nº 142, de 12 de junho de 2023</p><p class="ementa">Aprova a 1ª Reformulação Orçamentária de receitas e despesas do Coren-AM para o exercício de 2023</p><p>O Conselho Regional de Enfermagem do Amazonas, no uso de sua competência consignada no art. 16, inciso XIII do Regimento Interno desta Autarquia e, CONSIDERANDO a necessidade de o Sistema Cofen/Conselhos Regionais estarem em conformidade com leis e regulamentos que abrangem todas as políticas, regras, respeito às regras internas e externas de órgãos regulamentadores, controles internos e externos aos quais a organização precisa se adequar; CONSIDERANDO o constante do capítulo V - Dos Créditos Adicionais - artigos 40 a 46, e seus parágrafos e incisos da Lei nº 4.320/64; CONSIDERANDO o constante do capítulo IV - Dos Créditos Adicionais - arts. 87 a 90 do Regulamento da Administração Financeira e Contábil do Sistema Cofen e Conselhos Regionais de Enfermagem, aprovado pela Resolução Cofen nº 340/2008; CONSIDERANDO a necessidade de adequar o Orçamento para o corrente exercício às novas políticas da administração, suplementando algumas dotações orçamentárias, para suporte das receitas e despesas que serão ordenadas; CONSIDERANDO o disposto no inciso I do art. 24 do Regulamento da Administração Financeira e Contábil do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem, Anexo II da Resolução Cofen nº 340/2008; CONSIDERANDO a deliberação na 277ª Reunião Extraordinária Ordinária de Plenário do Coren-AM, em 12 de junho de 2023; CONSIDERANDO a necessidade de adequar o orçamento para o corrente exercício às novas políticas da administração, reformulando rubricas CONSIDERANDO o teor exposto no PAD Coren-AM nº 300/2023; decide:</p><p>Art.1º. Fica autorizada a abertura de crédito adicional suplementar no valor de R$ 29.100,00 (vinte e nove mil e cem reais) da supressão e suplementação de dotações orçamentárias de receitas correntes.</p><p>Art.2º. Fica autorizada a abertura de crédito adicional especial no valor de R$ 35.000,00 (trinta e cinco mil reais) para inclusão das rubricas.</p><p>Art.3°. Fica autorizada a abertura de crédito adicional suplementar de R$ 653.364,65 (Seiscentos e cinquenta e três mil, trezentos e sessenta e quatro reais e sessenta e cinco centavos) da supressão e suplementação de dotações orçamentárias de despesas correntes.</p><p>Art.4º. A abertura dos créditos adicionais suplementares e especial acima referenciados ocorrerá com a disponibilidade orçamentária de recursos provenientes de anulações totais e parciais de despesas correntes, com esteio no art. 43, § 1º, incisos I e III, da Lei nº 4.320/64.</p><p>Art.5º. Integra a presente Decisão o Quadro Demonstrativo das Despesas modificadas, de forma que não será promovido o aumento do valor global do orçamento do exercício de 2023 conforme quadro abaixo:</p><p>RECEITAS CORRENTES A SUPLEMENTAR</p><p>I Receitas de Contribuições R$ 22.100,00</p><p>II Outras Receitas Correntes R$ 7.000,00</p><p>III Total das Receitas de Suplementação R$ 29.100,00</p><p>Receitas Correntes a Suprimir</p><p>I Receitas de Contribuições R$ 29.100,00</p><p>II Total das Receitas de Contribuições R$ 29.100,00</p><p>DESPESAS CORRENTES A SUPLEMENTAR</p><p>II Outras Despesas Correntes R$ 688.364,65</p><p>III Total das Despesas de Suplementação R$ 688.364,65</p><p>DESPESAS CORRENTES A SUPRIMIR</p><p>V Despesas Correntes R$ 333.364,65</p><p>VI Transferências da Intragovernamentais R$ 355.000,00</p><p>VII Total das Despesas de Supressão R$ 688.364,65</p><p>Art.6º A aprovação que se refere o art. 1º altera os valores das rubricas referentes as receitas e os arts. 2° e 3° referentes as despesas, o que não ensejará o aumento do valor global do orçamento previsto para 2023, no valor de R$ 15.255.740,73 (quinze milhões duzentos e cinquenta e cinco mil setecentos e quarenta reais e setenta e três centavos).</p><p>Art.7º A presente Decisão produzirá efeitos na data de sua assinatura, independente da publicação na imprensa oficial.</p><p class="assina">Sandro André da Silva Pinto</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Andréia Pedroso da Silva</p><p class="cargo">Conselheira Tesoureira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>