<xml><article id="32594477" name="Deliberacao PAS 29 GREBL" idOficio="9656622" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="15/06/2023" artClass="00040:00018:00023:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00004" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários/Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais/Gerência Regional de Belém" artSize="12" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20683413">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 29, de 24 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 29, de 24 de abril de 2023</p><p>Processo nº 50300.001286/2023-39. Fiscalizado: EDELCIO NOGUEIRA DE OLIVEIRA JUNIOR NAVEGAÇÃO - JEDE Navegação , CNPJ nº 12.126.994/0001-76 . Objeto e Fundamento Legal: O Gerente Substituto Regional de Belém - GREBL, no uso da competência que lhe é conferida pelo art. 59-A do Regimento Interno, decide pela subsistência do Auto de Infração 005895-5(SEI nº 1827025) e pela aplicação da penalidade de multa pecuniária no valor de R$ 48.510,00 (Quarenta e oito mil quinhentos e dez reais) à Empresa, pelo cometimento da infração descrita na Resolução 912/2007-ANTAQ , Art. 20, inciso XXXIX in verbis: Prestar o serviço de transporte aquaviário de que trata esta Norma sem autorização da ANTAQ (Multa de até R$ 200.000,00). Notifique-se a empresa a respeito da presente decisão, cientificando-a quanto à possibilidade de interposição de recurso no prazo de trinta dias a contar do recebimento da notificação.Deixo de indicar a interdição das operações, vez que a Interdição das operações da empresa já consta no bojo do processo 50300.011051/2021-93, e o descumprimento da interdição analisado nos processos 50300.011510/2021-39 e 50300.011019/2021-16.Certifico, para todos os fins, que, na data de hoje, atualizei o Sistema de Fiscalização da ANTAQ de acordo com o julgamento da presente Deliberação PAS</p><p class="assina">ALLEF JORDY GARCIA RODRIGUES</p><p class="cargo">GerenteSubstituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>