<xml><article id="32754325" name="Acordao 288" idOficio="9676923" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="26/06/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00028" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="110" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=110" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711679">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 288/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 288/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.000324/2022-55</p><p>2. Interessado: Agência Nacional de Transportes Aquaviários</p><p>3. Relator: Caio Farias</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Desempenho, Desenvolvimento e Sustentabilidade - SDS</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam do relatório final do Estudo sobre os serviços prestados às cargas desembaraçadas sobre as águas: características operacionais e preços praticados,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 545, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. aprovar o relatório final do Estudo sobre os serviços prestados às cargas desembaraçadas sobre as águas: características operacionais e preços praticados;</p><p>5.2. dar por cumprido o projeto P13 da Agenda Plurianual de Estudos 2021-2024;</p><p>5.3. determinar à Superintendência de Desempenho, Desenvolvimento e Sustentabilidade - SDS que disponibilize a íntegra do estudo, no site da ANTAQ, após atualizar os nomes das autoridades públicas referenciadas;</p><p>5.4. determinar à Superintendência de Desempenho, Desenvolvimento e Sustentabilidade - SDS que, em processo específico, adote providências no sentido de possibilitar a participação da ANTAQ no Programa Brasileiro de Operador Econômico Autorizado (Programa OEA), nos termos estabelecidos na Portaria RFB nº 2384, de 2017, articulando-se, para tanto, com a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, com a Superintendência de Regulação - SRG, com a Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC e com a Superintendência de Outorgas - SOG; e</p><p>5.5. determinar à Superintendência de Desempenho, Desenvolvimento e Sustentabilidade - SDS a apresentação de relatórios trimestrais acerca da determinação constante do item 5.4 desta deliberação.</p><p>6. Data da Reunião: 15/06/2023 - Telepresencial.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Diretor-Geral), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias (Relator).</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>