<xml><article id="32444257" name="Circular nA 01 de 01.06.2023" idOficio="9637864" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="05/06/2023" artClass="00019:00002:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria Executiva/Secretaria Especial de Comércio Exterior e Assuntos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="189" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=189" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20657457">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CIRCULAR Nº 1, DE 1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Abre consulta pública para posicionamento das partes interessadas quanto a crescente interação entre Comércio e Desenvolvimento Sustentável em negociações comerciais internacionais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CIRCULAR Nº 1, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Abre consulta pública para posicionamento das partes interessadas quanto a crescente interação entre Comércio e Desenvolvimento Sustentável em negociações comerciais internacionais.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO, INDÚSTRIA, COMÉRCIO E SERVIÇOS, de acordo com o disposto nos incisos IV, VII e VIII do art. 1º do Anexo I ao Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023, no uso de suas atribuições, institui consulta pública nos seguintes termos.</p><p>1. Fica aberto o prazo de 60 (sessenta) dias para que sejam apresentados comentários e sugestões a respeito da crescente interação entre Comércio e Desenvolvimento Sustentável em negociações comerciais internacionais.</p><p>2. As manifestações poderão ser formuladas por membros da sociedade civil, pesquisadores, servidores públicos, empresas, associações, entidades de classe, federações, confederações, associações de consumidores, organizações não governamentais e outros.</p><p>3. Os aportes realizados servirão como base para orientar os representantes do país em negociações comerciais internacionais e nos debates em organismos internacionais que tratam da interação entre o Comércio e o Desenvolvimento Sustentável.</p><p>4. Eventuais comentários e sugestões deverão ser encaminhados por meio da plataforma "Participa + Brasil", localizada no endereço eletrônico: https://www.gov.br/participamaisbrasil/consultas-publicas.</p><p>5. Todos os comentários e sugestões recebidos em conformidade com o disposto nesta Circular serão analisados em conjunto e não serão objeto de resposta individualizada por parte do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.</p><p>6. As informações fornecidas no âmbito da presente consulta pública poderão ser tornadas públicas, exceto aquelas protegidas nos termos da legislação vigente.</p><p>7. Os comentários e sugestões enviados em desacordo com o disposto nesta Circular não serão analisados.</p><p>8. Esta Circular entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO FERNANDO ELIAS ROSA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>