<xml><article id="32415821" name="PT_513_GC4" idOficio="9634155" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00016:00010:00001:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Logística, Patrimônio e Finanças" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20652157">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GABAER Nº 513/GC4, DE 30 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autorizar a Reversão de Imóveis da União, administrados pelo Comando da Aeronáutica, localizados no Município de Londrina/PR, à Secretaria de Coordenação e Governança do Patrimônio da União, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GABAER Nº 513/GC4, DE 30 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Autorizar a Reversão de Imóveis da União, administrados pelo Comando da Aeronáutica, localizados no Município de Londrina/PR, à Secretaria de Coordenação e Governança do Patrimônio da União, e dá outras providências.</p><p>O COMANDANTE DA AERONÁUTICA, de conformidade com o previsto no art. 77 do Decreto-Lei nº 9.760, de 05 de setembro de 1946, tendo em vista o disposto no §1º do art. 23 da Estrutura Regimental do Comando da Aeronáutica (COMAER), aprovada pelo Decreto nº 11.237, de 18 de outubro de 2022, e considerando o que consta do Processo n° 67000.002206/2018-82, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a reversão de Imóveis da União, administrados pelo COMAER e sob a responsabilidade patrimonial do Destacamento de Infraestrutura da Aeronáutica de Canoas (DTINFRA-CO), localizados no Município de Londrina - PR, medindo 4.245,50m², referente ao tombo PR.014-000, RIP 7667.00089.500-5, e medindo 3.734,84m², referente ao tombo PR.015-000, RIP 7667.00088.500-0, à Secretaria de Coordenação e Governança do Patrimônio da União.</p><p>Art. 2º Delegar competência ao Chefe do DTINFRA-CO para representar o COMAER, a fim de efetivar a Reversão e dar provimento às ações administrativas pertinentes, junto à Superintendência do Patrimônio da União no Estado do Paraná.</p><p>Art. 3º Revogar a Portaria nº 628-T/GC4, de 08 MAIO 2018, publicada no BCA nº 79, de 11 MAIO 2018.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entrará em vigor no dia 3 de julho de 2023.</p><p class="assina">Ten Brig Ar MARCELO KANITZ DAMASCENO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>