<xml><article id="32684671" name="DOU - Publicacao Direta - Cooope" idOficio="9667958" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="21/06/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20699160">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEMORANDO DE ENTENDIMENTO SOBRE DIÁLOGO CONSULAR ENTRE  O  MINISTÉRIO ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEMORANDO DE ENTENDIMENTO SOBRE DIÁLOGO CONSULAR ENTRE O MINISTÉRIO</p><p class="identifica">DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DO ESTADO PLURINACIONAL DA BOLÍVIA</p><p>O Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p>e</p><p>o Ministério de Relações Exteriores do Estado Plurinacional da Bolívia,</p><p>doravante denominados "os Partícipes";</p><p>TENDO EM CONTA os direitos e garantias previstos em suas respectivas legislações nacionais e nos tratados e convenções internacionais dos quais são partes;</p><p>CONSIDERANDO o conhecimento acumulado por ambos os países e a experiência adquirida sobre o tema da assistência consular, apoio a nacionais residentes no exterior e relações entre seus Governos e suas respectivas diásporas;</p><p>CONSCIENTES da necessidade de atualizar o mecanismo bilateral de consultas consulares firmado em 1986 para intercâmbio de informação e coordenação em matéria consular;</p><p>CHEGARAM ao seguinte entendimento:</p><p>Parágrafo 1º</p><p>Estabelecimento de Mecanismo de Consulta Bilateral</p><p>Os Partícipes decidem estabelecer um Mecanismo de Consulta Bilateral sobre assuntos consulares.</p><p>Parágrafo 2º</p><p>Objetivos</p><p>Os objetivos do Mecanismo são:</p><p>a) Intercambiar informações sobre a experiência de ambos os países com seus nacionais no exterior, bem como sobre iniciativas para apoiar suas respectivas comunidades residentes no exterior;</p><p>b) Discutir a possibilidade de ações de cooperação bilateral em projetos de interesse dos nacionais de cada país no território do outro Partícipe ou em situação de emergência consular em terceiros países, para o benefício das comunidades nacionais de cada país;</p><p>c) Examinar qualquer problema relacionado ao movimento de pessoas que possa ser apresentado por um dos Partícipes e encaminhar tais questões às autoridades nacionais competentes;</p><p>d) Intercambiar informações sobre as respectivas dispersões de comunidades humanas (diásporas), incluindo dados estatísticos ou estimativas, espraiamento geográfico e principais desafios e dificuldades;</p><p>e) Compartilhar experiências sobre os canais de comunicação mantidos entre os órgãos governamentais e suas diásporas, bem como sobre serviços consulares e serviços tecnológicos no âmbito consular;</p><p>f) Trocar informações sobre políticas migratórias destinadas a facilitar a regularização migratória de seus compatriotas, com o fim de gerar e implementar iniciativas conjuntas; e</p><p>g) Facilitar a troca de informações sobre assuntos relacionados com dispositivos legais sobre matéria trabalhista e previdenciária, em favor de seus compatriotas.</p><p>Parágrafo 3º</p><p>Disposições Finais</p><p>1. O presente Memorando de Entendimento não gerará obrigações juridicamente vinculantes para os respectivos Partícipes, sob o direito internacional.</p><p>2. O intercâmbio de informações no âmbito do presente Memorando de Entendimento se ajustará aos limites e condições previstos nas respectivas legislações nacionais sobre informações de acesso restrito e proteção de dados.</p><p>3. Para o seguimento e cumprimento do presente Memorando de Entendimento, pelo Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil, a Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos do Ministério das Relações Exteriores e, pelo Ministério de Relações Exteriores do Estado Plurinacional da Bolívia, estará a cargo o Vice-Ministério de Gestão Consular e Institucional do Ministério das Relações Exteriores; a Secretaria e o Vice-Ministério poderão convidar, de comum acordo, outras instâncias nacionais relacionadas com questões imigratórias e consulares.</p><p>4. Este Memorando de Entendimento produzirá efeitos por tempo indeterminado a partir da data de sua assinatura.</p><p>5. Este Memorando de Entendimento poderá ser alterado, a qualquer momento, por comum acordo dos Partícipes, por escrito, sem alterar seu objetivo e natureza.</p><p>6. Qualquer dos Partícipes poderá notificar o outro de sua intenção de terminar este Memorando de Entendimento. A terminação surtirá efeito 3 (três) meses após a data de notificação.</p><p>7. Qualquer divergência sobre a interpretação ou aplicação deste Memorando de Entendimento será resolvida por acordo entre os Partícipes, no âmbito do Mecanismo mencionado no Parágrafo I ou, caso necessário, por via diplomática.</p><p>Feito em Brasília, em 30 de maio de 2023, em dois textos originais, nos idiomas português e espanhol, tendo ambos igual validade.</p><p>Pelo Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p class="assina">Mauro Vieira</p><p class="cargo">Ministro de Estado das Relações Exteriores</p><p>Pelo Ministério das Relações Exteriores do Estado Plurinacional da Bolívia</p><p class="assina">ROGELIO MAYTA MAYTA</p><p class="cargo">Ministro das Relações Exteriores</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>