<xml><article id="32799469" name="344 - Portaria de Aprovacao - Se" idOficio="9682805" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20719890">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 344, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 344, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231815 - ABW Crew - Residência Artística em Danças Urbanas</p><p>ASSOCIATION OF B-BOYS AND B-GIRLS TO THE WORLD-ABW</p><p>CNPJ/CPF: 46.199.197/0001-30</p><p>Processo: 01400010738202330</p><p>Cidade: Cachoeira - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 201.232,35</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa realizar um espetáculo de artes cênicas, com a temática de danças urbanas, com venda de ingressos e um Curso de Dança como Contrapartida Social.</p><p>231779 - ESPETACULO TEATRAL AS MENINAS VELHAS</p><p>FOCO3 PRODUÇÕES ARTÍSTICAS E EVENTOS</p><p>CNPJ/CPF: 17.509.982/0001-44</p><p>Processo: 01400010619202387</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 764.912,72</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção e realização de temporada do espetáculo teatral "As Meninas Velhas", obra de Claudio Tovar, com ensaios aberto do espetáculo.</p><p>231824 - Festival Olinda dos Sabores da Arte e Cultura</p><p>GRUPO ARTÍSTICO ATOS</p><p>CNPJ/CPF: 13.162.527/0001-64</p><p>Processo: 01400010762202379</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 580.008,00</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival Olinda dos Sabores da Arte e Cultura, pretende através da arte e cultura incentivar e promover o conhecimento sobre Olinda/PE no período do descobrimento. Uma viagem ao ano de 1537, tendo como referência o português Duarte Coelho e a tribo indígena que lá vivia e que serão representados em apresentação teatral juntamente com as referências portuguesas, indígena, frevo que é Patrimônio Cultural Imaterial, apresentações artísticas, étnicos-culturais e oficinas gastronomica com sabores de Portugal e indígenas.</p><p>231803 - Mostra de Dança Infantil: Ballet Meneio</p><p>M V BUENO - PRODUCOES</p><p>CNPJ/CPF: 13.583.949/0001-03</p><p>Processo: 01400010670202399</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 797.636,73</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto tem como objetivo realizar oficinas de dança atendendo, ao longo de 12 meses, crianças de escolas públicas, em situação de vulnerabilidade social em 4 diferentes cidades, e a criação de 4 espetáculos. O projeto trabalha com três vertentes, capacitação, formação de público e divulgação das artes cênicas, em especial a dança infantil. O projeto prevê a realização de oficinas/aulas, as mostras/espetáculos presenciais e os 4 produtos permanentes na internet, das mostras digitais transmitidas ao vivo e online com bailarinos profissionais diretamente do Piccolo teatro Meneio, estúdio de tecnologia para as artes cênicas. Realizaremos as apresentações das crianças que invadirá a cidade oferecendo à comunidade um espetáculo infantil com participação de artistas da dança e que integra, dança, tecnologia, música e figurino criando opção de formação de público de forma ativa e estimulante colocando a criança no centro da cena.</p><p>231804 - O SEQUESTRO DO PIANO MÁGICO DA JU</p><p>INSTITUTO CULTURAL JULIANA DAGOSTINI</p><p>CNPJ/CPF: 36.275.969/0001-12</p><p>Processo: 01400010671202333</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 750.005,00</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção do espetáculo de teatro musical "O Sequestro do Piano Mágico da Ju" e de oficinas de musicalização infantil como contrapartida social.</p><p>231818 - RECONSTRUINDO O FUTURO</p><p>INSTITUTO HUMANIZA</p><p>CNPJ/CPF: 14.164.259/0001-82</p><p>Processo: 01400010744202397</p><p>Cidade: Barracão - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 566.219,50</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Descentralizar e deselitizar a cultura através da realização de um projeto composto por 2 momentos: a) um evento cultural com teatro, contação de histórias, shows de música instrumental e palestras; b) uma turnê cultural composta por contação de histórias, apresentações teatrais, palestras de formação cultural professores, empresários e agentes culturais despertando nos públicos o gosto pela cultura, a formação de novas plateias, a fruição das artes e a preparação para o futuro.</p><p>231817 - Republicanos</p><p>DENILTON MULATINHO DA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 115.643.247-29</p><p>Processo: 01400010740202317</p><p>Cidade: São João de Meriti - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 993.613,01</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produto Principal: A peça teatral "Republicanos". Produtos Cadastrados: Ensaio Aberto (CONTRAPARTIDA SOCIAL), a divulgação de registros audiovisuais do espetáculo (Ampliação de Acesso) e a troca de ingresso por alimento não perecível (Medida Sugerida pelo Proponente).</p><p>231823 - ResgatArte - Oficinas de Arte, Turismo e Esporte</p><p>Cláudia Neris Vieira Bermann Batista</p><p>CNPJ/CPF: 913.319.191-34</p><p>Processo: 01400010760202380</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 299.109,25</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Oficinas de arte que visam resgatar, estimular e desenvolver a capacidade técnica e artística de crianças e adolescentes em situações de vulnerabilidade. Além de explorar a arte, haverá também a exploração do turismo do Distrito Federal como temática artística.</p><p>231783 - Saúde em Foco 2024</p><p>Brandt Patrima Campiom Izidoro</p><p>CNPJ/CPF: 333.230.748-74</p><p>Processo: 01400010625202334</p><p>Cidade: Ourinhos - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 258.963,50</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Saúde em foco contém as apresentações denominadas: "João e Maria Contra a Obesidade Infantil" e "Reino da Saúde" que buscam levar através do lúdico a conscientização da melhoria da qualidade de vida, saúde e meio ambiente. As apresentações ocorrem em formato presencial em parceria com as secretarias de educação municipais para alunos da educação infantil ao ensino fundamental I.</p><p>231827 - Um Momento Mágico - Sustentabilidade</p><p>FELIPE ALEXANDRE TEIXEIRA SANTOS</p><p>CNPJ/CPF: 063.812.846-33</p><p>Processo: 01400010765202311</p><p>Cidade: Nova Lima - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 394.223,54</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Um momento Mágico tem como objetivo, apresentar o show de Mágica com a temática sustentabilidade em escolas do Município de Nova Lima.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231780 - Harmonizando a Vida</p><p>WELLINGTON RONQUI - ME</p><p>CNPJ/CPF: 10.551.126/0001-08</p><p>Processo: 01400010620202310</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.348.068,15</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: "Harmonizando a vida" é um projeto de iniciação ao instrumento musical desenvolvido para jovens de diversas partes do Brasil através do estudo do violão. Serão realizadas oficinas de longa duração e ao final de cada turma haverá uma apresentação com todos os alunos para pais, familiares e comunidades abrangidas.</p><p>231825 - MÚSICA PARA TODOS</p><p>ELIDIANE DE JESUS MOURA 05841812645</p><p>CNPJ/CPF: 47.992.025/0001-82</p><p>Processo: 01400010763202313</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 197.477,50</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O PROJETO "MÚSICA PARA TODOS" CONSISTE NA REALIZAÇÃO DE SHOWS DE MÚSICA BRASILEIRA INSTRUMENTAL EM ESPAÇOS ABERTOS AO PÚBLICO.</p><p>231820 - Plano Anual de Atividades Cria Conexões (2023)</p><p>INSTITUTO CRIA CONEXOES</p><p>CNPJ/CPF: 29.043.314/0001-53</p><p>Processo: 01400010752202333</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.465.783,73</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretende viabilizar o Plano Anual de Atividades do Instituto Cria Conexões em 2023, composto pela manutenção de atividades fixas de manutenção do parque (plano anual), aulas de instrumentos musicais e oficinas da cultura urbana de hip-hop nos seus quatro elementos, consoante com a realização de feiras e apresentações culturais e artísticas dos beneficiários (produtos secundários) que, consequentemente faz-se necessária a aquisição de equipamentos vinculados ao processo formativo.</p><p>231808 - Programação Cultural do Festival Amazônia Fitness</p><p>49.706.506 BEATRIZ SOBRAL VIANNA</p><p>CNPJ/CPF: 49.706.506/0001-00</p><p>Processo: 01400010698202326</p><p>Cidade: Belém - PA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 561.710,25</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esta proposta pretende realizar uma programação cultural gratuita durante a primeira edição da Programação Cultural do Festival Amazônia Fitness. A programação é essencialmente composta por apresentações de grupos de Guitarrada (gênero musical instrumental paraense) e de grupos de Carimbó (gênero musical paraense que é patrimônio cultural imaterial brasileiro). Para isso a proposta traz um produto em seu plano de distribuição: 1. Apresentação Musical.</p><p>231807 - Sambando na Sinfonia do Forró</p><p>Sociedade Musical Beneficente Campesina Friburguense</p><p>CNPJ/CPF: 31.838.238/0001-14</p><p>Processo: 01400010676202366</p><p>Cidade: Nova Friburgo - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 382.194,45</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Serão apresentações de Concertos Musicais sobre a união de ritmos musicais, sendo alguns genuinamente brasileiros (samba e Forró) com a música Erudita, que está ficando de lado na cultura brasileira. Uma palestra sobre a junção dos três ritmos que podem se harmonizar.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231810 - Casa Slamb - Ser Artista Ser Criança</p><p>AS2 EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 10.728.365/0001-90</p><p>Processo: 01400010701202310</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.605.918,05</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto nasceu com objetivo de manter viva a criança interior de todos, isso através da arte e da cultura. O projeto visa realizar oficinas culturais que resultarão eventos culturais, sendo exposição das obras produzidas por crianças e por artistas selecionados de forma harmônica, um livro, mostras de curtas metragens, apresentações musicais, saraus e um evento de encerramento com as obras produzidas ao longo do projeto pelas crianças. Sem deixar de agregar como Contrapartida Social oficinas de artes plásticas com crianças com Síndrome de Down.</p><p>231809 - Exposição Meide In Brazil</p><p>BRUNO CESAR SILVESTRE</p><p>CNPJ/CPF: 219.798.258-31</p><p>Processo: 01400010700202367</p><p>Cidade: Votorantim - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 191.817,45</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar edições gratuitas da Exposição "Meide in Brazil" a partir da coleta de matérias fotográficos coletados em diferentes localidades do Brasil.</p><p>231812 - FESTIVAL DA LUA</p><p>ASSOCIACAO CULTURAL E DESPORTIVA SHAOLIN CHAN KUNG FU DO ESTADO DE SAO PAULO</p><p>CNPJ/CPF: 05.205.266/0001-94</p><p>Processo: 01400010704202345</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 669.097,00</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto FESTIVAL DA LUA busca a realização de evento com objetivo de valorizar a cultura chinesa por intercâmbio entre o povo brasileiro e chinês por meio de workshops/oficinas, apresentações de música e dança e espaço para cerimônia lunar.</p><p>231821 - Fragmentos de um Caminho Encantado</p><p>VITREA COMERCIAL LTDA ME</p><p>CNPJ/CPF: 59.379.982/0001-17</p><p>Processo: 01400010753202388</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 444.180,00</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto trata-se da revitalização de 02 praças publicas e uma escadaria utilizando o vidro, matéria prima caracterizada pelo seu papel sustentável e na geração da economia circular, trazendo o engajamento das pessoas através da ludicidade e da sua beleza, utilizando técnicas especificas e buscando transformar o lixo ambiental em obras de arte ao céu aberto, tornando as praças espaços culturais de encontros interativos para as comunidades.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231816 - Desvendando a Escrita - Oficina para escritores aspirantes e iniciantes</p><p>RONALDO DE JESUS DA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 013.337.607-95</p><p>Processo: 01400010739202384</p><p>Cidade: São José dos Campos - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 159.897,38</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na realização de oficinas para estimular a criação, o desenvolvimento e aperfeiçoamento na técnica literária e de escrita voltado para escritores aspirantes com idade superior a 15 anos. Além disso, haverá um Workshop sobre Escrita Criativa como Contrapartida Social.</p><p>ÁREA: 9 MUSEUS E MEMÓRIA (Artigo 18 , § 1º )</p><p>231822 - MEMORIAL DA EVOLUÇÃO AGRÍCOLA - PROJETOS COMPLEMENTARES</p><p>INSTITUTO JOHN DEERE</p><p>CNPJ/CPF: 25.145.085/0002-08</p><p>Processo: 01400010755202377</p><p>Cidade: Horizontina - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.211.167,34</p><p>Prazo de Captação: 28/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Concluir a obra do Memorial da Evolução Agrícola, projeto iniciado no ano de 2019 no município de Horizontina-RS que, face ajustes no projeto inicial, tais como: Acessibilidade, Subestação e Cabine de Medição, e principalmente variações do INCC, necessita de complementação orçamentária para conclusão do projeto como um todo, constituído de espaço Museal e Expositivo, Biblioteca, Salas de Arte, Café Literário e Espaço Fabril, assim como espaços recreativos com o conceito de Centros de Artes e Esportes Unificados - CEUs, e retrata a história da evolução agrícola no Brasil compreendida a partir da década de 1.960.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>