<xml><article id="32731747" name="Port-37-2023-CFAT-Declaracao-do-" idOficio="9674216" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/06/2023" artClass="00016:00012:00008:00046:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Comando de Operações Navais/7º Distrito Naval/Capitania Fluvial do Araguaia-Tocantins" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20707867">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 37/CFAT, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declaração do término da permissão de uso de Próprio Nacional Residencial (PNR).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 37/CFAT, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Declaração do término da permissão de uso de Próprio Nacional Residencial (PNR).</p><p>O CAPITÃO DOS PORTOS DO ARAGUAIA-TOCANTINS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela SGM-104 (6ª Revisão), resolve:</p><p>Art. 1º declarar, em tempo, o término da permissão de uso do imóvel situado na Quadra 711 Sul, Alameda 4, Casa 20, (Vila Naval Cisne Branco) Plano Diretor Sul, Palmas-TO, CEP 77017-165, a partir de 1º de junho de 2023, ocupado pelo 1ºSG-OS, 99.1903.46, ELIONE PROFIRO DE ARAUJO, em face de deixar por qualquer motivo de residir no PNR, mesmo mantendo seus dependentes residindo no mesmo, conforme atualização do plano de busca da Capitania Fluvial do Araguaia-Tocantins assinado pelo referido militar e certidão de casamento sob matrícula nº 126706 01 55 2023 2 00052 060 0015253 06, de 18 de janeiro de 2023, apresentada pelo mesmo. O presente permissionário deveria entregar o imóvel 30 dias após sua mudança de endereço e contrair novo matrimônio, fato ocorrido, conforme alínea b, do inciso 6.6.2 da SGM-104 (6ª Revisão). No entanto, em 07 de fevereiro de 2023, o permissionário requereu ao Comando do 7º Distrito Naval a postergação da data de desocupação do imóvel, em caráter excepcional, sendo-lhe deferido a permanência no imóvel até 31 de maio de 2023 de acordo com o subitem 9.7 da NORDINAVBRA 01.5-02A.</p><p>Art. 2º Revoga-se, em tempo, a partir da data de 1º de junho de 2023, o Termo de Permissão de Uso nº 006 de 1º de setembro de 2018.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na presente data.</p><p class="assina">Capitão de Fragata ARTUR ROBERTO QUIRINO DA SILVA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>