<xml><article id="32625579" name="GAB-PRE 16.06" idOficio="9660120" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/06/2023" artClass="00013:00060:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20688062">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CNPq Nº 1.341, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CNPq Nº 1.341, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Presidente do CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENTÍFICO E TECNOLÓGICO, no uso da competência delegada pelo art. 1º, I e II, da Portaria nº 3.853, de 7 de outubro de 2020, do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações, e considerando os termos do Decreto nº 98.830, de 15 de janeiro de 1990, e da Portaria MCT nº 55, de 14 de março de 1990, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar as atividades de coleta de material científico, com a participação de pesquisadores estrangeiros, no âmbito do projeto "Análise dos Efeitos de Longo Prazo da Fragmentação Florestal e das Mudanças Climáticas no Sub-bosque Tropical sobre a Biodiversidade Aviária do PDBFF " coordenado pelo Dr. Mário Cohn-Haft do Instituto Nacional de Pesquisa da Amazônia - INPA, conforme Processo CNPq nº 01300.005598/2023-14.</p><p>Art. 2º As atividades de coleta de dados e material científico estão autorizadas para a equipe estrangeira:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NACIONALIDADE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INSTITUIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>David Andrew Luther</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Americana</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade George Mason EUA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jared Desmond Wolfe</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Americana</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade George Mason EUA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Emilia Kohler Roberts</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Americana/Brasileiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade George Mason EUA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vitek Jirinec</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Americana</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Universidade George Mason EUA</p></td></tr></table><p>Art. 3º As atividades de coleta com finalidade científica são autorizadas para a localidade do estado de Amazonas, nos municípios Rio Preto da Eva e Presidente Figueiredo, nas áreas da ARIE PDBFF (Área de Relevante Interesse Ecológico do Projeto Dinâmica Biológica de Fragmentos Florestais) nas seguintes coordenadas: latitude: -2,929058 , longitude: - 59,976408, com autorização do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), SISBIO Nº 24948-6.</p><p>Art. 4º Esta autorização terá validade a de 1º de junho de 2023 a 1º de outubro de 2025.</p><p>Parágrafo único. O prazo previsto no caput poderá ser prorrogado mediante pedido justificado do representante da contraparte brasileira, acompanhado de relatório técnico das atividades realizadas e demais documentos estabelecidos na legislação de regência, a ser apresentado no prazo de até 45 (quarenta e cinco) dias anteriores ao término da sua vigência.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RICARDO MAGNUS OSÓRIO GALVÃO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>