<xml><article id="32731520" name="Res_REH_3.208_2023_SCE" idOficio="9674145" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/06/2023" artClass="00034:00043:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00005" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="93" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=93" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20707823">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO HOMOLOGATÓRIA Nº  3.208, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO HOMOLOGATÓRIA Nº 3.208, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, com base no art. 16, IV, do Regimento Interno da ANEEL, resolve:</p><p>Processo nº 48500.000169/2023-50. Interessadas: Companhia Hidro Elétrica do São Francisco - CHESF, Companhia de Geração e Transmissão de Energia Elétrica do Sul do Brasil - Eletrobras CGT Eletrosul, Transmissora Aliança de Energia Elétrica S.A. - TAESA, Empresa Amazonense de Transmissão de Energia S.A - EATE, Companhia Estadual de Transmissão de Energia Elétrica - CEEE- T, Light Energia S.A., Cemig Geração e Transmissão S.A., CTEEP - Companhia de Transmissão de Energia Elétrica Paulista, Centrais Elétricas do Norte do Brasil S.A. - Eletronorte, FURNAS - Centrais Elétricas S.A., ENEL Cien S.A., COPEL Transmissão, Expansion Transmissão Itumbiara Marimbondo S.A., Empresa Norte de Transmissão de Energia S.A., Integração Transmissora de Energia S.A., Serra da Mesa Transmissora de Energia S.A., Serra Paracatu Transmissora de Energia S.A., Transmissora Porto Alegrense de Energia S.A., ENERGISA S.A, Belo Monte Transmissora de Energia SPE S.A., Celeo Redes Brasil S.A., Alupar Investimentos S.A, Evoltz Participações S.A.Objeto: Estabelecimento de parcela adicional de Receita Anual Permitida referente a reforços, autorizados sem estabelecimento prévio de receita nos termos do Módulo 3 das Regras de Transmissão, a serem consideradas no Reajuste Anual de Receitas das Concessionárias de Transmissão - Ciclo 2023-2024. A íntegra desta Resolução consta dos autos e encontra-se disponível no endereço eletrônico biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">SANDOVAL DE ARAUJO FEITOSA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>