<xml><article id="32568202" name="Desp-617_2023" idOficio="9653348" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="14/06/2023" artClass="00034:00045:00058:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria I/Superintendência de Produção de Combustíveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="284" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=284" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20678885">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO SPC-ANP Nº 617, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO SPC-ANP Nº 617, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE PRODUÇÃO DE COMBUSTÍVEIS DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, considerando a Lei nº 9.478, de 6 de agosto de 1997, a Resolução ANP nº 734, de 28 de junho de 2018, e o que consta do Processo ANP nº 48610.211785/2023-97, resolve:</p><p>1 Fica alterada a razão social da BIOSEV BIOENERGIA S.A, CNPJ nº 49.213.747/0118-28, para RAÍZEN CENTRO-SUL PAULISTA S.A., mantendo o mesmo CNPJ, na Autorização ANP nº 783 de 23/08/2018, publicada no DOU de 24/08/2018, relativa ao exercício da atividade de produção de etanol.</p><p>2 Fica alterada a razão social da BIOSEV BIOENERGIA S.A, CNPJ nº 49.213.747/0118-28, para RAÍZEN CENTRO-SUL PAULISTA S.A., mantendo o mesmo CNPJ, na Autorização ANP nº 17 de 15/01/2018, publicada no DOU de 16/01/2018, relativa à instalação produtora de etanol localizada na Rodovia Armando de Salles Oliveira, km 346,3, Fazenda Santa Elisa, Zona Rural, Sertãozinho - SP.</p><p>3 Fica alterada a razão social da BIOSEV BIOENERGIA S.A, CNPJ nº 49.213.747/0129-80, para RAÍZEN CENTRO-SUL PAULISTA S.A., mantendo o mesmo CNPJ, na Autorização ANP nº 117 de 20/02/2018, publicada no DOU de 21/02/2018, relativa à instalação produtora de etanol localizada na Rodovia Brigadeiro Faria Lima, Km 458,5, Fazenda Continental, Gleba B, Zona Rural, Colômbia - SP.</p><p>4 Fica alterada a razão social da BIOSEV BIOENERGIA S.A, CNPJ nº 49.213.747/0001-17, para RAÍZEN CENTRO-SUL PAULISTA S.A., mantendo o mesmo CNPJ, na Autorização ANP nº 56 de 29/01/2018, publicada no DOU de 30/01/2018, relativa à instalação produtora de etanol localizada na Fazenda Invernada, Zona Rural, Morro Agudo - SP.</p><p>5 Fica alterada a razão social da BIOSEV BIOENERGIA S.A, CNPJ nº 49.213.747/0115-85, para RAÍZEN CENTRO-SUL PAULISTA S.A., mantendo o mesmo CNPJ, na Autorização ANP nº 741, de 01/11/2017, publicada no DOU de 03/11/2017, relativa à instalação produtora de etanol localizada na Fazenda Sucuri, s/n, Zona Rural, Morro Agudo - SP.</p><p>6 Este despacho entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNNO LOBACK ATALLIA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>