<xml><article id="32745571" name="resolucao_2268_2023 GGFIS" idOficio="9675329" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32268" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="146" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=146" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20709333">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.268, DE 22 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.268, DE 22 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o cumprimento dos requisitos dispostos no art. 39, da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos por meio de sua renovação automática.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Fabricante: Dr. Reddy's Laboratories Limited - (Chemical Technical Operations - Unit VI)</p><p>Endereço: APIIC Industrial State, Pydibhimavaram (Village), Ranasthalam Mandal, Srikakulam District, Andhra Pradesh - 532409</p><p>País: Índia Código único: B.000202</p><p>Expediente(s): 5110591/22-9</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos obtidos por síntese química: acetato de glatirâmer; cloridrato de lurasidona; cloridrato de naratriptana; cloridrato de pioglitazona; cloridrato de sertralina; decitabina; divalproato de sódio; ibandronato de sódio monoidratado; lenalidomida; levetiracetam; linagliptina; maleato de asenapina; mirabegrona; oxalato de escitalopram; rivaroxabana; sugamadex sódico; ticagrelor; valsartana; mesilato de etexilato de dabigatrana; hemifumarato de quetiapina; voriconazol.</p><p>Insumos farmacêuticos ativos obtidos por síntese química (classe citotóxicos): enzalutamida; cloridrato de bendamustina; capecitabina; dasatinibe (S)-propileno glicol.</p><p>----------------------------------------------------------------------------------------.-----------</p><p>Fabricante: Janssen Pharmaceutical Sciences Unlimited Company</p><p>Endereço: Little Island Industrial Estate, Little Island, Cork- T45 P663</p><p>País: Irlanda Código único: B.000326</p><p>Expediente(s): 4935010/22-3</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos obtidos por síntese química: miconazol; rilpivirina; cloridrato de rilpivirina.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>