<xml><article id="32594205" name="ATO PORTARIA GM 510_3__RLJDVX" idOficio="9653021" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/06/2023" artClass="00033:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="OK" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20678399">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="anexo">ANEXO IV</p><p>NORMA DE SEGURANÇA DA INFORMAÇÃO - NSI 004/2023</p><p>POLÍTICA DE BACKUP E RECUPERAÇÃO DE DADOS</p><p>1. OBJETIVO</p><p>1.1. Estabelecer diretrizes e padrões para procedimentos de backup e recuperação de dados no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>1.2. Regulamentar a política de backup das informações eletrônicas no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, com o objetivo de estabelecer diretrizes para o processo de cópia e armazenamento dos dados sob a guarda do Centro de Processamento de Dados (CPD), visando garantir a segurança, integridade e disponibilidade, em conformidade com a Política de Segurança da Informação (POSIN).</p><p>2. MOTIVAÇÕES</p><p>2.1. Alinhamento às normas, regulamentações e às melhores práticas relacionadas à matéria.</p><p>2.2. Proteção da Rede de Computadores do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>2.3. Garantia de que os acessos aos recursos tecnológicos sejam feitos de forma segura e controlada.</p><p>2.4. Correto direcionamento e dimensionamento de recursos tecnológicos para apoiar as atividades laborais dos servidores e colaboradores do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>2.5. Necessidade de um processo sistemático para gerenciar o uso de recursos de Tecnologia da Informação (TI), visando garantir a segurança e a continuidade das atividades do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>2.6. Orientações gerais para gestores e usuários de serviços de TI lotados em todas as outras unidades do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>2.7. Garantia de que a salvaguarda das informações seja realizada de forma otimizada, atendendo às necessidades do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>3. REFERÊNCIAS NORMATIVAS</p><p>3.1. Instrução Normativa nº 1, de 27 de maio de 2020, do GSI/PR, que dispõe sobre a Estrutura de Gestão da Segurança da Informação (SI) nos órgãos e nas entidades da Administração Pública Federal (APF).</p><p>3.2. Norma Técnica ABNT NBR ISO/IEC 27001:2013, que especifica os requisitos para estabelecer, implementar, manter e melhorar continuamente um sistema de gestão da Segurança da Informação (SI) dentro do contexto da organização.</p><p>3.3. Norma Técnica ABNT NBR ISO/IEC 27002:2013, que fornece diretrizes para práticas de gestão de SI.</p><p>3.4. Lei nº 13.709/2018 , de 14 de agosto de 2018 - Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD).</p><p>3.5. Instrução Normativa nº 1, de 04 de abril de 2019, que dispõe sobre o processo de contratação de soluções de Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC) pelos órgãos e entidades integrantes do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação (SISP) do Poder Executivo Federal.</p><p>4. CONCEITOS E DEFINIÇÕES</p><p>4.1. Para os fins desta Norma, adota-se os conceitos e definições constantes do Glossário de Segurança da Informação, conforme Portaria GSI/PR nº 93, de 18 de outubro de 2021.</p><p>5. DIRETRIZES</p><p>5.1. RESPONSABILIDADE E ATRIBUIÇÕES</p><p>5.1.1. O administrador do backup é responsável pela política e procedimentos relativos aos serviços de backup e restore, bem como por guardar as mídias móveis, e por assegurar o cumprimento das normas aplicáveis.</p><p>5.1.2 O serviço de backup deve ser orientado para a restauração das informações no menor tempo possível, principalmente quando houver indisponibilidade de serviços que dependam da operação de restore.</p><p>5.1.3. São atribuições do Administrador de Backup:</p><p>I - Propor modificações visando ao aperfeiçoamento da política de backup;</p><p>II - Criar a ferramenta de backup e os clientes;</p><p>III - Configurar a ferramenta de backup e os clientes;</p><p>IV - Criar e manter as mídias preservadas, funcionais e seguras;</p><p>V - Efetuar testes de backup e auxiliar nos procedimentos de restore;</p><p>VI - Criar notificações e relatórios;</p><p>VII - Verificar diariamente os eventos gerados pela ferramenta de backup, tomando as providências necessárias para remediação de falhas;</p><p>VIII - Restaurar os backups em caso de necessidade;</p><p>IX - Gerenciar mensagens e logs diários dos backups, fazendo o tratamento dos erros de forma que o procedimento de backup tenha sequência e os erros na sua execução sejam eliminados;</p><p>X - Fazer manutenções periódicas dos dispositivos de backup;</p><p>XI - Fazer o carregamento das mídias necessárias para os backups programados.</p><p>5.1.4 É atribuição do administrador de recurso:</p><p>I - Preencher documento de solicitação de backup e restore com as informações relativas ao backup, como servidor e dados a serem incluídos;</p><p>II - Dar permissão ao administrador de backup para configurar e modificar a ferramenta cliente de backup no servidor;</p><p>III - Validar o resultado do restore.</p><p>5.2. ESCOPO DO BACKUP</p><p>5.2.1. Todo e qualquer ativo de Tecnologia da Informação e da Comunicação (TIC) que armazene dados e que esteja sob responsabilidade do CPD deverá ser considerado para avaliação de inclusão no processo de backup.</p><p>5.2.2. A manutenção de backup de dados e de programas computacionais, com periodicidade, tempo de retenção e técnicas de segregação adequados à criticidade do serviço prestado e à classificação das informações e dos dados tratados, em conformidade com os processos de gestão de riscos e de gestão de continuidade de negócios do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, é de realização obrigatória.</p><p>5.2.3. O responsável por cada recurso deverá definir quais diretórios e arquivos serão incluídos no backup, tendo como prioridade:</p><p>I - Arquivos de configurações de sistemas operacionais e aplicativos instalados em servidor;</p><p>II - Arquivos de log dos aplicativos, inclusive log da ferramenta de backup e restauração;</p><p>III - Informações e configurações de banco de dados;</p><p>IV - Conteúdo de repositórios de dados associados a sistemas;</p><p>V - Arquivos institucionais de usuários (documentos e e-mails);</p><p>VI - Arquivos de aplicações desenvolvidas pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, ou quaisquer outros não descritos neste item em que a perda de suas informações gere prejuízo ao Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>5.2.4. Para os aplicativos e/ou bancos de dados devem ser seguidas as recomendações sugeridas pelo desenvolvedor e/ou fabricante.</p><p>5.2.5. Os procedimentos de backup deverão ser atualizados quando houver:</p><p>I - Novas aplicações desenvolvidas;</p><p>II - Novos locais de armazenamento de dados, ou de arquivos;</p><p>III - Novas instalações de bancos de dados;</p><p>IV - Novos aplicativos instalados;</p><p>V - Outras informações que necessitem de proteção através de backups que deverão ser informadas ao Administrador de Backup.</p><p>5.2.6. Os backups dos servidores e sistemas críticos deverão ser realizados ao menos semanalmente, tendo em vista que uma periodicidade superior a essa (realização menos frequente do que uma vez por semana) pode ocasionar impacto significativo no negócio em caso de materialização de algum problema que implique necessidade de recuperação/restauração do backup.</p><p>5.3 PROCEDIMENTOS DE BACKUP</p><p>5.3.1. O responsável pelo produto, sistema ou serviço deve solicitar formalmente à CGTI a inserção de dados ao sistema de backup, previamente à entrada em operação de tais soluções.</p><p>5.3.1.1. Cabe ao responsável pelo produto, sistema, ou serviço, definir, com apoio da CGTI, os requisitos para realização do backup, tais como os dados que devem estar contemplados no backup, tempo de retenção, dentre outros.</p><p>5.3.1.2. Em caso de alteração dos requisitos para realização do backup, o responsável deverá atualizar a CGTI sobre as novas demandas, para correta salvaguarda das informações.</p><p>5.3.2. Os procedimentos de backup realizados pela CGTI serão executados por soluções automatizadas, seguindo especificações técnicas definidas pela equipe técnica responsável, em conformidade com a presente Política, abrangendo os dados armazenados no ambiente tecnológico disponibilizado pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>5.3.3. Os dados armazenados no disco rígido de estações de trabalho, ou de notebooks, não serão objeto de backup de dados, sendo que sua recuperação não é garantida em casos de indisponibilidade causadas por erros de hardware no disco rígido, apagados acidentalmente, ou intencionalmente, falhas no sistema operacional, ação de códigos maliciosos, dentre outros.</p><p>5.3.4. No caso de serviços armazenados na nuvem, a responsabilidade pelo backup será da prestadora de serviços, assegurado um prazo de retenção de, no mínimo, 30 (trinta) dias.</p><p>5.3.5 As rotinas de backup serão realizadas em horário fora do expediente comercial e em finais de semana, iniciando-se às 19 (dezenove) horas e terminando às 7 (sete) horas do dia seguinte.</p><p>5.3.5.1 Caso algum backup não termine na janela indicada, ele continuará em execução e só será cancelado mediante ação explícita do administrador do backup.</p><p>5.3.6 As janelas de backup são o tempo necessário para realizar a cópia dos arquivos sem prejudicar o desempenho das aplicações, sendo que o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima dispõe de janelas de backup conforme tabela abaixo:</p><p>Janelas de Backup:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Janela</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Início da Janela</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Limite da Janela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de Janela (em horas)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Segunda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Terça</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12 horas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Terça</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quarta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12 horas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quarta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quinta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12 horas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quinta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sexta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12 horas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sexta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Segunda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>07h</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60 horas</p></td></tr></table><p>5.3.7 Os backups serão realizados com as seguintes frequências:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agendamentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Janela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1, 2, 3 e 4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Semanal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Última ocorrência da janela 5 no mês</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Última ocorrência da janela 5 no ano</p></td></tr></table><p>5.3.8 Os backups serão, preferencialmente, do seguinte tipo em relação a cada tipo de agendamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agendamentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Janela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Incremental</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Semanal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Full</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Full</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Full</p></td></tr></table><p>5.3.9 O tempo de retenção é aquele cujas versões ficarão armazenadas antes de serem substituídas por uma versão mais nova, conforme tabela abaixo:</p><p>Tabela de Retenção</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cronograma</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Retenção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30 dias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Semanal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90 dias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 ano</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anual</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5 anos</p></td></tr></table><p>5.4 RECUPERAÇÃO DE DADOS</p><p>5.4.1. A recuperação de dados e arquivos, sempre que não puder ser realizada pelo próprio usuário, será solicitada á CGTI por meio da abertura de Ordem de Serviço (OS).</p><p>5.4.2. A recuperação de backups deverá obedecer às seguintes orientações:</p><p>I - A solicitação de recuperação de objetos deverá sempre partir do responsável pelo recurso, através de chamado técnico, utilizando a ferramenta de controle de atendimentos;</p><p>II - O chamado técnico deve conter, ao menos, o nome e setor do usuário, o(s) objeto(s) a ser(em) recuperado(s), localização em que se encontra(m), a data da versão que deseja recuperar, local alternativo para o armazenamento do(s) objeto(s) recuperado(s), se for o caso, e a justificativa para a recuperação;</p><p>III - Este chamado será encaminhado ao Administrador de Backup, que, após a conclusão da tarefa, realizará o fechamento do chamado indicando a restauração dos objetos;</p><p>IV - A restauração dos objetos somente será possível nos casos em que este tenha sido inserido nos procedimentos de backup.</p><p>5.4.3. Os testes de restauração (restore) dos backups deverão ser realizados mensalmente.</p><p>6. MONITORAMENTO E AUDITORIAS</p><p>6.1. As auditorias ordinárias, ou extraordinárias, serão coordenadas pelo Gestor de Tecnologia da Informação (GSIN) e os relatórios serão encaminhados ao Comitê de Segurança da Informação (CSIN) e ao Comitê de Governança Digital (CGD).</p><p>6.2. As auditorias extraordinárias deverão ser precedidas de autorização do CSIN.</p><p>7. ATUALIZAÇÃO DA NORMA</p><p>7.1. O disposto na presente norma será atualizado sempre que alterados os procedimentos de backup, observada, ainda, a periodicidade prevista para a revisão da POSIN.</p><p class="anexo">ANEXO V</p><p>NORMA DE SEGURANÇA DA INFORMAÇÃO - NSI 005/2023</p><p>GESTÃO DE RISCOS DE TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO E COMUNICAÇÕES</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação do Risco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valores do "PSR"</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Muito baixo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 a 6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Baixo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8 a 16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Médio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18 a 30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32 a 50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Muito Alto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60 a 125</p></td></tr></table><p>9.6. O tratamento dos riscos será definido de acordo com as necessidades levantadas pelas partes interessadas, regulamentações e legislações vigentes, avaliação técnica e análise custo/benefício.</p><p>9.7. O processo de GRSIC é composto pelas etapas descritas a seguir:</p><p>9.7.1 Contextualização: compreende a definição e aprovação do contexto de análise e avaliação de riscos a ser realizada, com a identificação de seu propósito, escopo, limites e partes interessadas;</p><p>9.7.2 Análise e Avaliação dos Riscos: compreende o mapeamento dos ativos, identificação, análise e avaliação dos riscos, bem como a elaboração e aprovação do Plano de Tratamento dos Riscos;</p><p>9.7.3 Tratamento dos Riscos: compreende a implementação das ações do Plano de Trabalho de Riscos, seu monitoramento e a apresentação dos resultados;</p><p>9.7.4 Melhoria contínua: compreende a realização da análise crítica pela Administração, com avaliação dos resultados e das propostas de melhoria apresentadas.</p><p>9.8. O desenho do processo de GRSIC, a descrição das atividades, respectivos papéis e responsabilidades dos envolvidos no processo, bem como demais documentos relacionados, serão publicados no Portal de Governança de TI, após aprovação pelo Comitê de Segurança da Informação (CSIN).</p><p>9.9. O processo será revisto anualmente, ou em menor prazo, quando necessário, e eventuais alterações propostas nos documentos acima indicados serão, após aprovação do CSIN, objeto de imediata divulgação, na forma do item anterior.</p><p>10. MONITORAMENTO E AUDITORIAS</p><p>10.1. As auditorias ordinárias ou extraordinárias serão coordenadas pelo Gestor de Segurança da Informação (GSIN) e os relatórios serão encaminhados ao CSIN e ao Comitê de Governança Digital (CGD).</p><p>10.2. As auditorias extraordinárias deverão ser precedidas de autorização do CSIN.</p><p>10.3. Os procedimentos constantes desta norma deverão ter monitoramento contínuo da CGTI, visando à melhoria contínua.</p><p>11. ATUALIZAÇÃO DA NORMA</p><p>11.1. O disposto na presente norma será atualizado sempre que alterados os procedimentos de Gestão de Riscos de TIC, observada, ainda, a periodicidade prevista para a revisão da POSIN.</p><p class="anexo">ANEXO VI</p><p>NORMA DE SEGURANÇA DA INFORMAÇÃO - NSI 006/2023</p><p>GESTÃO DE INCIDENTES DE SEGURANÇA DA INFORMAÇÃO</p><p>1. OBJETIVO</p><p>1.1. Estabelecer diretrizes e padrões para a Gestão de Incidentes de Segurança da Informação no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>2. MOTIVAÇÕES</p><p>2.1. Alinhamento às normas, regulamentações e melhores práticas relacionadas à matéria.</p><p>2.2. Necessidade de tratar os incidentes de segurança da informação (SI) com resposta rápida e eficiente.</p><p>2.3. Correto direcionamento e dimensionamento de recursos tecnológicos e humanos para prover uma Gestão de Incidentes de Segurança da Informação com menor custo e maior qualidade.</p><p>2.4. Formalização de um processo sistemático para gerenciamento dos incidentes de segurança da informação, provendo insumos para minimizar e/ou evitar eventos futuros.</p><p>3. REFERÊNCIAS NORMATIVAS</p><p>3.1. Instrução Normativa nº 1, de 27 de maio de 2020, do GSI/PR, que dispõe sobre a Estrutura de Gestão da Segurança da Informação nos órgãos e nas entidades da administração pública federal.</p><p>3.2. Norma Complementar nº 05/IN01/DSIC/GSIPR, de 14 de agosto de 2009, que disciplina a criação de Equipe de Tratamento e Resposta a Incidentes em Redes Computacionais - ETIR, nos órgãos e entidades da Administração Pública Federal, direta e indireta - APF.</p><p>3.3. Norma Complementar nº 08/IN01/DSIC/GSIPR, de 14 de agosto de 2010, que estabelece as Diretrizes para Gerenciamento de Incidentes em Redes Computacionais nos órgãos e entidades da APF.</p><p>3.4. Norma Complementar nº 21/IN01/DSIC/GSIPR, de 08 de outubro de 2014, que estabelece as Diretrizes para o Registro de Eventos, Coleta e Preservação de Evidências de Incidentes de Segurança em Redes nos órgãos e entidades da Administração Pública Federal, direta e indireta.</p><p>3.5. Norma Técnica ABNT NBR ISO/IEC 27001:2013, que especifica os requisitos para estabelecer, implementar, manter e melhorar continuamente um sistema de gestão da segurança da informação dentro do contexto da organização.</p><p>3.6. Norma Técnica ABNT NBR ISO/IEC 27002:2013, que fornece diretrizes para práticas de gestão de segurança da informação.</p><p>3.7. Norma Técnica ISO/IEC 27000:2018, que especifica conceitos e definições relacionados às normas de segurança da informação.</p><p>3.8. Instrução Normativa nº 1, de 04 de abril de 2019, que dispõe sobre o processo de contratação de soluções de Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC) pelos órgãos e entidades integrantes do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - SISP do Poder Executivo Federal.</p><p>4. CONCEITOS E DEFINIÇÕES</p><p>4.1. Para os fins desta Norma, adota-se os conceitos e definições constantes do Glossário de Segurança da Informação, conforme Portaria GSI/PR nº 93, de 18 de outubro de 2021.</p><p>5. DIRETRIZES</p><p>5.1. A gestão de Incidentes de SI tem como principal objetivo assegurar que sejam identificados, registrados e avaliados em tempo hábil, com a tomada de medidas de contenção e/ou solução adequadas.</p><p>5.2. Estão abrangidos por esta norma os eventos, confirmados ou suspeitos, relacionados à segurança de sistemas, ou de redes computacionais, que comprometam o ambiente tecnológico do Ministério do Meio ambiente e Mudança do Clima, seus ativos, informações e processos de negócio, bem como aqueles que contrariem a Política de Segurança da Informação (POSIN) e dos quais decorram interrupção, parcial ou total, de serviço essencial, ou desempenho das atividades, vulnerabilidades de segurança, divulgação, alteração, ou destruição de informações e/ou prática de ato definido como crime, ou infração administrativa.</p><p>5.3. A infraestrutura de tecnologia da informação (TI) do Ministério do Meio ambiente e Mudança do Clima deverá ser provida de dispositivos de monitoramento e por ferramentas de SI contínuos e aplicados na implementação e operação do Sistema de Gestão de Segurança da Informação.</p><p>6. PROCESSO DE GESTÃO DE INCIDENTES DE SEGURANÇA DA INFORMAÇÃO</p><p>6.1. O processo de Gestão de Incidentes de Segurança da Informação é contínuo e aplicado na implementação e operação do Sistema de Gestão de Segurança da Informação (SGSI).</p><p>6.2. O processo de Gestão de Incidentes de Segurança da Informação é composto pelas seguintes etapas:</p><p>6.2.1. Detecção e registro: compreende o recebimento, registro e autorizações necessárias para o encaminhamento da investigação;</p><p>6.2.2. Investigação e contenção: compreende a investigação e tratamento do incidente, coleta de dados, comunicação as áreas afetadas, proposição e aplicação de ações de contenção, quando necessárias;</p><p>6.2.3. Encerramento: compreende a análise do incidente, com verificação da necessidade de outras ações, providências ou comunicações, e após seu cumprimento, o encerramento do incidente;</p><p>6.2.4. Avaliação de incidentes: compreende a avaliação do histórico de incidentes, com consolidação das informações e indicadores e verificação das oportunidades de melhoria e lições aprendidas.</p><p>6.3. Os incidentes, notificados ou detectados, devem ser objeto de registro, com a finalidade de assegurar a manutenção do histórico e auxiliar na geração de indicadores.</p><p>6.4. A notificação de incidente poderá ser feita por qualquer usuário, sem necessidade de prévia autorização do gestor, através do formulário de solicitação de atendimento do suporte técnico aos usuários, ou por comunicação à ETIR, via e-mail para etir@mma.gov.br.</p><p>6.5. Os usuários devem notificar, o mais breve possível, os incidentes de segurança da informação e vulnerabilidades de que tenham conhecimento (observada ou suspeita).</p><p>6.6. Vulnerabilidades, ou fragilidades suspeitas, não deverão ser objeto de teste ou prova pelos usuários, sob o risco de violar a POSIN e/ou provocar danos aos serviços, ou aos recursos tecnológicos.</p><p>6.7. As equipes da Coordenação Geral de Tecnologia da Informação (CGTI) responsáveis pelo monitoramento dos ativos, serviços e sistemas devem notificar os incidentes a eles relacionados à ETIR, para o devido registro e encaminhamento.</p><p>6.8. O Ministério do Meio ambiente e Mudança do Clima poderá receber notificações externas (como, por exemplo, do CTIR.BR, CSIRT ou de outras empresas) sobre incidentes (ocorridos ou suspeitos) por meio de sistemas gerenciadores de demandas, e-mail, telefone, etc., que deverão ser remetidas ao setor responsável pela SI para o devido encaminhamento.</p><p>6.9. O tratamento da informação deve ser realizado de forma a viabilizar e assegurar a disponibilidade, integridade, confidencialidade e autenticidade da informação, com retorno das operações à normalidade no menor prazo possível, bem como evitar futuras ocorrências, com a proposição de ações de solução, quando existentes.</p><p>6.10. A ETIR deve conduzir, apoiada pelas outras áreas do Ministério do Meio ambiente e Mudança do Clima, investigação do incidente e artefatos maliciosos, propondo e implementando as ações de contenção e comunicação às áreas afetadas e coletando os dados necessários.</p><p>6.11. A coleta de evidência dos incidentes de segurança da informação deve ser realizada pela ETIR ou por pessoal competente e por ela autorizado.</p><p>6.12. Quando o incidente de segurança da informação decorrer de suspeita de descumprimento da POSIN, será observado o sigilo durante todo o processo, ficando, as evidências, informações e demais registros, restritos aos envolvidos na investigação.</p><p>6.13. Quando houver indícios de ilícitos criminais durante o gerenciamento dos incidentes de segurança, o Comitê de Segurança da Informação (CSIN) deverá ser comunicado para avaliação das providências cabíveis.</p><p>6.14. O encerramento do incidente de segurança da informação será realizado pelo setor responsável pela SI, com comunicação a todas as áreas interessadas e ao CTIR.BR, na forma e nos casos definidos pelo referido órgão.</p><p>6.15. A avaliação do processo de gestão de incidentes de SI ocorrerá através do histórico de incidentes, com verificação das oportunidades de melhoria.</p><p>6.16. O desenho do processo de Gestão de Incidentes de SI, a descrição das atividades, os respectivos papéis e responsabilidades dos envolvidos no processo, bem como os modelos de documentos a serem utilizados nas etapas do processo, serão publicados no Portal de Governança de TI, após aprovação pelo Comitê de Governança Digital (CGD).</p><p>6.17. O processo será revisto anualmente, ou em menor prazo, quando necessário, e eventuais alterações propostas nos documentos acima indicados serão, após aprovação pelo CSIN, objeto de imediata divulgação na forma do item anterior.</p><p>7. MONITORAMENTO E AUDITORIAS</p><p>7.1. As auditorias ordinárias ou extraordinárias serão coordenadas pelo Gestor de Segurança da Informação (GSIN) e os relatórios serão encaminhados ao CSIN e ao CGD.</p><p>7.2. As auditorias extraordinárias deverão ser precedidas de autorização do CSIN.</p><p>7.3. Os procedimentos constantes desta norma deverão ter monitoramento contínuo da CGTI, visando à melhoria contínua.</p><p>8. ATUALIZAÇÃO DA NORMA</p><p>8.1. O disposto na presente norma será atualizado sempre que alterados os procedimentos da Gestão de Incidentes de Segurança da Informação, observada, ainda, a periodicidade prevista para a revisão da POSIN.</p><p class="anexo">ANEXO VII</p><p>NORMA DE SEGURANÇA DA INFORMAÇÃO - NSI 007/2023</p><p>GESTÃO DE CONTINUIDADE DE TIC</p><p>1. OBJETIVO</p><p>1.1. Estabelecer diretrizes e padrões para Gestão de Continuidade de Tecnologia da Informação e da Comunicação (TIC) no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>2. MOTIVAÇÕES</p><p>2.1. Alinhamento às normas, regulamentações e melhores práticas relacionadas à matéria.</p><p>2.2. Correto direcionamento e dimensionamento de recursos tecnológicos para prover a Gestão de Continuidade de TIC.</p><p>2.3. Manutenção de nível aceitável de resiliência dos serviços e sistemas de TIC, frente a eventos que possam causar sua interrupção, contribuindo para contínua melhoria da prestação dos serviços do Ministério do Meio ambiente e Mudança do Clima.</p><p>2.4. Estabelecer procedimentos de gestão para assegurar a continuidade das operações de TIC.</p><p>3. REFERÊNCIAS NORMATIVAS</p><p>3.1. Instrução Normativa GSI/PR nº 3, de 28 de maio de 2021 que dispõe sobre os processos relacionados à gestão de segurança da informação (SI) nos órgãos e nas entidades da administração pública federal (APF).</p><p>3.2. Norma Técnica ABNT NBR ISO/IEC 27001:2013, que especifica os requisitos para estabelecer, implementar, manter e melhorar continuamente um sistema de gestão da SI dentro do contexto da organização.</p><p>3.3. Norma Técnica ABNT NBR ISO/IEC 27002:2013, que fornece diretrizes para práticas de gestão de SI.</p><p>3.4. Norma Técnica ABNT NBR ISO/IEC 22301:2020, que normatiza o sistema de gestão de continuidade de negócios e especifica os requisitos para planejar, estabelecer, implementar, operar, monitorar, analisar criticamente, manter e melhorar continuamente um sistema de gestão documentado para se proteger, reduzir a possibilidade de ocorrência, preparar-se, responder e recuperar-se de incidentes de interrupção quando estes ocorrerem.</p><p>3.5. Instrução Normativa nº 1, de 04 de abril de 2019, que dispõe sobre o processo de contratação de soluções de TIC pelos órgãos e entidades integrantes do Sistema de Administração dos Recursos de Tecnologia da Informação - SISP do Poder Executivo Federal.</p><p>4. CONCEITOS E DEFINIÇÕES</p><p>4.1. Para os fins desta Norma, adota-se os conceitos e definições constantes do Glossário de Segurança da Informação, conforme Portaria GSI/PR nº 93, de 18 de outubro de 2021.</p><p>5. DIRETRIZES</p><p>5.1. A gestão de continuidade de TIC visa a:</p><p>5.1.1. Reduzir o risco e minimizar o impacto de interrupções dos serviços e sistemas de TIC que suportam as atividades criticas do Ministério do Meio ambiente e Mudança do Clima.</p><p>5.1.2. Manter os sistemas e serviços críticos de TIC em um nível minimamente operável e aceitável durante a ocorrência de um desastre, de forma a não interromper a prestação dos serviços do Ministério do Meio ambiente e Mudança do Clima.</p><p>5.1.3. Definir procedimentos para que as atividades críticas operem em nível de contingência quando da ocorrência de um desastre, ou interrupção não programada, até que a situação retorne à normalidade.</p><p>5.2. A gestão de continuidade de TIC deve observar o resultado das análises de riscos de TIC e da análise de impacto de negócio realizadas, de forma a nortear as estratégias de continuidade.</p><p>5.3. Será elaborado Plano de Continuidade de TIC, com vistas a documentar os procedimentos necessários à operação em nível de contingência e comunicações necessárias, bem como o retorno à normalidade quando da ocorrência de interrupções dos serviços e sistemas de TIC.</p><p>5.4. Devem ser fornecidos recursos humanos, tecnológicos e financeiros para a manutenção e melhoria contínua da gestão de continuidade de TIC.</p><p>6. PROCESSO DE GESTÃO DE CONTINUIDADE DE TIC</p><p>6.1. O processo de Gestão de Continuidade de TIC é composto pelas seguintes etapas:</p><p>6.1.1. Planejamento: compreende a análise dos processos críticos para o negócio, a fim de estabelecer quais atividades do Ministério do Meio ambiente e Mudança do Clima são essenciais para a prestação dos serviços, quais deverão ser tratadas na Continuidade de TIC e quais estratégias serão utilizadas durante a ocorrência de um incidente. Compreende também a avaliação da necessidade de revisão dos planos já instituídos, seja em virtude do tempo decorrido desde sua aprovação, seja em razão de mudanças na infraestrutura, nos procedimentos ou nos testes realizados;</p><p>6.1.2. Execução: abrange a elaboração, ou revisão dos planos pelas equipes técnicas, com a descrição dos cenários, das falhas e os procedimentos técnicos para lidar com os problemas, a aprovação dos planos, seu armazenamento e divulgação;</p><p>6.1.3. Verificação: abrange a realização de testes periódicos dos Planos desenvolvidos e a análise dos incidentes críticos ocorridos (desastres) a fim de subsidiar a etapa de Melhoria;</p><p>6.1.4. Melhoria: compreende a identificação das oportunidades de melhoria e seu encaminhamento a consideração superior, com vistas a dar inicio a novo ciclo do processo.</p><p>6.2. O desenho do processo de Gestão de Continuidade de TIC, a descrição das atividades, respectivos papéis e responsabilidades dos envolvidos no processo, bem como os modelos de documentos e indicadores definidos para o processo serão publicados no Portal de Governança de TI, após aprovação do Comitê de Governança Digital (CGD).</p><p>6.3. O processo será revisto anualmente, ou em menor prazo, quando necessário, e eventuais alterações propostas nos documentos acima indicados serão, após aprovação pelo Comitê de Segurança da Informação (CSIN), objeto de imediata divulgação na forma do item anterior.</p><p>7. PLANO DE CONTINUIDADE DE TIC</p><p>7.1. O Plano de Continuidade de TIC é composto pelos Planos de Continuidade Operacional e pelos Planos de Recuperação de Desastres.</p><p>7.2. O Plano de Continuidade de TIC deve ser periodicamente testado, de forma a garantir sua efetividade.</p><p>7.3. O Plano de Continuidade de TIC deve ser revisado no mínimo uma vez por ano ou, ainda, em função dos resultados de testes realizados, ou após mudança significativa nos ativos de informação (infraestrutura tecnológica, processo, atividades, etc.).</p><p>7.4. O Plano de Continuidade de TIC será acionado quando verificadas interrupções parciais, ou totais, que impactem as atividades criticas do Ministério do Meio ambiente e Mudança do Clima.</p><p>7.5. Ocorrido o incidente, considerados os serviços, sistemas, ou ativos afetados e a criticidade, as equipes técnicas responsáveis acionarão os Planos de Continuidade Operacional para a manutenção da continuidade das atividades, ainda que de forma contingencial, e os Planos de Recuperação de Desastre para retorno das atividades à normalidade.</p><p>7.6. A comunicação às partes interessadas observará as orientações contidas nos Planos de Continuidade Operacional.</p><p>7.7. Os ativos e serviços afetados pelo incidente serão monitorados pelas equipes responsáveis, a fim de subsidiar o fornecimento de informações à autoridade superior.</p><p>7.8. A ativação do Plano de Continuidade de TIC será encerrada após a comunicação de retorno à normalidade dos serviços, sistemas ou ativos afetados.</p><p>8. MONITORAMENTO E AUDITORIAS</p><p>8.1. As auditorias ordinárias, ou extraordinárias, serão coordenadas pelo Gestor de Segurança da Informação (GSIN) e os relatórios serão encaminhados ao CSIN e ao CGD.</p><p>8.2. As auditorias extraordinárias deverão ser precedidas de autorização do CSIN.</p><p>8.3. Os procedimentos constantes desta norma deverão ter monitoramento contínuo da CGTI visando à melhoria contínua.</p><p>9. ATUALIZAÇÃO DA NORMA</p><p>9.1. O disposto na presente norma será atualizado sempre que alterados os procedimentos de Gestão de Continuidade de TIC, observada, ainda, a periodicidade prevista para a revisão da POSIN.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>