<xml><article id="32446203" name="RPPNMangueUmari" idOficio="9638238" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/06/2023" artClass="00033:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="244" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=244" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20658001">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 1.903, DE 2 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria a Reserva Particular do Patrimônio Natural - RPPN Mangue Umari.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 1.903, DE 2 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Cria a Reserva Particular do Patrimônio Natural - RPPN Mangue Umari.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, nomeado pela Portaria nº 2.464/Casa Civil, de 16 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 17 de maio de 2023;</p><p>Considerando o disposto no art. 21 da Lei nº 9.985, de 18 de julho de 2000, que instituiu o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza; no Decreto nº 4.340, de 22 de agosto de 2002, que regulamenta o SNUC; no Decreto nº 5.746, de 05 de abril de 2006, que regulamenta a categoria de unidade de conservação de uso sustentável, Reserva Particular do Patrimônio Natural - RPPN; na Instrução Normativa ICMBio nº 07, de 17 de dezembro de 2009 e considerando as proposições apresentadas no Processo ICMBio/MMA nº 02070.000591/2021-50, resolve:</p><p>Art. 1º Fica criada a Reserva Particular do Patrimônio Natural - RPPN Mangue Umari, de interesse público e em caráter de perpetuidade, no imóvel denominado Fazenda Salina/Sertões, situado no município de Macau, Estado do Rio Grande do Norte, registrado no Registro de Imóveis da Comarca de Macau/ RN, sob a matrícula 872.</p><p>Art. 2º A RPPN Mangue Umari tem uma área total de 53 ha, definida no imóvel referido no art. 1º.</p><p>Parágrafo primeiro: A Reserva Particular do Patrimônio Natural do imóvel FAZENDA SALINAS/SERTÕES inicia-se no Ponto 1 de coordenadas N 9434349,64 e E 773972,84 LINDALVA DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 2 de coordenadas N 9434312,96 e E 774870,38 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 3 de coordenadas N 9434216,19 e E 774868,51 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 4 de coordenadas N 9434196,36 e E 774945,68 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 5 de coordenadas N 9434020,32 e E 774918,91 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 6 de coordenadas N 9433793,44 e E 774928,36 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 7 de coordenadas N 9433792,02 e E 774804,26 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 8 de coordenadas N 9433701,02 e E 774646,34 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 9 de coordenadas N 9433527,68 e E 774544,48 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 10 de coordenadas N 9433478,79 e E 774627,00 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 11 de coordenadas N 9433453,01 e E 774611,39 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 12 de coordenadas N 9433523,89 e E 774447,70 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 13 de coordenadas N 9433709,45 e E 774236,66 FRANCISCO DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 14 de coordenadas N 9433776,24 e E 774193,81 LINDALVA DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 15 de coordenadas N 9433821,16 e E 774185,42 LINDALVA DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 16 de coordenadas N 9433884,80 e E 774147,67 LINDALVA DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 17 de coordenadas N 9434035,91 e E 774130,15 LINDALVA DE MELO RODRIGUES, segue até o Ponto 18 de coordenadas N 9434251,66 e E 774079,31 LINDALVA DE MELO RODRIGUES, seguindo até o Ponto 1, ponto inicial da descrição deste perímetro.</p><p>Art. 3º A RPPN Mangue Umari será administrada por sua proprietária Umari Salineira LTDA.</p><p>Parágrafo único: O administrador referido no caput será responsável pelo cumprimento das exigências contidas na Lei nº 9.985, de 18 de julho de 2000, e no Decreto n.º 5.746, de 05 de abril de 2006.</p><p>Art. 4º As condutas e atividades lesivas à área reconhecida como RPPN criada sujeitarão os infratores às sanções cabíveis previstas na Lei nº 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, e no Decreto n°6.514, de 22 de julho de 2008.</p><p>Art. 5º <sup></sup> Esta Portaria entra em vigor no primeiro dia útil do mês subsequente.</p><p class="assina">MAURO OLIVEIRA PIRES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>