<xml><article id="32617533" name="PORTARIA 2204" idOficio="9659492" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00052:00002:00072:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Controladoria-Geral da União/Secretaria Executiva/Diretoria de Gestão Corporativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687263">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.204, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.204, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p>A DIRETORA DE GESTÃO CORPORATIVA, no uso das atribuições que lhe foram subdelegadas por meio do inciso X do Art. 1º da Portaria nº 594, de 14 de fevereiro de 2023, e tendo em vista o disposto no Art. 7º-A da Lei nº 11.357, de 19 de outubro de 2006, no Art. 5º do Decreto nº 7.133, de 19 de março de 2010, e no Art. 8º da Portaria CGU nº 2.334, de 29 de novembro de 2010, resolve:</p><p>Art. 1º Tornar público o resultado final da Avaliação de Desempenho Institucional relativa ao período de 1º de abril de 2022 a 31 de março de 2023, para fim de pagamento da Gratificação de Desempenho dos Planos de Cargos e Carreiras dos Órgãos do Poder Executivo Federal aos servidores ocupantes de cargo de provimento efetivo do quadro de pessoal da Controladoria-Geral da União.</p><p>Art. 2º Divulgar que o Índice Ponderado de Indicadores Estratégicos - IPIE no exercício de 2022 foi de 90% (noventa por cento), o que corresponde a 80 (oitenta) pontos como resultado final da Avaliação de Desempenho Institucional desta Controladoria.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ERIKA LEMÂNCIA SANTOS LOBO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>