<xml><article id="32483239" name="Acordaos77123e77124" idOficio="9642500" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="07/06/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="231" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=231" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20663646">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Acórdãos de 26 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Acórdãos de 26 de maio de 2023</p><p>Nº 77.123 - Processo Administrativo nº 23.0.000000343-3 (23.0.000003716-8). Recorrente: WILSON JOSÉ DE OLIVEIRA ARAÚJO BALERO. Recorrido: CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DE GOIÁS - CRF/GO. Relatora: Conselheira Federal MÁRCIA REGINA CARDEAL GUTIERREZ SALDANHA. Ementa: Averbação de curso de pós-graduação lato sensu especialista em Farmácia Clínica, iniciado antes da data de colação de grau de graduação em Farmácia. Ilegalidade ante a inobservância da Resolução nº 1, de 06/04/2018, do Conselho Nacional de Educação. Pelo conhecimento e improvimento do recurso. Conclusão: Vistos, Relatados e Discutidos os presentes Autos, Acordam os Conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, em negar provimento ao recurso, mantendo o indeferimento do registro de especialista em Farmácia Clínica cursado na Faculdade de Quatro Marcos, no Mato Grosso, considerando que a colação de grau foi posterior ao ingresso na pós-graduação, nos termos do voto da Relatora e da Decisão do Plenário, que se encontra integrante da Ata da Sessão, que faz parte integrante deste julgado.</p><p>Nº 77.124 - Processo Administrativo nº 23.0.000003713-3. Requerente: CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL - CRF/RS. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA - CFF. Interessados: PÂMELA OLIVEIRA TATSCH, LUCAS JARDIM DO NASCIMENTO, GRASIELE CRISTINA FURLIN e GUILHERME KUNZLER BECKER. Relator: Conselheiro Federal ALTAMIRO JOSÉ DOS SANTOS. Ementa: Averbação de certificado de pós-graduação latu sensu em Oncologia e Hematologia. Observância da Resolução nº 726/22 do Conselho Federal de Farmácia. Instituição de Ensino Superior credenciada pelo Ministério da Educação. Pelo deferimento. Conclusão: Vistos, relatados e discutidos os presentes autos, acordam os conselheiros do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, em AVERBAR OS CERTIFICADOS DE PÓS-GRADUAÇÃO LATU SENSU EM ONCOLOGIA E HEMATOLOGIA DA UNINTER - CENTRO UNIVERSITÁRIO INTERNACIONAL, REFERENTES AOS FARMACÊUTICOS INTERESSADOS, nos termos do voto do Relator e da Decisão do Plenário, que se encontra integrante da Ata da Sessão, que faz parte integrante deste julgado.</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>