<xml><article id="32413765" name="Ata 20 - Plenario_5" idOficio="9633696" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="269" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=269" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20651544">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1016/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação formulada pelo Ministério Público junto ao TCU, em atuação do Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado, com vistas a que o Tribunal avalie a causa de erro de cálculo do fluxo cambial no país pelo Banco Central do Brasil (BCB), que revisou a série histórica, alterando o valor de uma entrada de US$ 9,574 bilhões para uma saída de US$ 3,233 bilhões;</p><p>Considerando que, mediante autorização do Ministro-Relator, foi expedida diligência à unidade jurisdicionada para informar ao TCU - no contexto da falha detectada na rotina de compilação das estatísticas de câmbio contratado, conforme nota para a imprensa de 26/1/2023 - quais aprimoramentos eventualmente foram ou estão sendo efetuados nos controles internos, com o fito de mitigar os riscos de ocorrerem erros significativos na compilação dos dados estatísticos realizados pelo Departamento de Estatísticas (DSTAT) do BCB;</p><p>Considerando que, após análise dos esclarecimentos do Banco Central, a unidade técnica concluiu não haver indícios de irregularidade na revisão dos dados estatísticos realizada pelo BCB nem tampouco prejuízo causado à autarquia, aos investidores/mercado ou à economia do país;</p><p>Considerando inexistir evidência de que o erro tenha sido cometido com intenção de obter vantagem indevida;</p><p>Considerando que o BCB agiu em consonância com sua Política de Revisão das Estatísticas Econômicas Oficiais Compiladas (aderente às melhores práticas nacionais e internacionais), ao corrigir o equívoco identificado, além de ter implementado controles adicionais no processo, visando prevenir novas ocorrências;</p><p>Considerando que os dados compilados e divulgados sobre o câmbio contratado são apenas estatísticos e não dizem respeito a operações realizadas pelo BCB que pudessem refletir em seus resultados; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes insertos às peças 16-18;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237, inciso VII, do Regimento Interno deste Tribunal, c/c o art. 81, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) comunicar à autoridade representante e ao Banco Central do Brasil a prolação do presente Acórdão; e</p><p>c) arquivar o processo, com fundamento no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do Tribunal.</p><p>1. Processo TC-001.464/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Banco Central do Brasil.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1017/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação formulada pela Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração - AudPetróleo, em razão de achados no curso do Levantamento do Fundo Social do pré-sal - FS (desenvolvido no bojo do TC 028.706/2022-6 - relator Ministro Antonio Anastasia), realizado no período de 7/11/2022 a 31/3/2023, com o objetivo de conhecer a organização, a estrutura, o funcionamento e os resultados do aludido Fundo no que se refere aos aspectos contábeis, financeiros, orçamentários, operacionais e patrimoniais, bem como de identificar e avaliar riscos associados ao objeto;</p><p>Considerando que a equipe de fiscalização justifica o manejo da presente representação nos seguintes achados, o primeiro sendo caracterizado pela unidade técnica como impropriedade e o segundo, como irregularidade:</p><p>Existência de divergências entre os valores relativos à distribuição de royalties e participações especiais para o Fundo Social divulgados pela Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) e aqueles extraídos diretamente dos sistemas de consulta financeiro-orçamentária da Administração Pública (SIAFI/Tesouro Gerencial); e</p><p>Inércia/Omissão do Poder Executivo em regulamentar o Fundo Social e instituir suas estruturas de governança legalmente previstas;</p><p>Considerando que, atinente à regulamentação do FS, a ausência de instituição das estruturas de governança previstas na Lei 12.351/2010 (instituidora do Fundo), como o Comitê de Gestão Financeira do Fundo Social (CGFFS) e o Conselho Deliberativo do Fundo Social (CDFS), e a ausência de instrumentos que confiram accountability ao Fundo Social têm causado prejuízo tanto para o investimento financeiro quanto para o investimento social;</p><p>Considerando que, após mais de uma década da edição da Lei 12.351/2010 e de sua criação, o Fundo Social do pré-sal ainda carece de regulamentação efetiva, o que tem desrespeitado as diretrizes estabelecidas na lei e os princípios e as melhores práticas de boa governança dos Fundos Soberanos de Riqueza (FSR) preconizados pelas instituições internacionais de referência;</p><p>Considerando as divergências encontradas nos valores relativos à distribuição de royalties e participações especiais das áreas contratadas sob o regime de concessão para o Fundo Social divulgados pela ANP e aqueles extraídos diretamente dos sistemas de consulta financeira-orçamentária da Administração Pública;</p><p>Considerando que ambas as situações encontradas foram reconhecidas pelos jurisdicionados;</p><p>Considerando que, conforme consta do voto condutor do Acórdão 984/2023-TCU-Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia, por meio do qual o Colegiado apreciou o levantamento feito pela AudPetróleo, o Tribunal reconheceu a relevância de ambos os achados serem tratados na presente representação; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela unidade técnica às peças 19-21;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, V, "c", do RI/TCU, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235, 237, inciso V, e 246 do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) realizar oitiva da Casa Civil da Presidência da República para que, no prazo de quinze dias, pronuncie-se acerca dos indícios de irregularidade relativos à inércia/omissão do Poder Executivo em regulamentar o Fundo Social do pré-sal e instituir suas estruturas de governança legalmente previstas, em especial quanto aos seguintes tópicos:</p><p>b.1) omissão/inércia em regulamentar o Comitê de Gestão Financeira do Fundo Social (CGFFS) e em instituir a Política de Investimentos do FS, previstos, respectivamente, nos arts. 52 e 50 da Lei 12.351/2010, tendo por consequência: a indefinição de uma série de diretrizes e parâmetros de gestão do FS preconizados no art. 53, da Lei 12.351/2010; o descumprimento do mandamento do parágrafo único do art. 50, que estabelece que "os investimentos e aplicações do FS serão destinados preferencialmente a ativos no exterior"; e a ausência de equipe especializada para gerir os investimentos do Fundo Social, que tem sido operado por servidores da CC/PR de forma protocolar, com a aplicação dos recursos sendo feita integralmente na Conta Única do Tesouro Nacional (CTU);</p><p>b.2) omissão/inércia em regulamentar o Conselho Deliberativo do Fundo Social (CDFS), previsto no art. 58 da Lei 12.351/2010, tendo por consequência principal a ausência de qualquer destinação dos recursos do Fundo Social para programas e projetos visando ao desenvolvimento social e regional nas áreas de atuação estabelecidas para o FS e que sigam os procedimentos de priorização, planejamento, avaliação e monitoramento preconizados pelo art. 58 da Lei 12.351/2010;</p><p>b.3) omissão/inércia em regulamentar e implementar instrumentos que provejam adequada accountability para o Fundo Social, em especial o relatório de desempenho - previsto no parágrafo único do art. 59 da Lei 12.351/2010 - e a definição das regras de supervisão do FS, prevista no art. 60 da Lei 12.351/2010;</p><p>b.4) existência de eventuais planos de ação e/ou projetos de instrumentos normativos em andamento que abarquem a regulamentação/implementação dos itens citados anteriormente;</p><p>b.5) demais informações que julgar necessárias, inclusive cópia de documentos probatórios dos elementos trazidos relativos aos pontos de oitiva acima; e</p><p>b.6) designação formal de interlocutor que conheça da matéria para dirimir eventuais dúvidas, informando nome, função/cargo, e-mail e telefone de contato;</p><p>c) realizar oitiva da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis, do Ministério da Fazenda e do Ministério do Planejamento e Orçamento para que, no prazo de quinze dias, pronunciem-se acerca dos indícios de impropriedades relativos às divergências entre os valores de royalties e participações especiais distribuídos ao Fundo Social divulgados pela ANP e aqueles extraídos diretamente dos sistemas de consulta financeiro-orçamentária da Administração Pública (SIAFI/Tesouro Gerencial), em especial quanto aos seguintes tópicos:</p><p>c.1) tabelas 1, 2, 3, 4, 5 e 6 constantes da peça 8, cujo método de construção está descrito nos parágrafos 39, 40 e 41 da instrução acostada à peça 19, manifestando-se acerca da procedência dos dados apresentados, da consistência metodológica, além de apresentar eventuais justificativas para as divergências nelas destacadas;</p><p>c.2) procedimentos realizados no âmbito da gestão/operacionalização das contas do Tesouro Nacional/SIAFI para, após a arrecadação de recursos efetuada nos Códigos DARF 3008 (royalties mínimos &lt; 5%), 3014 (royalties excedentes &gt; 5%) e 3037 (participação especial), calcular a parcela destes valores que é de titularidade do Fundo Social do pré-sal; realizar as respectivas transferências para as contas da Unidade Gestora do FS (UG = 110595:FUNDO SOCIAL/FS) e/ou Unidade Orçamentária do FS (UO=71903:FUNDO SOCIAL); e efetuar as classificações aplicáveis a estas receitas; indicando as interfaces existentes com os procedimentos realizados e documentos produzidos pela ANP no que diz respeito à distribuição de royalties e participação especial;</p><p>c.3) demais informações que julgar necessárias, inclusive cópia de documentos probatórios dos elementos trazidos relativos aos pontos da oitiva assinada; e</p><p>c.4) designação formal de interlocutor que conheça da matéria para dirimir eventuais dúvidas, informando nome, função/cargo, e-mail e telefone de contato;</p><p>d) orientar os órgãos indicados no item "c" para que elaborem uma única resposta consolidada, de tal modo a abordar o tema de forma ampla; e</p><p>e) encaminhar cópia deste Acórdão e da instrução à peça 19 à Casa Civil da Presidência da República; à Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis; ao Ministério da Fazenda e ao Ministério do Planejamento e Orçamento a fim de subsidiar as manifestações a serem apresentadas em resposta às oitivas.</p><p>1. Processo TC-006.311/2023-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis; Casa Civil da Presidência da República; Ministério da Fazenda.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica Representante: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1018/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto o processo abaixo relacionado, com fundamento no art. 27 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c o art. 218 do Regimento Interno, ACORDAM, por unanimidade, em expedir quitação à Sra. Márcia Andrea Farias da Silva (404.537.583-04) ante o recolhimento da multa a ela aplicada por meio do Acórdão 1.409/2020-TCU-Plenário (peça 107);</p><p>"... aplicar, individualmente, a James Magno Araújo Farias e a Márcia Andrea Farias da Silva a multa prevista no art. 58, II, da Lei 8.443/1992, nos valores de R$ 40.000,00 (quarenta mil reais) e R$ 3.246,00 (três mil duzentos e quarenta e seis reais), respectivamente, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data desta deliberação até a dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;..."e</p><p>Retornar os autos à Seproc para acompanhamento do recolhimento das demais parcelas da multa aplicada ao Sr. James Magno Araújo Farias, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, e informar aos interessados que o presente Acórdão pode ser acessado por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data Evento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D/C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/06/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.246,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/08/2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.945,22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Saldo do crédito em 24/01/2023 R$ 27,09</p></td></tr></table><p>1. Processo TC-006.569/2018-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Apensos: 012.233/2019-6 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Inajus Cursos Preparatórios Ltda (28.891.285/0001-17); James Magno Araújo Farias (409.221.973-34); Marcia Andrea Farias da Silva (404.537.583-04).</p><p>1.3. Interessados: James Magno Araújo Farias (409.221.973-34); Marcia Andrea Farias da Silva (404.537.583-04).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 16ª Região/MA.</p><p>1.5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.8. Representação legal: Emiliano Alves Aguiar (24628/OAB-DF), representando Tribunal Regional do Trabalho da 16ª Região/MA; Alberto Pavie Ribeiro (7077/OAB-DF), Lorena Queiroz dos Santos e outros, representando Marcia Andrea Farias da Silva; Thiago Andre Bezerra Aires (18.014/OAB-MA) e Gilson Alves Barros (7492/OAB-MA), representando James Magno Araujo Farias.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1019/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação, com pedido de medida cautelar, oferecida por Samuel Faustino de Oliveira, a respeito de possíveis irregularidades ocorridas em sete editais de seleção (sem números) lançados pela Fundação Artística, Cultural e de Educação para a Cidadania de Viçosa - Facev, da Universidade Federal de Viçosa - UFV, cujos objetos são a seleção, mediante chamamento público, para cotas de patrocínio por pessoas físicas e/ou jurídicas dos mais diversos ramos para a participação na 93ª Semana do Fazendeiro, que ocorrerá no período de 22 a 28 de julho de 2023, no campus Viçosa (MG);</p><p>Considerando que a representante alega que o procedimento previsto nestes editais (chamamento público para "cota de patrocínio") não seria compatível com a natureza das contratações, cujas características são de concessão de espaço público, a qual demandaria concorrência ou pregão eletrônico;</p><p>Considerando que as dimensões risco, relevância e materialidade norteiam a atuação do Tribunal em processos de representação ou denúncia (art. 106, § 4º, inciso I, Resolução TCU 259/2014);</p><p>Considerando que a ocorrência das possíveis irregularidades narradas na inicial não impactaria de maneira significativa o alcance da finalidade dos objetos das contratações, restando caracterizado, assim, o baixo risco para a unidade jurisdicionada;</p><p>Considerando a simplicidade dos objetos almejados pela Administração, cujas finalidades limitam-se tão somente ao atendimento da 93ª Semana do Fazendeiro, que ocorrerá no período de 22 a 28 de julho de 2023, no campus da UFV, de modo a suprir o evento com as típicas barracas de alimentos, artesanatos e de serviços;</p><p>Considerando que eventual atuação deste Tribunal para correção de supostas irregularidades, caso fossem confirmadas, impactaria em apenas uma fração do valor total previsto para o chamamento (R$ 324.455,40), inexistindo, dessarte, materialidade bastante a justificar ação de controle no caso em concreto; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Contratações às peças 11-12;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) conhecer da representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c o art. 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>b) considerar os fatos noticiados como de baixos risco, relevância e materialidade;</p><p>c) comunicar os fatos à Fundação Universidade Federal de Viçosa para adoção das providências internas de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia do processo para a Controladoria-Geral da União;</p><p>d) informar a representante acerca da prolação do presente Acórdão; e</p><p>e) arquivar o presente processo, nos termos do art. 250, I, c/c art. 169, III, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 106, § 4º, inciso II, da Resolução - TCU 259/2014, alterada pela Resolução - TCU 323/2020.</p><p>1. Processo TC-008.660/2023-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de Viçosa.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Representante: Samuel Faustino de Oliveira (CPF 113.010.436-21)</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1020/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235, parágrafo único, 237, parágrafo único, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em não conhecer da presente representação, por não preencher requisito de admissibilidade previsto no caput do art. 235 do RI/TCU, e encaminhar cópia desta deliberação ao Município de Cabreúva/SP e ao representante, promovendo-se, em seguida, o arquivamento dos autos, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-007.926/2023-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Associação Fundo de Incentivo à Pesquisa - AFIP (47.673.793/0001-73).</p><p>1.2. Entidade: Município de Cabreúva/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Theo Felipe de Esquerdo (243669/OAB-SP), representando Associação Fundo de Incentivo à Psicofarmacologia - AFIP.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 15 horas e 12 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta Ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p class="assina">DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 31 de maio de 2023.</p><p class="assina">Min. BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente do Plenário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>