<xml><article id="32775427" name="Portaria Passagens" idOficio="9679671" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Esporte/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20715558">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 39, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a delegação de competência para autorizar a concessão de diárias e passagens no âmbito do Ministério do Esporte. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 39, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a delegação de competência para autorizar a concessão de diárias e passagens no âmbito do Ministério do Esporte.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO ESPORTE SUBSTITUTA, no uso das atribuições que lhe conferem o artigo 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, o Decreto-Lei nº 200, de 1967, o Decreto nº 11.343, de 1º de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 5.992, de 19 de dezembro de 2006, no Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, no Decreto nº 3.643, de 26 de outubro de 2000, na Instrução Normativa SLTI/MP nº 3, de 11 de fevereiro de 2015 e na Instrução Normativa nº 4, de 11 de julho de 2017, bem como as informações constantes dos autos do processo nº 71000.012698/2023-59 resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada, no âmbito de sua atuação, a competência para autorizar a concessão de diárias e passagens às seguintes autoridades:</p><p>I- Secretária-Executiva;</p><p>II- Chefe de Gabinete da Ministra de Estado;</p><p>III - Secretários Nacionais.</p><p>§ 1º A competência de que trata o caput poderá ser subdelegada pelas autoridades constantes dos incisos I e III aos seus respectivos Chefes de Gabinetes, vedada nova subdelegação.</p><p>§ 2º São de responsabilidade do Chefe de Gabinete da Ministra os atos para formalização das viagens da Ministra de Estado, da Secretária-Executiva, dos membros do Conselho Nacional do Esporte e de servidores que atuem nos órgãos de assistência direta e imediata à Ministra.</p><p>§ 3º São de responsabilidade da Secretária-Executiva, os atos para autorização das viagens dos titulares dos órgãos específicos singulares.</p><p>Art. 2º Fica delegada à Secretária-Executiva, ao Chefe de Gabinete da Ministra e à Chefe de Gabinete da Secretaria-Executiva, vedada a subdelegação, a competência para autorizar despesas com diárias e passagens nas hipóteses de deslocamento:</p><p>I - por período superior a cinco dias contínuos;</p><p>II - em quantidade superior a trinta diárias intercaladas por pessoa no ano;</p><p>III - de mais de cinco pessoas para o mesmo evento;</p><p>IV - que envolvam o pagamento de diárias nos finais de semana;</p><p>V - com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida; e</p><p>VI - para o exterior com ou sem ônus.</p><p>Art. 3º A pendência de prestação de contas ou de devolução de valores pagos a maior constitui fator impeditivo para concessão de novas diárias e passagens.</p><p>§1º. As autoridades elencadas no art. 2º poderão, em caráter excepcional, autorizar viagem que apresente as pendências elencadas no caput deste artigo.</p><p>§2º. A prestação de contas deverá ser apresentada até 05 (cinco) dias após o retorno da viagem.</p><p>Art. 4º No início de cada exercício ou sempre que se fizer necessário, ato da Secretária-Executiva poderá definir os limites e os critérios da despesa anual a serem empenhados para a concessão de diárias e passagens das unidades com base em plano anual de viagens.</p><p>Parágrafo único. Os limites de que trata o caput poderão ser reajustados, conforme disponibilidade orçamentária, por deliberação da Secretária-Executiva, e prévia ciência do dirigente da unidade à qual o orçamento se refere.</p><p>Art. 5º Os ordenadores de despesas responsáveis pelas respectivas Unidades Gestoras autorizarão o pagamento de despesas com passagens e diárias.</p><p>Art. 6º As autoridades responsáveis por autorizar a concessão de diárias e passagens na forma disposta nesta Portaria, o ordenador de despesas e o servidor ou colaborador eventual que houver recebido as diárias e passagens responderão, na medida de sua respectiva responsabilidade pelos atos praticados em desacordo com a legislação.</p><p>Art. 7º A Secretaria-Executiva do Ministério do Esporte expedirá atos complementares necessários à execução do disposto nesta Portaria.</p><p>Art. 8º Os casos omissos serão deliberados pela Secretária-Executiva.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JULIANA PICOLI AGATTE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>