<xml><article id="32423125" name="PT SAES NA 472" idOficio="9635358" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00002" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="24" artNotes="" numberPage="248" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=248" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20653943">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 472, DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria SAES/MS nº 37, de 18 de janeiro de 2021, visando a identificação das equipes Multiprofissionais na Atenção Primária à Saúde no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 472, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria SAES/MS nº 37, de 18 de janeiro de 2021, visando a identificação das equipes Multiprofissionais na Atenção Primária à Saúde no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde substituto, no uso de suas atribuições e considerando a Portaria GM/MS nº 635, de 22 de maio de 2023, que institui, define e cria incentivo financeiro federal de implantação, custeio e desempenho para as modalidades de equipes Multiprofissionais na Atenção Primária à Saúde, resolve:</p><p>Art. 1º O art. 9º da Portaria SAES/MS nº 37, de 18 de janeiro de 2021, que redefine registro das Equipes de Atenção Primária e Saúde Mental no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES), passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 9º Fica mantida a Regra Contratual "71.11 Estabelecimento de saúde sem geração de crédito - eMulti, exceto FAEC" de inserção descentralizada. (NR)</p><p>Art. 2º Fica alterada, para 72 - eMulti - Equipes Multiprofissionais na Atenção Primária à Saúde, a descrição do tipo de equipe 72 - eNASF-AP - Equipe do Núcleo Ampliado de Saúde da Família e Atenção Primária, constante do Anexo I da Portaria SAES/MS nº 37, de 18 de janeiro de 2021, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 14, de 21 de janeiro de 2021, seção 1, páginas 132-134.</p><p>Art. 3° Fica alterado, no Anexo III da Portaria SAES/MS nº 37, de 18 de janeiro de 2021, a descrição e ocupações mínimas para realização do serviço especializado 159 - Atenção Primária, classificação 006 - Atenção Multiprofissional, conforme descrito a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SERVIÇO ESPECIALIZADO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CLASSIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GRUPO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>OCUPAÇÕES MÍNIMAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>159 Atenção Primária</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>006 Atenção Multiprofissional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2234-45 - Farmacêutico Clínico ou 2236-05 - Fisioterapeuta Geral ou 2237-10 - Nutricionista ou 2238-10 - Fonoaudiólogo Geral ou 2239-05 - Terapeuta Ocupacional ou 2241-40 - Profissional de Educação Física na Saúde ou 2515-10 - Psicólogo Clínico ou 2516-05 - Assistente Social</p></td></tr></table><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos operacionais a partir da disponibilização da versão do CNES que contemple as modificações, conforme cronograma disponível no site https://cnes.saude.gov.br.</p><p class="assina">ARISTIDES VITORINO DE OLIVEIRA NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>