<xml><article id="32754381" name="Acordao 271" idOficio="9676923" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="26/06/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00011" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="108" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=108" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711692">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 271/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 271/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.016728/2022-61</p><p>2. Interessado: Companhia de Desenvolvimento do Complexo Industrial e Portuário do Pecém - CIPP S/A.</p><p>3. Relator: Lima Filho</p><p>3.1. Revisora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos que tratam da consulta formulada pela Companhia de Desenvolvimento do Complexo Industrial e Portuário do Pecém - CIPP S/A. sobre movimentação de passageiros no Terminal Portuário de Pecém - CE.</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 545, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. conhecer da consulta formulada pela Companhia de Desenvolvimento do Complexo Industrial e Portuário do Pecém - CIPP S/A.;</p><p>5.2. esclarecer que é inócua a discussão sobre a condição dos funcionários como passageiros para o deslinde da matéria, não havendo óbices para seu embarque na instalação portuária;</p><p>5.3. esclarecer que não se afigura viável o enquadramento da situação narrada pela consulente em nenhuma das hipóteses do art. 31 da Resolução ANTAQ nº 71, de 2022;</p><p>5.4. esclarecer que, embora a consulta não tenha trazido elementos suficientes para delimitar a situação com precisão, é possível afirmar que, ainda que considerados os funcionários como passageiros, não há vedação para movimentação de "passageiros" (profissionais em atividades offshore) em um Terminal de Uso Privado - TUP, desde que não haja desvirtuação da finalidade do TUP, que não atrapalhe as operações portuárias ordinariamente realizadas e que isso seja realizado incidentalmente sem a caracterização de uma atividade empresarial voltada à movimentação de passageiros, hipóteses que, se configuradas, ensejariam a necessidade de se revisar a área autorizada, passando o local de apoio ao embarque e desembarque a ser regulado ou por meio do registro previsto na Resolução Normativa ANTAQ nº 13, de 2016, ou por meio de uma nova autorização como Instalação Portuária de Turismo - IPTur, a depender da sua finalidade e complexidade; e</p><p>5.5. cientificar a parte interessada quanto à presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 15/06/2023 - Telepresencial.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Revisora), Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>