<xml><article id="32778728" name="PORTARIA N 278 ENGENHARIA DE ALI" idOficio="9680047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00025:00086:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716184">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 278, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Engenharia de Alimentos, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 278, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Engenharia de Alimentos, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA (INEP), no uso das atribuições que lhe confere o Decreto n. 11.204, de 21 de setembro de 2022, e, tendo em vista o disposto nas Leis n. 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e n. 10.861, de 14 de abril de 2004, e na Portaria Normativa MEC n. 840, de 24 de agosto de 2018; na Portaria MEC n. 124, de 31 de janeiro de 2023; e Portarias Inep n. 90, de 17 de fevereiro de 2023; n. 91, de 17 de fevereiro de 2023; n. 106, de 06 de março de 2023; n. 138, de 30 de março de 2023; e n. 166, de 18 de abril de 2023; e o disposto no processo SEI n. 23036.005577/2023-09, resolve:</p><p>Art. 1. <sup>o</sup> O Exame Nacional de Desempenho de Estudantes (Enade), parte integrante do Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes), tem por objetivo geral avaliar o desempenho dos estudantes em relação aos conteúdos programáticos previstos nas diretrizes curriculares, às habilidades e competências para atuação profissional e aos conhecimentos sobre a realidade brasileira e mundial, bem como em relação a outras áreas de conhecimento.</p><p>Art. 2. <sup>o</sup> A prova do Enade será constituída pelo componente de Formação Geral, comum a todas as áreas, e pelo componente específico de cada área.</p><p>§ 1. <sup>o</sup> O(a) estudante concluinte terá 4 (quatro) horas para resolver as questões de Formação Geral e do componente específico.</p><p>§ 2. <sup>o</sup> A prova do Enade terá, no componente de Formação Geral, 10 (dez) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 9 (nove) de múltipla escolha, e, no componente específico da Engenharia de Alimentos, 30 (trinta) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 29 (vinte e nove) de múltipla escolha, envolvendo situações-problema e estudos de caso em ambos os componentes.</p><p>Art. 3. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia de Alimentos, terá como subsídio as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) dos Cursos de Graduação em Engenharia, as Resoluções CNE/CES n. 2, de 24 de abril de 2019, e n. 1, de 26 de março de 2021, as normativas associadas às DCNs e a legislação profissional.</p><p>Art. 4. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia de Alimentos, tomará como referencial do(a) estudante concluinte o seguinte perfil:</p><p>I - Crítico e criativo na identificação e na resolução de problemas tecnológicos, considerando aspectos políticos, econômicos, sociais, ambientais e culturais;</p><p>II - Ético e humanista no atendimento às demandas da sociedade;</p><p>III - Comprometido com sua atualização profissional;</p><p>IV - Organizado, resiliente, propositivo e proativo em sua atuação profissional individual e em equipe, com visão multidisciplinar;</p><p>V - Comprometido com a segurança alimentar e dos alimentos.</p><p>Art. 5. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia de Alimentos, avaliará se o(a) estudante concluinte desenvolveu, no processo de formação, competências para:</p><p>I - Aprender de forma autônoma e lidar com situações e contextos complexos;</p><p>II - Comunicar-se eficazmente nas formas escrita e gráfica, inclusive com o uso das tecnologias de informação e comunicação próprias da área de Engenharia;</p><p>III - Planejar, projetar, conceber e implantar processos, produtos e serviços na área de alimentos e de bebidas;</p><p>IV -Implantar, supervisionar e controlar as soluções de engenharia;</p><p>V - Planejar e conduzir experimentos e interpretar resultados;</p><p>VI - Realizar controle, manutenção e avaliação de produtos e de processos;</p><p>VII - Desenvolver e aplicar novas tecnologias;</p><p>VIII - Avaliar o impacto das atividades da engenharia no contexto social e ambiental;</p><p>IX - Avaliar a viabilidade econômica de projetos de engenharia;</p><p>X - Implantar e coordenar sistemas de gestão e de controle da qualidade de alimentos e de</p><p>XI - Fiscalizar e vistoriar instalações que manipulam alimentos e bebidas de acordo com a legislação vigente;</p><p>XII - Aplicar os aspectos regulatórios da área de alimentos e bebidas.</p><p>Art. 6. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia de Alimentos, tomará como referencial os conteúdos que contemplam:</p><p>I - Administração e Economia;</p><p>II - Algoritmos e programação;</p><p>III - Ciência dos materiais e mecânica dos sólidos;</p><p>IV - Ciências naturais aplicadas à Engenharia;</p><p>V - Matemática e Estatística;</p><p>VI - Metodologia científica e tecnológica;</p><p>VII - Análise de alimentos;</p><p>VIII - Análise sensorial;</p><p>IX - Bioengenharia e biotecnologia de alimentos;</p><p>X - Ciências do ambiente e tratamento de resíduos da indústria de alimentos;</p><p>XI - Conservação e processamento de alimentos;</p><p>XII - Controle e gestão da qualidade;</p><p>XIII - Embalagens;</p><p>XIV - Fenômenos de transporte;</p><p>XV - Físico-química e termodinâmica aplicada;</p><p>XVI - Instrumentação, controle e automação;</p><p>XVII - Legislação e higiene na indústria de alimentos;</p><p>XVIII - Microbiologia de alimentos;</p><p>XIX - Modelagem, análise e simulação de sistemas;</p><p>XX - Nutrição básica e toxicologia;</p><p>XXI - Operações unitárias;</p><p>XXII - Projetos de indústrias de alimentos e desenho universal;</p><p>XXIII - Química e bioquímica de alimentos;</p><p>XXIV - Tecnologias limpas e novas tecnologias.</p><p>Art. 7. <sup>o</sup> As diretrizes para o componente de Formação Geral do Enade são publicadas em portaria específica.</p><p>Art. 8. <sup>o</sup> As presentes diretrizes serão aplicadas ao Enade a partir da edição de 2023, podendo ser revisadas a cada novo ciclo, caso haja alterações nos instrumentos legais pertinentes ou nas DCNs.</p><p>Art. 9. <sup>o</sup> Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO MORENO SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>