<xml><article id="32776288" name="DOU - Ata da AGE - 31.05.2023" idOficio="9679826" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/06/2023" artClass="00027:00044:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Banco do Brasil S.A./ATIVOS S.A. Companhia Securitizadora de Créditos Financeiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20715782">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA</p><p class="identifica">REALIZADA EM 31 DE MAIO DE 2023</p><p>1.DADOS DA EMPRESA:</p><p>Ativos S.A. Securitizadora de Créditos Financeiros</p><p>CNPJ/MF nº 05.437.257/0001-29</p><p>NIRE 53.3.0000700-4</p><p>2.DATA, HORA E LOCAL:</p><p>Em 31 de maio de 2023, às 17 horas, na sede da Companhia, situada no SBS Quadra 01, Bloco G, Lote 32, 5º andar, Parte A, Brasília (DF), CEP: 70.073-901, de modo exclusivamente digital.</p><p>3.PRESENÇAS E QUÓRUM DE INSTALAÇÃO:</p><p>Presentes os acionistas BB Cayman Islands Holding (BBCI) e BB Banco de Investimento S.A. (BB-BI), representando 100% (cem por cento) do capital social votante da Companhia ambos representados pelo Sr. Leonardo Elisei de Faria, OAB/SP nº 184.405, mediante procuração outorgada pelo Sr. Marco Aurelio Picini de Moura, conforme assinaturas constantes do Livro de Presença de Acionistas; Presidente do Conselho de Administração, Sr. Amauri Aguiar de Vasconcelos, em conformidade com o art.º 16 inciso XXV do Estatuto Social da Ativos S.A.; e o representante da Diretoria Executiva da Ativos S.A., Sr. Samir Soares dos Santos.</p><p>4.MESA:</p><p>O Sr. Amauri Aguiar de Vasconcelos, na qualidade de Presidente do Conselho de Administração, assumiu a presidência da Assembleia e convidou a mim, Samir Soares dos Santos, Diretor-Presidente da Ativos S.A., para secretariar a reunião.</p><p>5.PUBLICAÇÕES E DIVULGAÇÕES:</p><p>Os demais documentos pertinentes aos assuntos integrantes da ordem do dia foram colocados à disposição dos acionistas na sede da Companhia e na plataforma digital, nos termos da Lei das Sociedades por Ações.</p><p>6.CONVOCAÇÃO:</p><p>Reuniram-se o Presidente da Companhia e o representante legal dos acionistas, independente de convocação, na forma prevista pelo Art. 124, § 4º da Lei 6.404/76.</p><p>7.ORDEM DO DIA:</p><p>O Presidente da Companhia informou aos Acionistas os assuntos constantes da Ordem do dia para serem examinados, discutidos e votados:</p><p>I. Eleição dos membros do Conselho de Administração;</p><p>8.DELIBERAÇÕES:</p><p>Instalada a Assembleia e, sendo dispensada a leitura dos documentos objetos da ordem do dia, após o exame e a discussão das matérias, os acionistas decidiram, por unanimidade, o quanto segue:</p><p>I. Eleição de membros do Conselho de Administração: foram eleitos os membros do Conselho de Administração com mandato 2023/2025, contado da data da posse até a AGO de 2025:</p><p>Sra. Isabela Gomes Gebrim, brasileira, nascida em 18/10/1985, divorciada, servidora pública, portadora da Carteira Nacional de Habilitação nº 03225234345, expedida em 08/02/2019, inscrita no CPF sob nº 005.084.371- 05, residente e domiciliada na SQN 312, bloco F, apartamento 109, Asa Norte, Brasília/DF, CEP: 70765-060, em substituição a Sra. Larissa de Morais.</p><p>Sr. Juliano Brito da Justa Neves, brasileiro, nascido em 29/05/1979, casado, sob o regime de comunhão parcial de bens, servidor público, portador da Carteira Nacional de Habilitação nº 02336853284, expedida em 11/04/2022, inscrito no CPF sob nº 698.281.051-87, residente e domiciliado na SQN 313, bloco H, apartamento 109, Asa Norte, Brasília/DF, CEP: 70766-080, em substituição ao Sr. Bruno Silva Dalcolmo.</p><p>Composição do Conselho de Administração: em função das eleições dos membros e uma vez que estes tenham tomado posse, a composição do Conselho de Administração da Ativos S.A. Securitizadora de Créditos Financeiros, ficará consolidada da seguinte forma:</p><p>Sr. Amauri Aguiar de Vasconcelos, brasileiro, nascido em 26/03/1966, casado, sob o regime de comunhão universal de bens, bancário, portador da Carteira Nacional de habilitação nº 03797075287, expedida em 18/11/2020, inscrito no CPF sob nº 241.975.483-20, residente e domiciliado na Rua Carvalho Lima, 66, apartamento 1001, Aldeota, Fortaleza/CE, CEP: 60125-040;</p><p>Sr. Asclepius Ramatiz Lopes Soares, brasileiro, nascido em 27/04/1971, casado, sob o regime de comunhão universal de bens, bancário, portador da Carteira Nacional de habilitação nº 00865333906, expedida em 17/01/2020, inscrito no CPF sob nº 443.087.101-97, residente e domiciliado na SMLN MI, TR 06, CH 228, Lago Norte, Brasília/DF, CEP: 71540-065;</p><p>Sr. Eslei José de Morais, brasileiro, nascido em 21/09/1969, divorciado, bancário, portador da Cédula de Identidade nº 1.117.498, expedida pela SSP/DF, em 13/07/2018, inscrito no CPF sob nº 391.384.701-44, residente e domiciliado na SQN 108, bloco "E", apartamento 205, Asa Norte, Brasília/DF, CEP: 70744-050;</p><p>Sra. Isabela Gomes Gebrim, brasileira, nascida em 18/10/1985, divorciada, servidora pública, portadora da Carteira Nacional de Habilitação nº 03225234345, expedida em 08/02/2019, inscrita no CPF sob nº 005.084.371- 05, residente e domiciliada na SQN 312, bloco F, apartamento 109, Asa Norte, Brasília/DF, CEP: 70765-060;</p><p>Sr. José Alípio dos Santos, brasileiro, nascido em 17/05/1954, casado, sob o regime de comunhão universal de bens, aposentado, portador da Carteira Nacional de Habilitação nº 01278141342, expedida pelo Detran/DF em 15/01/2020, inscrito no CPF sob nº 877.391.608-06, residente e domiciliado na SHIS QI 09, conjunto 11, casa 13, Lago Sul, Brasília/DF, CEP: 71625-110;</p><p>Sr. Juliano Brito da Justa Neves, brasileiro, nascido em 29/05/1979, casado, sob o regime de comunhão parcial de bens, servidor público, portador da Carteira Nacional de Habilitação nº 02336853284, expedida em 11/04/2022, residente e domiciliado na SQN 313, bloco H, apartamento 109, Asa Norte, Brasília/DF, CEP: 70766-080; e</p><p>Sr. Paulo César Simplício da Silva, brasileiro, nascido em 01/05/1956, casado, sob o regime de comunhão parcial de bens, aposentado, portador da Cédula de Identidade nº M-7.003.455, expedida pela SSP/MG, em 23/10/1990, inscrito no CPF sob nº 497.415.437-00, residente e domiciliado no SHIN QI 06, conjunto 06, casa 03, Lago Norte, Brasília/DF, CEP: 71520-060.</p><p>9.ENCERRAMENTO</p><p>Nada mais havendo a tratar, o Presidente agradeceu a presença do representante dos Acionistas e deu por encerrados os trabalhos da Assembleia Geral Extraordinária da Ativos S.A., da qual eu Samir Soares dos Santos, secretário, mandei lavrar a presente ata em 1(uma) via, a qual, depois de lida e achada conforme, foi aprovada em seus termos. A presente é cópia fiel da ata lavrada em livro próprio.</p><p class="assina">AMAURI AGUIAR DE VASCONCELOS</p><p class="cargo">Presidente do ConselhoCPF nº 241.975.483-20</p><p class="assina">Samir Soares dos Santos</p><p class="cargo">SecretárioCPF nº 605.192.586-49</p><p>PELOS ACIONISTAS</p><p>ATIVOS S.A. SECURITIZADORA DE CRÉDITOS FINANCEIROS</p><p>BB - Banco de Investimento S.A</p><p class="assina">LEONARDO ELISEI DE FARIA</p><p class="cargo">CPF: 273.747.798-01</p><p>BB Cayman Islands Holding</p><p class="assina">LEONARDO ELISEI DE FARIA</p><p class="cargo">CPF: 273.747.798-01</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>