<xml><article id="32682316" name="Res41CD" idOficio="9667541" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/06/2023" artClass="00017:00026:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698483">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO  CD Nº 41, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Celebração do Contrato de Constituição de Servidão Administrativa, entre o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária- Incra, em favor da empresa Brazauro Recursos Minerais S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CD Nº 41, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Celebração do Contrato de Constituição de Servidão Administrativa, entre o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária- Incra, em favor da empresa Brazauro Recursos Minerais S.A.</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, Autarquia Federal criada pelo Decreto-Lei nº. 1.100, de 09 de julho de 1970, alterado pela Lei nº. 7.231 de 23 de outubro de 1984, por seu Presidente, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 20 do Decreto n° 11.232, de 10 de outubro de 2022, tendo em vista a decisão adotada em sua 719ª Reunião, realizada em 19 de junho de 2023; e</p><p>Considerando os temos e exposições constantes no PARECER n. 00023/2022/EQUAD-AGRÁRIA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (15275768), aprovado com considerações pelo DESPACHO n. 00002/2023/CGA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (15275796), aprovado pelo DESPACHO n. 00011/2023/GAB/PFE/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (15275908)., NOTA n. 00019/2023/EQUAD-AGRÁRIA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (15893179), acolhida pelo Despacho n. 00036/2023/CGA/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (15893331), aprovada pelo Despacho n. 00079/2023/GAB/PFE/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (15893548).</p><p>Considerando deliberação tomada em sua Reunião nº 719ª, de 19 de junho de 2023;</p><p>Considerando o constante dos autos do processo nº 54000.005256/2018-70, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar, Celebração do Contrato de Constituição de Servidão Administrativa, entre o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária- Incra, em favor da empresa Brazauro Recursos Minerais S.A.</p><p>Art. 2º Autorizar o Presidente a celebrar o instrumento de Servidão Administrativa, em favor da empresa Brazauro Recursos Minerais S.A.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>