<xml><article id="32762744" name="PORTARIA NA 157 - 26.06.2023" idOficio="9677444" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="24" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20712555">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERES/MEC Nº 157, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERES/MEC Nº 157, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso da competência que lhe foi conferida pelo Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023; em conformidade com o disposto no Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017; tendo em vista o disposto no art. 43 da Portaria Normativa nº 23, de 21 de dezembro de 2017, republicada em 3 de setembro de 2018; considerando o disposto no Processo SEI nº 23000.008131/2023-35 (relacionado com o Processo e-MEC nº 202128833), resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovada a unificação de mantidas, conforme planilha anexa, na forma de aditamento ao ato de credenciamento ou recredenciamento, nos termos do Art. 43 da Portaria Normativa nº 23, de 21 de dezembro de 2017.</p><p>§ 1º A Instituição de Educação Superior incorporadora assume responsabilidade integral pelos cursos em funcionamento e regularmente autorizados nas instituições unificadas neste ato, garantindo a manutenção da qualidade de todos os registros acadêmicos, sem prejuízo para os alunos regularmente matriculados, além de assumir a responsabilidade formal a respeito dos processos e documentos em trâmite no sistema e-MEC.</p><p>§ 2º Declara-se extinta a Instituição de Educação Superior incorporada à Instituição incorporadora.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo e-MEC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mantenedora, CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IES Incorporadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço da IES Incorporadora</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IES Incorporada</p><p>(campus fora de sede)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Endereço do campus fora de sede</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>202128833</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assenar - Ensino de Araucária Ltda. - ME (cód. 1235), CNPJ: 79.613.030/0001-23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Centro Universitário UNIFACEAR (cód. 1879)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Avenida das Araucárias, nº 3803, Bairro Thomaz Coelho, Araucária/PR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Faculdade Educacional Araucária (cód. 20330)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rua Jatobá, nº 569, Bairro Eucaliptos, Fazenda Rio Grande/PR</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>