<xml><article id="32778628" name="PORTARIA N 272 AGRONOMIA" idOficio="9680047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00025:00086:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716138">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 272, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Agronomia, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 272, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Agronomia, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA (INEP), no uso das atribuições que lhe confere o Decreto n. 11.204, de 21 de setembro de 2022, e, tendo em vista o disposto nas Leis n. 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e n. 10.861, de 14 de abril de 2004, e na Portaria Normativa MEC n. 840, de 24 de agosto de 2018; na Portaria MEC n. 124, de 31 de janeiro de 2023; e Portarias Inep n. 90, de 17 de fevereiro de 2023; n. 91, de 17 de fevereiro de 2023; n. 106, de 06 de março de 2023; n. 138, de 30 de março de 2023; e n. 166, de 18 de abril de 2023; e o disposto no processo SEI n. 23036.005577/2023-09, resolve:</p><p>Art. 1. <sup>o</sup> O Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), parte integrante do Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes), tem por objetivo geral avaliar o desempenho dos estudantes em relação aos conteúdos programáticos previstos nas diretrizes curriculares, às habilidades e competências para atuação profissional e aos conhecimentos sobre a realidade brasileira e mundial, bem como em relação a outras áreas de conhecimento.</p><p>Art. 2. <sup>o</sup> A prova do Enade será constituída pelo componente de Formação Geral, comum a todas as áreas, e pelo componente específico de cada área.§ 1. <sup>o</sup> O(a) estudante concluinte terá 4 (quatro) horas para resolver as questões de Formação Geral e do componente específico.§ 2. <sup>o</sup> A prova do Enade terá, no componente de Formação Geral, 10 (dez) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 9 (nove) de múltipla escolha e, no componente específico da área de Agronomia, 30 (trinta) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 29 (vinte e nove) de múltipla escolha, envolvendo situações-problema e estudos de caso em ambos os componentes.</p><p>Art. 3. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Agronomia, terá como subsídio as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) dos Cursos de Graduação em Agronomia, a Resolução CNE/CES n. 1, de 02 de fevereiro de 2006, as normativas associadas às DCNs e a legislação profissional.</p><p>Art. 4. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Agronomia, tomará como referencial do(a) estudante concluinte o seguinte perfil:</p><p>I - Comprometido com a sustentabilidade da produção agropecuária, em especial com a conservação e com a recuperação da qualidade do solo, do ar e da água, e comprometido com o respeito à fauna e à flora e com os aspectos econômicos e sociais;</p><p>II - Engajado na promoção da segurança alimentar e do bem-estar humano e animal;</p><p>III - Empreendedor e proativo nas cadeias produtivas agropecuárias, capaz de influenciar em decisões e de atuar em redes e equipes inter e transdisciplinares;</p><p>IV - Crítico e criativo na utilização de tecnologias e de conceitos científicos aplicáveis à produção agropecuária;</p><p>V - Ético e humanista, com atuação pautada no respeito à legislação pertinente à sua área de atuação.</p><p>Art. 5. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Agronomia, avaliará se o(a) estudante concluinte desenvolveu, no processo de formação, competências para:</p><p>I - Produzir alimentos e outros produtos agropecuários;</p><p>II - Beneficiar, conservar e industrializar produtos agropecuários;</p><p>III - Comercializar produtos agropecuários;</p><p>IV - Elaborar e administrar técnica e economicamente projetos agropecuários e agroindustriais;</p><p>V - Planejar, gerir e otimizar o uso de unidades de produção rural e agroindustrial;</p><p>VI - Executar vistorias, perícias, avaliações e arbitramentos e elaborar laudos e pareceres técnicos, considerando os contextos socioeconômico e ambiental;</p><p>VII - Planejar, realizar, analisar e interpretar experimentos na pesquisa agropecuária;</p><p>VIII - Realizar atividades de extensão para difundir tecnologias e compartilhar conhecimentos.</p><p>Art. 6. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Agronomia, tomará como referencial os conteúdos que contemplam:</p><p>I - Agroecologia e agricultura orgânica;</p><p>II - Agrometeorologia e climatologia;</p><p>III - Ecologia e manejo ambiental;</p><p>IV - Economia e administração;</p><p>V - Extensão e desenvolvimento rural;</p><p>VI - Engenharia rural;</p><p>VII - Ética e legislação profissional;</p><p>VIII - Fisiologia vegetal e animal;</p><p>IX - Fitossanidade;</p><p>X - Fitotecnia;</p><p>XI - Genética e melhoramento;</p><p>XII - Legislação aplicada;</p><p>XIII - Metodologia científica e experimentação agrícola;</p><p>XIV - Recursos florestais;</p><p>XV - Sistemas agroindustriais;</p><p>XVI - Solos;</p><p>XVII - Tecnologia e processamento de produtos agropecuários;</p><p>XVIII - Zootecnia.</p><p>Art. 7. <sup>o</sup> As diretrizes para o componente de Formação Geral do Enade são publicadas em portaria específica.</p><p>Art. 8. <sup>o</sup> As presentes diretrizes serão aplicadas ao Enade a partir da edição de 2023, podendo ser revisadas a cada novo ciclo, caso haja alterações nos instrumentos legais pertinentes ou nas DCNs.</p><p>Art. 9. <sup>o</sup> Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO MORENO SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>