<xml><article id="32489473" name="Acordao 246" idOficio="9643518" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="07/06/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00009" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="155" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=155" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20664941">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 246/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 246/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.004155/2023-11</p><p>2. Interessado: Navegantes Logistica Portuária S.A.</p><p>3. Relator: Lima Filho</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam consulta acerca da legitimidade da atual Concessionária para recebimento de valores a título de Valor da Outorga, decorrentes de arrendamento da área portuária denominada VIX30, após desestatização da Autoridade Portuária do Porto Organizado de Vitória,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 544, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. conhecer da consulta encaminhada pela empresa Navegantes Logística Portuária S.A., por meio do Documento SEI nº 1870462, posto que atendidos os pressupostos de admissibilidade; para no mérito declarar que:</p><p>5.1.1. a assunção da posição contratual do Poder Concedente pela Concessionária é imediata a partir da Data de Eficácia, não cabendo qualquer direito de regresso ou de reequilíbrio econômico-financeiro à Concessionária em face do Poder Concedente;</p><p>5.1.2. a partir da Data de Eficácia é imediata a extinção de qualquer vínculo entre os Contratados e o Poder Concedente, devendo os contratados endereçar todas as questões referentes ao contrato e sua execução à Concessionária e não mais ao Poder Concedente, mesmo àquelas que tenham como objeto eventos pretéritos à assinatura do Contrato de Concessão;</p><p>5.1.3. a Concessionária, a partir da Data de Eficácia, assumirá integralmente os diretos e obrigações dos Contratos de Uso das Áreas sub-rogados, incluindo os créditos originados pelos Contratos; e</p><p>5.1.4. o Valor de Outorga previsto na Subcláusula 9.2.4 do Contrato de Arrendamento nº 04/2019, SEI nº 1870464, deve ser pago pela Arrendatária, a partir da Data de Eficácia, para a Concessionária, que assume a posição contratual do Poder Concedente;</p><p>5.2. manter o sigilo dos presentes autos após a deliberação, considerando a previsão dada pelo artigo 5º, § 2º, do Decreto nº 7.724/2012 (Informações Obtidas pelas Agências Reguladoras); e</p><p>5.3. cientificar a Navegantes Logistica Portuária S.A. e a Vports Autoridade Portuária acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 29 a 31/05/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho (Relator), Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p>7.2. Diretores com voto vencido: Flávia Takafashi e Alber Vasconcelos.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>