<xml><article id="32681331" name="Portaria nA 122 de 19 de junho d" idOficio="9667319" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00008:00002:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Rio Grande do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698196">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 122, de 19 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 122, de 19 de junho de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA NO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL, no uso de suas atribuições legais e regulamentares, em especial as dispostas nos artigos 262 e 292 , do Regimento Interno da Secretaria Executiva, Portaria no 561/18, de 11/04/2018, publicado no DOU de 13/04/2018, tendo em vista o disposto na portaria SDA nº 385, de 25 de agosto de 2021, na Lei nº 7.802, de 11 de julho de 1989, no Decreto nº 4.074, de 4 de janeiro de 2002 e o que consta no Processo 21042.006451/2018-71 , resolve:</p><p>Art. 1º Renovar o credenciamento, sob número BR RS0641, da empresa HS Embalagens de Madeira Ltda., CNPJ nº 17.252.144/0001-38, localizada a Rua Antônio José de Fraga, nº. 91, Galpão 02, Bairro Estação Portão, Portão - RS para na qualidade de empresa prestadora de serviço de tratamentos quarentenários e fitossanitários no trânsito internacional de vegetais e suas partes, executar os seguintes tratamentos: a) TRATAMENTO TÉRMICO: a) por calor: 2. ar quente forçado;</p><p>Art. 2° O Credenciamento terá validade por 05 (cinco) anos, podendo ser renovado mediante requerimento encaminhado ao Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal/SISV no Estado do Rio Grande do Sul - SFA/RS</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ CLEBER DIAS DE SOUZA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>