<xml><article id="32734574" name="Portaria SERMOP.MPA nA 60 de 19 " idOficio="9674622" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/06/2023" artClass="00037:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa" artSize="12" artNotes="" numberPage="99" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=99" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20708513">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIA SERMOP/MPA nº 60, DE 19 DE JUNHO DE 2023(*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede, a pedido, o Certificado de Registro e Permissão Prévia de Pesca para embarcação de pesca SUELEN, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob nº SP-0008295-8 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 442-013336-8.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERMOP/MPA nº 60, DE 19 DE JUNHO DE 2023(*)</p><p class="ementa">Concede, a pedido, o Certificado de Registro e Permissão Prévia de Pesca para embarcação de pesca SUELEN, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob nº SP-0008295-8 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 442-013336-8.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL SUBSTITUTA, DE REGISTRO, MONITORAMENTO E PESQUISA, DO MINISTÉRIO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.352, de 1º de janeiro de 2023, na Portaria nº 43, de 27 de abril de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura e na Portaria de Pessoal nº 144, de 8 de março de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura, conforme o disposto na Portaria nº 656, de 30 de março de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Pesca e Aquicultura, na Instrução Normativa 03, de 12 de maio de 2004 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República, na Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, e o que consta no Processo 00375.002642/2005-16, resolve:</p><p>Art. 1° Conceder, a pedido, em conversão de modalidade de permissionamento, o Certificado de Registro e Permissão Prévia de Pesca para a embarcação de pesca SUELEN, de propriedade do Sr. Adilson de Souza Candido, inscrito no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SP-0008295-8 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 442-013336-8, para operar na modalidade de permissionamento com método de Arrasto (fundo) - duplo ou simples Tangones ou popa, para captura das espécies-alvo: Camarão sete-barbas (Xiphopenaeus kroyeri), Camarão santana (Pleoticus muelleri), Camarão barba ruça (Artemesia longinaris), com área de operação no Mar territorial Sul/Sudeste e ZEE Sul/Sudeste, código do Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira nº 3.02.004, que corresponde ao item 3.8, do Anexo III da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de Junho de 2011 do Ministério de Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">VALDIMERE FERREIRA</p><p class="nota">Republicação da PORTARIA SERMOP/MPA Nº 60, DE 19 DE JUNHO DE 2023, por constar incorreção quanto a original, veiculada no Diário Oficial da União de 22 de junho de 2023, Edição nº 117, Seção 1, página 294.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>