<xml><article id="32537693" name="ATA60_terceira_sccr_2" idOficio="9647866" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/06/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="" numberPage="137" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=137" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20671221">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo IC-001714.2022.20.000/8 - Assunto: 4.CONAP, 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Município de Nossa Senhora do Socorro/se , NOTICIANTE: Nome civil: Noticiante Anônimo(a) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio de atribuição e homologar o arquivamento, por outros fundamentos, acerca das matérias 04.09. OUTROS TEMAS PREVISTOS NAS DEMAIS ÁREAS TEMÁTICAS; Temas Complementares: 06.01.01.11. - Orientação política, religiosa ou filosófica; 06.02.05. - Outros tipos de assédio ou violência no trabalho; 06.02.05. Outros tipos de assédio ou violência no trabalho Complemento: ASSÉDIO ELEITORAL e referendar o declínio de atribuição, com destaque, no que concerne à questão patrimonial associada à verba PREVINE, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001144.2023.01.000/4 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Comando da Aeronautica, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002392.2023.02.000/9 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Asstam Brasil Manutenção Ambiental Ltda, NOTICIADO(A): Razão social: Asstam Combustíveis Ltda (denominação Anterior: Avantti Combustíveis Ltda), NOTICIANTE: Razão social: Mpt / Prt 2ª Região/sp - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio e homologar o indeferimento liminar, devendo a Regional de Origem expedir ofício ao MPF e à GRTE, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000641.2023.03.000/7 - Assunto: 3.CONAFRET, 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Denunciante Sigiloso, NOTICIADO(A): Razão social: Instituto de Dignidade e Desenvolvimento Social Nome fantasia: Idds, NOTICIADO(A): Razão social: Município de Betim (secretaria Municipal de Educação) - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000044.2023.03.002/7 - Assunto: 4.CONAP, 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Razão social: Município de Santana do Deserto (secretaria Municipal de Educação) - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio de atribuição, convertendo-se a remessa em análise de homologação e, assim, homologar o arquivamento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000845.2023.04.000/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Estado do Rio Grande do Sul (secretaria de Educação - 27ª Coordenadoria Regional de Educação), NOTICIADO(A): Razão social: Estado do Rio Grande do Sul - Governo do Estado Nome fantasia: Rs Gov Gabinete do Governador, NOTICIANTE: Nome civil: Sigiloso - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio de atribuição, convertendo-se a remessa em análise de homologação e, assim, homologar o arquivamento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>