<xml><article id="32729936" name="Portaria 1979-2023 - TC 73-2015 " idOficio="9673866" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/06/2023" artClass="00031:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Secretaria Nacional de Segurança Hídrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="86" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=86" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20707258">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 1.979, de 21 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 1.979, de 21 de junho de 2023</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE SEGURANÇA HÍDRICA DO MINISTÉRIO DA INTEGRAÇÃO DO DESENVOLVIMENTO, designado pela Portaria n.º 1854, publicada no Diário Oficial da União de 1º de março 2023, no uso das atribuições que lhe foram conferidas por delegação de competência, por força da Portaria n.º 1.738, de 19/05/2023, publicada no Diário Oficial da União de 22 de maio de 2023 - Seção 01, e ainda, o que consta do Processo n.º 59100.000287/2015-87, resolve:</p><p>Art. 1º Prorrogar o prazo de vigência do Termo de Compromisso n.º 0073/2015, aprovado pela Portaria N° 034 de 27 de janeiro de 2016, visando a implantação, Operação e Manutenção da Infraestrutura de Abastecimento de Água de Comunidades Rurais localizadas no Estado de Pernambuco, ao longo dos canais do Projeto de Integração do Rio São Francisco com as Bacias Hidrográficas do Nordeste Setentrional - PISF, firmado entre este Ministério e o Estado de Pernambuco, com a interveniência da Secretaria de Desenvolvimento Agrário - SDA, conforme o disposto na Lei n.º 11.578, de 26/11/2007 e no Decreto n.º 8.509, de 25/08/2015, para até 30 de setembro de 2024.</p><p>Art. 2º Ficam ratificados os demais dispositivos do Termo de Compromisso, não alterados por esta Portaria.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">GIUSEPPE SERRA SECA VIEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>