<xml><article id="32401765" name="PRFB 326 SECAO1" idOficio="9632407" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/06/2023" artClass="00027:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="104" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20649993">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA RFB Nº 326, DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Suspender, parcialmente, a vigência da Portaria RFB nº 281, de 26 de dezembro de 2022, que dispõe sobre critérios para a compensação da meta não realizada nos três últimos trimestres de 2022 e estabelece equivalência entre produtividade e jornada de trabalho, no âmbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA RFB Nº 326, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Suspender, parcialmente, a vigência da Portaria RFB nº 281, de 26 de dezembro de 2022, que dispõe sobre critérios para a compensação da meta não realizada nos três últimos trimestres de 2022 e estabelece equivalência entre produtividade e jornada de trabalho, no âmbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil.</p><p>O SECRETÁRIO ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos III, VIII e XI do art. 350 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020;</p><p>CONSIDERANDO o Relatório emitido em 29 de março de 2023 pelo Grupo de Estudos instituído pela Portaria RFB nº 290, de 24 de janeiro de 2023, com a finalidade de analisar as condições para compensação de eventuais horas não trabalhadas e metas não realizadas, conforme dispõe a Portaria RFB nº 281, de 2022, no âmbito da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de consulta jurídica acerca dos arts. 3º e 4º da Portaria RFB nº 281, de 2022, formulada no âmbito do processo SEI nº 18220.101149/2023-81, e da proposta de compensação efetuada pelo retromencionado Relatório emitido pelo Grupo de Estudos; resolve:</p><p>Art. 1º Suspender, até a conclusão da consulta jurídica formulada no SEI nº 18220.101149/2023-81, a vigência dos arts. 3º e 4º da Portaria RFB nº 281, de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 30 de dezembro de 2022, seção 1, página 88.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ROBINSON SAKIYAMA BARREIRINHAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>