<xml><article id="32494335" name="Portaria SECEX 243_2023" idOficio="9644266" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="24" artNotes="" numberPage="90" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=90" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20666234">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SECEX Nº  243,  DE  6  DE  JUNHO  DE  2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece critérios para alocação de cota para importação, determinada pela Resolução do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior nº 481, de 26 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 29 de maio de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SECEX Nº 243, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece critérios para alocação de cota para importação, determinada pela Resolução do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior nº 481, de 26 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 29 de maio de 2023.</p><p>A SECRETÁRIA DE COMÉRCIO EXTERIOR, DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO, INDÚSTRIA, COMÉRCIO E SERVIÇOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo inciso XVI do art. 20 do Anexo I ao Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023, e tendo em consideração a Resolução do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior nº 481, de 26 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 29 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º A alocação da cota para importação estabelecida pela Resolução do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior nº 481, de 26 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União (DOU) de 29 de maio de 2023, consignada no Anexo Único desta Portaria, será realizada em conformidade com as seguintes regras:</p><p>I - o exame dos pedidos de Licença de Importação (LI) será realizado por ordem de registro no Sistema Integrado de Comércio Exterior (Siscomex);</p><p>II - caso seja constatado o esgotamento da cota global atribuída para o produto, o Departamento de Operações de Comércio Exterior (Decex) não emitirá novas licenças de importação para essa cota, ainda que já registrado pedido de LI no Siscomex;</p><p>III - será concedida inicialmente a cada empresa a quantidade máxima estabelecida na coluna "Cota Máxima Inicial por Empresa", podendo cada importador obter mais de uma LI, desde que a soma das quantidades informadas nas LIs seja inferior ou igual ao limite fixado;</p><p>IV - após atingida a quantidade máxima inicialmente estabelecida, novas concessões para a mesma empresa:</p><p>a) estarão condicionadas ao desembaraço aduaneiro das mercadorias objeto de LIs emitidas anteriormente; e</p><p>b) terão as quantidades limitadas, no máximo, à parcela desembaraçada; e</p><p>V - o importador deverá fazer constar, quando do pedido de LI, no campo "Especificação" da ficha "Mercadoria", a descrição do "Ex" apresentada na coluna "Descrição" do Anexo Único, seguida da descrição detalhada da mercadoria a ser importada.</p><p>Art. 2º Para o produto relacionado no Anexo Único desta Portaria, poderão ser solicitadas, alternativamente, licenças para importações a serem declaradas por meio da Declaração Única de Importação (Duimp) a que se refere o inciso II do § 2º-A do art. 1º da Instrução Normativa SRF nº 680, de 2 de outubro de 2006, devendo-se observar, nesta hipótese, as seguintes disposições:</p><p>I - o pedido de Licença de Importação estará sujeito aos critérios de distribuição presentes no art. 1º e no Anexo Único desta Portaria;</p><p>II - as licenças deverão ser solicitadas em formulário próprio do módulo de Licenças, Permissões, Certificados e Outros Documentos (LPCO) do Portal Único de Comércio Exterior, dispensando-se o emprego do módulo LI do Siscomex;</p><p>III - o produto a ser objeto da importação deverá ser catalogado no módulo Catálogo de Produtos do Portal Único de Comércio Exterior, no qual será informada a descrição detalhada da mercadoria a ser importada;</p><p>IV - os documentos subsidiários à análise e deliberação sobre os pedidos de Licença de Importação apresentados, quando exigidos, deverão ser anexados à própria solicitação inserida no módulo LPCO, dispensando-se o envio por outros meios; e</p><p>V - não poderá ser empregado o módulo LPCO para pedidos de Licença de Importação na hipótese de haver outra exigência de licenciamento para a operação pleiteada por órgão distinto do Decex, situação na qual a importação deverá ser processada pelo módulo de LI do Siscomex.</p><p>Art. 3º Esta Portaria fica revogada com o fim da vigência da cota por ela regulamentada.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TATIANA LACERDA PRAZERES</p><p class="anexo">ANEXO ÚNICO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>COTA PARA IMPORTAÇÃO ESTABELECIDA PELA RESOLUÇÃO DO COMITÊ-EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR Nº 481, DE 26 DE MAIO DE 2023, PUBLICADA NO DOU EM 29 DE MAIO DE 2023.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALÍQUOTA DO II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COTA GLOBAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COTA MÁXIMA INICIAL POR EMPRESA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIGÊNCIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2833.11.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Anidro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>910.000 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>45.000 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/06/2023 a 21/06/2024</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ex 001 - Para a fabricação de detergentes em pó por secagem em torre spray e por dry mix</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>