<xml><article id="32561958" name="Ata 17 - 2C_4__B0AD9S" idOficio="9652325" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00012" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="400" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=400" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20677320">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 3943/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.866/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V- Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Elci Oliveira Nogueira (163.260.832-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/PA e AP.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Elci Oliveira Nogueira (163.260.832-49), vinculada ao Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/PA e AP, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN-TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região/PA e AP que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da chancela de ilegalidade, as parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão administrativa ou decisão judicial não transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, até sua absorção integral por quaisquer reajustes futuros concedidos aos servidores, oportunidade em que, escoimada a ilegalidade, novo ato concessório poderá ser emitido.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3943-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3944/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.565/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Sylvia Helena Cyntrão (535.315.237-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Sylvia Helena Cyntrão (535.315.237-91), vinculada à Fundação Universidade de Brasília, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN-TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.2.1. faça cessar os pagamentos decorrentes da URP (26,05%) em relação ao ato impugnado, na hipótese de vir a ser desconstituída a decisão judicial que a sustenta;</p><p>9.2.2. dê ciência do inteiro teor da deliberação à interessada, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da data de sua ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004;</p><p>9.3. determinar à AudPessoal que monitore o cumprimento das determinações especificadas no item 9.2 deste Acórdão.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3944-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3945/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.806/2023-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V- Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Arzemir da Silva Paz (228.348.694-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Arzemir da Silva Paz (228.348.694-72), vinculada à Fundação Nacional de Saúde, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN-TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada citada acima, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Fundação Nacional de Saúde que:</p><p>9.3.1. faça cessar o pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência desta decisão, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pela responsável;</p><p>9.3.2. emita novo ato, livre da irregularidade apontada, em substituição ao ato de aposentadoria da interessada, submetendo-o à nova apreciação por este Tribunal, na forma do artigo 260, caput, também do Regimento Interno desta e. Corte;</p><p>9.3.3. dê ciência do inteiro teor da deliberação à interessada, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da data de sua ciência, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004;</p><p>9.4. determinar à AudPessoal que monitore o cumprimento das determinações especificadas no item 9.3 deste Acórdão.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3945-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3946/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.978/2023-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V- Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Christiane Erbano Romeiro (545.137.749-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério Público do Trabalho.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Christiane Erbano Romeiro (545.137.749-91), vinculada ao Ministério Público do Trabalho, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Ministério Público do Trabalho que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da chancela de ilegalidade, as parcelas de quintos incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão administrativa ou decisão judicial não transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, até sua absorção integral por quaisquer reajustes futuros concedidos aos servidores, oportunidade em que, escoimada a ilegalidade, novo ato concessório poderá ser emitido.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3946-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3947/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.153/2017-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria de Controle Externo no Paraná.</p><p>3.2. Responsáveis: José Claudenor Vermohlen (001.591.149-77); Marcos Antonio Voltarelli (499.494.979-49); Prefeitura Municipal de Alvorada do Sul - PR (75.132.860/0001-88).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Alvorada do Sul - PR.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Alessandro Luis Bufalo (54.418/OAB-PR), representando Marcos Antonio Voltarelli.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial - TCE a respeito do Convênio 108/2009 (Siconv 727886), no valor de R$ 1.200.000,00, celebrado com o Município de Alvorada do Sul/PR, para a construção de uma unidade de beneficiamento de pescado para implantação de frigorífico de filetagem de peixe, tendo vigorado de 31/12/2009 até 31/8/2012.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, com fundamento no artigo 212 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. arquivar a presente tomada de contas especial, sem julgamento de mérito, por ausência de pressuposto de constituição do processo;</p><p>9.2. dar ciência à Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura e Pecuária que a aprovação de planos de trabalho referentes a convênios deve observar a devida caracterização de todos os itens necessários à fiel execução, ao cumprimento e ao funcionamento do objeto ajustado, para que a finalidade pública almejada com a celebração da avença seja efetivamente atingida, primando pela eficiência alocativa dos recursos públicos federais;</p><p>9.3. dar ciência desta decisão aos responsáveis e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3947-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3948/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 020.027/2020-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Caixa Econômica Federal e Ministério das Cidades.</p><p>3.2. Responsável: José Iran Peixoto Júnior (CPF 449.321.627-15).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Caixa Econômica Federal e Ministério das Cidades.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Caixa Econômica Federal, na condição de mandatária da Secretaria Executiva do Ministério das Cidades, em desfavor de José Iran Peixoto Júnior, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos públicos federais afetos ao Contrato de Repasse CR.NR.0223371-97, registrado no Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal (Siafi) sob o número 593836 e firmado entre a referida pasta ministerial e o Governo do Estado do Rio de Janeiro, tendo por objeto a recuperação e o pleno funcionamento da estação de tratamento de esgotos de Joinville, no Município de Belford Roxo/RJ;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, o Sr. José Iran Peixoto Júnior, dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443, de 16/7/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei Orgânica do TCU combinados com os arts. 19 e 23, inciso III, do mesmo diploma, e com arts. 1º, inciso I, 209, incisos II e III, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno deste Tribunal, as contas do Sr. José Iran Peixoto Júnior, condenando-o ao pagamento das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora desde as respectivas datas até a data do efetivo recolhimento, e fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação deste Acórdão, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>198.006,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>188.194,78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>218.900,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>998.774,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/8/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>213.938,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.698,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.894,89</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>238.275,74</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao Sr. José Iran Peixoto Júnior a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 387.000,00 (trezentos e oitenta e sete mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos dos arts. 26 e 28, inciso II, da Lei 8.443/1992:</p><p>9.4.1. o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, se solicitado pelo responsável e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, fixando-se o vencimento da primeira em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada 30 (trinta) dias, devendo incidir sobre cada uma delas os encargos legais devidos, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo ao vencimento antecipado do saldo devedor em caso de não comprovação do recolhimento de qualquer parcela, conforme prevê o art. 217, § 2º, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.4.2. a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.5. encaminhar cópia deste Acórdão à Caixa Econômica Federal, à Secretaria Executiva do Ministério das Cidades, ao responsável em epígrafe e, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992, e do art. 209, § 7º, do Regimento Interno-TCU, à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro, para adoção das medidas que entender cabíveis, esclarecendo a esses destinatários que o inteiro teor desta deliberação, incluindo o Relatório e o Voto que a fundamentam, pode ser consultado no endereço www.tcu.gov.br/acordaos e que, caso requerido, esta Corte de Contas poderá fornecer as correspondentes cópias, de forma impressa, sem custos;</p><p>9.6. informar à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução/TCU 259, de 7/5/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados neste Tribunal podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3948-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3949/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 020.130/2020-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Caixa Econômica Federal (CNPJ 00.360.305/0001-04).</p><p>3.2. Responsável: Adelino Augusto Ribeiro Filho (CPF: 415.595.766-34).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal (CNPJ 00.360.305/0001-04).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em desfavor de Adelino Augusto Ribeiro Filho (CPF 415.595.766-34) em razão do desvio de valores de terminais de autoatendimento e de subconta relacionada a prejuízos com fraude eletrônica, no âmbito da Agência Shopping Cidade/MG;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, o Sr. Adelino Augusto Ribeiro Filho, dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443, de 16/7/1992;</p><p>9.2. julgar, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "d", da Lei Orgânica do TCU combinados com os arts. 19 e 23, inciso III, do mesmo diploma, e com arts. 1º, inciso I, 209, inciso IV, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno deste Tribunal, irregulares as contas do Sr. Adelino Augusto Ribeiro Filho, condenando-o ao pagamento das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora desde as respectivas datas até a data do efetivo recolhimento, e fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação deste Acórdão, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres da Caixa Econômica Federal, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>250.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35.000,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao Sr. Adelino Augusto Ribeiro Filho a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 28.000,00 (vinte e oito mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos dos arts. 26 e 28, inciso II, da Lei 8.443/1992:</p><p>9.4.1. o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, se solicitado pelo responsável e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, fixando-se o vencimento da primeira em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada 30 (trinta) dias, devendo incidir sobre cada uma delas os encargos legais devidos, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo ao vencimento antecipado do saldo devedor em caso de não comprovação do recolhimento de qualquer parcela, conforme prevê o art. 217, § 2º, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.4.2. a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.5. encaminhar cópia deste Acórdão à Caixa Econômica Federal, ao responsável em epígrafe e, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992, e do art. 209, § 7º, do Regimento Interno-TCU, à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, para adoção das medidas que entender cabíveis, esclarecendo a esses destinatários que o inteiro teor desta deliberação, incluindo o Relatório e o Voto que a fundamentam, pode ser consultado no endereço www.tcu.gov.br/acordaos e que, caso requerido, esta Corte de Contas poderá fornecer as correspondentes cópias, de forma impressa, sem custos;</p><p>9.6. informar à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução/TCU 259, de 7/5/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados neste Tribunal podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3949-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3950/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.649/2022-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V- Aposentadoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria Geraldina Santos (410.607.097-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 20ª Região/SE.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Maria Geraldina Santos (410.607.097-91), vinculada ao Tribunal Regional do Trabalho da 20ª Região/SE, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 20ª Região/SE que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência da decisão deste Tribunal, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. emita, no prazo de 15 (quinze) trinta dias, a contar da ciência desta deliberação, novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.3. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência deste acórdão, do inteiro teor da deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. envie, no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta deliberação, a este Tribunal documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3950-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3951/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 036.156/2020-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Caixa Econômica Federal (CNPJ 00.360.305/0001-04).</p><p>3.2. Responsável: Caetano Camardella Neto (CPF 118.674.547-93).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal (CNPJ 00.360.305/0001-04).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em desfavor de Caetano Camardella Neto (CPF 118.674.547-93), Gerente de Atendimento Pessoa Física da aludida instituição bancária à época de práticas de desfalque, alcance, desvio ou desaparecimento de dinheiro, bens ou valores públicos nas agências Comendador Soares/RJ e Top Shopping/RJ;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, o Sr. Caetano Camardella Neto, dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443, de 16/7/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "d", da Lei Orgânica do TCU combinados com os arts. 19 e 23, inciso III, do mesmo diploma, e com arts. 1º, inciso I, 209, inciso IV, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno deste Tribunal, as contas do Sr. Caetano Camardella Neto, condenando-o ao pagamento das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora desde as respectivas datas até a data do efetivo recolhimento, e fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação deste Acórdão, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres da Caixa Econômica Federal, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.743,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36.158,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.648,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.168,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.700,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.723,71</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.185,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.105,12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.772,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.565,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49.255,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72.104,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.562,13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.014,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.039,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.860,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.560,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/2/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>470,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.081,94</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao Sr. Caetano Camardella Neto a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos dos arts. 26 e 28, inciso II, da Lei 8.443/1992:</p><p>9.4.1. o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, se solicitado pelo responsável e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, fixando-se o vencimento da primeira em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada 30 (trinta) dias, devendo incidir sobre cada uma delas os encargos legais devidos, na forma prevista na legislação em vigor, sem prejuízo ao vencimento antecipado do saldo devedor em caso de não comprovação do recolhimento de qualquer parcela, conforme prevê o art. 217, § 2º, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.4.2. a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.5. encaminhar cópia deste Acórdão à Caixa Econômica Federal, ao responsável em epígrafe e, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992, e do art. 209, § 7º, do Regimento Interno-TCU, à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro, para adoção das medidas que entender cabíveis, esclarecendo a esses destinatários que o inteiro teor desta deliberação, incluindo o Relatório e o Voto que a fundamentam, pode ser consultado no endereço www.tcu.gov.br/acordaos e que, caso requerido, esta Corte de Contas poderá fornecer as correspondentes cópias, de forma impressa, sem custos;</p><p>9.6. informar à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução/TCU 259, de 7/5/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados neste Tribunal podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3951-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>