<xml><article id="32561964" name="Ata 17 - 2C_6__2BAPOM" idOficio="9652325" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00014" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="406" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=406" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20677320">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 3965/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.078/2016-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Adilson Soares de Almeida (388.234.381-87); Copan - Construção, Pavimentação &amp; Terraplenagem do Norte Ltda (04.236.977/0001-63); Paulo Roberto Damin (326.156.980-87).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Rorainópolis-RR.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Paulo Genner de Oliveira Sarmento (OAB-RR 907), representando Paulo Roberto Damin;</p><p>8.2. Sean da Silva Pereira Loureiro (OAB-RR 761), representando Copan - Construção, Pavimentação &amp; Terraplenagem do Norte Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério da Defesa, em razão da inexecução parcial do objeto do Convênio 196/PCN/2012, que tinha por objeto a "pavimentação e drenagem urbana na sede do Município".</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. excluir Adilson Soares de Almeida da presente relação processual;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalva as contas de Paulo Roberto Damin e da empresa Copan - Construção, Pavimentação e Terraplanagem do Norte Ltda., dando-lhes quitação, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao Município de Rorainópolis-RR, aos responsáveis e ao Ministério da Defesa; e</p><p>9.4. arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3965-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3966/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.545/2020-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Fábio Tyrone Braga de Oliveira (840.833.284-87), André Avelino de Paiva Gadelha Neto (840.499.014-04) e Município de Sousa-PB (08.999.674/0001-53).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Município de Sousa-PB.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. John Johnson Gonçalves Dantas de Abrantes (OAB-PB 1.663), entre outros, representando o Município de Sousa-PB; e</p><p>8.2. Romero Sá Sarmento Dantas de Abrantes (OAB-PB 21.289), representando Fábio Tyrone Braga de Oliveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal, diante da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Contrato de Repasse 0237812-25/2007, cujo objeto era a execução do sistema de esgotamento sanitário do município,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. excluir da presente relação processual o Município de Sousa-PB;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalva as contas de André Avelino de Paiva Gadelha Neto, dando-lhe quitação, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.3. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas de Fábio Tyrone Braga de Oliveira, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/10/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>691.319,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>581.479,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/12/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>505.957,66</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/2/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>209.035,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/3/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>225.455,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>498.047,69</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1º/2/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>507.210,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>603.864,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193.203,23</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/6/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>183.768,43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/7/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>321.974,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/10/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>613.207,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>512.420,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35.153,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/2/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.851,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/6/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49.516,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>250.426,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>877.880,59</p></td></tr></table><p></p><p>9.4. aplicar a Fábio Tyrone Braga de Oliveira a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno, no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar o recolhimento das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal; e</p><p>9.7. dar ciência deste Acórdão aos responsáveis, à Caixa Econômica Federal e à Procuradoria da República no Estado da Paraíba, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3966-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3967/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.183/2021-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: José Renato Sarmento de Melo (180.281.598-85); Marcelo Neves de Lima (025.017.934-20).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Palmeirina-PE.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos do Termo de Compromisso 7298/2013, tendo por objeto a construção de duas unidades de educação infantil,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis José Renato Sarmento de Melo e Marcelo Neves de Lima, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma lei, as contas de José Renato Sarmento de Melo, condenando-o ao pagamento da importância a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculada a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de quinze dias, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada Lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>691.727,97</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar a José Renato Sarmento de Melo a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19, parágrafo único, e 23, inciso III, da mesma lei, as contas de Marcelo Neves de Lima, aplicando-lhe a multa prevista no art. 58, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão proferido por este Tribunal até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §1º, do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovarem os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 217, § 2º, do Regimento Interno deste Tribunal; e</p><p>9.7. enviar cópia deste Acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e aos responsáveis, para ciência, bem como à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3967-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3968/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.289/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsável: Geovana Gessner (008.630.659-61).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Desenvolvimento Regional, em desfavor de Geovana Gessner, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados por meio do Termo de Compromisso 12/2018 (Portaria nº 315, de 8/8/2019), registro Siafi 694702, firmado entre o então Ministério da Integração Nacional e o município de Trombudo Central/SC, e que tinha por objeto 'ações de restabelecimento no município de Trombudo Central, ocasionados por inundações'.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel a responsável Geovana Gessner, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas da responsável Geovana Gessner, condenando-a ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada Lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/11/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>201.467,52</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar à responsável Geovana Gessner a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 20.000,00, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, conforme o disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §1º, do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovare os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor, alertando a responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. enviar cópia do presente acórdão à Procuradoria da República no Estado de Santa Catarina, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para a adoção das medidas cabíveis;</p><p>9.7. enviar cópia do presente acórdão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, para ciência;</p><p>9.8. informar à Procuradoria da República no Estado de Santa Catarina, ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e à responsável que a presente deliberação, acompanhada do relatório e do voto que a fundamenta, está disponível para consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.9. informar à Procuradoria da República no Estado de Santa Catarina que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução-TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3968-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3969/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.209/2012-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Aposentadoria)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Amilton Gerônimo de Figueiredo (079.995.341-53); Daniel de Sousa Simões (017.587.055-15); Joel Raiol Pinheiro (056.550.302-25).</p><p>3.2. Recorrente: Amilton Gerônimo de Figueiredo (079.995.341-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Nacional do Índio.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Daniel Gustavo Santos Roque (OAB-SP 31.195), representando Fundação Nacional do Índio; Joana Renata de Freitas Miranda (OAB-DF 40.636) e Alexandre Melo Soares (OAB-DF 24.518), representando Amilton Gerônimo de Figueiredo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se apreciam embargos de declaração opostos por Amilton Gerônimo de Figueiredo, contra o Acórdão 1.896/2023-TCU-2ª Câmara, que indeferiu petição formulada pela Fundação Nacional do Índio (Funai), para revisão de ofício de ato de alteração de aposentadoria do ora recorrente.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. nos termos do art. 34 da Lei 8.443/1992, conhecer dos presentes embargos, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2 esclarecer, de ofício, que a deliberação embargada não formulou juízo de mérito sobre a matéria nem expediu determinação à Funai;</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão à Fundação Nacional do Índio (Funai) e ao embargante, por meio dos respectivos advogados, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3969-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3970/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.918/2019-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: José Carlos de Almeida Júnior (282.163.693-87); Rosária de Fátima Chaves (094.137.153-00).</p><p>3.3. Recorrente: Rosária de Fátima Chaves (094.137.153-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Cururupu - MA.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Pedro Durans Braid Ribeiro (OAB-MA 10.255), representando Prefeitura Municipal de Cururupu - MA; Pedro Durans Braid Ribeiro (OAB-MA 10.255), representando Rosária de Fátima Chaves.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por Rosária de Fátima Chaves em face do Acórdão 5.130/2021-TCU-2ª Câmara, Relator Ministro Bruno Dantas, que julgou irregulares as contas da recorrente e lhe aplicou multa de R$ 4.000,00, nesta tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação em desfavor dos ex-Prefeitos de Cururupu/MA, José Carlos de Almeida Júnior (gestão 2013-2016) e Rosária de Fátima Chaves (gestão 2017-2020), em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos por força do Programa Brasil Alfabetizado (PBA),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos artigos 32, I e 33, da Lei 8.443/1992 combinado com o artigo 285 do Regimento Interno do TCU, conhecer do presente recurso de reconsideração para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. enviar cópia deste acórdão à Procuradoria da República no Maranhão, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, ao Município de Cururupu/MA e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3970-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3971/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.167/2023-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Marcos Vinicius Lopes Albricker (737.259.277-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de ato de aposentadoria em favor de Marcos Vinicius Lopes Albricker, emitido pela Universidade Federal de Minas Gerais, submetido a este Tribunal para fins de registro,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com base nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; e no arts. 260 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal o ato de aposentadoria de Marcos Vinicius Lopes Albricker (Ato n. 7062/2022), ordenando seu registro;</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3971-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3972/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-011.679/2015-8</p><p>1.1. Apensos: TC-015.845/2015-0 e TC-039.188/2020-5</p><p>2. Grupo I, Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (em Representação)</p><p>3. Recorrentes: Alexandre Falcão Corrêa (CPF 759.562.927-68), Marcos Ramos Vieira (CPF 012.378.347-08), Luiz Henrique Alves de Castro (CPF 120.681.968-59), Marcelo Augusto Borges (CPF 017.891.537-86) e Luiz Claudio da Silva Ferreira (CPF 007.615.457-27)</p><p>4. Unidades: Centro de Capacitação Física do Exército e Hospital Geral do Rio de Janeiro</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>7. Unidade Técnica: Serur, atual AudRecursos</p><p>8. Representação legal: Ingryd Patrocínio Mattos (48.884/OAB-DF), Silvio Cesar Cardoso de Freitas (59.182/OAB-DF) e outros, representando Luiz Henrique Alves de Castro; Augusto Cezar Bernardes Gomes (110765/OAB-RJ), representando Axg Construções e Reformas Eireli; Kelly Monteiro Paes Mateus (150402/OAB-RJ), representando Comercio e Serviços Em Geral Lobão Eireli; Ingryd Patrocínio Mattos (48.884/OAB-DF), Silvio Cesar Cardoso de Freitas (59.182/OAB-DF) e outros, representando Marcelo Augusto Borges; Luiz Claudio da Silva Ferreira, representando Escola de Aperfeiçoamento de Oficiais; Jorge Mauricio Rodrigues da Silva (7493/OAB-DF), representando Alexandre Falcão Correa; Ingryd Patrocínio Mattos (48.884/OAB-DF), Silvio Cesar Cardoso de Freitas (59.182/OAB-DF) e outros, representando Marcos Ramos Vieira; Rita de Cassia Brandao Bispo, representando Ghs Artex Construções Serviços e Reformas Eireli; Ingryd Patrocínio Mattos (48884/OAB-DF), Silvio Cesar Cardoso de Freitas (59182/OAB-DF) e outros, representando Luiz Claudio da Silva Ferreira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação em que se examinam pedidos de reexame interpostos por Alexandre Falcão Corrêa, Marcos Ramos Vieira, Luiz Henrique Alves de Castro, Marcelo Augusto Borges e Luiz Claudio da Silva Ferreira contra o Acórdão 4.447/2020-TCU-2ª Câmara, relator Ministro Aroldo Cedraz, por meio do qual este Tribunal considerou parcialmente procedente representação da então SeinfraUrbana (originada de denúncia), aplicando multa aos ora recorrentes, em razão de irregularidades verificadas em licitações e contratos do Centro de Capacitação Física do Exército (CCFEx) e do Hospital Geral do Rio de Janeiro (HGeRJ),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32, parágrafo único, 33 e 48 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 285 e 286 do RI/TCU, em:</p><p>9.1 conhecer dos pedidos de reexame e, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2 notificar os recorrentes a respeito deste acórdão.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3972-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3973/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 024.113/2015-8.</p><p>1.1. Apensos: 000.786/2016-0; 032.878/2016-8; 013.189/2016-6; 030.378/2018-4</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundação Universidade de Brasília (00.038.174/0001-43).</p><p>3.2. Responsáveis: Aiporê Rodrigues de Moraes (211.451.561-34); Edeijavá Rodrigues Lira (120.353.601-10); Fundação de Gestão e Inovação (03.151.583/0001-40); Geraldo Pinto de Souza (440.136.470-87).</p><p>3.3. Recorrentes: Edeijavá Rodrigues Lira (120.353.601-10); Geraldo Pinto de Souza (440.136.470-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Alexandre Melo Soares (24518/OAB-DF), representando Geraldo Pinto de Souza; Melillo Dinis do Nascimento (13.096/OAB-DF) e Gladys Terezinha Reis do Nascimento (13022/OAB-DF), representando Fundação de Gestão e Inovação.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Fundação Universidade de Brasília, em que se aprecia recurso de reconsideração interposto por Edeijavá Rodrigues Lira e Geraldo Pinto de Souza contra o Acórdão 18.064/2021-TCU-2ª Câmara, por meio do qual este Tribunal julgou irregulares as contas dos recorrentes, condenando-os em débito, em razão do desaparecimento de bens móveis adquiridos com recursos do Convênio 5688/2006 (Siafi 553621).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 33 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 285 do Regimento Interno do TCU, conhecer do recurso de reconsideração em análise para, no mérito, dar-lhe provimento;</p><p>9.2. com fulcro nos arts. 8º, 11 e 18 da Resolução TCU 344/2022, reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória e tornar insubsistente o Acórdão 18.064/2021-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.3. encaminhar cópia do presente acórdão aos responsáveis e à Procuradoria da República no Distrito Federal; e</p><p>9.4. arquivar o presente processo.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3973-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3974/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 045.699/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: Neuma Maria Cafe Barroso (734.351.203-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Pedro II/PI.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luis Vitor Sousa Santos (12002/OAB-PI), representando Neuma Maria Cafe Barroso.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em desfavor de Neuma Maria Cafe Barroso, em razão, inicialmente, de omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos pelo Município de Pedro II - PI, no período de 13/12/2013 a 13/12/2015, por força do Programa Brasil Alfabetizado - exercício de 2013.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel a responsável Neuma Maria Cafe Barroso, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas b e c, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas da responsável Neuma Maria Cafe Barroso, condenando-a ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.250,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.336,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.160,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.632,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.378,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.787,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.457,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.622,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.630,52</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.009,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.687,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>351,98</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar à responsável Neuma Maria Cafe Barroso, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 27.000,00 (vinte e sete mil reais), fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data da prolação deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da dívida em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. enviar cópia do inteiro teor deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de PI, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis; e</p><p>9.7. enviar cópia do inteiro teor deste Acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para ciência;</p><p>9.8. informar à Procuradoria da República no Estado de PI, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.9. informar à Procuradoria da República no Estado de PI que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3974-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3975/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 047.773/2020-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Jose Dias Pereira (633.709.561-87); Prefeitura Municipal de Flores de Goiás - GO (01.740.497/0001-47).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luis Cesar de Castro Martins (26100/OAB-GO), representando Prefeitura Municipal de Flores de Goiás - GO.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal (mandatária), em desfavor do ex-prefeito municipal de Flores de Goiás - GO, Sr. José Dias Pereira, gestão: de 1º/1/2013 a 31/12/2016, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por intermédio do Ministério do Turismo, por meio do Contrato de Repasse 324.233-59/2010, Siconv 733952, no valor de total de R$ 204.000,00, sendo R$ 195.000,00 de responsabilidade do concedente e R$ 9.000,00 a título de contrapartida do convenente, para a 'construção de um parque temático no Município de Flores de Goiás - GO'.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel o responsável José Dias Pereira, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. acolher as alegações de defesa apresentadas pelo Município de Flores de Goiás - GO, excluindo-o da presente relação processual;</p><p>9.3. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas do responsável José Dias Pereira, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada Lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.917,73</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar ao responsável José Dias Pereira a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 5.000,00, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, conforme o disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §1º, do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.7. enviar cópia do presente acórdão à Procuradoria da República no Estado de Goiás, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para a adoção das medidas cabíveis;</p><p>9.8. enviar cópia do presente acórdão à Caixa Econômica Federal e aos responsáveis, para ciência;</p><p>9.9. informar à Procuradoria da República no Estado de Goiás, à Caixa Econômica Federal e aos responsáveis que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa; e</p><p>9.10. informar à Procuradoria da República no Estado de Goiás que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3975-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 3976/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.067/2023-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Djanyse Barros Mendonca Villarroel (488.248.014-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Pernambuco.</p><p>5. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se aprecia, para fins de registro, a legalidade do ato concessório em favor de Djanyse Barros Mendonca Villarroel, emitido pela Universidade Federal de Pernambuco,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em, nos termos dos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os arts. 260 e 262 do Regimento Interno/TCU:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Djanyse Barros Mendonca Villarroel (Ato n. 109137/2019), emitido pela Universidade Federal de Pernambuco, negando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao ente responsável pela concessão que:</p><p>9.3.1. no prazo quinze dias contados da ciência, providencie a supressão/correção das parcelas de proventos impugnadas, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. emita novo ato de aposentadoria, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. no prazo de trinta dias contados da ciência, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, comprovante da data em que a interessada tomou conhecimento deste Acórdão, conforme art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.4. dar ciência deste Acórdão à Universidade Federal de Pernambuco, informando que o teor integral da deliberação poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 17/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 6/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3976-17/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia (Relator).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>