<xml><article id="32443127" name="acordao JULGAMENTO CREFITO-7_RPE" idOficio="9637735" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="05/06/2023" artClass="00070:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="301" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=301" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20657217">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 614, DE  1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 614, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO FEDERAL DE FISIOTERAPIA E TERAPIA OCUPACIONAL, no uso de suas atribuições e disposições regulamentares, conferidas pela Lei nº 6.316, de 17 de dezembro de 1975, e pela Resolução-COFFITO nº 413, de 19 de janeiro de 2012 e Resolução-COFFITO nº 519/2020 e suas alterações, bem como análise dos autos do Procedimento Administrativo - Recurso no Incidente de Campanha Irregular nº 0034/2022, que foram distribuídos para o Conselheiro Relator Dr. Marcelo Renato Massahud Júnior, que emitiu o seu voto nos seguintes termos:</p><p>RELATÓRIO</p><p>Trata-se de recurso interposto pelo representante da Chapa n° 02 - "TECER", em face da decisão da Comissão Eleitoral, em que restou cassada a referida Chapa, em razão do descumprimento do art. 16, §1º, inciso II e § 3º da Resolução nº 519/2020, decidindo a Comissão Eleitoral, em 14 de abril de 2023 pela cassação do registro da Chapa "TECER".</p><p>No recurso articula-se às seguintes matérias:</p><p>(i) Da veracidade da Notícias;</p><p>(ii) Da Ausência de Provas Robustas da Autoria;</p><p>(iii) Subsidiariamente, articula a ausência de reincidência, o que, portanto, deveria redundar na penalidade de retratação pública.</p><p>Com tais considerações sobreveio as contra razões, em que defende a manutenção do julgamento do procedimento incidental, pelas suas próprias razões.</p><p>É o relatório.</p><p>VOTO</p><p>Conheço do recurso uma vez que interpostos na forma do que determina o art. 21, § 1º, da Resolução nº 519/2020.</p><p>Analiso o mérito recursal.</p><p>É consabido, lamentavelmente, que atualmente utiliza-se de métodos que buscam ocultar o prolator de ofensas a terceiros, ainda mais em campanhas eleitorais. Obviamente, é de intrigar como que profissionais que desejam ser colocados como julgadores de seus próprios pares desejam ascender a cargos públicos honoríficos, ou seja sem remuneração (com pagamento apenas de verbas indenizatórias), para julgar seus pares em questões éticas, com a conduta de denegrir por meio de redes sociais os colegas de profissão.</p><p>Nunca é demais lembrar que a principal missão institucional dos Conselhos Regionais é justamente julgar, sob o ponto de vista deontológico, os colegas profissionais que, por ventura, possam ter cometido erros e violações às disposições legais e regulamentares.</p><p>Com tal sentimento, julgar matérias desta natureza a um só tempo impõe uma forte reflexão sobre a natureza de tais questões. O que deontologicamente se deveria permitir ou não em campanhas eleitorais para um Tribunal de Ética Profissional. Penso que o COFFITO ao coibir desde 2020 a propagação de inverdades ("fake news") tem acertado, tendo em vista que denegrir o colega, com mentiras ou meias verdades por si só é consabida falta ética a ser punida nos termos da Lei nº 6.316/75.</p><p>Logo, se é punível eticamente tal comportamento pelos profissionais, o desrespeito aos colegas, o que dizer de quem deseja vencer as eleições para torna-se censor do comportamento alheio com condutas desta natureza.</p><p>O COFFITO estabeleceu uma normativa que coíbe, ou ao menos busca coibir, a prática desenfreada de ataques, que municiados de inverdades ou até mesmo de "meias verdades", podem dar ensejo a conduzir o profissional eleitor, também vítima de tal prática nefasta, de conteúdos infames, descolados do verdadeiro debate de ideias.</p><p>No plano geral e nacional, houve um recrudescimento do combate a este tipo de prática, como é fato notório e de conhecimento geral.</p><p>Há no caso dos autos um procedimento que é dotado em seus termos de certa singeleza procedimental, dada inclusive as limitações técnicas e materiais da Comissão Eleitoral e do próprio Plenário do COFFITO.</p><p>Na verdade, o Plenário diante das dificuldades operacionais e até para que não se promova a restrição do debate de ideias, tem colocado de forma bastante clara, nos últimos julgados, requisitos objetivos para que se considere, no âmbito do processo eleitoral, a disseminação de informações inverídicas, entre estas destacam-se os seguintes elementos necessários e cumulativos: (i) ser a notícia veiculada por um candidato; (ii) ser a notícia falsa; e (iii) ter como desiderato atingir ou prejudicar candidaturas adversárias.</p><p>Tais requisitos são fruto da interpretação do disposto no art. 16, inciso II, da Resolução nº 519/2020:</p><p>Art. 16. Após a publicação do edital de deferimento definitivo no Diário Oficial da União ou do resultado de julgamento do COFFITO com o deferimento ou habilitação da(s) chapa(s), passa a ser permitida a campanha eleitoral, podendo os profissionais candidatos praticar atos de campanha em geral.</p><p>§ 1º É vedado durante o período de campanha eleitoral:</p><p>I - o candidato doar, oferecer, prometer, ou entregar ao eleitor, com o fim de obter-lhe o voto, vantagem pessoal e material de qualquer natureza, inclusive emprego ou função pública;</p><p>II - disseminar ou compartilhar, por qualquer meio de comunicação, notícias comprovadamente inverídicas ("Fake News"), com a finalidade de prejudicar candidato ou chapa adversária;</p><p>Para o Plenário do COFFITO em inúmeras situações tornou-se difícil não estabelecer tais critérios cumulativos, a fim de afastar indesejável protagonismo dos órgãos decisores no processo eleitoral, quer seja a Comissão Eleitoral ou até mesmo o Plenário do Conselho Federal, que atua como órgão revisor.</p><p>Posta tais premissas, passo a tratar da matéria.</p><p>- Da Instauração do Procedimento;</p><p>Ainda, dada a singeleza procedimental vê-se de plano que não houve prejuízo à defesa ou ao contraditório e tão pouco o presente incidente fora decidido às vésperas das eleições o que poderia permitir o argumento de que a chapa recorrente teria sido prejudicada pela divulgação dos termos das decisões administrativas deste feito. Portanto, não houve qualquer prejuízo na eventual inobservância do prazo de abertura, que restou justificado pela Comissão Eleitoral em sua decisão e, portanto, não havendo qualquer prejuízo é de se aplicar o Princípio do Pas Nullité Sans Grife.</p><p>Nesse sentido decisão da Comissão Eleitoral:</p><p>Ainda, é de se constar que a abertura em prazo impróprio, somente será passível de nulidade se houvesse comprovação do prejuízo. Ora, os incidentes tramitaram após as eleições e nenhuma providência foi externada por esta Comissão que pudesse de alguma maneira permitir ao eleitor o conhecimento prévio de decisão que poderia ser interpretada, do ponto de vista do eleitor, como desfavorável a Chapa denunciada.</p><p>Em relação ao procedimento menos ainda pode prosperar a questão suscitada tendo em vista que nenhum prejuízo se deu a ampla defesa ou ao contraditório e nessa medida não se deve reconhecer nulidade sem comprovação de prejuízo prévio, o que evidentemente não ocorre no caso concreto, em abono a melhor jurisprudência do Superior Tribunal de Justiça.</p><p>Inobstante, para que não reste dúvida, também outros incidentes tiveram tratamento similar, não tendo havido tal questionamento. A exemplo dos incidentes de campanha de nº 09 a 14, iniciados a partir de denúncias da Chapa nº 02 protocoladas em 07/04/2022, tendo o edital abrindo prazo para defesa sido publicado somente em 02/05/2022. Assim, em respeito à boa-fé, não se deve admitir a alegação de vício apresentada, mesmo porque ausente, como dito de demonstração de prejuízo sob o ponto de vista do exercício da ampla defesa e do contraditório.</p><p>Logo, não se verifica qualquer impedimento de ingresso no mérito das questões colocadas nos autos.</p><p>- Mérito Recursal;</p><p>Passo a analisar os requisitos para o enquadramento da conduta e sancionamento da Chapa recorrente.</p><p>O caso dos autos é absolutamente novo para o Plenário do COFFITO e, portanto, cada requisito deve ser analisado cuidadosamente para que não se tenha aqui a indevida interferência dos órgãos responsáveis nas eleições na vontade dos eleitores. Assim não fosse, o COFFITO passaria a estimular uma distocracia e não um ambiente democrático no âmbito das eleições dos Conselhos Regionais.</p><p>É fato incontroverso que há no COFFITO um procedimento administrativo que identificou que o ex-presidente do CREFITO-7 utilizava de uma linha institucional para divulgar informações em geral e entre estas realizar críticas e campanhas em face de adversários políticos, o que se dava por um perfil que não levava o seu próprio nome, denominado de @fisioterepeutadestemido na rede social "Instagram".</p><p>No Acórdão nº 507/2022 restou configurado que se tratava do ex-presidente do CREFITO-7 o autor de uma série de postagens e a até mesmo a utilização da página @fisioterapeutadestemido no Instagram, isso porque: a) em investigação preliminar da Polícia Federal apontou de onde estava saindo as postagens deste perfil, que inclusive menciona o IP e o endereço do CREFITO-7, no curso da presidência de Gustavo Vieira, candidato e ex-presidente. A investigação indicou a linha de telefone utilizada no cadastro da página no Instagram; b) posteriormente na sindicância em diligência corriqueira questionou-se ao CREFITO-7 sobre qual autoridade ou empregado fazia uso da referida linha, o que se confirmou por meio de Ofício endereçado ao COFFITO.</p><p>Portanto, ao contrário do que se lançou no recurso administrativo, a verdade é que a linha foi, para todos os efeitos, utilizada por Gustavo Fernandes Vieira, ex-presidente do CREFITO-7 e candidato da Chapa "TECER". Ainda que este possa ter entregue o aparelho institucional isso não o impedira de fazer uso dessa linha, no curso do processo eleitoral que se iniciou no seu mandato e depois continuou durante a intervenção que vem sendo levada a efeito pelo próprio COFFITO.</p><p>Objetivamente, em homenagem à verdade material, não se poderia aqui, em sede administrativa, simplesmente ignorar tal situação, tendo em vista que o relator, assim como os demais conselheiros tomaram contato com as informações da Polícia Federal que apontou qual seria a linha institucional, bem como a informação de que tal linha seria utilizada pelo ex gestor e candidato da Chapa recorrente.</p><p>Além disso, há ainda um sofisma na argumentação do recurso quanto a tal ponto. Ou seja, alega-se que apenas há nos autos o Acórdão nº 507/2022 do COFFITO, não constando dos autos elementos suficientes a indicar que o Dr. Gustavo Vieira seria o autor das notícias propagadas e trazidas à avaliação da Comissão Eleitoral.</p><p>Não parece ser possível simplesmente adotar tais alegações como suficientes para afastar a autoria das postagens que deu vez no perfil @fisioterpeutadestemido em face da Chapa adversária.</p><p>Isso porque, em primeiro lugar o Acórdão do COFFITO constitui um ato administrativo com presumida validade, ou seja, não caberia a Comissão Eleitoral tomá-lo como falso ou como pendente de validade, sem que houvesse por parte do recorrente a comprovação de sua inexistência ou ilicitude. Aliás, não se argumenta a sua ilicitude e sua existência, apenas discutindo que somente este documento não comprovaria as conclusões a que se chegou a Comissão Eleitoral.</p><p>Tal articulado, por si só, não poderia induzir a Comissão Eleitoral a não tomar o ato administrativo como válido e que todos os elementos que lá restam declarados e dispostos não estejam em consonância com o que se teria apurado até então naquele momento o próprio COFFITO.</p><p>Portanto, mesmo com o esforço retórico não é possível chegar à conclusão a que deseja o recorrente de que seria insuficiente o Acórdão para indicar que o ex-presidente do CREFITO-7 e candidato não seria o profissional que estaria veiculando as notícias em questão. Ou seja, se de um lado há um ato administrativo presumidamente válido trazido aos autos; sendo este ato oriundo do Plenário do COFFITO, lado outro o que há é uma argumentação de que os elementos de prova são insuficientes, porém, sem nem mesmo um único documento que pudesse conduzir a Comissão Eleitoral a raciocínio diverso do que foi lançado na decisão.</p><p>Ainda, e não menos importante a Comissão Eleitoral verificou que o mesmo recorrente, ou seja, o mesmo representante que alega não possuir informações sobre os fatos elencados no Acórdão nº 507/2022 nos autos é autor de ação judicial que visava justamente suspender os efeitos jurídicos do referido Acórdão. Ou seja, não resta dúvidas que o representante da chapa conhecia do procedimento que deu origem ao Acórdão nº 507/2022, razão pela qual, inclusive a Comissão Eleitoral ressalta que não obteve êxito em suspender os efeitos do referido Acórdão em Juízo, sendo imperioso cunhar trecho da decisão da Comissão Eleitoral sobre o tema:</p><p>"Quanto à alegação preliminar de que as publicações foram realizadas após a devolução do aparelho institucional, inoportuna tal alegação vez que as conclusões da Polícia Federal dizem respeito à linha telefônica e ao local de acesso à internet, não se confundindo com o aparelho. Assim consta do Acórdão COFFITO nº 507, de 22/08/2022:</p><p>ACÓRDÃO Nº 507, DE 12 DE AGOSTO DE 2022</p><p>(...) CONSIDERANDO a investigação da Polícia Federal, em especial a informação contida no Despacho nº 3775985/2021, que identificou que o registro de IP 177.50.236.50 indica que a página do Instagram @fisioterapiadestemido estava localizado na sede do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 7ª Região - CREFITO-7; CONSIDERANDO que a referida investigação identificou o número de telefone utilizado vinculado à página @fisioterapeutadestemido, sendo, após cruzamento de dados, com informações fornecidas pelo CREFITO-7 uma linha institucional; CONSIDERANDO que após sindicância no COFFITO foi possível verificar que o número do telefone, linha institucional do Conselho Regional e pelo Ente custeado, era utilizado pelo ex-presidente do CREFITO-7, gestão 2018-2022, nos termos do que informa o OFÍCIO/CREFITO-7/GAPRE/Nº 137/2022; (...) CONSIDERANDO que a referida página se destina na maioria das postagens a promover inserção de matérias destinadas a desenvolver, de forma anônima e no interesse privado do ex-presidente do CREFITO-7, a promoção de campanhas eleitorais dos Conselhos Regionais e Federal, incluindo críticas e disseminação de notícias falsas ou destinadas a ofender outros profissionais, injuriando-os por meio de postagens negativas, utilizando-se do anonimato para que não haja a devida responsabilização;</p><p>Assim, juntado aos autos o Acórdão COFFITO nº 507/2022, publicado no Diário Oficial da União de 22/08/2022, torna-se comprovada a vinculação entre o candidato e o perfil da rede social que realizou as publicações. Não cabe à Comissão Eleitoral analisar a regularidade das investigações realizadas pela Polícia Federal, tampouco do ato administrativo proferido pelo Conselho Federal, o qual, lembra-se, goza de presunção de legalidade, veracidade e legitimidade.</p><p>Em relação ao Acórdão nº 507/2022, o representante da Chapa buscou a sua suspensão pela via judicial, no âmbito do processo nº 1054210-41.2022.4.013300, o que foi indeferido pelo Juízo da 11ª Vara Federal da Bahia."</p><p>Logo, se havia qualquer dúvida pela Comissão Eleitoral, o próprio recorrente, na qualidade de autor de ação judicial, se desincumbiu de demonstrar que possuía pleno conhecimento de que havia tal procedimento administrativo, assim como sabia ser o acórdão plenamente eficaz e válido.</p><p>Ora, se em termos absolutos o Acórdão é válido e eficaz, isso porque fruto de decisão administrativa com presunção de veracidade em todos os seus termos e informações, com o ajuizamento da ação pelo próprio recorrente/representante da Chapa e com a decisão do próprio Poder Judiciário pela manutenção do Acórdão nº 507/2022, como então alegar que não se tem elementos suficientes para considerar como parâmetro decisório o que determinou o Acórdão nº 507/2022, que concluiu ser o candidato e ex presidente do CREFITO-7 o autor de postagens no perfil @fisiotereputadestemido.</p><p>Assim, com todas essas considerações é de se manter como autor das notícias o candidato e, portanto, se assim o é sua conduta deve refletir na própria agremiação.</p><p>Portanto, em relação a autoria não há elementos outros que desaconselham a esta relatoria entender que não tenha sido o candidato o prolator das mensagens ofensivas à Chapa adversária.</p><p>Ainda, importante destacar que o procedimento administrativo é informado pelo informalismo procedimental e pelo Princípio da Verdade Real. Ou seja, deve a autoridade administrativa buscar sempre o que materialmente ocorreu e não é dado a Comissão Eleitoral e nem mesmo ao Plenário ignorar apuração feita sobre o uso de linha institucional por parte do ex presidente do CREFITO-7 e candidato da Chapa "TECER", que alimentou o perfil @fisioterapeutadestemido.</p><p>Em relação a serem falsas as notícias, há uma necessidade de apurar se estas em si eram falsas ou se foram colocadas de forma a permitir ou induzir o eleitor a chegar a uma conclusão falsa, o que reproduz certamente o mesmo resultado de uma notícia mentirosa.</p><p>Há uma sequência de "posts" que buscam certamente denegrir candidatos da Chapa denunciante, ora recorrida. No post em que se faz referência "ao passado dessa turma", infere-se ter buscado o autor do post e candidato da Chapa recorrente a lançar dúvida no eleitor sobre eventual mal feito praticado pelos candidatos, ou seja, afirma-se que somente seria possível votar na chapa recorrida se não soubessem dos feitos do passado dos candidatos, o que por si só traz uma ausência deliberada de informações com o fito de desaconselhar o voto na chapa recorrida, como se algum mal feito houvesse sido comprovado contra estes candidatos. A postagem resta incompleta de forma deliberada com o fito de induzir, de forma negativa, a tomada de decisão do eleitor.</p><p>E aqui, poderia o autor do post fazer referência a algum ato de administração de algum dos candidatos opositores ou até mesmo fazer críticas a uma gestão passada, que desde que fossem verdadeiras nada se poderia opor. Porém, não é admissível buscar desqualificar os eleitores da chapa adversária porque estariam votando nesses candidatos, como se estes tivessem cometido malfeitos e que tais eleitores somente seriam apoiadores da Chapa 01 por serem recém-formados.</p><p>Destaca-se em outro momento direcionamento de ataque a candidatura da Dra. Luana Saldanha, que segundo o autor do post se faz a seguinte menção: "como eleger alguém com esse histórico?" Malgrado a crítica política seja próprio do ambiente eleitoral tal questionamento lançado no post se refere a afirmação antecedente, qual seja, que a profissional supostamente responderia processo ético disciplinar por cometimento da infração de conivência com o exercício ilegal da profissão.</p><p>A informação claramente visa impor uma conclusão equivocada em relação à candidata. Isso porque, somente veda-se a candidatura de profissional quando incurso pena que impeça o exercício da profissão após o trânsito em julgado administrativo.</p><p>No caso concreto, foi lançado nos autos principais uma série de declarações de "nada consta ético", inclusive da própria candidata (Luana Saldanha), que foi alvo de avaliação no tempo devido pela Comissão Eleitoral e pelo próprio COFFITO, em que se habilitou a referida candidata. Além disso, o que se verifica é que a referida declaração de nada consta no processo principal foi firmada na gestão do próprio Presidente do CREFITO-7, ora tido como autor do post.</p><p>Tal situação denota graves condutas por parte do autor do post. A uma, sabia claramente que esta candidata não era condenada por infração ética e a ideia com a postagem era de fato macular a sua honra, induzindo aos eleitores que estes venham a concluir pela inviabilidade de votar nesta candidata e, por consequência, na chapa que integrava. Ainda, a portaria instauradora do procedimento ético disciplinar é firmada pelo ex-presidente do CREFITO-7, autor do post e candidato da Chapa "TECER". Segundo a divulgação somente foi possível em razão do exercício do cargo de presidente e que pela regulação própria (art. 1º, Res. 423/2013) deveria manter o sigilo. A se ver parte do tratamento dado pela Comissão Eleitoral ao caso concreto:</p><p>Quanto à terceira publicação denunciada, referente ao fato de que a candidata Luana Saldanha responde processo por conivência com o exercício ilegal da fisioterapia, tem-se que a defesa também não logrou êxito em comprovar a veracidade da alegação por ela disseminada nas redes sociais. A apresentação da cópia da Portaria CREFITO-7 nº 256/2019 não é suficiente para comprovar que o processo de fato se iniciou ou mesmo que continua em trâmite, ou que estava à época da publicação.</p><p>Ainda, é de bom alvitre ressaltar que a candidata a que fizeram alusão foi habilitada no processo eleitoral, onde o próprio Conselho Regional declara a ausência de processo ético com trânsito em julgado.</p><p>Assim, se habilitada estava a candidata, cabia a chapa adversária no momento da habilitação perante a Comissão ou diante do COFFITO buscar seu afastamento, por inabilitação, o que não se verificou.</p><p>Ademais, mesmo que o processo administrativo acima estivesse em curso, trata-se de informação amparada por sigilo, nos termos do artigo 1º do Código de Processo Ético-Disciplinar da Fisioterapia e da Terapia Ocupacional, não podendo a chapa denunciada ter tido acesso, tampouco ter divulgado tal informação nas redes sociais, sob pena de incorrer no crime de violação de sigilo funcional, previsto no artigo 325 do Código Penal:</p><p>RESOLUÇÃO Nº 423, DE 03 DE MAIO DE 2013.</p><p>Art.1º- As normas que disciplinam o processo e o procedimento por infrações ético- disciplinares, são reguladas nos termos desta Resolução que tramitará em sigilo, cabendo, tão somente, às partes e aos seus procuradores, acesso aos autos para qualquer fim de direito.</p><p>CÓDIGO PENAL</p><p>Violação de sigilo funcional</p><p>Art. 325 - Revelar fato de que tem ciência em razão do cargo e que deva permanecer em segredo, ou facilitar-lhe a revelação: Pena - detenção, de seis meses a dois anos, ou multa, se o fato não constitui crime mais grave. § 1º Nas mesmas penas deste artigo incorre quem: I - permite ou facilita, mediante atribuição, fornecimento e empréstimo de senha ou qualquer outra forma, o acesso de pessoas não autorizadas a sistemas de informações ou banco de dados da Administração Pública; II - se utiliza, indevidamente, do acesso restrito.</p><p>É consabido que membros da Chapa 02 (inclusive Dr. Gustavo Vieira - presidente), o que é fato público e notório, e recorrentemente tratado por esta Comissão Eleitoral, que na chapa denunciada há ex conselheiros do CREFITO-7 (gestão 2018-2022), ou seja, que possuíam acesso à informação em razão do cargo que ocupavam, sendo premente encaminhar tal questão às autoridades competentes para apuração dos fatos aqui encontrados e analisados.</p><p>Outrossim, a gravidade da conduta é ainda punida por norma contida na Lei de Improbidade Administrativa e na Lei que proíbe a atuação em conflito de interesses, senão veja-se:</p><p>Lei nº 8.429/92</p><p>Art. 11. Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princípios da administração pública a ação ou omissão dolosa que viole os deveres de honestidade, de imparcialidade e de legalidade, caracterizada por uma das seguintes condutas:</p><p>III - revelar fato ou circunstância de que tem ciência em razão das atribuições e que deva permanecer em segredo, propiciando beneficiamento por informação privilegiada ou colocando em risco a segurança da sociedade e do Estado; (Redação dada pela Lei nº 14.230, de 2021).</p><p>Lei nº 12.813/2013</p><p>Art. 5º Configura conflito de interesses no exercício de cargo ou emprego no âmbito do Poder Executivo federal:</p><p>I - divulgar ou fazer uso de informação privilegiada, em proveito próprio ou de terceiro, obtida em razão das atividades exercidas;</p><p>Art. 12. O agente público que praticar os atos previstos nos arts. 5º e 6º desta Lei incorre em improbidade administrativa, na forma do art. 11 da Lei nº 8.429, de 2 de junho de 1992, quando não caracterizada qualquer das condutas descritas nos arts. 9º e 10 daquela Lei.</p><p>Assim, buscavam reproduzir com a notícia a inviabilidade de que a referida candidata, componente da chapa denunciante, recebesse a confiança do eleitorado, tudo em razão de suposto fato conhecido em função da prática de possível crime de violação de sigilo e improbidade administrativa. Mais, sabia o denunciado que a referida candidata, que compunha a chapa adversária, estava apta a disputa dos votos como candidata a conselheira.</p><p>Ou seja, o vazamento ilícito de informação sigilosa teve o desiderato de impor a candidato adversário a pecha de profissional antiético, quando se sabia tratar-se de pessoa apta a se candidatar, eis que teve sua candidatura habilitada e devidamente homologada no curso do processo eleitoral.</p><p>É de se destacar que a informação foi veiculada com ideia clara e precisa de macular a candidatura e para causar objetivamente uma desordem informacional, causando no eleitor uma percepção de que a candidata não estaria apta ao exercício do cargo.</p><p>Nesse sentido, não se divisa porque não se deveria enquadrar a conduta em disseminação de fake news. O recurso busca dar forma literal trazendo como premissa que o fato de existir um processo deontológico traria a certeza de que de fato seria verdadeiro o conteúdo da postagem. Outrora, possa haver ou não o procedimento a conclusão desejada é óbvio demais e refoge da mera intenção de informar, ao contrário, o objetivo derradeiro é construir um arquétipo de que aquela candidatura é indevida, indesejada, estando a profissional aquém das condições para ocupar o cargo pleiteado.</p><p>Logo, a conclusão a que se chega é que o autor do post e candidato da Chapa 02 desejava disseminar uma informação com vistas a impor nos profissionais eleitores a percepção de que não se deveria votar na referida candidata porque esta não seria apta, o que é uma inverdade, bastando verificar que esta recebeu a declaração de nada consta do próprio CREFITO-7, assim como os demais candidatos.</p><p>Mais do que isso, a existência da portaria também não comprova qual teria sido o andamento do processo ético e, se sabia o autor do post, que esta profissional era inapta desde o início por que não teria movido uma impugnação contra seu nome no momento processualmente adequado? Em princípio, a conclusão a que se chega é que a profissional está apta ao exercício do cargo e não somente, que a disseminação de informação da forma como veiculado visava implantar uma falsa percepção quanto a aptidão da candidata, o que merece reprimenda por parte da Comissão Eleitoral.</p><p>Ainda, finalmente, resta presente também o terceiro elemento para a configuração da "fake news", eis que todas as postagens são dirigidas à chapa adversária, com o intuito de desqualificá-la.</p><p>É lícita toda forma de crítica política e até mesmo critica as entidades que conduzem o processo eleitoral, ou seja é completamente lícita criticar (desde que dentro de padrões civilizatórios) o COFFITO e a própria Comissão Eleitoral, porém, não é permitido que informações inverídicas ou desordenadas venham a lastrear as redes sociais com fito exclusivo de prejudicar a candidatura de outra chapa ou de membro de outra chapa, justamente o que é incontroverso nos autos, visto que a todo tempo se discute apenas dois dos requisitos, se o autor do post era candidato ou se as notícias veiculadas poderiam ser enquadradas como "fake news".</p><p>Logo, nem mesmo a chapa recorrente é capaz de discutir que postagens não visavam de fato atacar os seus adversários.</p><p>Assim, por todo o exposto, resta clara a presença dos elementos necessários à conclusão de que houve a disseminação de "fake News" para causar confusão proposital e induzir votos contra a chapa recorrida, o que é reprovado pelo regulamento eleitoral.</p><p>Ainda, a questão que sobrevém no recurso está relacionada à reincidência. A conduta de Gustavo Fernandes Vieira em Incidente de Campanha diverso e já julgado na seara administrativa condenou a Chapa 02 - "TECER" a retratação pública pela difusão de fake news, ao atacar candidato da Chapa 01, como se este tivesse envolvido em processo do TCU, dando a entender que este candidato estaria envolvido em práticas de ex gestores aos quais o Tribunal de Contas da União teria imputado responsabilidade administrativa.</p><p>A Comissão Eleitoral, sobre o tema, bem lançou trecho de decisão judicial em que o recorrente, representante da Chapa 02, na qualidade de autor questionou essa primeira decisão em Juízo, em que a Justiça Federal da Bahia não retocou a decisão da Comissão Eleitoral e nem mesmo do Plenário do COFFITO, por entender que não havia plausibilidade no direito vindicado quanto à primeira condenação, que se deu para promover uma retratação, considerando o Juízo que de fato os elementos ali coligidos denunciavam a prática de fake news em face da Chapa 01, ora recorrida.</p><p>Senão veja-se trecho de decisão judicial (nos autos do processo nº 1052869-77.2022.4.01.3300) sobre o primeiro incidente que veio a induzir a reincidência na prática de disseminação de fake news pelo mesmo candidato da mesma Chapa:</p><p>"No presente caso, não se vislumbra quaisquer vícios de legalidade ou arbitrariedade, capazes de macular ou anular a decisão administrativa proferida em sede de 1ª e 2ª instâncias no Conselho Profissional réu, que acertadamente, buscou inibir a disseminação de notícias inverídicas (fake news), provocadoras de alarde de desinformação, em prejuízo de toda uma coletividade. Assim se encontra o ato decisório em total consonância com a finalidade pública."</p><p>Assim, não há dúvidas que o enquadramento nesse instante impõe maior penalização de acordo com o que prevê o próprio Regulamento Eleitoral, que dispõe que a reincidência na divulgação de notícias falsas sobeja na pena de cassação do registro da própria Chapa.</p><p>Ainda, é importante consignar que as eleições dos Conselhos Regionais se dão para um grupo de profissionais, ou seja, por chapa e não por candidatos (artigos 2º e 6º da Lei Federal nº 6.316/75), o que induz o entendimento pacífico que a conduta de um candidato acaba por contaminar a situação da própria Chapa, mesmo porque o contexto de sanção que coíbe a irregularidade das campanhas eleitorais incide sobre os efeitos deletérios que informações falsas causam ao ambiente eleitoral.</p><p>Os efeitos deletérios se permeiam e prejudicam a todos os outros candidatos ainda que o fake news seja dirigido a conduta de um único candidato e o contrário também reflete essa máxima, ou seja, o beneficiamento da falsidade se dá de forma coletiva, ainda que somente um único membro da chapa veicule informações inverídicas ou meia verdades com o fito de conduzir o eleitor a uma falsa conclusão, o benefício se dá para toda Chapa em que há um candidato propagador de notícias falsas.</p><p>Nesse sentido, não se verifica equívoco na conclusão tomada pela Comissão Eleitoral do CREFITO-7, que cassou o registro da Chapa 02 "TECER", adensando nas razões de decidir os demais argumentos da decisão da Comissão Eleitoral, na forma do art. 50, § 1º da Lei nº 9.784/99.</p><p>Ante o exposto, conheço do recurso e nego provimento.</p><p>No mesmo sentido, mantenho a indicação da Comissão Eleitoral para que a Procuradoria do COFFITO encaminhe expedientes no sentido de apurar crime relacionado a violação do sigilo funcional, pelas razões aqui expostas.</p><p>É como voto.</p><p>ACORDAM os Conselheiros do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, reunidos em sessão da 390ª Reunião Plenária Extraordinária, nos termos da Resolução-COFFITO nº 519, de 13 de março de 2020, em:</p><p>Acompanhar o voto do Relator, por unanimidade, para conhecer do Recurso da Chapa - 02 nos autos do incidente ao processo eleitoral do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 7ª Região, para no mérito, negar-lhe provimento, nos termos do voto do relator.</p><p>QUÓRUM: Dra. Ana Carla de Souza Nogueira, Vice-Presidente no exercício da Presidência; Dr. Abidiel Pereira Dias, Diretor-Tesoureiro; Dra. Ana Rita Costa de Souza Lobo Braga, Conselheira Efetiva; Dr. Marcelo Renato Massahud Júnior, Conselheiro Efetivo; Dr. Bruno Metre Fernandes, Conselheiro Suplente; Dr. Yargo Alexandre de Farias Machado, Conselheiro Suplente.</p><p class="assina">Marcelo Renato Massahud Júnior</p><p class="cargo">Conselheiro-Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>