<xml><article id="32640428" name="Res_Desp_1.857 a 1.866_2023_SFT(" idOficio="9662278" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="19/06/2023" artClass="00034:00043:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="99" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=99" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691247">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 16 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 16 de junho de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 17 de junho de 2023.</p><p>Nº 1.857 - Processo nº: 48500.002770/2021-15. Interessados: Eólica Santo Agostinho 26 S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Santo Agostinho 26. Unidades Geradoras: UG1 a UG7, de 6.200,00 kW cada. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.858 - Processo nº: 48500.006455/2020-86. Interessados: Ventos de Santa Tereza 01 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Cajuína A1 (Antiga Ventos de Santa Tereza 01). Unidades Geradoras: UG1 a UG3, de 5.700,00 kW cada. Localização: Município de Pedro Avelino, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.859 - Processo nº: 48500.006452/2020-42. Interessados: Ventos de Santa Tereza 04 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Cajuína B12 (Antiga Ventos de Santa Tereza 04). Unidades Geradoras: UG2 e UG3, de 5.700,00 kW cada. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1.860 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Pérola Distribuição e Logística S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Perola Rua Luziânia. Unidades Geradoras: UG1, de 140,00 kW. Localização: Município de Anápolis, no estado de Goiás.</p><p>Nº 1.861 - Processo nº: 48500.002678/2020-74. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó IV S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó IV. Unidades Geradoras: UG3, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 1.862 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Pérola Distribuição e Logística S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Perola Br 060. Unidades Geradoras: UG1, de 300,00 kW. Localização: Município de Anápolis, no estado de Goiás.</p><p>Nº 1.863 - Processo nº: 48500.000657/2020-14. Interessados: Oitis 9 Energia Renovável S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Oitis 9. Unidades Geradoras: UG8 e UG9, de 5.500,00 kW cada. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 1.864 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Pérola Distribuição e Logística S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Perola Av Comercial. Unidades Geradoras: UG1, de 220,00 kW. Localização: Município de Anápolis, no estado de Goiás.</p><p>Nº 1.865 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Pérola Distribuição e Logística S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Perola Av Brasil. Unidades Geradoras: UG1, de 300,00 kW. Localização: Município de Anápolis, no estado de Goiás.</p><p>Nº 1.866 - Processo nº: 48500.005862/2020-76. Interessados: Ventos de São Vítor 13 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de São Vitor 13. Unidades Geradoras: UG4, de 6.200,00 kW. Localização: Município de Itaguaçu da Bahia, no estado da Bahia.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GIÁCOMO FRANCISCO BASSI ALMEIDA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>