<xml><article id="32694571" name="PT SAES NA 507" idOficio="9668522" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/06/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00008" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="298" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=298" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20700152">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 507, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação de autorização à equipes de saúde para transplante de tecido musculoesquelético.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 507, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação de autorização à equipes de saúde para transplante de tecido musculoesquelético.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 100/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.082704/2023-18; e</p><p>Considerando a manifestação favorável da respectiva Secretaria Estadual de Saúde/Central Estadual de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida renovação de autorização para realizar transplante de tecido musculoesquelético às equipes de saúde a seguir identificadas:</p><p>TRANSPLANTE DE TECIDO MUSCULOESQUELÉTICO: 24.22</p><p>RIO DE JANEIRO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 09 RJ 21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Ana Carolina Abdon Guimarães, ortopedista e traumatologista, CRM 52794317 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 09 RJ 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Anderson Vieira Monteiro, ortopedista e traumatologista, CRM 52310900 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 18 RJ 22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Douglas Mello Pavao, ortopedista e traumatologista, CRM 52755524 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 16 RJ 10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Eduardo Willhelm de Mello Thomas Fang, ortopedista e traumatologista, CRM 52839620 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 18 RJ 47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Gustavo Silva Trovão, ortopedista e traumatologista, CRM 52667013 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 10 RJ 26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Isnar Moreira de Castro Junior, ortopedista e traumatologista, CRM 52690910 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 14 RJ 19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Luis Antonio Medeiros Moliterno, ortopedista e traumatologista, CRM 52829676 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 16 RJ 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Mariana Diana Chaves de Almeida, ortopedista e traumatologista, CRM 52882550 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 18 RJ 28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Osamu de Sandes Kimura, ortopedista e traumatologista, CRM 52865508 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 18 RJ 31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Rodrigo Sattamini Pires e Albuquerque, ortopedista e traumatologista, CRM 52649457 - RJ.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 12 18 RJ 45</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Rodrigo Souto Borges Petros, ortopedista e traumatologista, CRM 52830941 - RJ.</p></td></tr></table><p>Art. 2º As renovações de autorizações concedidas por meio desta Portaria - para equipes especializadas - terão validade de um ano, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>