<xml><article id="32808602" name="PORTARIA 1599 (2)" idOficio="9683490" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00033:00055:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="281" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=281" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20720933">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 1.599, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Plano de Manejo da Reserva Extrativista Maracanã. (Processo 02070.005275/2022-55)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 1.599, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Plano de Manejo da Reserva Extrativista Maracanã. (Processo 02070.005275/2022-55)</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo artigo 15 do Anexo I do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, nomeado pela Portaria de Pessoal nº 2.464 da Casa Civil, de 16 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 17 de maio de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º. Aprovar o Plano de Manejo da Reserva Extrativista Maracanã, localizada no estado do Pará, constante no processo n° 02070.005275/2022-55.</p><p>Art. 2.º O texto consolidado do Plano de Manejo da Reserva Extrativista Maracanã será disponibilizado na sede da unidade de conservação e no portal do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade na rede mundial de computadores.</p><p>Parágrafo único. Os arquivos digitais, em formato shapefile e kml, com os limites das zonas de manejo da unidade de conservação serão disponibilizados no portal do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade na rede mundial de computadores.</p><p>Art. 3°. Esta Portaria entra em vigor no primeiro dia útil do mês subsequente a data de sua publicação</p><p class="assina">MAURO OLIVEIRA PIRES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>