<xml><article id="32594199" name="ATO PORTARIA GM 510_1__VTI9ZL" idOficio="9653021" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/06/2023" artClass="00033:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="OK" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20678399">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MMA Nº 510, DE 12 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Política de Segurança da Informação - POSIN - no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MMA Nº 510, DE 12 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Política de Segurança da Informação - POSIN - no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA, no uso da atribuição que lhe confere o inciso II do parágrafo único do art. 87 da Constituição e tendo em vista o disposto no inciso II do art. 15 do Decreto nº 9.637, de 26 de dezembro de 2018, no art. 25 da Lei n° 12.527, de 18 de novembro de 2011, no inciso I do art. 2º e no inciso VII do art. 5º da Instrução Normativa GSI/PR nº 1, de 13 de junho de 2008, e na Norma Complementar nº 03/IN01/DSIC/GSIPR, de 30 de junho de 2009, e considerando o que consta no Processo Administrativo nº 02000.000422/2022-24, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>ESCOPO E ABRANGÊNCIA</p><p>Art. 1º Instituir a Política de Segurança da Informação - POSIN, que tem por escopo estabelecer os princípios e diretrizes estratégicas para assegurar a integridade de dados, informações e documentos do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima contra ameaças e vulnerabilidades, de modo a preservar os ativos de informação e a imagem institucional e garantir a proteção de dados pessoais, com o objetivo de assegurar os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade da pessoa natural.</p><p>Art. 2º A POSIN trata do uso e compartilhamento do conteúdo de dados, informações e documentos no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, em todo o seu ciclo de vida, envolvendo a criação, o manuseio, a divulgação, o armazenamento, o transporte e o descarte, visando à continuidade de seus processos críticos, em conformidade com a legislação vigente, com as normas pertinentes, com os requisitos regulamentares e contratuais, com os valores éticos e com as melhores práticas de segurança da informação.</p><p>Art. 3º Esta POSIN e demais normas e procedimentos complementares que a compõe se aplicam a todas as unidades da estrutura organizacional do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, aos servidores e, no que couber, aos colaboradores e demais usuários dos recursos de tecnologia da informação, seja em ambientes virtuais, ou físicos, abrangendo:</p><p>I - a segurança cibernética;</p><p>II - a defesa cibernética;</p><p>III - a segurança física e a proteção de dados organizacionais e pessoais; e</p><p>IV - as ações destinadas a assegurar a disponibilidade, a integridade, a confidencialidade e a autenticidade da informação.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS CONCEITOS E DEFINIÇÕES</p><p>Art. 4º Para os fins desta Portaria, adota-se os conceitos e definições constantes do Glossário de Segurança da Informação, conforme Portaria GSI/PR nº 93, de 18 de outubro de 2021.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DOS PRINCÍPIOS</p><p>Art. 5º Para efeitos de aplicação desta Política, são considerados os princípios estabelecidos nos normativos da Administração Pública Federal, nos normativos internos e pelos estabelecidos a seguir:</p><p>I - definição dos processos de gestão de segurança da informação, observando as boas práticas reconhecidas em âmbito nacional e internacional;</p><p>II - transparência no trato das informações e responsabilização acerca de seu uso e monitoramento;</p><p>III - monitoramento e acompanhamento das ações, visando garantir a disponibilidade, integridade, autenticidade e confiabilidade das informações;</p><p>IV - garantia do sigilo das informações imprescindíveis à segurança da sociedade e do Estado;</p><p>V - conduta baseada na ética;</p><p>VI - a educação continuada, visando aperfeiçoar a capacidade de reação às mudanças e de integração quanto às oportunidades e à inovação;</p><p>VII - articulação entre as ações de segurança, de defesa cibernética e de proteção de dados e de ativos da informação;</p><p>VIII - as atividades de tratamento de dados pessoais deverão observar também os princípios de:</p><p>a) da boa-fé;</p><p>b) da finalidade;</p><p>c) da adequação;</p><p>d) da necessidade;</p><p>e) do livre acesso, transparência, segurança, prevenção, não discriminação, responsabilização e prestação de contas.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DIRETRIZES GERAIS</p><p>SEÇÃO I</p><p>PRESSUPOSTOS BÁSICOS</p><p>Art. 6º As diretrizes de segurança da informação estabelecidas nesta POSIN aplicam-se às informações armazenadas, acessadas, produzidas e transmitidas no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, e devem ser observadas por todos os usuários das informações.</p><p>Parágrafo único. Independente da forma, ou do meio pelo qual a informação seja apresentada, ou compartilhada, ela sempre será protegida adequadamente, de acordo com a presente Política.</p><p>Art. 7º Os recursos de tecnologia da informação e comunicação disponibilizados pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima serão utilizados estritamente para apoiar as atividades laborais dos servidores e colaboradores, em alinhamento ao previsto no Planejamento Estratégico Integrado do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima e de suas vinculadas.</p><p>§ 1º Os recursos disponíveis para o usuário deverão ser utilizados em atividades relacionadas às suas funções institucionais.</p><p>§ 2º É vedado a qualquer agente público do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima o uso desses recursos para fins pessoais (próprios ou de terceiros), entretenimento, veiculação de opiniões político-partidárias, ou religiosas, bem como para perpetrar ações que, de qualquer modo, possam constranger, assediar, ofender, caluniar, ameaçar, violar direito autoral, ou causar prejuízos a qualquer pessoa física, ou jurídica, assim como aquelas que atentem contra a moral e a ética, ou que prejudiquem o cidadão, ou a imagem desta entidade, comprometendo a integridade, a confidencialidade, a confiabilidade, a autenticidade, ou a disponibilidade das informações.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DA GESTÃO DA SEGURANÇA DA INFORMAÇÃO</p><p>Art. 8º A Gestão da Segurança da Informação não se limita à tecnologia da informação, compreendendo as ações e métodos que visam à integração das atividades de gestão de riscos, de gestão de continuidade do negócio, de tratamento de incidentes, de tratamento da informação, de conformidade, de credenciamento, de segurança cibernética, de segurança física, de segurança lógica, de segurança orgânica e de segurança organizacional aos processos institucionais estratégicos, táticos e operacionais do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Art. 9º A informação criada pelos usuários no exercício de suas atividades laborais é considerada um bem de propriedade do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Parágrafo único. As informações custodiadas em decorrência das competências do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima devem ser protegidas de acordo com a sua classificação e conforme as diretrizes descritas nesta Política e demais regulamentações em vigor.</p><p>Art. 10. A utilização dos recursos de tecnologia da informação será monitorada com a finalidade de detectar e corrigir divergências entre as normas que integram a POSIN e as práticas e os procedimentos adotados, fornecendo evidências nos casos de incidentes de segurança, ou registros de incompatibilidades, para ajustes das práticas e orientações das equipes.</p><p>§ 1º Poderão ser realizadas auditorias ordinárias a pedido da Assessoria Especial de Controle Interno, cujos relatórios serão encaminhados ao Comitê de Segurança da Informação (CSIN) e ao Comitê de Governança Digital (CGD).</p><p>§ 2º As auditorias extraordinárias serão realizadas com o intuito de apurar eventos que deponham contra a segurança e contra as boas práticas no uso dos recursos de tecnologia da informação.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DA PROPRIEDADE DA INFORMAÇÃO</p><p>Art. 11. A propriedade da informação será regida pelas seguintes diretrizes:</p><p>I - toda informação, criada, ou custodiada, que for manuseada, armazenada, transportada, ou descartada, por usuários que tenham acesso às informações do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima no exercício de suas atividades é de propriedade do órgão e será protegida segundo essas diretrizes e regulamentações em vigor, conforme a classificação das informações, sem prejuízo da autoria, conforme definido em lei;</p><p>II - quando da obtenção de informação de terceiros, o gestor da informação providenciará, junto ao concedente e antes de seu uso, a documentação formal atinente aos direitos de acesso;</p><p>III - na cessão de bases de dados nominais custodiadas ou na informação de propriedade do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima a terceiros, o gestor da informação providenciará a documentação formal relativa à autorização de acesso às informações;</p><p>IV - a cessão de base de dados deverá atender, sempre que possível, os requisitos de proteção de dados, tais como a criptografia, a anonimização e a tokenização.</p><p>§ 1º Será respeitada a autodeterminação informativa dos titulares de dados pessoais.</p><p>§ 2º O uso compartilhado e a cessão de bases de dados contendo dados pessoais, pelo Poder Público, deverá ser realizado para o atendimento de sua finalidade pública, na persecução do interesse público, com o objetivo de executar as competências legais, ou cumprir as atribuições legais do órgão, desde que sejam informadas as hipóteses em que, no exercício de suas competências, o tratamento de dados pessoais será realizado, fornecendo informações claras e atualizadas sobre a previsão legal, a finalidade, os procedimentos e as práticas utilizadas para a execução dessas atividades, disponibilizadas em veículos de fácil acesso, preferencialmente no sítio eletrônico do órgão.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DA CLASSIFICAÇÃO E TRATAMENTO DA INFORMAÇÃO</p><p>Art. 12. A classificação e o tratamento da informação observarão os seguintes requisitos e critérios:</p><p>I - o valor, os requisitos legais, a sensibilidade e a criticidade da informação para o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>II - o conjunto apropriado de procedimentos para rotulação e tratamento da informação, que será definido e implementado de acordo com o critério de classificação adotado pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Art. 13. As informações criadas, manuseadas, armazenadas, transportadas ou descartadas no Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima que se enquadrem nas hipóteses previstas na Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011, serão classificadas com o grau de sigilo correspondente.</p><p>Art. 14. O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima utilizará o Glossário de Segurança da Informação, aprovado pelo GSI/PR por meio da Portaria GSI/PR nº 93, de 26 de setembro de 2019, como referência na elaboração de normativos internos afetos à segurança da informação e correlatos.</p><p>Art. 15. As informações sob gestão do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima serão asseguradas de maneira a serem adequadamente protegidas quanto ao acesso e ao uso, sendo que, caso sejam consideradas de alta criticidade, serão tomadas medidas especiais de tratamento, limitando sua exploração.</p><p>Parágrafo único. Os dispositivos de proteção deverão ser implementados proporcionalmente ao grau de confidencialidade e de criticidade da informação, a fim de assegurar sua autenticidade, integridade e disponibilidade, independentemente de seu meio de origem, ou da forma pela qual seja veiculada.</p><p>SEÇÃO V</p><p>DA PROTEÇÃO DE DADOS PESSOAIS</p><p>Art. 16. O tratamento de dados pessoais pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima deverá respeitar os princípios e requisitos estipulados pela Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD), Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018.</p><p>§ 1º As unidades finalísticas deverão preencher e manter atualizado o Inventário de Dados Pessoais, contendo o registro das operações de tratamento de dados pessoais que realizarem, nos termos do art. 37 da LGPD, e em conformidade com as orientações prestadas pelo Encarregado pelo Tratamento de Dados Pessoais.</p><p>§ 2º O Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima divulgará em seu sítio eletrônico a listagem resumida das hipóteses em que, no exercício de suas competências, será efetuado o tratamento de dados pessoais, com a identificação das finalidades almejadas.</p><p>SEÇÃO VI</p><p>DO TRATAMENTO DE INCIDENTES DE REDE</p><p>Art. 17. A área de Tecnologia da Informação manterá uma Equipe de Prevenção, Tratamento e Resposta a Incidentes Cibernéticos (ETIR), com a responsabilidade de receber, analisar e responder notificações e atividades relacionadas a incidentes de segurança cibernética.</p><p>SEÇÃO VII</p><p>DA GESTÃO DE RISCOS</p><p>Art. 18. O Processo de Gestão de Riscos em Segurança da Informação será implementado considerando, prioritariamente, os objetivos estratégicos, os processos, os requisitos legais e a estrutura do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, alinhando-se à metodologia denominada PDCA (Plan - Do - Check - Act), observadas as diretrizes e normas específicas, no âmbito da Administração Pública Federal, para fomentar sua melhoria contínua.</p><p>SEÇÃO VIII</p><p>DA GESTÃO DE CONTINUIDADE</p><p>Art. 19. As unidades do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, com apoio das áreas técnicas e da Secretaria Executiva, devem manter um processo de gestão de continuidade das atividades e dos serviços, prevenindo sua interrupção e, em caso positivo, assegurando a sua retomada em tempo hábil.</p><p>Art. 20. A área de Tecnologia da Informação do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima deverá manter um Plano de Contingências, formalizado e aprovado pelo CSIN, estabelecendo o conjunto de estratégias e procedimentos que devem ser adotados em situações que comprometam o andamento normal dos processos, e a consequente prestação dos serviços, de acordo com o grau de probabilidade de ocorrência do evento, ou sinistro.</p><p>Parágrafo único. As medidas constantes no Plano de Contingências devem minimizar o impacto oriundo de situações inesperadas, desastres, falhas de segurança, dentre outras assemelhadas, até que se retorne à normalidade.</p><p>SEÇÃO IX</p><p>DO MONITORAMENTO, AUDITORIA E CONFORMIDADE</p><p>Art. 21. O monitoramento, a auditoria e a conformidade observarão os seguintes aspectos:</p><p>I - o uso dos recursos de tecnologia da informação disponibilizados pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima é passível de monitoramento e auditoria, devendo ser implementados e mantidos, sempre que possível, mecanismos que permitam a sua rastreabilidade;</p><p>II - a entrada e a saída de ativos de informação do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima serão registradas e autorizadas por autoridade competente, mediante procedimento formal; e</p><p>III - a área de tecnologia da informação manterá registros e procedimentos, como trilhas de auditoria e outros métodos que assegurem o rastreamento, acompanhamento, controle e verificação de acesso aos sistemas corporativos, à rede interna e à internet.</p><p>SEÇÃO X</p><p>DOS CONTROLES DE ACESSOS E USO DE SENHAS</p><p>Art. 22. O controle de acesso inclui o credenciamento de usuário e a criação de senha segura, ou outro método de acesso seguro aos ativos de informação em uso no Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Parágrafo único. O controle de acesso e o uso de senhas observará o seguinte:</p><p>I - o usuário que utiliza os recursos de tecnologia da informação e comunicação terá uma conta específica de acesso, pessoal e intransferível, conforme norma interna;</p><p>II - a autorização, o acesso, o uso da informação e dos recursos de tecnologia da informação e comunicações serão controlados e limitados ao cumprimento das atribuições de cada usuário, necessitando de prévia autorização formal do gestor de cada setor, ou unidade organizacional, para ser atribuído;</p><p>III - no caso de desvinculação temporária, ou definitiva do usuário, os privilégios de acesso serão suspensos, ou cancelados;</p><p>IV - os usuários serão orientados, de forma regular e periódica, a seguir as boas práticas de segurança da informação na seleção e no uso de senhas;</p><p>V - é responsabilidade do Gestor, ou do Chefe da área requisitante que autorizou o cadastro do usuário, a comunicação à área de Tecnologia da Informação, quando do desligamento do usuário para que seja retirado o seu acesso aos recursos disponibilizados;</p><p>VI - constitui falta gravíssima, sujeita às sanções administrativas cabíveis, o compartilhamento intencional, pelo usuário, de senha, ou meio de acesso ao perfil com privilégio de administrador, mantenedor ou desenvolvedor, bem como ao serviço digital essencial, ao sistema estruturante, à informação classificada ou ao dado pessoal.</p><p>Art. 23. O acesso às instalações da rede de computadores do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, composta por sala-cofre (datacenter), salas de racks do Edifício Sede e demais ambientes físicos onde estão localizados os equipamentos de rede (switches, roteadores e servidores de redes), deve observar as seguintes diretrizes:</p><p>I - a entrada, ou retirada de qualquer equipamento do datacenter será precedida de preenchimento da solicitação de liberação e autorização formal deste instrumento pela autoridade competente da área de tecnologia da informação, de acordo com os termos do procedimento e controle de transferência patrimonial vigentes;</p><p>II - as portas de acesso ao datacenter devem permanecer fechadas, com mecanismos de autenticação individual;</p><p>III - a sala-cofre e demais compartimentos vinculados ao sistema de segurança, tais como sala de rack, sala-UPS, sala de máquinas condensadoras e sala do gerador, deverão ser mantidos limpos e organizados, evitando-se seu uso para finalidades alheias à sustentação da infraestrutura de tecnologia da informação;</p><p>IV - o acesso ao datacenter sem identificação prévia só poderá ocorrer em situações de emergência, quando a segurança física do Datacenter estiver comprometida, como, por exemplo, em caso de incêndio, inundação ou abalo da estrutura predial;</p><p>V - a área de tecnologia da informação deverá garantir, por meio de contratos de serviços de tecnologia da informação e comunicações, a atuação presencial, ou remota, de profissionais especializados nas áreas de segurança da informação e de sustentação de infraestrutura, devendo garantir a atuação presencial de, no mínimo, um profissional durante o horário comercial, com capacidade de identificar os equipamentos em operação, os alertas de falhas mecânicas dos equipamentos e dos dispositivos de energia elétrica e de climatização, além de ser responsável pelo acompanhamento e registro de todos os acessos físicos de pessoal à sala-cofre;</p><p>VI - o acesso físico de terceiros ao datacenter deverá ocorrer com agendamento prévio e autorização da área de tecnologia da Informação do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Climae deverá ser realizado com acompanhamento de um servidor da área de tecnologia da Informação do órgão, ou de um profissional da empresa contratada para a sustentação do Datacenter;</p><p>VII - o acesso ao datacenter e às salas dos switches de rede deverá ser realizado com acompanhamento de um servidor da área de tecnologia da Informação, ou de funcionário de empresa contratada para a sustentação da infraestrutura de tecnologia da informação do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>VIII - o acesso físico ao datacenter do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima durante feriados e finais de semana somente será permitido aos servidores da área de tecnologia da Informação e aos funcionários da empresa contratada para sustentação do datacenter para suporte emergencial, ou manutenções programadas, com autorização da autoridade responsável pela área de Tecnologia da Informação do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>IX - todo o acesso remoto ao datacenter se dará por meio de esquema de autenticação e deverá ser identificado com registro contendo, no mínimo, as informações de usuário, data e hora, com registros de logs de acesso;</p><p>X - todo o acesso físico ao datacenter deverá ser identificado com registro contendo, no mínimo, as informações de usuário, data e hora, em software de autenticação, ou, na falta deste, por meio de formulário próprio;</p><p>XI - deverão ser ministrados treinamentos periódicos para as equipes de Brigada de incêndio e de eletricistas, de modo a capacitá-los a identificar os alarmes do sistema de segurança da sala-cofre e a comunicar as situações de emergência aos canais apropriados.</p><p>SEÇÃO XI</p><p>DO USO DE E-MAIL</p><p>Art. 24. O correio eletrônico é um meio de comunicação corporativa do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 1º As regras de acesso e utilização de e-mail institucional devem atender às orientações desta POSIN e aos seus anexos, bem como às demais normas internas e diretrizes do Governo Federal.</p><p>§ 2º A área de Tecnologia da Informação deverá manter o controle do uso e do cancelamento de acesso ao correio eletrônico.</p><p>SEÇÃO XII</p><p>DO ACESSO À INTERNET</p><p>Art. 25. O acesso à rede mundial de computadores (Internet) no ambiente de trabalho deverá ser regido por norma interna, atendendo a esta POSIN, seus anexos e às demais orientações governamentais e à legislação em vigor.</p><p>SEÇÃO XIII</p><p>DA COMPUTAÇÃO EM NUVEM</p><p>Art. 26. O uso de tecnologias de Computação em Nuvem deverá estar em conformidade com as diretrizes e normas específicas relacionadas à segurança da informação no âmbito da Administração Pública Federal.</p><p>Parágrafo único. Ao Gestor de Segurança da Informação (GSIN), no âmbito de suas atribuições, cabe propor ações de segurança da informação e a implementação de tecnologias de computação em nuvem.</p><p>SEÇÃO XIV</p><p>DO USO, AQUISIÇÃO, DESENVOLVIMENTO E MANUTENÇÃO DE SISTEMA DE INFORMAÇÃO</p><p>Art. 27. O uso, a aquisição, o desenvolvimento e a manutenção de sistema de informação devem observar o seguinte:</p><p>I - fica proibida, permanentemente, a instalação de quaisquer softwares sem licença de uso;</p><p>II - a área de tecnologia da informação fica autorizada a desinstalar todo e qualquer software ilegal, ou que comprometa a segurança dos ativos de informação do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>III - novos sistemas de informação, ou a melhoria dos sistemas existentes, devem obedecer à Metodologia de Desenvolvimento de Softwares do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, bem como devem ser especificados com requisitos de controle de segurança, e em conformidade com as especificações de requisitos estabelecidos pelas áreas demandantes;</p><p>IV - o gerenciamento de mudanças deve incluir a garantia de que suas implementações sejam realizadas em horários apropriados, preferencialmente, sem a perturbação dos processos de negócios cabíveis.</p><p>Art. 28. Cabe à área de tecnologia da informação do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, por meio de servidores designados, a supervisão, o monitoramento e a avaliação da conformidade técnica do desenvolvimento direto, ou terceirizado, de software, de forma a garantir que critérios de segurança, qualidade, conformidade, desempenho e privacidade sejam devidamente implementados.</p><p>Parágrafo único. Os serviços de desenvolvimento, manutenção corretiva e manutenção evolutiva de sistemas deverão estar de acordo com as exigências constantes da Metodologia de Desenvolvimento de Sistemas do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, e da Lei nº 13.709, 2018, cabendo, à área requisitante, definir os requisitos de negócio e à área de Tecnologia da Informação, avaliá-los quanto ao atendimento dos requisitos tecnológicos, de segurança e de privacidade, desde a concepção e por padrão (Privacy by Design e Privacy by Default);</p><p>Art. 29. É responsabilidade dos gestores das unidades e dos gerentes de projetos, a comunicação formal à área de tecnologia da informação, quando da elaboração de iniciativas, ou de projetos que envolvam o desenvolvimento de sistemas, portais, ou de aplicativos de interesse do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, mesmo que venham a ser desenvolvidos com o uso de recursos externos, ou mesmo quando os serviços forem executados por organizações parceiras, em sites de terceiros.</p><p>SEÇÃO XV</p><p>DA SENSIBILIZAÇÃO, CONSCIENTIZAÇÃO E CAPACITAÇÃO</p><p>Art. 30. Cabe ao GSIN apoiar a Secretaria Executiva e a área de comunicação institucional, quanto ao desenvolvimento de um plano permanente de divulgação, sensibilização, conscientização e capacitação dos servidores sobre os cuidados e deveres relacionados à segurança da informação e comunicações.</p><p>Art. 31. Os investimentos em capacitações em segurança da informação deverão ser estabelecidos de forma planejada e contemplados no Plano Anual de Capacitação do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, com base na priorização dos riscos a serem tratados, considerando a probabilidade, severidade e relevância deles.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS COMPETÊNCIAS E RESPONSABILIDADES</p><p>Art. 32. A estrutura de Gestão de Segurança da Informação no Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima será composta pelo GSIN e CSIN.</p><p>Art. 33. Compete ao CSIN aprovar a POSIN e demais normas de segurança da informação propostas pelo CSIN ou pelo GSIN.</p><p>Art. 34. Compete à autoridade máxima do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima no âmbito da POSIN:</p><p>I - promover a cultura de segurança da informação;</p><p>II - instituir o CSIN;</p><p>III - nomear o GSIN;</p><p>IV - instituir a ETIR;</p><p>V - reservar recursos orçamentários para as ações de segurança da informação, alinhadas à POSIN;</p><p>VI - remeter os resultados consolidados dos trabalhos de auditoria de gestão de segurança da informação para o GSI/PR e demais instâncias pertinentes;</p><p>VII - aplicar ações corretivas e disciplinares cabíveis nos casos de quebra de segurança.</p><p>Art. 35. Compete ao GSIN do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima:</p><p>I - acompanhar a aplicação de ações corretivas e administrativas cabíveis nos casos de violação da segurança da informação;</p><p>II - acompanhar os trabalhos da ETIR;</p><p>III - assessorar a alta administração na implementação da POSIN;</p><p>IV - propor recursos necessários às ações de segurança da informação;</p><p>V - estimular ações de capacitação e de profissionalização de recursos humanos em temas relacionados à segurança da informação;</p><p>VI - coordenar o CSIN;</p><p>VII - incentivar estudos de novas tecnologias, bem como seus eventuais impactos relacionados à SI;</p><p>VIII - manter contato direto com o Departamento de Segurança da Informação (DSI) do GSI/PR em assuntos relativos à segurança da informação;</p><p>IX - verificar os resultados dos trabalhos de auditoria sobre a gestão da segurança da informação;</p><p>X - coordenar a elaboração da POSIN e das normas internas de SI, observadas as normas afins exaradas pelo GSI/PR;</p><p>XI - promover a divulgação da política e das normas internas de SI a todos os servidores, usuários e prestadores de serviços que trabalham Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>XII - participar da elaboração da POSIN e das normas internas de SI;</p><p>XIII - deliberar sobre normas internas de SI.</p><p>Parágrafo único. O papel de GSIN será exercido pelo Subsecretário de Planejamento, Orçamento e Administração (SPOA) do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, e, em seus impedimentos legais, pelo seu substituto do cargo.</p><p>Art. 36. Compete ao CSIN:</p><p>I - assessorar na implementação das ações de SI no Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>II - constituir grupos de trabalho para tratar de temas e propor soluções específicas sobre SI;</p><p>III - propor alterações na POSIN e nas normas internas de SI;</p><p>IV - participar da elaboração da POSIN e das normas internas de SI;</p><p>V - deliberar sobre normas internas de SI.</p><p>Art. 37. O CSIN poderá editar atos para definir a forma de seu funcionamento, observado o disposto no Decreto nº 9.637, de 26 de dezembro de 2018.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS PENALIDADES</p><p>Art. 38. Os incidentes, as violações de segurança e o descumprimento das normas estabelecidas nesta POSIN serão devidamente apurados e implicarão na responsabilização civil, penal e administrativa, conforme o caso, dos que estiverem envolvidos na evento, podendo ensejar, do ponto de vista administrativo, na apuração de responsabilidade, conforme os art. 124 e art. 143 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DA ATUALIZAÇÃO</p><p>Art. 39. Esta portaria deverá ser revisada e atualizada a cada 03 (três) anos, a contar da data de sua publicação, ou a qualquer tempo por solicitação do CSIN.</p><p>Art. 40. As Secretarias do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima terão o prazo de 90 (noventa) dias da data de sua publicação para submeterem as propostas de atualização, ou de criação das normas e procedimentos internos complementares sobre SI, no âmbito de suas atividades finalísticas, ou administrativas, ao CSIN, de modo a garantir a segurança das informações tratadas no exercício das atividades laborais de suas equipes, independentemente do ambiente em que tais informações sejam tratadas, tais como em reuniões de planejamento de ações, ou em reuniões estratégicas, no caso de instruções de processos licitatórios, na elaboração de manuais físicos e digitais, ou na divulgação painéis informativos, dentre outras.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 41. Integram esta POSIN, as Normas de Segurança da Informação - NSIs elencadas nos anexos a seguir:</p><p>I - Anexo I NSI 001/2023 - Controle de Acesso à Internet - que estabelece diretrizes e padrões para o acesso à internet;</p><p>II - Anexo II NSI 002/2023 - Serviço de Correio Eletrônico Institucional - que estabelece regras e padrões para a utilização do serviço de correio eletrônico;</p><p>III - Anexo III NSI 003/2023 - Uso de Recursos de Tecnologia da Informação e Controle de Acesso - que estabelece diretrizes e padrões para a utilização dos recursos de tecnologia da informação e para o controle de acesso físico e lógico;</p><p>IV - Anexo IV NSI 004/2023 - Política de backup e recuperação de dados - que estabelece diretrizes e padrões para os procedimentos de backup, testes e recuperação de dados;</p><p>V - Anexo V NSI 005/2023 - Gestão de Riscos de Tecnologia da Informação e Comunicações - que estabelece as diretrizes da gestão de riscos relacionada ao ambiente tecnológico, aos projetos e processos de Tecnologia da Informação e Comunicações (TIC), e define o processo de Gerenciamento de Riscos de Segurança da Informação e Comunicações do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>VI - Anexo VI NSI 006/2023 - Gestão de Incidentes de Segurança da Informação - que estabelece as diretrizes e define o processo de Gestão de Incidentes de Segurança da Informação relacionado ao ambiente tecnológico no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima; e</p><p>VII - Anexo VII NSI 007/2023 - Gestão de Continuidade de TIC - que estabelece as diretrizes e define o processo de Gestão de Continuidade de Tecnologia da Informação e Comunicações, aplicáveis ao ambiente tecnológico do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Art. 42. Os servidores e colaboradores do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima devem observar as diretrizes e responsabilidades estabelecidas nesta POSIN, nas normas e procedimentos complementares e nas melhores práticas de segurança da informação recomendadas por órgãos e entidades públicas e privadas, responsáveis pelo estabelecimento de padrões e de normas de segurança.</p><p>Art. 43. Os servidores e colaboradores do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima devem comunicar aos gestores responsáveis pelos ativos da informação sobre qualquer ocorrência de incidente de segurança da informação de que tenham ciência.</p><p>Art. 44. Os servidores e colaboradores do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima são responsáveis pela segurança dos ativos de informação que estejam sob sua custódia e por todos os atos executados com suas credenciais, tais como crachá, login, senha eletrônica, certificado digital e endereço de correio eletrônico, devendo comunicar imediatamente à ETIR sobre a perda, ou o extravio de documentos, ou de equipamentos que contenham informações institucionais, ou de senhas e credenciais de acesso.</p><p>Art. 45. Os contratos, convênios, acordos, ajustes e demais instrumentos congêneres devem observar, no que couber, as seguintes diretrizes:</p><p>I - conter cláusulas que estabeleçam a obrigatoriedade de observância desta POSIN;</p><p>II - conter cláusulas que estabeleçam a obrigatoriedade de observância dos requisitos e princípios estabelecidos na Lei nº 13.709, de 2018;</p><p>III - prever a obrigação da outra parte de divulgar esta POSIN e suas normas complementares aos seus empregados e prepostos envolvidos em atividades do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>IV - no caso de obtenção de informações de terceiros, o gestor da área na qual a informação será utilizada deve, se necessário, providenciar, junto ao cedente, a documentação formal relativa à cessão de direitos sobre informações de terceiros, antes de seu uso.</p><p>Art. 46. Após a publicação oficial, esta portaria será disponibilizada no Painel de Legislação Ambiental.</p><p>Art. 47. Fica revogada a Portaria MMA nº 154, de 02 de maio de 2014.</p><p>Art. 48. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARINA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>