<xml><article id="32637445" name="PUBL. 38_1" idOficio="9661791" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="19/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20690333">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 268/2023 de 13/06/2023, 269/2023 de 13/06/2023, 270/2023 de 13/06/2023, 271/2023 de 14/06/2023, 272/2023 de 14/06/2023, 273/2023 de 14/06/2023, 274/2023 de 15/06/2023, 275/2023 de 15/06/2023 e 276/2023 de 15/06/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - PORTARIA INTERMINISTERIAL MJSP/MRE Nº 38/2023</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010929/2023-99 Requerente: Frandelin Pierre Prazo: 09/11/2031 Imigrante: Roselie Jean Data Nascimento: 19/07/1990 Passaporte: R11625962 País: HAITI Mãe: Rejeanne Jean Pai: Jacquelin Jean Imigrante: Rosalineda Francheizka Pierre Data Nascimento: 05/11/2018 Passaporte: R10064904 País: HAITI Mãe: Roselie Jean Pai: Frandelin Pierre.</p><p>Processo: 08228.010979/2023-76 Requerente: GETRO JOSEPH Prazo: 23/06/2024 Imigrante: JEPHNAELLE JOSEPH Data Nascimento: 07/11/2018 Passaporte: R11628758 País: HAITI Mãe: MANAFTA CILUS Pai: GETRO JOSEPH.</p><p>Processo: 08228.011001/2023-21 Requerente: Jean Renel Francois Prazo: Indeterminado Imigrante: Francia Gelin Data Nascimento: 25/11/1995 Passaporte: JC5415882 País: HAITI Mãe: Lonie Dorlus Pai: Francinor Gelin.</p><p>Processo: 08228.011039/2023-11 Requerente: KETTEL BADIO Prazo: Indeterminado Imigrante: SERGE AMOS Data Nascimento: 26/09/1986 Passaporte: R10972667 País: HAITI Mãe: KETTLY CHARLES Pai: JACQUES BADIO.</p><p>Processo: 08228.011054/2023-42 Requerente: MIRLANDE NAPOLEON Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIE LORIA MARCELIN Data Nascimento: 01/05/1956 Passaporte: TB5570246 País: HAITI Mãe: MARGUPRITE DERIVAL Pai: BAGULUS MARCELIN.</p><p>Processo: 08228.011079/2023-46 Requerente: KETTIA JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: LIFAITE JEAN Data Nascimento: 25/02/1998 Passaporte: R10047421 País: HAITI Mãe: occilia jean Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.011108/2023-71 Requerente: LOVELIE FONTANGNE Prazo: 07/03/2025 Imigrante: rolane cassoumie zarha fontangne Data Nascimento: 27/05/2015 Passaporte: r10835907 País: HAITI Mãe: lovelie fontangne Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.011136/2023-97 Requerente: WIDELYNE JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: REGINALD JAN Data Nascimento: 21/06/1989 Passaporte: R10907607 País: HAITI Mãe: EMILIE MARCELIN Pai: TOUSSAINT JEAN.</p><p>Processo: 08228.011138/2023-86 Requerente: MARTINO GRACIEN Prazo: Indeterminado Imigrante: ESTANA DORVAL Data Nascimento: 02/09/1992 Passaporte: R10217079 País: HAITI Mãe: elone dalah Pai: marcel dorval.</p><p>Processo: 08228.011139/2023-21 Requerente: KENDY THOMAS Prazo: 15/06/2023 Imigrante: PIERRE ODMAS THOMAS Data Nascimento: 09/12/1997 Passaporte: PP4806705 País: HAITI Mãe: CHARITE BASILE Pai: WIKENS THOMAS.</p><p>Processo: 08228.011150/2023-91 Requerente: STEVENSON NELSON Prazo: Indeterminado Imigrante: Pierre Romano Nelson Data Nascimento: 22/10/2002 Passaporte: AH4917654 País: HAITI Mãe: Marie Rosemie Auguste Pai: Pierre Raymond Nelson.</p><p>Processo: 08228.011156/2023-68 Requerente: Makenson Bijoux Prazo: Indeterminado Imigrante: Marie Monique Bijoux Data Nascimento: 27/03/1991 Passaporte: R10091728 País: HAITI Mãe: Jesulia Deristil Pai: Letoine Antoine.</p><p>Processo: 08228.011157/2023-11 Requerente: LOUVENIDE BOGUY Prazo: Indeterminado Imigrante: LOOVGENS EINERLEY VILSAINT Data Nascimento: 15/12/2013 Passaporte: PP5174709 País: HAITI Mãe: LOOVENIDE BOGUY Pai: ENEL VILSAINT.</p><p>Processo: 08228.011158/2023-57 Requerente: VITAL COLAS Prazo: Indeterminado Imigrante: Schilove Colas Data Nascimento: 30/11/2010 Passaporte: RM5034201 País: HAITI Mãe: Christela Exilien Pai: vital colas.</p><p>Processo: 08228.011161/2023-71 Requerente: Roseberline Jean Prazo: Indeterminado Imigrante: Jean steeve pierre Data Nascimento: 02/06/1992 Passaporte: R10098916 País: HAITI Mãe: Elizaberth bernard Pai: Jean luc pierre.</p><p>Processo: 08228.011164/2023-12 Requerente: ENORCK BELILE Prazo: Indeterminado Imigrante: KERBYSON BELILE Data Nascimento: 21/04/2007 Passaporte: R11500951 País: HAITI Mãe: MICHELINE SIPION Pai: ENORK BELILE.</p><p>Processo: 08228.011190/2023-32 Requerente: JEAN OLWRICK BADETTE Prazo: Indeterminado Imigrante: Abigaelle Badette Data Nascimento: 17/09/2017 Passaporte: PP4789463 País: HAITI Mãe: Berline Badette Charles Pai: Jean Olwrick Badette Imigrante: Badette Nagella Data Nascimento: 05/07/1989 Passaporte: PP4977513 País: HAITI Mãe: Marie Jocelyne Lareus Pai: Valmy Badette Imigrante: Djuleysie Badette Data Nascimento: 26/12/2015 Passaporte: PP4789465 País: HAITI Mãe: Berline Badette Charles Pai: Jean Olwrick Badette.</p><p>Processo: 08228.011197/2023-54 Requerente: JEAN EMMANUEL SMITH Prazo: Indeterminado Imigrante: Holly smith Data Nascimento: 15/12/2015 Passaporte: PL5666476 País: HAITI Mãe: Normite smith formetus Pai: Jean emmanuel smith.</p><p>Processo: 08228.011198/2023-15 Requerente: WIDMAYER LOUISIA Prazo: Indeterminado Imigrante: Nadine Michel Data Nascimento: 05/05/1996 Passaporte: HE5637920 País: HAITI Mãe: Marie Paulonne Charilus Pai: Boignon Pascal Michel.</p><p>Processo: 08228.011207/2023-51 Requerente: JEAN OSMANE NOEL Prazo: Indeterminado Imigrante: JEAN DIEGO NOEL Data Nascimento: 30/10/2011 Passaporte: pp5174714 País: HAITI Mãe: MARIE ANGE ANTOINE Pai: JEAN OSMANE NOEL.</p><p>Processo: 08228.011214/2023-53 Requerente: STANLEY DORVILIER Prazo: Indeterminado Imigrante: MELISSA RENE Data Nascimento: 01/09/1991 Passaporte: PP5172115 País: HAITI Mãe: MARIE SOLANGE IBRAHIM Pai: PAULIN RENE.</p><p>Processo: 08228.011216/2023-42 Requerente: ODELIN DAVID Prazo: Indeterminado Imigrante: MARITANNE ANASTAL DAVID Data Nascimento: 20/04/1994 Passaporte: R10260760 País: HAITI Mãe: MARIE HELENE DUCASSE Pai: AUXIA ANASTAL.</p><p>Processo: 08228.011219/2023-86 Requerente: MACKENSON JOSEPH Prazo: Indeterminado Imigrante: MAYKO JOSEPH Data Nascimento: 20/04/2000 Passaporte: GV5649439 País: HAITI Mãe: Madeline Casseus Pai: Roger joseph.</p><p>Processo: 08228.011225/2023-33 Requerente: ELIO BOUZY Prazo: Indeterminado Imigrante: ROSEMENE JOSEPH Data Nascimento: 09/04/1956 Passaporte: RM5000235 País: HAITI Mãe: ANNAES ROYAL Pai: FISMA JOSEPH.</p><p>Processo: 08228.011226/2023-88 Requerente: EMILE JEUDY Prazo: Indeterminado Imigrante: EDWEEFLO JEUDY Data Nascimento: 17/01/2007 Passaporte: R10013504 País: HAITI Mãe: FLOUNIE ELISSOT Pai: EMILE JEUDY Imigrante: ELASSANIA MELCHY JEUDY Data Nascimento: 08/01/2010 Passaporte: R10030655 País: HAITI Mãe: FLOUNIE ELISSOT Pai: EMILE JEUDY.</p><p>Processo: 08228.011276/2023-65 Requerente: MARIE SOLINEDA NOEL Prazo: 16/02/2024 Imigrante: CASSANDRA NOEL Data Nascimento: 13/01/2000 Passaporte: R10052854 País: HAITI Mãe: DIEUDANIE MARCELIN Pai: JEAN SOLIN NOEL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008242/2023-93 Requerente: ALUMI ELETRONICO E ELETRICO EIRELI Prazo: 1 Ano Imigrante: HUA CAI Data Nascimento: 01/11/1990 Passaporte: EC4597898 País: CHINA Mãe: WUFENG CAI Pai: SUIMAN SHAO.</p><p>Processo: 08228.008432/2023-19 Requerente: CIB - TREINAMENTOS RELIGIOSOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: BIPU HOSSEN Data Nascimento: 01/01/1999 Passaporte: A03276617 País: BANGLADESH Mãe: NUR JAHAN Pai: MANIK.</p><p>Processo: 08228.008433/2023-55 Requerente: CIB - TREINAMENTOS RELIGIOSOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: PERVEJ MOSHAREF Data Nascimento: 10/02/1988 Passaporte: EH0494389 País: BANGLADESH Mãe: RAHELA BEGUM Pai: MIZANUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.008434/2023-16 Requerente: CIB - TREINAMENTOS RELIGIOSOS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: FOYEJ AHMED SHOWN Data Nascimento: 01/02/1997 Passaporte: A02999455 País: BANGLADESH Mãe: PARBEN AKTER Pai: KHORSHED ALAM.</p><p>Processo: 08228.008586/2023-19 Requerente: MONICA COSMETICOS E PRESENTES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SHAOYONG HE Data Nascimento: 08/10/1999 Passaporte: E70560783 País: CHINA Mãe: MEIFENG CHEN Pai: ZHIQIANG HE .</p><p>Processo: 08228.008664/2023-69 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Cristian Bratan Data Nascimento: 02/07/1973 Passaporte: 063578075 País: ROMÊNIA Mãe: Elena Bratan Pai: Virgiliu Bratan.</p><p>Processo: 08228.009337/2023-24 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Therese Waage Bjoerkmann Data Nascimento: 12/01/1969 Passaporte: 32563853 País: NORUEGA Mãe: Ingebjoerg Waage Pai: Arne T Waage.</p><p>Processo: 08228.009460/2023-45 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RECIFE Prazo: 2 Anos Imigrante: Delfo Andrew Baroni Data Nascimento: 20/02/1979 Passaporte: 565811171 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Vickie Sue Mccullough Pai: Delfo Lee Baroni.</p><p>Processo: 08228.009930/2023-71 Requerente: KONWAR RESTAURANTE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RAJINDER SINGH Data Nascimento: 11/08/1995 Passaporte: R6496223 País: ÍNDIA Mãe: Shashi Devi Pai: Balwant Singh.</p><p>Processo: 08228.009972/2023-11 Requerente: ANJUN BRASIL LOGISTICA INTELIGENTE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YIXIN NING Data Nascimento: 22/04/2000 Passaporte: EK3032526 País: CHINA Mãe: Fangfei Ni Pai: Hongwei Ning.</p><p>Processo: 08228.009977/2023-34 Requerente: ANJUN BRASIL LOGISTICA INTELIGENTE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZANZAN WEN Data Nascimento: 28/11/1988 Passaporte: EJ6043288 País: CHINA Mãe: Maihua Yan Pai: Zhengnan Wen.</p><p>Processo: 08228.010027/2023-52 Requerente: ANJUN BRASIL LOGISTICA INTELIGENTE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HUI TANG Data Nascimento: 30/07/1998 Passaporte: EJ0606745 País: CHINA Mãe: Xiaoying Huang Pai: Daliang Tang.</p><p>Processo: 08228.010031/2023-11 Requerente: ANJUN BRASIL LOGISTICA INTELIGENTE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lu Li Data Nascimento: 27/04/1998 Passaporte: EC3452539 País: CHINA Mãe: Qunying Xu Pai: Wu Li.</p><p>Processo: 08228.010045/2023-34 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BAYE MAHIP DIOP Data Nascimento: 05/08/1998 Passaporte: A02205123 País: SENEGAL Mãe: NDEYE DIOP Pai: ABDOU DIOP.</p><p>Processo: 08228.010046/2023-89 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CHEIKH LO Data Nascimento: 05/02/2001 Passaporte: A03338234 País: SENEGAL Mãe: MOUSLY DIAKHATE Pai: SAKHIR LO.</p><p>Processo: 08228.010053/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDUL HAMID Data Nascimento: 02/01/1988 Passaporte: EB0533261 País: BANGLADESH Mãe: PARUL BEGUM Pai: OZI ULLAH.</p><p>Processo: 08228.010061/2023-27 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABU NAEEM UDDIN Data Nascimento: 09/09/1999 Passaporte: A03214552 País: BANGLADESH Mãe: FERDAUS AKHTER Pai: SHAFI ULLAH.</p><p>Processo: 08228.010065/2023-13 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: AFZAL HOSSAIN FAYSAL Data Nascimento: 10/10/1994 Passaporte: EK0149829 País: BANGLADESH Mãe: HASTINA AKTER SWEETY Pai: AMIR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.010069/2023-93 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALAUDDIN Data Nascimento: 07/08/1999 Passaporte: A02731078 País: BANGLADESH Mãe: SURAIYA BEGUM Pai: MONIR.</p><p>Processo: 08228.010074/2023-12 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ARMAN HOSSAIN SHIHAB Data Nascimento: 20/07/2000 Passaporte: A03066601 País: BANGLADESH Mãe: AMENA BEGUM Pai: ABDUL ALI.</p><p>Processo: 08228.010078/2023-84 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FARIDUL ISLAM Data Nascimento: 01/01/1997 Passaporte: B00285401 País: BANGLADESH Mãe: NARGIS AKTER Pai: MD MONIRUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.010103/2023-21 Requerente: GLENCORE DO BRASIL COMERCIO E EXPORTACAO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: DAVID BENTOLILA NADELAR Data Nascimento: 28/06/1994 Passaporte: PAL711195 País: ESPANHA Mãe: SILVIA SARA NADELAR PINTO Pai: HAIM JAMES BENTOLILA MOBILY-GUITTA.</p><p>Processo: 08228.010105/2023-19 Requerente: ZTE DO BRASIL, INDUSTRIA, COMERCIO, SERVICOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: JIE ZHANG Data Nascimento: 12/08/1999 Passaporte: EF2113866 País: CHINA Mãe: YAN LUO Pai: JUMING ZHANG .</p><p>Processo: 08228.010130/2023-19 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FORHAD MAHMUD Data Nascimento: 16/12/1998 Passaporte: EE0739680 País: BANGLADESH Mãe: TAJ NAHER BEGUM Pai: ROFIQ ULLAH.</p><p>Processo: 08228.010132/2023-91 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HAMID SHAH Data Nascimento: 18/12/2000 Passaporte: A00846829 País: BANGLADESH Mãe: AMENA BEGUM Pai: MD ABDUL HALIM.</p><p>Processo: 08228.010139/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD FARAD HOSSAIN Data Nascimento: 07/10/1997 Passaporte: A04091023 País: BANGLADESH Mãe: AYESHA BEGUM Pai: NUR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.010140/2023-38 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD HAFIJ UDDIN Data Nascimento: 14/09/2003 Passaporte: A01099489 País: BANGLADESH Mãe: HALIMA AKTER Pai: SHAHIDUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.010142/2023-27 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD ISRAT RAHMAN Data Nascimento: 16/04/2000 Passaporte: A07544055 País: BANGLADESH Mãe: KAMRUN NAHAR Pai: ZIAUR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.010143/2023-71 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD RAHAMAT ALI Data Nascimento: 16/12/1991 Passaporte: A06837723 País: BANGLADESH Mãe: JORNA BEGUM Pai: MD NUR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.010144/2023-16 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD SAKIL Data Nascimento: 10/10/1996 Passaporte: A01879925 País: BANGLADESH Mãe: SAHIN AKTER Pai: MD DULAL MIA.</p><p>Processo: 08228.010145/2023-61 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD SAYED CHOWDURY Data Nascimento: 11/10/2002 Passaporte: A03833910 País: BANGLADESH Mãe: REHANA AKTER Pai: MOHAMMAD YOUNUS MIHA.</p><p>Processo: 08228.010147/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD YOUSUF Data Nascimento: 08/03/2000 Passaporte: EH0860602 País: BANGLADESH Mãe: HOSNEARA BEGUM Pai: ABU TAHER.</p><p>Processo: 08228.010148/2023-11 Requerente: VOLKSWAGEN DO BRASIL INDUSTRIA DE VEICULOS AUTOMOTORES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MARCEL ROSSOUW Data Nascimento: 14/02/1980 Passaporte: A08965712 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: Johanna Dorothea Roos Pai: Adrian Francois Rossouw.</p><p>Processo: 08228.010149/2023-49 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MEHRAJ HOSSAIN NILOY Data Nascimento: 10/02/2004 Passaporte: B00197787 País: BANGLADESH Mãe: NUR NAHAR Pai: AMINUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.010150/2023-73 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MIJANUR RAHMAN Data Nascimento: 05/01/1990 Passaporte: A01489580 País: BANGLADESH Mãe: PAYARA BEGUM Pai: ABUL KASHEM.</p><p>Processo: 08228.010170/2023-44 Requerente: TOTALENERGIES EP BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: YANN BIGNO Data Nascimento: 27/04/1968 Passaporte: 16AK11240 País: FRANÇA Mãe: Jeanne Marie Marguerite Choquer Pai: Yvon Bigno.</p><p>Processo: 08228.010178/2023-19 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHIN UDDIN Data Nascimento: 05/01/1977 Passaporte: EK0218766 País: BANGLADESH Mãe: BILKIS BEGUM Pai: SHOHID ULLAH.</p><p>Processo: 08228.010275/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CHEIKHOUNA DIENG Data Nascimento: 22/03/1994 Passaporte: A03259502 País: SENEGAL Mãe: AWA SYLLA Pai: MODOU DIENG.</p><p>Processo: 08228.010348/2023-57 Requerente: NETCRACKER TECHNOLOGY DO BRASIL - SOLUCOES EM TECNOLOGIA DA INFORMACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALEKSANDR CHUDILIN Data Nascimento: 22/09/1976 Passaporte: 759676639 País: RÚSSIA Mãe: Tamara Chudilina Pai: Gennadii Chudilin.</p><p>Processo: 08228.010353/2023-61 Requerente: SWR SUDWESTRUNDFUNK - RADIODIFUSAO DO SUDOESTE DA ALEMANHA Prazo: 02 Anos Imigrante: PETER CHRISTIAN PEIKER Data Nascimento: 24/05/1985 Passaporte: C5HF6ZTRW País: ALEMANHA Mãe: KARIN PEIKER Pai: NIKOLAI PEIKER.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009919/2023-19 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Dominik Hartmann Data Nascimento: 21/08/2002 Passaporte: C2W97FK88 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010175/2023-77 Requerente: EMPRESA DE NAVEGACAO ELCANO S/A Prazo: 01/05/2024 Imigrante: Carlos Gómez Gutierrez Data Nascimento: 14/07/1974 Passaporte: PAG916051 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.010182/2023-79 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: James Robert Cleveland Crowsley Data Nascimento: 23/09/1993 Passaporte: 125483766 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.010183/2023-13 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Ian Michael Gillett Data Nascimento: 29/10/1963 Passaporte: 518473155 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.010188/2023-46 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXEI KOUIDRI Data Nascimento: 01/12/1972 Passaporte: 18FK12626 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010195/2023-48 Requerente: SERIMAX DO BRASIL SERVICOS DE SOLDAGEM E FABRICACAO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MUHAMMAD SYAKIR BIN MUHAMAD ISA Data Nascimento: 23/10/1996 Passaporte: A58680034 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.010214/2023-36 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: TAKAYUKI OMORI Data Nascimento: 09/09/1995 Passaporte: TS3842396 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.010215/2023-81 Requerente: UPTIME INTERNATIONAL DO BRASIL treinamentos LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: KIM BERLAND LAITINEN Data Nascimento: 19/12/1984 Passaporte: CCF660144 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.010216/2023-25 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: BIRGER SCHMIDT Data Nascimento: 30/05/1965 Passaporte: CCW4GGGVK País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010218/2023-14 Requerente: PRIMETALS TECHNOLOGIES BRAZIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: HANS PETER HENNIG Data Nascimento: 23/10/1960 Passaporte: CG2WJTP63 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010219/2023-69 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: YUKIO MOMOKI Data Nascimento: 26/09/1975 Passaporte: TT3649014 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.010226/2023-61 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: ANDREA GARATO Data Nascimento: 09/02/1977 Passaporte: YA8945695 País: ITÁLIA Imigrante: SILVIO MELE' Data Nascimento: 31/05/1980 Passaporte: YA8443993 País: ITÁLIA Imigrante: STEFAN ARHIP Data Nascimento: 18/02/1975 Passaporte: 061802814 País: ROMÊNIA Imigrante: FABIO TULUMELLO Data Nascimento: 17/09/1994 Passaporte: YB5470075 País: ITÁLIA Imigrante: DOMENICO MAGLIOLA Data Nascimento: 05/09/1971 Passaporte: YA8480449 País: ITÁLIA Imigrante: DAON HUTAHAEAN Data Nascimento: 23/11/1972 Passaporte: X1754453 País: INDONÉSIA Imigrante: CARMINE ONALI Data Nascimento: 22/08/1976 Passaporte: YA7690711 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010231/2023-73 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: ADAM PER GUNNAR JOHANSSON LOFVENIUS Data Nascimento: 19/08/1997 Passaporte: AA3048284 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.010237/2023-41 Requerente: SEYSES BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MANUEL PINILLA BONACHEA Data Nascimento: 27/08/1975 Passaporte: PAA548375 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.010238/2023-95 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Tiago Carlos Pereira e Rosa Data Nascimento: 04/08/1982 Passaporte: CB020527 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.010242/2023-53 Requerente: EMBRAER S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: ROLF PETER MICAEL NILSSON Data Nascimento: 07/10/1971 Passaporte: 36607423 País: SUÉCIA Imigrante: KENT AKE MORGAN LUNDIN Data Nascimento: 04/05/1972 Passaporte: 36435080 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.010244/2023-42 Requerente: SEYSES BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARIA MAGDALENA PEREZ CARDENAS Data Nascimento: 21/05/1981 Passaporte: G41826937 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.010278/2023-37 Requerente: COBRESUL METAIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JIAN LIU Data Nascimento: 14/06/1987 Passaporte: EA8370718 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010295/2023-74 Requerente: BETA LULA CENTRAL OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jean Marie Delarue Data Nascimento: 08/11/1968 Passaporte: 20FV16358 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010320/2023-11 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CALUM GIRDWOOD Data Nascimento: 31/07/1968 Passaporte: 124249540 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.010324/2023-14 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RAMESH BABU KANTE Data Nascimento: 18/07/1973 Passaporte: 140808839 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.010325/2023-42 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MYLES CHRISTOPHER PARKINSON Data Nascimento: 13/05/1997 Passaporte: 527594783 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.010328/2023-86 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ANTONIN NATHAN CHUNET Data Nascimento: 18/03/1986 Passaporte: 15CT56893 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010331/2023-16 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YUAN LIU Data Nascimento: 05/01/2001 Passaporte: EJ2994738 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010342/2023-81 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERTO BARRIENTOS ROS Data Nascimento: 29/07/1996 Passaporte: G38245647 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.010346/2023-68 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Isaac Aborah Adjei Data Nascimento: 22/09/1990 Passaporte: A0078608 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.010347/2023-11 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ROLF TOMMY KÄCK Data Nascimento: 17/04/1974 Passaporte: AA3363944 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.010350/2023-26 Requerente: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: David Patrik Van Loon Data Nascimento: 23/11/1980 Passaporte: ER140235 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.010362/2023-51 Requerente: KRONES DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Karlo Blaskovic Data Nascimento: 03/07/1996 Passaporte: 094406676 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.010419/2023-11 Requerente: DURR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JACEK WYDRA Data Nascimento: 04/06/1972 Passaporte: ES1359569 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010420/2023-46 Requerente: DURR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DRAGOMIR GRGURIC Data Nascimento: 02/02/1970 Passaporte: C5KLHNZXC País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010421/2023-91 Requerente: DURR BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HORST NOLD Data Nascimento: 01/12/1960 Passaporte: C5LHV3F6W País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010462/2023-87 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Ziwei Dai Data Nascimento: 24/12/1986 Passaporte: EK1106616 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010463/2023-21 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Cheng Chen Data Nascimento: 18/02/1989 Passaporte: EJ8455819 País: CHINA Imigrante: Cheng Chen Data Nascimento: 18/02/1989 Passaporte: EJ8455819 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010464/2023-76 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Baoping Jiang Data Nascimento: 09/04/1963 Passaporte: E83619467 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010465/2023-11 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Jun Zhu Data Nascimento: 01/12/1998 Passaporte: EJ8465415 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010481/2023-11 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Yu Zhai Data Nascimento: 10/12/1998 Passaporte: EK1875640 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010548/2023-18 Requerente: HORN GLASS BRAZIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ANTON FRANZ VÖLKL Data Nascimento: 15/11/1960 Passaporte: CFX25JN39 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010551/2023-23 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Srinivasa Rao Gollapalli Data Nascimento: 27/04/1977 Passaporte: Z3367821 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.010552/2023-78 Requerente: HORN GLASS BRAZIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRISTIAN ALEXANDER GERHARD STROBEL Data Nascimento: 25/07/1980 Passaporte: CFZXYKL7L País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010558/2023-45 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Piotr Osior Data Nascimento: 14/10/1981 Passaporte: ET8932308 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010562/2023-11 Requerente: HORN GLASS BRAZIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: INGOLF ALBRECHT Data Nascimento: 02/02/1968 Passaporte: CFXPVRHL5 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010567/2023-36 Requerente: HORN GLASS BRAZIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DOVLETGELDI RAHYMOV Data Nascimento: 26/06/1994 Passaporte: A1923004 País: TURCOMENISTÃO.</p><p>Processo: 08228.010572/2023-49 Requerente: HORN GLASS BRAZIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CLEMENS GEORG BRÜDERER Data Nascimento: 01/03/1985 Passaporte: CFX4NKKTR País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010579/2023-61 Requerente: AET BRASIL SERVICOS STS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Vitomir Bjelovucic Data Nascimento: 09/07/1967 Passaporte: 072887200 País: CROÁCIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014439/2023-61 Requerente: OLAM AGRICOLA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MORTEN TOLSTRUP VELDELSOEE VON BENZON Data Nascimento: 12/03/1971 Passaporte: 211224802 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.016013/2023-42 Requerente: SIEMENS INFRAESTRUTURA E INDUSTRIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Santino Rizza Data Nascimento: 05/06/1978 Passaporte: YB3738293 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.016030/2023-81 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YUJI YOSHIOKA Data Nascimento: 20/03/1962 Passaporte: TS0316626 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.016092/2023-91 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SHINGO TANIMOTO Data Nascimento: 21/01/1965 Passaporte: TT1192732 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.016110/2023-35 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HIROSHI IDE Data Nascimento: 03/07/1984 Passaporte: TR1576330 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.016151/2023-21 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YUKI CHIJIWA Data Nascimento: 03/10/1980 Passaporte: TZ1176816 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.016173/2023-91 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: TOSHIKAZU SHIMADA Data Nascimento: 22/04/1967 Passaporte: TT2148284 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.016186/2023-61 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MASUMI FURUKAWA Data Nascimento: 28/12/1961 Passaporte: TR3460985 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.016196/2023-12 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KENICHI TANIGUCHI Data Nascimento: 14/11/1966 Passaporte: TZ2087444 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.016204/2023-12 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KAZUHIKO KOBAYASHI Data Nascimento: 28/05/1975 Passaporte: TT2106469 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.016217/2023-83 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KIYOSHI GOSHO Data Nascimento: 11/11/1958 Passaporte: TR2929872 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.017650/2023-36 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Noman Alam Khan Data Nascimento: 05/11/1998 Passaporte: S9182130 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.017651/2023-81 Requerente: WEATHERFORD INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Joshua Sharkey Data Nascimento: 28/12/1979 Passaporte: AS627465 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.017655/2023-69 Requerente: SSS-SPECIAL STONE SERVICE LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: QINGFANG WANG Data Nascimento: 03/07/1973 Passaporte: EK0695262 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.017659/2023-47 Requerente: SSS-SPECIAL STONE SERVICE LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FENGJUAN ZHU Data Nascimento: 28/11/1967 Passaporte: EK0095997 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.017694/2023-66 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Athar Jamali Data Nascimento: 28/09/1981 Passaporte: Z6757949 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.017714/2023-15 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Thejus Melekannanchery Sasidharan Data Nascimento: 13/10/1995 Passaporte: S4194092 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.018049/2023-61 Requerente: SERVICOS DE PETROLEO CONSTELLATION S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Andrew Martin Glanville Data Nascimento: 15/12/1988 Passaporte: 523047408 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.018093/2023-71 Requerente: MAQUIDREX SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FABIAN EHRMANN Data Nascimento: 15/10/1991 Passaporte: CG7XM2752 País: ALEMANHA Imigrante: BERND WERNER UTZ Data Nascimento: 04/03/1974 Passaporte: C8M94FNTT País: ALEMANHA Imigrante: CHRIS ROBIN WASSERMANN Data Nascimento: 24/07/1994 Passaporte: CG7X1RGNR País: ALEMANHA Imigrante: DENNIS NAGLER Data Nascimento: 05/09/1993 Passaporte: C8MRPNVNZ País: ALEMANHA Imigrante: JONAS ROLAND OTTO HOLZNER Data Nascimento: 07/09/2002 Passaporte: C8MT7H4FF País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.018098/2023-11 Requerente: KHS INDUSTRIA DE MAQUINAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: NICO ORTMANN Data Nascimento: 28/02/1995 Passaporte: C7P893KK1 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.018100/2023-34 Requerente: I-SYSTEMS SOLUCOES DE INFRAESTRUTURA SA Prazo: 180 Dias Imigrante: HASSAN MOHAMED SABRV HASSAN ELKHODARV Data Nascimento: 05/06/1981 Passaporte: A26401027, País: EGITO Imigrante: MOHAMED ABDELRAOUF MOUSTAFA ELSAYED ELKHOULI Data Nascimento: 20/11/1980 Passaporte: A24784754 País: EGITO.</p><p>Processo: 08228.018176/2023-61 Requerente: MAQUIDREX SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MICHAEL BRAUN Data Nascimento: 31/08/1996 Passaporte: CG7XYC1LN País: ALEMANHA Imigrante: STEFAN WILHELM BECK Data Nascimento: 08/01/1973 Passaporte: C8LX6MT19 País: ALEMANHA Imigrante: MAX WEIDENAUER Data Nascimento: 11/01/2000 Passaporte: C8MRMRCYN País: ALEMANHA Imigrante: ROBIN ALEXANDER PUSCHE Data Nascimento: 16/11/2002 Passaporte: C8MCM76RM País: ALEMANHA Imigrante: JULIAN HORN Data Nascimento: 07/01/1998 Passaporte: C8MT727JC País: ALEMANHA Imigrante: SIMON MUNZINGER Data Nascimento: 25/09/1986 Passaporte: C8MR5WNNG País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.018192/2023-52 Requerente: TRIDENT ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FERGUS JAMES CLARK Data Nascimento: 10/09/1975 Passaporte: 128711771 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: STEVEN RICHARD NICOL Data Nascimento: 28/09/1983 Passaporte: 126547924 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: GEORGE NEWMAN CLOWNEY SIM Data Nascimento: 29/10/1981 Passaporte: 136586239 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: ALEXANDER JAMES WRIGHT Data Nascimento: 03/12/1970 Passaporte: 525980977 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: STEVEN KENNETH BISSET Data Nascimento: 10/04/1988 Passaporte: 525608802 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: KIRK DUNCAN GARDINER Data Nascimento: 28/06/1980 Passaporte: 548394975 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: PAUL JAMES PASHLEY Data Nascimento: 10/03/1976 Passaporte: 554055118 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: ROSS DAVID ARTHUR Data Nascimento: 11/02/1977 Passaporte: 543969010 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.018214/2023-84 Requerente: FERBECK DO BRASIL TERMICA INDUSTRIAL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: REMI, MICHEL, JEAN BERNARD Data Nascimento: 09/11/1993 Passaporte: 17AC76190 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.018221/2023-86 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Cesare Mattu Data Nascimento: 25/07/1974 Passaporte: YB0204495 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.018399/2023-27 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MOHAMED ABDELREHIM Data Nascimento: 01/10/1989 Passaporte: A30049879 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.019056/2023-81 Requerente: WEATHERFORD INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ho Ching Shearn Data Nascimento: 24/11/1987 Passaporte: A58119523 País: MALÁSIA.</p><p>Processo: 08228.019927/2023-65 Requerente: ABYO TM DO BRASIL REPRESENTACOES LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GELAREH SHARIFI Data Nascimento: 04/01/1988 Passaporte: H96817595 País: IRÃ.</p><p>Processo: 08228.020066/2023-68 Requerente: SIEMENS INFRAESTRUTURA E INDUSTRIA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Francesco Dell'Agnello Data Nascimento: 29/04/1970 Passaporte: YA8463868 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.015300/2023-35 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Sander Hagendijk Data Nascimento: 28/11/1975 Passaporte: NR5P72JD7 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.020040/2023-11 Requerente: MARCHESINI GROUP DO BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS FARMACEUTICAS LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: Vinci Dario Nazareno Data Nascimento: 14/05/1995 Passaporte: YB1699287 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010293/2023-85 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: NAMAN JAIN Data Nascimento: 13/05/1998 Passaporte: V3925126 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.010502/2023-91 Requerente: EXEN TECHNOLOGY DO BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Luis Emilio Millan Gomez Data Nascimento: 26/12/1980 Passaporte: 177851256 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.010575/2023-82 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: YANHUA GUO Data Nascimento: 08/08/1977 Passaporte: PE2152777 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010584/2023-73 Requerente: SUMIRIKO DO BRASIL INDUSTRIA DE BORRACHAS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SHOGO HIRANO Data Nascimento: 22/07/1991 Passaporte: TR6576884 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009673/2023-77 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/12/2023 Imigrante: JOSE ENRIQUE DELGADO LEGER Data Nascimento: 15/04/1996 Passaporte: 166442582 País: VENEZUELA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>