<xml><article id="32670988" name="1906_DEC_11571_S1_OK" idOficio="9665534" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="20/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20695836">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.571, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 4.584, de 5 de fevereiro de 2003, que institui o Serviço Social Autônomo Agência de Promoção de Exportações do Brasil - Apex-Brasil.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.571, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 4.584, de 5 de fevereiro de 2003, que institui o Serviço Social Autônomo Agência de Promoção de Exportações do Brasil - Apex-Brasil.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei nº 10.668, de 14 de maio de 2003,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º O Decreto nº 4.584, de 5 de fevereiro de 2003, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 4º ..............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 1º O Conselho Deliberativo é composto pelos seguintes membros:</p><p>I - um representante titular e um suplente dos seguintes órgãos e entidade do Poder Executivo federal:</p><p>a) Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, que o presidirá;</p><p>b) Casa Civil da Presidência da República;</p><p>c) Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>d) Ministério da Fazenda;</p><p>e) Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>f) Ministério das Relações Exteriores; e</p><p>g) Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES; e</p><p>II - um representante titular e um suplente das seguintes entidades privadas:</p><p>a) Associação de Comércio Exterior do Brasil - AEB;</p><p>b) Confederação da Agricultura e Pecuária do Brasil - CNA;</p><p>c) Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo - CNC;</p><p>d) Confederação Nacional da Indústria - CNI; e</p><p>e) Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas - Sebrae.</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 6º O Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços indicará um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos." (NR)</p><p>"Art. 5º ..............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 1º ....................................................................................................................</p><p>I - Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 7º Compete ao Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços supervisionar a gestão da Apex-Brasil.</p><p>§ 1º O Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, em conjunto com a Apex-Brasil, definirá os termos do contrato de gestão, observado o disposto na Lei nº 10.668, de 14 de maio de 2003.</p><p>§ 2º O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos e a Casa Civil da Presidência da República analisarão previamente o contrato de gestão e o pronunciamento favorável será requisito para a assinatura.</p><p>§ 3º O contrato de gestão será publicado no Diário Oficial da União pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, por ocasião de sua celebração, revisão ou renovação, no prazo de quinze dias, contado da data da assinatura.</p><p>§ 4º O Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços designará a unidade administrativa, dentre as existentes na estrutura do Ministério, à qual caberá o acompanhamento do contrato de gestão.</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 7º A Diretoria-Executiva submeterá anualmente para análise e deliberação do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços o orçamento-programa da Apex-Brasil para execução das atividades previstas no contrato de gestão, observado o disposto no inciso IV do<strong>caput</strong>do art. 4º.</p><p>§ 8º Por ocasião do termo final do contrato de gestão, o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços procederá à avaliação conclusiva sobre os resultados alcançados." (NR)</p><p>"Art. 8º A Apex-Brasil apresentará ao Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, até 31 de janeiro de cada exercício, relatório circunstanciado sobre a execução do contrato de gestão no exercício anterior que contenha, no mínimo, as seguintes informações:</p><p>......................................................................................................................................</p><p>Parágrafo único. Até 31 de março de cada exercício, o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços analisará o relatório de que trata o<strong>caput</strong>e emitirá parecer sobre o cumprimento do contrato de gestão pela Apex-Brasil." (NR)</p><p>"Art. 12-A. A participação no Conselho Deliberativo e no Conselho Fiscal da Apex-Brasil será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada." (NR)</p><p>"Art. 12-B. Os membros do Conselho Deliberativo, do Conselho Fiscal e da Diretoria-Executiva que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência." (NR)</p><p>Art. 2º Ficam revogados:</p><p>I - os incisos III a IX do § 1º do art. 4º do Decreto nº 4.584, de 2003;</p><p>II - o Decreto nº 8.440, de 29 de abril de 2015; e</p><p>III - o art. 1º do Decreto nº 8.788, de 21 de junho de 2016, na parte em que altera os seguintes dispositivos do Decreto nº 4.584, de 2003:</p><p>a) os § 1º e § 6º do art. 4º;</p><p>b) o inciso I do § 1º do art. 5º;</p><p>c) do art. 7º:</p><p>1. o<strong>caput</strong>;</p><p>2. os § 1º a § 4º; e</p><p>3. os § 7º e § 8º; e</p><p>d) o art. 8º.</p><p>Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 19 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="assina">Geraldo José Rodrigues Alckmin Filho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>