<xml><article id="32749856" name="PORT-80_2" idOficio="9675783" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/06/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20709958">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>INTRODUÇÃO</p><p>1 - PROPÓSITO</p><p>Estabelecer procedimentos administrativos para o tráfego e permanência de embarcações de bandeiras brasileira e estrangeira em Águas Jurisdicionais Brasileiras (AJB), visando à segurança da navegação, à salvaguarda da vida humana e à prevenção da poluição no meio aquaviário.</p><p>2 - DESCRIÇÃO</p><p>Esta publicação divide-se em sete capítulos, trinta e oito anexos e quatro apêndices. O Capítulo 1 contém siglas e suas definições constantes nesta norma; o Capítulo 2 estabelece os procedimentos para entrada, despacho e saída de embarcações mercantes que demandam ou transitam nos portos ou terminais aquaviários brasileiros; o Capítulo 3 versa sobre o tráfego de embarcações; o Capítulo 4 discorre sobre a permanência de embarcações em AJB; o Capítulo 5 disserta sobre o transbordo de pessoal entre embarcações em águas não abrigadas. O Capítulo 6 estabelece os procedimentos para operações especiais em AJB; e o Capítulo 7 padroniza procedimentos visando ao processo de homologação de comboios fluviais.</p><p>3 - PRINCIPAIS MODIFICAÇÕES</p><p>I - Na Introdução:</p><p>No item 5, alínea l, alterar para:</p><p>"Portaria MB/MD nº 37, de 21 de fevereiro de 2022, do Comandante da Marinha, que estabelece a estrutura da Autoridade Marítima e delega competência aos titulares dos Órgãos de Direção Geral, de Direção Setorial e de outras Organizações Militares da Marinha, para o exercício das atividades especificadas."</p><p>II - No Capítulo 1:</p><p>a) Renumerar todos os itens a partir do 0102; e</p><p>b) Incluir os seguintes itens:</p><p>0106 - ART: Anotação de Responsabilidade Técnica;</p><p>0124 - FMEA: Failure Modes and Effects Analysis;</p><p>0126 - FSA: Formal Safety Assessment;</p><p>0130 - GEVI: Gerência de Vistorias, Inspeções e Perícias (DPC);</p><p>0131 - GIS: Geographic Informations System;</p><p>0135 - HAZID: Hazard Identification;</p><p>0136 - IALA: International Association of Marine Aids to Navigation and Lighthouse Authorities;</p><p>0149 - PAWSA: Ports and Waterways Safety Assessment;</p><p>0151 - PNT: Profissional Não-Tripulante; e</p><p>0155 - SIRA: Safety Issue Risk Assessment.</p><p>III - No Capítulo 2, na Seção I, no item 0205:</p><p>a) Na alínea b, o último parágrafo passa a constar com o seguinte texto:</p><p>"A embarcação que estiver transportando cargas perigosas embaladas deverá possuir cópias dos Manifestos de Mercadorias Perigosas para verificação do PSC/FSC, sendo uma cópia a bordo e outra cópia com o representante da embarcação do porto da estadia, conforme o modelo previsto na NORMAM-01/DPC."</p><p>b) Na alínea f, a subalínea II passa a constar com o seguinte texto:</p><p>"Não se concretizando a saída da embarcação, no prazo estabelecido para suspender constante no Passe de Saída para o Próximo Porto, o representante da embarcação deverá encaminhar ao OD um novo Pedido de Despacho para o Próximo Porto, conformeanexo 2-C. No campo específico "Motivo da Revalidação do Pedido de Despacho", de caráter obrigatório, deverá ser informado o motivo do não cumprimento do prazo."</p><p>c) Na alínea f, inserir a subalínea III, com o seguinte texto:</p><p>"A Declaração Geral de Saída deve ser encaminhada ao OD pelo representante da embarcação, utilizando o modelo constante do anexo 2-E, num prazo máximo de quatro horas após a partida da embarcação.</p><p>As alterações de tripulantes e passageiros ocorridas após a emissão do Passe de Saída para o Próximo Porto, conforme anexo 2-D, deverão ser informadas pelo representante da embarcação ao OD, quando do envio da Declaração Geral de Saída, observando o cumprimento do estabelecido no CTS.</p><p>O representante da embarcação deverá preencher, nos campos apropriados do anexo 2-E, as informações sobre transporte de cargas perigosas das classes 1 e 7 do Código IMDG."</p><p>IV - No Capítulo 2, na Seção I, no item 0206:</p><p>Na alínea a, o último parágrafo passa a constar com o seguinte texto:</p><p>"A embarcação que estiver transportando cargas perigosas embaladas deverá possuir cópias dos Manifestos de Mercadorias Perigosas para verificação do PSC/FSC, sendo uma cópia a bordo e outra cópia com o representante da embarcação do porto da estadia, conforme o modelo previsto na NORMAM-01/DPC. O representante da embarcação deverá preencher, nos campos apropriados do anexo 2-H, as informações sobre transporte de cargas perigosas das classes 1 e 7 do Código IMDG."</p><p>V - No Capítulo 2, na Seção I, no item 0208:</p><p>Na alínea a, o último parágrafo passa a constar com o seguinte texto:</p><p>"A embarcação que estiver transportando carga perigosa embalada deverá manter a bordo um Plano de Estivagem de Carga Perigosa ou Manifesto de Carga, devidamente atualizado, conforme previsto na NORMAM-01/DPC.".</p><p>VI - No Capítulo 2, na Seção I, no item 0210:</p><p>a) na alínea a, alterar o 2º parágrafo para:</p><p>"Independentemente do prazo de encaminhamento do Aviso de Entrada ao OD da jurisdição, o Comandante da embarcação deverá, a qualquer momento, apresentar as informações atualizadas das Listas de Tripulantes, de Passageiros e de PNT constantes do Aviso de Entrada, por ocasião da Inspeção Naval.";</p><p>b) na alínea b, inserir o seguinte texto como 3º parágrafo:</p><p>"Quando do embarque de profissionais de segurança privada, considerados como PNT, deverão constar as informações desses profissionais no anexo 2-M.";</p><p>c) na alínea c, subalínea II, alterar o 2º e 3º parágrafo, para:</p><p>"Independentemente do prazo de encaminhamento do Aviso de Saída ao OD da jurisdição, o Comandante da embarcação deverá, a qualquer momento, apresentar as informações atualizadas das Listas de Tripulantes, de Passageiros e de PNT constantes do Aviso de Saída, por ocasião da Inspeção Naval.</p><p>As alterações de tripulantes, de passageiros e PNT ocorridas após a emissão do Passe de Saída por Período , conforme anexo 2-G, deverão constar no Aviso de Saída - Navegação Interior, conforme anexo 2-O. No caso da embarcação escalar portos ou terminais aquaviários intermediários no decorrer da singradura, localizados fora da sede do OD da jurisdição, o Comandante da embarcação deverá manter as Listas de Tripulantes, de Passageiros e de PNT devidamente atualizadas em todos as escalas, e apresentá-las quando solicitado pela Inspeção Naval.".</p><p>VII - No Capítulo 2, na Seção II, no item 0213, o 1º parágrafo passa a constar com o seguinte texto:</p><p>"Os despachos dessas embarcações, sem condições de operar por seus próprios meios, deverão ser consideradas liberações especiais, semelhantes aos cuidados ocorridos nas operações de assistência e salvamento (NORMAM-10/DPC), devendo ser apresentados, tempestivamente, para análise e aprovação do Agente da Autoridade Marítima os seguintes documentos:".</p><p>VIII - No Capítulo 3, na Seção I:</p><p>Incluir o item 0305 - "NOTIFICAÇÃO SOBRE OCORRÊNCIA DE DERRAMAMENTO DE ÓLEO".</p><p>IX - No Capítulo 3, na Seção III:</p><p>a) O item 0321 passa a tratar sobre "SISTEMA DE MONITORAMENTO MARÍTIMO DE APOIO ÀS ATIVIDADES DO PETRÓLEO (SIMMAP)", com a exclusão do assunto "SISTEMA DE IDENTIFICAÇÃO AUTOMÁTICA (AIS)"; e</p><p>b) O item 0322 que constava como "QUADRO RESUMO DE APLICAÇÃO DOS SISTEMAS SISTRAM, LRIT, SIMMAP e AIS" passa a constar como "QUADRO RESUMO DE APLICAÇÃO DOS SISTEMAS SISTRAM, LRIT e SIMMAP", removendo a coluna "AIS" do item.</p><p>X - Criar o Capítulo 7 - "HOMOLOGAÇÃO DE COMBOIOS FLUVIAIS".</p><p>XI - Alterar o anexo 2-M - "PEDIDO DE DESPACHO POR PERÍODO - NAVEGAÇÃO INTERIOR".</p><p>XII - Alterar o anexo 2-N - "AVISO DE ENTRADA - NAVEGAÇÃO INTERIOR".</p><p>XIII - Alterar o anexo 2-O - "AVISO DE SAÍDA - NAVEGAÇÃO INTERIOR".</p><p>XIV - Criar o Anexo 3-K - "COMUNICADO PRELIMINAR DE INCIDENTE DE DERRAMAMENTO DE ÓLEO E DERIVADOS EM ÁGUAS JURISDICIONAIS BRASILEIRAS".</p><p>XV - Alterar o anexo 4-B - "TABELA DE INDENIZAÇÕES".</p><p>4 - CLASSIFICAÇÃO</p><p>Esta publicação é classificada como: Publicações da Marinha do Brasil (PMB) não controlada, ostensiva, normativa e norma.</p><p>5 - PUBLICAÇÕES DE REFERÊNCIA</p><p>a) Lei n° 8.374, de 30 de dezembro de 1991, que dispõe sobre o seguro obrigatório de danos pessoais causados por embarcações ou por sua carga.</p><p>b) Lei n° 8.617, de 4 de janeiro de 1993, que dispõe sobre o mar territorial, a zona contígua, a zona econômica exclusiva e a plataforma continental brasileiros.</p><p>c) Lei n° 9.432, de 8 de janeiro de 1997, que dispõe sobre a ordenação do transporte aquaviário.d) Lei n° 9.537, de 11 de dezembro de 1997, que dispõe sobre a Segurança do Tráfego Aquaviário em Águas sob Jurisdição Nacional.</p><p>e) Lei n° 9.966, de 28 de abril de 2000, que dispõe sobre a prevenção, o controle e a fiscalização da poluição causada por lançamento de óleo e outras substâncias nocivas ou perigosas em águas sob jurisdição nacional.</p><p>f) Lei n° 12.815, de 5 de junho de 2013, que dispõe sobre a exploração direta e indireta pela União de portos e instalações portuárias e sobre as atividades desempenhadas pelos operadores portuários.</p><p>g) Decreto n° 1.530, de 22 de junho de 1995, que declara a entrada em vigor da Convenção das Nações Unidas sobre o Direito do Mar, concluída em Montego Bay, Jamaica, em 10 de dezembro de 1982.</p><p>h) Decreto nº 4.810, de 19 de agosto de 2003, que estabelece normas para operação de embarcações pesqueiras nas zonas brasileiras de pesca, alto-mar e por meio de acordos internacionais.</p><p>i) Decreto n° 96.000, de 2 de maio de 1988, que dispõe sobre a realização de pesquisa e investigação cientifica na plataforma continental e em águas sob jurisdição brasileira, e sobre navios e aeronaves de pesquisa estrangeiros em visita aos portos ou aeroportos nacionais, em trânsito nas águas jurisdicionais brasileiras ou no espaço aéreo sobrejacente.</p><p>j) Decreto n° 2.596, de 18 de maio de 1998, que regulamenta a Lei nº 9.537, que dispõe sobre a segurança do tráfego aquaviário em águas sob jurisdição nacional.</p><p>k) Decreto n° 80.672, de 7 de novembro de 1977, que promulga a Convenção para a Facilitação do Tráfego Marítimo Internacional - 1965.</p><p>l) Portaria MB/MD nº 37, de 21 de fevereiro de 2022, do Comandante da Marinha, que estabelece a estrutura da Autoridade Marítima e delega competência aos titulares dos Órgãos de Direção Geral, de Direção Setorial e de outras Organizações Militares da Marinha, para o exercício das atividades especificadas.</p><p>6 - INDENIZAÇÕES</p><p>As despesas com os serviços a serem prestados pela DPC, em decorrência da aplicação desta norma, tais como perícias, vistorias, visitas técnicas, emissão de certificados e outros, serão indenizadas pelos interessados, de acordo com os valores vigentes, constantes no anexo 4-B, e deverão ser pagos de acordo com a sistemática em vigor.</p><p>7 - CASOS OMISSOS</p><p>Os casos omissos ou não previstos nesta norma serão resolvidos pela DPC.</p><p>CAPÍTULO 1</p><p>SIGLAS E DEFINIÇÕES</p><p>0101 - ÁGUAS JURISDIcionais BRASILEIRAs (ajb)</p><p>Compreendem as águas interiores e os espaços marítimos, nos quais o Brasil exerce jurisdição, em algum grau, sobre atividades, pessoas, instalações, embarcações e recursos naturais vivos e não vivos, encontrados na massa líquida, no leito ou no subsolo marinho, para os fins de controle e fiscalização, dentro dos limites da legislação internacional e nacional. Esses espaços marítimos compreendem a faixa de duzentas milhas marítimas contadas a partir das linhas de base, acrescida das águas sobrejacentes à extensão da Plataforma Continental além das duzentas milhas marítimas, onde ela ocorrer.</p><p>0102 - ÁREA SAR MARÍTIMA BRASILEIRA</p><p>Compreende uma área do Oceano Atlântico, sob a responsabilidade do Brasil, que abrange toda a costa brasileira e se estende na direção leste até o meridiano de 10ºW, conforme figura do anexo 3-A.</p><p>0103 - ANATEL</p><p>Agência Nacional de Telecomunicações.</p><p>0104 - ANTAQ</p><p>Agência Nacional de Transportes Aquaviários.</p><p>0105 - ARMADOR</p><p>Pessoa física ou jurídica que, em seu nome e sob sua responsabilidade, apresta a embarcação com fins comerciais, pondo-a ou não a navegar por sua conta.</p><p>0106 - ART</p><p>Anotação de Responsabilidade Técnica.</p><p>0107 - ASP (Aplication Service Provider)</p><p>Provedor de Serviço de Aplicação.</p><p>0108 - AVL (Automatic Vessel Location)</p><p>Sistema Automático de Localização: sistema que utilizando satélite obtém a latitude e a longitude da embarcação. Poderá estar inserido ou integrado ao sistema de comunicações de bordo, capaz de transmitir estes dados para uma Estação Base.</p><p>0109 - CCA-IMO</p><p>Comissão Coordenadora dos Assuntos da Organização Marítima Internacional.</p><p>0110 - CDRL</p><p>Centro de Dados Regional LRIT (Long-Range Identification and Tracking of Ships).</p><p>0111 - CISMAR</p><p>Centro Integrado de Segurança Marítima.</p><p>0112 - CLANDESTINO</p><p>Pessoa escondida em um navio, sem o consentimento do Armador ou do Comandante, encontrada depois que o navio tenha deixado o porto.</p><p>0113 - COMOPNAV</p><p>Comando de Operações Navais.</p><p>0114 - CSP (Communication Service Provider)</p><p>Provedor de Serviço de Comunicações.</p><p>0115 - CTS</p><p>Cartão de Tripulação de Segurança.</p><p>0116 - DESPACHO DE EMBARCAÇÕES</p><p>a)Área Portuária: considera-se a área geográfica situada em uma mesma baía, enseada, angra, canal, rio ou lagoa da jurisdição de um mesmo Órgão de Despacho (OD);</p><p>b)Aviso de Entrada: documento apresentado pelo representante da embarcação, por meio do qual participa a chegada da embarcação em um porto ou terminal aquaviário da área de jurisdição de um OD. Aplicável somente às embarcações que realizam despacho por período;</p><p>c)Aviso de Saída: documento por meio do qual o representante da embarcação participa ao OD a efetiva saída da embarcação. Aplicável somente às embarcações que realizam despacho por período;</p><p>d)Comboio: é o conjunto de embarcações sem propulsão e agrupadas lado a lado e/ou em linha, que navegam rebocadas ou empurradas por outra(s) dotada(s) de propulsão;</p><p>e)Despacho: processo realizado pelos OD, mediante verificação de documentos da embarcação, com intuito de liberar sua saída de um porto ou terminal aquaviário. Este processo compreende a chegada, a estadia e a saída da embarcação num determinado porto ou terminal aquaviário;</p><p>f)ICP-Brasil (Infraestrutura de Chaves Públicas Brasileira): é um conjunto de entidades, padrões técnicos e regulamentos elaborados para suportar um sistema criptográfico com base em certificados digitais;</p><p>g)Órgãos de Despacho (OD): são as Capitanias dos Portos e suas Delegacias e Agências subordinadas, responsáveis pelo processo de despacho de embarcações sujeitas a este procedimento;</p><p>h)Declaração Geral de Entrada: documento apresentado pelo representante da embarcação, por meio do qual participa a chegada da embarcação em um porto ou terminal aquaviário da área de jurisdição de um OD. Aplicável somente às embarcações que realizam despacho para o próximo porto;</p><p>i)Declaração Geral de Saída: documento por meio do qual o representante da embarcação participa ao OD a efetiva saída da embarcação. Aplicável somente às embarcações que realizam despacho para o próximo porto;j) Passe de Saída para o Próximo Porto: documento expedido pelos OD, o qual autoriza a saída da embarcação do porto ou terminal aquaviário localizado na sua área de jurisdição, para o próximo porto (nacional ou estrangeiro);</p><p>k)Passe de Saída por Período: documento expedido pelos OD, o qual autoriza a saída da embarcação do porto ou terminal aquaviário localizado na sua área de jurisdição, por um determinado período;</p><p>l)Pedido de Despacho: processo pelo qual o representante da embarcação solicita, ao OD da jurisdição, autorização de saída da embarcação do porto ou terminal aquaviário; e</p><p>m)Representante da embarcação: o Comandante, o Armador ou o representante designado formalmente por documento ao OD.</p><p>0117 - DPC</p><p>Diretoria de Portos e Costas.</p><p>0118 - EMBARCAÇÃO DE ALTA VELOCIDADE</p><p>De acordo com a regra X/1.3 da Convenção SOLAS, é uma embarcação capaz de desenvolver uma velocidade máxima, em metros por segundo (m/s), igual ou superior a:</p><p>3,7. <sup>0,1667</sup> , onde: = volume do deslocamento correspondente à linha d'água de projeto (m³), excluindo embarcações, cujo casco seja completamente sustentado acima da superfície d'água, no modo de não-deslocamento, por forças aerodinâmicas geradas por efeito de superfície.</p><p>0119 - EMBARCAÇÃO EM CONDIÇÃO LAID-UP</p><p>É a embarcação temporariamente docada ou atracada em instalações portuárias ou estaleiros, parcialmente ou totalmnte desguarnecida, que esteja aguardando o seu retorno às atividades comerciais.</p><p>0120 - EMBARCAÇÃO FORA DE OPERAÇÃO</p><p>É a embarcação em situação especial, caracterizada pela paralisação de sua condição normal de operação comercial.</p><p>0121 - EMBARCAÇÃO PREPS</p><p>Embarcação de pesca, obrigada a aderir ao Programa Nacional de Rastreamento de Embarcações Pesqueiras por Satélite (PREPS), com Arqueação Bruta maior ou igual a cinquenta ou com comprimento total igual ou superior a quinze metros.</p><p>0122 - EMBARCAÇÃO SOLAS (Safety of Life at Sea)</p><p>São todas as embarcações mercantes empregadas em viagens marítimas internacionais ou empregadas no tráfego marítimo mercantil entre portos brasileiros, ilhas oceânicas, terminais e plataformas marítimas com exceção de:</p><p>1) embarcações de carga com arqueação bruta inferior a 500;</p><p>2) embarcações de passageiros com arqueação bruta inferior a 500 e que não efetuam viagens internacionais;</p><p>3) embarcações sem meios de propulsão mecânica;</p><p>4) embarcações de madeira, de construção primitiva;</p><p>5) embarcações de pesca; e</p><p>6) embarcações com comprimento de regra (L) menor que 24 metros.</p><p>0123 - ESTAÇÃO BASE</p><p>Estabelecimento terrestre responsável pelo recebimento dos dados de posição da embarcação e pela retransmissão desta informação para a MB via internet.</p><p>0124 - FMEA</p><p>Failure Modes and Effects Analysis.</p><p>0125 - FPSO (Floating, Production, Storage and Offloading)</p><p>Unidade Flutuante de Produção, Armazenamento e Transferência.</p><p>0126 - FSA</p><p>Formal Safety Assessment.</p><p>0127 - FSRU (Floating Storage Regasification Unit)</p><p>Unidade Flutuante de Armazenamento e Regaseificação.</p><p>0128 - FSU (Floating Storage Unit)</p><p>Unidade Flutuante de Armazenamento.</p><p>0129 - FTP (File Transfer Protocol)</p><p>Protocolo de Transferência de Arquivo.</p><p>0130 - GEVI</p><p>Gerência de Vistorias, Inspeções e Perícias (DPC).</p><p>0131 - GIS</p><p>Geographic Informations System.</p><p>0132 - GMT</p><p>Hora média do meridiano de Greenwich.</p><p>0133 - GMDSS (Global Maritime Distress and Safety System)</p><p>Sistema Marítimo Global de Socorro e Segurança.</p><p>0134 - GVI</p><p>Grupo de Vistorias e Inspeções (Capitanias dos Portos).</p><p>0135 - HAZID</p><p>Hazard Identification.</p><p>0136 - IALA</p><p>Internacional Association Of Marine Aids to Navigation and Lighthouse Authorities.</p><p>0137 - IDC (International Data Center)</p><p>Centro de dados internacional LRIT.</p><p>0138 - IMDG Code (International Maritime Dangerous Goods Code)</p><p>Código Marítimo Internacional de Produtos Perigosos.</p><p>0139 - IMO (International Maritime Organization)</p><p>Organização Marítima Internacional.</p><p>0140 - LRIT (Long Range Identification and Tracking of Ships)</p><p>Sistema de Identificação e Acompanhamento de Navios a Longa Distância.</p><p>0141 - LRIT DATA USERS</p><p>Usuários de dados LRIT.</p><p>0142 - MAR TERRITORIAL</p><p>Compreende uma faixa de doze milhas marítimas de largura, medidas a partir da linha de baixa-mar do litoral continental e insular, tal como indicada nas cartas náuticas de grande escala, reconhecidas oficialmente no Brasil.</p><p>0143 - MB</p><p>Marinha do Brasil.</p><p>0144 - NAVIO DE CARGA</p><p>É qualquer navio que não seja um navio de passageiros, de acordo com a letra (g) da regra 2 do Capítulo I da Convenção SOLAS.</p><p>0145 - NAVIO DE PASSAGEIROS</p><p>É um navio que transporta mais de 12 (doze) passageiros, de acordo com a letra (f) da regra 2 do Capítulo I da Convenção SOLAS.</p><p>0146 - NPCP/NPCF</p><p>Normas e Procedimentos da Capitania dos Portos/Capitania Fluvial.</p><p>0147 - PASSAGEM INOCENTE</p><p>É a passagem efetuada sem prejuízo à paz, à boa ordem ou à segurança do Estado, devendo, ainda, ser feita em conformidade com a Convenção das Nações Unidas sobre o Direito do Mar e com as demais normas de direito internacional.</p><p>A passagem de um navio estrangeiro será considerada prejudicial à paz, à boa ordem ou à segurança do Estado costeiro se esse navio realizar, no mar territorial, alguma das seguintes atividades:</p><p>a) qualquer ameaça ou uso da força contra a soberania, a integridade territorial ou a independência política do Estado, ou qualquer outra ação em violação dos princípios de direito internacional enunciados na Carta das Nações Unidas;</p><p>b) qualquer exercício ou manobra com armas de qualquer tipo;</p><p>c) qualquer ato destinado a obter informações em prejuízo da defesa ou da segurança do Estado;</p><p>d) qualquer ato de propaganda destinado a atentar contra a defesa ou a segurança do Estado;</p><p>e) lançamento, pouso ou recebimento a bordo de qualquer aeronave ou dispositivo militar;</p><p>f) o embarque ou desembarque de qualquer material, moeda, animal, vegetal ou pessoa, com violação das leis e regulamentos aduaneiros, fiscais, de imigração, ambientais ou sanitários do Estado;</p><p>g) qualquer ato intencional e grave de poluição;</p><p>h) pesca;</p><p>i) investigação ou levantamento hidrográfico;</p><p>j) qualquer ato destinado a perturbar quaisquer sistemas de comunicação ou quaisquer outros serviços ou instalações do Estado; e</p><p>k) qualquer outra atividade que não esteja diretamente relacionada com a passagem.</p><p>0148 - Passagem pelo mar territorial</p><p>Significa a navegação pelo mar territorial com a finalidade de:</p><p>a) atravessar esse mar sem penetrar nas águas interiores nem fazer escala num ancoradouro ou instalação portuária situada fora das águas interiores; ou</p><p>b) dirigir-se para águas interiores ou delas sair, ou fazer escala num desses ancoradouros ou instalações portuárias.</p><p>A passagem deverá ser contínua e rápida. No entanto, a passagem compreende o parar e o fundear, mas apenas na medida em que os mesmos constituam incidentes comuns de navegação ou sejam impostos por motivos de força maior ou por dificuldade grave ou tenham por fim prestar auxílio a pessoas, navios ou aeronaves em perigo ou em dificuldade grave.</p><p>0149 - PAWSA</p><p>Ports and Waterways Safety Assessment.</p><p>0150 - plataforma continental</p><p>Compreende o leito e o subsolo das áreas submarinas que se estendem além do seu mar territorial, em toda a extensão do prolongamento natural de seu território terrestre, até o bordo exterior da margem continental, ou até uma distância de duzentas milhas marítimas das linhas de base, a partir das quais se mede a largura do mar territorial, nos casos em que o bordo exterior da margem continental não atinja essa distância.</p><p>0151 - PNT</p><p>Profissional Não-Tripulante - Todo aquele que, sem exercer atribuições diretamente ligadas à operação da embarcação, presta serviços eventuais a bordo.</p><p>0152 - PREPS</p><p>Programa Nacional de Rastreamento de Embarcações Pesqueiras por Satélite para fins de monitoramento, gestão pesqueira e controle das operações da frota pesqueira permissionada pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA).</p><p>0153 - PORTO SEM PAPEL (PSP)</p><p>Projeto gerenciado pela Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários (SNPTA), que tem por objetivo promover a desburocratização dos procedimentos de estadia dos navios nos portos brasileiros, de forma a otimizar os processos de importação e exportação, a partir de um Portal de Informações Portuárias, integrando num único banco de dados as informações de interesse dos agentes de navegação e dos diversos órgãos públicos que operacionalizam e gerenciam as estadias de embarcações nos portos brasileiros.</p><p>0154 - PROVEDOR DE SERVIÇO</p><p>Empresa que fornece serviços de telecomunicações e soluções de conteúdo (informática - implantação, gerenciamento e hospedagem de aplicativos). O cliente recebe esses serviços por meio de um contrato de aluguel firmado entre o próprio e o prestador de serviço. A página da ANATEL na internet (www.anatel.gov.br) fornece a relação das empresas devidamente habilitadas a operar em território nacional. Basicamente, o provedor provê o conjunto de hardware e software necessário a bordo, AVL associado ao sistema de comunicações, e executa a tarefa da Estação Base.</p><p>0155 - SIRA</p><p>Safety Issue Risk Assessment.</p><p>0156 - SISTEMA DE DESPACHO DE EMBARCAÇÕES (SISDESP-WEB)</p><p>O SISDESP-WEB é um sistema informatizado da DPC que apoia o processo de despacho de embarcações, provendo recursos que possibilitam o envio de documentos em formato digital e o acompanhamento do andamento dos processos de despacho, via internet, e tem por propósito a desburocratização dos procedimentos de estadia de embarcações nos portos e terminais aquaviários brasileiros.</p><p>Os documentos referentes ao despacho serão disponibilizados pelo sistema sob o formato de formulários digitais para preenchimento e assinatura digital, a qual deverá estar em conformidade com a Infraestrutura de Chaves Públicas Brasileira (ICP-Brasil), a fim de conferir aos documentos assinados digitalmente o mesmo valor jurídico dos documentos em papel assinados de próprio punho.</p><p>O sistema, além de realizar validação preliminar das informações recebidas quanto ao cumprimento dos requisitos estabelecidos nas Normas da Autoridade Marítima, permitirá conhecer a programação de escala de embarcações nos portos nacionais, facilitando, dessa forma, o planejamento das ações pertinentes por parte dos OD.</p><p>0157 - SISTEMA DE MONITORAMENTO MARÍTIMO DE APOIO ÀS ATIVIDADES DO PETRÓLEO (SIMMAP)</p><p>Conjunto de hardware e software, instalado na MB, capaz de receber e decodificar mensagens e/ou arquivos fornecidos por um sistema de rastreamento.</p><p>Após a decodificação, as informações são armazenadas em banco de dados, sendo que os dados de posição são plotados sobre uma carta náutica digitalizada.</p><p>0158 - SISTEMA DE RASTREAMENTO</p><p>Engloba o conjunto de hardware e software, instalados na embarcação e na estação base, capaz de receber os dados de posição provenientes de bordo e retransmiti-los para o SIMMAP, devidamente formatados, via internet.</p><p>0159 - SISTRAM</p><p>Sistema de Informações sobre o Tráfego Marítimo.</p><p>0160 - UNIDADE MÓVEL DE PERFURAÇÃO OFFSHORE (MODU)</p><p>De acordo com a regra XI-2/1.1.5 da Convenção SOLAS, significa uma unidade móvel de perfuração "offshore" com propulsão mecânica, como definida na Regra IX/1 da mesma Convenção, que não esteja posicionada no seu local de operação.</p><p>0161 - TONELAGEM DE PORTE BRUTO (TPB)</p><p>É a diferença entre o deslocamento carregado e o deslocamento leve, e caracteriza a quantidade de carga que uma embarcação pode transportar, sendo normalmente expresso em "toneladas de porte bruto" (tpb) ou "toneladas de deadweight" (tdw).</p><p>0162 - TRANSBORDO DE PESSOAL ENTRE EMBARCAÇÕES EM ÁGUAS NÃO ABRIGADAS</p><p>a) Transbordo de pessoal: é o ato de transferência de pessoas, em águas não abrigadas, de uma embarcação para outra.</p><p>b) Embarcação destinada ao transbordo de pessoal: é toda embarcação classificada para o transporte de passageiros, conforme estabelecido nas NORMAM-01/DPC e NORMAM-02/DPC, empregada na faina de transbordo de pessoal, conforme descrito na alínea anterior.</p><p>c) Embarcação recebedora: é a embarcação que irá receber os passageiros provenientes da embarcação destinada ao transbordo de pessoal.</p><p>d) Embarcação orgânica: é a embarcação pertencente à dotação do navio que pode ser empregada em fainas de salvatagem (certificada para tal) ou em fainas diversas. Este tipo de embarcação, bem como o seu emprego não é objeto das regras apresentadas no presente capítulo.</p><p>0163 - TRANSFERÊNCIA DE ÓLEO ENTRE EMBARCAÇÕES</p><p>a) Abastecimento (Bunkering): é a operação de fornecimento de combustíveis, por meio de transferência entre embarcações, destinado à propulsão, à operação auxiliar de uma embarcação ou à lubrificação do motor ou de suas respectivas máquinas. Esse tipo de operação poderá ocorrer dentro de uma área portuária, estando a embarcação recebedora atracada ou fundeada, com a embarcação provedora de combustíveis atracada a contrabordo.</p><p>b) Operação Ship to Barge (STB): é a operação de transferência de petróleo e seus derivados, gases liquefeitos e químicos, como carga, entre um navio e embarcações do tipo barcaça. Esse tipo de operação tem como característica principal a amarração das embarcações, uma a contrabordo da outra, podendo ocorrer em áreas portuárias (atracados ou fundeados). Também engloba a operação reversa, ou seja, a transferência de carga de uma barcaça para um navio. A operação STB não contempla a transferência de óleo para consumo das embarcações.</p><p>c) Operação Ship to Ship (STS): é a operação de transferência de petróleo e seus derivados, gases liquefeitos e químicos, como carga, entre dois navios localizados em AJB, excetuando-se as plataformas fixas, plataformas flutuantes, FPSO e FSU. Esse tipo de operação tem como característica principal a amarração de dois navios, um a contrabordo do outro, podendo ocorrer em mar aberto (fundeados ou em movimento conjunto) ou em áreas portuárias (atracados ou fundeados). A operação STS não contempla a transferência de óleo para consumo das embarcações.</p><p>d) Provedor de Serviço STS (STS Service Provider): é a empresa responsável pela organização e assistência de uma operação STS, e geralmente inclui o fornecimento de pessoal habilitado e equipamento a ser utilizado em todo o período da operação STS.</p><p>0164 - TUF</p><p>Tarifa de Utilização de Faróis.</p><p>0165 - ZONA CONTÍGUA</p><p>Compreende uma faixa que se estende das doze às vinte e quatro milhas marítimas, contadas a partir das linhas de base que servem para medir a largura do mar territorial.</p><p>0166 - ZONA ECONÔMICA EXCLUSIVA (ZEE)</p><p>Compreende uma faixa que se estende das doze às duzentas milhas marítimas, contadas a partir das linhas de base que servem para medir a largura do mar territorial.</p><p>CAPÍTULO 2</p><p>ENTRADA, DESPACHO E SAÍDA DE EMBARCAÇÕES</p><p>Este capítulo estabelece os procedimentos para despacho de embarcações mercantes que demandam ou transitam nos portos ou terminais aquaviários brasileiros, visando à segurança da navegação, a salvaguarda da vida humana no mar e a prevenção da poluição hídrica causada por embarcações, conforme estabelecido na Lei n° 9.537/1997 (LESTA).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>