<xml><article id="32630301" name="resolucao_2121_2023 GGFIS" idOficio="9660627" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32121" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="133" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=133" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20688722">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.121, DE 14 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.121, DE 14 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos dispostos no art. 39, da Resolução de Diretoria Colegiada-RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde, por meio de sua renovação automática, às empresas constantes no anexo.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Empresa: Delphos Implants Ind. Com. Imp. e Exp. de Implantes Médicos Ltda.</p><p>Endereço: Estrada Manuel Correia Lopes, Parque Empresarial Progresso, Armazém 5, São Domingos de Rana, Polima, Lisboa, 2785-126, Portugal</p><p>Solicitante: Passrod Importação e Exportação de Produtos para Saúde Ltda - ME CNPJ: 26.185.222/0001-10</p><p>Autorização: 8150479 Expediente: 4970791/22-8</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde:</p><p>Materiais de uso médico da classe III.</p><p>Motivo: Publicado deferimento, subsidiado por critérios renovação automática</p><p>------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Empresa: HTM Indústria de Equipamentos Eletro-Eletrônicos Ltda. CNPJ: 03.271.206/0001-44</p><p>Endereço: Avenida Rio Nilo, 209 - Jardim Figueira, Amparo - SP CEP: 13904-380</p><p>Autorização: 8.02.124-8 Expediente: 4968559/22-4</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde:</p><p>Equipamentos de uso médico da classe III.</p><p>Motivo: Publicado deferimento, subsidiado por critérios renovação automática</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>