<xml><article id="32710016" name="Ata 24 - Plenario_3" idOficio="9671392" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="22/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="336" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=336" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20704065">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1201/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de prestação de contas anuais do Departamento Regional do Senai no Estado de Rondônia (Senai-RO), relativas ao exercício de 2014, julgada por meio do Acórdão 185/2018-Plenário;</p><p>Considerando que, entre outras deliberações, houve a aplicação de multa individual ao Sr. Jean Paul Rodriguez Sanchez, por meio do Acórdão 185/2018-TCU-Plenário, posteriormente reduzida por meio do Acórdão 1.365/2019-Plenário (peça 142), para a cifra de R$ 10.000,00;</p><p>Considerando o deferimento do parcelamento requerido pelo responsável por meio do Acórdão 2.373/2019-Plenário (peça 174);</p><p>Considerando o recolhimento de todas as parcelas da multa pelo Sr. Jean Paul Rodriguez Sanchez, consoante pesquisa SISGRU à peça 224 e demonstrativo de débito à peça 225, sendo que o saldo devedor de R$ 12,97 apontado no demonstrativo de débito à peça 225, além de sua modicidade, decorreu de o pagamento ter sido realizado em 1º/4/2021, antes do carregamento do valor do IPCA relativo ao mês anterior, no Sistema Débito, consoante detalha a Seproc (peça 227);</p><p>Considerando, quanto aos demais responsáveis, a autuação de processos de cobrança executiva (TC 038.196/2021-2 e TC 038.186/2021-7), já encaminhados ao órgão executor;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica (peças 227-228), acolhida pelo MP/TCU (peça 229),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em: expedir quitação, com fundamento no art. 27 da Lei 8.443/1992 e art. 218 do RI/TCU, ao Sr. Jean Paul Rodriguez Sanchez (539.146.432-34), ante o recolhimento da multa que lhe foi aplicada por meio do subitem 9.4 do Acórdão 185/2018-Plenário, alterado pelo Acórdão 1365/2019-Plenário.</p><p>1. Processo TC-032.042/2015-9 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2014)</p><p>1.1. Apensos: 038.196/2021-2 (COBRANÇA EXECUTIVA); 038.186/2021-7 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Adilson Popinhak (423.556.999-68); Adir Josefa de Oliveira (252.927.731-15); Altemir Tomazini (212.503.249-04); Amazonas Construcoes Terraplenagens e Comercio Ltda - Me (01.149.154/0001-02); Caritiana Brzezinshi - Epp (08.435.701/0001-65); Clévisson Oliveira Pinto (607.840.242-00); Cmg Construcoes Ltda - Me (08.003.825/0001-71); Dênis Roberto Baú (536.645.829-34); Ecio Naves Duarte (252.701.251-53); Edmilson Matos Cândido (638.751.959-49); Jean Paul Rodriguez Sanchez (539.146.432-34); Júlio César Lúcio da Costa (808.484.277-34); Ludma de Oliveira Correa Lima (166.699.591-68); Luis Carlos Hey (065.361.151-04); Marcelo Thome da Silva de Almeida (016.810.717-11); Maria Alzinete de Jesus e Silva (085.270.162-49); Natanael de Carvalho Pereira (285.165.958-89); R M dos Santos Eireli (15.706.238/0001-04); Renato Antonio de Souza Lima (325.118.176-91); Silvio Liberato de Moura Filho (295.630.545-04).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Departamento Regional do Senai No Estado de Rondônia.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.7. Representação legal: Cleonésio Ferreira de Freitas, representando Cmg Construcoes Ltda - Me; Sergio Barreto Coutinho (9.407/OAB-BA), Luiz Augusto da Costa Montal (9.769/OAB-BA) e outros, representando Silvio Liberato de Moura Filho; Joao Paulo Messias Maciel (5130/OAB-RO), Tarley Max da Silva (19960/OAB-DF) e outros, representando R M dos Santos Eireli.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1202/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183, parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, em prorrogar o prazo, por mais 60 (sessenta) dias, a contar do término do prazo inicialmente concedido, para que a Companhia Nacional de Abastecimento - Conab cumpra a determinação constante do subitem 1.8.1 do Acórdão 357/2023 - Plenário, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-009.393/2022-6 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Apensos: 012.716/2022-7 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Denunciante: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Entidade: Superintendência Regional da Conab no Rio de Janeiro.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.7. Representação legal: Dones Manoel de Freitas Nunes da Silva (182770/OAB-SP).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1203/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, incisos III e V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, c/c os arts. 36, 37 e 40, inciso I, da Resolução/TCU 259/2014, e considerando o cumprimento parcial da recomendação constante do subitem 1.7.1 do Acórdão 856/2022 - Plenário, em apensar o presente processo, em definitivo, ao TC-009.328/2021-1 (Denúncia, de minha relatoria), sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao Serviço Florestal Brasileiro e ao Ministério da Agricultura e Pecuária, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-011.341/2022-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribuna de Contas da União.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto); Serviço Florestal Brasileiro.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1204/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando o reconhecimento de falha constante do edital de seleção 897/2022 (curso de mestrado em educação física) e as medidas de correção e prevenção adotadas pela Universidade Federal do Rio de Janeiro,</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, "a", ambos do RI/TCU, e de acordo com o pronunciamento da AudEducação emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em: conhecer da presente denúncia, para, no mérito, considerá-la procedente; retirar a chancela de sigiloso, exceto no que se refere à identificação do denunciante; encerrar o processo e arquivar os autos; enviar cópia desta decisão, da instrução e do pronunciamento da unidade técnica (peças 18 e 19) à UFRJ e ao denunciante; e expedir a ciência conforme abaixo.</p><p>1. Processo TC-003.158/2023-3 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.3. Entidade: Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. dar ciência à Universidade Federal do Rio de Janeiro, com fundamento no art. 9º, I, da Resolução TCU 315/2020, de modo a reorientar a sua atuação administrativa para evitar a repetição de falhas, de que no edital UFRJ 897/2022 foi identificada inconformidade relacionada com a inserção de disposições que ferem os princípios da isonomia e da impessoalidade previstos na Constituição Federal, e que norteiam a atuação dos órgãos e das entidades da Administração Pública Federal.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1205/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 014.499/2023-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo.</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>4.Órgãos: Advocacia-Geral da União, Câmara dos Deputados, Conselho Nacional de Justiça, Controladoria-Geral da União, Defensoria Pública da União, Ministério Público da União, Presidência da República, Senado Federal, Supremo Tribunal Federal e Tribunal de Contas da União.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, referentes à proposta de fiscalização, na modalidade levantamento, com o objetivo de atualizar o questionário conhecido como iGG para torná-lo um instrumento de avaliação de práticas ambientais, sociais e de governança e aferir a adesão de organizações públicas a esses processos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 17, § 5º, inciso III, da Resolução-TCU 308/2019, em:</p><p>9.1. autorizar a realização da fiscalização nos moldes propostos pela unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação e determinar que, na fase de planejamento dos trabalhos, avalie, em interlocução com a Secretaria-Geral de Controle Externo, as sugestões constantes da Declaração de Voto apresentada pelo Ministro Augusto Nardes na presente sessão de julgamento;</p><p>9.2. restituir o processo à Secretaria de Controle Externo de Governança, Inovação e Transformação Digital do Estado, para a adoção das providências pertinentes.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1205-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1206/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 027.712/2006-8.</p><p>1.1. Apenso: 004.034/2001-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Responsáveis/Recorrente:</p><p>3.1. Responsáveis: José Ribamar Tavares (037.885.043-15); José Orlando Sá de Araújo (088.866.953-49).</p><p>3.2. Recorrente: Construtora Sucesso S.A. (09.588.906/0001-43).</p><p>4. Órgão: Superintendência Regional do Dnit no Estado do Maranhão - Dnit/MA.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro José Mucio Monteiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Terence Zveiter (OAB/DF 11.717) e outros; André Guimarães Cantarino (OAB/MG 116.021) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pela Construtora Sucesso S.A. contra o Acórdão 1.464/2013-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, c/c art. 285 do RI/TCU para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória em relação à Construtora Sucesso S.A., com fundamento no art. 1º, caput, da Lei 9.873/1999 c/c art. 2º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.3 tornar insubsistentes os itens 9.2, 9.3 e 9.4 do Acórdão 1.464/2013-TCU-Plenário em relação à Construtora Sucesso S.A.;</p><p>9.4. levantar o sobrestamento do julgamento dos embargos de declaração opostos por José Orlando Sá de Araújo contra o Acórdão 528/2020-TCU-Plenário, e encaminhar os autos ao gabinete do Ministro Jorge Oliveira para apreciação dos referidos embargos;</p><p>9.5. notificar o recorrente e comunicar o teor desta deliberação aos demais responsáveis.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1206-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1207/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 029.950/2022-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: III - Consulta.</p><p>3. Consulente: Deputado Federal Leônidas Cristino, então presidente da Comissão de Trabalho, de Administração e Serviço Público da Câmara dos Deputados (CTASP).</p><p>4. Entidades: Conselhos de Fiscalização de Profissões Regulamentadas.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de consulta, a respeito de dúvida sobre se é possível que os Conselhos de Fiscalização de Profissões Regulamentadas contratem o Banco do Brasil para prestar serviços de cobrança de dívidas ativas referentes as anuidades, remunerando-o conforme o sucesso.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, inciso XVII e § 2º, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 264 do Regimento Interno, e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente consulta;</p><p>9.2. responder ao consulente que os Conselhos de Fiscalização de Profissões Regulamentadas, com vistas à cobrança dos seus créditos inscritos em dívida ativa na forma disciplinar, a exemplo dos decorrentes de anuidades inadimplidas, podem se valer do disposto no art. 58 da Lei 11.941/2009 para a contratação dos serviços de instituição financeira oficial capacitada, por dispensa de licitação, com remuneração conforme o resultado, observadas, no que couber e sempre que possível, as referências indicadas no ato normativo previsto no § 3º do mencionado dispositivo legal, bem como as exigências contidas no art. 26, parágrafo único, da Lei 8.666/1993 ou no art. 72 da Lei 14.133/2021;</p><p>9.3. enviar cópia da presente deliberação, com o relatório e voto, ao Presidente da Comissão de Trabalho da Câmara dos Deputados (CTRAB), Deputado Federal Airton Faleiro; ao Deputado Federal Leônidas Cristino; e aos Conselhos Federais de Fiscalização de Profissões Regulamentadas;</p><p>9.4. arquivar o processo.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1207-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (na Presidência), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1208/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 005.514/2023-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Acordo de Leniência.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Solução Consensual e Prevenção de Conflitos (SecexConsenso).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento de acordo de leniência a ser firmado entre a Controladoria-Geral da União, a Advocacia-Geral da União e algumas empresas:</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. informar à CGU/AGU que, a partir dos resultados das pesquisas realizadas nos sistemas de informação disponíveis neste Tribunal, não foram identificados processos de controle externo nos quais estejam sendo apurados quaisquer indícios de irregularidades e/ou danos ao erário que guardem relação com as empresas colaboradoras no caso 74.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1208-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1209/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.998/2022-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Administrativo.</p><p>3. Recorrente: Jocelino Mendes da Silva Júnior (AUFC).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal de Contas da União.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de recurso administrativo apresentado contra decisão do Presidente deste Tribunal que indeferiu solicitação de remoção a pedido, independentemente do interesse da administração, para acompanhar cônjuge deslocada no interesse do Banco do Brasil, com amparo no art. 36, parágrafo único, inciso III, alínea "a", da Lei 8.112/1990,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso, com fundamento no art. 107, incisos I e II e §1º, da Lei 8.112/1990 c/c os arts. 15, inciso IV, e 30 do Regimento Interno do TCU, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta decisão ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1209-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1210/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 016.111/2018-4.</p><p>1.1. Apenso: 009.220/2019-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Relatório de Auditoria)</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Alexandre Quaresma Inácio Silveira (471.461.411-87); Aril de Lira Tavares Neto (051.175.104-45); Bruno Martins Wencelewski (026.062.351-26); Gustavo Adolfo Andrade de Sá (160.953.084-53); Keila Denise dos Santos de Assis (636.153.551-72); Linkcon Ltda. - EPP (05.323.742/0001-71); Lusivaldo dos Santos Ribeiro (490.619.091-04); Mauro de Moura Magalhaes (296.688.241-72); N2O Tecnologia da Informação Ltda. (10.671.554/0001-74); Robson Luiz DanCzura Galvão (869.416.159-15); Rogerio Moreira Alves (075.436.148-98); Vinicius Jatobá Botelho (635.729.151-04); Wagner Faustino Alves de Castro (647.266.811-68); Wellington de Jesus Nouga (698.420.941-20).</p><p>3.2. Recorrente: Robson Luiz DanCzura Galvao (869.416.159-15).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - Dnit.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Raimundo Nonato Gomes (OAB-DF 33.920) e Karla Cristina Moura da Frota (OAB-DF 27.266), representando Keila Denise dos Santos de Assis; Guilherme Gonçalves Martin (OAB-DF 42.989) e Elísio de Azevedo Freitas (OAB-DF 18.596), representando Bruno Martins Wencelewski; Jessica Monteiro Leite Pannocchia (OAB-SP 414.996), Tania Rodrigues Moreira Pannocchia (OAB-SP 158.198) e outros, representando ECG Tec Serviços de Informática Ltda.; Caroline da Fonseca Langie Dias (OAB-DF 58.552), Gabriel Sant Anna Reis (OAB-DF 55.760) e outros, representando Robson Luiz Dan Czura Galvão; Clairen Saana Moura Santos Lima (OAB-DF 45.979), Mariana Mello Ottoni (OAB-DF 33.989) e outros, representando Vert Soluções em Informática Ltda.; Sara Jendiroba Paixão Correa (OAB-RJ 210.280-E), José Eduardo Coelho Branco Junqueira Ferraz (OAB-RJ 106.810) e outros, representando Ziuleo Copy Comércio e Serviços Ltda.; Elísio de Azevedo Freitas (OAB-DF 18.596) e Alexandre Henrique Coelho de Melo (OAB-PE 20.582), representando Linkcon Ltda. - EPP; Guilherme Gonçalves Martin (OAB-DF 42.989) e Elísio de Azevedo Freitas (OAB-DF 18.596), representando Alexandre Quaresma Inácio Silveira; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (OAB-DF 29.760), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (OAB-DF 51.623) e outros, representando N2O Tecnologia da Informação Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto contra o Acórdão 2.286/2021-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões apresentadas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso, nos termos do art. 48 da Lei 8443/1992 c/c os arts. 285 e 286, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. deferir, com fulcro no art. 217 do Regimento Interno do TCU, o requerimento do Sr. Robson Luiz Dan Czura Galvão e autorizar o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais, com a incidência sobre cada parcela dos devidos encargos legais até o efetivo pagamento, com esclarecimento ao recorrente de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor (§ 2º do art. 217 do Regimento Interno do TCU);</p><p>9.3. dar quitação a Wellington de Jesus Nouga, com fundamento no art. 27 da Lei 8.443/1992 e no art. 218 do Regimento Interno do TCU, tendo em vista a comprovação do recolhimento integral da multa cominada;</p><p>9.4. restituir os autos ao Relator a quo para as providências que entender cabíveis em relação ao possível débito identificado nesta fase processual;</p><p>9.5. dar conhecimento deste acórdão ao recorrente e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1210-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1211/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 034.349/2014-6.</p><p>1.1. Apenso: 031.495/2020-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Recurso de Revisão (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Associação de Apoio ao Programa de Capacitação Solidária - Em Liquidação (00.875.892/0001-74).</p><p>3.1. Responsáveis: Associação de Apoio ao Programa de Capacitação Solidária - Em Liquidação (00.875.892/0001-74); Célia Marisa de Ávila (448.247.268-91); Telma Cecília Peres Ramos (029.593.788-22).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Entidades e órgãos do Governo do Estado de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Matheus Gregorini Costa (OAB-SP 232.537), representando Telma Cecília Peres Ramos; Angélica Petian (OAB-SP 184.593), Kleiton Rogério Machado Araújo (OAB-SP 312.539), Felipe Carvalho de Oliveira Lima (OAB-SP 280.437), Roberto José Nucci Riccetto Júnior (OAB-SP 409.382) e outros, representando a Associação de Apoio ao Programa de Capacitação Solidária.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de revisão interposto pela Associação de Apoio ao Programa de Capacitação Solidária (em liquidação) contra o Acórdão 6.810/2016-TCU-1ª Câmara - mantido pelos Acórdãos 2.281/2019 e 848/2020, ambos de 1ª Câmara -, por meio do qual esta Corte de Contas julgou irregulares as contas da recorrente e a condenou ao pagamento de débito,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 35 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 288 do Regimento Interno e o art. 10, parágrafo único, da Resolução-TCU 344/2022, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. não conhecer do recurso de revisão;</p><p>9.2. cientificar a recorrente acerca desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1211-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1212/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 008.111/2017-0.</p><p>2. Grupo II - Classe VII - Assunto: Monitoramento.</p><p>3. Responsáveis: Luiz Antonio Tavolaro (534.632.698-72); Vinicius Marchese Marinelli (304.423.178-75).</p><p>4. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Vinicius Marchese Marinelli, Walmir de Gois Nery Filho e outros, representando Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado de São Paulo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento do cumprimento da determinação proferida no item 9.2 do Acórdão 773/2016-Plenário, no âmbito do TC-002.998/2014-9, que tratou de representação autuada para apuração de possíveis irregularidades na concessão de adicionais, gratificações, auxílios e demais vantagens remuneratórias aos funcionários do Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado de São Paulo (Crea-SP),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as razões de justificativa apresentadas pelos responsáveis Vinicius Marchese Marinelli, presidente do Crea-SP, e Luiz Antônio Tavolaro, então procurador jurídico do Crea-SP, deixando, excepcionalmente, de aplicar a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. determinar ao Crea-SP, com fulcro no art. 45, da Lei 8.443/1992, que, nas próximas negociações e/ou dissídios coletivos, envie ao Tribunal elementos comprobatórios acerca do cumprimento das medidas constantes do subitem 9.2 do Acórdão 773/2016-TCU-Plenário, no prazo máximo de quinze dias a contar do término da respectiva negociação e/ou dissídio coletivo;</p><p>9.3. ordenar à AudGovernança que, recebidos os elementos enviados pelo Crea-SP conforme subitem supra, caso identifique irregularidades, represente imediatamente ao Tribunal;</p><p>9.4. enviar cópia deste acórdão ao Crea-SP e aos responsáveis;</p><p>9.5. arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1212-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1213/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 007.713/2012-6 (Sigiloso).</p><p>2. Grupo II - Classe IV - Assunto: Tomada de contas especial.</p><p>3. Responsáveis: Adrinaldo Oliveira Almeida (742.489.793-49); Caldas &amp; Furlani Engenharia Ltda. (02.380.232/0001-48); Carlos Eduardo Bandeira de Mello (072.857.793-34); Debora Lopes de Araújo Bezerra de Menezes (032.759.214-10); Edson Pereira de Sousa (548.799.063-87); Egídio Cordeiro de Abreu Filho (371.394.363-04); Francisco Caldas da Silveira Júnior (485.093.533-87); Francisco Eduardo Nascimento dos Santos (243.482.873-68); Goiana Construções e Prestações de Serviços Ltda. - ME (07.192.755/0001-84); José Milton Lucio do Nascimento (389.955.303-91); Marcos Barboza da Silva (002.676.458-05); Miguel Ângelo Pinto Martins (478.715.123-15); Roberto Eter Sales Furlani (051.510.823-53); Roberto Soares Pessoa (001.137.353-91).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Prefeitura Municipal de Maracanaú - CE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Adriano Ferreira Gomes Silva (OAB-CE 9.694), representando Francisco Eduardo Nascimento Santos; Francisco Jose Mapurunga Caldas (OAB-CE 7.853) e Paulo Sergio Caldas da Silveira Mapurunga (OAB-CE 5.857), representando Caldas &amp; Furlani Engenharia Ltda.; Francisco Jose Mapurunga Caldas (OAB-CE 7.853) e Paulo Sergio Caldas da Silveira Mapurunga (OAB-CE 5.857), representando Roberto Eter Sales Furlani; Francisco Jose Mapurunga Caldas (OAB-CE 7.853) e Paulo Sergio Caldas da Silveira Mapurunga (OAB-CE 5.857), representando Francisco Caldas da Silveira Júnior; Adriano Ferreira Gomes Silva (OAB-CE 9.694), representando Marcos Barboza da Silva; Adriano Pessoa Bezerra de Menezes (OAB-CE 16.755), representando Debora Lopes de Araujo Bezerra de Menezes; José Araújo Tavares Neto (OAB-CE 15.331), Yasser de Castro Holanda (OAB-CE 14.781) e outros, representando Carlos Eduardo Bandeira de Mello; Adriano Ferreira Gomes Silva (OAB-CE 9.694) e Francisco Irapuan Pinho Camurca (OAB-CE 6.476), representando Egídio Cordeiro de Abreu Filho; Marcio Christian Pontes Cunha, representando Roberto Soares Pessoa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em decorrência da conversão de relatório de auditoria realizada na Prefeitura Municipal de Maracanaú/CE com o objetivo de apurar notícias veiculadas na imprensa acerca de grupos organizados de pessoas e empresas atuando no Estado do Ceará com o intuito de realizar fraudes em licitações e desviar recursos públicos, nos termos do Acórdão 606/2012 - Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões apresentadas pelo Relator, em:</p><p>9.1. excluir da relação processual os responsáveis Roberto Éter Sales Furlani, sócio administrador da empresa Caldas &amp; Furlani Engenharia Ltda., Francisco Caldas da Silveira Júnior, sócio administrador da empresa Caldas &amp; Furlani Engenharia Ltda., a pessoa jurídica Caldas &amp; Furlani Engenharia Ltda., bem como o Srs.(a) Adrinaldo Oliveira Almeida, Edson Pereira de Sousa, Débora Lopes de Araújo de Menezes, Egídio Cordeiro de Abreu Filho, e Francisco Eduardo Nascimento dos Santos;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalva as contas do responsável Sr. Roberto Soares Pessoa, ex-Prefeito Municipal, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso II, da Lei 8.443/1992, dando-lhe quitação;</p><p>9.3. julgar irregulares as contas dos responsáveis Srs. Carlos Eduardo Bandeira de Mello, ex-Secretário de Infraestrutura e Controle Urbano, Marcos Barboza da Silva, engenheiro da Prefeitura Municipal de Maracanaú/CE, da empresa Goiana Construções e Prestações de Serviços Ltda., e dos Srs. Miguel Ângelo Pinto Martins e José Milton Lúcio do Nascimento, sócios da referida empresa, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "c" e "d", e § 2º, 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, e condená-los solidariamente ao pagamento das quantias abaixo especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias para que comprovem, perante este Tribunal, o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora devidos, calculados a partir das datas indicadas até a dos efetivos recolhimentos, na forma da legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Datas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Original (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/12/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.909,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/04/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55.818,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/11/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55.818,00</p></td></tr></table><p></p><p>9.4. aplicar aos responsáveis Carlos Eduardo Bandeira de Mello, ex-Secretário de Infraestrutura e Controle Urbano, Marcos Barboza da Silva, engenheiro da Prefeitura Municipal de Maracanaú/CE, Goiana Construções e Prestações de Serviços Ltda., Miguel Ângelo Pinto Martins e José Milton Lúcio do Nascimento, sócios da referida empresa, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor individual de R$ 10.000,00 (dez mil reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimentos das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do presente acórdão até a dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. declarar a inidoneidade da empresa Goiana Construções e Prestações de Serviços Ltda. (CNPJ 07.192.755/0001-84) para participar, pelo prazo de cinco anos, de licitação que envolva recursos públicos federais, com fundamento no art. 46 da Lei 8.443/92 c/c o art. 271 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.7. considerar grave as irregularidades cometidas pelos responsáveis Srs. Carlos Eduardo Bandeira de Mello, Marcos Barboza da Silva, Miguel Ângelo Pinto Martins e José Milton Lúcio do Nascimento;</p><p>9.8. inabilitar os referidos responsáveis Srs. Carlos Eduardo Bandeira de Mello, Marcos Barboza da Silva, Miguel Ângelo Pinto Martins e José Milton Lúcio do Nascimento, para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública Federal, pelo prazo de cinco anos, com fundamento no art. 60 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 270 do RI/TCU, e</p><p>9.9. com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992, remeter cópia dos elementos pertinentes à Procuradoria da República no Estado do Ceará, para o ajuizamento das ações civis e penais que entender cabíveis;</p><p>9.10. manter o sigilo que recai sobre os presentes autos até ulterior deliberação deste Tribunal, considerando o compartilhamento de informações sigilosas provenientes da Justiça Federal, que integram o presente processo, sem prejuízo de autorizar a publicação deste Acórdão, bem como do Relatório e Voto que o fundamentam, haja vista a não reprodução das informações sigilosas do inquérito ou ação penal na deliberação ora adotada.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1213-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Revisor).</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1214/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 028.484/2012-6.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Monitoramento</p><p>3. Interessados: Agência Nacional de Transportes Aquaviários (04.903.587/0001-08); Ministério de Portos e Aeroportos; Superintendência do Porto de Itajaí/SC (00.662.091/0001-20); Terminal de Contêineres do Vale do Itajaí (04.700.714/0001-63).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Ministério da Infraestrutura (extinto); Ministério de Portos e Aeroportos; Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta); Secretaria de Portos (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal: Ana Carolina Souza do Bomfim, representando Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta); Mayara Gasparoto Tonin (OAB-DF 54.228), Stella Farfus Santos (OAB-PR 98.069) e outros, representando Terminal de Contêineres do Vale do Itajaí.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento do cumprimento da determinação proferida no item 9.1 do Acórdão 2.065/2010-TCU-Plenário, no âmbito do TC-007.194/2010-2, que tratou de fiscalização no âmbito do Fiscobras 2009 acerca da regularidade da obra emergencial de reconstrução do Porto de Itajaí/SC, e no Acórdão 1.137/2016-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar atendida a determinação contida no item "b" do Acórdão 1.137/2016-TCU-Plenário;</p><p>9.2. tornar insubsistente o item "c" do Acórdão 1.137/2016-TCU-Plenário;</p><p>9.3. arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1214-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1215/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.604/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe VII - Assunto: Denúncia.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>4. Entidade: Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Olga Codorniz Campello Carneiro (OAB/SP 86.795), Luís André Aun Lima (OAB/SP 163.630) e outros, representando Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo; Paulo Vítor Liporaci Giani Barbosa (OAB/DF 50.301), representando Mário Jorge Tsuchiya.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia noticiando ocorrência de nepotismo na nomeação de delegada regional do Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 1º, XVI, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 169, V, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer da denúncia por terem sido preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 234 e 235 do RI/TCU para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. determinar ao Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo, com base no art. 250, II, do RI/TCU, que, no prazo de 30 (trinta) dias, adote as providências necessárias ao desligamento de Flávia Areco do cargo de delegada regional da Delegacia Regional de São José dos Campos;</p><p>9.3. levantar o sigilo das peças dos autos, à exceção daquelas que contenham informações sobre o denunciante, com base nos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução TCU 259/2014;</p><p>9.4. ordenar que a AudGovernança monitore o cumprimento da determinação constante do item 9.2;</p><p>9.5. enviar cópia deste acórdão aos responsáveis e aos interessados;</p><p>9.6. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.7. encerrar o processo e arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 14/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1215-24/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>