<xml><article id="32823235" name="CONSULTA PUBLICA NA 14 DE 28 DE " idOficio="9685915" pubName="DO1" artType="Consulta Pública" pubDate="29/06/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços" artSize="12" artNotes="" numberPage="212" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=212" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724351">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CONSULTA PÚBLICA Nº 14, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CONSULTA PÚBLICA Nº 14, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>A Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, de acordo com os artigos 8º e 9º da Portaria Interministerial SEPEC-ME/MCTIC nº 32, de 15 de julho de 2019, torna pública a proposta de alteração do Processo Produtivo Básico - PPB de "CICLOELÉTRICO (CICLOMOTORIZADO ELÉTRICO), MOTOCICLETA ELÉTRICA E MOTONETA ELÉTRICA".</p><p>O texto completo está disponível no sítio da Secretaria, no endereço: https://www.gov.br/produtividade-e-comercio-exterior/pt-br/assuntos/competitividade-industrial/processo-produtivo-basico-ppb/novo-portal/consultas-publicas</p><p>As manifestações deverão ser encaminhadas no prazo máximo de 15 (quinze) dias, a contar da data de publicação desta Consulta no Diário Oficial da União, a todos os seguintes e-mails: cgel.ppb@economia.gov.br, cgct.ppb@mcti.gov.br e cgpri.ppb@suframa.gov.br.</p><p class="assina">UALLACE MOREIRA LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>PROPOSTA Nº 003/23 - ALTERAÇÃO DO PROCESSO PRODUTIVO BÁSICO PARA CICLOELÉTRICO (CICLOMOTORIZADO ELÉTRICO), MOTOCICLETA ELÉTRICA E MOTONETA ELÉTRICA ESTABELECIDO PELA PORTARIA INTERMINISTERIAL Nº 139, DE 15 DE JUNHO DE 2011.</p><p>I) Alterar o art. 5º da Portaria Interministerial nº 139, de 15 de junho de 2011:</p><p>(...)</p><p>Art. 5º Fica temporariamente dispensada a montagem dos seguintes componentes: motor elétrico, conjunto de baterias, carregador de baterias, controlador eletrônico e regulador de voltagem.</p><p>II) Incluir o parágrafo único do art. 5º da Portaria Interministerial nº 139, de 15 de junho de 2011:</p><p>Art. 5º (...)</p><p>Parágrafo único. Os componentes dispostos no caput deste artigo produzidos na Zona Franca de Manaus terão um acréscimo de 50% (cinquenta por cento) na contabilização dos processos de fabricação referentes às mesmas partes e peças produzidas nas demais regiões do País.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>