<xml><article id="32494167" name="resolucao_RDC_800_2023 CQUAL_1" idOficio="9644090" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="07/06/2023" artClass="00046:00042:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:30800" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="202" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=202" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20666049">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO - RDC Nº 800, DE 6 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC n° 585, de 10 de dezembro de 2021, que aprova e promulga o Regimento Interno da Agência Nacional de Vigilância Sanitária - Anvisa]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO - RDC Nº 800, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução de Diretoria Colegiada - RDC n° 585, de 10 de dezembro de 2021, que aprova e promulga o Regimento Interno da Agência Nacional de Vigilância Sanitária - Anvisa</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária, no uso da atribuição que lhe confere o art. 15, VIII da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, com a nova redação dada pela Lei nº 13.097, de 19 de janeiro de 2015, e conforme deliberado em reunião realizada por meio do Circuito Deliberativo - CD 539 /2021, de 2 de junho de 2023, adota a seguinte Resolução, e eu, Diretor-Presidente, determino a sua publicação:</p><p>Art. 1º O Anexo I da Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 4º .......................................................... .......................................................................</p><p>§ 5º À Segunda Diretoria, são subordinadas as seguintes unidades administrativas:</p><p>.......................................................................</p><p>II - Gerência-Geral de Medicamentos:</p><p>a) Posto de Gestão da Qualidade e Propriedade Intelectual;</p><p>........................................................................ ........................................................................</p><p>§ 8º À Quinta Diretoria são subordinadas as seguintes unidades administrativas:</p><p>I - Gerência-Geral de Monitoramento de Produtos sujeitos à Vigilância Sanitária:</p><p>a) Gerência de Hemo e Biovigilância e Vigilância Pós-Uso de Alimentos, Cosméticos e Produtos Saneantes;</p><p>b) Gerência de Tecnovigilância;</p><p>c) Gerência de Farmacovigilância;</p><p>II- Gerência de Produtos Controlados:</p><p>1. Coordenação de Controle e Comércio Internacional de Produtos Controlados.</p><p>III - Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados:</p><p>a) Coordenação de Vigilância Epidemiológica em Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados:</p><p>1. Posto de Emissão do Certificado Internacional de Vacinação ou Profilaxia;</p><p>b) Coordenação de Monitoramento de Infrações Sanitárias em Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados;</p><p>c) Gerência de Controle Sanitário de Produtos em Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados:</p><p>1. Posto de Anuência de Importação de Produtos para Saúde;</p><p>2. Posto de Anuência de Importação de Medicamentos;</p><p>3. Posto de Anuência de Importação de Alimentos, Cosméticos, Saneantes e Outros; e</p><p>4. Posto de Anuência de Importação por Remessa Expressa e Remessa Postal;</p><p>d) Coordenação de Gestão da Qualidade do Processo de Inspeção e Fiscalização em Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados; e</p><p>e) Coordenação de Controle Sanitário e Fiscalização de Empresas, Infraestrutura e Meios de Transporte em Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados;</p><p>1. Posto Virtual de Autorização de Funcionamento de Empresas em Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados.</p><p>f) Coordenação Regional de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Norte:</p><p>1. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Acre;</p><p>2. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Amapá;</p><p>3. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Amazonas;</p><p>4. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Pará;</p><p>5. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Rondônia;</p><p>6. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Roraima:</p><p>6.1. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Pacaraima.</p><p>g) Coordenação Regional de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Nordeste:</p><p>1. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Alagoas;</p><p>2. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados da Bahia;</p><p>3. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Ceará;</p><p>4. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Maranhão;</p><p>5. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Paraíba;</p><p>6. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Pernambuco;</p><p>7. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Piauí;</p><p>8. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Rio Grande do Norte; e</p><p>9. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Sergipe.</p><p>h) Coordenação Regional de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Goiás:</p><p>1. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Distrito Federal;</p><p>2. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Mato Grosso;</p><p>3. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Mato Grosso do Sul:</p><p>3.1. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Corumbá.</p><p>4. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Tocantins.</p><p>i) Coordenação Regional de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Sul:</p><p>1. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Paraná:</p><p>1.1. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Foz do Iguaçu; e</p><p>1.2. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Paranaguá.</p><p>2. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Rio Grande do Sul:</p><p>2.1. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Porto Alegre;</p><p>2.2. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Uruguaiana; e</p><p>2.3. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Rio Grande.</p><p>3. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Santa Catarina:</p><p>3.1. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de São Francisco do Sul; e</p><p>3.2. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Vale do Itajaí.</p><p>j) Coordenação Regional de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Rio de Janeiro:</p><p>1. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Aeroporto do Rio de Janeiro;</p><p>2. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Porto do Rio de Janeiro;</p><p>3. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Macaé;</p><p>4. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Minas Gerais; e</p><p>5. Coordenação Estadual de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados do Espírito Santo.</p><p>k) Coordenação Regional de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de São Paulo:</p><p>1. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Campinas;</p><p>2. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Guarulhos; e</p><p>3. Posto de Vigilância Sanitária de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados de Santos.</p><p>.................................................." (NR)</p><p>................................................... ...................................................</p><p>"Art. 100. Compete à Gerência-Geral de Medicamentos:</p><p>I - coordenar as unidades organizacionais responsáveis:</p><p>.........................................................................................</p><p>b) pela implementação do Sistema de Gestão da Qualidade (SGQ) e assessoramento em questões de propriedade intelectual nos processos organizacionais.</p><p>......................................................................................... ........................................................................................."(NR)</p><p>"Subseção I</p><p>Do Posto de Gestão da Qualidade e Propriedade Intelectual</p><p>Art. 101. Compete ao Posto de Gestão da Qualidade e Propriedade Intelectual da Gerência-Geral de Medicamentos:</p><p>I - assessorar no planejamento, implementação, atualização e monitoramento do Sistema de Gestão da Qualidade - SGQ/Anvisa no âmbito dos processos de trabalho das unidades da Gerência-Geral;</p><p>II - realizar atividades de treinamento dos servidores da Gerência-Geral relacionadas ao SGQ/Anvisa em colaboração com as unidades da Gerência-Geral e com o SGQ-Anvisa;</p><p>III - realizar atividades de auditoria da qualidade no âmbito da Gerência-Geral;</p><p>IV - realizar a coordenação técnica da participação da Anvisa em fóruns internacionais em temas de interesse da Gerência-Geral;</p><p>V - monitorar o funcionamento das Câmaras Técnicas no âmbito da Gerência-Geral;</p><p>VI - assessorar a Gerência-Geral em questões de propriedade intelectual;</p><p>VII - requerer proteção para as criações intelectuais da Anvisa e assessorar a gestão dos direitos e obrigações decorrentes destas criações; e</p><p>VIII - assessorar a Gerência-Geral na otimização de seus processos de trabalho'</p><p>........................................................................................."(NR)</p><p>"Subseção II</p><p>Da Coordenação de Equivalência Terapêutica</p><p>Art. 102. Compete à Coordenação de Equivalência Terapêutica:</p><p>.......................................................................................... ..........................................................................................</p><p>VII - participar de inspeções de boas práticas clínicas; e</p><p>VIII - atualizar a lista de medicamentos de referência e responder a demandas relacionadas ao tema.</p><p>........................................................................................"(NR)</p><p>.........................................................................................</p><p>"Subseção IV</p><p>Da Gerência de Avaliação de Segurança e Eficácia</p><p>Art. 104. Compete à Gerência de Avaliação de Segurança e Eficácia:</p><p>...........................................................................................</p><p>II- para medicamentos novos, inovadores e inovações incrementais, genéricos e similares:</p><p>a) avaliar a segurança de impurezas e produtos de degradação;</p><p>b) examinar questionamentos de eficácia e segurança; e</p><p>c) participar de inspeções de boas práticas clínicas.</p><p>.........................................................................................."(NR)</p><p>...........................................................................................</p><p>" Seção II</p><p>Da Gerência-Geral de Monitoramento de Produtos Sujeitos à Vigilância Sanitária</p><p>Art. 154. Compete à Gerência-Geral de Monitoramento de Produtos Sujeitos à Vigilância Sanitária:</p><p>I - propor, planejar e coordenar a formulação e implementação das diretrizes, programas, regulamentos, normas técnicas e operacionais, no âmbito do monitoramento pós-uso de produtos sujeitos à vigilância sanitária;</p><p>II - cooperar e participar em ações de fiscalização e inspeções no âmbito do monitoramento pós-uso de produtos sujeitos à vigilância sanitária;</p><p>III - contribuir para o fortalecimento das ações de monitoramento pós-uso de produtos sujeitos à vigilância sanitária;</p><p>IV - coordenar e gerenciar os sistemas de informação para suporte à notificação, análise, investigação, avaliação, monitoramento e comunicação dos riscos decorrentes do uso de produtos sujeitos à vigilância sanitária;</p><p>V - coordenar e gerenciar a Rede Sentinela;</p><p>VI - coordenar:</p><p>a) o Sistema de Notificação e Investigação em Vigilância Sanitária no âmbito nacional;</p><p>b) os processos de biovigilância, farmacovigilância, cosmetovigilância, hemovigilância, tecnovigilância, nutrivigilância, vigilância de saneantes;</p><p>c) o Sistema Nacional de Controle de Medicamentos (SNCM); e</p><p>d) a Rede Nacional de Centros de Informação Toxicológica.</p><p>VII - propor medidas para situações de crise ou emergência relacionadas ao pós uso de produtos sujeitos à vigilância sanitária; e</p><p>VIII - estabelecer comunicação periódica com o SNVS, parceiros, setor regulado e população sobre ações e atividades em biovigilância, farmacovigilância, cosmetovigilância, hemovigilância, tecnovigilância, nutrivigilância, vigilância de saneantes.</p><p>...................................................................................." (NR)</p><p>....................................................................................</p><p>"Subseção V</p><p>Da Gerência de Farmacovigilância</p><p>Art. 157a. Compete à Gerência de Farmacovigilância:</p><p>I - propor, planejar e coordenar a formulação e implementação das diretrizes, programas, regulamentos, normas técnicas e operacionais, no âmbito da farmacovigilância;</p><p>II - cooperar e participar em ações de fiscalização e inspeções no âmbito da farmacovigilância;</p><p>III - coordenar:</p><p>a) as medidas de regulação para as atividades relacionadas à farmacovigilância;</p><p>b) a farmacovigilância;</p><p>c) as ações de avaliação, controle, gerenciamento e comunicação de risco de farmacovigilância; e</p><p>d) os sistemas informatizados de farmacovigilância.</p><p>IV - contribuir para o monitoramento do perfil de segurança e efetividade de medicamentos;</p><p>V - identificar e divulgar sinais e/ou alertas relativos às notificações de eventos adversos relacionados a medicamentos;</p><p>VI - estabelecer comunicação periódica com o SNVS, parceiros, setor regulado e população sobre ações e atividades em farmacovigilância;</p><p>VII - coordenar e sediar o Centro Nacional de Monitorização de Medicamentos (CNMM), executando suas funções;</p><p>VIII - gerenciar:</p><p>a) as ações de gestão de risco sanitário decorrentes do uso de medicamentos; e</p><p>b) os sistemas de informação para suporte às ações de análise, investigação, avaliação, monitoramento e comunicação dos riscos decorrentes do uso de medicamentos.</p><p>IX - propor medidas para situações de crise ou emergência relacionadas ao pós-uso de medicamentos; e</p><p>X - apoiar as ações da Rede Sentinela no âmbito da farmacovigilância.</p><p>..............................................................................."(NR)</p><p>" Seção III</p><p>Da Gerência de Produtos Controlados</p><p>Art. 158a. Compete à Gerência de Produtos Controlados:</p><p>I - elaborar e manter atualizadas as listas de plantas e substâncias sujeitas a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, e suas atualizações;</p><p>II - coordenar:</p><p>a) os sistemas informatizados de gerenciamento de produtos controlados; e</p><p>b) as ações de controle sanitário de estoques, produções, importações, exportações, utilização, consumo ou de qualquer outra atividade relacionada às plantas e substâncias sujeitas ao controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, e suas atualizações;</p><p>III - disponibilizar dados sobre o comércio e uso de substâncias e de medicamentos sujeitos a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, e suas atualizações, bem como dos demais medicamentos constantes no Sistema Nacional para o Gerenciamento de Produtos Controlados (SNGPC);</p><p>IV - identificar e intervir nos riscos decorrentes da utilização de plantas e substâncias sujeitas a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, e suas atualizações; V - atualizar a lista de antimicrobianos, conforme proposição da Gerência-Geral de Medicamentos e Produtos Biológicos; e</p><p>VI - avaliar as solicitações para dispensação de medicamentos à base de talidomida, em caráter excepcional, para indicações não contempladas no Anexo III da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 11, de 22 de março de 2011 e suas atualizações ou outro que lhe venha a suceder.</p><p>.................................................................................."(NR)</p><p>"Subseção I</p><p>Da Coordenação de Controle e Comércio Internacional de Produtos Controlados</p><p>Art. 159a. Compete à Coordenação de Controle e Comércio Internacional de Produtos Controlados:</p><p>I - consolidar e analisar os dados relacionados à utilização de plantas e substâncias sujeitas a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, e suas atualizações, em cumprimento aos acordos internacionais ratificados pelo Brasil;</p><p>II - estabelecer quantidades de plantas, entorpecentes, psicotrópicos e precursores necessários ao consumo no país e fixar cotas de importação a serem concedidas às empresas legalmente autorizadas a funcionar no território nacional;</p><p>III - conceder autorização para:</p><p>a) fabricação de medicamentos sujeitos a controle especial, com a finalidade exclusiva de exportação;</p><p>b) importação e exportação de plantas e substâncias sujeitas a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, e suas atualizações;</p><p>c) Autorização para Fim de Desembaraço Aduaneiro, quando aplicável;</p><p>d) estabelecimentos de ensino e pesquisa para exercer atividades com plantas, entorpecentes, psicotrópicos, precursores e outras substâncias sujeitas a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, e suas atualizações; e</p><p>e) aquisição de medicamentos sujeitos a controle especial da Portaria SVS/MS nº. 344, de 1998, e suas atualizações, a serem utilizados em estudos de Equivalência Farmacêutica e de Biodisponibilidade/Bioequivalência, desenvolvimento, perfil de dissolução, estudos farmacocinéticos ou farmacodinâmicos e outros, quando aplicável.</p><p>IV - conceder:</p><p>a) certificado de não objeção para importação e para exportação de substâncias sujeitas a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, e suas atualizações; e</p><p>b) anuência prévia ao embarque nas importações e exportações de plantas e substâncias sujeitas a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, e suas atualizações; e</p><p>V - avaliar e autorizar as solicitações para importação, em caráter excepcional, de produto derivado de Cannabis, por pessoa física, para uso próprio, mediante prescrição de profissional legalmente habilitado e para tratamento de saúde;</p><p>VI - avaliar as solicitações para aquisição e importação, em caráter excepcional, de produtos à base de plantas ou substâncias sujeitas a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, por pessoa física, para uso próprio;</p><p>VII - executar as atividades relacionadas a diretrizes e compromissos contidos em acordos internacionais do Brasil frente à Organismos Internacionais;</p><p>VI - avaliar as solicitações para aquisição e importação, em caráter excepcional, de produtos à base de plantas ou substâncias sujeitas a controle especial da Portaria SVS/MS n° 344, de 1998, por pessoa física, para uso próprio; e</p><p>VII - estabelecer comunicação periódica com o SNVS, parceiros, setor regulado e população sobre ações, atividades relativas ao controle de plantas, entorpecentes, psicotrópicos, precursores e outras substâncias sujeitas a controle especial.</p><p>....................................................................."(NR)</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>