<xml><article id="32637134" name="ADE1CUIABA73E74" idOficio="9661820" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="19/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00093:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Cuiabá" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20690383">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 73, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede, à pessoa jurídica preponderantemente exportadora que menciona, Registro de Suspensão do IPI, de que trata a Instrução Normativa RFB n° 948/2009]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 73, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Concede, à pessoa jurídica preponderantemente exportadora que menciona, Registro de Suspensão do IPI, de que trata a Instrução Normativa RFB n° 948/2009</p><p>O Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil em Cuiabá-MT, no uso das atribuições que lhe conferem o artigo 303 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME n.º 284, de 27 de julho de 2020, a Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022 e com base no art. 17 da Instrução Normativa RFB nº 948, de 15 de junho de 2009 e na Portaria DRF/CBA nº 85, de 28 de dezembro de 2020, e tendo em vista a Portaria SRRF01 nº 27, de 23 de abril de 2021, e o que consta do processo administrativo nº 10265.681403/2021-21, declara:</p><p>Art. 1°. Fica concedido o registro à pessoa jurídica BRAZSERVICE WET LEATHER S A, inscrita no CNPJ sob o nº 06.945.520/0001-53, como pessoa jurídica preponderantemente exportadora - Regime de Suspensão do IPI, de que tratam os artigos 12 a 20 da Instrução Normativa RFB n° 948, de 2009, observadas as condições previstas nessa Instrução.</p><p>Art. 2º. O ADE será emitido para o número do CNPJ do estabelecimento matriz e aplica-se a todos os estabelecimentos da pessoa jurídica requerente.</p><p>Art.3°. Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO LUIZ ARRUDA</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 74, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Reconhece o direito à redução do imposto de renda da pessoa jurídica e adicionais não-restituíveis, incidentes sobre o lucro da exploração, relativo aos projetos de implantação de empreendimento na área de atuação da SUDAM, da pessoa jurídica que menciona.</p><p>O Auditor-Fiscal da Receita Federal do Brasil em Cuiabá-MT, no uso das atribuições que lhe conferem o artigo 303 do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME n.º 284, de 27 de julho de 2020, o artigo 4º da Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022 e a Portaria DRF/CBA nº 85, de 28 de dezembro de 2020, considerando o disposto no art. 1° da Medida Provisória n° 2.199-14, de 24 de agosto de 2001, com a redação dada pela Lei n° 13.799, de 03 de janeiro de 2019, no art. 3º do Decreto n° 4.212, de 26 de abril de 2002, e no art. 60 da Instrução Normativa SRF n° 267, de 23 de dezembro de 2002, e tendo em vista a Portaria SRRF01 nº 27, de 23 de abril de 2021, declara:</p><p>Art. 1°. Fica reconhecido o direito da empresa PLANTIVO INDUSTRIA E COMERCIO DE FERTILIZANTES LTDA, CNPJ: 16.727.744/0001-42, à redução de 75% (setenta e cinco por cento) do Imposto de Renda da Pessoa Jurídica e adicionais não-restituíveis, incidente sobre o lucro da exploração, relativo aos projetos de implantação de empreendimento da empresa na área de atuação da SUDAM, de que tratam os Laudos Constitutivos n° 089 e 090, todos do ano-calendário de 2022, com prazo de fruição de 10 (dez) anos, contado do ano-calendário 2022 ao ano-calendário 2031, conforme consta no processo administrativo n° 10061.720034/2022-77:</p><p>I - CNPJ do Estabelecimento Incentivado: 16.727.744/0001-42;</p><p>II - Localização: Rodovia BR 070, S/N, Km 382, 1km a direita, diretriz D48, zona urbana - Distrito Industrial LL, Campo Verde/MT, CEP: 78.840-000.</p><p>III - Enquadramento dos empreendimentos: art. 2º, inciso VI,'e', Decreto nº 4.212/2002;</p><p>IV - Produto Incentivado: Laudo Constitutivo nº 089/2022: Fertilizante foliar;</p><p>Laudo Constitutivo nº 090/2022: Aerem (Arla 32).</p><p>V - Capacidade instalada anual:</p><p>Laudo Constitutivo nº 089/2022: 6.930.000 litros;</p><p>Laudo Constitutivo nº 090/2022: 36.960.000 litros.</p><p>Art. 2°. Estão obrigadas à apuração do lucro real as pessoas jurídicas que usufruam de benefícios fiscais relativos à isenção ou à redução do imposto.</p><p>Art. 3°. Este Ato Declaratório entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO LUIZ ARRUDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>