<xml><article id="32537450" name="Ata 21 - Plenario_5" idOficio="9648451" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00005" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="154" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=154" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20672024">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1090/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 009.084/2012-6.</p><p>1.1. Apenso: 012.407/2009-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Integração Nacional (extinto).</p><p>3.2. Responsáveis: Adriano Cezar Galdino de Araujo (363.484.734-49); Construtora Caicara Ltda (04.324.360/0001-08); Ozana Lígia Lima Silva de Lima (031.762.014-27); Saulo José de Lima (078.530.504-10).</p><p>4. Entidade: Prefeitura Municipal de Pocinhos - PB.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Revisor: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: Ana Carolina Mazoni (31.606/OAB-DF), Newton Nobel Sobreira Vita (10.204/OAB-PB), Isabela Araujo D Assuncao (17270/OAB-PB), Felipe Carvalho Vieira (15747/OAB-PB), Rhafael Sarmento Fernandes (17319/OAB-PB) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada por determinação do Acórdão 360/2012-TCU-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, diante das razões expostas pelo revisor, em:</p><p>9.1. considerar revéis Saulo José de Lima e Construtora Caiçara Ltda., para todos os efeitos, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. acolher as alegações de defesa e julgar regulares com ressalva as contas de Adriano Cezar Galdino de Araujo, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso II, da Lei 8.443/1992, dando-lhe quitação;</p><p>9.3. julgar irregulares as contas de Ozana Lígia Lima Silva de Lima, Saulo José de Lima e Construtora Caiçara Ltda., com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, "d" 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, e condená-los, em regime de solidariedade, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de Ocorrência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>42.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/05/2002</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>38.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/05/2002</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/05/2002</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>35.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/06/2002</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>396,35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/06/2002</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar a Ozana Lígia Lima Silva de Lima, Saulo José de Lima e Construtora Caiçara Ltda. a multa individual prevista no artigo 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 100.000,00 (cem mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento das dívidas ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 219, inciso II, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.6. considerar graves as infrações cometidas por Ozana Lígia Lima Silva de Lima e Saulo José de Lima, nos termos do artigo 60 da Lei 8.443/1992 c/c artigo 270, §1º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.7. inabilitar Ozana Lígia Lima Silva de Lima e Saulo José de Lima para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública, pelo período de 5 (cinco) anos, com fundamento no artigo 60 da Lei 8.443/1992 c/c artigo 270, §2º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.8. declarar inidônea para participar de licitação na Administração Pública Federal, pelo prazo de 2 (dois) anos, a empresa Construtora Caiçara Ltda., com fundamento no artigo 46 da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.9. encaminhar cópia deste acórdão ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado da Paraíba, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, para adoção das medidas que entender cabíveis.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1090-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Revisor).</p><p>13.2. Ministro com voto vencido: Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.3. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>13.4. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1091/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC-017.256/2017-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Responsáveis: Armando Mariante Carvalho Junior (CPF 178.232.937-49), Carlos Alberto de Lazari dos Santos (CPF 014.783.607-71), Cláudia Pimentel Trindade Prates (CPF 949.490.777-91), Cláudio Figueiredo Coelho Leal (CPF 551.703.740-20), Eduardo Rath Fingerl (CPF 373.178.147-68), Frederico Rezende Silva (CPF 057.435.707-60), José Ricardo Botelho Core (CPF 235.934.317-34), João Carlos Ferraz (CPF 230.790.376-34), Leopoldo Orsini de Castro França (CPF 825.902.907-30), Luciano Galvão Coutinho (CPF 636.831.808-20), Luiz Fernando Linck Dorneles (CPF 172.592.310-68), Mariane Sardenberg Sussekind (CPF 437.490.037-34), Marize Bacellar Pinheiro (CPF 628.273.167-49), Oliver Azevedo Tuppan (CPF 078.420.467-51), Paulo de Sá Campello Faveret Filho (CPF 769.550.957-49), Pedro Jacques de Moraes (CPF 088.144.607-60), Wagner Bittencourt de Oliveira (CPF 337.026.597-49)</p><p>4. Unidades: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) e Superintendência Nacional de Previdência Complementar (Previc)</p><p>5. Relator/Revisor:</p><p>5.1 Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>5.2 Revisor: Ministro Antonio Anastasia</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: SecexFinanças, atual AudBancos</p><p>8. Representações legais: Fátima Luiza de Faria Costa Dias (OAB/RJ 46.777) e outros, representando Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social; Francisco Augusto da Costa e Silva (OAB/RJ 21.370) e outros, representando Armando Mariante Carvalho Junior, Eduardo Rath Fingerl, José Ricardo Botelho Core, Luiz Fernando Linck Dorneles, Mariane Sardenberg Sussekind e Wagner Bittencourt de Oliveira; Pedro José de Almeida Ribeiro (OAB/RJ 163.187) e outros, representando Frederico Rezende Silva; Pedro José de Almeida Ribeiro (OAB/RJ 163.187) e outros, representando Claudio Figueiredo Coelho Leal, Pedro Jacques de Moraes; Pedro José de Almeida Ribeiro (OAB/RJ 163.187) e outros, representando Carlos Alberto de Lazari dos Santos; Cláudia Fabiana Correa Lisboa (OAB/SP 246.413) e outros, representando Paulo de Sá Campello Faveret Filho; Melissa Monte Stephan (OAB/RJ 118.596) e outros, representando Leopoldo Orsini de Castro França e Marize Bacellar Pinheiro; Sérgio Bermudes (OAB/RJ 17.587), Fábio Mantuano Príncipe Martins (OAB/RJ 181.783) e outros, representando João Carlos Ferraz e Luciano Galvão Coutinho; Estevão Gomes Correa dos Santos (OAB/RJ 166.597) e outros, representando Oliver Azevedo Tuppan.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação criada para tratar das audiências determinadas por meio do Acórdão 2.766/2015-TCU-Plenário, relator Ministro-Substituto Augusto Sherman, tendo o processo sido criado de apartado do TC 029.058/2014-7, que tratou de representação sobre possíveis irregularidades em aportes de recursos realizados pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) no plano de benefícios previdenciários administrados pela Fundação de Assistência e Previdência Social do BNDES (Fapes), sem que houvesse a correspondente contrapartida dos segurados,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo revisor e com fundamento nos arts. 235 e 237, II, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. conhecer da representação, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. acatar as razões de justificativa apresentadas por Carlos Alberto de Lazari dos Santos, Frederico Rezende Silva, Leopoldo Orsini de Castro França, Paulo de Sá Campello Faveret Filho, Oliver Azevedo Tuppan, Pedro Jacques de Moraes, Cláudio Figueiredo Coelho Leal, Cláudia Pimentel Trindade Prates, Marize Bacellar Pinheiro, Armando Mariante Carvalho Júnior, Eduardo Rath Fingerl, João Carlos Ferraz, José Ricardo Botelho Core, Luciano Galvão Coutinho, Luiz Fernando Linck Dorneles, Wagner Bittencourt de Oliveira e Mariane Sardenberg Sussekind;</p><p>9.3. notificar o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), a Superintendência Nacional de Previdência Complementar (Previc) e os responsáveis a respeito desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1091-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Revisor) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que não participou da votação: Jhonatan de Jesus.</p><p>13.3. Ministro com voto vencido: Walton Alencar Rodrigues.</p><p>13.4. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>13.5. Ministro-Substituto convocado com voto vencido: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>13.6. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1092/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 028.796/2019-5</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto VII - Representação.</p><p>3. Representante: Advocacia-Geral da União (26.994.558/0001-23).</p><p>3.1. Interessado: Roberto Monteiro Gurgel Santos (090.672.053-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério Público da União.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: Rafael Henrique Garcia de Souza (OAB/DF 44.046), Antônio Fernando Barros e Silva de Souza (OAB/DF 17.761) e outros, representando Roberto Monteiro Gurgel Santos; Rogério Telles Correia das Neves (OAB/SP 133.445) e Anna Dias Rodrigues (OAB/MG 13.159), representando a Advocacia-Geral da União.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pela Advocacia-Geral da União contra a Portaria PGR/MPU 633/2010, que regulamentou, no âmbito do Ministério Público da União, a concessão do adicional de atividade penosa de que tratam os arts. 61, inciso IV, 70 e 71 da Lei 8.112/1990,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 1º, inciso XVI, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso XXIV, 15, alínea 'j', e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conhecer desta representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235, 237, inciso III, do Regimento Interno e 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. acolher as razões de justificativa apresentadas por Roberto Monteiro Gurgel Santos, nos termos do art. 250, § 1º, do Regimento Interno;</p><p>9.3. determinar ao Ministério Público da União que acompanhe os desdobramentos do recurso de apelação interposto pela União no âmbito do Processo 1035762-79.2020.4.01.3400, em curso no Tribunal Regional Federal da 1ª Região (TRF-1), e, caso a sentença favorável à manutenção da Portaria PGR/MPU 633/2010 seja desconstituída, adote as medidas necessárias à sua anulação;</p><p>9.4. encaminhar cópia deste acórdão, acompanhado do relatório e do voto que o fundamentam, ao relator do recurso de apelação acima referido, em curso no TRF-1.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1092-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Revisor), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1093/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 009.011/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos administrativos de proposta de fiscalização, na modalidade Levantamento, com o objetivo de avaliar a transparência de portais de um conjunto de organizações no âmbito do Programa Nacional de Transparência Pública (PNTP), coordenado pela Associação dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon), a fim de utilizar os resultados para monitorar o Acórdão 1.832/2018-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar a ação de fiscalização, tendo em vista que se alinha às orientações contidas na Resolução-TCU 308/2019 c/c a Portaria-Segecex 14/2014, e considerando, ainda, sua conveniência e enquadramento no Plano Operacional da Segecex 2023/2025;</p><p>9.2. determinar a remessa destes autos à Secretaria de Controle Externo de Governança, Inovação e Transformação Digital do Estado, para adoção das providências pertinentes.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1093-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1094/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.091/2021-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>3.2. Responsável: Ministério da Educação</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de Solicitação do Congresso Nacional, apresentada pelo Excelentíssimo Deputado Federal Áureo Ribeiro, Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, oriunda da Proposta de Fiscalização e Controle 177/2018, na qual se requer desta Corte a realização de fiscalização para examinar o planejamento da política de educação superior na modalidade à distância,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. informar ao Excelentíssimo Deputado Federal Áureo Ribeiro, autor do requerimento processado nestes autos, que a matéria objeto da presente solicitação foi apreciada nos autos do TC 033.402/2021-3, em que proferido o Acórdão 658/2023-TCU-Plenário, da minha relatoria;</p><p>9.2. encaminhar cópia do Acórdão 658/2023-TCU-Plenário, acompanhado do relatório e voto que o fundamentam, ao Excelentíssimo Deputado Federal Áureo Ribeiro, Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados;</p><p>9.3. declarar integralmente atendida a Solicitação do Congresso Nacional objeto destes autos;</p><p>9.4. encaminhar cópia do presente acórdão, acompanhado do relatório e voto que o fundamentam, à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados;</p><p>9.5. arquivar o presente processo.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1094-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1095/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.973/2020-9.</p><p>1.1. Apensos: 013.468/2021-9; 016.239/2021-0; 000.205/2021-4; 040.749/2021-5</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Desestatização</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Associação dos Colaboradores do Centro Nacional de Tecnologia Eletrônica Avançada (21.526.716/0001-05); Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (extinto); Ministério da Economia (extinto).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Centro Nacional de Tecnologia Eletrônica Avançada S.A; Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República; Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (extinto); Ministério da Economia (extinto); Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimento.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>8. Representação legal: Amanda Celeste Marinho Koslinski (68128/OAB-DF), Hugo Sampaio de Moraes (38040/OAB-DF) e outros; Fernando Botto Lamoglia (29.202/OAB-PR), Manuela Alegria Martins Ilha (77.796/OAB-RS) e outros; Rogerio Telles Correia das Neves (133.445/OAB-SP) e Anna Dias Rodrigues (131.159/OAB-MG).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento dos atos que culminaram na decisão de desestatizar o Centro Nacional de Tecnologia Eletrônica Avançada S.A, mediante a modalidade dissolução;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar os presentes autos, por perda de objeto, nos termos do artigo 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU; e</p><p>9.2. dar ciência da deliberação ao Ministério da Fazenda, Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, à Casa Civil da Presidência da República e ao Centro Nacional de Tecnologia Eletrônica Avançada S.A.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1095-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Jorge Oliveira.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1096/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.765/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Serviço de Apoio Às Micro e Pequenas Empresas do Rio Grande do Sul.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Rafael Lourenco da Silva (95619/OAB-PR), representando Mindtrip Solucoes Tecnologicas Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação oferecida pela empresa Mindtrip Soluções Tecnológicas Ltda., com base no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c o art. 237 do Regimento Interno/TCU, a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico (PE) 10/2023, sob a responsabilidade do Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas do Rio Grande do Sul (Sebrae/RS), cujo objeto é a aquisição de licenciamento de sistema de viagens (self-booking), com módulo de adiantamento/prestação de contas, na modalidade de software como um serviço (SAAS), adequações, personalizações, parametrizações e suporte técnico e operacional,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, em:</p><p>9.1. confirmar, com base no art. 276, §1º, do Regimento Interno do Tribunal, a medida cautelar exarada pelo relator em despacho à peça 18, que suspendeu, sem oitiva prévia, o andamento do Pregão Eletrônico 10/2023, conduzido pelo Sebrae/RS, e os atos dele decorrentes, até que o Tribunal delibere sobre o mérito da matéria; e</p><p>9.2. informar o Sebrae/RS e a empresa Lemontech Informática Ltda. o teor desta decisão.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1096-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1097/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.977/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Empresa Brasileira de Correios e Telegrafos - Ect (34.028.316/0001-03).</p><p>3.2. Responsável: Paula Simone Cruz Ferreira (752.146.102-97)..</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos em desfavor da Sra. Paula Simone Cruz Ferreira, em razão de desfalque, alcance, desvio ou desaparecimento de dinheiro, bens ou valores públicos, evidenciado pela falta de numerário no cofre da Agência de Correios de Tabatinga/AM,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas da Sra. Paula Simone Cruz Ferreira, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "d", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma lei, condenando-a ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos (ECT), nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p>Débitos relacionados à responsável Paula Simone Cruz Ferreira (CPF: 752.146.102-97):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/11/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>656,63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/7/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.533,36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/11/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>217.451,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar à Sra. Paula Simone Cruz Ferreira multa no valor de R$ 270.000,00 (duzentos e setenta mil reais), com fulcro no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a presente data até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da(s) dívida(s) em até 36 parcelas mensais, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.5. inabilitar a Sra. Paula Simone Cruz Ferreira para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da administração pública por um prazo de 5 (cinco) anos, nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992, c/c arts. 15, inciso I, alínea "i" e 270, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.6. dar ciência desta deliberação à Procuradoria da República no Estado do Amazonas/AM, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis; e</p><p>9.7. dar ciência desta deliberação à Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos (ECT) e à responsável.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1097-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1098/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 018.726/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: André de Souto Kato (302.752.478-05); Direct Mail Tecnologia em Dados Variáveis Ltda. (17.139.414/0001-07); Edson André da Silva (156.777.738-40); Edvaldo Aparecido Silva de Assis (257.181.068-51); Fábio de Oliveira Alves (205.977.608-29); Impactus Impressão e Acabamentos Gráficos Ltda. (04.679.350/0001-87); Marcelo Ramos Pereira (255.636.668-08); Mauro Cesar Pereira (205.929.288-37); Mcm Serviços de Cobrança Eireli (15.076.934/0001-84).</p><p>4. Órgão/Entidade: Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Thiago Imbernom (243672/OAB-SP), representando Mcm Servços de Cobrança Eireli; Prinspinho Argolo Principe (152458/OAB-SP), representando André de Souto Kato; Prinspinho Argolo Principe (152458/OAB-SP), representando Fábio de Oliveira Alves.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos (ECT) em razão de fraudes ocorridas nos registros de objetos postados na ECT no Centro de Tratamento de Cartas (CTC) Mooca e no Terminal de Cargas (TECA) Jaguaré,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis os responsáveis Marcelo Ramos Pereira, DirECT Mail Tecnologia em Dados Variáveis Ltda., Edson André da Silva, Impactus Impressão e Acabamentos Gráficos Ltda. e Mauro César Pereira, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas dos responsáveis André de Souto Kato, Edvaldo Aparecido Silva de Assis, Fábio de Oliveira Alves, Marcelo Ramos Pereira, MCM Serviços de Cobrança Eireli, DirECT Mail Tecnologia em Dados Variáveis Ltda., Edson André da Silva, Impactus Impressão e Acabamentos Gráficos Ltda. e Mauro César Pereira, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "c" e "d", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, condenando-os ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de quinze dias, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres da Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos (ECT), nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada Lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p>9.2.1. débito relacionado ao responsável André de Souto Kato, em solidariedade com Edvaldo Aparecido Silva de Assis, Fábio de Oliveira Alves, Marcelo Ramos Pereira e MCM Serviços de Cobrança Eireli:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65.562,75</p></td></tr></table><p>9.2.2. débitos relacionados ao responsável Marcelo Ramos Pereira, em solidariedade com MCM Serviços de Cobrança Eireli:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.550,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.134,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83.698,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52.974,04</p></td></tr></table><p>9.2.3. débito relacionado ao responsável André de Souto Kato, em solidariedade com Marcelo Ramos Pereira e MCM Serviços de Cobrança Eireli:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.500,00</p></td></tr></table><p>9.2.4. débito relacionado ao responsável DirECT Mail Tecnologia em Dados Variáveis Ltda., em solidariedade com Edson André da Silva e Impactus Impressão e Acabamentos Gráficos Ltda.:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700.000,00</p></td></tr></table><p>9.2.5. débito relacionado ao responsável DirECT Mail Tecnologia em Dados Variáveis Ltda., em solidariedade com Impactus Impressão e Acabamentos Gráficos Ltda. e Mauro César Pereira:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>219.403,77</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar individualmente aos responsáveis abaixo indicados a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>André de Souto Kato</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Edvaldo Aparecido Silva de Assis</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fábio de Oliveira Alves</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Marcelo Ramos Pereira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>212.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MCM Serviços de Cobrança Eireli</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>212.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DirECT Mail Tecnologia em Dados Variáveis Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>765.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Edson André da Silva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>600.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Impactus Impressão e Acabamentos Gráficos Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>765.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mauro César Pereira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>165.000,00</p></td></tr></table><p>9.4. considerar grave as infrações cometidas pelos responsáveis André de Souto Kato, Fábio de Oliveira Alves, Marcelo Ramos Pereira, Edson André da Silva e Mauro César Pereira, e aplicar-lhes a pena de inabilitação para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública, nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992, pelo prazo de cinco anos;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da(s) dívida(s) em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal; e</p><p>9.7. dar ciência desta deliberação aos responsáveis, à Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos e à Procuradoria da República no Estado de São Paulo, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1098-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1099/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 018.927/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Energia Elétrica.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica).</p><p>8. Representação legal:</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional, constituída em resposta à Proposta de Fiscalização e Controle (PFC) 42/2019, por meio da qual a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados solicita ato de fiscalização e controle, com o objetivo de examinar e analisar a legalidade dos aumentos verificados nas contas de luz da Companhia Energética de Pernambuco (Celpe), atualmente denominada Neoenergia Pernambuco, nas localidades em que foram instalados equipamentos que permitem o desligamento remoto do fornecimento de energia elétrica,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, em:</p><p>9.1. conhecer da presente Solicitação do Congresso Nacional, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos nos artigos 38, inciso II, da Lei 8.443/1992; 232, inciso III, do Regimento Interno do TCU e 4º, inciso I, alínea "b", da Resolução TCU 215/2008;</p><p>9.2. informar ao Exmo. Sr. Deputado Federal Áureo Ribeiro, 1º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, e aos Exmos. Srs. Deputados Federais Eduardo da Fonte, autor da Proposta de Fiscalização e Controle 42/2019, e Kim Kataguiri, relator da matéria, que:</p><p>9.2.1. com base nos documentos e informações encaminhados pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) ao TCU, constatou-se que a Aneel - seja por iniciativa própria, notadamente por intermédio de sua Superintendência de Fiscalização de Serviços de Eletricidade (SFE), seja em articulação com a Agência de Regulação de Pernambuco (ARPE), com a qual possui convênio para atividades delegadas de fiscalização - vem exercendo o seu papel regulatório e fiscalizatório junto à distribuidora Neoenergia Pernambuco, no que se refere à avaliação da qualidade dos serviços de distribuição de energia elétrica no Estado de Pernambuco, especialmente na análise dos indicadores DEC e FEC (índices de Duração e Frequência de Interrupção por Unidade Consumidora, respectivamente);</p><p>9.2.2. de acordo com dados do "Painel de Desempenho das Distribuidoras de Energia Elétrica", disponibilizado no site da Aneel, no período de fevereiro de 2018 a dezembro de 2022 (data disponível mais atual), os indicadores FEC e DEC têm se mantido dentro dos limites regulatórios, quando considerada toda a área de concessão da distribuidora;</p><p>9.2.3. quando considerada a continuidade na prestação do serviço por conjuntos de unidades consumidoras, a Neoenergia Pernambuco não atendeu, no ano de 2020, aos padrões de qualidade de fornecimento de energia elétrica, conforme verificado em processo fiscalizatório da Aneel;</p><p>9.2.4. visando ao aprimoramento da conformidade regulatória dos indicadores de continuidade dos conjuntos, a SFE/Aneel propôs as seguintes alterações nos planos de resultados das distribuidoras, para o tema "continuidade do fornecimento", a partir de 2023:</p><p>9.2.4.1. inclusão de todas as distribuidoras no plano de resultados;</p><p>9.2.4.2. estabelecimento, como meta final dos planos de resultados, do alcance do percentual mínimo de 80% dos conjuntos dentro dos limites regulatórios;</p><p>9.2.5. a Aneel não tem nenhuma ingerência sobre o procedimento de suspensão do fornecimento de energia elétrica, em caso de inadimplência do consumidor, porque a distribuidora (diretamente ou por meio de preposto) é a única responsável por efetuar a suspensão do serviço, em caso de inadimplência;</p><p>9.2.6. para que a suspensão do fornecimento de energia elétrica seja considerada legítima, ela deverá observar, estritamente, os procedimentos descritos no inciso II do §3º do art. 6º da Lei 8.987/1995, bem como na Resolução Normativa da Aneel n. 1000/2021, em especial nos seguintes artigos: 4º, §3º, inciso III); 140; 165 §8º; 169; 170 §3º; 356; 358 a 360 e 422 inciso II;</p><p>9.2.7. a regulamentação vigente não veda a utilização de dispositivos de suspensão remota, desde que a distribuidora respeite os procedimentos (supraindicados) antes de realizar o desligamento do consumidor, sendo que não está especificado na legislação qual é o método que deve ser observado pela distribuidora na realização da suspensão do serviço de energia elétrica, atendo-se unicamente aos procedimentos que devem ser adotados, de modo a assegurar os direitos dos consumidores, oportunizando-os a ficar adimplentes e afastando a possibilidade de eventuais abusos das distribuidoras;</p><p>9.2.8. os dispositivos de corte remoto possibilitam o acionamento, via sistema de telecomunicação, de relé que realiza o desligamento, ou religamento, de unidade consumidora, sem a necessidade de deslocamento da equipe de campo para realizar o serviço e a instalação de tais dispositivos é realizada exclusivamente pela distribuidora, que não pode exigir a sua implantação de seus consumidores;</p><p>9.2.9. ao longo dos anos, a Aneel não tem conhecimento de caso concreto em que qualquer distribuidora tenha exigido a sua implantação pelos consumidores e tais dispositivos podem vir embutidos dentro dos medidores de energia elétrica, que são implantados pela própria distribuidora;</p><p>9.2.10. a Aneel não realizou fiscalização específica na Neoenergia Pernambuco acerca da utilização dos dispositivos de corte remoto, todavia, foi identificado pela Coordenação de Monitoramento dos Serviços da Distribuição e Transmissão da SFE, em suas atividades de monitoramento contínuo, um aumento no número de reclamações referentes ao tema faturamento na referida concessionária, no segundo semestre de 2020, o qual é composto por reclamações das seguintes tipologias: tarifas, faturas, apresentação/entrega de contas, erro de leitura, custos de disponibilidade e variação de consumo;</p><p>9.2.11. de acordo com as premissas da fiscalização responsiva, foi iniciado um processo de análise e consequente Plano de Resultados para regularização dos problemas identificados, conduzido pela Agência de Regulação de Pernambuco, conveniada da Aneel naquele Estado, o qual resultou em redução consistente do número de reclamações na Ouvidoria da Aneel sobre o tema, conforme se pode observar da Nota Técnica nº 018/2022-CEE/ARPE;</p><p>9.2.12. os processos tarifários são realizados por modalidades tarifárias (tarifa convencional, tarifas horárias e demais modalidades) de acordo com os grupos tarifários (alta tensão e baixa tensão) dos consumidores, conforme previsto na Resolução Normativa Aneel 1000/2021, não havendo previsão regulatória, desse modo, de alterações tarifárias específicas por localidade dentro de uma mesma área de concessão, em especial aquelas em que foram instalados equipamentos que permitem o desligamento remoto do fornecimento de energia elétrica, porque tais equipamentos são instalados conforme o julgamento técnico das empresas, podendo inclusive serem embutidos em medidores individuais esparsos na área de concessão, ao passo que os eventos tarifários incidem sobre todos os consumidores das distribuidoras;</p><p>9.2.13. com base na análise de dados disponíveis no site da Aneel, conclui-se que os percentuais de reajustes tarifários anuais homologados pela Aneel à Neoenergia Pernambuco, no período de 2013 a 2022, acompanham, de forma geral, a tendência da média dos percentuais de reajustes tarifários anuais homologados pela Aneel a todas as distribuidoras, no mesmo referido período;</p><p>9.2.14. em análise ao ranking das tarifas residenciais, homologadas pela Aneel às distribuidoras para o ciclo de 2022/2023, constata-se que a tarifa da Neoenergia Pernambuco para o período é de R$ 0,706 por kWh, o que a coloca como a 42ª maior tarifa, em um universo de 104 distribuidoras, valor este que se encontra na média das tarifas praticadas pelas demais distribuidoras;</p><p>9.3. informar aos Exmos. Srs. Deputados Federais Áureo Ribeiro, Eduardo da Fonte e Kim Kataguiri o teor desta decisão, encaminhando-se, ainda, cópia da instrução à peça 23; e</p><p>9.4. considerar a solicitação integralmente atendida e arquivar o presente processo, nos termos dos arts. 169, inciso II, do Regimento Interno do Tribunal, c/c art. 17, inciso II, da Resolução-TCU 215/2008.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1099-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>