<xml><article id="32642667" name="Resolucao 482" idOficio="9662554" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/06/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="24" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691664">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO GECEX Nº 482, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Anexo IV da Resolução Gecex nº 272, de 19 de novembro de 2021, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO GECEX Nº 482, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p></p><p class="ementa">Altera o Anexo IV da Resolução Gecex nº 272, de 19 de novembro de 2021, e dá outras providências.</p><p></p><p>O COMITÊ-EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR, no uso das atribuições que lhe confere o Art 6º, incisos IV e V, do Decreto nº 11.428, de 2 de março de 2023, e considerando o disposto nas Diretrizes nºs 29, 30 e 31 de 2023, da Comissão de Comércio do Mercosul - CCM, datadas de 1º de junho de 2023, na Resolução nº 49, de 7 de novembro de 2019, do Grupo Mercado Comum - GMC, e de acordo com a deliberação de sua 202ª reunião ordinária, ocorrida em março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam incluídos no Anexo IV da Resolução Gecex nº 272, de 19 de novembro de 2021, os produtos conforme descrições, alíquotas, e prazos discriminados no Anexo Único desta Resolução.</p><p>Art. 2º A Secretaria de Comércio Exterior do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços editará norma complementar visando estabelecer os critérios de alocação das quotas mencionadas nesta Resolução.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p></p><p></p><p class="anexo">ANEXO ÚNICO</p><p></p><p></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº EX</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALÍQUOTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUOTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UNIDADE</p><p>QUOTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PRAZO DE</p><p>VIGÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Enquadramento</p><p>ANEXO RES. GMC 49/19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>INÍCIO DA</p><p>VIGÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TÉRMINO DA</p><p>VIGÊNCIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6815.13.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perfis planos pultrudados de fibra de carbono, com largura igual ou superior a 10 mm e inferior ou igual a 130 mm, espessura igual ou superior a 1 mm e inferior ou igual a 6 mm e comprimento igual ou superior a 10 m e inferior ou igual a 300 m, apresentados em bobinas, utilizados como reforço estrutural não elétrico de pás eólicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.060</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>365 dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 2º Inciso 1º</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/06/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/06/2024</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6815.13.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>003</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Perfis planos pultrudados de fibra de carbono, contendo 25% a 45%, em peso, de matriz de resina termofixa e 55% a 75%, em peso, de fibra de carbono, recobertos com tecido de poliamida, com largura igual ou superior a 5 mm e inferior ou igual a 400 mm, espessura igual ou superior a 1 mm e inferior ou igual a 50 mm e comprimento igual ou superior a 10 m e inferior ou igual a 600 m, apresentados em bobinas, utilizados como reforço estrutural não elétrico de pás eólicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.200</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>365 dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 2º Inciso 1º</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/06/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/06/2024</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7406.10.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>001</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pó de liga de cobre-chumbo-estanho, com teor, em peso, de chumbo igual ou superior a 9,5% e inferior ou igual a 25,0% e de estanho igual ou superior a 1,75% e inferior ou igual a 11,0%, que passe através de uma peneira com abertura de malha de 175 micrômetros (mícrons) em proporção de 100 %, em peso, e que passe através de uma peneira com abertura de malha de 74 micrômetros (mícrons) em proporção superior a 80 %, em peso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.680</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>365 dias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Art. 2º Inciso 1º</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/06/2023</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/06/2024</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>