<xml><article id="32491284" name="Instrucao Normativa 19 02jun2023" idOficio="9642033" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="07/06/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="137" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=137" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20663017">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>VIII - em épocas de seca ou inundações;</p><p>IX - com abuso, maus-tratos ou emprego de métodos cruéis no manejo de animais;</p><p>X - mediante fraude ou abuso de confiança;</p><p>XI - mediante abuso do direito de licença, permissão ou autorização ambiental;</p><p>XII - no interesse de pessoa jurídica mantida, total ou parcialmente, por verbas públicas ou beneficiada por incentivos fiscais;</p><p>XIII - facilitada por funcionário público no exercício de suas funções; e</p><p>XIV - no exercício de atividades econômicas financiadas direta ou indiretamente por verbas públicas.</p><p>§ 1º Indicada a existência de circunstâncias majorantes, a autoridade julgadora competente deverá aumentar justificadamente o valor da multa, segundo os seguintes critérios:</p><p>I - em dez por cento, nas hipóteses dos incisos II, III, VI e VII;</p><p>II - em vinte por cento, nas hipóteses dos incisos V, XII e XIV;</p><p>III - em trinta e cinco por cento, nas hipóteses dos incisos VIII e X; e</p><p>IV - em cinquenta por cento, nas hipóteses dos incisos I, IV, IX, XI e XIII.</p><p>§ 2º Indicada a existência de mais de uma circunstância majorante, será aplicada aquela de maior percentual de aumento.</p><p>§ 3º A multa ambiental resultante da aplicação de circunstância majorante não poderá ser superior ao valor máximo da sanção cominada para a infração ambiental.</p><p>§ 4º É vedada, na fase recursal, a majoração da sanção decorrente de circunstância cuja existência não tenha sido relatada ao longo da instrução e no julgamento em primeira instância.</p><p>Art. 38. Indicada a existência de circunstância atenuante e majorante, se idênticos os percentuais, o valor da multa ambiental não será alterado.</p><p>SEÇÃO V</p><p>DAS SANÇÕES RESTRITIVAS DE DIREITOS</p><p>Art. 39. As sanções restritivas de direitos, aplicáveis às pessoas físicas ou jurídicas, são:</p><p>I - suspensão de registro, licença ou autorização;</p><p>II - cancelamento de registro, licença ou autorização;</p><p>III - perda ou restrição de incentivos e benefícios fiscais;</p><p>IV - perda ou suspensão da participação em linhas de financiamento em estabelecimentos oficiais de crédito; e</p><p>V - proibição de contratar com a Administração Pública.</p><p>§ 1º A autoridade julgadora fixará o período de vigência das sanções previstas no caput, observados os seguintes prazos:</p><p>I - até três anos para a sanção prevista no inciso V;</p><p>II - até um ano para as demais sanções.</p><p>§ 2º Em qualquer caso, a extinção da sanção fica condicionada à regularização da conduta que deu origem ao auto de infração ambiental.</p><p>SEÇÃO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS SOBRE AS MEDIDAS CAUTELARES AMBIENTAIS</p><p>Art. 40. Constatada a infração ambiental, o agente ambiental federal, no exercício do poder de polícia ambiental, poderá aplicar as seguintes medidas:</p><p>I - apreensão;</p><p>II - embargo de obra ou atividade e de suas respectivas áreas;</p><p>III - suspensão de venda ou fabricação de produto;</p><p>IV - suspensão parcial ou total de atividades;</p><p>V - destruição ou inutilização dos produtos, subprodutos e instrumentos da infração; e</p><p>IV - demolição.</p><p>§ 1º As medidas de que trata este artigo são dotadas de autoexecutoriedade e têm como objetivo prevenir a ocorrência de novas infrações, resguardar a recuperação ambiental e garantir o resultado prático do processo administrativo.</p><p>§ 2º Nos casos de iminência ou ocorrência de degradação ambiental, o agente ambiental federal poderá adotar outras medidas cautelares não previstas neste artigo para evitá-la, fazer cessá-la ou mitigá-la, conforme o disposto no § 2º do art. 17 da Lei Complementar nº 140, de 2011.</p><p>§ 3º A adoção das medidas administrativas cautelares de que trata este dispositivo constará de formulário próprio adequado, lavrado por meio eletrônico e vinculado ao processo instaurado em razão da emissão do auto de infração ambiental.</p><p>SUBSEÇÃO I</p><p>DA APREENSÃO</p><p>Art. 41. Desde que relacionado à prática de infração administrativa ambiental, os animais, produtos, subprodutos, instrumentos, petrechos, equipamentos, veículos e embarcações de qualquer natureza, independentemente de sua fabricação ou utilização exclusiva para a prática de atividades ilícitas, serão objeto de medida administrativa cautelar de apreensão, salvo impossibilidade justificada.</p><p>§ 1º A apreensão será formalizada em termo próprio, que indicará:</p><p>I - o bem com exatidão, mediante descrição de suas características, estado de conservação e demais elementos que o distingam;</p><p>II - individualização precisa dos animais e as condições em que eles se encontram;</p><p>III - as condições de armazenamento e eventuais riscos de perecimento;</p><p>IV - estimativa de seu valor pecuniário com base no seu valor de mercado, sempre que possível;</p><p>V - as circunstâncias que o relacionam com a infração;</p><p>VI - informação de eventual alteração ou adaptação para a prática de infrações ambientais; e</p><p>VII - o proprietário ou possuidor, quando possível.</p><p>§ 2º A apreensão deverá ser preferencialmente acompanhada de registro fotográfico do bem e do local de armazenamento.</p><p>§ 3º A restituição ou a destinação dos objetos apreendidos caberá à autoridade julgadora competente.</p><p>§ 4º É vedada a restituição de bem apreendido que tenha sido fabricado ou alterado para a prática de atividades ilícitas.</p><p>Art. 42. Os bens e animais apreendidos ficarão sob a guarda do Ibama, permitida a nomeação justificada de fiel depositário.</p><p>§ 1º A guarda e o depósito serão formalizados em termo próprio, que conterá:</p><p>I - no caso de guarda:</p><p>a) a unidade administrativa do Ibama responsável pela guarda;</p><p>b) nome, matrícula funcional e assinatura do servidor responsável pelo recebimento dos bens;</p><p>c) indicação do auto de infração ambiental, se lavrado;</p><p>d) data e hora da lavratura;</p><p>e) descrição clara dos bens e de suas condições;</p><p>f) individualização precisa dos animais e as condições em que eles se encontram;</p><p>g) indicação e descrição do local e das condições de armazenamento dos bens; e</p><p>h) valores dos bens e animais.</p><p>II - no caso de depósito:</p><p>a) nome, matrícula funcional e assinatura da autoridade responsável pela entrega;</p><p>b) nome, endereço completo, número de inscrição no Cadastro de Pessoas Físicas ou Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica, naturalidade, filiação, telefone, endereço eletrônico e assinatura do depositário;</p><p>c) indicação do auto de infração ambiental, se lavrado;</p><p>d) data e hora da lavratura;</p><p>e) descrição clara dos bens e de suas condições;</p><p>f) individualização precisa dos animais e as condições em que eles são confiados;</p><p>g) indicação e descrição do local do depósito e das condições de armazenamento;</p><p>h) indicação e descrição do recinto; e</p><p>i) valores dos bens e animais.</p><p>§ 2º Em caso de morte, extinção ou impedimento do depositário, o Ibama deverá ser comunicado em até trinta dias.</p><p>§ 3º Caso a retirada do bem não seja possível e haja recusa ou impossibilidade de nomeação de depositário, o agente ambiental federal notificará, por meio de formulário próprio, o proprietário ou ocupante do local e demais presentes para que se abstenham de remover ou alterar a situação dos bens até que sejam colocados sob a guarda do Ibama, confiados em depósito ou destinados.</p><p>§ 4º O disposto no § 3º não impede seja adotada medida cautelar de destruição, quando presentes as circunstâncias previstas para sua aplicação.</p><p>§ 5º O depósito de bem apreendido deverá ser confiado à pessoa natural ou a órgãos e entidades de caráter ambiental, beneficente, científico, cultural, educacional, hospitalar, penal ou militar.</p><p>§ 6º Excepcionalmente, o depósito de bem ou animal poderá ser confiado ao próprio autuado, desde que não implique ocorrência de novas infrações, não prejudique a recuperação ambiental e não impeça o resultado prático do processo administrativo sancionador ambiental.</p><p>§ 7º Os animais vítimas de maus-tratos não serão confiados ao infrator.</p><p>§ 8º O encargo de depositário deverá ser expressamente aceito e pessoalmente recebido.</p><p>§ 9º Caso as circunstâncias assim a recomendem, a modificação da guarda, a substituição do depositário ou a revogação do depósito poderá ser realizada pela autoridade julgadora, pelo chefe da unidade responsável ou pelo agente autuante que estiver com o processo.</p><p>Art. 43. O Ibama poderá utilizar o bem apreendido:</p><p>I - quando não houver outro meio disponível para a consecução da respectiva ação fiscalizatória;</p><p>II - para fazer o deslocamento de outros bens ou animais apreendidos até local adequado;</p><p>III - para promover a recomposição do dano ambiental; e</p><p>IV - quando a sua conservação depender de funcionamento periódico de seus motores ou demais mecanismos, atestada tal necessidade por profissional competente, quando recomendável.</p><p>Art. 44. O Ibama poderá:</p><p>I - instalar equipamentos de rastreamento no bem apreendido, com a finalidade de monitorar sua localização e adequada utilização; e</p><p>II - condicionar o depósito ou utilização do bem, em favor do depositário, à instalação ou manutenção dos equipamentos de que trata o inciso I.</p><p>Art. 45. Os produtos e subprodutos, instrumentos, petrechos, equipamentos, veículos e embarcações apreendidos serão destinados mediante uma das seguintes modalidades:</p><p>I - venda ou leilão;</p><p>II - doação; ou</p><p>III - destruição ou inutilização.</p><p>Art. 46. A destinação de animais apreendidos observará o seguinte:</p><p>I - os animais silvestres nativos serão, prioritariamente, libertados em seu hábitat natural ou entregues a centros de triagem;</p><p>II - os animais exóticos serão repatriados ou entregues a criadouros conservacionistas, mantenedouros ou jardins zoológicos;</p><p>III - os animais de produção serão leiloados ou doados;</p><p>IV - os animais domésticos serão doados.</p><p>§ 1º Na hipótese do inciso I, realizada a destinação na forma do art. 20 da Instrução Normativa Ibama nº 5, de 2013, o Cetas comunicará o ato ao agente ambiental federal responsável pela apreensão.</p><p>§ 2º Na impossibilidade de destinação na forma do inciso I, o Ibama, em caráter excepcional e por motivos relevantes devidamente justificados, poderá entregar animal silvestre nativo a um dos seguintes empreendimentos, observada esta ordem:</p><p>I - jardins zoológicos;</p><p>II - criadouros conservacionistas;</p><p>III - mantenedouros;</p><p>IV - criadouros comerciais.</p><p>§ 3º Na hipótese do inciso I do § 2º, a reprodução de espécime silvestre nativo confiado a jardim zoológico dependerá de prévia aprovação, pelo Ibama, de projeto de conservação.</p><p>§ 4º Na hipótese do § 2º, a entrega de espécime silvestre nativo a criadouro comercial ocorrerá somente se for a única alternativa viável.</p><p>§ 5º Na hipótese do inciso IV do § 2º, é vedada a transferência de espécime silvestre nativo entregue a criadouro comercial.</p><p>§ 6º Na hipótese do inciso II do caput, a reprodução de espécime exótico confiado a criadouro conservacionista ou jardim zoológico dependerá de prévia aprovação pelo Ibama.</p><p>§ 7º É vedada a reprodução de espécime potencialmente invasor ou cuja importação seja vedada pela legislação brasileira.</p><p>§ 8º Os animais exóticos ou cuja importação seja vedada pela legislação brasileira não serão confiados a criadouros comerciais.</p><p>§ 9º Dentro de uma mesma categoria, a destinação ao cativeiro deverá ser efetivada ao empreendimento que ofereça ao espécime as melhores condições de recinto e suporte técnico e veterinário.</p><p>§ 10 O espécime apreendido em situação de cativeiro doméstico não será destinado a criadouro científico que não disponha de projeto ou estudo dedicado à conservação da espécie.</p><p>§ 11 A destinação de animais silvestres a criadouros científicos, conservacionistas e comerciais, a mantenedouros e a jardins zoológicos também observará as demais prescrições estabelecidas pelas áreas competentes do Ibama.</p><p>Art. 47. A destinação será registrada e fundamentada em formulário próprio, que conterá:</p><p>I - nome e matrícula funcional da autoridade responsável pela destinação;</p><p>II - nome, endereço completo, número de inscrição no Cadastro de Pessoas Físicas ou no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica, naturalidade, filiação, telefone e endereço eletrônico do destinatário, se houver;</p><p>III - indicação do auto de infração ambiental, se lavrado;</p><p>IV - data e hora da lavratura do termo;</p><p>V - descrição clara dos bens e de suas condições;</p><p>VI - individualização precisa dos animais e as condições em que eles são destinados;</p><p>VII - identificação do local onde ocorreu a soltura dos animais, se for o caso;</p><p>VIII - valor dos bens destinados; e</p><p>IX - valor pelo qual os bens foram vendidos, se for o caso.</p><p>Art. 48. A destinação poderá ser realizada sumariamente, logo após a apreensão e antes do julgamento do auto de infração ambiental, levando-se em conta a natureza e o risco de perecimento dos animais e bens apreendidos.</p><p>Art. 49. Quando for o caso, a decisão da autoridade julgadora competente sobre a destinação de animais ainda em situação de cativeiro depende de prévia manifestação do Núcleo de Biodiversidade (Nubio) da unidade administrativa do local da guarda ou do depósito do espécime apreendido ou da Coordenação de Gestão, Destinação e Manejo da Fauna e Biodiversidade Aquática (Cobio).</p><p>Art. 50. A destinação de animais, produtos e subprodutos da fauna e flora, instrumentos, petrechos, equipamentos, veículos e embarcações de qualquer natureza apreendidos também deverá observar o disposto na Instrução Normativa Ibama nº 19, de 2014.</p><p>SUBSEÇÃO II</p><p>DO EMBARGO, DA SUSPENSÃO DE VENDA OU FABRICAÇÃO DE PRODUTO E DA SUSPENSÃO PARCIAL OU TOTAL DE ATIVIDADES</p><p>Art. 51. As obras ou atividades e suas respectivas áreas serão objeto de medida administrativa cautelar de embargo quando:</p><p>I - realizadas sem licença ou autorização ambiental ou em desacordo com a concedida;</p><p>II - realizadas em locais proibidos; ou</p><p>III - houver risco de dano ou de seu agravamento.</p><p>§ 1º O embargo será formalizado em formulário próprio:</p><p>I - que conterá a delimitação da área ou local embargado mediante a indicação de suas coordenadas geográficas e a descrição das atividades a serem paralisadas; e</p><p>II - será instruído com a poligonal georreferenciada da extensão embargada.</p><p>§ 2º O embargo limitar-se-á às atividades irregulares realizadas na área, salvo impossibilidade de dissociação de eventuais atividades regulares ou risco de continuidade infracional.</p><p>§ 3º Constatada a existência de desmatamento ou queimada caracterizados como infração ambiental, o embargo recairá sobre as áreas onde efetivamente ocorreu o ilícito, não alcançando as atividades de subsistência ou as demais realizadas no imóvel não relacionadas com a infração.</p><p>§ 4º O embargo será aplicado nos casos em que o desmatamento ou a queimada ocorreu em áreas de preservação permanente e reserva legal.</p><p>§ 5º Deverá ser embargada a área onde ocorreu o desmatamento não autorizado de mata nativa.</p><p>§ 6º O embargo de obra ou atividade, e de suas respectivas áreas, tem por objetivo impedir a continuidade do dano ambiental, propiciar a regeneração do meio ambiente e dar viabilidade à recuperação da área degradada, devendo restringir-se ao local onde se verificou a prática do ilícito e perdurar pelo tempo necessário para atingir os seus objetivos.</p><p>§ 7º O embargo de área será incluído, para consulta pública, em lista oficial de áreas embargadas, acessível pela página do Ibama na internet.</p><p>Art. 52. O descumprimento total ou parcial de embargo, sem prejuízo do disposto no art. 79 do Decreto nº 6.514, de 2008, ensejará a aplicação cumulativa das seguintes sanções:</p><p>I - suspensão da atividade que originou a infração e da venda de produtos e subprodutos criados ou produzidos na área local objeto do embargo infringido; e</p><p>II - cancelamento de registro, licenças ou autorizações de funcionamento da atividade econômica junto aos órgãos ambientais e de fiscalização.</p><p>Parágrafo único. O auto de infração ambiental lavrado em decorrência do descumprimento da medida de embargo será vinculado ao processo originário.</p><p>Art. 53. A suspensão parcial ou total de atividades constitui medida que visa impedir a continuidade de processos produtivos em desacordo com a legislação ambiental.</p><p>§ 1º A suspensão de atividade poderá ocorrer por bloqueio de acesso a sistema oficial do Ibama dedicado à gestão do uso e de controle e fiscalização de recursos ambientais.</p><p>§ 2º A medida temporária de bloqueio adotada pelo agente ambiental federal, que precede a medida cautelar de suspensão formalizada em formulário próprio, deve observar o disposto em regulamento específico.</p><p>§ 3º A suspensão dos efeitos das medidas adotadas na forma deste artigo observará o disposto no art. 10.</p><p>Art. 54. Caso o responsável pela infração administrativa ou o detentor do imóvel onde foi praticada a infração seja desconhecido ou possua domicílio indefinido, o Ibama providenciará:</p><p>I - a publicação do extrato da medida administrativa cautelar de embargo no Diário Oficial da União;</p><p>II - a divulgação dos dados da área (ou local) embargada e da situação do auto de infração em lista oficial em seu sítio eletrônico, resguardados os dados protegidos por legislação específica; e</p><p>III - a emissão de certidão que individualize a obra ou atividade e a parcela da área ou local objeto do embargo, a pedido de qualquer interessado.</p><p>Art. 55. A medida cautelar de suspensão de venda ou fabricação de produto visa evitar a distribuição de produtos e subprodutos oriundos de infração ambiental ou interromper o uso de matéria-prima e subprodutos de origem ilegal.</p><p>Parágrafo único. A aplicação da medida de que trata o caput será formalizada em formulário próprio com a descrição detalhada das atividades suspensas e dos produtos cuja venda ou fabricação foi interditada.</p><p>Art. 56. Os efeitos das medidas cautelares de que trata esta subseção poderão ser suspensos, com observância do disposto no art. 10.</p><p>§ 1º O servidor, indicado na forma do § 1º do art. 10, decidirá sobre o requerimento de cessação dos efeitos de medida administrativa cautelar.</p><p>§ 2º O pedido de suspensão de efeitos de medida cautelar não instruído com documentos que comprovem a regularidade ambiental de obra, empreendimento ou atividade não será conhecido.</p><p>§ 3º A decisão sobre o pedido de suspensão dos efeitos de medida cautelar deverá ser motivada.</p><p>§ 4º A autoridade julgadora apenas se pronunciará sobre a conformidade legal da adoção da medida administrativa cautelar.</p><p>Art. 57. É vedada a transferência de titularidade de embargo e suspensão.</p><p>Parágrafo único. Os efeitos das medidas de embargo e suspensão também devem ser suportados pelo adquirente ou novo posseiro do imóvel embargado ou sucessor da atividade suspensa.</p><p>Art. 58. A mudança de propriedade ou posse de imóvel objeto de embargo, que deverá ser comprovada mediante a apresentação da matrícula atualizada emitida pelo Cartório de Registro de Imóveis correspondente e certidão de inscrição no Cadastro Ambiental Rural, não altera a titularidade da medida cautelar.</p><p>Parágrafo único. O novo posseiro ou adquirente do imóvel objeto de embargo deverá observar os efeitos atinentes à medida cautelar aplicada pelo agente ambiental federal e adotar as providências necessárias à regularização ambiental e reparação pelos danos ambientais, se existentes.</p><p>SUBSEÇÃO III</p><p>DA DESTRUIÇÃO OU DA INUTILIZAÇÃO</p><p>Art. 59. Os produtos, inclusive madeiras, subprodutos, instrumentos, petrechos, equipamentos, veículos e embarcações utilizados na prática da infração ambiental poderão ser objeto de medida administrativa cautelar de destruição ou inutilização, de acordo com o disposto no art. 111 do Decreto nº 6.514, de 2008.</p><p>Art. 60. A destruição ou inutilização deverá ser:</p><p>I - formalizada em formulário próprio, com a descrição detalhada do produto, subproduto, veículo, embarcação ou instrumento e a estimativa, sempre que possível, de seu valor pecuniário com base no valor de mercado;</p><p>II - acompanhada de relatório que exponha as circunstâncias que justificam a destruição ou inutilização, subscrito por, no mínimo, dois servidores do Ibama; e</p><p>III - acompanhada de registro fotográfico do produto, subproduto, veículo, embarcação ou instrumento e de sua destruição.</p><p>SUBSEÇÃO IV</p><p>DA DEMOLIÇÃO</p><p>Art. 61. No ato da fiscalização ambiental, o agente ambiental federal poderá, excepcionalmente, aplicar medida administrativa cautelar de demolição de obra, edificação ou construção não habitada e utilizada diretamente para a infração ambiental, nos casos em que a ausência da demolição implique risco de agravamento do dano ambiental ou de graves riscos à saúde.</p><p>§1º A demolição deverá ser:</p><p>I - formalizada em formulário próprio, com a descrição detalhada da obra, edificação ou construção e a estimativa de seu custo;</p><p>II - acompanhada de relatório que exponha as circunstâncias que justifiquem a demolição, subscrito por, no mínimo, dois servidores do Ibama;</p><p>III - instruída com o registro fotográfico da obra, edificação ou construção e de sua demolição; e</p><p>IV - executada pelo infrator, pelo Ibama ou por terceiro autorizado.</p><p>§ 2º É vedada a demolição de edificações residenciais que sejam a única morada de seus habitantes.</p><p>§ 3º As despesas para a realização da demolição correrão às custas do autuado, que deve efetuá-la.</p><p>§ 4º O Ibama efetuará a demolição caso o autuado não o faça e o notificará para restituir os valores despendidos, devidamente atualizados, no prazo de vinte dias.</p><p>§ 5º Os documentos comprobatórios das despesas de que trata o § 4º serão anexados à notificação.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO PROCESSO SANCIONADOR AMBIENTAL</p><p>Art. 62. O processo sancionador ambiental, instrumento de repressão a ilícitos ambientais, cuja efetividade contribui para a concreção do dever constitucional de tutela do meio ambiente e do direito fundamental ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, visa a apuração de toda ação ou omissão que viole as regras jurídicas de uso, gozo, promoção, proteção e recuperação do meio ambiente, a determinação das responsabilidades administrativa e civil e a imposição de sanções administrativas.</p><p>Art. 63. Os processos serão instruídos e julgados em observância à ordem de chegada na equipe nacional de que trata o art. 12, admitida a priorização nas seguintes hipóteses:</p><p>I - dar cumprimento à decisão judicial;</p><p>II - quando envolver partes ou interessados arrolados no art. 69-A da Lei nº 9.784, de 1999;</p><p>III - quando caracterizado risco iminente de prescrição;</p><p>IV - no interesse de propositura de ação civil pública de reparação por dano ambiental, indicado pela Procuradoria Federal Especializada do Ibama;</p><p>V - atender à solicitação de prioridade da CGFis do Ibama, desde que devidamente fundamentada na necessidade de conferir celeridade à responsabilização administrativa de grandes infratores nacionais ou regionais; e</p><p>VI - cumprir determinação do Presidente Ibama, devidamente fundamentada.</p><p>SEÇÃO I</p><p>DOS PRAZOS PRESCRICIONAIS</p><p>Art. 64. Prescreve em cinco anos a ação do Ibama objetivando apurar a prática de infrações contra o meio ambiente, contada da data da prática do ato, ou, no caso de infração permanente ou continuada, do dia que esta tiver cessado.</p><p>§ 1º Quando o fato objeto da infração também constituir crime, a prescrição de que trata o caput reger-se-á pelo prazo previsto na lei penal se superior a cinco anos.</p><p>§ 2º Interrompe-se o fluxo do prazo prescricional:</p><p>I - pelo recebimento do auto de infração ambiental ou pela cientificação do infrator por qualquer outro meio, inclusive por edital de notificação;</p><p>II - por qualquer ato inequívoco que implique instrução do processo;</p><p>III - pela decisão condenatória recorrível; ou</p><p>IV - por qualquer ato inequívoco que importe manifestação expressa de tentativa de solução conciliatória.</p><p>Art. 65. Incide a prescrição no procedimento de apuração de infração ambiental paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, cujo processo será encerrado de ofício ou mediante requerimento da parte interessada, sem prejuízo da apuração da responsabilidade funcional decorrente da paralisação.</p><p>Parágrafo único. Será dado início à apuração da responsabilidade de que trata o caput desde que o Cenpsa, provocado pela autoridade julgadora, constate a existência de indícios de autoria e materialidade da falta funcional.</p><p>Art. 66. A pretensão de reparação pelos danos ambientais é imprescritível.</p><p>Parágrafo único. A prescrição da pretensão punitiva do Ibama não elide a obrigação do agente pela reparação dos danos ambientais.</p><p>Art. 67. Constituído definitivamente o crédito decorrente de multa ambiental, prescreve em cinco anos a pretensão executória do Ibama.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DOS PRAZOS PROCESSUAIS</p><p>Art. 68. Os prazos expressos em dias contam-se de modo contínuo.</p><p>Art. 69. Os prazos fixados em meses ou anos contam-se de data a data. Se no mês do vencimento não houver o dia equivalente àquele do início do prazo, tem-se como termo o último dia do mês.</p><p>Art. 70. Inexistindo preceito legal ou regulamentar ou prazo assinalado pela autoridade competente, será de cinco dias o prazo para a prática de ato processual a cargo dos interessados.</p><p>Art. 71. Os prazos começam a correr a partir da data da cientificação oficial, excluindo-se da contagem o dia do começo e incluindo-se o do vencimento.</p><p>§ 1º Para efeito da contagem dos prazos em processo eletrônico de apuração de infrações ambientais, considera-se realizada a cientificação do ato:</p><p>I - no dia em que o usuário efetivar a consulta eletrônica ao teor da notificação eletrônica;</p><p>II - cinco dias úteis após a data de encaminhamento da notificação eletrônica, nos casos em que não for efetuada a consulta referida no inciso I.</p><p>§ 2º Os dias do começo e do vencimento do prazo serão protraídos para o primeiro dia útil seguinte, se coincidirem com dia em que não houver expediente ou este for encerrado antes da hora normal.</p><p>Art. 72. No âmbito do processo eletrônico de apuração de infrações ambientais, consideram-se tempestivos os atos praticados até às 23h59 do último dia do prazo, conforme horário oficial de Brasília.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DA COMUNICAÇÃO DOS ATOS</p><p>Art. 73. O autuado será cientificado da lavratura do auto de infração ambiental e dos demais atos do processo por uma das seguintes formas:</p><p>I - pessoalmente ou na pessoa do seu representante legal ou procurador;</p><p>II - por via postal com aviso de recebimento;</p><p>III - por notificação eletrônica; ou</p><p>IV - por edital.</p><p>§ 1º As notificações de que trata o caput podem ser efetuadas por consulta ao processo ou outro meio que assegure a certeza da ciência dos interessados.</p><p>§ 2º A notificação da lavratura do auto de infração ambiental na pessoa do procurador requer procuração com poder específico para recebê-la.</p><p>§ 3º Eventuais tentativas de notificação infrutíferas deverão ser precisamente registradas no processo.</p><p>Art. 74. As notificações eletrônicas poderão ser realizadas por meio eletrônico indicado pelo autuado ou por seu representante legal ou procurador.</p><p>§ 1º Os autuados, os representantes legais, os procuradores e demais interessados, na primeira oportunidade, deverão indicar o meio eletrônico por meio do qual serão comunicados da prática de ato processual.</p><p>§ 2º A notificação por correio eletrônico, por aplicativo de mensagens instantâneas ou por meio de recursos tecnológicos similares deverá ser certificada no processo, mediante termo do qual constem dia, hora e endereço eletrônico.</p><p>§ 3º Remetida a notificação eletrônica para o endereço eletrônico indicado, o administrado não poderá alegar ausência de comunicação do ato processual.</p><p>§ 4º O administrado poderá, a qualquer momento e independentemente de fundamentação, optar pelo fim das notificações por meio eletrônico.</p><p>§ 5º A contagem dos prazos deverá observar o disposto na Seção II do Capítulo IV desta Instrução Normativa.</p><p>Art. 75. Considera-se comparecimento espontâneo, nos termos do § 5º do art. 26 da Lei nº 9.784, de 1999, o registro da cientificação por meio da concessão de acesso ao administrado à íntegra do processo eletrônico de apuração de infração ambiental.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese do caput, a contagem do prazo observará o disposto na Seção II do Capítulo IV desta Instrução Normativa.</p><p>Art. 76. A notificação por via postal com aviso de recebimento será considerada válida quando:</p><p>I - a devolução indicar a recusa do recebimento;</p><p>II - recebida no mesmo endereço do autuado, ainda que por terceiros;</p><p>III - recebida por funcionário da portaria responsável pela recepção de correspondências, nos condomínios edilícios ou loteamentos com controle de acesso;</p><p>IV - enviada para o endereço atualizado da pessoa jurídica.</p><p>Art. 77. A notificação por via postal com aviso de recebimento pode ser remetida para o endereço:</p><p>I - do sócio, do representante legal ou dos demais funcionários com poderes de representação, assim indicados no estatuto ou contrato social; ou</p><p>II - do advogado ou procurador.</p><p>Art. 78. Na hipótese de devolução de notificação por via postal remetida para o endereço registrado no processo eletrônico de apuração de infração ambiental, o Ibama:</p><p>I - expedirá nova notificação por via postal com aviso de recebimento para outro endereço do interessado, obtido por meio de consulta a bases de dados oficiais mantidas pela União; ou</p><p>II - realizará notificação pessoal.</p><p>Art. 79. Trata-se de notificação pessoal o ato de comunicação dirigido diretamente à pessoa interessada e entregue no endereço informado no processo eletrônico de apuração de infração ambiental.</p><p>§ 1º A forma de notificação de que trata o caput será adotada quando o serviço postal não cobrir o endereço do administrado.</p><p>§ 2º É válida a notificação pessoal recebida por terceiro no endereço atualizado do interessado, devendo ser observado o disposto no § 2º do art. 73 quando se tratar de notificação da lavratura do auto de infração ambiental.</p><p>§ 3º A realização da notificação pessoal deve ser certificada no processo.</p><p>Art. 80. A notificação por edital somente será realizada:</p><p>I - se infrutífera a tentativa de notificação pessoal;</p><p>II - quando certificado no processo que o interessado está em local incerto ou não sabido;</p><p>III - na hipótese de autuado estrangeiro não residente e sem representante constituído no país; ou</p><p>IV - para dar publicidade às medidas de embargos e apreensão de autoria desconhecida.</p><p>Art. 81. É dever das partes interessadas:</p><p>I - manter atualizada a informação sobre o meio eletrônico escolhido para receber notificações eletrônicas; e</p><p>II - informar endereços alternativos para o recebimento de correspondências.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>