<xml><article id="32676954" name="ATO PORTARIA MCOM NA 8726" idOficio="9666516" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00014:00017:00003:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Comunicação Social Eletrônica/Departamento de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal/Coordenação-Geral de Engenharia de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20697089">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 8.726, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 8.726, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Engenharia de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal, no uso das atribuições que lhe confere o § 2º, art. 369, da Portaria de Consolidação GM/MCOM Nº 1, de 1º de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 05/06/2023, c/c as disposições do art. 14°, inciso IX, do Anexo X da Portaria MCOM 8.374, de 6 de fevereiro de 2023, publicada no DOU de 08/02/2023, que aprovou os Regimentos Internos dos órgãos do Ministério das Comunicações, considerando o Processo Administrativo nº 53115.026325/2022-13, resolve:</p><p>Art. 1o Autorizar a entidade ASSOCIAÇÃO DOS PEQUENOS PRODUTORES RURAIS DO CÓRREGO TABOCAL E REGIÃO executante do Serviço de Radiodifusão Comunitária, cuja outorga foi deferida por intermédio da Portaria de Autorização nº 1524/2016, publicada no Diário Oficial da União em 12/05/2016, e aprovada pelo Congresso Nacional, conforme Decreto Legislativo nº 31/2022, publicado no Diário Oficial da União em 20/05/2022, conforme consta nos autos do Processo de Autorização s/nº 53000.051262/2011, a transferir o local de instalação do sistema irradiante da Travessa Catajás, nº 58 - Casa A para o Morro do Cruzeiro, s/nº, na localidade de Santo Antônio do Jacinto/MG.</p><p>Parágrafo único. O sistema irradiante da estação transmissora da entidade, em razão do disposto no caput, localizar-se-á nas coordenadas geográficas com latitude em 16° 32' 09"S e longitude 40° 10' 46"W.</p><p>Art. 2o Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RICARDO MESQUITA MUNIZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>