<xml><article id="32440687" name="02.06.23 Manutencao" idOficio="9637273" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="05/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="237" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=237" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20656506">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  DE 2 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 2 DE JUNHO DE 2023</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0103886/2021.</p><p>Código: 106.760</p><p>Interessado: CLIVENS DESSSANT.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art. 65 da Lei 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0096532/2021</p><p>Código: 098.839</p><p>Interessado: FALLOU FAYE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas art. 65 da Lei 13.445/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, que foi notificado a complementar, e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, e que houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos da requerente.</p><p>Assunto: Manutenção de indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0094657/2021</p><p>Código: 096.867</p><p>Interessado: MARIE ANGE ST LOUIS PIERRE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que a requerente foi notificada e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0094237/2021.</p><p>Código: 096.423</p><p>Interessado: ABDUL KADIR.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter possuir 15 anos de residência por prazo indeterminado, bem como, não ter apresentado certidão de antecedentes criminais do país de origem e da Justiça Federal e Estadual.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0091575/2021</p><p>Código: 093.607</p><p>Interessado: RIMA EISSA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso II, do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado, no momento processual oportuno, documentos que comprovem a residência no Brasil pelo período de 4 anos, dado que a via recursal não deve ser usada para suprir ausência documental.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0091143/2021.</p><p>Código: 093.143</p><p>Interessado: BENEDICT MAYITILA LUZENGU.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que a requerente apresentou comprovante da língua portuguesa em desacordo com a Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0090185/2021.</p><p>Código: 092.129</p><p>Interessado: ANGELICA SANDRA MIGUEL</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que a requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, foi notificada à complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos da requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0081322/2021.</p><p>Código: 082.723</p><p>Interessado: DANAY MANZO JAIME.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente ter apresentado certidão de antecedentes criminais do país de origem fora do prazo de validade.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: nº 235881.0080704/2021</p><p>Código: 082.077</p><p>Interessado: YERANNYS EDUARDO ALMAGUER CHACON</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado os dispostos nos Incisos II, III e IV do Art. 65, da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0079715/2021.</p><p>Código: 081.014</p><p>Interessado: CANICE IKECHUKWU OTUONYE.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente não apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem com a apresentação da legalização, conforme determina a lei.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0078448/2021.</p><p>Código: 079.710</p><p>Interessado: ASSANE THIAM.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente apresentou a certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a tradução feita por tradutor juramentado, não apresentou a certidão da Justiça Estadual, bem como, o requerente apresentou certificado de curso à distância sem a informação de avaliação presencial, conforme determina a lei.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0071797/2021</p><p>Código: 072.663</p><p>Interessado: HENRY CHIKE AKPU</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço do recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessada o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado, no momento processual oportuno, certidão de antecedentes criminais do país de origem legalizada e traduzida, dado que a via recursal não deve ser usada para suprir ausência documental.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0071776/2021.</p><p>Código: 072.640</p><p>Interessado: OSAMA ABBAS.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço do recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado, no momento processual oportuno, certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Estadual e Federal.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0071402/2021.</p><p>Código: 072.239</p><p>Interessado: DANIEL MOSTACEDO FERREIRA.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado certidão de antecedentes criminais do país de origem legalizada.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0070733/2021.</p><p>Código: 071.560</p><p>Interessado: YBENSON AUGUSTAVE.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no inciso IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente não apresentou a Certidão de Antecedentes Criminais emitida pelo país de origem, legalizada e traduzida no Brasil, por tradutor público juramentado, conforme determina a Lei.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0067339/2021.</p><p>Código: 067.959</p><p>Interessado: ZEINAB BALHAS.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado certidão de antecedentes criminais do país de origem legalizada.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0065174/2021.</p><p>Código: 065.521</p><p>Interessado: EPSONNE AUGUSTE.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no inciso IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente não apresentou a certidão da Justiça Federal, conforme determina a Lei.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0064825/2021.</p><p>Código: 065.156</p><p>Interessado: STEVEN GUERRIER</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a Legalização da Embaixada do Brasil no respectivo país e o certificado de curso de português sem a informação de conclusão e portanto não atende as exigências contidas no inciso III, IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0032775/2021</p><p>Código: 032.851</p><p>Interessada: MERLINE FLOVEL</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que a requerente apresentou comprovante da proficiência em língua portuguesa, certificado de curso de português- EAD (Faculdade Ensine), sem declaração de prova presencial, em desacordo com o previsto no art.5º, inciso I, "d", parágrafo 4º da citada portaria e, portanto, não atende às exigências contidas no inciso IIII do art. 65 da Lei nº 13.445, de 24 de novembro de 2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0029551/2021.</p><p>Código: 029.627</p><p>Interessado: DEBORA LILIANA FERREIRA DOS SANTOS</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no inciso IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que a requerente não apresentou a legalização do atestado de antecedentes criminais pela Embaixada do Brasil no país de origem, conforme determina a Lei.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0022188/2021</p><p>Código: 022.275</p><p>Interessado: WINCHEL CETOUTE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço do recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado, no momento processual oportuno, certidão de antecedentes criminais do país de origem e certidão da Justiça Federal, dado que a via recursal não deve ser usada para suprir ausência documental.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0019472/2020.</p><p>Código: 019.558</p><p>Interessado: LATIFU ISSAH.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas nos incisos II e III do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente não apresentou comprovante de residência, nos termos do art. 56 da Portaria nº 623/2020 e documento indicativo da capacidade de se comunicar em língua portuguesa, conforme determina a Lei.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0017228/2020</p><p>Código: 017.314</p><p>Interessado: FRANCISCO SANTOS CA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que o requerente não apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem fora do prazo de validade, não apresentou comprovante de residência, Certificado de proficiência em Língua Portuguesa, Certidão de Antecedentes Criminais emitida pela Justiça Estadual e Federal dos locais onde residiu, Certidão de Antecedentes Criminais emitida pelo país de origem, legalizada e traduzida no Brasil, por tradutor público juramentado. Diante disso, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0016712/2020</p><p>Código: 016.798</p><p>Interessado: NONSO FELIX NWOKIKE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0016180/2020</p><p>Código: 016.266</p><p>Interessado: GUSTAVO ADOLFO MATUTE HERRERA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, deixando, assim, de anexar todos os documentos exigidos pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, não cumprindo, portanto, os requisitos do art. 65 da Lei 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0015752/2020</p><p>Código: 015.838</p><p>Interessado: ELY DEMMY CABRERA ORTIZ</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que foi aberto processo de perda da autorização de residência do requerente; não atendendo, portanto, à exigência contida no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445/2017 c/c art. 221, do Decreto nº 9.199/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0014412/2020</p><p>Código: 014.498</p><p>Interessado: MILAGRO DEL VALLE GARCIA DE GUIMARAES</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto nos incisos III e IV, do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado Certidão de antecedentes criminais do país de origem legalizado e traduzido, e Documento indicativo da capacidade de se comunicar em língua portuguesa válido.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0014396/2020.</p><p>Código: 014.482</p><p>Interessada: PAULINE BLANCHE MANY NDZIE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que a imigrante deixou de possuir requisito essencial para manutenção de sua autorização de residência com a instauração de procedimento de perda de autorização da mesma, portanto, não cumpre o disposto no inciso II, do art. 65 da Lei nº 13.445, de 2017 c/c inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0013779/2020</p><p>Código: 013.864</p><p>Interessado: SAIF MOHAMMED</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0013670/2020.</p><p>Código: 013.755</p><p>Interessado: ASTRIT HASANI</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que ao requerente não possui 4 anos de residência por prazo indeterminado, bem como o mesmo omitiu que residiu no Rio de Janeiro, não tendo apresentado a certidão de antecedentes criminais emitida pela Justiça Federal e Estadual do referido estado, portanto não atende as exigências contidas no inciso II, art. 65 da Lei nº 13.445 de 2017, c/c, art. 51, da Portaria retro mencionada, inciso IV do art. 65 da lei 13.445 de 2017, respectivamente.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0013457/2020</p><p>Código: 013.542</p><p>Interessado: LEONARDO MENDOZA CHOQUE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que o requerente não apresentou os documentos necessários no momento da formalização do pedido, que foi notificado a complementar, e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto, e que houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0013319/2020</p><p>Código: 013.404</p><p>Interessado: MALONDA ISIDRO</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que o requerente apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem fora do prazo de validade, e portanto não atende à exigência contida no inciso IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar os dados biométricos do requerente, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 65 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo: 235881.0036042/2021</p><p>Código: 036.118</p><p>Interessado: JIHAN MOHAMAD EL KADERI</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço do recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no art.67 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado documentos que comprovem a residência fixa no Brasil pelo prazo mínimo de 15 anos.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0035741/2021.</p><p>Código: 035.817</p><p>Interessado: MANSOUR HAMAD ABOU RAFEE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, pelos próprios fundamentos, pelo não cumprimento das exigências previstas no art. 67 da Lei nº 13.445/2017, tendo em vista que o requerente não apresentou os comprovantes de residência que demonstrem residir no país por, no mínimo, 15 anos ininterruptos, conforme determina a Lei.</p><p class="assina">PAULO ILLES</p><p class="cargo">Coordenador-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>