<xml><article id="32755369" name="Desp-677_2023" idOficio="9677049" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="26/06/2023" artClass="00034:00045:00058:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria I/Superintendência de Produção de Combustíveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="101" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=101" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711973">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO SPC-ANP Nº 677, DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO SPC-ANP Nº 677, DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p>A SUPERINTENDENTE ADJUNTA DE PRODUÇÃO DE COMBUSTÍVEIS DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, considerando a Lei nº 9.478, de 6 de agosto de 1997, a Resolução ANP nº 734, de 28 de junho de 2018, e o que consta dos Processos ANP nº 48610.219703/2023-52 e nº 48610.202493/2021-00, resolve:</p><p>Art. 1º Fica alterada a razão social da CENTRAL ENERGÉTICA MORENO AÇÚCAR E ÁLCOOL LTDA EM RECUPERAÇÃO JUDICIAL, CNPJ nº 45.765.914/0001-81, para CENTRAL ENERGÉTICA MORENO AÇÚCAR E ÁLCOOL LTDA., mantendo o mesmo CNPJ, na Autorização ANP nº 796 de 23/08/2018, publicada no DOU de 24/08/2018, relativa ao exercício da atividade de produção de etanol.</p><p>Art. 2º Fica alterada a razão social da CENTRAL ENERGÉTICA MORENO AÇÚCAR E ÁLCOOL LTDA EM RECUPERAÇÃO JUDICIAL, CNPJ nº 45.765.914/0001-81, para CENTRAL ENERGÉTICA MORENO AÇÚCAR E ÁLCOOL LTDA., mantendo o mesmo CNPJ, na Autorização ANP nº 176 de 05/03/2018, publicada no DOU de 06/03/2018, relativa à instalação produtora de etanol localizada na Rodovia SP - 253, Km 160, Zona Rural, Luís Antônio - SP.</p><p>Art. 3º Fica revogado o art. 2º da Autorização nº 176 de 05/03/2018, publicada no DOU de 06/03/2018.</p><p>Art. 4º Fica revogado o Despacho SPC-ANP nº 1.027, de 11/12/2020, publicado no Diário Oficial da União de 14/12/2020, tendo em vista ter sido prolatada sentença que decretou o encerramento da recuperação judicial.</p><p>Art. 5º Este despacho entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELOISA HELENA MOREIRA PARAQUETTI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>