<xml><article id="32477613" name="0506_DEC_11548_S1_OK" idOficio="9641365" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="06/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00006" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20662310">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.548, DE 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui a Comissão Nacional para Redução das Emissões de Gases de Efeito Estufa Provenientes do Desmatamento e da Degradação Florestal, Conservação dos Estoques de Carbono Florestal, Manejo Sustentável de Florestas e Aumento de Estoques de Carbono Florestal - REDD+.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.548, DE 5 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão Nacional para Redução das Emissões de Gases de Efeito Estufa Provenientes do Desmatamento e da Degradação Florestal, Conservação dos Estoques de Carbono Florestal, Manejo Sustentável de Florestas e Aumento de Estoques de Carbono Florestal - REDD+.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 225 da Constituição, na Lei nº 12.187, de 29 de dezembro de 2009, e na Lei nº 12.651, de 25 de maio de 2012,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Fica instituída a Comissão Nacional para Redução das Emissões de Gases de Efeito Estufa Provenientes do Desmatamento e da Degradação Florestal, Conservação dos Estoques de Carbono Florestal, Manejo Sustentável de Florestas e Aumento de Estoques de Carbono Florestal - REDD+.</p><p>§ 1º A Comissão Nacional para REDD+ tem como objetivos coordenar, acompanhar, monitorar e revisar a Estratégia Nacional para REDD+ - ENREDD+ e coordenar a elaboração dos requisitos para o acesso a pagamentos por resultados de REDD+ no País, reconhecidos pela Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima.</p><p>§ 2º Ato do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima disporá sobre as revisões da ENREDD+.</p><p>Art. 2º Para fins do disposto neste Decreto, entende-se como pagamentos por resultados de REDD+ aqueles provenientes de múltiplas fontes, em reconhecimento a emissões reduzidas mensuradas, relatadas e verificadas de políticas, programas, projetos e ações realizados em múltiplas escalas.</p><p>Parágrafo único. As emissões reduzidas e os pagamentos de que trata o<strong>caput</strong>serão compatibilizados em contabilidade única e apresentados à Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima para fins de cumprimento do disposto no Marco de Varsóvia para REDD+ e no Acordo de Paris da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima.</p><p>Art. 3º A Comissão Nacional para REDD+ é órgão de execução e assessoramento aos Estados, ao Distrito Federal e ao Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, destinado a formular diretrizes e emitir resoluções sobre:</p><p>I - a implementação da ENREDD+;</p><p>II - o estabelecimento e o cumprimento das salvaguardas de REDD+;</p><p>III - os pagamentos por resultados de REDD+ no País, reconhecidos pela Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima;</p><p>IV - a alocação de emissões reduzidas de gases de efeito estufa, incluída a definição de percentual destinado aos entes federativos, no âmbito de sua competência, e aos programas e aos projetos de iniciativa privada de carbono florestal;</p><p>V - a elegibilidade para acesso a pagamentos por resultados de REDD+ no País;</p><p>VI - a captação, por entidades elegíveis, de recursos de pagamentos por resultados de REDD+;</p><p>VII - o uso de recursos de pagamentos por resultados de REDD+ captados pelas entidades elegíveis;</p><p>VIII - a regulação de padrões e metodologias técnicas para o desenvolvimento de projetos e ações de REDD+;</p><p>IX - a formulação, a regulação e a estruturação de mecanismos financeiros e de mercado para fomento e incentivo à REDD+, conforme o disposto nos art. 5º, art. 6º, art. 8º e art. 9º da Lei nº 12.187, de 29 de dezembro de 2009; e</p><p>X - as referências técnicas para a contabilidade das emissões reduzidas das iniciativas de REDD+, em conformidade com o Inventário Brasileiro de Emissões Antrópicas por Fontes e Remoções por Sumidouros de Gases de Efeito Estufa não Controlados pelo Protocolo de Montreal.</p><p>Art. 4º A Comissão Nacional para REDD+ será composta por representantes dos seguintes órgãos e entidades:</p><p>I - um do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, que a presidirá;</p><p>II - um da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - um do Ministério da Agricultura e Pecuária;</p><p>IV - um do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>V - um do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>VI - um do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>VII - um do Ministério da Fazenda;</p><p>VIII - um do Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>IX - um do Ministério dos Povos Indígenas;</p><p>X - um do Ministério das Relações Exteriores;</p><p>XI - quatro de entidades estaduais ou distrital de meio ambiente dedicados ao controle das emissões provenientes do desmatamento e da degradação florestal, indicados pela Associação Brasileira de Entidades Estaduais de Meio Ambiente - Abema;</p><p>XII - um de povos indígenas, indicado pela Articulação dos Povos Indígenas do Brasil;</p><p>XIII - um de povos e comunidades tradicionais, indicado pelo Conselho Nacional dos Povos e Comunidades Tradicionais;</p><p>XIV - dois de organizações não governamentais com atuação na área socioambiental, indicado pela sociedade civil em processo disciplinado por ato do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>XV - um de instituição de ensino superior ou de pesquisa com excelência técnica e acadêmica na área socioambiental, indicado pela Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência; e</p><p>XVI - um do setor privado, com atuação na área socioambiental, indicado pelo setor privado em processo disciplinado por ato do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>§ 1º Cada membro da Comissão para REDD+ terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros da Comissão Nacional para REDD+ e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos e entidades que representam e designados em ato do Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima, no prazo de sessenta dias, contado da data de publicação deste Decreto.</p><p>§ 3º O Presidente da Comissão Nacional para REDD+ atuará como ponto focal nacional para fins de coordenação de apoio às atividades de REDD+, o qual se articulará com o ponto focal do País junto à Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima.</p><p>§ 4º A composição da Comissão Nacional para REDD+ promoverá a diversidade de raça e de gênero entre seus participantes.</p><p>Art. 5º A Comissão Nacional para REDD+ se reunirá, em caráter ordinário, semestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião da Comissão Nacional para REDD+ é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Presidente da Comissão Nacional para REDD+ terá o voto de qualidade.</p><p>§ 3º As atas serão disponibilizadas no sítio eletrônico do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, até quinze dias após a reunião.</p><p>Art. 6º Os membros da Comissão Nacional para REDD+ e dos Grupos de Trabalho Técnico que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 7º A Comissão Nacional para REDD+ poderá instituir Grupos de Trabalho Técnico com objetivo de:</p><p>I - gerar informações necessárias aos trabalhos da Comissão Nacional para REDD+;</p><p>II - assessorar a Comissão Nacional para REDD+ quanto à consideração e ao respeito às salvaguardas de REDD+;</p><p>III - assessorar a Comissão Nacional para REDD+ quanto a questões técnicas, científicas e econômicas pertinentes às suas funções;</p><p>IV - prover insumos técnicos sobre medidas de convergência, integração e complementaridade de REDD+ nos âmbitos federal, estadual, distrital e municipal;</p><p>V - realizar levantamento de dados, informações e metodologias que subsidiem o processo de mensuração, relato e verificação de resultados de REDD+ no País;</p><p>VI - auxiliar na revisão do conteúdo técnico a ser usado para as submissões brasileiras à Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima; e</p><p>VII - fornecer insumos durante a avaliação de submissões brasileiras à Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima.</p><p>Art. 8º Os Grupos de Trabalho Técnico:</p><p>I - serão instituídos e compostos na forma de ato da Comissão Nacional para REDD+;</p><p>II - poderão ter até dezoito membros;</p><p>III - terão sua vigência determinada no ato de criação; e</p><p>IV - estão limitados a, no máximo, três em operação simultânea.</p><p>Art. 9º A Secretaria-Executiva da Comissão Nacional para REDD+ será exercida pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria-Executiva da Comissão Nacional para REDD+ será responsável por:</p><p>I - elaborar a documentação técnica, jurídica e regulatória sobre os requisitos necessários para acessar pagamentos por resultados de REDD+ no País;</p><p>II - desenvolver e implementar o sistema de informação de salvaguardas para a REDD+ que contemple ouvidoria para recebimento de reclamações e denúncias relacionadas à REDD;</p><p>III - elaborar relatório sobre a implementação das salvaguardas para REDD+;</p><p>IV - propor à Comissão Nacional para REDD+ a distribuição de limites anuais de captação de recursos com base nos resultados de REDD+;</p><p>V - emitir certificado que reconheça o pagamento por resultados de REDD+ no País;</p><p>VI - manter um registro de emissões reduzidas e remoções de gases de efeito estufa e da respectiva captação de recursos associada, a fim de evitar dupla contabilidade; e</p><p>VII - disponibilizar informações a sistemas ou ferramentas eletrônicas desenvolvidas internacionalmente para divulgação dos resultados de REDD+ e seus respectivos pagamentos.</p><p>Art. 10. A participação na Comissão Nacional para REDD+ e nos Grupos de Trabalho Técnico será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 11. Fica reconhecido que o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, por meio do Fundo Amazônia, será elegível para acesso a pagamentos por resultados de REDD+ no País, sem prejuízo de outras instituições ou mecanismos financeiros a serem estabelecidos em regulamento pela Comissão Nacional para REDD+.</p><p>Art. 12. A Comissão Nacional para REDD+ terá duração conforme prazo de vigência dos compromissos do País no âmbito da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima e de seu Acordo de Paris, incluídas as Contribuições Nacionalmente Determinadas.</p><p>Art. 13. O uso de resultados de REDD+ para eventuais fins de transações em mercados de carbono será regulamentado em ato do Poder Executivo federal.</p><p>Parágrafo único. O regulamento a que se refere o<strong>caput</strong>observará as disposições e as decisões internacionalmente adotadas sob a Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima e os atos normativos do País sobre o assunto.</p><p>Art. 14. Fica revogado o Decreto nº 10.144, de 28 de novembro de 2019.</p><p>Art. 15. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 5 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Maria Osmarina Marina da Silva Vaz de Lima</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>