<xml><article id="32852631" name="Ato6486a6504" idOficio="9689569" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="30/06/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20729383">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p>Nº 6.486 - Processo nº 53500.034035/2023-72. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE APODI, CNPJ 08.349.011/0001-93, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Apodi/RN.</p><p>Nº 6.499 - Processo nº 53500.035084/2023-22. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE SAO JOAO DO SABUGI, CNPJ 08.095.960/0001-94, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de São João do Sabugi/RN.</p><p>Nº 6.500 - Processo nº 53500.036174/2023-31. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDAÇÃO MARIA TARGINO PONTES DE ARAUJO, CNPJ 03.564.045/0001-87, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de João Câmara/RN.</p><p>Nº 6.501 - Processo nº 53500.037190/2023-41. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PETRÓLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS, CNPJ 33.000.167/1049-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Guamaré/RN.</p><p>Nº 6.502 - Processo nº 53500.038098/2023-06. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à COMPANHIA GERAL DE MELHORAMENTO EM PERNAMBUCO, CNPJ 10.842.672/0002-89, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Rio Formoso/PE.</p><p>Nº 6.503 - Processo nº 53500.038993/2023-12. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RÁDIO CRUZEIRO DA BAHIA SA, CNPJ 15.108.756/0001-26, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Salvador/BA.</p><p>Nº 6.504 - Processo nº 53500.041393/2023-31. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPREENDIMENTOS DE RADIODIFUSÃO EMBALO LTDA, CNPJ 35.765.072/0001-04, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Itaocara/RJ.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>