<xml><article id="32562660" name="PORT 400 SENAJUS SECAO 1" idOficio="9652473" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/06/2023" artClass="00032:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="265" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=265" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20677477">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MJSP Nº 400, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho para estudar, avaliar e apresentar proposta de Política Nacional de Recuperação de Ativos, com a indicação de diretrizes na matéria, de criação de uma rede nacional integrada e de estrutura voltada ao tema.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MJSP Nº 400, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho para estudar, avaliar e apresentar proposta de Política Nacional de Recuperação de Ativos, com a indicação de diretrizes na matéria, de criação de uma rede nacional integrada e de estrutura voltada ao tema.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA JUSTIÇA E SEGURANÇA PÚBLICA, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e suas atribuições legais previstas no Decreto nº 11.348, de 1º de janeiro de 2023, e o que consta do Processo nº 08099.005326/2023-98, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir Grupo de Trabalho para estudar, avaliar e apresentar proposta de Política Nacional de Recuperação de Ativos, com a indicação de diretrizes na matéria, a criação de uma rede integrada de órgãos de persecução penal e de estrutura voltada ao tema e alinhada ao Programa Nacional de Enfrentamento das Organizações Criminosas.</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho será constituído por representantes dos seguintes órgãos:</p><p>I - Departamento de Recuperação de Ativos e Cooperação Jurídica Internacional da Secretaria Nacional de Justiça;</p><p>II - Diretoria de Gestão de Ativos e Justiça da Secretaria Nacional de Política sobre Drogas e Gestão de Ativos;</p><p>III - Diretoria de Operações Integradas e Inteligência da Secretaria Nacional de Segurança Pública; e</p><p>IV - Diretoria de Investigação e Combate ao Crime Organizado da Polícia Federal.</p><p>§ 1º Cada membro do Grupo de Trabalho terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do Grupo de Trabalho e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam, no prazo de quinze dias, contado da data de publicação desta Portaria.</p><p>Art. 3º O Departamento de Recuperação de Ativos e Cooperação Jurídica Internacional da Secretaria Nacional de Justiça exercerá a função de Secretaria-Executiva do Grupo de Trabalho.</p><p>Parágrafo único. A Secretaria-Executiva poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades públicos e de instituições privadas e especialistas para participar de suas reuniões.</p><p>Art. 4º A participação no Grupo de Trabalho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 5º O prazo para conclusão dos trabalhos do Grupo de Trabalho será de noventa dias, a contar da data da designação de seus membros, admitida sua prorrogação por igual período.</p><p>Parágrafo único. O relatório final das atividades do Grupo de Trabalho será encaminhado ao Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FLÁVIO DINO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>