<xml><article id="32661009" name="1036" idOficio="9664870" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/06/2023" artClass="00070:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Serviço Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="122" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=122" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20694841">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CFESS Nº 1.036, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Dispõe sobre a concessão, a aplicação e a prestação de contas de suprimento de fundos, no âmbito do Conselho Federal de Serviço Social - CFESS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CFESS Nº 1.036, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a concessão, a aplicação e a prestação de contas de suprimento de fundos, no âmbito do Conselho Federal de Serviço Social - CFESS.</p><p>A Presidenta do Conselho Federal de Serviço Social, no uso de suas atribuições legais e regimentais:</p><p>Considerando a Lei n <sup>o</sup> 4.230/1964, que estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para elaboração e controle dos orçamentos e balanços da União, dos Estados, dos Municípios e do Distrito Federal;</p><p>Considerando o Decreto-Lei n <sup>o</sup> 200/1967, que dispõe sobre a organização da Administração Federal, estabelece diretrizes para a Reforma Administrativa e dá outras providências;</p><p>Considerando a Lei n <sup>o</sup> 8.662/1993, que dispõe sobre a profissão de Assistente Social e dá outras providências;</p><p>Considerando a Lei n <sup>o</sup> 8.666/1993, que regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constituição Federal, institui normas para licitações e contratos da Administração Pública e dá outras providências;</p><p>Considerando a Lei n <sup>o</sup> 14.133/2021, que dispõe sobre a Lei de Licitações e Contratos Administrativos;</p><p>Considerando o Decreto nº 93.872/1986, que dispõe sobre a unificação dos recursos de caixa do Tesouro Nacional, atualiza e consolida a legislação pertinente e dá outras providências;</p><p>Considerando a Portaria MF nº 95, de 19 de abril de 2002, que fixa os limites para concessão de suprimento de fundos e para os pagamentos individuais de despesas de pequeno vulto.</p><p>Considerando a Resolução CFESS n <sup>o</sup> 392/1999, que estabelece procedimentos para concessão e autorização de suprimento de fundos;</p><p>Considerando a Resolução CFESS n <sup>o</sup> 469/2005, que regulamenta o Estatuto do Conjunto CFESS/CRESS;</p><p>Considerando finalmente a aprovação da presente Resolução pelo Conselho Pleno do CFESS realizado de 15 a 18 de junho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Fica regulamentada a concessão e a prestação de contas de suprimento de fundos no âmbito do Conselho Federal de Serviço Social - CFESS.</p><p>Parágrafo único. Suprimento de fundos consiste no adiantamento excepcional de numerário a trabalhador/a previamente designado/a por portaria, inclusive com a nota de empenho em seu nome, que fará uso do dinheiro para atendimento de necessidades do órgão que não possam subordinar-se ao processo normal de despesa, nos seguintes casos:</p><p>I - para atender despesas eventuais que exijam pronto pagamento;</p><p>II - para atender despesas de pequeno vulto.</p><p>Art. 2º A concessão de suprimento de fundos, que somente ocorrerá para realização de despesas de caráter excepcional, como por exemplo o reparo, conservação, adaptação, melhoramento ou recuperação de bens móveis ou imóveis, fica limitada a:</p><p>I - 20% do valor atualizado previsto no § 2º do artigo 95 da Lei nº 14.133/2021 para atender despesas eventuais que exijam pronto pagamento;</p><p>II - 5% do valor atualizado previsto no § 2º do artigo 95 da Lei nº 14.133/2021 para atender despesas de pequeno vulto.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, a critério da autoridade, desde que caracterizada a necessidade em despacho fundamentado, poderão ser concedidos suprimentos de fundos em valores superiores aos fixados no caput.</p><p>Art. 3º A concessão de suprimento de fundos será realizada em processo administrativo autuado para cada concessão e respectiva prestação de contas.</p><p>Parágrafo único. A decisão sobre a concessão de suprimento de fundos será tomada pelo/a ordenador/a de despesa, mediante requerimento prévio do/a suprido/a.</p><p>Art. 4º É vedada a concessão de suprimento de fundos:</p><p>I - para a realização de despesas que, por sua natureza, devem submeter-se aos processos normais de contratação;</p><p>II - para trabalhador/a que não tenha prestado contas no prazo regulamentar;</p><p>III - a responsável por dois suprimentos de fundos;</p><p>IV - a trabalhador/a que tenha a seu cargo a guarda ou a utilização do material a adquirir, salvo quando não puder ser substituído por outro trabalhador/a;</p><p>V - com prazo de aplicação após o exercício financeiro correspondente.</p><p>Art. 5º A prestação de contas final do suprimento de fundos deverá ocorrer até 30 (trinta) dias após a realização da despesa e será acompanhada dos documentos hábeis a sua comprovação.</p><p>Parágrafo primeiro. O/A ordenador/a de despesas apreciará as contas prestadas pelo/a suprido/a no prazo de 30 (trinta) dias contados da data de sua apresentação.</p><p>Parágrafo segundo. Aprovada a prestação de contas, será dado baixa da responsabilidade do/a suprido/a.</p><p>Art. 6º Quando for o caso, o saldo de suprimento de fundos não utilizado será devolvido à conta do CFESS.</p><p>Art. 7º Preferencialmente, será adotado cartão de pagamento para aquisição de materiais e contratação de serviços enquadrados como suprimento de fundos.</p><p>Art. 8º As despesas com suprimento de fundos serão obrigatoriamente divulgadas no portal da transparência do CFESS, observadas a Lei de Acesso à Informação e a Lei Geral de Proteção de Dados.</p><p>Art. 9º Fica revogada a Resolução CFESS nº 392/1999 e alterações posteriores.</p><p>Art. 10 Os casos omissos serão resolvidos pelo Conselho Pleno do CFESS.</p><p>Art. 11 Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">KELLY RODRIGUES MELATTI</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>