<xml><article id="32727527" name="rtf final Portarias SAGA 1493 a " idOficio="9673389" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/06/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20706649">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIAS DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.493/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA NOSSA SENHORA DA MUXIMA, situado no Município de Água Clara, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900346/2023-77. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.494/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto FARIA LIMA PLAZA, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900281/2023-20. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.495/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CACIMBA DE PEDRA, situado no Município de Sidrolândia, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900362/2023-60. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.496/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CACHOEIRÃO, situado no Município de Nova Andradina, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900220/2023-01. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.498/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ASPEN, situado no Município de São Pedro da Aldeia, no Estado do Rio de Janeiro - RJ. Processo nº 67617.900317/2023-75. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.500/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto EDIFÍCIO COMENDADOR ALBERTO BONFIGLIOLI, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900471/2023-47. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.501/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo COLOMBO, situado no Município de Marabá, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900093/2023-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.502/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ZIMBA CASTELO BRANCO, situado no Município de Araçariguama, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900083/2023-66. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.505/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA RANCHO REGINA, situado no Município de Bonito, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900211/2023-10. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.497/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL DA ILHA, situado no Município de São Luís, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67615.900060/2020-29. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.499/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto MATEUS COHAMA, situado no Município de São Luís, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67615.900001/2019-17. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.504/SAGA - Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA NOVA, situado no Município de Santo Antônio do Leste, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900050/2023-36. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>