<xml><article id="32554561" name="PORTARIA NA 143 - 07.06.2023" idOficio="9651270" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/06/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="243" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=243" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20676015">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERES/MEC Nº 143, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERES/MEC Nº 143, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso da atribuição que lhe confere o Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, em atenção ao Parecer de Força Executória nº 00689/2023/CORESPNG/PRU1R/PGU/AGU, referente à Decisão Judicial exarada nos autos do Mandado de Segurança nº 1060336-98.2022.4.01.3400, que determina, por meio de liminar, a análise do Processo SEI nº 23000.007366/2013-38, e considerando os fundamentos constantes da Nota Técnica nº 12/2023/ESAJ/CGCEBAS/DPR/SERES/SERES, resolve:</p><p>Art. 1º INDEFERIR o pedido de Concessão do Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social do Centro Técnico Juvenil de Jarudore, CNPJ nº 00.176.974/0001-20, com sede em Poxereu/MT, por contrariar os requisitos legais constantes da Lei nº 12.101, de 27 de novembro de 2009, considerando os fundamentos contidos na respectiva Nota Técnica e o que dispõe o art. 40, § 2º, da Lei Complementar nº 187/2021, o qual determina a aplicação das regras e das condições vigentes à época do protocolo do requerimento.</p><p>Art. 2º Caso discorde da decisão de indeferimento, a entidade terá o prazo improrrogável de 30 (trinta) dias, a contar da data de publicação da decisão, para apresentar recurso, tendo em vista assegurar as garantias constitucionais do contraditório e da ampla defesa, nos termos estabelecidos no art. 26, da Lei nº 12.101/2009.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>