<xml><article id="32694082" name="2006_DEC_11.574_S1_OK" idOficio="9668582" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="21/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00003" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20700246">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.574, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 10.046, de 9 de outubro de 2019, que dispõe sobre a governança no compartilhamento de dados no âmbito da administração pública federal e institui o Cadastro Base do Cidadão e o Comitê Central de Governança de Dados.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.574, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 10.046, de 9 de outubro de 2019, que dispõe sobre a governança no compartilhamento de dados no âmbito da administração pública federal e institui o Cadastro Base do Cidadão e o Comitê Central de Governança de Dados.</p><p><strong>O VICE-PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no exercício do cargo dePRESIDENTE DA REPÚBLICA, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 5º,<strong>caput</strong>, inciso XXXIII, no art. 37, § 3º, inciso II, e no art. 216, § 2º, da Constituição, na Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011, no art. 11 da Lei nº 13.444, de 11 de maio de 2017, e no Capítulo IV da Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º O Decreto nº 10.046, de 9 de outubro de 2019, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º ...............................................................................................................</p><p>.......................................................................................................................................</p><p>§ 2º Ficam excluídos do disposto no<strong>caput</strong>os dados protegidos por sigilo fiscal sob gestão da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda." (NR)</p><p>"Art. 15. ..............................................................................................................</p><p>§ 1º A Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos prestará apoio consultivo aos solicitantes de dados para a formulação da solicitação de permissão de compartilhamento.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 19. Compete à Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 20. .............................................................................................................</p><p>Parágrafo único. A Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, em casos específicos, poderá arcar, a seu critério, total ou parcialmente, com os custos de execução das atividades previstas no<strong>caput</strong>." (NR)</p><p>"Art. 21. ............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>§ 4º A Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos poderá consultar o Comitê Central de Governança de Dados sobre questões relativas a políticas e diretrizes de governança de dados para a administração pública direta, autárquica e fundacional." (NR)</p><p>"Art. 22. .............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>V - um da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda;</p><p>......................................................................................................................................</p><p>VII - um do Ministério da Previdência Social;</p><p>VIII - um do Ministério do Trabalho e Emprego; e</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>§ 2º Os membros do Comitê Central de Governança de Dados de que tratam os incisos I a VIII do<strong>caput</strong>e os respectivos suplentes serão indicados pelo Secretário-Executivo, ou equivalente, dos órgãos que representam e designados em ato do Secretário de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 23. ...........................................................................................................</p><p>....................................................................................................................................</p><p>§ 2º O Comitê Central de Governança de Dados deliberará por meio de resoluções, que serão publicadas pela Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>..........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 24. A Secretaria-Executiva do Comitê será exercida pela Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, a quem compete:</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 26. ..........................................................................................................</p><p>...................................................................................................................................</p><p>§ 5º A Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, na qualidade de Secretaria-Executiva do Comitê Central de Governança de Dados, poderá responder diretamente ao solicitante de dados, se houver resolução anterior sobre o mesmo pleito." (NR)</p><p>"Art. 28. A Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda disponibilizará aos órgãos interessados os seguintes dados não protegidos por sigilo fiscal:</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 30. A Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos poderá expedir normas complementares para execução deste Decreto, observadas as competências do Comitê Central de Governança de Dados e as normas referentes ao acesso à informação.</p><p>....................................................................................................................................</p><p>§ 2º A Secretaria de Governo Digital do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos definirá os procedimentos para a criação do catálogo de que trata o § 1º." (NR)</p><p>Art. 2º Ficam revogados:</p><p>I - o § 3º do art. 22 do Decreto nº 10.046, de 2019; e</p><p>II - o art. 1º do Decreto nº 11.266, de 25 de novembro de 2022, na parte em que altera os seguintes dispositivos do art. 22 do Decreto nº 10.046, de 2019:</p><p>a) os incisos V, VII e VIII do<strong>caput</strong>; e</p><p>b) os § 2º e § 3º.</p><p>Art. 3º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 20 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="assina">Esther Dweck</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>