<xml><article id="32398918" name="Portaria MDA nA 12" idOficio="9632295" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/06/2023" artClass="00017:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="104" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20649767">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MDA Nº 12, DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Comitê Gestor de Instrumentos de Repasse e Termos de Execução Descentralizada no âmbito do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MDA Nº 12, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Comitê Gestor de Instrumentos de Repasse e Termos de Execução Descentralizada no âmbito do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO AGRÁRIO E AGRICULTURA FAMILIAR, no uso de sua atribuições de competência que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I e II, da Constituição Federal, e tendo em vista o que consta do Processo 55000.005583/2023-51, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído, no âmbito do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, o Comitê Gestor de Instrumentos de Repasse e Termos de Execução Descentralizada, de caráter consultivo e deliberativo, com objetivo de orientar ações na celebração, execução e prestação de contas de instrumentos sob a gestão do Ministério.</p><p>Art. 2º Ao Comitê de Instrumentos de Repasse e Termos de Execução Descentralizada compete:</p><p>I - expedir e atualizar fluxos, procedimentos e manuais internos que disponham sobre os instrumentos que trata o caput;</p><p>II - expedir resoluções que deverão orientar as áreas na interpretação da legislação pertinente;</p><p>III - prestar orientações relacionadas à execução dos instrumentos de repasse firmados, mediante consulta das respectivas Secretarias, Unidades e Coordenações Estaduais;</p><p>IV - decidir acerca das questões recorrentes relacionadas aos instrumentos de repasse; e</p><p>V - elaborar relatórios semestrais sobre as atividades executadas e as propostas de expedição de atos normativos.</p><p>Parágrafo único. Para consecução das atribuições indicadas no caput o Comitê poderá analisar o fluxo, expedir instruções, promover a interlocução com órgãos e instituições para fomentar a capacitação dos servidores, bem como adotar outras medidas que se fizerem necessárias para a gestão e monitoramento dos instrumentos de repasse.</p><p>Art. 3º O Comitê será composto por representantes, titulares e suplentes, das seguintes unidades do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar:</p><p>I - Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração - SPOA, que o coordenará e será representado pela Coordenação Geral de Celebração de Parcerias Institucionais - CGPAR;</p><p>II - Secretaria da Agricultura Familiar e Agroecologia - SAF;</p><p>III - Secretaria de Governança Fundiária, Desenvolvimento Territorial e Socioambiental - SFDT/MDA;</p><p>IV - Secretaria de Abastecimento, Cooperativismo e Soberania Alimentar - SEAB/MDA;</p><p>V - Secretaria de Territórios e Sistemas Produtivos Quilombolas e Tradicionais - SETEQ/MDA;</p><p>VI - Subsecretaria de Mulheres Rurais - SMR/MDA;</p><p>VII - Coordenação-Geral dos Escritórios Estaduais - CGEEST/MDA.</p><p>§ 1º Os membros do Comitê, titulares e suplentes, serão indicados pelos titulares das unidades representados e designados por ato da Secretaria-Executiva.</p><p>§ 2º Os membros do Comitê poderão solicitar apoio técnico das Unidades do MDA, especialmente à Consultoria Jurídica, Assessoria Especial de Controle Interno e Assessoria Especial de Assuntos Parlamentares e Federativos.</p><p>§ 3º Caberá à Coordenação Geral de Celebração de Parcerias Institucionais - CGPAR da Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração - SPOA prestar apoio administrativo e secretariar o Comitê.</p><p>Art. 4º O Comitê se reunirá ordinariamente 1 (uma) vez por mês e, extraordinariamente, por convocação de seu Coordenador ou mediante solicitação de seus membros.</p><p>§ 1º As reuniões serão instaladas mediante a presença da maioria simples dos seus membros e serão realizadas, preferencialmente, por videoconferência, salvo demonstração de sua inviabilidade ou inconveniência. As deliberações do Comitê serão tomadas por consenso ou, quando necessário, pela maioria simples dos votos.</p><p>§ 2º Além do voto ordinário, o Coordenado do Comitê terá voto de qualidade em caso de empate.</p><p>§ 3º As convocações para as reuniões serão realizadas por meio eletrônico.</p><p>Art. 7º O Comitê poderá constituir subcomitês temáticos para desempenho de suas atribuições.</p><p>Art. 8º A participação no Comitê será considerada prestação de serviço público relevante e não ensejará remuneração, sendo vedado o reembolso de despesas relativas à participação em reuniões ordinárias ou extraordinárias.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor em 1º de junho de 2023.</p><p class="assina">LUIZ PAULO TEIXEIRA FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>