<xml><article id="32649589" name="Resolucao CONTER 05.2023 DOU" idOficio="9662698" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/06/2023" artClass="00070:00063:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691936">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONTER Nº 5, DE 3 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Revoga a RESOLUÇÃO CONTER Nº 03/2020 e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONTER Nº 5, DE 3 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Revoga a RESOLUÇÃO CONTER Nº 03/2020 e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE TÉCNICOS EM RADIOLOGIA - CONTER, no uso de suas atribuições legais e regimentais que lhe conferem a Lei n° 7.394 de 29 de outubro de 1985, regulamentada pelo Decreto n° 92.790 de 17 de junho de 1986 e o Regimento Interno do Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia, especificamente os artigos 12, § 2º e 13;</p><p>CONSIDERANDO a Portaria GM/MS nº 913, de 22 de abril de 2022, declarando o encerramento da emergência em Saúde Pública de Importância Nacional - SPIN - em decorrência da infecção humana pelo novo coronavírus (2019 - nCoV), revogando a Portaria GM/MS nº 188, de 3 de fevereiro de 2020;</p><p>CONSIDERANDO o deliberado na 2º Sessão da I Reunião Plenária Extraordinária, ocorrida em 10 de maio de 2023, que aprovou a Resolução CONTER nº 004/2023, ocasião que revogou a Resolução CONTER nº 007/2022;</p><p>CONSIDERANDO a viabilidade e possiblidade de normatização do trabalho remoto/home office e tele trabalho no âmbito do Sistema CONTER/CRTRs;</p><p>CONSIDERANDO o estabelecido no inciso VI, do artigo 16 do Decreto 92.790, de 17 de junho de 1986;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação em II Reunião Plenária Extraordinária do 8º Corpo de Conselheiros do Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia, ocorrida em 31 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º. Fica autorizada a adoção de sistemática de teletrabalho, trabalho remoto ou home office às autarquias públicas que juntas formam o sistema CONTER/CRTR.</p><p>Parágrafo único: O regime de trabalho remoto à distância (home office) não se configura a regra prestação de serviço público ou constitui direito, devendo ser avaliado a necessidade e a conveniência administrativa.</p><p>Art. 2º. Em nenhuma hipótese deverá ocorrer a interrupção da prestação de serviço público, devendo ser mantidas as diligências necessárias para a realização dos atos fiscalizatórios, atividades de rotina administrativa, bem como o atendimento ao público em geral no âmbito de cada circunscrição.</p><p>Parágrafo Único: Devem ser mantidos canais de atendimento e comunicação que atendam a sistemática de trabalhos adotados consoante previsto no caput.</p><p>Art. 3º. A aplicação do sistema de teletrabalho ou home office deverá manter o cumprimento dos trabalhos diários por todos os colaboradores, corpo funcional, prestadores de serviços e conselheiros, devendo ser instituídos mecanismos de controle das atividades desenvolvidas nesse período.</p><p>Art. 4º. Fica admitida a realização de reuniões virtuais, ainda que o regime de trabalho da Autarquia seja realizado em modalidade presencial, e serão materializadas por meio de atas, nos mesmos moldes já adotados nas reuniões presenciais, devendo ser colhidas as respectivas assinaturas quando da presença à Sede, para efeitos de Controle Interno e análise por parte da Auditoria e Fiscalizações pelo CONTER.</p><p>Parágrafo Único: Fica autorizado o uso de assinatura eletrônica digital.</p><p>Art. 5º. No caso de adoção de sistemática do teletrabalho ou home office, o não deslocamento dos Conselheiros para sede nesse período, não implica na renúncia ou perda de qualquer direito ou dever decorrente do pleno exercício de suas atividades e responsabilidades para com a Autarquia, devendo, se for o caso, solucionar o que se fizer necessário, presencialmente, na Sede ou Delegacia do Órgão.</p><p>Art. 6º. Ficam validadas as ações adotadas e realizadas em consonância com as disposições da Resolução CONTER nº 03/2020.</p><p>Art. 7º. Os casos omissos serão resolvidos pelo Plenário do Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia.</p><p>Art. 8º. Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, com efeito ex nunc.</p><p></p><p class="assina">CASSIANA CRISPIM DE ARAUJO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">JOSÉ CARLOS DE JESUS JÚNIOR</p><p class="cargo">Diretor Tesoureiro</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>