<xml><article id="32492768" name="PORTARIA STN 505" idOficio="9644011" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00027:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria do Tesouro Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="117" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=117" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20665921">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA STN/MF Nº 505, DE 1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Delega competência ao Secretário Adjunto do Tesouro Nacional para manifestar-se quanto à oportunidade e conveniência, relativamente aos riscos para o Tesouro Nacional, de pedidos para a realização de aditamentos contratuais de operações de crédito de Estados, Distrito Federal e Municípios, inclusive de suas entidades da Administração Indireta, com a garantia da União, bem como encaminhá-los à Procuradoria Geral da Fazenda Nacional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA STN/MF Nº 505, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Secretário Adjunto do Tesouro Nacional para manifestar-se quanto à oportunidade e conveniência, relativamente aos riscos para o Tesouro Nacional, de pedidos para a realização de aditamentos contratuais de operações de crédito de Estados, Distrito Federal e Municípios, inclusive de suas entidades da Administração Indireta, com a garantia da União, bem como encaminhá-los à Procuradoria Geral da Fazenda Nacional.</p><p>O SECRETÁRIO DO TESOURO NACIONAL, no uso das atribuições que lhe confere o inciso XL, art. 36, Anexo I do Decreto nº 11.344, de 1º de janeiro 2023, e o inciso XLI, art. 1º da Portaria Ministério da Fazenda nº 285, de 14 de junho de 2018,</p><p>Considerando o que dispõe o art. 10 da Portaria nº 497, de 27 de agosto de 1990, do extinto Ministério da Economia Fazenda e Planejamento, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Secretário Adjunto do Tesouro Nacional para manifestar-se quanto à oportunidade e conveniência, relativamente aos riscos para o Tesouro Nacional, de pedidos para a realização de aditamentos contratuais de operações de crédito de Estados, Distrito Federal e Municípios, inclusive de suas entidades da Administração Indireta, com a garantia da União, bem como encaminhá-los à Procuradoria Geral da Fazenda Nacional.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor em 1 de julho de 2023.</p><p class="assina">ROGÉRIO CERON DE OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>