<xml><article id="32520044" name="0682 Desabilita leito de Unidade" idOficio="9647374" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/06/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00012" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="81" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=81" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20670500">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 682, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Desabilita leito de Unidade de Terapia Intensiva Neonatal - UTIN Tipo II e estabelece a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de Minas Gerais e Município de Formiga.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 682, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Desabilita leito de Unidade de Terapia Intensiva Neonatal - UTIN Tipo II e estabelece a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de Minas Gerais e Município de Formiga.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 1.392, de 3 de dezembro de 2014, que habilita número de leitos da Unidade de Tratamento Intensivo de estabelecimento de saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.697, de 9 de dezembro de 2014, que estabelece recurso do Bloco de Custeio das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) dos Estados e Municípios;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 3, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre as Redes do Sistema Único de Saúde (SUS);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 256, de 17 de fevereiro de 2020, que desabilita leitos da Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN), do Hospital São Luiz de Formiga, e estabelece a dedução de recurso do Bloco de Custeio das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Estado de Minas Gerais e Município de Formiga;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6/2017, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a pactuação da Comissão Intergestores Bipartite Macrorregional nº 291/2022, realizada em 29 de novembro de 2022, que aprova a Pactuação da desabilitação de 01 leito de Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN) do Hospital São Luiz de Formiga (CNES: 2142376);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando o Ofício SES/SUBPAS-SRAS-DATE-CMI nº 25/2023, de 30 de março de 2023, da Secretaria de Estado de Saúde do Estado de Minas Gerais, que solicita a desabilitação do Leito da Unidade de Terapia Intensiva Neonatal - UTIN Tipo II; e</p><p>Considerando a correspondente avaliação pela Coordenação-Geral de Atenção Hospitalar - Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência - CGAH/DAHU/SAES/MS, constante do NUP-SEI 25000.157093/2019-92, resolve:</p><p>Art. 1º Fica desabilitado leito da Unidade de Terapia Intensiva Neonatal - UTIN Tipo II do estabelecimento descrito no Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica estabelecida a dedução de recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 175.200,00 (cento e setenta e cinco mil duzentos reais), incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado de Minas Gerais e Município de Formiga.</p><p>Art. 3º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, deixa de onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018-8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos de Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TIPO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DA HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº DE LEITOS DESABILITADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL Nº DE LEITOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR A SER DEDUZIDO (R$ ANO)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>312610</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FORMIGA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOSPITAL SÃO LUIZ DE FORMIGA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2142376</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UTIN II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26.10 - UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA NEONATAL TIPO II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>09</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>175.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>