<xml><article id="32568025" name="13.06.23. Averbacao" idOficio="9653354" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="14/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="274" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=274" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20678780">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Seham T Z Ashour, incluído na Portaria nº 1.558, de 13 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 16 de janeiro de 2023, é 16 de fevereiro de 2012, e não como constou. Processo nº 235881.0087923/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Zain Tareq Zuhair Ashour, incluído na Portaria nº 1.558, de 13 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 16 de janeiro de 2023, é 21 de junho de 2018, e não como constou. Processo nº 235881.0088095/2021</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Sheraz Ahmad, incluído na Portaria nº 2.235, de 07 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de junho de 2023, é MAQSOODA RIAZ, e não como constou. Processo nº 235881.0334048/2023</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Mostafa Miah, incluído na Portaria nº 2.228, de 06 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 07 de junho de 2023, é NIZAM UDDIN, e não como constou. Processo nº 235881.0340867/2023</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome dos genitores de Fayez Neihma, incluído na Portaria nº 2.241, de 12 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 13 de junho de 2023, é MAJED NEIHMA e WAFAA YOUSEF, e não como constou. Processo nº 235881.0208774/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Salem Zayed Salem Batis Alnaamani, incluído na Portaria nº 2.031, de 20 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 24 de abril de 2023, é natural da ARÁBIA SAUDITA, e não como constou. Processo nº 235881.0345172/2023</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Fádua Seif, incluída no Decreto Coletivo nº 459, de 16 de Fevereiro de 1967, publicada no Diário Oficial da União de 20 de Fevereiro de 1967, passou a assinar FÁDUA SEIF SIMÕES, em virtude de haver contraído matrimônio com Armando Simões, em 15 de dezembro de 1973, conforme Certidão de Casamento expedida pelo Cartório do Registro Civil das Pessoas Naturais da 7ª Zona do Registro Civil do Estado da Guanabara - RJ, Casamento N° 3.160, Certifico que à Fls.165 do Livro N°B.R.11. Processo nº 08018.036977/2023-82</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara o exato número de RNM de Bilal, incluído na Portaria nº 2.240, de 07 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de junho de 2023, é F268454 - A, e não como constou. Processo nº 08018.036461/2023-38</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara o exato número de RNM de Muhammad, incluído na Portaria nº 2.240, de 07 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de junho de 2023, é F268475-2, e não como constou. Processo nº 08018.036461/2023-38</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Honorio Daniel Llanos Rivas, incluído na Portaria nº 2.069, de 03 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 04 de maio de 2023, é HONORIO WILFRIDO LLANOS BENITEZ, e não como constou. Processo nº 08084.003686/2023-14</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara o nome do genitor de Thanaa Husein Alach, incluído na Portaria nº 2.241, de 12 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 13 de junho de 2023, é HUSEIN ALACH. Processo nº 08018.036895/2023-38</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara o nome do genitor de Sidrat Almontaha Ammar Alach, incluído na Portaria nº 2.241, de 12 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 13 de junho de 2023, é AMMAR MOHAMAD MOUTE ALACH. Processo nº 08018.036893/2023-49</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que Rachelle Vincent, incluída na Portaria nº 1.990, de 13 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 14 de abril de 2023, passou a assinar RACHELLE VINCENT FILS AIME, em virtude de haver contraído matrimônio com Noreste Fils Aime, em 21 de maio de 2020, conforme Certidão de Casamento expedida pelo Cartório do Registro Civil das Pessoas Naturais e de Interdições e Tutelas de Limeira - São Paulo - SP, Matrícula 116137 01 55 2020 2 00339 153 0069233 61. Processo nº 235881.0254668/2022</p><p class="assina">BIANCA BOTELHO PUNTEL ELOY</p><p class="cargo">Chefe de Divisão Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>