<xml><article id="32823229" name="CONSULTA PUBLICA NA 13 DE 28 DE " idOficio="9685915" pubName="DO1" artType="Consulta Pública" pubDate="29/06/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços" artSize="12" artNotes="" numberPage="212" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=212" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724350">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CONSULTA PÚBLICA Nº 13, DE 28  DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CONSULTA PÚBLICA Nº 13, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>A Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, de acordo com os artigos 8º e 9º da Portaria Interministerial SEPEC-ME/MCTIC nº 32, de 15 de julho de 2019, torna pública a proposta de alteração do Processo Produtivo Básico - PPB de "DISPOSITIVOS EM AÇO, PARA OPERAÇÕES INDUSTRIAIS, PROJETADOS SOB ENCOMENDA, PODENDO SER MANUAIS, SEMI-AUTOMÁTICOS OU AUTOMÁTICOS".</p><p>O texto completo está disponível no sítio da Secretaria, no endereço: https://www.gov.br/produtividade-e-comercio-exterior/pt-br/assuntos/competitividade-industrial/processo-produtivo-basico-ppb/novo-portal/consultas-publicas</p><p>As manifestações deverão ser encaminhadas no prazo máximo de 15 (quinze) dias, a contar da data de publicação desta Consulta no Diário Oficial da União, a todos os seguintes e-mails: cgel.ppb@economia.gov.br, cgct.ppb@mcti.gov.br e cgpri.ppb@suframa.gov.br.</p><p class="assina">UALLACE MOREIRA LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>PROPOSTA Nº 002/23 - ALTERAÇÃO DO PROCESSO PRODUTIVO BÁSICO PARA DISPOSITIVOS EM AÇO, PARA OPERAÇÕES INDUSTRIAIS, PROJETADOS SOB ENCOMENDA, PODENDO SER MANUAIS, SEMI-AUTOMÁTICOS OU AUTOMÁTICOS, ESTABELECIDO PELA PORTARIA INTERMINISTERIAL MDIC/MCTI nº 306, DE 19 DE DEZEMBRO DE 2011.</p><p>1) Revogar o art. 2º da Portaria Interministerial MDIC/MCTI nº 306, de 2011, cuja redação é a seguinte:</p><p>"Art. 2º O Processo Produtivo Básico estabelecido nesta Portaria Interministerial aplica-se, exclusivamente, aos dispositivos produzidos para comercialização na Amazônia Ocidental."</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>