<xml><article id="32670982" name="1906_DEC_11569_S1_OK" idOficio="9665534" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="20/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="115" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="4" highlight="Decreto institui o Grupo de Trabalho de Revisão do Simples Nacional" highlightimage="data:image/jpeg;base64," highlightimagename="MECON-Imposto de Renda-red.jpg" idMateria="20695834">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.569, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Grupo de Trabalho de Revisão do Simples Nacional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.569, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Grupo de Trabalho de Revisão do Simples Nacional.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Grupo de Trabalho de Revisão do Simples Nacional, com a finalidade de propor aperfeiçoamentos no âmbito do Simples Nacional.</p><p>Art. 2º Ao Grupo de Trabalho compete:</p><p>I - desenvolver modelo lógico e respectiva teoria de programa relativa ao Simples Nacional;</p><p>II - propor objetivos a serem reconhecidos e formalizados para a implantação do Simples Nacional; e</p><p>III - elaborar indicadores, metas e linhas de base que permitam mensuração do alcance dos objetivos de que trata o inciso II.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho é composto por um representante dos seguintes órgãos e entidade:</p><p>I - Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, por meio:</p><p>a) da Secretaria da Micro e Pequena Empresa e Empreendedorismo, que o coordenará; e</p><p>b) da Secretaria-Executiva;</p><p>II - Ministério da Fazenda, por meio:</p><p>a) da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil; e</p><p>b) da Secretaria de Política Econômica;</p><p>III - Ministério do Planejamento e Orçamento, por meio da Secretaria de Monitoramento e Avaliação de Políticas Públicas e Assuntos Econômicos; e</p><p>IV - Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada.</p><p>§ 1º Cada membro do Grupo de Trabalho terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do Grupo de Trabalho e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos e da entidade vinculada que representam e designados em ato do Secretário-Executivo do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.</p><p>Art. 4º A Secretaria-Executiva do Grupo de Trabalho será exercida pela Secretaria da Micro e Pequena Empresa e Empreendedorismo, do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho se reunirá, em caráter ordinário, semanalmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Coordenador.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Grupo de Trabalho é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Coordenador do Grupo de Trabalho terá o voto de qualidade.</p><p>§ 3º As deliberações do Grupo de Trabalho serão registradas em atas, nas quais constarão os dissensos, caso existam.</p><p>Art. 6º Fica vedada a criação de subcolegiados no âmbito do Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 7º Os membros do Grupo de Trabalho que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 8º A Escola Nacional de Administração Pública prestará apoio técnico ao Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 9º A participação no Grupo de Trabalho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 10. O Grupo de Trabalho terá duração prevista de até quatro meses, prorrogável por igual período por ato fundamentado do Secretário-Executivo do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.</p><p>Art. 11. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 19 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Fernando Haddad</p><p class="assina">Geraldo José Rodrigues Alckmin Filho</p><p class="assina">Simone Nassar Tebet</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>