<xml><article id="32857906" name="2906_RES_276_CPPI_S1_OK" idOficio="9689705" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="30/06/2023" artClass="00006:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Presidência da República/Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20729653">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CPPI Nº 276, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a modalidade operacional e as condições mínimas aplicáveis à desestatização de empreendimentos do setor rodoviário.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"><strong>RESOLUÇÃO CPPI Nº 276, DE 21 DE JUNHO DE 2023</strong></p><p class="ementa">Aprova a modalidade operacional e as condições mínimas aplicáveis à desestatização de empreendimentos do setor rodoviário.</p><p><strong>O CONSELHO DO PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 7º,<strong>caput</strong>, inciso V, alínea "c", da Lei nº 13.334, de 13 de setembro de 2016, e tendo em vista o disposto nas alíneas "a" e "c" do inciso II do art. 6º da Lei nº 9.491, de 9 de setembro de 1997, e na Lei nº 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a concessão comum como modalidade operacional para a desestatização de empreendimento público federal de exploração de infraestrutura e prestação de serviços rodoviários no âmbito das Rodovias BR-040/495/MG/RJ, conforme segmentos dispostos a seguir:</p><p>I - Rodovia BR-040/MG/RJ: do entroncamento com a rodovia BR-356(A)/MG (para Belo Horizonte) até o entroncamento com a rodovia BR-116(B)/101(A)/RJ (Trevo das missões), além da variante compreendida entre o entroncamento com a rodovia BR-040/RJ ("FNM" - Pista à direita) e o entroncamento com a rodovia BR-040/RJ (Ponte "S/ Rio da Cidade");</p><p>II - Rodovia BR-495/RJ: do entroncamento com a rodovia BR-040/RJ ("BR-040ARJ19(B)" - Itaipava) até o entroncamento com a rodovia BR-040/RJ (Itaipava).</p><p>Art. 2º As condições aplicáveis à desestatização de que trata o art. 1º são:</p><p>I - a modalidade de licitação será de leilão, por concorrência internacional;</p><p>II - o critério de julgamento da melhor proposta será o menor valor de tarifa de pedágio;</p><p>III - o valor da tarifa-teto do edital será aquele capaz de zerar o fluxo de caixa de projeto descontado pelo custo de capital regulatório; e</p><p>IV - o prazo total do contrato da concessão deverá ser de 30 (trinta) anos, prorrogável por até 5 (cinco) anos.</p><p>Parágrafo único. Será previsto aporte de recursos vinculados à concessão, em valores proporcionais ao deságio no valor de tarifa de pedágio ofertado pela proponente vencedora do certame licitatório.</p><p>Art. 3º Aprovar a concessão comum como modalidade operacional para a desestatização de empreendimento público federal de exploração de infraestrutura e prestação de serviços rodoviários no trecho da rodovia BR-381/MG com início em Belo Horizonte/MG, no entroncamento com a BR-262/MG (para Sabará), e término no entroncamento com a BR-116/MG (Governador Valadares/MG).</p><p>Art. 4º As condições aplicáveis à desestatização de que trata o art. 3º são:</p><p>I - a modalidade de licitação será de leilão, por concorrência internacional;</p><p>II - o critério de julgamento da melhor proposta será o menor valor de tarifa de pedágio;</p><p>III - o valor da tarifa-teto do edital será aquela capaz de zerar o fluxo de caixa de projeto descontado pelo custo de capital regulatório; e</p><p>IV - o prazo total do contrato da concessão deverá ser de 30 (trinta) anos, prorrogável por até 5 (cinco) anos.</p><p>Parágrafo único. Será previsto aporte de recursos vinculados à concessão, em valores proporcionais ao deságio no valor de tarifa de pedágio ofertado pela proponente vencedora do certame licitatório.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RUI COSTA DOS SANTOS</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>