<xml><article id="32561988" name="Ata 17 - 2C_14__6JW6Z8" idOficio="9652325" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00022" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="428" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=428" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20677320">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 4118/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal/1988, c/c os arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, arts. 1º, inciso VIII, 17, inciso III, 143, inciso II, e 259 a 263 do Regimento Interno do TCU, aprovado pela Resolução 155, de 4 de dezembro de 2002, em considerar legal(ais), para fins de registro, o(s) ato(s) de concessão(ões) a seguir relacionado(s), de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-006.126/2023-5 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Ana Maria Correia (035.123.896-43); Ana Maria Correia (035.123.896-43); Dione Fraga dos Santos (001.805.276-22); Zair Fraga dos Santos (033.802.356-95).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4119/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, e 143, inciso I, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) retirar o sobrestamento dos presentes autos;</p><p>b) julgar regulares com ressalva as contas de Marco Aurélio de Queiroz Campos (666.717.524-00), dando-lhe quitação, com fundamento nos arts. 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno do TCU;</p><p>c) julgar regulares as contas de Luciano Oliva Patrício (637.742.676-34), Silvani Alves Pereira (233.820.821-87), Ariel Cecílio Garces Pares (228.551.570-72), Flávia Maria Izaías Santana Lima (606.521.361-68), Octavio Luiz Leite Bitencourt (151.358.701-30), Samya Valeska Pedreira Oliveira (857.587.361-04), Marçal Marcellino da Silva Neto (237.793.302-53), Isabela Sbampato Batista Reis de Paula (057.708.566-29), Rosineide de Oliveira Saraiva (606.844.531-34), Rodrigo Pinto de Almeida (703.980.031-49), Maria Ines de Mello Espinola Dias (779.677.127-49) e Renata Mendes Vianna Borges (812.057.161-49), dando-lhes quitação plena, com fundamento nos arts. 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 207 e 214, inciso I, do Regimento Interno do TCU;</p><p>d) dar ciência à Secretaria Executiva do Ministério das Cidades, nos termos do art. 9º, inciso II, da Resolução-TCU 315/2020, de que, quanto ao Contrato nº 12/2016 com o Consórcio Protec, a demora na apuração da suposta irregularidade poderá ensejar futura responsabilização de quem lhe deu causa, como disposto no art. 1.º, da Lei 9.873/1999, e nos arts. 1.º e 13, da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>e) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Secretaria Executiva do Ministério das Cidades; e</p><p>f) arquivar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-004.813/2019-7 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2018)</p><p>1.1. Responsáveis: Ariel Cecilio Garces Pares (228.551.570-72); Flavia Maria Izaias Sant Anna Lima (606.521.361-68); Isabela Sbampato Batista Reis de Paula (057.708.566-29); Luciano Oliva Patricio (637.742.676-34); Marco Aurelio de Queiroz Campos (666.717.524-00); Maria Ines de Mello Espinola Dias (779.677.127-49); Marçal Marcellino da Silva Neto (237.793.302-53); Octavio Luiz Leite Bitencourt (151.358.701-30); Renata Mendes Vianna Borges (812.057.161-49); Rodrigo Pinto de Almeida (703.980.031-49); Rosineide de Oliveira Saraiva (606.844.531-34); Samya Valeska Pedreira Oliveira (857.587.361-04); Silvani Alves Pereira (233.820.821-87).</p><p>1.2. Órgão: Secretaria Executiva do Ministério das Cidades (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4120/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez constatada a ocorrência da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-005.048/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jose Marcilio Pessoa (474.235.014-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Riachuelo/RN.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4121/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, e 143, inciso I, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) julgar regulares com ressalva as contas do Município de Itajaí/SC, dando-se quitação, com fundamento nos arts. 15 e 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, e 27 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 208, 214, inciso II, e 218 do Regimento Interno/TCU;</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Prefeitura Municipal de Itajaí/SC e ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>c) arquivar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-006.242/2022-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Prefeitura Municipal de Itajaí/SC (83.102.277/0001-52).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Itajaí/SC.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4122/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez constatada a ocorrência da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Fundo Nacional de Assistência Social e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-007.687/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Marcelo Sales de Mendonca (467.099.914-15).</p><p>1.2. Órgão: Prefeitura Municipal de Lucena - PB.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4123/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de recurso de reconsideração interposto por Paulo Ramiro Perez Toscano inicialmente contra o Acórdão 2.389/2022-TCU-Plenário (peça 611).</p><p>Considerando que o Acórdão 2.389/2022-TCU-Plenário apreciou embargos de declaração opostos em face de decisão que julgou recursos de reconsideração interpostos por outros recorrentes, o Acórdão 1.334/2022-TCU-Plenário (peça 552);</p><p>Considerando que, no caso concreto, apesar de fazer menção ao Acórdão 2.389/2022-Plenário, a petição apresentada por Paulo Ramiro Perez Toscano traz elementos que buscam combater a decisão proferida por meio do Acórdão 1.723/2016-TCU-Plenário (peça 110);</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.723/2016-TCU-Plenário, esta Corte de Contas julgou as contas do recorrente irregulares, imputando-lhe débito solidário e multa;</p><p>Considerando que Paulo Ramiro Perez Toscano opôs embargos de declaração (peça 166) contra o Acórdão 1.723/2016-TCU-Plenário, que foram rejeitados, nos termos do Acórdão 598/2020-TCU-Plenário (peça 454);</p><p>Considerando que, regularmente notificado, em 22/4/2020 (peça 490), do Acórdão 598/2020-TCU-Plenário, o responsável somente compareceu aos autos para apresentar seu recurso de reconsideração em 15/3/2023 (peça 666);</p><p>Considerando que o prazo para a interposição desse recurso é de 15 (quinze) dias, nos termos do art. 285 do Regimento Interno do TCU;</p><p>Considerando que, segundo o disposto no art. 285, § 2º, do RI/TCU, não se conhecerá de recurso de reconsideração quando intempestivo, salvo em razão de superveniência de fatos novos e dentro do período de 180 dias contado do término do prazo indicado no caput, caso em que não terá efeito suspensivo;</p><p>Considerando que no caso em exame já transcorreu o prazo de 180 dias;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 32, inciso I e parágrafo único, da Lei 8.443/1992, e nos arts. 143, inciso IV, alínea "b", e § 3º, 277, inciso I, e 285, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU, de acordo com o parecer do Ministério Público junto ao TCU, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de reconsideração interposto por Paulo Ramiro Perez Toscano, por restar intempestivo em mais de 180 dias; e</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao recorrente e aos órgãos/entidades interessados.</p><p>1. Processo TC-013.501/2008-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 010.171/2008-7 (tomada de contas especial).</p><p>1.2. Responsáveis: Faleta e Bomfim Indústria e Comércio de Aço e Serviços Ltda. (40.602.468/0001-70); Israel Beserra de Farias (132.513.174-15); Itazil Fonseca Benicio dos Santos (400.974.477-49); Jose Eduardo Athayde de Almeida (094.147.705-34); Mestra Ltda. (03.457.778/0001-12); Milton de Santana Faleta (117.812.385-53); Moreira Trindade Engenharia e Construções Ltda. ME (01.907.258/0001-39); Paulo José Borba da Trindade (080.171.315-34); Paulo Ramiro Perez Toscano (076.068.501-00); Pedro Thadeu Miranda de Argollo Pereira (130.377.905-63); Rui Melo de Carvalho (370.198.997-49); TL Construtora Ltda. (00.058.984/0001-61); Uma - Universidade Livre da Mata Atlântica (02.715.397/0001-23).</p><p>1.3. Recorrente: Paulo Ramiro Perez Toscano (076.068.501-00).</p><p>1.4. Órgãos: Ministério do Meio Ambiente, dos Rec. Hídricos e da Amazônia Legal - Secretaria de Recursos Hídricos (excluída); Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>1.5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.5.1. Ministro que declarou impedimento na sessão: Aroldo Cedraz.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>1.8. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>1.9. Representação legal: Alexandre Melo Soares (OAB/DF 24.518) e outros.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4124/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 11 da Resolução-TCU 344/2022, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez constatada a ocorrência da prescrição; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Fundo Nacional de Saúde (FNS/MS) e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-014.061/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Atil José de Souza (125.045.211-20); Luiz Antonio da Silva Ferreira (062.826.648-02); Paulo Faria Barbosa (446.084.546-68); Vanda Maria Gonçalves Paiva (544.042.239-00).</p><p>1.2. Órgão: Secretaria da Saúde do Estado do Tocantins.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4125/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 143, inciso V, alínea "a", 201, § 3º, e 212 do Regimento Interno do TCU, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo; e</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Caixa Econômica Federal e à Secretaria Executiva do Ministério das Cidades.</p><p>1. Processo TC-030.056/2022-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Antonio Alailson Oliveira Saldanha (710.020.903-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Barreira - CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4126/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, inciso IV, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Secretaria Municipal de Saúde de Campina Grande e ao representante; e</p><p>c) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-004.692/2023-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão: Secretaria Municipal de Saúde de Campina Grande.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4127/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar, por 30 (trinta) dias, o prazo para atendimento às determinações contidas nos subitens 9.2.1. e 9.2.4. do Acórdão 2.556/2023-TCU-2ª Câmara (peça 84).</p><p>1. Processo TC-005.599/2017-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessados: Carlos Augusto Belolli de Almeida (490.822.720-91); Francisco Jorge Vicente (303.218.089-91).</p><p>1.2. Entidade: Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre S.A..</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: Alysson Isaac Stumm Bentlin (OAB/RS 58.914).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4128/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de representação formulada pelo Senador da República Randolph Frederich Rodrigues Alves acerca da omissão do Ministério da Saúde na implementação do Programa de Proteção e Promoção da Saúde Menstrual, instituído por meio da Lei 14.214, de 6 de outubro de 2021, e regulamentado mediante Decreto 10.989, de 8 de março de 2022.</p><p>Considerando que os fatos ora analisados se revestem de interesse público e, caso materializados, ensejariam atuação desta Corte de Contas.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, inciso IV, 143, inciso III, 235 e 237, inciso III e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) conhecer da presente representação e arquivar o processo, sem resolução de mérito; e</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao representante.</p><p>1. Processo TC-016.871/2022-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Gabinete do Ministro da Saúde.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4129/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de representação formulada pela Deputada Federal Tabata Cláudia Amaral de Pontes acerca da possível omissão do Ministério da Saúde na implementação do Programa de Proteção e Promoção da Saúde Menstrual, instituído por meio da Lei 14.214, de 6 de outubro de 2021, e regulamentada mediante Decreto 10.989, de 8 de março de 2022.</p><p>Considerando que os fatos ora analisados se revestem de interesse público e, caso materializados, ensejariam atuação desta Corte de Contas.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, inciso IV, 143, inciso III, 235 e 237, inciso III e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) conhecer da presente representação e arquivar o processo, sem resolução de mérito;</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à representante; e</p><p>c) apensar o presente processo ao TC 016.871/2022-7, nos termos dos arts. 36 e 40, inciso II, da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-017.036/2022-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4130/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, inciso IV, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno deste Tribunal, c/c o art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos, ao Consócio do Empreendimento NCPFI Fundo de Investimento Imobiliário e à representante; e</p><p>c) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-019.058/2022-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessados: AF Fit Construções e Comércio Ltda. (37.749.117/0001-82); Consórcio do Empreendimento NCPFI-RJ Fundo de Investimento Imobiliário (46.716.709/0001-99); GRT Partners Capital e Participações Ltda. (26.176.401/0001-90); Lineal Participações S/A (07.583.584/0001-14).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.6. Representação legal: Jorge André Ferreira de Moraes (OAB/RJ 148.800), Jose Domingues da Fonseca Neto (OAB/RJ 209.531) e outros.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4131/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 17, inciso IV, 143, inciso III, 235 e 237, inciso IV e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica e do relatório à peça 8, ao Ministério da Saúde, para conhecimento dos apontamentos do Tribunal de Contas do Estado da Paraíba/PB (TCE/PB) no sentido de que a totalidade dos recursos destinados pelo governo federal ao município de Santa Rita/PB para enfrentamento à covid-19 não teriam sido aplicados efetivamente para esse fim;</p><p>c) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Prefeitura Municipal de Santa Rita/PB; e</p><p>d) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-025.584/2021-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão: Prefeitura Municipal de Santa Rita/PB.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: Rodrigo Lima Maia (OAB/PB 14.610).</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4132/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 170, § 4º, da Lei 14.133/2021, c/c os arts. 17, inciso IV, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>b) dar ciência ao Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas de Alagoas (Sebrae/AL), com fundamento no art. 9º, inciso II, da Resolução-TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas na Concorrência 2/2022, de forma a evitar a sua materialização, tendo em vista o estágio inicial dos atos referentes ao contrato:</p><p>b.1) ausência de orçamento estimativo detalhado de quantidades e utilização de critério de julgamento com base no somatório dos preços unitários das atividades, o que possibilita a ocorrência do chamado "jogo de planilhas" e contraria o disposto no art. 6º, inciso XXIII, alínea "a", da Lei 14.133/2021, e itens 9.4.1 e 9.4.2 do Acórdão 3361/2015-TCU-Plenário, da relatoria do Ministro-Substituto Weder de Oliveira;</p><p>c) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas de Alagoas (Sebrae/AL) e ao representante;</p><p>d) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-027.909/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Serviço de Apoio Às Micro e Pequenas Empresas de Alagoas.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal:</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4133/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 17, inciso IV, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania e à representante; e</p><p>c) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-031.689/2022-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão: Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4134/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 47 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 17, inciso IV, 143, incisos III e V, alínea "g", 235, 237, inciso III e parágrafo único, e 252 do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, uma vez que estão satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos no RITCU, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>b) converter o presente processo em tomada de contas especial, autorizando, desde logo, a citação do Sr. Maurício Cavalcante Filizola (214.078.783-87) e do Sr. Francisco José Nunes de Freitas (296.399.053-72), bem como a realização de diligência ao Serviço Social do Comércio - Administração Regional no Estado Ceará;</p><p>c) expedir a determinação constante do item 1.6;</p><p>d) encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, aos responsáveis, ao Serviço Social do Comércio - Departamento Nacional, ao Serviço Social do Comércio - Administração Regional no Estado Ceará e ao Ministro de Estado da Cidadania, com fundamento no art. 198, parágrafo único, do RITCU; e</p><p>e) apensar os presentes autos à TCE a ser constituída, nos termos do art. 41 da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-041.860/2021-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Administração Regional do Sesc no Estado do Ceará.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>1.5. Representação legal: Luiz Gastão Bittencourt da Silva e outros.</p><p>1.6. Determinar ao Serviço Social do Comércio - Departamento Nacional, com fundamento no art. 4º, § 4º, da IN-TCU 71/2021, que, na hipótese de os valores referidos no item 65 da instrução da Selog não terem sido restituídos, instaure imediatamente tomada de contas especial com vistas à apuração de fatos, quantificação do dano, identificação dos responsáveis e obtenção do respectivo ressarcimento, seguindo os trâmites e demais formalidades previstos na IN-TCU 71/2012 e na Portaria-TCU 122/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4135/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de aposentadoria em favor de Marcia Regina Bombarda de Pontes, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP, e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que, no ato enfocado nestes autos, as análises empreendidas na fase de instrução revelam a irregularidade caracterizada pela inclusão, nos proventos, de décimos de função comissionada exercida após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, que admitiam, após aquela data, apenas a contabilização de tempo residual para a integralização de um décimo decorrente do exercício de função iniciado até 10/11/1997 (data de publicação da MP 1.595-14, convertida na Lei 9.527/1997, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos);</p><p>Considerando que a irregularidade tipificada é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento do RE 638.115/CE (Ministro-Relator Gilmar Mendes), pelo Supremo Tribunal Federal, com repercussão geral, acompanhado por iterativos julgados desta Corte de Contas, a exemplo dos Acórdãos: 8.187/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), 8.124/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Benjamin Zymler), 8.492/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Vital do Rêgo), 8.684/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Jorge Oliveira), 8.178/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Substituto Augusto Sherman), 8.611/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Substituto Weder de Oliveira), 7.999/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Augusto Nardes), 7.816/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Aroldo Cedraz), 8.318/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Raimundo Carreiro), 8.254/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Bruno Dantas), 13.963/2020-2ª Câmara (relatora: Ministra Ana Arraes), 8.319/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Substituto Marcos Bemquerer) e 8.224/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Substituto André Luís de Carvalho), entre outros;</p><p>Considerando que a parcela ora impugnada foi concedida mediante decisão administrativa, o que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE (Ministro-Relator Gilmar Mendes), feita pelo Supremo Tribunal Federal, impõe a sua conversão em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>Considerando que a conversão em parcela compensatória prevista no julgamento do RE 638.115/CE já foi implementada pelo órgão responsável;</p><p>Considerando que a observância da modulação dos efeitos do julgamento do RE 638.115/CE dispensa a expedição de determinações corretivas, mas não descaracteriza a irregularidade assinalada;</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público de Contas;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), em acolhimento a proposta deste Relator, fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II, 260 e 262, do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal o ato de aposentadoria de Marcia Regina Bombarda de Pontes (Ato n. 135052/2021), negando-lhe registro e expedindo os comandos discriminados no item 1.7.</p><p>1. Processo TC-002.770/2023-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Marcia Regina Bombarda de Pontes (015.079.628-51).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão que, no prazo de quinze contados da ciência deste Acórdão, notifique a interessada sobre o inteiro teor desta deliberação e, nos trintas dias subsequentes, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de ciência da comunicação pela interessada, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>1.7.2. dar ciência deste Acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que seu teor integral poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4136/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de aposentadoria em favor de Ruben de Siqueira Luz, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP, e submetido a este Tribunal para fins de registro;</p><p>Considerando que, no ato enfocado nestes autos, as análises empreendidas na fase de instrução revelam a irregularidade caracterizada pela inclusão, nos proventos, de décimos de função comissionada exercida após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, que admitiam, após aquela data, apenas a contabilização de tempo residual para a integralização de um décimo decorrente do exercício de função iniciado até 10/11/1997 (data de publicação da MP 1.595-14, convertida na Lei 9.527/1997, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos);</p><p>Considerando que a irregularidade tipificada é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento do RE 638.115/CE (Ministro-Relator Gilmar Mendes), pelo Supremo Tribunal Federal, com repercussão geral, acompanhado por iterativos julgados desta Corte de Contas, a exemplo dos Acórdãos: 8.187/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), 8.124/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Benjamin Zymler), 8.492/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Vital do Rêgo), 8.684/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Jorge Oliveira), 8.178/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Substituto Augusto Sherman), 8.611/2021-1ª Câmara (relator: Ministro Substituto Weder de Oliveira), 7.999/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Augusto Nardes), 7.816/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Aroldo Cedraz), 8.318/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Raimundo Carreiro), 8.254/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Bruno Dantas), 13.963/2020-2ª Câmara (relatora: Ministra Ana Arraes), 8.319/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Substituto Marcos Bemquerer) e 8.224/2021-2ª Câmara (relator: Ministro Substituto André Luís de Carvalho), entre outros;</p><p>Considerando que a parcela ora impugnada foi concedida mediante decisão administrativa, o que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE (Ministro-Relator Gilmar Mendes), feita pelo Supremo Tribunal Federal, impõe a sua conversão em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>Considerando que a conversão em parcela compensatória prevista no julgamento do RE 638.115/CE já foi implementada pelo órgão responsável, conforme campo 6 do quadro "Rubricas" do ato sob exame (peça 3): "23702-VPNI-PARC.COMPENS.RE638115-STF (Vantagem de caráter pessoal - Parcela Compensatória (quintos/décimos)) - R$ 1.272,99";</p><p>Considerando que a observância da modulação dos efeitos do julgamento do RE 638.115/CE dispensa a expedição de determinações corretivas, mas não descaracteriza a irregularidade assinalada;</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público de Contas quanto à ilegalidade da concessão;</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário (relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues), em acolhimento a proposta deste Relator, fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/92, c/c os arts. 17, inciso III; 143, inciso II, 260 e 262, do Regimento Interno/TCU, em considerar ilegal o ato de aposentadoria de Ruben de Siqueira Luz (Ato n. 142228/2021), negando-lhe registro e expedindo os comandos discriminados no item 1.7.</p><p>1. Processo TC-002.796/2023-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Ruben de Siqueira Luz (410.884.336-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. determinar ao órgão/entidade responsável pela concessão que, no prazo de quinze contados da ciência deste Acórdão, notifique o interessado sobre o inteiro teor desta deliberação e, nos trintas dias subsequentes, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de ciência da comunicação pelo interessado, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>1.7.2. dar ciência deste Acórdão ao órgão/entidade responsável pela concessão, informando que seu teor integral poderá ser obtido no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>