<xml><article id="32489449" name="Acordao 241" idOficio="9643518" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="07/06/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00004" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="154" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=154" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20664946">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 241/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 241/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.007211/2023-61</p><p>2. Interessado: Brasbunker Participações S.A.</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de requerimento de autorização especial formulado pela empresa Brasbunker Participações S.A.,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 544, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1. conceder autorização em caráter especial e de emergência, pelo prazo de 180 dias, com efeitos retroativos a contar de 23/05/2023, à empresa Brasbunker Participações S.A., inscrita no CNPJ sob o nº 04.931.019/0001-02, titular do Contrato de Adesão nº 09/2020-MINFRA, com base no art. 49 da Lei nº 10.233/2001 e no art. 31, inciso IV, da Resolução Normativa-ANTAQ nº 20, de 2018;</p><p>5.2. ressaltar que a autorização ora deferida não desonera a empresa requerente do atendimento às exigências junto à Receita Federal, assim como aos padrões de regularidade e segurança exigidos pelos entes intervenientes na operação, mormente no tocante às competências afetas à Marinha do Brasil, ao Poder Público Municipal, à Autoridade Aduaneira, ao Corpo de Bombeiros local e ao Órgão de Meio Ambiente;</p><p>5.3. determinar à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais (SFC) o acompanhamento acerca dos desdobramentos da presente deliberação; e</p><p>5.4. cientificar a empresa Brasbunker Participações S.A. acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 29 a 31/05/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>