<xml><article id="32422633" name="2023-06-01 - RESOLUCAO 762 - Par" idOficio="9635049" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/06/2023" artClass="00014:00020:00004:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00018" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Conselho Diretor/Secretaria do Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="762 - 3" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20653449">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>3.3.4 Azimute da antena no enlace útil.</p><p>Este dado é expresso em graus sexagesimais é obtido na planilha de dados da estação correspondente.</p><p>3.3.5 Afastamentos em relação a máxima radiação.</p><p>Estes valores são expressos em graus sexagesimais, sendo os ângulos formados entre a reta que une as estações interferida e interferente com as direções de máxima radiação de cada antena.</p><p>Calcula-se efetuando a diferença entre o azimute da antena no enlace interferente e o azimute da antena em seu enlace útil, tanto para a estação transmissora (interferente), como para a estação receptora (interferida), ou seja:</p><p>B = Aci - Acu</p><p>quando resultar B&lt;0 tomar-se-á</p><p>B = 360 + (Aci - Acu)</p><p>3.3.6 Ângulo de elevação:</p><p>Este dado é expresso em graus sexagesimais e é obtido da planilha de dados da estação correspondente.</p><p>3.3.7 Afastamento corrigido.</p><p>Este dado é expresso em graus sexagesimais e é calculado como se segue:</p><p>B <sub>c</sub> = arccos ( cos B×cos E )</p><p>onde:</p><p>B: afastamento com respeito a máxima radiação (valor mencionado no Numeral 3.3.5).</p><p>E: ângulo de elevação (valor mencionado no Numeral 3.3.6).</p><p>3.3.8 Ganho da antena.</p><p>O ganho da antena de cada estação é expresso em dB com relação a antena isotrópica.</p><p>Este ganho é obtido dos diagramas de radiação da antena do transmissor interferente e do receptor interferido obtidos em cada caso através do ângulo "Bc" correspondente.</p><p>3.3.9 Atenuação total do sistema de alimentação.</p><p>Este valor é expresso em dB e é obtido da planilha de dados da estação correspondente.</p><p>3.3.10 Distância do enlace interferente.</p><p>Este valor é expresso em km e é obtido da planilha do Numeral 3.2, para a estação terrestre em estudo.</p><p>3.3.11 Freqüência do transmissor interferente.</p><p>Este dado é expresso em MHz e é obtido da planilha de dados da estação terrestre em estudo e da planilha de dados da estação terrena.</p><p>3.3.12 Atenuação do espaço livre é calculada da seguinte forma (em dB).</p><p>Ael (dB) = 32,44 + 20 log Ft (MHz) + 20 log L (km)</p><p>onde:</p><p>Ft = freqüência do transmissor interferente</p><p>L = distância entre a estação interferente e a interferida.</p><p>3.3.13 Atenuação por obstrução não excedida durante 20% do tempo</p><p>Será expressa em dB:</p><p>3.3.13.1 Para obter este valor de atenuação deverá ser utilizado o método descrito no Numeral 3.4.</p><p>A topografia do terreno será considerada com K = 4/3, ver figura 3a. Deve ser completados os dados solicitados na base da figura.</p><p>Deve ser indicado também, sobre o perfil do terreno, o ponto onde será calculada a atenuação por obstáculo.</p><p>Por último, na figura 3a, deve ser indicada a escala utilizada.</p><p>3.3.13.2 Quando a obstrução é ocasionada por terra esférica lisa "além da linha do horizonte":</p><p>L&gt;Drh</p><p>onde a distância à linha do horizonte (Drh)</p><img name="1_MCOM_2_017" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>