<xml><article id="32746982" name="RESOLUCAO 522 - CEPEX" idOficio="9675587" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/06/2023" artClass="00025:00148:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal do Piauí" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20709725">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CEPEX/UFPI Nº 522, de 21 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a revogação da Resolução n.º 278/2011, do Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão - CEPEX, para os fins do disposto no Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CEPEX/UFPI Nº 522, de 21 de junho <sup></sup> de 2023</p><p class="ementa">Aprova a revogação da Resolução n.º 278/2011, do Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão - CEPEX, para os fins do disposto no Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, e dá outras providências.</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO PIAUÍ - UFPI e PRESIDENTE DO CONSELHO DE ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO - CEPEX, no uso de suas atribuições legais e regimentais, tendo em vista decisão do mesmo Conselho em reunião de 12/06/2023 e, considerando: o Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, da Presidência da República, que dispõe sobre a revisão e a consolidação dos atos normativos inferiores a decretos; a Portaria GR/UFPI nº 10, de 28 de maio de 2021, que estabelecem diretrizes e metodologia de trabalho para revisão e consolidação dos atos normativos da UFPI; a Portaria GR/UFPI nº 32, de 04 de abril de 2022, que estabelece novas diretrizes e metodologia de trabalho para revisão e consolidação dos atos normativos da UFPI, referentes os Decretos 10.139/19 e 10.776/2021; o processo eletrônico n° 23111.023767/2023-97; resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovada a revogação, para os fins do disposto no Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, da Resolução nº 278/2011, do Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão - CEPEX, de 15 de setembro de 2011, que aprova a criação do Núcleo Docente Estruturante (NDE), no âmbito dos cursos de graduação da UFPI e dá outras providências.</p><p>Art. 2º. A Pró-Reitoria de Ensino de Graduação (PREG/UFPI) passa a ficar incumbida de normatizar a temática.</p><p>Art. 3º. Esta Resolução entrará em vigor no dia 3 de julho de 2023, conforme disposto nos incisos I e II do art. 4º, do Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, da Presidência da República.</p><p class="assina">GILDÁSIO GUEDES FERNANDES</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>