<xml><article id="32422636" name="2023-06-01 - RESOLUCAO 762 - Par" idOficio="9635049" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/06/2023" artClass="00014:00020:00004:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00019" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Conselho Diretor/Secretaria do Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="762 - 3" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20653449">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>A atenuação por obstáculo pode ser calculada conforme indicado em 3.13.1. ou ainda complementando a planilha auxiliar descrita no Numeral 3.1, e calculando:</p><p>Ao (dB) = |F (L) + H (ha1) + H (ha2)|</p><p>sendo:</p><p>ha1 = altura da antena da estação terrena. Dados fornecidos conforme indicado no Numeral 2.2 (Informações para a Coordenação) deste Manual.</p><p>ha2 = altura da antena da estação terrestre. Os dados serão obtidos do item 17 do Numeral 3.1</p><p>F (L) = obtido da figura 4a.</p><p>H (hT1) e H (hT2) = obtidos da figura 4b.</p><p>Neste caso não será necessário apresentar o levantamento do perfil do enlace interferente.</p><p>3.3.14 Diferença de freqüência normalizada.</p><p>Este valor é obtido da planilha de cálculo descrita no Item 3.2</p><p>3.3.15 Código de sistema (CS).</p><p>Este valor é obtido através dos dados da estação receptora interferida.</p><p>3.3.16 Fator ALFA.</p><p>Este valor é expresso em dB e será obtido a partir da figura 5, dando entrada com o valor DF indicado no Item 3.1 e o valor CS indicado no Item 3.1</p><p>Logo, o valor ALFA será obtido da seguinte forma:</p><p>ALFA (dB) = valor obtido da figura 5 se BnI &#8804;&nbsp;BnU</p><p>ALFA (dB) = valor obtido da figura 5 + 10 * log (BnI/BnU) se BnI&gt;BnU</p><p>onde:</p><p>BnI = largura de faixa necessária do sinal interferente correspondente a estação transmissora (interferente).</p><p>BnU = largura de faixa necessária do sinal útil correspondente a estação receptora (interferida).</p><p>3.3.17 Atenuação total (At)</p><p>At = Ael + Aalt + Aalr - (Gt + Gr) + Ao + ALFA</p><p>onde:</p><p>Ael = atenuação do espaço livre.</p><p>Aalt = Atenuação do sistema de alimentação da antena transmissora interferente.</p><p>Aalr = Atenuação do sistema de alimentação da antena receptora interferida.</p><p>Gt = Ganho da antena transmissora na direção da interferência.</p><p>Gr = Ganho da antena receptora na direção da interferência.</p><p>Ao = Atenuação por obstáculo não excedida a 20% do tempo.</p><p>ALFA = Fator alfa.</p><p>3.3.18 Potência do equipamento transmissor.</p><p>Este valor é expresso em dBm e corresponde a estação interferente (transmissora).</p><p>3.3.19 Interferência EXCEDIDA a 20% do tempo (Pi).</p><p>Este valor é expresso em dBm e será calculado pela expressão abaixo:</p><p>Pi (dBm) = Ptx (dBm) - At (dB)</p><p>onde:</p><p>Ptx = potência do equipamento transmissor.</p><p>At = atenuação total do sistema.</p><p>3.3.20 Margem de interferência (M).</p><p>Este valor é expresso em dB e será calculado como:</p><p>M (dB) = Pi <sub>MAX</sub> (dBm) - Pi (dBm)</p><p>onde:</p><p>Pi = interferência excedida em 20% do tempo</p><p>Pi <sub>MAX</sub> = sinal interferente máximo admissível excedido em 20% do tempo</p><p>Deverá verificar se:</p><p>M (dB)&gt;0</p><p>Não cumprindo esta condição, estará indicado que a estação transmissora ocasionará níveis de INTERFERÊNCIAS PREJUDICIAIS sobre a estação receptora.</p><p>3.4 MÉTODO DE CÁLCULO DE ATENUAÇÃO POR OBSTÁCULO NÃO EXCEDIDA DURANTE MAIS DE 20% DO TEMPO</p><p>(A descrição deste método deve ser acompanhada com a Figura 2)</p><p>3.4.1 A altura da antena (altura da antena mais a cota), se expressa em metros tanto para o transmissor interferente como para o receptor interferido (*).</p><p>3.4.2 A distância entre o obstáculo e as antenas das estações se expressa em km (quilômetros).</p><p>3.4.3 A cota do obstáculo se expressa em m (metros).</p><p>3.4.4 A altura do obstáculo sobre a cota do mesmo se expressa em m (metros).</p><p>3.4.5 A altitude do terreno no ponto do obstáculo se expressa em m (metros) e é calculada conforme a seguinte expressão:</p><img name="1_MCOM_2_018" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>