<xml><article id="32824177" name="Despachos 28-06-2023" idOficio="9686048" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="29/06/2023" artClass="00032:00037:00008:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Gabinete/Coordenação de Política de Classificação Indicativa" artSize="12" artNotes="" numberPage="278" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=278" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724628">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 192, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 192, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPACHO Nº 192/2023/CPCIND/SENAJUS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo MJ nº: 08017.001196/2023-87</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Obra: "Derrapada "</p></td></tr></table><p>Tendo em vista a abertura de procedimento de reconsideração da classificação indicativa da obra "Derrapada", com fulcro no art. 60 da Portaria MJSP n°502 de 23 de novembro de 2021 e § 1º do mesmo dispositivo, faz-se a seguintes considerações:</p><p>a) A recorrente não apresentou qualquer nova situação fática ou jurídica que pudesse ensejar a reforma da decisão que atribuiu nova classificação indicativa da obra.</p><p>b) As tendências de classificação mais elevadas, tais como relação sexual intensa (16) e consumo de droga ilícita (16), e dos agravantes de conteúdo inadequado com criança ou adolescente, relevância, frequência e composição de cena, todos aplicáveis ao eixo de sexo e nudez, determinam a classificação final.</p><p>c) Cabe esclarecer que a Classificação Indicativa fundamenta-se no previsto na Portaria do Ministério da Justiça e Segurança Pública nº 502, de 23 novembro de 2021, em especial no artigo 12, que especifica que a classificação indicativa tem como eixos temáticos os conteúdos de sexo e nudez, violência e drogas (incisos I, II e III) e acrescenta em seu parágrafo 1º que o grau de incidência dos critérios temáticos nos eixos definidos no caput deste artigo, determinará as faixas etárias a que não se recomendam as obras, nos termos dos Guias Práticos da Classificação Indicativa. Além, disto, baseia-se, ainda, no fato de que a atribuição da classificação indicativa é o resultado da ponderação das fases descritiva e contextual (artigo 22, § 1º, inciso III);</p><p>d) O processo de classificação indicativa adotado pelo Brasil considera a corresponsabilidade da família, da sociedade e do Estado na garantia à criança e ao adolescente dos direitos à educação, ao lazer, à cultura, ao respeito e à dignidade. O direito à informação não pode ser confundido ou eclipsado pela exibição de qualquer conteúdo, sem o devido dever de cautela por parte dos envolvidos, apenas para garantir os níveis de audiência desejados.</p><p>Desta forma, indefere-se o pedido de reconsideração, mantendo-se a classificação indicativa da obra como "não recomendado para menores de 16 (dezesseis) anos", por conter violência, drogas e conteúdo sexual, em razão da aplicação dos critérios atuais explicitados no Guia Prático de Audiovisual.</p><p>RECOMENDA-SE a exibição da obra a partir das 22 (vinte e duas) horas, quando exibida em TV aberta.</p><p class="assina">EDUARDO DE ARAÚJO NEPOMUCENO</p><p class="cargo">Coordenador</p><p class="identifica">DESPACHO Nº 193, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPACHO Nº 193/2023/CPCIND/SENAJUS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo MJ nº: 08017.001160/2023-01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novela: Rebelde</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Plataforma: SBT Vídeos</p></td></tr></table><p>Tendo em vista a abertura de procedimento de revisão da classificação indicativa da obra "Rebelde", com fulcro no art. 62 da Portaria MJSP n°502 de 23 de novembro de 2021 e § 1º do mesmo dispositivo, faz-se a seguintes considerações:</p><p>a) Do monitoramento ostensivo da programação da emissora, constatou-se a existência de conteúdos inconsistentes com a classificação outrora atribuída;</p><p>b) Foram identificadas várias tendências que, em razão de sua indicação ou da apresentação de agravantes, foram definidoras a classificação final, tais como: consumo de droga lícita (12)exposição ao perigo (12), assédio sexual (12), ato violento (12), presença de sangue (12), descrição de violência (12), ato criminoso sem violência (12), bullying (12), exposição de pessoa em situação constrangedora ou degradante (12), agressão verbal (12), linguagem depreciativa (12), estigma ou preconceito (14), nudez (14), erotização (14), carícia sexual (12), linguagem de conteúdo sexual (12) e apelo sexual (12)</p><p>c) Os três eixos são agravados por conteúdo inadequado com criança ou adolescente, o que majora a indicação etária.</p><p>d) As informações completas sobre a análise encontram-se disponíveis na NOTA TÉCNICA Nº 6/2023/TV/SECIND/DCIND/CPCIND/SENAJUS/MJ.</p><p>e) A alteração da classificação indicativa outrora atribuída preserva tanto a liberdade de expressão, como a proteção de crianças e adolescentes, quanto a exibição de conteúdos inadequados ao seu desenvolvimento psíquico, o que se mostra especialmente importante em programas seriados.</p><p>Desta forma, determina-se a alteração da classificação indicativa atribuída à obra para "não recomendado para menores de 14 (catorze) anos", por conter violência, drogas e conteúdo sexual. Recomenda-se ainda a sua exibição a partir das 21 horas, quando apresentado em TV aberta.</p><p>A decisão é válida para a obra completa e para as derivadas que porventura estejam em exibição. É facultado ao interessado exibir o conteúdo derivado, nos casos de supressão de conteúdos de obras já classificadas, desde que mantida a classificação do processo original.</p><p>A nova classificação etária, com os devidos descritores de conteúdo, deve ser utilizada em qualquer plataforma ou canal de exibição de conteúdo classificável em até 5 (cinco) dias corridos.</p><p class="assina">EDUARDO DE ARAÚJO NEPOMUCENO</p><p class="cargo">Coordenador</p><p class="identifica">DESPACHO Nº 195, DE 28 DE JUNHO 2023</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESPACHO Nº 195/2023/CPCIND/SENAJUS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo MJ nº: 08017.001349/2023-96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novela: Sortilégio</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Plataforma: SBT Vídeos</p></td></tr></table><p>Tendo em vista a abertura de procedimento de revisão da classificação indicativa da obra "Sortilégio", com fulcro no art. 62 da Portaria MJSP n°502 de 23 de novembro de 2021 e § 1º do mesmo dispositivo, faz-se a seguintes considerações:</p><p>a) Do monitoramento ostensivo da programação da emissora, constatou-se a existência de conteúdos inconsistentes com a classificação outrora atribuída;</p><p>b) Foram identificadas várias tendências que, em razão de sua indicação ou da apresentação de agravantes, foram definidoras a classificação final, tais como: consumo de droga lícita (12), assédio sexual (12), ato violento (12), presença de sangue (12), descrição de violência (12), ato criminoso sem violência (12), estigma ou preconceito (14), morte intencional (14) e relação sexual (14).</p><p>c) Os três eixos são agravados por conteúdo inadequado com criança ou adolescente, o que majora a indicação etária.</p><p>d) As informações completas sobre a análise encontram-se disponíveis na NOTA TÉCNICA Nº 62/2023/CPCIND/SENAJUS/MJ;</p><p>e) A alteração da classificação indicativa outrora atribuída preserva tanto a liberdade de expressão, como a proteção de crianças e adolescentes, quanto a exibição de conteúdos inadequados ao seu desenvolvimento psíquico, o que se mostra especialmente importante em programas seriados.</p><p>Desta forma, determina-se a alteração da classificação indicativa atribuída à obra para "não recomendado para menores de 14 (catorze) anos", por conter violência, drogas e conteúdo sexual. Recomenda-se ainda a sua exibição a partir das 21 horas, quando apresentado em TV aberta.</p><p>A decisão é válida para a obra completa e para as derivadas que porventura estejam em exibição. É facultado ao interessado exibir o conteúdo derivado, nos casos de supressão de conteúdos de obras já classificadas, desde que mantida a classificação do processo original.</p><p>A nova classificação etária, com os devidos descritores de conteúdo, deve ser utilizada em qualquer plataforma ou canal de exibição de conteúdo classificável em até 5 (cinco) dias corridos.</p><p class="assina">EDUARDO DE ARAÚJO NEPOMUCENO</p><p class="cargo">Coordenador</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>