<xml><article id="32561511" name="resolucao_2087_2023 GGFIS" idOficio="9652285" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="14/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32087" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="300" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=300" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20677272">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.087, DE 12 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.087, DE 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar as medidas preventivas constantes no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: M.W.A.COMERCIO DE PRODUTOS ALIMENTICIOS LTDA - CNPJ: 53512810000193</p><p>Produto - (Lote): SAL ROSA DO HIMALAIA IODADO MOÍDO, MARCA: KODILAR OU KODILAR - LINHA NATURAL LIFE (566-72, 532.10, 548/03);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: 0583633/23-6</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Uso</p><p>Recolhimento</p><p>Motivação: Considerando os Laudos de Análise Fiscal Definitivos nº 25.1P.0/2022, nº 34.1P.0/2022, nº 33.1P.0/2022, emitidos pelo Instituto Adolfo Lutz - Laboratório Central do Estado de São Paulo, com resultados insatisfatórios para o teor de iodo (não detectado ou abaixo do limite estabelecido). Foram infringidos o disposto no art. 3º da Resolução - RDC nº 604, de 10/02/2022; o inciso IV do art. 48 o Decreto-Lei 986/1969, tendo em vista o art. 9º da Resolução da Diretoria Colegiada-RDC nº 655, de 24 de março de 2022 e o inciso XV, art. 7º da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999.</p><p>.........................................</p><p>2. Empresa: BCA INDÚSTRIA E COMÉRICO DE BEBIDAS LTADA - CNPJ: 32604487000108</p><p>Produto - (Lote): ÁGUA MINERAL NATURAL COM E SEM GÁS, QUALITÁ, CARREFOUR, ATTIVA E ÁG RARAS, FONTES BANANAL-BANANAL I (TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: Expediente nº: 0583633/23-6</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Proibição - Comercialização, Distribuição, Uso</p><p>Recolhimento</p><p>Motivação: Considerando a contaminação por Coliformes Totais, Escherichia coli e Enterococus, reportada nos Boletins nº 040R e 041R/LAMIN-SP, de 03/05/2023, do produto: Água mineral natural com e sem gás; marcas Qualitá (Pão de Açúcar), Carrefour, Attiva e Águas Raras; provenientes dos poços "Fonte Bananal" e "Fonte Bananal I". Infringindo o item 24 do Anexo I da Instrução Normativa - IN n. 161/2022; os art. 4º e 5º da Resolução - RDC nº 724/2022, o Inciso I do art. 7º e Incisos I, II, III do art. 11 da Resolução - RDC nº 717/2022, o item 4.10 da Resolução - RDC nº 173/2006; tendo em vista o inciso XV, art. 7º da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999 e o art. 9º da Resolução da Diretoria Colegiada-RDC nº 655, de 24 de março de 2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>