<xml><article id="32494416" name="2225222622272228" idOficio="9644284" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="129" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=129" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20666268">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.225, DE 6 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.225, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>MAXIMILIANO JOSE BORTOT HERNANDEZ - V743608-V, natural da Venezuela, nascido(a) em 19 de março de 1976, filho de Olga Marina Hernandez De Bortot e de Alfredo Bortot Diaz, reidente no Estado do Rio de Janeiro (Processo nº 235881.0132178/2021).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.226, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, em cumprimento a determinação do MM. Juiz Federal, MURILO SCREMIN CZEZACKI, da 2ª Vara Federal de Cascavel, datada de 26 de novembro de 2022, proferida nos autos do Mandado de Segurança nº 5007260-59.2022.4.04.7005 resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, à pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possa gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ESTANIO GUSTAVE - G268859-D, natural do Haiti, nascido em 13 de agosto de 1980, filho (a) de Alcius Gustave e de Ceonosilia Desir, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0145785/2021).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.227, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>RECONHECER a nacionalidade brasileira, por naturalização adquirida em 08 de maio de 1959, a pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possa continuar a gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>JORGE KIWEL, natural da Alemanha, nascido em 29 de março de 1944, filho de Atanazio Kiwel e de Janina Kiwel, residente no Estado do Paraná (Processo nº 08018.031196/2023-00).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.228, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ABDOUL AZIZ NDIAYE - G403847-U, natural do Senegal, nascido(a) em 17 de maio de 1981, filho(a) de Daouda Ndiaye e de Fatou Thiaw, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0151710/2021);</p><p>ABU SUFIAN - F043413I, natural de Bangladesh, nascido(a) em 18 de março de 1991, filho(a) de Abul Kalam e de Nasima Begum, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0016566/2020);</p><p>ADNAN ALRASHED - G152901-9, natural de Síria, nascido(a) em 4 de janeiro de 1976, filho(a) de Naeimah Matouq e de Mohammad Alrashed, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0372436/2023).</p><p>MOHAMMAD WASIM KOHISTANI - G147390-Q, natural do Afeganistão, nascido(a) em 10 de outubro de 1986, filho(a) de Atamohammad Kohistani e de Anisa Kohistani, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo nº 235881.0320641/2022);</p><p>MOSTAFA MIAH - F411428-P, natural de Bangladesh, nascido(a) em 18 de agosto de 1972, filho(a) de Nizan Uddin e de Rokeya Begum, residente no Distrito Federal (Processo nº 235881.0340867/2023);</p><p>MOUSSA BA - G418069-L, natural do Senegal, nascido(a) em 3 de setembro de 1986, filho(a) de Barra Ba e de Ramata Ba, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0187328/2022);</p><p>SALMA BEGUM - F124218-0, natural de Bangladesh, nascido(a) em 10 de janeiro de 1992, filho(a) de Moulod Hussen e de Aziza Khatun, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0363229/2023).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>