<xml><article id="32651826" name="Ata DEZ22" idOficio="9663096" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/06/2023" artClass="00016:00012:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20692397">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 86 REALIZADA EM 14 DE DEZEMBRO DE 2022 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 86 REALIZADA EM 14 DE DEZEMBRO DE 2022</p><p>Aos quatorze dias do mês de dezembro do ano de dois mil e vinte e dois, às nove horas, realizou-se a 86ª Reunião do Conselho de Administração da AMAZUL, a 16ª do ano de 2022 do Conselho de Administração (CONSAD) da Empresa Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A. - AMAZUL, em caráter ordinário, na sala de reuniões da Sede da empresa, situada na Avenida Corifeu de Azevedo Marques, 1847, Butantã, São Paulo, CEP nº 05581-001 e transmitida por videoconferência. Conforme parágrafo único do art. 4º da Instrução Normativa DREI nº 79, de 14 de abril de 2020, a reunião digital foi gravada e arquivada. Presidida pelo Senhor PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR, representante do Comando da Marinha e Presidente do Conselho, com a participação dos seguintes Conselheiros de Administração: o Senhor PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações; Senhor MARCELO FRANCISCO CAMPOS, representante do Comando da Marinha e eventual substituto do Presidente do Conselho; o Senhor ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES, representante do Ministério da Defesa; o Senhor WELERSON CAVALIERI, membro independente, representante do Ministério da Economia e Presidente do Comitê de Auditoria; o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, Diretor-Presidente da AMAZUL; e a Senhora PRISCILA PALMA SANCHEZ, representante eleita pelos empregados. Participaram, de forma complementar, para esclarecimentos dos assuntos da Ordem do Dia: o Senhor CARLOS ALBERTO MATIAS, Diretor Técnico; o Senhor VALTER CITAVICIUS FILHO, Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas; o Senhor SERGIO RICARDO MACHADO, Diretor de Administração e Finanças; o Senhor RICARDO WATANABE, Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE); a Senhora ADRIANA MARIA COUTO CARUSO, Chefe da Auditoria Interna da AMAZUL; a Senhora RUBIA MICHELE DA SILVA, Coordenadora de Planejamento Estratégico; a Senhora CLAUDIA SBRAGIA MAZZO, Chefe da Secretaria de Órgãos Colegiados; o Senhor RONER TAVARES, Coordenador de Negócios; o Senhor MURILO FRANCISCO BARELLA, Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo, tendo sido eu, DÉBORA ELIZE SANTOS, designada para atuar como Secretária. O Presidente presidiu a reunião e havendo quórum legal, de acordo com o contido nos artigos 10 e 15, do Regimento Interno do CONSAD e em primeira convocação, cumprimentou a todos e passou a palavra ao Diretor-Presidente que agradeceu as contribuições e orientações deste Conselho, que segue apoiando a AMAZUL na busca do amadurecimento e aprimoramento do desempenho e do cumprimento da missão. Em seguida, apresentou uma síntese de acontecimentos e conquistas relevantes da empresa durante o ano de 2022. Destacou que a AMAZUL obteve consideráveis avanços nas práticas de Governança. Houve melhoria nos controles, com o mapeamento de processos prioritários como a Folha de Pagamento, a Gestão Tributária e outros de materialidade e criticidade relevantes para a empresa. A organização está consolidando também sua gestão de custos, com a classificação da mão-de-obra direta, indireta e administrativa aplicada nos programas. Em seguida, destacou que o Conselho acompanhou sistematicamente as melhorias do Planejamento Estratégico da AMAZUL (PEA) com novos indicadores a serem aprovados para 2023, um trabalho que envolveu intensa participação de todas as áreas da empresa. A Gestão de Riscos consolidou um mapa com 34 riscos corporativos, sendo que 13 deles, com maior grau de criticidade, foram priorizados para acompanhamento direto pela Diretoria Executiva. Em relação à participação da empresa no Programa Nuclear da Marinha (PNM), ressaltou a contratação da Itaguaí Construções Navais pela AMAZUL (ICN) para a montagem eletromecânica do Bloco 40 do LABGENE. Quanto ao Programa Nuclear Brasileiro (PNB), informou que a empresa avançou em tratativas com diversos atores, entre eles o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações (MCTI) e a Comissão Nacional de Energia Nuclear - CNEN, no sentido de viabilizar recursos para o início de obras do empreendimento do Reator Multipropósito Brasileiro (RMB). Outra ação em relação ao RMB se refere ao contato com novos parceiros e empresas com capacidade e interesse em participar do projeto. Nesse sentido, a empresa tem realizado troca de informações e reuniões presenciais com a empresa argentina INVAP, que foi responsável pelo projeto detalhado do RMB, em parceria com a AMAZUL. Um destaque que terá repercussão positiva nos negócios da empresa foi a aprovação, pelo CONSAD, em 27 de junho, da Política de Inovação da AMAZUL, o que contribuirá decisivamente para promover a geração de conhecimento, de produtos e de serviços e a ampliação do uso da tecnologia nuclear em benefício do ambiente produtivo e da sociedade. Apesar das conhecidas dificuldades enfrentadas pelo País, a AMAZUL, também com o apoio do CONSAD, logrou êxito em suas demandas de suplementação orçamentária para fazer frente às despesas com a contratação de novos empregados; o pagamento da complementação para cumprir o piso salarial de engenheiros, químicos e arquitetos de acordo com sentença do Supremo Tribunal Federal; e o pagamento dos reajustes salariais e do abono obtidos na negociação dos Acordos Coletivos de Trabalho de 2021 e 2022. Quanto ao último concurso, informou que a Empresa contratou 231 empregados que estão iniciando seus trabalhos nos diversos projetos, conforme as prioridades apresentadas pela Diretoria-Geral de Desenvolvimento Nuclear e Tecnológico da Marinha - DGDNTM e pela própria AMAZUL. Informou que a Diretoria de Gestão do Conhecimento e Pessoas preparou e publicou um plano de ação a partir das dúvidas, propostas e sugestões apresentadas pelos empregados nos eventos Café com o Presidente. O esforço da empresa é no sentido de resolver eventuais demandas e esclarecer melhor as questões levantadas pelos empregados. Outra ação destacada pela Diretoria, destinada a reforçar o sentimento de pertencimento e o orgulho de trabalhar na empresa, foi o lançamento do projeto "Somos AMAZUL - Vista essa camisa", com a distribuição de camisas polo, personalizadas com o logo da empresa, para os empregados que aniversariam. Em seguida, informou que a Empresa concluiu os trabalhos de tabulação e iniciou a análise da Pesquisa de Clima Organizacional, da qual participaram mais de 50% da força de trabalho. Informou que a empresa vai aprimorar a metodologia de cálculo dos indicadores que medem a satisfação do empregado e elaborar planos de ação com base em demandas e sugestões apresentadas. Participou, ainda, que, após a apreciação e autorização do CONSAD, o Programa de RVA - Remuneração Variável Anual de Dirigentes de 2023 foi enviado dentro do prazo à Secretaria de Coordenação das Estatais (SEST) pelo Ministério da Defesa, que agregou ao processo sua manifestação favorável. Na sequência, informou que a AMAZUL e a Universidade de São Paulo, por intermédio da Escola Politécnica - POLI-USP, assinaram, em 21/11/2022, protocolo de intenções que tem por objeto a cooperação técnica e científica com vistas ao desenvolvimento de projetos ou tecnologias para aplicação em áreas de interesse mútuo. No caso da AMAZUL, o primeiro resultado prático dessa parceria será a capacitação de quatro empregados para o desenvolvimento de aplicações computacionais essenciais para a Análise de Acidentes Severos e para a Análise Probabilística de Segurança, que vão gerar os Relatórios de Análise de Segurança de instalações nucleares, itens fundamentais para o futuro licenciamento do LABGENE e da Plataforma Nuclear Embarcada (PNE). Sobre as eleições aos Órgãos Colegiados, informou que foi proclamado o resultado da eleição do representante dos empregados, para o mandato de 2023 a 2025. O empregado Marcel Zara foi eleito, em segundo turno, com quase 60% dos votos. Destacou, ainda, que o empregado eleito representante dos empregados no CONSAD será submetido a um programa de treinamento elaborado pela Empresa. Por fim, felicitou a todos com votos de um Feliz Natal e próspero Ano-Novo. Em seguida, o Conselheiro Paulo Alvim parabenizou a AMAZUL pela participação no evento promovido pela Associação Brasileira das Indústrias de Materiais de Defesa e Segurança - ABIMDE e destacou a importância dos Reatores Modulares para a AMAZUL. Em seguida, o Conselho sugeriu que a empresa apresente, oportunamente, um retrato das perspectivas sobre os Reatores Modulares no país e como a AMAZUL está inserida nessa temática. Dando continuidade, o Presidente apresentou a Ordem do Dia, composta dos seguintes itens: Item 1 - Conceder afastamento do Diretor-Presidente e designar substituto; Item 2 - Aprovação do Calendário Anual do CONSAD para 2023; Item 3 - Aprovação do Plano de Negócios 2023; Item 4 - Aprovação dos Indicadores de Desempenho do PEA para 2023; Item 5 - Aprovação do Regulamento de Licitações e Contratos; Item 6 - Treinamento. Tema: Análise de demonstrações financeiras principais indicadores; Item 7 - Analisar as demonstrações financeiras trimestrais - 3º trimestre; Item 8 - Acompanhamento da Execução do PAINT 2022 e Monitoramento das Recomendações. O Presidente propôs alteração na ordem do dia que, após aprovação unânime do Conselho, passou a vigorar com seguintes itens: Item 1 - Conceder afastamento do Diretor-Presidente e designar substituto; Item 2 - Aprovação do Calendário Anual do CONSAD para 2023; Item 3 - Aprovação do Plano de Negócios 2023; Item 4 - Aprovação dos Indicadores de Desempenho do PEA para 2023; Item 5 - Aprovação do Regulamento de Licitações e Contratos; Item 6 - Treinamento. Tema: Análise de demonstrações financeiras principais indicadores; Item 7 - Analisar as demonstrações financeiras trimestrais - 3º trimestre; Item 8 - Acompanhamento da Execução do PAINT 2022 e Monitoramento das Recomendações; e Item 9 - Manifestação do enquadramento da indicada ao Conselho Fiscal da AMAZUL. Passando ao primeiro item da Ordem do Dia, o Presidente apresentou as informações contidas na exposição de motivos, quanto a ausência do Diretor-Presidente da AMAZUL, a título de férias, nos períodos de 03/01/2023 a 06/01/2023 e 23/02/2023 a 10/03/2023. Em seguida, o Colegiado aprovou, por unanimidade, o afastamento do Diretor Presidente e, na forma do art. 44, §1º, do Estatuto Social, designou o Diretor Técnico, CARLOS ALBERTO MATIAS, como Diretor Presidente substituto. Passando ao segundo item da Ordem do Dia, o Presidente convidou a Chefe da Secretaria de Órgãos Colegiados que apresentou o Calendário Anual de 2023, uma peça de planejamento que tem como objetivo o monitoramento permanente dos temas estratégicos ao longo do ano. O Conselheiro Welerson propôs uma reflexão sobre as matérias de controle pelo CONSAD que devem ser pauta permanente das reuniões, visando aperfeiçoar o acompanhamento do curso da empresa. O Colegiado deliberou por ajustar a periodicidade do acompanhamento do Plano de Negócios, do Planejamento Estratégico e das Demonstrações Contábeis de forma que ocorram simultaneamente e a cada trimestre. Em seguida, o Conselho aprovou, por unanimidade, o Calendário Anual do Conselho de Administração para 2023. Passando ao terceiro item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Coordenador de Negócios que apresentou os principais projetos em que a empresa atua, no âmbito do PNM, PNB e PROSUB. Em seguida, informou que o Plano de Negócios da AMAZUL (PNA) tem permitido nortear a atuação da empresa em seu ambiente de negócios, com diretrizes que viabilizam o cumprimento do seu objeto social, em conformidade com os objetivos estratégicos estabelecidos. O Conselheiro Campos reforçou a importância do Plano de Negócios abranger as perspectivas de negócios nos segmentos político, econômico e social do País. A Conselheira Priscila sugeriu que fossem descritos no Plano de Negócios os critérios para classificação em cada Objetivo Estratégico, visando facilitar a compreensão do público. Em seguida, o Conselho de Administração parabenizou a Diretoria-Executiva pelo excelente trabalho desempenhado no alinhamento do Plano de Negócios com o Planejamento Estratégico. Por fim, o Conselho de Administração aprovou, por unanimidade, o Plano de Negócios da AMAZUL para 2023. Passando ao quarto item da Ordem do Dia, o Presidente convidou a Coordenadora de Planejamento Estratégico que apresentou a proposta de indicadores de execução do Planejamento Estratégico da AMAZUL - PEA para o ano de 2023. Na sequência, apresentou as fichas de indicadores, um conjunto de documentos analíticos que descrevem os parâmetros considerados para a apuração do desempenho. Informou, por fim, que conforme apresentado ao CONSAD nas reuniões de outubro e novembro, a revisão feita pela Diretoria Executiva levou em consideração o contexto em que a organização se encontra, a relação com seus stakeholders, o nível de governabilidade e de maturidade do sistema de medição de desempenho. Em seguida, o Conselheiro Campos ressaltou a necessidade de revisar o índice de atendimento do planejamento estratégico, bem como a importância de revisar o índice de transversalidade da mão-de-obra de cada programa. Por fim, propôs um estudo e discussões para estabelecer parâmetros de indicadores que meçam royalties e a não dependência da empresa. A Conselheira Priscila parabenizou a equipe e o Conselho pelos resultados na revisão do Planejamento Estratégico e ressaltou que o acompanhamento do indicador de Clima Organizacional destacará a preocupação do Colegiado com a satisfação dos empregados. Após os esclarecimentos, o Colegiado aprovou, por unanimidade, os indicadores de desempenho do Planejamento Estratégico da AMAZUL para o ano de 2023. Neste momento Conselheiro Welerson se ausentou da reunião. Passando ao quinto item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Diretor de Administração e Finanças que apresentou a revisão do Regulamento de Licitações que traz alterações na norma vigente, tais como: alteração da nomenclatura do documento; alterações redacionais; alterações associadas a questões operacionais da AMAZUL; atualização de referências legais; determina as competências do Ordenador de Despesas (OD) atribuídas agora à denominada "Autoridade Administrativa Competente" (AAC); e os critérios na hipótese de não incidência de licitação ("afastamento"). Após esclarecidos os questionamentos, o Conselho aprovou a revisão, por unanimidade, do Regulamento de Licitações e Contratos da AMAZUL por meio da Resolução do Conselho de Administração nº 059. Passando ao sexto item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Diretor de Administração e Finanças que realizou o treinamento dos administradores sobre Análise de demonstrações financeiras principais indicadores, com a participação dos membros do CONSAD, do Diretor Técnico, do Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas e do Presidente Substituto do Comitê de Auditoria. Ao final, os Conselheiros discorreram sobre o tema e elogiaram o treinamento. Antes do Conselheiro Paulo Alvim se ausentar da reunião, o Presidente teceu agradecimentos pela sua participação no Conselho e nas deliberações que contribuem positivamente para o crescimento da empresa. Passando ao sétimo item da Ordem do Dia, o Diretor de Administração e Finanças seguiu apresentando as demonstrações financeiras do 3° Trimestre de 2022, finalizado em 30 de setembro de 2022. Em seguida, apresentou o quadro demonstrativo detalhado do prejuízo acumulado no 3º trimestre de 2022. O Conselho analisou as Demonstrações Contábeis que incluem o Balanço Patrimonial, Demonstração do Resultado, Demonstração de Fluxo de Caixa, Demonstração do Resultado Abrangente, Demonstração do Valor Adicionado, Demonstração das Mutações do Patrimônio Líquido e Notas Explicativas, estando presente o Presidente substituto do Comitê de Auditoria. Ao final, o Colegiado solicitou que, oportunamente, a Diretoria avalie a possibilidade de apresentar um detalhamento das contas sem as rubricas de despesas com provisão de férias e de décimo terceiro e encargos. Passando ao oitavo item da Ordem do Dia, o Presidente comunicou a presença do membro do Comitê de Auditoria (COAUD) e convidou a Auditora Chefe para apresentar o Relatório de Acompanhamento da Execução do Plano Anual de Auditoria Interna e Monitoramento das Recomendações nº 2022-02.003/RAM. Informou que no monitoramento atual constam 3 (três) recomendações baixadas, 7 (sete) em implementação, 13 (treze) implementadas e 0 (zero) pendentes. Na sequência, apresentou a evolução e o comparativo das recomendações em 2022, a situação atual das ações implementadas, pendentes e em implementação. O Presidente elogiou e agradeceu o trabalho desempenhado pela equipe de Auditoria Interna na empresa. Passando ao nono item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão que apresentou a indicada pelo Ofício nº 26122/SG-MD, Senhora JULIANA RIBEIRO LARENAS, como membro suplente do Conselho Fiscal, representando o Ministério da Defesa, em substituição ao senhor AUGUSTO CESAR DE CARVALHO FONSECA. Em seguida, informou que a indicada, preenche todos os requisitos e não incorre em vedações, previstas no art. 56, do Decreto nº 8.945/2016, para ocupação do cargo de membro suplente do Conselho Fiscal da AMAZUL. Em seguida, quanto aos requisitos e vedações legais, regulamentares e estatutários, à luz da autodeclaração e documentos apresentados, o Conselho de Administração manifestou-se favorável quanto ao enquadramento da indicada para o Conselho Fiscal. Como resultado do processo de avaliação e das diretrizes de indicação e sucessão, o Conselho recomenda, de forma não vinculante, o novo membro à aprovação da Assembleia Geral. Palavra aberta aos Conselheiros: A Conselheira Priscila agradeceu aos Conselheiros e à Diretoria Executiva pela receptividade nas contribuições quanto aos indicadores, parabenizou toda a AMAZUL pelos trabalhos realizados, e por fim externou votos de Feliz Natal e um Ano-Novo de grandes conquistas para todos. O Diretor-Presidente agradeceu a todos pela participação na reunião, destacou o amadurecimento da empresa observado ao longo do ano e destacou que importa para a Diretoria-Executiva demonstrar com clareza tudo o que ela faz para o aperfeiçoamento dos seus processos. Em seguida, ressaltou as contribuições durante as reuniões prévias que trataram sobre o Planejamento Estratégico, que permitiram mais celeridade e segurança nas decisões do Colegiado. Por fim, externou seu contentamento com a contratação dos novos empregados. O Conselheiro Silva Lima agradeceu a participação de todos na reunião, pelo excelente trabalho apresentado no alinhamento do Plano de Negócios com o Planejamento Estratégico e, por fim, externou votos de Feliz Natal e um Ano-Novo de muita paz. O Conselheiro Campos agradeceu a participação de todos e externou votos de Feliz Natal e um Ano-Novo de grandes realizações a todos. O Presidente agradeceu e corroborou com as palavras dos demais e externou, ao final, seus votos de um Natal repleto de felicidades e um Ano-Novo cheio de realizações a todos. Concluídos os atos que compuseram a Ordem do Dia, às 11h50min, a Presidência declarou encerrada a reunião ordinária do CONSAD, referente ao mês de dezembro. Lavrei a presente Ata no Livro de Atas, a qual foi assinada por mim, na qualidade de Secretária, e pelos Conselheiros presentes. Esta Ata foi elaborada em quatro vias digitadas. São Paulo, SP.</p><p class="assina">PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente</p><p class="assina">MARCELO FRANCISCO CAMPOS</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente Substituto</p><p class="assina">PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Defesa</p><p class="assina">WELERSON CAVALIERI</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Economia</p><p class="assina">NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="assina">PRISCILA PALMA SANCHEZ</p><p class="cargo">Representante dos empregados</p><p class="assina">DÉBORA ELIZE SANTOS</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>