<xml><article id="32777212" name="Pauta da 274A Sessao Ordinaria d" idOficio="9679954" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="27/06/2023" artClass="00065:00012:00001:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Conselho Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="89" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=89" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716005">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DA 274ª SESSÃO ORDINÁRIA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DA 274ª SESSÃO ORDINÁRIA</p><p class="identifica">A SER REALIZADA EM 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>Hora: 9 horas.</p><p>Local: Sala de sessões do Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho - Setor de Autarquias Norte - SAUN, Quadra 05, Lote "C", Torre "A", Centro Empresarial CNC, 17º andar, Asa Norte - Brasília-DF.</p><p>1ª Parte - Expediente.</p><p>a) - Aprovação da ata da 273ª Sessão Ordinária.</p><p>b) - Comunicados e Proposições:</p><p>1 - Presidente do CSMPT.</p><p>2 - Secretaria do CSMPT.</p><p>3 - Conselheiros(as).</p><p>c) - Comunicados:</p><p>1 - Corregedoria do MPT.</p><p>2 - Ouvidoria do MPT.</p><p>3 - Associação Nacional dos Procuradores e das Procuradoras do Trabalho - ANPT</p><p>2ª Parte - Ordem do Dia.</p><p>I - Vistas regimentais.</p><p>01 - PGEA nº 20.02.0100.0002166/2020-85.</p><p>Requerentes: Procuradoras Regionais do Trabalho Deborah da Silva Félix e Teresa Cristina D'Almeida Basteiro.</p><p>Assunto: Consulta para saber se há possibilidade da atuação de Procurador Regional do Trabalho, que não conta com autorização especial e específica do Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho (CSMPT) para oficiar em 1º grau, em mediações e audiências de conciliação em Inquéritos Civis Públicos, no âmbito do Núcleo Permanente de Incentivo à Autocomposição (NUPIA).</p><p>Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>Decisão anterior: Vista regimental concedida ao Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>Decisão anterior: Prosseguindo o julgamento, renovou pedido de vista regimental o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>Decisão anterior: Prosseguindo o julgamento, renovou o pedido de vista regimental o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. Ausente, justificadamente, o Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto. CSMPT, 273ª Sessão Ordinária, 25/05/2023.</p><p>02 - PGEA nº 20.02.0001.0015457/2022-55.</p><p>Requerente: Coordenadoria Nacional de Integração de 1º e 2º Graus.</p><p>Assunto: Solicita "autorização para que membros de 2º grau substituam voluntariamente membros de 1º grau, o que evitaria, principalmente em regionais pequenas, que membros de fora da regional fossem escalados para substituições".</p><p>Relatora: Conselheira Adriana S. Machado.</p><p>Decisão anterior: Vista regimental concedida ao Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 271ª Sessão Ordinária, 28/03/2023.</p><p>Decisão anterior: Prosseguindo o julgamento, renovou pedido de vista regimental o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>Decisão anterior: Prosseguindo o julgamento, renovou pedido de vista regimental o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. Ausente, justificadamente, o Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto. CSMPT, 273ª Sessão Ordinária, 25/05/2023.</p><p>03 - PGEA nº 20.02.0001.0002117/2021-77.</p><p>Interessados: Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho e Procuradoria-Geral do Trabalho.</p><p>Assunto: Proposta de alteração do Regimento Interno do CSMPT - Criação do Plenário Virtual do CSMPT.</p><p>Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>Decisão anterior: Após votar o Conselheiro relator pelo acolhimento da proposta de alteração do Regimento Interno do Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho - Resolução CSMPT nº 121/2015, para incluir o Artigo 16-A, criando o Plenário Virtual do CSMPT, pediu vista regimental a Conselheira Ivana Auxiliadora Mendonça Santos. Os demais aguardam. Ausentes, justificadamente, o Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto e, momentânea e justificadamente, a Conselheira Edelamare Barbosa Melo e o Presidente José de Lima Ramos Pereira. CSMPT, 273ª Sessão Ordinária, 25/05/2023.</p><p>II - Processos adiados - Estágios probatórios.</p><p>04 - PGEA/EP nº 28.02.0004.0000069/2023-90.</p><p>Assunto: Acompanhamento de Estágio Probatório (21º Concurso, 2ª Posse).</p><p>Interessada: Luciana Marcenes Gonçalves de Souza - Procuradora do Trabalho.</p><p>Relatora: Conselheira Maria Aparecida Gugel.</p><p>Decisão anterior: Adiado o julgamento do feito para a próxima sessão. Ausentes, momentânea e justificadamente, o Presidente José de Lima Ramos Pereira e o Conselheiro Fábio Leal Cardoso. CSMPT, 272ª Sessão Ordinária, 25/04/2023.</p><p>Decisão anterior: Adiado o julgamento do feito para a próxima sessão. Ausente, justificadamente, o Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto. CSMPT, 273ª Sessão Ordinária, 25/05/2023.</p><p>05 - PGEA/EP nº 28.02.0004.0000060/2023-42.</p><p>Assunto: Acompanhamento de Estágio Probatório (21º Concurso, 2ª Posse).</p><p>Interessada: Franciele D'Ambros - Procuradora do Trabalho.</p><p>Relator: Conselheiro Pedro Luiz Serafim da Silva.</p><p>Decisão anterior: Adiado o julgamento do feito para a próxima sessão. Ausente, justificadamente, o Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto. CSMPT, 273ª Sessão Ordinária, 25/05/2023.</p><p>06 - PGEA/EP nº 28.02.0004.0000066/2023-74.</p><p>Assunto: Acompanhamento de Estágio Probatório (21º Concurso, 2ª Posse).</p><p>Interessado: Hermano Martins Domingues - Procurador do Trabalho.</p><p>Relator: Conselheiro Fábio Leal Cardoso.</p><p>Decisão anterior: Adiado o julgamento do feito para a próxima sessão. Ausente, justificadamente, o Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto. CSMPT, 273ª Sessão Ordinária, 25/05/2023.</p><p>07 - PGEA/EP nº 28.02.0004.0000067/2023-47</p><p>Assunto: Acompanhamento de Estágio Probatório (21º Concurso, 2ª Posse).</p><p>Interessado: Jaime Fiomaro dos Santos Neto - Procurador do Trabalho.</p><p>Relator: Conselheiro Francisco Gérson Marques de Lima.</p><p>Decisão anterior: Adiado o julgamento do feito para a próxima sessão. Ausente, justificadamente, o Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto. CSMPT, 273ª Sessão Ordinária, 25/05/2023.</p><p>08 - PGEA/EP nº 28.02.0004.0000068/2023-20.</p><p>Assunto: Acompanhamento de Estágio Probatório (21º Concurso, 2ª Posse).</p><p>Interessado: Lucas Barbosa Brum - Procurador do Trabalho.</p><p>Relatora: Conselheira Adriana S. Machado.</p><p>Decisão anterior: Adiado o julgamento do feito para a próxima sessão. Ausente, justificadamente, o Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto. CSMPT, 273ª Sessão Ordinária, 25/05/2023.</p><p>09 - PGEA/EP nº 28.02.0004.0000070/2023-63.</p><p>Assunto: Acompanhamento de Estágio Probatório (21º Concurso, 2ª Posse).</p><p>Interessada: Luiza Barreto Braga Fidalgo - Procuradora do Trabalho.</p><p>Relator: Conselheiro Cristiano Otávio Paixão Araújo Pinto.</p><p>III - Outro(s) feito(s).</p><p>10 - PGEA nº 20.02.0300.0000748/2023-54.</p><p>Interessada: Ana Claudia Nascimento Gomes - Procuradora Regional do Trabalho. Assunto: Autorização para a Procuradora Regional do Trabalho Ana Cláudia Nascimento Gomes atuar em 1º grau de jurisdição nos feitos administrativos e judiciais correlatos com a atividade do Grupo Especial de Atuação Finalística GEAF, constituído pela Portaria PGT nº 109/2019. (Portaria nº 683.2023 - ad referendum do Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho).</p><p>Relatora: Conselheira Edelamare Barbosa Melo.</p><p>11 - PGEA nº 20.02.0001.0005565/2022-98.</p><p>Requerentes: Procuradoria-Geral do Trabalho, Andrea Nice Silveira Lino Lopes, Daniela de Morais do Monte Varandas, Fábio Massahiro Kosaka e Luis Paulo Villafane Gomes Santos.</p><p>Assunto: Homologação dos resultados do 22º Concurso Público para Procurador do Trabalho e Procuradora do Trabalho (art. 98, inciso XXI, da LC 75/93).</p><p>Processo sem relator(a).</p><p>12 - PGEA nº 20.02.0001.0003677/2021-55.</p><p>Requerente: Comissão de Gestão do MPT Digital - CGMPTD.</p><p>Assunto: Consulta sobre a aplicação do disposto no Artigo 14, §1º da Resolução CSMPT nº 69/2007 ante o contido no Artigo 8º, Inciso I, da Resolução CNMP nº 174/2017.</p><p>Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>13 - PGEA nº 20.02.0001.0011361/2022-67.</p><p>Requerente: Procuradoria Regional do Trabalho da 16ª Região - MA</p><p>Assunto: Deslocamento da sede da PTM de Caxias/MA para o município de Timon/MA.</p><p>Relatora: Conselheira Adriana S. Machado.</p><p>14 - PGEA nº 20.02.0001.0011383/2021-58.</p><p>Requerente: Procurador-Geral do Trabalho</p><p>Assunto: Prorrogação, ad referendum do CSMPT, por mais 180 (cento e oitenta) dias, da suspensão da vigência do inciso I do Art. 1º e da vigência do §1º do Art. 2º da Resolução CSMPT nº 167/2019.</p><p>Relatora: Conselheira Maria Aparecida Gugel.</p><p>15 - PGEA nº 20.02.0003.0000058/2021-59.</p><p>Interessado: Conselho Superior do Ministério Público do Trabalho.</p><p>Assunto: Proposição para analisar critérios de pontuação e o tema equidade de gênero para fins de promoção de membros(as) do MPT.</p><p>Relator: Conselheiro Pedro Luiz Gonçalves Serafim da Silva.</p><p>O(s) processo(s) constante(s) desta pauta que não for(em) julgado(s) nesta Sessão fica(m) automaticamente adiado(s) para as próximas que se seguirem, independentemente de nova inclusão em pauta.</p><p class="assina">JOSÉ DE LIMA RAMOS PEREIRA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">FÁBIO LEAL CARDOSO</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>