<xml><article id="32398797" name="Acordao 236" idOficio="9632287" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="01/06/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00023" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="104" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20649727">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 236/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 236/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.018830/2022-09</p><p>2. Interessado: Complexo Industrial Portuário Governador Eraldo Gueiros - SUAPE</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi</p><p>3.1. Revisor: Eduardo Nery</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de consulta realizada pelo Complexo Industrial Portuário Governador Eraldo Gueiros - SUAPE sobre a utilização do convênio como instrumento para fins de cessão de área destinada à implantação de plantas pilotos de hidrogênio verde,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 543, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1. dispor que o instrumento a ser empregado pelas autoridades portuárias para a formalização de cessão de uso de áreas não afetas às operações portuárias é o contrato de cessão de uso, não cabendo a celebração de convênios para legitimar a ocupação de áreas dentro da poligonal do porto organizado;</p><p>5.2. ressaltar que a celebração de contrato para a exploração de áreas não afetas às operações portuárias deverá ser submetida à aprovação do Poder Concedente, nos termos do art. 25, § 1°, do Decreto nº 8.033, de 27 de junho de 2013; e</p><p>5.3. cientificar o Complexo Industrial Portuário Governador Eraldo Gueiros - SUAPE acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 18/05/2023 - Telepresencial.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente e Revisor), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>