<xml><article id="32688230" name="PT SAES NA 504" idOficio="9668527" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="92" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=92" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20700159">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 504, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Substitui responsável técnico de equipe de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 504, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Substitui responsável técnico de equipe de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n°9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n°2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n°4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde; e</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 98/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.076591/2023-11, resolve:</p><p>1º Fica substituído o responsável técnico da equipe de transplante autorizada pelo art. 1º da Portaria SAES/MS nº 712, de 4 de agosto de 2020, publicada no Diário Oficial da União nº 152, de 10 de agosto de 2020, seção 1, páginas 67 e 68, pelo que se segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 20 SP 26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Wilson Ferreira Aguiar, urologista, CRM 83638 - SP.</p></td></tr></table><p>Parágrafo único. Braulio Ludovico Martins, nefrologista, CRM 100926 - SP será excluído da referida equipe de transplante.</p><p>2º Fica substituído o responsável técnico da equipe de transplante autorizada pelo art. 7º da Portaria SAES/MS nº 18, de 23 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº 19, de 26 de janeiro de 2023, seção 1, páginas 34 e 35, pelo que se segue:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 16 GO 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Juliana de Oliveira Barbosa, nefrologista, CRM 16209 - GO.</p></td></tr></table><p>Parágrafo único. Braulio Ludovico Martins, nefrologista, CRM 10588 - GO passa a atuar como membro da referida equipe de transplante.</p><p>Art. 3º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>