<xml><article id="32808617" name="Portaria nA 149 PGJM" idOficio="9683144" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00065:00011:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público Militar/Procuradoria-Geral de Justiça Militar" artSize="12" artNotes="" numberPage="340" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=340" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20720372">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 149 /PGJM, de 22 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta o Ato Conjunto PGR/CASMPU 1, de 17 de maio de 2023, no âmbito do Ministério Público Militar, e dá outras providências. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 149 /PGJM, de 22 de junho de 2023</p><p class="ementa">Regulamenta o Ato Conjunto PGR/CASMPU 1, de 17 de maio de 2023, no âmbito do Ministério Público Militar, e dá outras providências.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DE JUSTIÇA MILITAR, no uso de suas atribuições legais, tendo em vista o disposto no artigo 124, incisos XX e XXII da Lei Complementar 75, de 20 de maio de 1993;</p><p>Considerando a Resolução CNMP 253, de 29 de novembro de 2022, que regulamenta a aplicação das Leis 13.093 e 13.095, ambas de 12 de janeiro de 2015, no âmbito do Conselho Nacional do Ministério Público (CNMP);</p><p>Considerando o Ato Conjunto PGR/CASMPU 1, de 17 de maio de 2023, que regulamenta a implementação da Resolução 256, de 27 de janeiro de 2023, e da Recomendação 91, de 24 de maio de 2022, ambas do CNMP, no âmbito do Ministério Público da União (MPU); e</p><p>Considerando a Portaria PGR/MPF 424, de 12 de junho de 2023, que regulamenta o Ato Conjunto PGR/CASMPU 1, de 17 de maio de 2023, no âmbito do Ministério Público Federal; resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria fixa, no âmbito do Ministério Público Militar, as seguintes funções relevantes singulares exercidas por membros:</p><p>I - a atuação do presidente e dos membros do Conselho Superior do Ministério Público Militar;</p><p>II - o exercício das funções de Corregedor-Geral e de Ouvidor do Ministério Público Militar;</p><p>III - a atuação dos membros da Câmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público Militar;</p><p>IV - o exercício da função de membro auxiliar do Conselho Nacional do Ministério Público;</p><p>V - o exercício da função de Diretor-Geral da Secretaria da Procuradoria-Geral de Justiça Militar e de Chefes de Gabinete Administrativo e Jurídico do Procurador-Geral de Justiça Militar;</p><p>VI - o exercício das funções de Secretário-Geral de Pesquisa e Apoio à Investigação, de Coordenador de Área de Segurança Institucional (Resolução CNMP 156/2016), de Secretário de Direitos Humanos, Direito Humanitário e Relações Internacionais, de Secretário de Segurança Institucional e Inteligência, de Encarregado pelo Tratamento de Dados Pessoais (LGPD) e de Secretário de Promoção dos Direitos das Vítimas;</p><p>VII - o exercício da função de Procurador-Chefe nas Procuradorias de Justiça Militar e de Coordenador da PJM Rio de Janeiro/RJ;</p><p>VIII - a designação para integrar Núcleos ou Grupos de Atuação Especializada;</p><p>IX - a designação para funcionar nos órgãos, conselhos e comitês em que a participação da instituição seja legalmente prevista, na qualidade de membro ou representante do Ministério Público, na forma dos Regimentos Internos do Ministério Público Militar e observado, quando for o caso, o rito do art. 124, XIII, da Lei Complementar 75, de 20 de maio de 1993;</p><p>X - a designação para ofício especial ou de administração; e</p><p>XI - o exercício de mandato classista, quando concedida a licença prevista no art. 222, V, § 5º, da Lei Complementar 75, de 20 de maio de 1993.</p><p>Parágrafo único. O exercício das funções descritas nos incisos I a VIII do art. 1º, na condição de vice, adjunto, substituto ou suplente, implicará a cumulação pelo período de designação para atuação conjunta ou de substituição.</p><p>Art. 2º Para os fins do disposto no art. 4º do Ato Conjunto PGR/CASMPU 1, de 17 de maio de 2023, considera-se acúmulo de acervo o exercício cumulativo de funções típicas de gabinete, ofício, procuradoria ou de membro auxiliar com a designação para:</p><p>I - a atuação como membro nas comissões e comitês criados na forma dos Regimentos Internos do Ministério Público Militar, das Resoluções do Conselho Nacional do Ministério Público ou do Conselho Superior do Ministério Público Militar;</p><p>II - a atuação como membro coordenador ou integrante de grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês constituídos pelo Procurador-Geral de Justiça Militar;</p><p>III - a atuação como membro coordenador ou integrante de grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês instituídos pela Câmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público Militar, observado o disposto no art. 3º e seguintes desta Portaria.</p><p>§ 1º Os membros integrantes e coordenadores dos grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês, de que trata o caput, devem apresentar, semestralmente, relatório de atividades à Câmara de Coordenação e Revisão e ao Procurador-Geral de Justiça Militar, conforme o caso, com a indicação detalhada das atividades realizadas, do material produzido e das metas alcançadas no período.</p><p>§ 2º O relatório de atividades de que trata o § 1º deste artigo deve ser apresentado até o dia 20 do mês subsequente ao encerramento de cada trimestre civil.</p><p>Art. 3º Às designações para grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês de que trata o inciso III do art. 2º, aplica-se o disposto no Ato Conjunto PGR/CASMPU 1, de 17 de maio de 2023, observados os seguintes requisitos:</p><p>I - designação de membros coordenadores e integrantes por prazo determinado de até 2 (dois) anos, permitidas reconduções, desde que respeitada a alternância;</p><p>II - apresentação de plano de trabalho com indicação das atividades de cada membro coordenador e integrante;</p><p>III - apresentação de relatório de atividades individual por cada membro coordenador e integrante, nos termos dos §§ 1º a 3º do art. 2º.</p><p>Art. 4º O plano de trabalho de que trata o inciso II do art. 3º deve ser apresentado anualmente à Câmara de Coordenação e Revisão e ao Procurador-Geral de Justiça Militar, conforme o caso, e deve indicar os objetivos e metas a serem atingidos, bem como a proposta de atuação de cada membro integrante e de seu coordenador.</p><p>§ 1º O plano de trabalho deve ser apresentado no prazo de até 60 (sessenta) dias após a designação do grupo de trabalho, congênere, comissão ou comitê, repetindo-se o prazo nos anos subsequentes de designação.</p><p>§ 2º Os grupos de trabalho ou congêneres, comissões e comitês já instituídos pela Câmara de Coordenação e Revisão devem apresentar o plano de trabalho de que trata o caput até 31 de julho de 2023.</p><p>Art. 5º Os planos de trabalho e relatórios de atividades de que trata esta Portaria devem ser apresentados por meio do Sistema Eletrônico de Informações (SEI), com registro em procedimento específico.</p><p>Art. 6º Os casos omissos serão dirimidos pelo Procurador-Geral de Justiça Militar.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação, produzindo efeitos desde 1º de janeiro de 2023.</p><p class="assina">Antônio Pereira Duarte</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>