<xml><article id="32423554" name="PUBL. 35" idOficio="9635221" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="02/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="110" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=110" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20653710">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs De 1º de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs De 1º de junho de 2023</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 241/2023 de 29/05/2023, 243/2023 de 29/05/2023, 244/2023 de 29/05/2023, 246/2023 de 30/05/2023, 247/2023 de 31/05/2023, 248/2023 de 31/05/2023 e 249/2023 de 31/05/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - PORTARIA INTERMINISTERIAL MJSP/MRE Nº 38/2023</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011028/2023-14 Requerente: JOVENS DUBERY Prazo: 02/07/2023 Imigrante: FEDORA CLAIRE PIERROT Data Nascimento: 07/06/1996 Passaporte: R11384801 País: HAITI Mãe: MARIE VICTORINE JOSEPH Pai: MILDORT PIERROT.</p><p>Processo: 08228.011038/2023-51 Requerente: SANON BELLEUS Prazo: 2 Anos Imigrante: OTHNIEL JOSE NITHAEL BELLEUS Data Nascimento: 20/12/2015 Passaporte: DL5397458 País: HAITI Mãe: MAGALIE JEAN BAPTISTE Pai: SANON BELLEUS.</p><p>Processo: 08228.011057/2023-86 Requerente: WIDLY LONGIN Prazo: Indeterminado Imigrante: YVIKA-LOVE LONGIN Data Nascimento: 06/04/2009 Passaporte: R11368106 País: HAITI Mãe: ROSEME LAGUERRE Pai: WIDLY LONGIN.</p><p>Processo: 08228.011277/2023-18 Requerente: SONEL PIERRE Prazo: Indeterminado Imigrante: MAUDELEINE PIERRE Data Nascimento: 02/03/1992 Passaporte: GV5713481 País: HAITI Mãe: MADELEINE JOSEPH Pai: ARNOLD PIERRE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008048/2023-16 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA PANAMERICANA DE PORTO ALEGRE Prazo: 2 Anos Imigrante: Jacqueline Elizabeth Bolduc Data Nascimento: 06/06/1990 Passaporte: 571545819 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Barbara Jane Barrow Pai: Edward Thomas Dunsworth.</p><p>Processo: 08228.008799/2023-24 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA AMERICANA DE BRASILIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Victoria Margaret Luthringer Data Nascimento: 07/10/1983 Passaporte: 642920086 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Karen Ann Luthringer Pai: -.</p><p>Processo: 08228.009127/2023-36 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RIO DE JANEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: Marianne M Kenny Data Nascimento: 20/05/1974 Passaporte: 566438692 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Janet Kenny Pai: Thomas Kenny.</p><p>Processo: 08228.009220/2023-41 Requerente: GENAI COMERCIO INTERNACIONAL EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: FUHUI HUANG Data Nascimento: 07/08/1974 Passaporte: EB3587918 País: CHINA Mãe: SULING HU Pai: XIANHUAN HUANG.</p><p>Processo: 08228.009285/2023-96 Requerente: XIN JIN VESTUARIOS Prazo: 2 Anos Imigrante: GUOYING JIN Data Nascimento: 04/01/1969 Passaporte: E42402131 País: CHINA Mãe: Manzi Hu Pai: Zhaofu Zhou.</p><p>Processo: 08228.009287/2023-85 Requerente: PANDA MODA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LIN LEI Data Nascimento: 24/05/1984 Passaporte: ED0039790 País: CHINA Mãe: Wenfang Dou Pai: Yulong Lei.</p><p>Processo: 08228.009299/2023-18 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLAR E BENEFICENTE CORCOVADO Prazo: 2 Anos Imigrante: NATALIA SARAI HERRMANN Data Nascimento: 22/10/1996 Passaporte: C9KRPFWKF País: ALEMANHA Mãe: ALEXA KAREN HERRMANN Pai: GUNTER HERRMANN.</p><p>Processo: 08228.009584/2023-21 Requerente: PROVENTIS LIFESCIENCE DEFENSIVOS AGRICOLAS LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: KECHANG LIU Data Nascimento: 10/04/1986 Passaporte: EA8097483 País: CHINA Mãe: CAIFANG YAN Pai: SHANGDE LIU.</p><p>Processo: 08228.009647/2023-49 Requerente: A ASSOCIACAO DA ESCOLA INTERNACIONAL DE CURITIBA Prazo: 2 Anos Imigrante: Charlotte Elizabeth Brew Data Nascimento: 04/01/1996 Passaporte: PA6368131 País: AUSTRÁLIA Mãe: Dianne Elizabeth Challis Brew Pai: Stephen Francis Brew.</p><p>Processo: 08228.009680/2023-79 Requerente: PROCTER &amp; GAMBLE DO BRASIL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: DIEGO TENA RAZO Data Nascimento: 26/10/1987 Passaporte: G39387222 País: MÉXICO Mãe: Ma. De Lourdes Razo Gutierrez Pai: Carlos Tena Tamayo.</p><p>Processo: 08228.009717/2023-69 Requerente: BRAZAURO RECURSOS MINERAIS S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: IAN JOSEPH CHRISTIAN PASCAL BELLAVANCE Data Nascimento: 12/12/1972 Passaporte: AL767552 País: CANADÁ Mãe: Denise Campagna Pai: Jacques Bellavance.</p><p>Processo: 08228.009720/2023-82 Requerente: BRAZAURO RECURSOS MINERAIS S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: JEAN-FRANÇOIS AUBRY Data Nascimento: 21/11/1988 Passaporte: AY915408 País: CANADÁ Mãe: Sylvie Larochelle Pai: Daniel Aubry.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004777/2023-95 Requerente: BBCA BRAZIL INDUSTRIAL E INVESTIMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: XIAOJIE MA Data Nascimento: 08/07/1996 Passaporte: EJ1043988 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.007243/2023-11 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 10/03/2024 Imigrante: ZLATKO BLAGOJEVIC Data Nascimento: 06/02/1964 Passaporte: 076614854 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.009086/2023-88 Requerente: HARRIS PYE BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Bruno Miguel Silva Pires Data Nascimento: 28/02/1985 Passaporte: CB143304 País: PORTUGAL Imigrante: Rodrigo da Venda Antunes Pote Data Nascimento: 11/03/1978 Passaporte: CD035284 País: PORTUGAL Imigrante: Felisberto Eduardo Silva Mendes Semedo Data Nascimento: 09/08/1983 Passaporte: CC699814 País: PORTUGAL Imigrante: Fabio Alexandre Loja Costa Data Nascimento: 22/07/1986 Passaporte: CB560593 País: PORTUGAL Imigrante: Carlos Manuel Chainho Barrela Data Nascimento: 22/01/1995 Passaporte: CB423258 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.009496/2023-29 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HARRY JAMES ARTHUR EDWARD WILKINSON Data Nascimento: 22/06/1991 Passaporte: 556721370 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.009499/2023-62 Requerente: HARRIS PYE BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Carlos Manuel Camelo Guimarães Dos Santos Data Nascimento: 03/10/1966 Passaporte: CC801478 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.009501/2023-11 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RICHARD MICHAEL BOTT Data Nascimento: 13/04/1979 Passaporte: 557726989 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009502/2023-48 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Johan Roedolph Rohr Data Nascimento: 27/09/1965 Passaporte: A10412317 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.009505/2023-81 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Felice Montalbano Data Nascimento: 23/02/1987 Passaporte: YB9533783 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009509/2023-61 Requerente: JBS S/A Prazo: 1 Ano Imigrante: Michele Cipolla Data Nascimento: 07/02/1972 Passaporte: YB7554196 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009513/2023-28 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Geir-Arne Moslaatt Data Nascimento: 02/09/1987 Passaporte: CCC369699 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009520/2023-21 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Nadeer Kummencherry Muhammed Data Nascimento: 26/05/1982 Passaporte: Z5037446 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.009544/2023-89 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Grigor William Charles Mclennan Data Nascimento: 03/01/1970 Passaporte: 539032822 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.009575/2023-31 Requerente: FASSA DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Stefano Buzzi Data Nascimento: 09/08/1981 Passaporte: YB1543780 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009580/2023-42 Requerente: CASCADURA TURBO SOLUTION LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Johns Ullas Davis Data Nascimento: 21/09/1985 Passaporte: V1004472 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.009679/2023-44 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: YAEL ESKARLET GUTIERRREZ PEREZ Data Nascimento: 08/11/1996 Passaporte: N03235013 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009688/2023-35 Requerente: YAMAHA MOTOR DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MINORU KOYANAGI Data Nascimento: 22/01/1969 Passaporte: TT 1705614 País: JAPÃO Imigrante: TOSHIHARU TSUJITA Data Nascimento: 17/03/1969 Passaporte: MJ 1510315 País: JAPÃO Imigrante: HIDEKI OIKAWA Data Nascimento: 10/07/1972 Passaporte: TR 5937618 País: JAPÃO Imigrante: KOTARO SENO Data Nascimento: 22/10/1993 Passaporte: TT 2199814 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009689/2023-81 Requerente: CATERPILLAR BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS E PECAS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Suresh Venkata Venna Data Nascimento: 21/04/1975 Passaporte: 643069377 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009699/2023-15 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YASUSHI KANAZAWA Data Nascimento: 22/10/1969 Passaporte: TR3172272 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009702/2023-17 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HIDEYUKI KOIZUMI Data Nascimento: 25/12/1968 Passaporte: TT1395595 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009704/2023-91 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SATORU MAETA Data Nascimento: 20/08/1974 Passaporte: TR3172272 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009706/2023-89 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HISAYASU NAGOSHI Data Nascimento: 23/06/1994 Passaporte: TT3259869 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.009718/2023-11 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: CHRISTIAN DE LANGE Data Nascimento: 08/06/1993 Passaporte: C769WGLFF País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.009739/2023-29 Requerente: NANSEN INSTRUMENTOS DE PRECISAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MINGJIE CHU Data Nascimento: 05/06/1983 Passaporte: E45845167 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009740/2023-53 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YECHUANG WANG Data Nascimento: 26/02/1991 Passaporte: EK1734645 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009755/2023-11 Requerente: ANGLO AMERICAN MINERIO DE FERRO BRASIL S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: Samuel Obubelebara Ogan Data Nascimento: 30/08/1989 Passaporte: A11186247 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.009756/2023-66 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Mats Krister Johansson Data Nascimento: 19/03/1965 Passaporte: 97078817 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.009859/2023-26 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Alberto Alfonso Molares Data Nascimento: 23/08/1994 Passaporte: PAK151193 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.009862/2023-41 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: JING LU Data Nascimento: 22/03/1998 Passaporte: EK1025271 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009863/2023-94 Requerente: SIEMENS GAMESA ENERGIA RENOVAVEL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ERVIN RIOS ANTONIO Data Nascimento: 15/07/1991 Passaporte: G42413428 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009869/2023-61 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JUAN FERNANDO LIMON VELAZQUEZ Data Nascimento: 11/09/1986 Passaporte: N04977229 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009879/2023-13 Requerente: ASP SERVICOS INDUSTRIAIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: STEPHEN ANTHONY ANTOLICH Data Nascimento: 22/04/1963 Passaporte: 530649090 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009882/2023-11 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Steven Doneque Ferguson Data Nascimento: 08/01/1971 Passaporte: M00217256 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.009892/2023-56 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Fotios Vrontos Data Nascimento: 03/05/1985 Passaporte: AP3476589 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.009904/2023-42 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ALISTAIR WILLIAM BURNETT Data Nascimento: 04/07/1965 Passaporte: 521297484 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009907/2023-86 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: IAN ALEXANDER DAVIDSON Data Nascimento: 22/03/1965 Passaporte: 556949686 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009908/2023-21 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: STEPHEN HAY Data Nascimento: 07/09/1969 Passaporte: 528361140 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009913/2023-33 Requerente: NOV WELLBORE TECHNOLOGIES DO BRASIL EQUIPAMENTOS E SERVICOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Camilo Garcia Ojeda Data Nascimento: 14/01/1990 Passaporte: AU161784 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.009916/2023-77 Requerente: OPERACOES MARITIMAS EM MAR PROFUNDO BRASILEIRO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Sebastien Michel Van-Phi Tran Data Nascimento: 16/01/1982 Passaporte: 19DD31561 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.009932/2023-61 Requerente: FLUMAR TRANSPORTES DE QUIMICOS E GASES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Geir Tore Thongkam Pedersen Data Nascimento: 16/02/1966 Passaporte: 32313374 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009939/2023-81 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Jose Pereiro Crego Data Nascimento: 30/07/1980 Passaporte: PAP393733 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.009941/2023-51 Requerente: SERTECPET DO BRASIL SOLUCOES INTEGRAIS ENERGETICAS LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: Alfredo Javier Tisalema Malqui Data Nascimento: 22/10/1986 Passaporte: 0502768286 País: EQUADOR.</p><p>Processo: 08228.009950/2023-41 Requerente: MANDO CORPORATION DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE AUTO PECAS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ILHWAN CHO Data Nascimento: 27/09/1978 Passaporte: M02369994 País: CORÉIA DO SUL Imigrante: JAEHUI LEE Data Nascimento: 02/01/1987 Passaporte: M09250705 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.009960/2023-87 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: JUNNAN LIU Data Nascimento: 20/03/1996 Passaporte: E58441304 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009963/2023-11 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: KAIMIN LUO Data Nascimento: 31/07/1999 Passaporte: EJ2824876 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009967/2023-15 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Zoran Barbir Data Nascimento: 10/08/1967 Passaporte: U7264693 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.009968/2023-43 Requerente: POWERCHINA INTERNATIONAL GROUP LIMITED DO BRASIL Prazo: 1 Ano Imigrante: LI ZHANG Data Nascimento: 25/05/1996 Passaporte: EF1359548 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009971/2023-67 Requerente: ALSTOM BRASIL ENERGIA E TRANSPORTE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Priya Solanki Data Nascimento: 11/12/1991 Passaporte: P1118923 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009954/2023-21 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Juraj Onofrej Data Nascimento: 20/03/1989 Passaporte: BB6440038 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.009957/2023-63 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Simon Valkovic Data Nascimento: 25/02/1996 Passaporte: BG3626273 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.010030/2023-76 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Gianluca Berera Data Nascimento: 03/12/1969 Passaporte: YB3916156 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010033/2023-18 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Alessandro Malandra Data Nascimento: 22/07/1968 Passaporte: YA8558606 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010093/2023-22 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Christián Krigler Data Nascimento: 14/08/1987 Passaporte: BB4168672 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.011015/2023-45 Requerente: JBS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Eric Leclerc Data Nascimento: 06/10/1980 Passaporte: AR236987 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.011022/2023-47 Requerente: JBS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Etienne Goulet Data Nascimento: 26/10/1991 Passaporte: GL038026 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.011025/2023-81 Requerente: JBS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Ibrahima Ba Data Nascimento: 02/02/1985 Passaporte: HC406894 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.011030/2023-93 Requerente: JBS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Marc-Etienne Moreau Data Nascimento: 17/03/1990 Passaporte: AK181826 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.011034/2023-71 Requerente: JBS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Sebastien Joseph Georges Tremblay Data Nascimento: 31/01/1976 Passaporte: AD648791 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.011698/2023-31 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Yuta Saito Data Nascimento: 23/09/1994 Passaporte: MJ1709534 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.012956/2023-12 Requerente: ARCOR DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ROLF DIETER HESSLER Data Nascimento: 25/12/1969 Passaporte: C2W80FPPC País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.014342/2023-59 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Jannik De Pryck Data Nascimento: 28/04/1989 Passaporte: EP978881 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.014347/2023-81 Requerente: CONTINENTAL DO BRASIL PRODUTOS AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: Stefan Kenn Data Nascimento: 25/05/1971 Passaporte: C23W819X9 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.014385/2023-34 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GUODONG XING Data Nascimento: 15/09/1993 Passaporte: EK1754567 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014390/2023-47 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GELIN YANG Data Nascimento: 25/08/1993 Passaporte: E90538107 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014393/2023-81 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JINMEI YU Data Nascimento: 20/07/1982 Passaporte: EK2966477 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.014397/2023-69 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YINGYING XU Data Nascimento: 01/11/1981 Passaporte: E60562045 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010888/2023-31 Requerente: VEXTROM INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MOHAMED CHEBBI Data Nascimento: 26/08/1966 Passaporte: 23CH53582 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.012029/2023-86 Requerente: MARELLI SISTEMAS AUTOMOTIVOS INDUSTRIA E COMERCIO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ANDREA FERLANDA Data Nascimento: 14/06/2003 Passaporte: YC0516883 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.012452/2023-86 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Fortune Mooketsi Data Nascimento: 08/06/1982 Passaporte: A08303074 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.012462/2023-11 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Khazi Phistus Ngobeni Data Nascimento: 16/10/1977 Passaporte: M00262591 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.012470/2023-68 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Selwyn Enslee Jacobs Data Nascimento: 14/03/1985 Passaporte: M00350663 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.012507/2023-58 Requerente: ENGECLINIC SERVICOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FRANÇOIS MEIRA Data Nascimento: 14/02/1967 Passaporte: 23EC84222 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.012543/2023-11 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: JACQUES PIERRE SOUDANNE Data Nascimento: 07/02/1965 Passaporte: 16FV02029 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.012546/2023-55 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: WILLIAM ALEXIS DIAZ RINCON Data Nascimento: 01/02/1980 Passaporte: BA327463 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.012574/2023-72 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOSE DE JESUS GUTIERREZ ZATARAIN Data Nascimento: 09/10/1996 Passaporte: N06943559 País: MÉXICO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009512/2023-83 Requerente: ALSTOM BRASIL ENERGIA E TRANSPORTE LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: VICTOR MARTINEZ MARTINEZ Data Nascimento: 09/12/1996 Passaporte: PAP137541 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.009515/2023-17 Requerente: WOBBEN WINDPOWER INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 30 Dias Imigrante: PEDRO DANIEL GOMES DE FIGUEIREDO Data Nascimento: 17/07/1979 Passaporte: CD477711 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007699/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/07/2023 Imigrante: NICKO EDERANGO GUNO Data Nascimento: 23/02/1995 Passaporte: P6479435A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008298/2023-48 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 23/08/2023 Imigrante: DANIEL ARMANDO RAMIREZ LOPEZ Data Nascimento: 23/06/1987 Passaporte: 172422734 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.008543/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: DOMINADOR CORTEZ GRANIL Data Nascimento: 17/11/1963 Passaporte: P9593527A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008690/2023-97 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: NIKOLAOS GERONTOPOULOS Data Nascimento: 07/05/1998 Passaporte: AY2427133 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.008949/2023-16 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: RYAN ANTENOR AGENA Data Nascimento: 17/07/1981 Passaporte: PO203623C País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009129/2023-25 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 24/12/2023 Imigrante: RODOLFO IZQUIERDO DE LA CRUZ Data Nascimento: 11/05/1971 Passaporte: N02128816 País: MÉXICO Imigrante: GABRIEL ERNESTO TIZNADO ZATARAIN Data Nascimento: 10/05/1988 Passaporte: N03096349 País: MÉXICO Imigrante: BRYAN DAMIAN VIVAS BALAN Data Nascimento: 25/10/2002 Passaporte: N00398013 País: MÉXICO Imigrante: GABINO ANTONIO QUEVEDO VIZCARRA Data Nascimento: 16/05/1986 Passaporte: G25763733 País: MÉXICO Imigrante: DIEGO SANTIAGO CHIN VAZQUEZ Data Nascimento: 03/10/1995 Passaporte: G27725408 País: MÉXICO Imigrante: ESTEBAN REBOLLEDO GUILLEN Data Nascimento: 29/11/1984 Passaporte: G34249399 País: MÉXICO Imigrante: FARID URIEL MONTALVO ARAUZ Data Nascimento: 24/01/1988 Passaporte: G40307421 País: MÉXICO Imigrante: MAXIMILIANO AARON VAZQUEZ GARCIA Data Nascimento: 12/12/1993 Passaporte: N06302950 País: MÉXICO Imigrante: JUAN PABLO SUAREZ RODRIGUEZ Data Nascimento: 29/06/1979 Passaporte: G37236912 País: MÉXICO Imigrante: RICARDO BUSTILLO VELAZQUEZ Data Nascimento: 26/07/1992 Passaporte: G30779987 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009134/2023-38 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 24/12/2023 Imigrante: LUIS ALBERTO DE LA CRUZ DE LA ROSA Data Nascimento: 29/12/1984 Passaporte: G38559204 País: MÉXICO Imigrante: LUIS DANIEL HERNANDEZ GARCIA Data Nascimento: 03/11/1991 Passaporte: G39020683 País: MÉXICO Imigrante: ESTEBAN GARCIA PALMA Data Nascimento: 23/02/1983 Passaporte: N01842981 País: MÉXICO Imigrante: JOSE FIDEL COBOS AGUIRRE Data Nascimento: 05/01/1987 Passaporte: N03082856 País: MÉXICO Imigrante: JOSE ALEJANDRO MORENO JARA Data Nascimento: 31/05/1989 Passaporte: G16312543 País: MÉXICO Imigrante: JUAN CARLOS HERNANDEZ ALARCON Data Nascimento: 02/01/1980 Passaporte: G31417318 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009152/2023-11 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: John Dary Buaga Tabilla Data Nascimento: 19/11/1992 Passaporte: P8313244B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009160/2023-66 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JOSHUA TIMOTHY ROBERTON Data Nascimento: 16/05/1971 Passaporte: PE0393840 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.009298/2023-65 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/02/2024 Imigrante: GIORGI AKHOBADZE Data Nascimento: 01/09/1989 Passaporte: 16AA78092 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.009309/2023-15 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/10/2023 Imigrante: JIMMI FOTEL LARSEN Data Nascimento: 06/07/1984 Passaporte: 210326482 País: DINAMARCA Imigrante: ANDY MANUCAN ESTOCADO Data Nascimento: 25/10/1983 Passaporte: P5842180A País: FILIPINAS Imigrante: RON CARLO RAZON LANDICHO Data Nascimento: 06/09/1990 Passaporte: P5540455A País: FILIPINAS Imigrante: VENGIE ARELLANO DE LARA Data Nascimento: 05/09/1985 Passaporte: P1489517B País: FILIPINAS Imigrante: ANTONIO SACRAMENTO LAMBINO Data Nascimento: 05/07/1965 Passaporte: P1623150B País: FILIPINAS Imigrante: OLEG LITVINETS Data Nascimento: 15/06/1967 Passaporte: FJ600342 País: UCRÂNIA Imigrante: CHRISTIAN MENDEZ ENOC Data Nascimento: 10/09/1996 Passaporte: P8973734B País: FILIPINAS Imigrante: MARTIN ROBERT HAWKINS Data Nascimento: 26/05/1967 Passaporte: 560804395 País: GRÃ-BRETANHA Imigrante: GABRIEL OMEGA GOJAR Data Nascimento: 16/06/1994 Passaporte: P5606059B País: FILIPINAS Imigrante: KIM EBUENGA DESQUITADO Data Nascimento: 31/01/1999 Passaporte: P6825140B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009314/2023-11 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/10/2023 Imigrante: ELMARD LLOYD MORATILLA Data Nascimento: 21/04/1997 Passaporte: P6221045B País: FILIPINAS Imigrante: XI BAI Data Nascimento: 27/02/1994 Passaporte: E88506474 País: CHINA Imigrante: SHICHENG CAO Data Nascimento: 12/10/1987 Passaporte: EJ3789604 País: CHINA Imigrante: NESTOR DZHONI NINA MAMANI Data Nascimento: 01/05/1972 Passaporte: 766066483 País: RÚSSIA Imigrante: GUILLEN NON SALDO Data Nascimento: 01/02/1986 Passaporte: P7870182A País: FILIPINAS Imigrante: TANCRED JOSE DELFIN TUGONON Data Nascimento: 19/04/1969 Passaporte: P5416287B País: FILIPINAS Imigrante: JOHNNY JR. SAMOSA PLANES Data Nascimento: 24/11/1977 Passaporte: P5728177B País: FILIPINAS Imigrante: REX TUGADO SADSAD Data Nascimento: 10/06/1982 Passaporte: P9270130B País: FILIPINAS Imigrante: ARMACOST-REY BUASA PALMANI Data Nascimento: 03/02/1996 Passaporte: P2381182B País: FILIPINAS Imigrante: NATHANIEL ATIBAGOS VALENZUELA Data Nascimento: 07/06/1976 Passaporte: P6884775B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009318/2023-14 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/10/2023 Imigrante: WENQIANG FANG Data Nascimento: 24/04/1996 Passaporte: EJ2612961 País: CHINA Imigrante: MENG DUAN Data Nascimento: 24/09/1994 Passaporte: E55887256 País: CHINA Imigrante: CHAO GU Data Nascimento: 18/11/1989 Passaporte: EJ4054649 País: CHINA Imigrante: YUE CHEN Data Nascimento: 02/11/1987 Passaporte: EJ2745427 País: CHINA Imigrante: TIANQIAO CHEN Data Nascimento: 01/07/1995 Passaporte: EE2383384 País: CHINA Imigrante: DU DENG Data Nascimento: 09/07/1992 Passaporte: E68127039 País: CHINA Imigrante: WEI CHEN Data Nascimento: 26/11/1991 Passaporte: EJ2636768 País: CHINA Imigrante: CHAOHUI FENG Data Nascimento: 17/04/1983 Passaporte: EC9651512 País: CHINA Imigrante: HONGRUI DU Data Nascimento: 16/03/1999 Passaporte: EJ3247567 País: CHINA Imigrante: QIANG CHEN Data Nascimento: 21/07/1999 Passaporte: EJ3358452 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009332/2023-18 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: ORLANDO BAHINTING MANAGBANAG Data Nascimento: 14/12/1972 Passaporte: P1750086B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009344/2023-26 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/10/2023 Imigrante: FEI XIANG Data Nascimento: 19/05/1989 Passaporte: EJ3470324 País: CHINA Imigrante: YONG WANG Data Nascimento: 07/03/1993 Passaporte: EJ4610918 País: CHINA Imigrante: PINGXUAN YAN Data Nascimento: 26/09/1988 Passaporte: EC0956248 País: CHINA Imigrante: JUNFEI WU Data Nascimento: 02/10/1999 Passaporte: EH0699491 País: CHINA Imigrante: SHIFENG XI Data Nascimento: 17/01/1987 Passaporte: EJ4497498 País: CHINA Imigrante: HAO WU Data Nascimento: 16/11/1991 Passaporte: E65385634 País: CHINA Imigrante: KANG WANG Data Nascimento: 21/09/1987 Passaporte: EJ2848993 País: CHINA Imigrante: HAO ZHANG Data Nascimento: 13/08/1993 Passaporte: EJ6282340 País: CHINA Imigrante: HAO WANG Data Nascimento: 24/12/2000 Passaporte: EJ5641216 País: CHINA Imigrante: MIAOYU YE Data Nascimento: 06/05/2000 Passaporte: EJ6272102 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009346/2023-15 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/10/2023 Imigrante: RODRIGO SALDI CARLOBOS DEMETERIO Data Nascimento: 30/12/1977 Passaporte: P6052527A País: FILIPINAS Imigrante: GEALLO CATINOY ALTERADO Data Nascimento: 13/04/1992 Passaporte: P6942833A País: FILIPINAS Imigrante: CHARLES ALDRIN ALINSOD ALCIRA Data Nascimento: 29/05/1996 Passaporte: P8409015B País: FILIPINAS Imigrante: ROLYN SARMIENTO GARCIA Data Nascimento: 23/10/1981 Passaporte: P7519231B País: FILIPINAS Imigrante: ROLLY JUNE ESTERADO MOGOTE Data Nascimento: 09/06/1986 Passaporte: P6982201A País: FILIPINAS Imigrante: FENG ZHU Data Nascimento: 25/07/1978 Passaporte: EB4013826 País: CHINA Imigrante: MING ZHOU Data Nascimento: 06/05/1979 Passaporte: EB2655407 País: CHINA Imigrante: RYAN REY DUCO DIAZ Data Nascimento: 07/04/1992 Passaporte: P6155470A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009373/2023-98 Requerente: OSM DO BRASIL GERENCIAMENTO DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Allan Mendoza Manahan Data Nascimento: 05/08/1977 Passaporte: P7627741A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009381/2023-34 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 07/10/2023 Imigrante: MANUEL ANTONIO GOMEZ CARRILLO Data Nascimento: 23/11/1984 Passaporte: N04723649 País: MÉXICO Imigrante: MANUEL JIMENEZ OLAN Data Nascimento: 04/08/1991 Passaporte: N03235457 País: MÉXICO Imigrante: ALEJANDRA CERVANTES SANCHEZ Data Nascimento: 01/05/1996 Passaporte: G19964220 País: MÉXICO Imigrante: ARMANDO AGUIRRE LOPEZ Data Nascimento: 25/11/1993 Passaporte: G21782955 País: MÉXICO Imigrante: JORGE MARIO SEGURA MENCHI Data Nascimento: 13/04/1970 Passaporte: G37238965 País: MÉXICO Imigrante: DANIEL CADENA DEL ANGEL Data Nascimento: 10/08/1987 Passaporte: G40189962 País: MÉXICO Imigrante: HECTOR VEGA ROVIRA Data Nascimento: 04/01/1967 Passaporte: N06231544 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009386/2023-67 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/10/2024 Imigrante: RODRIGO CABASAL GALLANONGO Data Nascimento: 09/05/1972 Passaporte: P8575324B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009391/2023-71 Requerente: NORSKAN OFFSHORE LTDA Prazo: 07/02/2025 Imigrante: Kjell-Ola Loekken Data Nascimento: 25/09/1957 Passaporte: 33658483 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009392/2023-14 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 07/10/2023 Imigrante: HUGO EMMANUEL HERNANDEZ CRUZ Data Nascimento: 29/05/1992 Passaporte: G24268228 País: MÉXICO Imigrante: EUTIQUIO ROSAS GONZALEZ Data Nascimento: 14/04/1969 Passaporte: N05216648 País: MÉXICO Imigrante: ERASTO GERVACIO HERNANDEZ Data Nascimento: 21/11/1971 Passaporte: G30158638 País: MÉXICO Imigrante: JOSE ANTONIO ZATARAIN BARBOZA Data Nascimento: 13/11/1987 Passaporte: G35292604 País: MÉXICO Imigrante: JOSE DANIEL MONTOR PULIDO Data Nascimento: 19/03/1985 Passaporte: N06363854 País: MÉXICO Imigrante: ANDRES SANCHEZ COSTEÑO Data Nascimento: 10/05/1986 Passaporte: G39855260 País: MÉXICO Imigrante: LUIS GUSTAVO HERNANDEZ CUPIL Data Nascimento: 20/12/1992 Passaporte: N00727000 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009394/2023-11 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 07/10/2023 Imigrante: SERGIO ISRAEL RIVERO FIGUEROA Data Nascimento: 16/12/1985 Passaporte: N05060404 País: MÉXICO Imigrante: JULIO CESAR DE LOS SANTOS GARCIA Data Nascimento: 04/08/1987 Passaporte: N06786381 País: MÉXICO Imigrante: RAUL ISAIAS GARCIA SANABRIA Data Nascimento: 21/05/1964 Passaporte: N02513796 País: MÉXICO Imigrante: BERNARDO VILORIO SANCHEZ Data Nascimento: 16/04/1968 Passaporte: G35500027 País: MÉXICO Imigrante: JOSE JUAN RAMOS URIBE Data Nascimento: 22/07/1978 Passaporte: N04311290 País: MÉXICO Imigrante: JOSE AMARO ESPINOZA Data Nascimento: 20/12/1974 Passaporte: G28538670 País: MÉXICO Imigrante: EDUARDO BERNABE SANTAMARIA DOMINGUEZ Data Nascimento: 08/02/1995 Passaporte: G33501530 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009402/2023-11 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 30/09/2024 Imigrante: KOBA KOBALADZE Data Nascimento: 19/04/1991 Passaporte: 17AA10940 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.009474/2023-69 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: MARIOS VASILAKIS Data Nascimento: 11/08/1992 Passaporte: AP6205047 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.009487/2023-38 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 04/03/2024 Imigrante: Sharn Landuyt Data Nascimento: 11/01/1992 Passaporte: GA2548180 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.009489/2023-27 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 04/03/2024 Imigrante: Dariusz Maciej Fiedorczuk Data Nascimento: 05/07/1972 Passaporte: ER0366866 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.009528/2023-96 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 04/03/2024 Imigrante: Oleksandr Pashchenko Data Nascimento: 27/04/1998 Passaporte: FB454947 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.009531/2023-18 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 04/03/2024 Imigrante: Steven Verlinden Data Nascimento: 09/06/1991 Passaporte: EP984032 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.009540/2023-17 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Eduard Rozhmanov Data Nascimento: 29/03/1970 Passaporte: 732980203 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.009549/2023-11 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Artem Kharlamov Data Nascimento: 03/09/1995 Passaporte: 765811937 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.009614/2023-15 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Andrew Thomson Data Nascimento: 02/05/1971 Passaporte: 528621540 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.009634/2023-71 Requerente: SEA BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 30/09/2024 Imigrante: ROMAN VERKHOVYI Data Nascimento: 21/11/1989 Passaporte: FK152256 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.009803/2023-71 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Oleksandr Rychaho Data Nascimento: 05/12/1989 Passaporte: FG792139 País: UCRÂNIA.</p><p>Processo: 08228.009809/2023-49 Requerente: OOG-TKP PRODUCAO DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Tomasz Poswietny Data Nascimento: 27/03/1982 Passaporte: EM 6362476 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.009813/2023-15 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Lucian Sergiu Crivat Data Nascimento: 05/03/1974 Passaporte: 059321396 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.009824/2023-97 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: JESSIE AMA Data Nascimento: 14/07/1988 Passaporte: P1986485B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.009830/2023-44 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 24/01/2024 Imigrante: Francis Awungnjia Data Nascimento: 23/05/1981 Passaporte: 1313240 País: CAMARÕES.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008798/2023-81 Requerente: BRAZIL ATLANTIC FORESTRY LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HOUXIANG CHENG Data Nascimento: 12/05/1987 Passaporte: EE4081088 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.008801/2023-65 Requerente: BRAZIL ATLANTIC FORESTRY LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: YUANFA WANG Data Nascimento: 06/12/1986 Passaporte: EF9069391 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.008886/2023-81 Requerente: MCC-CISDI PROJETOS INDUSTRIAIS DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: John Graham Lester Data Nascimento: 23/03/1966 Passaporte: 127194752 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.009264/2023-71 Requerente: CET BRAZIL TRANSMISSAO DE ENERGIA LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: ZHONGYANG WANG Data Nascimento: 19/12/1974 Passaporte: PE2148316 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.009348/2023-12 Requerente: GOLDEN EGRET BRASIL IMPORTADORA E EXPORTADORA DE CARBIDE LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: SENLIN ZHANG Data Nascimento: 22/08/1984 Passaporte: EJ5860958 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009081/2023-55 Requerente: STATKRAFT ENERGIAS RENOVAVEIS S/A Prazo: 2 Anos Imigrante: Batool Akbar Data Nascimento: 19/09/1998 Passaporte: 34086629 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.009088/2023-77 Requerente: GENERAL MOTORS DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: EVERARDO CHAVEZ NAVARRO Data Nascimento: 22/08/1975 Passaporte: G24344936 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.009149/2023-12 Requerente: SAINT-GOBAIN CANALIZACAO LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: HUGO CLAUDE ALAIN GERAUD BEQUET Data Nascimento: 06/10/2001 Passaporte: 22DA69763 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.009178/2023-68 Requerente: BUHLER INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: JONAS NICOLA WAGNER Data Nascimento: 26/05/2003 Passaporte: X5650732 País: SUÍÇA.</p><p>Processo: 08228.009180/2023-37 Requerente: BUHLER INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: LEON CHRISTIAN GEELER Data Nascimento: 07/11/2004 Passaporte: X0V05L79 País: SUÍÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011463/2023-49 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PENHAROL ESPORTE CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: FORMUM BIANKA BIH Data Nascimento: 29/05/2004 Passaporte: AA418420 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.012567/2023-71 Requerente: ASSOCIACAO ESPORTIVA CAMPO GRANDE FUTEBOL CLUBE Prazo: 2 Anos Imigrante: AWAL HARUNA Data Nascimento: 08/03/2000 Passaporte: G3969772 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.013107/2023-61 Requerente: JI PARANA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: IBRAHIMA TANDIA Data Nascimento: 02/01/1991 Passaporte: AA0714211 País: MALI.</p><p>Processo: 08228.013113/2023-17 Requerente: JI PARANA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: JULIUS AZEH NDOH TANIFORM Data Nascimento: 12/07/1986 Passaporte: AA462246 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.013117/2023-11 Requerente: JI PARANA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: LORDRICK NKEMOH Data Nascimento: 14/07/1994 Passaporte: AA480972 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.013119/2023-94 Requerente: JI PARANA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: ROBERT FOSIMONBIN EFUETMENGIM Data Nascimento: 19/06/1995 Passaporte: AA382543 País: CAMARÕES.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006600/2023-23 Requerente: TEC - TERMINAL EXPORT COFCO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JIANWEI BO Data Nascimento: 01/07/1982 Passaporte: PE2192928 País: CHINA Mãe: Jinying Zhou Pai: Huanzhong Bo.</p><p>Processo: 08228.007535/2023-53 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RONGWEI XIA Data Nascimento: 29/10/1989 Passaporte: EJ6935866 País: CHINA Mãe: XIAOMEI XIA Pai: CAIBING HAO.</p><p>Processo: 08228.007630/2023-57 Requerente: SIGMA MINERACAO S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: Maxim Pogorelov Data Nascimento: 24/12/1962 Passaporte: 763262667 País: RÚSSIA Mãe: Alla Kopylova Pai: Evgeny Pogorelov.</p><p>Processo: 08228.009196/2023-41 Requerente: BRAZAURO RECURSOS MINERAIS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: ANDRE LAPOINTE Data Nascimento: 01/12/1972 Passaporte: AD631030 País: CANADÁ Mãe: Réna Larouche Pai: Jean-Rock Lapointe.</p><p>Processo: 08228.009265/2023-15 Requerente: SISTEMA PRODUTOR SAO LOURENCO S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: YI LIU Data Nascimento: 02/02/1990 Passaporte: PE2205337 País: CHINA Mãe: ZHUANQING ZHANG Pai: MINGLIANG LIU.</p><p>Processo: 08228.009574/2023-95 Requerente: IDIOMAS RIO CURSO DE IDIOMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: André Teca João Data Nascimento: 12/11/1989 Passaporte: N2408951 País: ANGOLA Mãe: Fineza André Pai: Felix Teca João.</p><p>Processo: 08228.009577/2023-29 Requerente: TENEDA COMERCIO E IMPORTACAO DE BOLSAS E ACESSORIOS EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: MINGXIN LI Data Nascimento: 18/05/1999 Passaporte: EG2560602 País: CHINA Mãe: TIANLI SHUAI Pai: XINKUI LI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009534/2023-43 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/06/2023 Imigrante: RAMIL TEVES GOMEZ Data Nascimento: 20/01/1994 Passaporte: P7600324B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009162/2023-55 Requerente: CGN BRASIL ENERGIA E PARTICIPACOES S.A. Prazo: Indeterminado, condicionado a continuidade da residência à apresentação de nova designação em ata ou em contrato ao fim do atual mandato, quando for o caso, Imigrante: FENGSHOU WANG Data Nascimento: 15/09/1985 Passaporte: PE1767369 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008755/2023-11 Requerente: WESLY JOSEPH Prazo: Indeterminado Imigrante: WESLY JOSEPH Data Nascimento: 01/11/1985 Passaporte: R10365269 País: HAITI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 15/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005514/2023-11 Requerente: JOVENS COM UMA MISSAO - CAMARAGIBE Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERT GEORGE EMBERLEY Data Nascimento: 16/06/1961 Passaporte: HM456871 País: CANADÁ.</p><p>Processo: 08228.005519/2023-26 Requerente: JOVENS COM UMA MISSAO - CAMARAGIBE Prazo: 1 Ano Imigrante: MAGDA EMBERLEY Data Nascimento: 07/01/1962 Passaporte: 540932421 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008702/2023-83 Requerente: MITSUI &amp; CO. (BRASIL) S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: MAI UEDA Data Nascimento: 13/05/1994 Passaporte: TR2914305 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010745/2023-29 Requerente: IKRAM BASHIR Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Ikram Bashir Data Nascimento: 21/05/1990 Passaporte: CG3843843 País: PAQUISTÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009492/2023-41 Requerente: H. W. J COMERCIO E IMPORTACAO E EXPORTACAO DE VESTUARIOS E PRESENTES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: GUOQIN ZHAO Data Nascimento: 02/01/1976 Passaporte: E37532300 País: CHINA Mãe: Yazhe Zhao Pai: Wencai Zhao.</p><p>Processo: 08228.009529/2023-31 Requerente: CLOUDWALK INSTITUICAO DE PAGAMENTO E SERVICOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ALEXEY KARPENKO Data Nascimento: 28/09/1984 Passaporte: 550777110 País: RÚSSIA Mãe: SVETLANA KARPENKO Pai: VALERIY KARPENKO.</p><p>Processo: 08228.009539/2023-76 Requerente: SANDRO URIAS PEREIRA Prazo: Indeterminado Imigrante: LEA TURLA ROQUE Data Nascimento: 22/07/1973 Passaporte: P2738321B País: FILIPINAS Mãe: MARIA TURLA ROQUE Pai: EDUARDO CANLAS ROQUE.</p><p>Processo: 08228.009556/2023-11 Requerente: HUAWEI DO BRASIL TELECOMUNICACOES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JIANXIN ZHAO Data Nascimento: 14/03/1982 Passaporte: EJ3664334 País: CHINA Mãe: Xiuying Li Pai: Weizhong Zhao.</p><p>Processo: 08228.009675/2023-66 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: Indeterminado Imigrante: Jeffrey Roy Neill Data Nascimento: 14/08/1978 Passaporte: 566193172 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Nancy Jane Neill Pai: James Alexander Neill.</p><p>Processo: 08228.009683/2023-11 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: Indeterminado Imigrante: Janan Courtney Sabeh Data Nascimento: 12/02/1985 Passaporte: 673581688 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Frances Charlotte Hasselbach Pai: Mohamed Moawia Sabeh.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008734/2023-89 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Christopher Lee Mitchell Data Nascimento: 27/11/1979 Passaporte: 531255534 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Ivonne Marie Mitchell Pai: Bryan Lee Mitchell.</p><p>Processo: 08228.008748/2023-19 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ausencio Carlos Flores Data Nascimento: 18/05/1971 Passaporte: 660231380 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Leonor Flores Alamos Pai: Ausencio Carlos Artiaga.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009224/2023-29 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Vasyl Voytovyk Data Nascimento: 24/05/1990 Passaporte: GA923071 País: UCRÂNIA Mãe: Galyna Vasylivna Voytovyk Pai: Eduard Mykolayovych Voytovyk.</p><p>Processo: 08228.009231/2023-21 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Peter Maher Data Nascimento: 17/03/1962 Passaporte: LB5759354 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Susanna Maher Pai: John Edward Maher.</p><p>Processo: 08228.009251/2023-18 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Felix Roman Sanchez Cortecia Data Nascimento: 13/03/1974 Passaporte: 160848580 País: VENEZUELA Mãe: Ofelia Del Valle Cortecia de Sanchez Pai: Felix Saul Sanchez.</p><p>Processo: 08228.009260/2023-92 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michal Adam Horbaczewski Data Nascimento: 29/10/1988 Passaporte: EU2843634 País: POLÔNIA Mãe: Barbara Horbaczewska Pai: Andrzej Zdzislaw Horbaczewski.</p><p>Processo: 08228.009263/2023-26 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Adrian Panita Data Nascimento: 11/08/1968 Passaporte: 060105610 País: ROMÊNIA Mãe: Ionica Panita Pai: Ion Panita.</p><p>Processo: 08228.009522/2023-19 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SOURADEEP ROY Data Nascimento: 18/05/1993 Passaporte: P6097394 País: ÍNDIA Mãe: Rina Roy Pai: Swapan Roy.</p><p>Processo: 08228.009532/2023-54 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SAPTARSHI GHOSH Data Nascimento: 20/04/1994 Passaporte: N8965908 País: ÍNDIA Mãe: RINA GHOSH Pai: TUSHAR KANTI GHOSH.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005355/2023-37 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: W KHAZILAN BIN W MAHAMAD Data Nascimento: 09/11/1973 Passaporte: A54811252 País: MALÁSIA Mãe: ZAINAB BINTI HUSSAIN Pai: W MAHAMAD WAN KHALID BIN W SEMAN.</p><p>Processo: 08228.007861/2023-61 Requerente: NFE POWER LATAM SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Melvin Manzano Robel Data Nascimento: 07/01/1984 Passaporte: P0011092B País: FILIPINAS Mãe: Teresita Manzano Valdez Pai: Clobert Miraol Robel.</p><p>Processo: 08228.008261/2023-11 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Oleksandr Rozzuvailo Data Nascimento: 07/10/1985 Passaporte: FG534728 País: UCRÂNIA Mãe: Lidiya Rozzuvailo Pai: Yuriy Rozzuvailo.</p><p>Processo: 08228.008870/2023-79 Requerente: SBM CAPIXABA OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 02/01/2024 Imigrante: Mariusz Wojciech Zielinski Data Nascimento: 07/12/1969 Passaporte: 120293325 País: REINO UNIDO Mãe: Wieslawa Zielinski Pai: Marian Zielinski.</p><p>Processo: 08228.009131/2023-11 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jefer Habahab Basalo Data Nascimento: 20/05/1989 Passaporte: P6434790B País: FILIPINAS Mãe: Herma Capua Habahab Pai: Ardiano Morillo Basalo.</p><p>Processo: 08228.009578/2023-73 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Gerald Tapay Tarriela Data Nascimento: 23/06/1977 Passaporte: P8475266B País: FILIPINAS Mãe: GLICERIA OLARTE TAPAY Pai: RODANTE VILLAFLORES TARRIELA.</p><p>Processo: 08228.009579/2023-18 Requerente: ALFA LULA ALTO OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 26/05/2025 Imigrante: Edward Williams Boshoff Data Nascimento: 19/09/1983 Passaporte: M00230662 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: Beverley Ann Boshoff Pai: Edward Williams Boshoff.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009001/2023-61 Requerente: ASSOCIACAO COMUNIDADE FIGUEIRA Prazo: 01 Ano Imigrante: TIMOTHY EDWIN MORRIS Data Nascimento: 11/07/1984 Passaporte: 545973049 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Jody Diane Shears Pai: Steven Kent Morris.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005383/2023-54 Requerente: IREM BAYKAL Prazo: 1 Ano Imigrante: Irem Baykal Data Nascimento: 17/04/1997 Passaporte: CH2FJ6295 País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA 1 S.A. Processo: 08228.009343/2023-81, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor- Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA 2 S.A. Processo: 08228.009354/2023-61, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente da ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA 5 S.A. Processo: 08228.009375/2023-87, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente da ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA 6 S.A. Processo: 08228.009389/2023-17, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA 7 S.A. Processo: 08228.009397/2023-47, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SAO ROQUE 01 S.A. Processo: 08228.009364/2023-13, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SAO ROQUE 03 S.A. Processo: 08228.009372/2023-43, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SAO ROQUE 04 S.A. Processo: 08228.009380/2023-91, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SAO ROQUE 06 S.A. Processo: 08228.009385/2023-12, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SAO ROQUE 07 S.A. Processo: 08228.009396/2023-19, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SAO ROQUE 08 S.A. Processo: 08228.009398/2023-91, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SAO ROQUE 11 S.A. Processo: 08228.009403/2023-66, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SAO ROQUE 13 S.A. Processo: 08228.009411/2023-11, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER LAGOA PARTICIPACOES S.A. Processo: 08228.009355/2023-14, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER LAGOA II PARTICIPACOES S.A. Processo: 08228.009342/2023-37, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER LAGOA III PARTICIPACOES S.A. Processo: 08228.009349/2023-59, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.006367/2023-89 Requerente: SERGIO PROCACCINI Prazo: 2 Anos Imigrante: Sergio Procaccini Data Nascimento: 07/09/1944 Passaporte: YB8549084 País: ITÁLIA Mãe: Vincenza Romanello Pai: Giuseppe Procaccini.</p><p>Processo: 08228.005202/2023-91 Requerente: RUDOLF BERNHARD ANTONIUS SCHMITZ PERRIN Prazo: Indeterminado Imigrante: Rudolf Bernhatd Antonius Schmitz Perrin Data Nascimento: 04/05/1954 Passaporte: !4DA9200 País: FRANÇA Mãe: Gertrud Leppelmann Pai: Rudolf Schmitz.</p><p>Processo: 08228.007142/2023-41 Requerente: OLGA VICIDOMINI Prazo: Indeterminado Imigrante: OLGA VICIDOMINI Data Nascimento: 30/04/1967 Passaporte: YB8958892 País: BRASIL Mãe: ANTONIA FASOLINO Pai: MARIO VICIDOMINI.</p><p>Processo: 08228.006618/2023-25 Requerente: LIOBA ULRIKE KEIENBURG Prazo: Indeterminado Imigrante: LIOBA ULRIKE KEIENBURG Data Nascimento: 14/05/1969 Passaporte: A2995866 País: ALEMANHA Mãe: LUZIA KINDLE Pai: ANTON KINDLE.</p><p>Processo: 08228.007217/2023-92 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JUEL LOPERA LAHOYLAHOY Data Nascimento: 10/08/1978 Passaporte: P8862595B País: FILIPINAS Mãe: TEOFILA LOPERA LAHOYLAHOY Pai: ENRIQUE BACUNADOR LAHOYLAHOY.</p><p>Processo: 08228.006513/2023-76 Requerente: ROMUALDO WALTER JOSE ADOLFO Prazo: Indeterminado Imigrante: Romualdo walter jose Adolfo Data Nascimento: 11/09/1985 Passaporte: C00197573 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: Quinta jose Pai: Duarte Adolfo.</p><p>Processo: 08228.006480/2023-64 Requerente: CHEIKH BASSIROU AMAR ADJI Prazo: Indeterminado Imigrante: CHEIKH BASSIROU AMAR ADJI Data Nascimento: 13/02/1998 Passaporte: A 03007912 País: SENEGAL.</p><p>Processo: 08228.007442/2023-29 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DE MINAS GERAIS Prazo: 1 Ano Imigrante: Debmalya Barh Data Nascimento: 02/03/1976 Passaporte: L6307621 País: ÍNDIA Mãe: Mamata Barh Pai: Purnendu Barh.</p><p>Processo: 08228.006651/2023-55 Requerente: CERERE EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ERINCO BIGLIANI Data Nascimento: 29/04/1966 Passaporte: YB1570697 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.007492/2023-14 Requerente: OCEANPACT GEOCIENCIAS LTDA. Prazo: 30/07/2024 Imigrante: LORENZO ROMULO CRISANTO CASILDO Data Nascimento: 05/09/1967 Passaporte: F 222188 País: HONDURAS.</p><p>Processo: 08228.007054/2023-48 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: SANDRO TSUKHISHVILI Data Nascimento: 28/12/1997 Passaporte: AT6495656 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.004552/2023-39 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/07/2023 Imigrante: FELMIER VALDEZ CORTAL Data Nascimento: 17/08/1991 Passaporte: P1184464B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008411/2023-95 Requerente: TCA/HORIBA SISTEMAS DE TESTES AUTOMOTIVOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jason Franklin Paszko Data Nascimento: 05/07/1981 Passaporte: A10348819 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005827/2023-51 Requerente: SOLERA IMPORTACAO ESPORTES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Giulia Gasparri Data Nascimento: 31/10/1991 Passaporte: YB3658141 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.005823/2023-73 Requerente: SOLERA IMPORTACAO ESPORTES EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Ninny Jannika Valentini Data Nascimento: 07/04/1999 Passaporte: YB7620818 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.008928/2023-84 Requerente: ZTE DO BRASIL, INDUSTRIA, COMERCIO, SERVICOS E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: QINGTIAN YU Data Nascimento: 12/09/1996 Passaporte: E34467900 País: CHINA Mãe: JIANRONG YU Pai: SHIQIANG YU .</p><p>Processo: 08228.008142/2023-67 Requerente: OUZEIFI DRAMANE Prazo: 2 Anos Imigrante: Ouzeifi Dramane Data Nascimento: 01/01/1994 Passaporte: B0741947 País: BENIN Mãe: Dramane Dramane Pai: Moundjanatou Hamissou .</p><p>Processo: 08228.007582/2023-13 Requerente: L&amp;S INTERNATIONAL TRADE LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: GUOSHENG HUANG Data Nascimento: 10/11/1971 Passaporte: E30200427 País: CHINA Mãe: YE CI Pai: HUANG QINLIU.</p><p>Processo: 08228.007118/2023-19 Requerente: JESSICA QUEIROZ DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MOMATH TOURE Data Nascimento: 10/05/2001 Passaporte: A03398622 País: SENEGAL Mãe: DIABUO NDIAYE Pai: MOUKHTAR TOURE.</p><p>Processo: 08228.007117/2023-66 Requerente: JESSICA QUEIROZ DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: KHADIM LO Data Nascimento: 04/01/1992 Passaporte: A03391437 País: SENEGAL Mãe: DIEME TOURE Pai: OUSMANE LO.</p><p>Processo: 08228.007116/2023-11 Requerente: JESSICA QUEIROZ DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: ADJIA ATTA Data Nascimento: 03/09/2001 Passaporte: A03400807 País: SENEGAL Mãe: AWA DIA Pai: PAPA OUMAR DRAME.</p><p>Processo: 08228.007115/2023-77 Requerente: JESSICA QUEIROZ DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MAMADOU CISSE Data Nascimento: 05/03/1987 Passaporte: A03400806 País: SENEGAL Mãe: AMY DRAME Pai: OUSMANE CISSE.</p><p>Processo: 08228.007114/2023-22 Requerente: JESSICA QUEIROZ DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: MANSOUR DRAME Data Nascimento: 01/01/1999 Passaporte: A03395552 País: SENEGAL Mãe: FATOU DRAME Pai: OMAR DRAME.</p><p>Processo: 08228.007113/2023-88 Requerente: JESSICA QUEIROZ DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: SOULEYE NIANG Data Nascimento: 11/01/1999 Passaporte: A03411492 País: SENEGAL Mãe: NDEYE NDIAYE Pai: OMAR NANG.</p><p>Processo: 08228.007111/2023-99 Requerente: JESSICA QUEIROZ DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHEIKH NIANG Data Nascimento: 03/05/1984 Passaporte: A034000605 País: SENEGAL Mãe: KHADY TOURE Pai: BABOU NIANG.</p><p>Processo: 08228.006952/2023-89 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 2 Anos Imigrante: RECEP SELCUK KARADENIZ Data Nascimento: 19/04/1984 Passaporte: U07643847 País: TURQUIA Mãe: MUJGAN KARADENIZ Pai: MUHSIN KARADENIZ.</p><p>Processo: 08228.006851/2023-16 Requerente: MOOCA MERCEARIA E SUPERMERCADO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Md Zia Uddin Data Nascimento: 01/07/1988 Passaporte: A04220278 País: BANGLADESH Mãe: Sahab Uddin Pai: Rokeya Begum.</p><p>Processo: 08228.006612/2023-58 Requerente: ASHRAFUL RAHMAN 01315606976 Prazo: 2 Anos Imigrante: MOHAMMED NOOR HOSSAIN Data Nascimento: 15/11/1984 Passaporte: A05832528 País: BANGLADESH Mãe: MRS AYSHA BIBI Pai: MD MOSADDAR ALI.</p><p>Processo: 08228.005279/2023-61 Requerente: ANOUAR BOUSSELMI Prazo: 2 Anos Imigrante: Anouar Bousselmi Data Nascimento: 20/02/1998 Passaporte: H695988 País: TUNÍSIA Mãe: Mabrouka Bousselmi Pai: Ahmed Bousselmi.</p><p>Processo: 08228.004171/2023-51 Requerente: VENITE LOUISSAINT Prazo: 2 Anos Imigrante: GUERRIER CLORMEUS Data Nascimento: 08/07/1986 Passaporte: GV4713269 País: HAITI Mãe: ELVINA JEAN Pai: DOLBRIS CLORMEUS.</p><p>Processo: 08228.003903/2023-94 Requerente: ALVARO JOSE PUEYO HERNANDEZ Prazo: Indeterminado Imigrante: ALVARO JOSÉ PUEYO HERNÁNDEZ Data Nascimento: 06/07/1993 Passaporte: PA0287853 País: ESPANHA Mãe: ANA MARÍA HERNÁNDEZ VALLS-GRASES Pai: JAVIER PUEYO GRAU.</p><p>Processo: 08228.003278/2023-81 Requerente: ALAN FERNANDES DE OLIVEIRA Prazo: Indeterminado Imigrante: Ida Peres Henandez Data Nascimento: 20/09/1968 Passaporte: 35622090 País: SUÉCIA Mãe: Zoila Hernandez Pai: Modesto Perez Rico.</p><p>Processo: 08228.003276/2023-91 Requerente: ALAN FERNANDES DE OLIVEIRA Prazo: Indeterminado Imigrante: Eva Perez Tamayo Data Nascimento: 18/01/1964 Passaporte: 94454124 País: SUÉCIA Mãe: Eva Cristina Tamayo Romero Pai: Leopoldo Perez Barrera .</p><p>Processo: 08228.003180/2023-23 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: MOUHAMED SOGUE Data Nascimento: 01/01/1980 Passaporte: A02316083 País: SENEGAL Mãe: MARIAME SOGUE Pai: OUMAR SOGUE.</p><p>Processo: 08228.000863/2023-29 Requerente: RABHA ASALI Prazo: Indeterminado Imigrante: Rabha Asali Data Nascimento: 01/01/1974 Passaporte: XN8292767 País: MARROCOS Mãe: Yatto Bent El Houssaine Pai: Mohamed Ben Hmad.</p><p>Processo: 08228.000522/2023-53 Requerente: SUELI CUSTODIO CRUZ POMBO Prazo: 2 Anos Imigrante: SUELI CUSTÓDIO CRUZ POMBO Data Nascimento: 13/12/1995 Passaporte: N2069433 País: ANGOLA Mãe: TANIA SUZANA CARLOS CRUZ Pai: ERNESTO POMBO.</p><p>Processo: 08228.008200/2023-52 Requerente: AMALIA LORENZO GUZMAN Prazo: Indeterminado Imigrante: amalia lorenzo guzman Data Nascimento: 23/11/1973 Passaporte: L117829 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.007688/2023-17 Requerente: BRASIL BAHIA TRIBUTOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ricardo Lúcio Abel Nunes Data Nascimento: 27/11/1975 Passaporte: CB135310 País: PORTUGAL.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇões</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 99, de 25/05/2023, Seção 1, Pág. 326, Processo: 08228.008145/2023-17, onde se lê: Mãe: JINZHU ZANG, leia-se: Mãe: JINZHU ZHANG.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 102, de 30/05/2023, Seção 1, Pág. 48, Processo: 08228.008834/2023-13, onde se lê: Requerente: GIUSEPPE DUCOLI, leia-se: Requerente: YELLOW DO BRASIL EMPREENDIMENTOS E PARTICIPACOES LTDA.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 56, Processo: 08228.006880/2023-71, onde se lê: Pai: XIANG AZHANG, leia-se: Pai: XIANG ZHANG.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 53, de 17/03/2023, Seção 1, Pág. 27, Processo: 08228.003391/2023-66, onde se lê: Mãe: SYLWIA MARIA WOJCICKA, leia-se: Mãe: SYLWIA MARIA KOWALSKA.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 49, Processo: 08228.007845/2023-78, onde se lê: Mãe: JEANNINE HENRIETTE THAIS DUTILLY, leia-se: Mãe: JEANNINE DENISE HENRIETTE THAIS.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 93, de 17/05/2023, Seção 1, Pág. 55, Processo: 08228.008318/2023-81, onde se lê: Prazo: 3 Meses, leia-se: Prazo: 1 Ano.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>