<xml><article id="32653241" name="Ata FEV23" idOficio="9663368" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/06/2023" artClass="00016:00012:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20692747">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 88 REALIZADA EM 14 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 88 REALIZADA EM 14 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p>Aos quatorze dias do mês de fevereiro do ano de dois mil e vinte e três, às nove horas e trinta minutos, realizou-se a 88ª Reunião do Conselho de Administração da AMAZUL, a 2ª do ano de 2023 do Conselho de Administração (CONSAD) da Empresa Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A. - AMAZUL, em caráter ordinário, na sala de reuniões da Sede da empresa, situada na Avenida Corifeu de Azevedo Marques, 1847, Butantã, São Paulo, CEP nº 05581-001 e transmitida por videoconferência. Conforme parágrafo único do art. 4º da Instrução Normativa DREI nº 79, de 14 de abril de 2020, a reunião digital foi gravada e arquivada. Presidida pelo Senhor PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR, representante do Comando da Marinha e Presidente do Conselho, com a participação dos seguintes Conselheiros de Administração: o Senhor PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações; o Senhor ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES, representante do Ministério da Defesa, por videoconferência; o Senhor WELERSON CAVALIERI, membro independente, representante do Ministério da Economia e Presidente do Comitê de Auditoria, por videoconferência; o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, Diretor-Presidente da AMAZUL; e a Senhora PRISCILA PALMA SANCHEZ, representante eleita pelos empregados, por videoconferência. Participaram, de forma complementar, para esclarecimentos dos assuntos da Ordem do Dia: o Senhor CARLOS ALBERTO MATIAS, Diretor Técnico; o Senhor VALTER CITAVICIUS FILHO, Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas; o Senhor SERGIO RICARDO MACHADO, Diretor de Administração e Finanças; o Senhor RICARDO WATANABE, Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE); o Senhor MURILO FRANCISCO BARELLA, Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo; o Senhor RICARDO LUIS VELOSO MENDES, Coordenador-Geral de Negócios; o Senhor CHARLES MAGNO MEDEIROS, Assessor de Comunicação Social; a Senhora ADRIANA STRAUB, Corregedora da AMAZUL; tendo sido eu, DÉBORA ELIZE SANTOS, designada para atuar como Secretária. O Presidente presidiu a reunião e havendo quórum legal, de acordo com o contido nos artigos 10 e 15, do Regimento Interno do CONSAD e em primeira convocação, cumprimentou a todos e, antes dos esclarecimentos iniciais do Diretor-Presidente, participou que o Almirante de Esquadra MARCELO FRANCISCO CAMPOS apresentou, no dia 10 de fevereiro de 2023, a carta de renúncia ao cargo de Conselheiro de Administração da AMAZUL. Em face da renúncia, o cargo de Conselheiro de Administração da AMAZUL, representante do Comando da Marinha, permanecerá em vacância até futura nomeação ou eleição. A desincompatibilização do Almirante CAMPOS ao cargo foi informada ao Comando da Marinha e à Fundação de Estudos do Mar (FEMAR). Em seguida, em nome do Conselho de Administração, registrou agradecimentos ao Almirante CAMPOS, pelo profissionalismo, distinguida dedicação e pelas suas profícuas contribuições na consecução do seu trabalho como Conselheiro de Administração desta Empresa. As palavras do Presidente foram corroboradas pelos Conselheiros. Em seguida, passou a palavra ao Diretor-Presidente que informou que entre 4 de agosto de 2022 e 31 de janeiro de 2023, a Comissão Interministerial de Governança Corporativa e de Administração de Participações Societárias da União - CGPAR publicou três resoluções versando sobre nomeação e destituição, pelo Conselho de Administração (CONSAD), dos titulares não estatutários das áreas de Auditoria Interna, Compliance, Conformidade e Controle Interno, Gestão de Riscos, Ouvidoria e Corregedoria. Dentre essas resoluções em 30 de dezembro, a CGPAR publicou a Resolução nº 44, que reforçou o papel da Corregedoria, descrevendo suas atribuições e a vinculando diretamente ao Conselho de Administração, tal como a Ouvidoria. A Resolução também alterou o processo de nomeação dos titulares não estatutários, deixando como prerrogativa do Diretor-Presidente a nomeação e destituição do titular da área de conformidade e gestão de riscos, bem como os demais titulares, nas atribuições do CONSAD. Em seguida, sobre o Relatório da Ouvidoria, destacou que a AMAZUL tem aperfeiçoado, a cada ano, os mecanismos para o acolhimento e apuração de denúncias, inclusive as de assédio moral e sexual. A criação da Corregedoria, no 2º semestre de 2022, veio reforçar esse trabalho e aprimorar os procedimentos de investigação e responsabilização. Destacou, em seguida, que a empresa tem realizado campanhas periódicas na intranet orientando os empregados sobre a forma de denunciar e buscar a reparação de eventuais danos. Em relação ao processo de avaliação de desempenho, ressaltou a dinâmica do processo, que inclui a autoavaliação e a fase de feedback, no qual o gestor e o empregado têm a oportunidade de explicitar e questionar os aspectos que afetam o desempenho e o desenvolvimento profissional, permitindo que o empregado registre sua discordância sobre o parecer do gestor e comunique qualquer irregularidade à Gerência de Desenvolvimento de Pessoas. Participou, em seguida, que a Controladoria-Geral da União (CGU) certificou que a AMAZUL cumpre integralmente os 49 (quarenta e nove) itens de transparência ativa e, com isso, ficou em primeiro lugar, junto com outras empresas, no ranking de transparência ativa. Com relação ao Acordo de Cooperação Técnica (ACT) a ser celebrado entre a Marinha do Brasil e a AMAZUL, por meio da Diretoria-Geral de Desenvolvimento Nuclear e Tecnológico (DGDNTM), informou que foi obtido o parecer jurídico favorável da Consultoria Jurídica Adjunta ao Comando da Marinha, tendo retornado o processo na semana passada, com sugestões pontuais de alterações no documento. No presente momento, os apontamentos estão sendo trabalhados pelos setores jurídicos da AMAZUL e da DGDNTM, estimando-se a assinatura do ACT para março. Com relação ao Reator Multipropósito Brasileiro (RMB), informou que serão disponibilizados recursos oriundos do Fundo Nacional de Saúde e transferidos para o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações. Dando continuidade, o Presidente apresentou a Ordem do Dia, composta dos seguintes itens: Item 1 - Apreciação do Relatório da Corregedoria; Item 2 - Aprovação do Relatório Anual da Ouvidoria; Item 3 - Apresentação sobre as perspectivas para os Reatores Modulares no País e como a AMAZUL está inserida nessa temática; Item 4 - Apresentação sobre as atualizações no Plano de Negócios 2023; e Item 5 - Treinamento. Tema: Gestão de Riscos e Controle. Passando ao primeiro item da Ordem do Dia, o Presidente convidou a Corregedora que apresentou o Relatório de Gestão da Unidade Correcional que contempla as informações desde a sua criação até dezembro de 2022, apresentando os principais pontos, a saber: histórico da unidade setorial correcional; organograma; modelo de maturidade correcional; nível de maturidade; procedimentos instaurados; atividades típicas e os principais motivos de apuração e ações a empreender em 2023. Após os esclarecimentos das dúvidas, o Colegiado parabenizou pelo trabalho realizado e destacou a importância de reforçar a equipe de trabalho da Corregedoria. Passando ao segundo item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Ouvidor que apresentou as principais manifestações registradas no sistema Fala.BR (Plataforma Integrada de Ouvidoria e Acesso à Informação, da Controladoria-Geral da União) e nos demais canais da Ouvidoria da AMAZUL. Em 2022, o Fala.BR recebeu 187 manifestações, das quais 149 foram respondidas e 38 foram arquivadas. Em seguida, detalhou os principais assuntos das manifestações, as providências adotadas e as ações de prevenção e gerenciamento do tema assédio moral. Por fim, destacou a agilidade no tempo médio de resposta da AMAZUL (2,08 dias), estando em 4º lugar no ranking entre 302 órgãos do Executivo Federal e em 1º lugar no cumprimento de itens de transparência ativa. O Colegiado parabenizou a empresa por sua colocação nos rankings elaborados pela Controladoria-Geral da União (CGU). Passando ao terceiro item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Diretor Técnico que apresentou, conforme solicitação registrada na 86ª Reunião do Conselho de Administração, de 14 de dezembro de 2022, as perspectivas para os Reatores Modulares no País e como a AMAZUL está inserida nessa temática. Ao final, o Conselho de Administração orientou que o tema seja alvo de estudo pela empresa, com a busca de potenciais parceiros, análise de cenários no País e no mundo, identificação de clientes, aplicações e participação com a iniciativa privada. Por fim, deliberou, de forma colegiada, que a empresa deve se preparar e manter a atenção para os futuros negócios na área nuclear, estabelecendo um modelo para criação de uma joint venture e de um modelo de negócios que viabilize a atuação nos empreendimentos nucleares. A Diretoria-Executiva deverá, quando julgar oportuno, apresentar o tema ao CONSAD. Passando ao quarto item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Coordenador-Geral de Negócios que apresentou a versão revisada do Plano de Negócios da AMAZUL (PNA) 2023, com os ajustes consolidados que abrangeram dois aspectos: 1) Critérios de alinhamento dos projetos aos objetivos estratégicos e 2) Atualização dos percentuais de avanço físico dos projetos até o final de 2022. Após os esclarecimentos das dúvidas, o Conselheiro Welerson parabenizou a empresa pelo trabalho realizado no Plano de Negócios e pela receptividade às sugestões. O Presidente do Conselho agradeceu as contribuições do Conselheiro Welerson que impulsionaram as melhorias no acompanhamento dos negócios da empresa. Passando ao quinto item da Ordem do Dia, o Conselho de Administração votou pela retirada deste item da pauta. Palavra aberta aos Conselheiros: A Conselheira Priscila agradeceu a todos pela reunião, pela receptividade às suas orientações sobre as matérias em discussão relativas à Corregedoria e Ouvidoria e reforçou a necessidade de grande integração entre essas áreas da empresa, sempre em busca da melhoria dos processos. O Conselheiro Welerson agradeceu pela reunião e ressaltou a importância das discussões sobre os Reatores Modulares. O Diretor-Presidente agradeceu a todos e destacou que a empresa busca entregar os trabalhos conforme a orientação do CONSAD e segue à disposição para apresentar os assuntos de interesse do Colegiado. O Conselheiro Silva Lima agradeceu a todos e destacou a iniciativa da empresa no tema sobre os Reatores Modulares. O Conselheiro Paulo Alvim agradeceu a todos e parabenizou o Conselho e a Diretoria-Executiva pela excelência das reuniões e pelos trabalhos apresentados. O Presidente agradeceu e corroborou com as palavras dos demais Conselheiros e pontuou, ao final, a importância da preparação da empresa para o futuro dos negócios na área nuclear. Concluídos os atos que compuseram a Ordem do Dia, às 12h19min, a Presidência declarou encerrada a reunião ordinária do CONSAD, referente ao mês de fevereiro. Lavrei a presente Ata no Livro de Atas, a qual foi assinada por mim, na qualidade de Secretária, e pelos Conselheiros presentes. Esta Ata foi elaborada em quatro vias digitadas. São Paulo, SP.</p><p class="assina">PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente</p><p class="assina">PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Defesa</p><p class="assina">WELERSON CAVALIERI</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Economia</p><p class="assina">NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="assina">PRISCILA PALMA SANCHEZ</p><p class="cargo">Representante dos empregados</p><p class="assina">DÉBORA ELIZE SANTOS</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>