<xml><article id="32846797" name="353 - Portaria de Aprovacao - 29" idOficio="9688898" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20728369">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 353, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 353, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231830 - FESTIVAL CANTANDO HISTORIAS</p><p>JULIO CEZAR RAMOS</p><p>CNPJ/CPF: 013.011.896-69</p><p>Processo: 01400010927202311</p><p>Cidade: Londrina - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 84.892,50</p><p>Prazo de Captação: 30/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem como objetivo viabilizar a circulação de espetáculos musicais no eixo Paraná / São Paulo, com temáticas objetivas e culturais, contando a história do seguimento musical que mais cresceu no país, resgatando suas origens, totalizando 2 apresentações livres ao público.</p><p>231832 - TOCANDO A VIDA - ANO VIII - ACÃO CONTINUADA</p><p>ASSOCIAÇÃO ESTAÇAO DA LUZ</p><p>CNPJ/CPF: 06.139.069/0001-87</p><p>Processo: 01400010968202307</p><p>Cidade: Eusébio - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 735.669,85</p><p>Prazo de Captação: 30/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto de ação continuada em capacitação musical e desenvolvimento pessoal através de atividades de musicalização e apresentações musicais de bateria/percussão, violão, canto coral, sopros (metais e madeiras) e prática de conjunto para crianças, adolescentes e jovens que vivam, preferencialmente, em situação de vulnerabilidade social e/ou risco social e que residam no Eusébio e adjacências.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231831 - MÃOS A OBRA</p><p>DOIS + DOIS COMUNICACOES LTDA - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 07.981.845/0001-54</p><p>Processo: 01400010962202321</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.056.731,16</p><p>Prazo de Captação: 30/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: MÃOS A OBRA visa invadir, durante 1 semana, 8 cidades com intervenções artísticas, palestras, oficinas, projeções a partir da obra "Grande Sertão: Veredas" de Guimarães Rosa, comconcepção de Bia Lessa. O projeto busca criar uma imersão cultural e artística, levando elementos da obra para o espaço urbano e proporcionando experiências enriquecedoras para a comunidade. As intervenções consistem em projeções de fragmentos da obra em grande escala em espaços centrais de cada cidade, apresentação do making off do espetáculo e do filme O Diabo na Rua no Meio do Redemunho, em teatros, cinemas ou espaços educacionais, além de palestras e oficinas. Pretendemos colocar a obra no centro do pensamento contemporâneo. As palestras abordarão diferentes aspectos da obra, como sua linguagem, temáticas, além de explorar o processo criativo de Bia Lessa. As oficinas, por sua vez, oferecerão oportunidades de aprendizado e experimentação para os participantes. 80% das atividades serão gratuitas.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>