<xml><article id="32431079" name="DEC. 04-2023" idOficio="9636606" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="05/06/2023" artClass="00070:00441:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE ODONTOLOGIA DA PARAÍBA" artSize="12" artNotes="" numberPage="308" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=308" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20655588">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO CRO-PB  Nº 4, de 1º de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a alteração do Capítulo II da Decisão CRO-PB 01/2023 que trata da concessão de diárias, auxílio transporte, embarque/desembarque, auxílio representação e estabelece critérios para emissão de passagens aéreas e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">DECISÃO CRO-PB Nº 4, de 1º de junho de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a alteração do Capítulo II da Decisão CRO-PB 01/2023 que trata da concessão de diárias, auxílio transporte, embarque/desembarque, auxílio representação e estabelece critérios para emissão de passagens aéreas e dá outras providências.</p><p>O Conselho Regional de Odontologia da Paraíba, no uso das atribuições conferidas pela Lei nº 4.324/64, regulamentada pelo Decreto nº 68.704/71,</p><p>Considerando a necessidade de assegurar aos funcionários, conselheiros, convidados, assessores e prestadores de serviços adequadas condições para o desenvolvimento de suas incumbências;</p><p>Considerando a necessidade de disciplinar as modalidades e valores do Auxílio Transporte, decide:</p><p>Art. 1º. Alterar o Capítulo II da Decisão CRO-PB 01, de 31 de janeiro de 2023, que trata sobre concessão de diárias, auxílios transporte, embarque/desembarque, auxílio representação e estabelece critérios para emissão de passagens aéreas, que passarão a conter a seguinte redação:</p><p>"Art. 11° Será devido o Auxílio Transporte, que se constitui verba indenizatória, que poderá se dar como: auxílio deslocamento; auxílio embarque/desembarque, a todos os ocupantes de funções públicas da Lei Federal nº 4.324/64, bem como aos assessores, conselheiros, convidados, colaboradores, funcionários e prestadores de serviço.</p><p>§1º. O Auxílio Transporte será feito em favor de todos os ocupantes de funções públicas da Lei Federal nº 4.324/64, bem como aos assessores, conselheiros, convidados, colaboradores, funcionários e prestadores de serviço.</p><p>§2º. O pagamento do Auxílio Transporte será feito sem prejuízo da concessão de diária de que trata o artigo 5º e seguintes desta Decisão.</p><p>Art. 12°. O Auxílio Transporte corresponderá da seguinte forma:</p><p>a) Auxílio Deslocamento - gastos do deslocamento no uso de veículo próprio ou de terceiro nas atividades do CRO/PB ou de seu interesse e de representação.</p><p>b) Auxílio Embarque/Desembarque - ao trânsito do beneficiário, da residência ao local de embarque, do local do desembarque ao hotel ou local das atividades e vice-versa.</p><p>§1º. Ocorrerá o Auxílio Deslocamento de forma preponderante quando tiver indisponibilidade de veículos próprios do CRO/PB e motorista para execução das atividades do regional.</p><p>§2º. Por ocasião do Auxílio Deslocamento, será feita avaliação pelo ordenador de despesas se esta modalidade é mais econômica que a concessão de passagens áreas ou terrestre.</p><p>Art. 13°. Fará jus a apenas um Auxílio Transporte em cada deslocamento.</p><p>Art. 14°. O valor do Auxílio Transporte corresponderá:</p><p>a) Auxílio Deslocamento - R$ 2,00 (Dois Reais) por Km rodado;</p><p>b) Auxílio Embarque/Desembarque - a meia Diária Estadual (50%) do valor mais alto previsto nesta Decisão.</p><p>Parágrafo único. A aferição do Km rodado se dará ou pela contagem do hodômetro do veículo ou pela medição realizada pela distância pelo aplicativo waze."</p><p>Art. 2º. Esta Decisão entra em vigor a partir de 01 de junho do corrente ano, revogando-se as disposições em contrário, em especial no que altera e inclui na CRO-PB 01, de 31 de janeiro de 2023.</p><p class="assina">MARCOS ANTONIO FLORENCIO DOS SANTOS, CD</p><p class="cargo">Secretário</p><p class="assina">LEONARDO MARCONI CAVALCANTI DE OLIVEIRA, CD</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>