<xml><article id="32634558" name="ato nA 26_2" idOficio="9659965" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="19/06/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687944">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>19-a. Titular do registro: OXIQUÍMICA Agrociência Ltda. - Jaboticabal /SP.</p><p>b. Marca comercial:GIFT.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 08523, conforme processo nº 21016.004711/2021-97, protocolado em 17/06/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Mancozeb Técnico): Nome: CTVA Proteção de Cultivos Ltda. - Endereço: Av. Presidente Humberto de Alencar Castelo Branco, 3200 - Parte, Jacareí/SP - CEP: 12321-150. Produto Técnico(Mancozeb Técnico Indofil): Nome: Indofil Industries Limited - Planta Azad Nagar - Endereço: Azad Nagar, Sandoz Baug P.O., Off Ghodbunder Road, Near Chitalsar, Manpada, Thane - 400607 - Índia. Produto Técnico(Mancozeb Técnico Uniphos): Nome: Ceraxagri B.V. - Endereço: Tankhoofd 10 - 3196 KE - Vondelingenplaat Rotterdam - Holanda. Produto Técnico(Mancozebe Técnico UPL): Nome: UPL Limited - Endereço: Plot nº 750, G.I.D.C, Jhagadia, Dist. Bharuch, Gujarat, 393110 - Índia.</p><p>e. Formulador: Nome: OXIQUÍMICA Agrociência Ltda. - CNPJ: 65.011.967/0001-14 - Endereço: Rua Minervino de Campos Pedroso, 13, Parque Industrial Carlos Tonanni, Jaboticabal/SP - CEP: 14.871-360.</p><p>f. Nome químico: manganese ethylenebis(dithiocarbamate) (polymeric) complex with zinc salt.</p><p>g. Nome comum: Mancozebe.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Amendoim, Ervilha, Feijão e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>20-a. Titular do registro: Rawell Agro Ltda. - Campo Verde/ MT.</p><p>b. Marca comercial:UNIKO.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 08623, conforme processo nº 21000.017848/2016-13, protocolado em 20/04/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Fipronil Técnico Rawell): Nome: Lianyungang Avilive Chemical Co., Ltd. - Endereço: Dui Gou Gang Town (Chemical Industry Zone), Guan Nan County Lian Yun Gang City, Jiangsu Province, China.</p><p>e. Formulador: Nome: Rawell Agro Ltda. - CNPJ: 12.913.692/0001-48 - Endereço: Rodovia MT 344 km 03, S/N, sala 02, Zona Rural, Campo Verde/MT - CEP: 78.840-000.</p><p>f. Nome químico: (RS)-5-amino-1-(2,6-dichloro-α,α,α-trifluoro-p-tolyl)-4-trifluoro methylsulfinylpyrazole-3-carbonitrile.</p><p>g. Nome comum: Fipronil.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura do Eucalipto.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 2: Produto Altamente Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>21-a. Titular do registro: Tradecorp do Brasil Comércio de insumos Agrícolas Ltda- Hortlândia/SP.</p><p>b. Marca comercial:ASBELTO PRO.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 08723, conforme processo nº 21000.055982/2016-12, protocolado em 11/11/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Dimetomorfe Tradecorp Técnico): Nome: Jiangsu Flag Chemical Industry Co., Ltd. - Endereço: Changfenghe Road, Nanjing Chemical Industrial Park, Luhe Nanjing, Jiangsu - China; Nome: Shandong United Pescide Industry Co., Ltd. - Endereço: Building 1#, Middle Shengli Road, Daxin Village, Fan Town 271033 Daiyue District, Taian - China. Produto Técnico(Dimetomorfe Ascenza Técnico II): Nome: Shandong Cynda Chemical Co., Ltd. - Endereço: Economic Development Area, Boxing County, Shandong - China. Produto Técnico(Cloridrato De Propamocarbe Tradecorp Técnico): Nome: Shaanxi Hengtian Chemical Co., Ltd. Endereço: Dali Core Zone, Weinan National Agricultural Science and Technology Park, 715106, Weinan, Shaanxi - China; Nome: Shandong United Pesticides Industry Co., Ltd - Endereço: Shandong United Pesticide Industry Co., Ltd., Taian, Shandong - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Ascenza Agro, S.A. - Endereço: Avenida do Rio Tejo, Herdade das Praias, 2910-440, Setúbal - Portugal; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, n° 260, Bairro Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13348-790; Nome: Iharabras S.A. Indústrias Químicas - CNPJ: 61.142.550/0001-30 - Endereço: Avenida Liberdade, 1701, Cajuru do Sul, Sorocaba/SP - CEP: 18.001-970; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rod. BR 369 s/n Km 197, Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Nortox S.A. - CPNJ: 75.263.400/0011-60 - Endereço: Rod. BR 163 s/n Km 116, Parque Industrial Vetorasso, Rondonópolis/MT - CEP: 78.740- 275; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsen, 1459, Bairro Poço Fundo, Paulínia/SP - CEP: 13140-000.</p><p>f. Nome químico: (EZ)-4-[3-(4-chlorophenyl)-3-(3,4-dimethoxyphenyl)acryloyl]morpholine ; propyl 3-( dimethylamino)propylcarbamate.</p><p>g. Nome comum: Dimetomorfe; Cloridrato de Propamocarbe.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Batata e Tomate.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>22-a. Titular do registro: Rainbow Defensivos Agrícolas Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial:HEXAPAX SUPER.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 08823, conforme processo nº 21000.0054142013-28, protocolado em 21/06/2013.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Hexazinone Técnico Rainbow): Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemical Co., Ltd. - Planta 1 - Endereço: Nº 120 Xin'An Road, Xinyi, Jiangsu - China.; Nome: Jiangsu Lanfeng Biochemical Co., Ltd. - Planta 2. Endereço: Suhua Road Xinyi Economic &amp; Development Zone, 221400 Xinyi, Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Corechem Co., Ltd. - Endereço: nº 18, Shilian Avenue, Huaian City, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd. - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China.</p><p>f. Nome químico: 3-cyclohexyl-6-dimethylamino-1-methyl-1,3,5-triazine-2,4(1H,3H)-dione.</p><p>g. Nome comum: Hexazinona.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para a cultura da Cana-de-açúcar.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>23-a. Titular do registro: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:CURACRON.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 08923, conforme processo nº 21016.002963/2022-62, protocolado em 01/06/2022.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Profenofós Técnico): Nome: Syngenta Crop Protection Monthey SA - Endereço: Route de l'Ile au Bois, CH-1870, Monthey - Suíça; Nome: Shandong Keyuan Chemical Co. Ltd. - Endereço: Yinhai Industrial Park, Laizhou City, Shandong, 261413 - China; Nome: Qingdao Shuangshou Pesticida Group Ltd. - Endereço: Dezhou Road Nº 8, Jiaozhou, CH-4333, Shandong - China. Produto Técnico(Profenofós Técnico BR): Nome: Deccan Fine Chemicals (India) Private Limited - Endereço: Survey Number 28/1 A, Santa Monica Works, Corlim, Ilhas Goa 403 110, India; Nome: NACL Industries Limited Endereço: Plot nº 177, P.O. Allinagaram, Etcherla Mandal Sirikakulam Andhra Pradesh - Índia. Produto Técnico(Profenofos Técnico QGD): Nome: Qingdao Shuangshou Pesticide Group Ltd. - Endereço: - DeZhou Road nº 8, Jiazhou, Shandong Province - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, 260, Bairro Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13.348-790; Nome: Syngenta Proteção de Cultivos Ltda. - CNPJ: 60.744.463/0010-80 - Endereço: Rodovia Professor Zeferino Vaz - SP 332, s/nº, km 127,5, Santa Terezinha, Paulínia/SP - CEP 13148-915; Nome: Syngenta S.A. - Endereço: Km 6, via Mamonal, Cartagena de Indias - Colombia; Nome: Ouro Fino Química S.A. - CNPJ: 09.100.671/0001-07 - Endereço: Avenida Filomena Cartafina, n. 22335, quadra 14, lote 5, Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38044-750.</p><p>f. Nome químico: O-4-bromo-2-chlorophenyl O-ethyl S-propyl phosphorothioate.</p><p>g. Nome comum: Profenofós.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Alho, Amendoim, Aveia, Batata, Batata doce, Batata Yacon, Berinjela, Beterraba, Café, Canola, Cará, Cebola, Cenoura, Centeio, Cevada, Chalota, Ervilha, Feijão, Feijões, Gengibre, Gergelim, Girassol, Grão de bico, Inhame, Jiló, Lentilha, Linhaça, Mamona, Mandioca, Mandioquinha salsa, Milho, Milheto, Nabo, Pimenta, Pimentão, Quiabo, Rabanete, Soja, Sorgo, Tomate, Trigo e Triticale.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4 - Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>24-a. Titular do registro: Prophyto Comércio e Serviços Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:METRIBUZIM 480 SC B.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09023, conforme processo nº 21000.008640/2015-22, protocolado em 22/12/2015.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Metribuzim Técnico Rallis): Nome: Rallis India Limited. - Endereço: Plot Nº 15, M.I.D.C, Thane Belapur Road, Thurbe, 400703, Navi Mumbai, Maharashtra - Índia.</p><p>e. Formulador: Nome: Rallis India Limited - Endereço: Unit I &amp; III, Plot nº 3301, GIDC Estate, Ankleshwar, Gurajat, 393002 - Índia.</p><p>f. Nome químico: 4-amino-6-tert-butyl-4,5-dihydro-3-methylthio-1,2,4-triazin-5-one.</p><p>g. Nome comum: Metribuzim.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Cana-de-açúcar, Batata, Café, Soja e Tomate.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4: Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>25-a. Titular do registro: Bayer S.A.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:NEW FOX B.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09123, conforme processo nº 21000.027946/2018-21, protocolado em 3107/2018.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Proline Técnico): Nome: Bayer Cropscience LP - Endereço: 8400 Hawthorn Road - PO Box 4913 - Kansas City - Missouri - Estados Unidos; Nome: Saltigo GmbH - Endereço: Operations ChemPark Leverkusen,51369 - Leverkusen - Alemanha; Nome: Bayer AG - Endereço: Alte Heerstrasse, D-41538 - Chempark Dormagen - Dormagen - Alemanha. Produto Técnico(Trifloxistrobin Técnico): Nome: Bayer CropScience Schweiz AG - Endereço: Rothausstrasse 61- Ch-4132, Muttenz - Suíça.</p><p>e. Formulador: Nome: Bayer S.A. - CPNJ: 18.459.628/0033-00 - Endereço: Estrada da Boa Esperança, 650, Centro, Belford Roxo, Rio de Janeiro/RJ - CEP: 26.110-100; Nome: Bayer CropScience AG - Endereço: Alte Heerstrasse, Dormagen, 41538 - Alemanha; Nome: Bayer SAS - Endereço: 1 Avenue Edouard Herriot BP 442 - Limas, Villefranche-sur-Saône Cedex, 69656 - França; Nome: Bayer S.A. - Endereço: Carrera 50, Calle 8ª, Soledad, Atlántico - Colômbia; Nome: Bayer S.A. - Endereço: Camino de La Costa Brava s/n, Zarate, Buenos Aires, 2800 - Argentina.</p><p>f. Nome químico: (RS)-2-[2-(1-chlorocyclopropyl)-3-(2-chlorophenyl)-2-hydroxypropyl]-2,4- dihydro-1,2,4-triazole-3-thione; methyl(E)-methoxyimino-{(E)-α-[1-(α,α,α-trifluoro-m-tolyl)ethylideneaminooxy]- o-tolyl}acetate.</p><p>g. Nome comum: Protioconazol; Trifloxistrobina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Cevada, Feijão, Milho, Soja e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>26-a. Titular do registro: Rotam do Brasil Agroquímica e Produtos Agrícolas Ltda.- Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial:ONBORD 240 SC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09223, conforme processo nº 21000.048979/201642, protocolado em 05/10/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Spirodiclofen Técnico Rotam): Nome: Shijiazhuang Richem Co., Ltd. - Endereço: Nº 1 Xingwang Road, Biological Industrial Park, Zhaoxian Shijiazhuang - Hebei - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Jiangsu Rotam Chemistry Co. Ltd. - Endereço: nº 88 Rotam Road ETDZ, Kunshan, Jiangsu; Nome: Rotam Biotechnology Limited - Endereço: No.566, Longpu St., Yongkang Dist.,Tainan City 710 - Taiwan.</p><p>f. Nome químico: 3-(2,4-dichlorophenyl)-2-oxo-1-oxaspiro[4.5]dec-3-en-4-yl 2,2-dimethylbutyrate.</p><p>g. Nome comum: Espirodiclofeno.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Café, Citros, Coco, Maçã, Mamão, Seringueira e Tomate.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>27-a. Titular do registro: Tradecorp do Brasil Comércio de Insumos Agrícolas Ltda.- Campinas/SP.</p><p>b. Marca comercial:CLOUD.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09323, conforme processo nº 21000.002404/2015-01, protocolado em 30/04/2015.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Espirodiclofeno Tradecorp Técnico): Nome: Yongnong Biosciences Co., Ltd. - Endereço: Nº 3, Weiqi Rd (East), Hangzhou Gulf Fine Chemical Zone, Shangyu 312369 Zhejiang-China. Produto Técnico(Espirodiclofeno Técnico Ouro Fino): Nome: Lianyungang Neutech Chemical Co. Ltd. - Endereço: Chemical Industry Park, Duigougang Town Guan' nan County, Lianyungang, China; Nome: Jiangsu Sevenconnent Green Chemical Co. Ltd. (Unit II) - Endereço: North Area of Dongsha Chem-Zone, 215600, Zhangjiagang, Jiangsu, China.</p><p>e. Formulador: Nome: Ascenza Agro, S.A. - Endereço: Avenida do Rio Tejo, Herdade das Praias, 2910-440, Setúbal - Portugal; Nome: Jiangsu Flag Chemical Industry Co., Ltd. - Endereço: N° 309, Changfenghe Road, Nanjing Chemical Industrial Park, Nanjing, 210047 - China; Nome: Yongnong Biosciences Co., Ltd.- Endereço: Nº 3, Weiqi Rd (East), Hangzhou Gulf Economy and Technology Development Zone, 312369, Shangyu, Zhejiang - China; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 50.025.469/0004-04 - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, Nº 260, Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13348-790.</p><p>f. Manipulador: Nome: FMC Química do Brasil Ltda - CNPJ: 04.136.367/0005-11 - Endereço: Av. Antônio Carlos Gillaumon, 25, Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-760; Nome: Iharabras S.A Índústrias Químicas - CNPJ: 61.142.550/0001-30 - Endereço: Avenida Liberdade, 1701, Cajuru do Sul, Sorocaba/SP - CEP: 18.001-970; Nome: Nortox S.A. - CNPJ: 75.263.400/0001-99 - Endereço: Rodovia Melo Peixoto (BRS 369), km 197, Aricanduva, Arapongas/PR - CEP: 86.700-970; Nome: Nortox S.A. CNPJ: 75.263.400/0011-60 - Endereço: Rodovia BR 163, km 116, Parque Industrial Vetorasso, Rondonópolis/MT - CEP:78.740-275.; Nome: Ouro Fino Química S.A. - CNPJ: 09.100.671/0001-07 - Endereço: Av. Filomena Cartafina, 22335, quadra 14, lote 5 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-750; Nome: Oxiquímica Agrociência Ltda. - CNPJ: 65.011.967/0001-14 - Endereço: Rua Minervino de Campos Pedroso, 13 - Parque Industrial Carlos Tonanni, Jaboticabal/SP - CEP: 14.871-360; Nome: Sipcam Nichino Brasil S.A. - CNPJ: : 23.361.306/0001-79 - Endereço: Rua Igarapava, 599 - Distrito Industrial III, Uberaba/MG - CEP: 38.044-755; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030; Nome: UPL do Brasil Industria e Comércio de Insumos Agropecuários S.A. - CNPJ: 02.974.733/0003-14 - Endereço: Av. Maeda, s/n°, Distrito Industrial, Ituverava/SP - CEP: 14.500-000.</p><p>g. Nome químico: 3-(2,4-dichlorophenyl)-2-oxo-1-oxaspiro[4.5]dec-3-en-4-yl 2,2-dimethylbutyrate.</p><p>h. Nome comum: Espirodiclofeno.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Café, Citros, Coco, Maçã, Mamão, Seringueira e Tomate.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5: Produto Improvável de Causar Dano.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>28-a. Titular do registro: Adama Brasil S/A- Londrina/PR.</p><p>b. Marca comercial:LANCET.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09423, conforme processo nº 21000.014745/2021-69, protocolado em 26/02/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Dibrometo de Diquate Técnico ADA BR): Nome: Dezhou Luba Fine Chemial Co., Ltd. - Endereço: N º 288 hengdong Road, Tianqu Industrial Park 253035 Dezhou, Shandong Province - China. Produto Técnico(Dibrometo de Diquate Técnico Adama): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co. Ltd - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China. Produto Técnico( Dibrometo de Diquate Técnico Adama BR): Nome: Zhejiang Funong Biotech Co., Ltd. - Endereço: Lanan Yongqiang, 325024, Wenzhou, Zhejiang, China. Produto Técnico(Dibrometo de Diquate Técnico Adama Brasil): Nome: Nanjing Huazhou Pharmaceucal Co., Ltd. - Endereço: Nº 9 Dongfeng Road, Yaxi Town, Gaochun Country 211303 Nanjing, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Adama Brasil S/A - CNPJ: 02.290.510/0001-76 Endereço: R. Pedro Antônio de Souza, 400 - Parque Rui Barbosa, Londrina/PR - CEP: 86031-610; Nome: Nanjing Huazhou Pharmaceutical Co., Ltd - Endereço: No.9 Dongfeng Road, Yaxi Town, Gaochun County, Nanjing , 211303, Jiangsu - China; Nome: Yongnong Biosciences Co. Ltd - Endereço: No. 3, Weiqi Rd (East), Hangzhou Gulf Economy and Tecnology Development Zone, 312369, Shangyu, Zhejiang - China.</p><p>f. Nome químico: 9,10-dihydro-8a,10a-diazoniaphenanthrene ou 6,7- dihydrodipyrido[1,2-a:2',1'-c]pyrazine-5,8-di-ium ou 1,1'-ethylene-2,2'- bipyridyldiylium .</p><p>g. Nome comum: Diquate.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Batata, Café, Citros, Feijão, Girassol, Milho e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 2 - Produto Altamente Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>29-a. Titular do registro: Alamos do Brasil Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial:DIQUATE 200 SL ALAMOS.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09523, conforme processo nº 21000.050290/2019-21, protocolado em 23/07/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Diquate Técnico Alamos): Nome: Nanjing Huazhou Pharmaceucal Co., Ltd. - Endereço: Nº 9 Dongfeng Road, Yaxi Town, Gaochun Country 211303 Nanjing, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Nanjing Huazhou Pharmaceutical Co., Ltd - Endereço: No.9 Dongfeng Road, Yaxi Town, Gaochun County, Nanjing , 211303, Jiangsu - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Prentiss Química Ltda. - CNPJ: 00.729.422/0001-00 - Endereço: Rodovia PR 423 km 23,4 Jardim das Acácias, Campo Largo/PR - CEP: 83603-000.</p><p>g. Nome químico: 9,10-dihydro-8a,10a-diazoniaphenanthrene ou 6,7- dihydrodipyrido[1,2-a:2',1'-c]pyrazine-5,8-di-ium ou 1,1'-ethylene-2,2'- bipyridyldiylium.</p><p>h. Nome comum: Diquate.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Batata, Café, Citros, Feijão, Girassol, Milho e Soja.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 2 - Produto Altamente Tóxico.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>30-a. Titular do registro: Tecnomyl Brasil Distribuidora de Produtos Agrícolas Ltda.- Foz do Iguaçu/PR.</p><p>b. Marca comercial:RESPECTOR.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09623, conforme processo nº 21000.038085/2021-10, protocolado em 14/05/2021.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Cletodim Técnico Genbra): Nome: Shandong Cynda Chemical Co., Ltd. - Endereço: Economic Development Area, Boxing County, 256500, Shandong - China; Nome: Tecnomyl S.A. - Endereço: Parque Industrial Avai - Villeta - Paraguai. Produto Técnico(Cletodim Técnico Rainbow): Nome: Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd - Endereço: Binhai Economic Development Area, 262737, Weifang, Shandong - China. Produto Técnico(Haloxifop Metílico Técnico Genbra): Nome: Shandong Luba Chemical Co., Ltd. - Endereço: Loujia Village, Tangwang Town, Licheng District, Licheng District, Shandong Province, Jinan, shandong - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Tecnomyl S.A - Endereço: Parque Industrial Avai - Villeta - Paraguai; Nome: Shandong Luba Chemical Co.,Ltd - Endereço: Loujia Village, Tangwang Town, Licheng District, Jinan, Shandong, China; Nome: Shandong Cynda Chemical Co.,Ltd - Endereço: Economic Development Area, Boxing Country, Shandong, P. R. China; Nome: Weifang Nuchlor Chemical Co., Ltd - Endereço: East of Lingang Road and South of Liaohexier Street, Haihua Industry Park, Binhai Economic and Technological Development Zone, Weifang City, Shandong Province - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Prentiss Química Ltda. - CNPJ: 00.729.422/0001-00 - Endereço: Rodovia PR 423, km 24,5, s/n°, Jd. Das Acácias, Campo Largo/PR - CEP: 83603-000; Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Av. Roberto Simonsem, n° 1459, Paulínia/SP - CEP: 13148-030.</p><p>g. Nome químico: (RS)-2-[(E)-1-[(E)-3-chloroallyloxyimino]propyl]-5-[2-(ethylthio)propyl]-3-hydroxycyclohex-2-enone; methyl(R)-2-{4-[3-chloro-5-(trifluoromethyl)-2-pyridyloxy]phenoxy}propanoate.</p><p>h. Nome comum: Cletodim; Haloxifope-P-Metílico.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Feijão, Milho, Soja e Trigo.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>31-a. Titular do registro: Andermatt do Brasil Soluções Biológicas Ltda- Curitiba/PR.</p><p>b. Marca comercial:BB-PROTEC, BEAUVISAN.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09723, conforme processo nº 21016.003778/2022-95, protocolado em 13/07/2022.</p><p>d. Fabricante/Formulador: Nome: Andermatt PHP (PTY) LTD - Endereço: PO Box 207, Nottingham Road 3280, África do Sul.</p><p>e. Manipulador: Nome: Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - CNPJ: 03.855.423/0001-81 - Endereço: Avenida Roberto Simonsen, 1459, Recanto dos Pássaros, Paulínia/SP - CEP: 13.148-030.</p><p>f. Nome químico: Não se aplica.</p><p>g. Nome comum: Não se aplica.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico:<em>Beauveria bassiana, Isolado R444.</em></p><p>i. Indicação de uso: Indicado para qualquer cultura com ocorrência dos alvos biológicos Bemisia tabaci, biótipo B e Hypothenemus hampei.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>32-a. Titular do registro: AllierBrasil Agro Ltda.- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:OLASOJA 500 SC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09823, conforme processo nº 21000.071947/2019-93, protocolado em 07/10/2019.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(FMX Técnico): Nome: Max (Rudong) Chemicals Co., Ltd. - Endereço: Yangkou Chemical Industrial Park 226407 Rudong, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Max (Rudong) Chemicals Co., Ltd. - Endereço: Yangkou Chemical Industrial Park, Rudong, Jiangsu - China; Nome: Oriental (Luzhou) Agrochemicals Co., Ltd - Endereço: Xinle Town, Naxi District, Luzhou, Sichuan - China.</p><p>f. Nome químico: N-(7-fluoro-3,4-dihydro-3-oxo-4-prop-2-ynyl-2H-1,4-benzoxazin-6-yl)cyclohex-1-ene-1,2-dicarboxamide.</p><p>g. Nome comum: Flumioxazina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Feijão e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV - Produto pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>33-a. Titular do registro: Sinon do Brasil Ltda- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial:CALIZI TOP 500 SC.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 09923, conforme processo nº 21000.045872/2016-42, protocolado em 19/09/2016.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Azoxistrobin Técnico Sinon): Nome: Sinon Corporation - Endereço: Nº101, Nanrong Road, Da-Du District, Taichung City, 43245, Taiwan, R.O.C.; Nome: Sinon Chemical (China) Co., Ltd. - Endereço: Nº28, Beicun Road, Zhelin Town, Fengxian District, Shanghai - China; Nome: Zhejiang Udragon Bioscience Co., Ltd. - Endereço: No. 1, Fangjiadai Road, Haiyan Economic Development Zone - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Sinon Corporation - Endereço: 101, Nanrong Road, Da-Du District, Taichung, 43245 Taiwan, R.O.C.; Nome: Sinon Chemical (CHINA) Co., Ltd - Endereço: Nº 28, Beicun Road, Zhelin Town, Fengxian District, Shangahi, P.R.C.</p><p>f. Nome químico: methyl (E)-2-{2-[6-(2-cyanophenoxy)pyrimidin-4-yloxy]phenyl}-3- methoxyacrylate.</p><p>g. Nome comum: Azoxistrobina.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Arroz, Aveia, Banana, Café, Cevada, Milho, Soja e Trigo.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 4- Produto Pouco Tóxico.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe II - Produto Muito Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>34-a. Titular do registro: Fuhua Brasil Comércio de Produtos Químicos Ltda- São Paulo/SP.</p><p>b. Marca comercial:GLIFUMAX.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10023, conforme processo nº 21000.007768/2020-36, protocolado em 03/02/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Glifosato Técnico FT): Nome: Sichuan Leshan Fuhua Tongda Agro-chemical Technology Co. Ltd - Endereço: Qiaogou Town Wutongqiao District 614800, Leshan, Sichuan - China. Produto Técnico(Glyphosate Técnico Fuhua): Nome: Sichuan Leshan Fuhua Tongda Agro-chemical Technology Co. Ltd. - Endereço: Qiaogou Town Wutongqiao District 614800, Leshan, Sichuan, China.</p><p>e. Formulador: Nome: Sichuan Leshan Fuhua Tongda Agro-Chemical Technology Co., Ltd. - Endereço: Qiaogou Town, Wutongqiao District, Leshan, Sichuan Province, 614800 - China.</p><p>f. Manipulador: Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - Endereço: Rua Alberto Guizo, 859 - Distrito Industrial João Narezzi, Indaiatuba/SP - CEP: 13.347-402; Nome: Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. - Endereço: Rua Bonifácio Rosso Ros, 260 - Bairro Cruz Alta, Indaiatuba/SP - CEP: 13.348-790.</p><p>g. Nome químico: Ammonium N-[(hydroxyphosphinato)methyl]glycine.</p><p>h. Nome comum: Glifosato, Sal de Amônio.</p><p>i. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Algodão OGM, Ameixa, Arroz, Banana, Cacau, Café, Cana-de-açúcar, Citros, Eucalipto, Maçã, Milho, Milho OGM, Nectarina, Pastagens, Pera, Pêssego, Pinus, Soja, Soja OGM, Trigo e Uva.</p><p>k. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>l. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe III - Produto Perigoso ao Meio Ambiente.</p><p>35-a. Titular do registro: CropChem Ltda.- Porto Alegre/RS.</p><p>b. Marca comercial:PANZER DUO WG.</p><p>c. Resultado do pedido: Deferido. Concedido Certificado com registro nº 10123, conforme processo nº 21000.015536/2020-51, protocolado em 02/03/2020.</p><p>d. Fabricante do produto técnico(Flumioxazina Técnico CropChem): Nome: Shandong Binnong Technology Co., Ltd. - Endereço: N º 518, Yongxin Road, Binbei Town, Binzhou 256600 Shandong - China.Produto Técnico(Sumisoya Técnico): Nome: Sumitomo Chemical Co. Ltd. - Endereço: Oita Works 2200 - Tsurusaki, Oita-shi, Oita - 870-0106 - Japão.Produto Técnico( Flumyzin Técnico): Nome: Sumitomo Chemical Co. Ltd. - Endereço: Oita Works 2200 - Tsurusaki, Oita-shi, Oita - 870-0106 - Japão.Produto Técnico(Sumyzin Técnico): Nome: Sumitomo Chemical Co. Ltd - Endereço: Oita Works 2200 - Tsurusaki, Oita-shi, Oita - 870-0106 - Japão.Produto Técnico(Clorimuron Técnico CropChem): Nome: Jiangsu Changlong Chemicals Co., Ltd - Endereço: Longhu Tang, New District of Changzhou, Jiangsu - China; Nome: Jiangsu Institute of Ecomones - Endereço: No. 95, North of Huanyuan Road, Jintan Economic Development District, Jintan, Jiangsu - China; Nome: Shenyang Research Institute of Chemical Industry - Endereço: No. 8, Shenliaodong Road, Shenyang - China; Nome: Wischem Co., Ltd - Endereço: Dianchang Road, Jintan, Jiangsu, 213200 - China.Produto Técnico(Clorimurom Técnico Nortox): Nome: Jiangsu Repont Pescide Factory Co., Ltd. - Endereço: Nº 18, Haibin 2 Road, Coastal Economic Development Zone 226407 Rudong, Jiangsu - China.</p><p>e. Formulador: Nome: Shandong Binnong Technology Co., Ltd. - Endereço: N° 518, Yongxin Road, Binbei Town, Binzhou, Shandong, 256600 - China; Nome: Jiangsu Corechem Co., Ltd. Endereço: 18, Shilian Avenue, Huaian City, Jiangsu, 223000 - China; Nome: Jingbo Agrochemicals Technology Co., Ltd. - Endereço: Economic Development Zone, Boxing County, Shandong, 256500 - China; Nome: Lianyungang Shijie Agrochemicals Co., Ltd. - Endereço: Weiyi Road, Duigougang Chemical Industry Park, Guannan County, Lianyungang City, Jiangsu, 222523 - China; Nome: Lier Chemical Co., Ltd. - Endereço: Economic and Technical Development Zone, Mianyang, Sichuan, 621000 - China; Nome: Jiangsu Repont Pesticide Factory Co., Ltd. - Endereço: Nº 18, Haibin 2 Road, Coastal Economic Development Zone, Rudong County, Jiangsu, 226407 - China; Nome: Wasion Crop Science and Technology Co., Ltd. - Endereço: 1 Hedong Road, Xinshi Town, Deqing, Zhejiang - China; Nome: Jiangsu Yunfan Chemical Co., Ltd. - Endereço: No.168, Jiangsu Road, Binjiang Fine Chemical Industry Park, Qidong, Jiangsu, 226221 - China.</p><p>f. Nome químico: N-(7-fluoro-3,4-dihydro-3-oxo-4-prop-2-ynyl-2H-1,4-benzoxazin-6-yl)cyclohex-1-ene-1,2- dicarboxamide; ethyl 2-(4-chloro-6-methoxypyrimidin-2-ylcarbamoylsulfamoyl)benzoate.</p><p>g. Nome comum: Flumioxazina; Clorimurom-etílico.</p><p>h. Nome científico, no caso de agente biológico: Não se aplica.</p><p>i. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Café, Citros e Soja.</p><p>j. Classificação toxicológica: Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>k. Classificação quanto ao potencial de periculosidade ambiental: Classe IV- Produto Pouco Perigoso ao Meio Ambiente.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>