<xml><article id="32826017" name="Ata 25 - Plenario_1" idOficio="9685079" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="29/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="341" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=341" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20722858">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 25, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 25, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária do Plenário)</p><p>Presidência: Ministro Bruno Dantas (Presidente)</p><p>Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>Secretária das Sessões: AUFC Lorena Medeiros Bastos Correa</p><p>Subsecretária do Plenário: AUFC Denise Loiane Cunha Fonseca</p><p>Às 14 horas e 39 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária do Plenário, com a presença dos Ministros Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti (convocado para substituir o Ministro Aroldo Cedraz), Marcos Bemquerer Costa (convocado para substituir o Ministro Walton Alencar Rodrigues), e Weder de Oliveira; e da Representante do Ministério Público, Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>Ausentes os Ministros Walton Alencar Rodrigues, em missão oficial, e Aroldo Cedraz, em de férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>O Plenário homologou a Ata nº 24, referente à sessão realizada em 14 de junho de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>COMUNICAÇÕES (v. inteiro teor no Anexo I desta Ata)</p><p>Da Presidência:</p><p>Registro sobre o lançamento da edição de número 150 da Revista do TCU.</p><p>Do Ministro Jorge Oliveira:</p><p>Informações sobre o andamento do processo de alta relevância conduzido pela AudPetróleo, que tem por objetivo avaliar aspectos gerais da distribuição de royalties e participações especiais oriundas da exploração e produção de petróleo e gás natural (TC-005.361/2023-0, de relatoria do Ministro Jorge Oliveira).</p><p>Do Ministro Antonio Anastasia:</p><p>Homenagem ao centenário de nascimento do Ministro Thales Bezerra de Albuquerque Ramalho, que honrou o TCU e que dedicou sua vida ao Brasil e à luta democrática.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-008.373/2023-0, TC-013.478/2021-4 e TC-019.948/2018-2, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues;</p><p>- TC-006.296/2019-0 e TC-031.305/2022-9, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>- TC-005.859/2011-5, TC-009.891/2018-8, TC-013.230/2009-1, TC-030.710/2019-7 e TC-036.751/2018-9, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-006.195/2019-9 e TC-006.225/2022-5, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz;</p><p>- TC-008.877/2023-8, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo;</p><p>- TC-023.301/2015-5 e TC-031.735/2010-0, cujo relator é o Ministro Antonio Anastasia;</p><p>- TC-010.306/2009-8, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus; e</p><p>- TC-010.636/2022-6 e TC-029.000/2020-3, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>O Plenário aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 1232 a 1256.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, o Plenário proferiu os Acórdãos de nºs 1257 a 1279, incluídos no Anexo II desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>PROCESSO TRANSFERIDOS DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base nos §§ 11 e 12 do artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-002.493/2018-7, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, foi transferida para a sessão ordinária do Plenário de 28 de junho de 2023. A sustentação oral foi realizada na sessão ordinária do Plenário de 14 de junho de 2023, oportunidade em que foram registrados os votos do relator, acompanhado pelos Ministros Benjamin Zymler e Jorge Oliveira, e do revisor, Ministro Walton Alencar Rodrigues (v. Anexo III da Ata nº 23/2023-Plenário). O processo está sob pedido de vista formulado em 5 de abril de 2023 pelo Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-021.656/2019-3, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, foram realizadas as sustentações orais requeridas pela Dra. Bruna Wills, em nome da empresa Concremat Engenharia e Tecnologia SA.; pelo Dr. José Eduardo Martins Cardozo, em nome de da empresa Architectus S/S. O Ministro Bruno Dantas teceu considerações sobre o tema e o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa apresentou sugestão de redução da pena de inidoidade aplicada à empresa Architectus, que foi acolhida pelo relator. Acórdão nº 1257.</p><p>Na apreciação do processo TC-010.117/2004-0, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, foi realizada a sustentação oral requerida pelo Dr. Bruno Murat do Pillar, em nome de Antônio José Domingues de Oliveira Santos. Acórdão nº 1258.</p><p>A sustentação oral solicitada pelo Dr. Marcones José Santos da Silva em nome de Atanagildo de Deus Matos, referente ao processo TC-013.230/2009-1, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, não foi realizada, em vista da exclusão do processo da pauta de julgamento.</p><p>A sustentação oral solicitada pelo Dr. Rafael Dias Marques em nome do Ministério Público do Trabalho, referente ao processo TC-007.597/2018-5, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, não foi realizada, em razão da transferência do processo para a sessão ordinária do Plenário de 30 de agosto de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro Augusto Nardes.</p><p>Na apreciação do processo TC-025.624/2010-5, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, o Dr. Rogério Silva Lima declinou da sustentação oral que havia requerido em nome do Banco do Nordeste do Brasil. Acórdão nº 1261.</p><p>Na apreciação do processo TC-006.785/2019-0, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira, foi realizada a sustentação oral requerida pelo Dr. Rafael Wallbach Schwind, em nome da empresa Tecon Salvador SA. Acórdão nº 1262.</p><p>Na apreciação do processo TC-029.205/2019-0, cujo relator é o Ministro Jorge Oliveira, o Dr. Uanderson Ferreira da Silva não compareceu para realizar a sustentação oral que havia requerido em nome de Francisco José da Silva Neto. Acórdão nº 1263.</p><p>Na apreciação do processo TC-014.319/2016-0, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus, foi realizada a sustentação oral requerida pela Dra. Marina de Araújo Lopes, em nome de David Paulino do Nascimento, Elves Jone Santos Sampaio, Josemar de Vasconcelos Virgínio, Ney Faria Argolo e Rodrigo Santos Silva Bastos. Acórdão nº 1264.</p><p>PEDIDO DE VISTA</p><p>Com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-007.597/2018-5, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, foi adiada para a sessão ordinária do Plenário de 30 de agosto de 2023, ante pedido de vista formulado pelo Ministro Augusto Nardes. O pedido de vista ocorreu antes da sustentação oral que estava prevista.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 1232/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos, relacionados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração, interposto pelo Sr. Hiago Silva dos Santos contra o Acórdão 170/2023-Plenário, por meio do qual esta Corte julgou suas contas irregulares e o condenou ao pagamento de débito com aplicação de multa.</p><p>Considerando que na presente peça recursal, o recorrente limita-se a manifestar sua insatisfação com o conteúdo do acórdão recorrido e a rediscutir o mérito do processo fundamentado em alegações jurídicas, sem apresentar fatos novos;</p><p>Considerando que os documentos acostados aos autos (peça 113), não se enquadram no conceito de fatos novos;</p><p>Considerando que a notificação da decisão ocorreu em 14/3/2023 (peças 91 e 103) e o presente recurso foi interposto em 1/4/2023 (pela 113);</p><p>Considerando que os elementos trazidos aos autos pelo recorrente não demonstram a superveniência de fatos novos, razão pela qual a intempestividade não pode ser afastada, a teor do art. 285, § 2º, Regimento Interno/TCU;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Secretaria de Recursos e do Ministério Público junto ao Tribunal no sentido do não conhecimento do presente recurso, por intempestivo e não apresentar fatos novos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 32, parágrafo único, da Lei nº 8.443/92, c/c o art. 285, caput, e § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>1. não conhecer do recurso de reconsideração, por intempestivo e não apresentar fatos novos; e</p><p>2. dar ciência deste acórdão ao recorrente, bem como do exame de admissibilidade inserto à peça 133.</p><p>1. Processo TC-004.685/2019-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Carlos Alberto dos Santos Ribeiro (242.921.332-04); Evandro da Silva Santos (098.031.878-56); Hiago Silva dos Santos (605.264.803-19); Jean Marcelo Silva Ramos (614.405.313-15); Jefferson Oliveira de Almeida (042.629.707-52); José Ricardo Cabral Campina (887.593.187-91); K J Comércio de Produtos Alimentícios Ltda. (07.636.198/0001-43); Paulo Eduardo Damasceno de Sousa (025.530.613-07).</p><p>1.2. Recorrente: Hiago Silva dos Santos (605.264.803-19).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Capitania dos Portos do Maranhão.</p><p>1.4. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.6. Relator da deliberacao recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Diego Carlos Sa dos Santos (9.219/OAB-MA), representando Paulo Eduardo Damasceno de Sousa; Suzane Ramos Rabelo (10225/OAB-MA), representando K J Comercio de Produtos Alimentícios Ltda.; Diego Carlos Sa dos Santos (9.219/OAB-MA), representando Jose Ricardo Cabral Campina; Diego Carlos Sa dos Santos (9.219/OAB-MA), representando Jean Marcelo Silva Ramos; Manoel da Luz Fayal Neto (17582/OAB-MA), representando Hiago Silva dos Santos; Fellipe Ferreira Rodrigues (162.704/OAB-RJ) e Liana de Souza Lyrio (170.333/OAB-RJ), representando Jefferson Oliveira de Almeida; Antonio Jose Garcia Pinheiro (5.511/OAB-MA), representando Evandro da Silva Santos.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1233/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso III, do Regimento Interno do TCU, em considerar cumprida a determinação constante do subitem 9.1.1 do Acórdão 1.928/2021-Plenário; em considerar em cumprimento a determinação consignada no subitem 9.1.2 da aludida deliberação; em dar ciência desta deliberação e da instrução da unidade técnica à Fiocruz e à Casa Civil da Presidência da República; e em restituir os autos à AudUrbana para continuidade do monitoramento, após a adoção das providências indicadas adiante, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-037.388/2021-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Entidades: Casa Civil da Presidência da República e Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.5. Representação legal: Jorge Andre Ferreira de Moraes e Raquel Araujo Simoes (76893/OAB-RJ), representando Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. determinar à Fiocruz que, no prazo de 60 dias, envie ao TCU planilha orçamentária conforme nível de detalhamento exigido no item 13.17 do Contrato 505/2022.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1234/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos que tratam de representação formulada pelo Sr. Antônio Amaral Vilas Boas Neto, dando conta de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico 16/2021, deflagrado pela Academia Nacional de Polícia (ANP), cujo objeto é a aquisição de munições 9mm não letais em cores variadas compatíveis com as pistolas de Treinamento G17T Gen4, Calibre 9mm FX/FOF,</p><p>Considerando que o Sr. Robert G. Suber, Presidente da empresa M.G. Suber &amp; Associates, LLC, signatário do atestado de capacidade técnica apresentando pela sociedade empresária World Trade Service, Inc (WTS), confirmou a autoria e o teor do documento;</p><p>Considerando que os documentos adicionais trazidos pela empresa World Trade Service, Inc (WTS), que dizem respeito a formulários de imposto de renda corporativo enviados ao fisco de seu país de origem, mostraram-se suficientes para sanear as dúvidas originalmente apontadas no balanço patrimonial apresentado no certame; e</p><p>Considerando que não foi comprovada a utilização de artifício para participação de empresa impedida de licitar e contratar com a Administração Pública, no certame em apreço.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c o art. 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, para, no mérito, considerá-la improcedente; em indeferir pedido de medida cautelar formulado na peça inicial; em informar ao representante que, para obter acesso ao Processo 08204.000475/2021-54 no SEI, deve seguir o rito dos arts. 10 a 20 da Lei 12.527/2011, solicitando diretamente à ANP; em dar ciência desta deliberação e da instrução da unidade técnica ao autor da representação, à ANP e à empresa World Trade Service, Inc (WTS); e em arquivar os presentes autos, de acordo com os pareceres anteriores.</p><p>1. Processo TC-011.465/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Academia Nacional de Polícia - DPF/MJ</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.5. Representação legal: José Luiz Boanova Filho (43605/OAB-DF), representando CCS Tecnologia e Equipamentos Militares Ltda; Caio Augusto Caparica Barbosa (466467/OAB-SP), Mariana de Abreu Rodrigues (455510/OAB-SP) e outros, representando Antônio Amaral Vilas Boas Neto; Cláudio Cavallini de Sousa (CPF 127.747.068-58), representando à World Trade Service, Inc (WTS)</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1235/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos art. 47 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "g", e 252 do Regimento Interno, quanto ao processo a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>1. Processo TC-013.588/2021-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessados: Prefeitura Municipal de Carmo da Mata - MG (18.312.967/0001-74); Zelo Comercio, Industria, Importacao e Exportação Ltda. (05.390.493/0001-37).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Carmo da Mata - MG.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Vitor Maia Verissimo (195.868/OAB-MG) e Neander Silva Araujo (90559/OAB-MG), representando Zelo Comercio, Industria, Importacao e Exportacao Ltda..</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. converter o processo de representação em tomada de contas especial, autorizando-se a citação e audiência dos responsáveis identificados na peça 90 e a realização das providências acessórias sugeridas pela unidade técnica.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1236/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, 237, parágrafo único, e 250 do Regimento Interno, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, considerá-la improcedente, indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante e determinar o arquivamento, dando ciência ao(s) interessado(s), de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-014.859/2023-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundo Estadual de Saúde do Estado do Tocantins.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Roberto Marcio Nardes Mendes, representando Microtecnica Informatica Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1237/2023 - TCU - Plenário</p><p>Vistos, relacionados e discutidos estes autos de representação a respeito de indícios de irregularidades relacionados à manutenção remuneratória dos Srs. Max Guilherme Machado de Moura e Sérgio Rocha Cordeiro, assessores do ex-presidente Jair de Messias Bolsonaro, que teriam sido presos preventivamente na operação da Polícia Federal que investiga s suposta inserção de dados falsos de vacinação em sistema do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando o proposta da unidade técnica de não conhecer da presente representação, por não estarem satisfeitos os requisitos de admissibilidade (peças 6, 7 e 8);</p><p>Considerando a pacífica jurisprudência do Supremo Tribunal Federal no sentido de que não pode a administração proceder ao desconto de vencimentos de servidor público apenas com fundamento em ausência ao serviço em decorrência de prisão preventiva (v. g. RE-AgR 705.174, rel. min. Dias Toffoli, Primeira Turma, Dje 23.10.201; ARE-AgR 715.658, rel. min. Celso de Mello, Segunda Turma, Dje 4.9.2013; e ARE-AgR 776.213, rel. min. Gilmar Mendes, Segunda Turma, Dje 3.9.2014);</p><p>Considerando, pois, a plausibilidade jurídica da manutenção do pagamento da remuneração ao servidores ocupantes de cargo em comissão presos preventivamente;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 235 e 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, em não conhecer da representação, por não atender os requisitos de admissibilidade, e determinar o arquivamento dos autos, dando ciência ao representante, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.216/2023-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Presidência da República.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1238/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Contrato 53/2022, celebrado entre Subsecretaria de Assuntos Administrativos do Ministério da Cidadania (Extinto), atual Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS), e a empresa Itália Participações S/A, cujo objeto é a locação de imóvel para abrigar as instalações do referido órgão,</p><p>Considerando que a administração pública possui discricionariedade para estabelecer as condições do imóvel que atenda suas necessidades, desde que o faça motivadamente; e</p><p>Considerando que a proposta apresentada pela empresa contratada atendeu às necessidades do então Ministério da Cidadania e que o valor contratado está compatível com os preços de mercado, tomando como base avaliação prévia contemplando onze propostas de locação de imóvel.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c o art. 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, para, no mérito, considerá-la improcedente; em indeferir pedido de medida cautelar formulado na peça inicial; em dar ciência desta deliberação e da instrução da unidade técnica ao autor da representação e ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS); e em arquivar os presentes autos, de acordo com os pareceres anteriores.</p><p>1. Processo TC-015.269/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Subsecretaria de Assuntos Administrativos do Ministério da Cidadania (Extinto), atual Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS).</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Saulo Martins Mesquita (44421/OAB-DF), representando CLX - Incorporadora Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1239/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados esses autos que tratam de representação formulada pelo Tribunal de Contas do Estado de Minas Gerais (TCE/MG), dando conta de possíveis irregularidades ocorridas na Secretaria de Estado de Saúde de Minas Gerais (SES/MG), relacionadas ao Termo de Convênio 1.576/2012, firmado entre o Estado de Minas Gerais, por intermédio dessa Secretaria, e o Grupo de Integração Social, Apoio ao Portador do HIV/AIDS e Informações Gerais - Grupo VHIVER,</p><p>Em apertada síntese, o autor da representação noticia que o convenente não prestou contas dos valores e que o recurso repassado é de fonte federal;</p><p>Considerando que o exame da prestação de contas é atribuição precípua do órgão concedente ou repassador, que deve instaurar tomada de contas especial e encaminhá-la ao TCU, caso verifique alguma irregularidade;</p><p>Considerando que, no presente caso, tais atribuições competem primariamente ao Fundo Nacional de Saúde (FNS); e</p><p>Considerando a inexistência de interesse público no trato da suposta ilegalidade apontada, no atual estágio de apuração dos fatos, tendo em vista o princípio da racionalidade administrativa e a importância de se evitar a duplicidade de esforços;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, por unanimidade, com fundamento no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, quanto ao processo a seguir relacionado, em não conhecer da representação; em encaminhar cópia da peça 1 e da instrução da unidade técnica ao representante, ao Fundo Nacional de Saúde (FNS), à Secretaria Estadual de Saúde de Minas Gerais (SES/MG) e ao Grupo de Integração Social, Apoio ao Portador do HIV/AIDS e Informações Gerais - Grupo VHIVER; e em arquivar os presentes autos, com fundamento nos pareceres anteriores.</p><p>1. Processo TC-030.252/2022-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Estado de Minas Gerais.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.2.1. Ministro que declarou impedimento na sessão: Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1240/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1998, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992, 1º, inciso VIII, 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º do Regimento Interno do TCU, em considerar legal, para fins de registro, os atos de concessão de aposentadoria do interessado abaixo qualificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-009.907/2023-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Agência Brasileira de Inteligência - Recursos Sigilosos - PR.</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1241/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de pedido de cópia da peça sigilosa 11 do TC 044.800/2021-5 (peça 3), formulado pela Petróleo Brasileiro S.A. - Petrobras.</p><p>Considerando que o TC 044.800/2021-5 consistiu em Levantamento que teve por finalidade o mapeamento de processos e a seleção de objetos de controle;</p><p>Considerando que esse levantamento se refere a atividades de inteligência, afetas à definição de estratégia para definição de futuras ações de controle pelo Tribunal, cuja restrição de acesso se firma no art. 23, inciso VIII, da Lei 12.527/2011 (LAI);</p><p>Considerando que, em reunião realizada entre a equipe de auditoria Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração - AudPetróleo e a Petrobras no dia 26/5, essa questão foi esclarecida e que a Petrobras está ciente de que o indeferimento do pedido em tela em nada prejudica o andamento dos trabalhos daquele processo;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 17, inciso III e §1º da Resolução-TCU 249/2012, no art. 65, inciso III, da Resolução-TCU 259/2014, em:</p><p>conhecer da presente solicitação, com fundamento no art. 59, V, da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>indeferir o pedido de cópia da peça 11 do TC 044.800/2021-5, nos termos do item 1.8.2 do Acórdão 1187/2022-TCU-Plenário, tendo em vista conterem informações afetas a atividades de inteligência do Tribunal;</p><p>encerrar o presente processo nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno.</p><p>1. Processo TC-014.548/2023-2 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.1. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1242/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de solicitação formulada pelo Ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional, por intermédio do Ofício nº 425, de 10 de maio de 2023 em que requer prorrogação, até 30/6/2023, para o cumprimento das disposições contidas no Acórdão 1556/2018-TCU-Plenário, o qual prorrogou, em caráter excepcional, até 1º/12/2022, o prazo para que fossem encaminhadas as cinquenta tomadas de contas especiais da Superintendência do Desenvolvimento do Nordeste abaixo indicadas:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000025/98-34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59333.000146/2006-30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000098/00-22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03045.000094/99-39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000079/98-63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03057.00016/98-60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000005/00-60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03057.000018/96-23</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>59.313.000015/00-03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000085/00-53</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000040/98-28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000107/00-85</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>59.313.000114/00-87</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03057.000004/97-08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000024/98-71</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03057.000017/96-61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000039/98-49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000084/2000-17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000131/00-14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000093/98-96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03045.000098/99-90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03054.000042/97-64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000123/00-78</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03057.000034/97-61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000067/2000-71</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000118/00-65</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000057/97-40</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000112/2000-98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000082/98-78</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03054.000023/97-10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000065/00-05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03045.000095/99-00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000006/2000-12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03057.000002/99-36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59.313/000103/0005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313,000075/2000-18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000095/00-99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03057.000045/97-87</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000071/2000-30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03045.000049/99-84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03057.000033/97-06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03045.000101/99-01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03054.000053/97-81</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03057.000010/97-01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03045.000097/99-27</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59313.000076/00-62</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03045.000054/99-14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000056/97-87</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03055.000023/98-17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>03045.000085/99-48</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr></table><p>Considerando que as justificativas apresentadas pelo mencionado Ministério são dotadas de plausibilidade, uma vez que, mesmo enfrentando dificuldades operacionais, verifica-se um esforço da Superintendência do Desenvolvimento do Nordeste para instaurar, instruir e remeter ao Tribunal o conjunto de tomada de contas especial objeto do Acórdão 1556/2018-TCU-Plenário;</p><p>Considerando ser possível a invocação dos princípios do formalismo moderado e da razoabilidade, para conhecer desta Solicitação e conceder a dilação de prazo nos termos requeridos para a remessa ao Tribunal de Contas da União de todas as tomadas de contas especiais que foram objeto da prorrogação levada a efeito pelo Acórdão em análise;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, em:</p><p>a) prorrogar, até 30/6/2023, o prazo estabelecido no Acórdão 1556/2018-TCU-Plenário para a instauração, instrução e remessa a este Tribunal de Contas da União de todas as tomadas de contas especiais relacionadas na tabela anterior;</p><p>b) informar ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e ao titular da Superintendência do Desenvolvimento do Nordeste sobre a presente decisão; e</p><p>c) encerrar o presente processo, uma vez que o mesmo cumpriu o objetivo para o qual foi constituído, nos termos do art. 169, inciso V, do RI/TCU.</p><p>1. Processo TC-021.228/2018-3 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.1. Interessado: Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (03.353.358/0001-96).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional; Superintendência de Desenvolvimento do Nordeste.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1243/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 170, § 4º, da Lei 14.133/2021, c/c os arts. 17, § 1º, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante, tendo em vista a inexistência dos pressupostos necessários para sua adoção;</p><p>c) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S/A e à representante; e</p><p>d) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-014.695/2023-5 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S/A.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1244/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do cumprimento do item 9.1 do Acórdão 1.030/2015-TCU-Plenário, em obediência ao disposto no item 9.6 do Acórdão 2.011/2018-TCU-Plenário, decisões estas que cuidam da concessão de férias semestrais de vinte dias consecutivos a servidores da Comissão Nacional de Energia Nuclear (CNEN) sem o preenchimento dos requisitos legais.</p><p>Considerando que a CNEN estabeleceu nova regulamentação infralegal para a matéria, por meio da formulação, aprovação e publicação da Orientação Interna DGI 001, de fevereiro de 2019 (peça 18), tendo por base inicial a legislação vigente e a Orientação Normativa nº 4 de 14/2/2017 do MPOG;</p><p>considerando que foi instituído um Conselho de Dirigentes com poderes para conduzir um recadastramento para verificação do atendimento aos requisitos estabelecidos na OI DGI 001/2019;</p><p>considerando que foi iniciado um recadastramento, por meio da autuação de processos administrativos individuais, nos quais os beneficiários apresentam a documentação que comprova a conformidade com os requisitos constantes da OI DGI 001/2019, para análise e revisão das concessões;</p><p>considerando, no entanto, que ainda existem diversos casos cuja análise se encontra em andamento, dos quais 354 se referem a processos administrativos individuais de recadastramento na categoria "em recurso";</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso V, e 243 do Regimento Interno/TCU e nos arts. 16, § único, inciso II e 17, § 3º, alínea "a", da Resolução TCU 315/2020, em:</p><p>a) considerar em cumprimento o item 9.1 do Acórdão 1.030/2015-Plenário;</p><p>b) dispensar a continuidade do monitoramento previsto no item 9.6 do Acórdão 2.011/2018-TCU-Plenário;</p><p>c) encaminhar cópia do presente acórdão à CNEN;</p><p>d) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-034.695/2018-4 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Comissão Nacional de Energia Nuclear</p><p>1.2. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica)</p><p>1.5. Representação legal: não há</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>