<xml><article id="32639371" name="PORTARIA 1178 - PGD_1" idOficio="9662134" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/06/2023" artClass="00013:00056:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Agência Espacial Brasileira/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20690969">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.178, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece os Procedimentos Gerais de Implementação do Programa de Gestão e Desempenho  No Âmbito da Agência Espacial Brasileira.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.178, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece os Procedimentos Gerais de Implementação do Programa de Gestão e Desempenho No Âmbito da Agência Espacial Brasileira.</p><p>O PRESIDENTE DA AGÊNCIA ESPACIAL BRASILEIRA - AEB, no uso das atribuições conferidas pelos art. 5º, parágrafo único, da Lei nº 8.854, de 10 de fevereiro de 1994; art. 16 do Decreto nº 11.192, de 8 de setembro de 2022; art. 4º do Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022; e tendo em vista o disposto na Instrução Normativa SGP-SEGES/ME nº 2, de 10 de janeiro de 2023; resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º Instituir o Programa de Gestão e Desempenho (PGD/AEB) em formato piloto no âmbito da Agência Espacial Brasileira (AEB).</p><p>Parágrafo único. O PGD/AEB é um instrumento de gestão que disciplina o desenvolvimento e a mensuração de atividades realizadas pelos seus participantes, com foco na entrega por resultados e na qualidade dos serviços prestados à sociedade.</p><p>Art. 2º Para efeitos desta Portaria, considera-se:</p><p>I - atividade: conjunto de ações específicas a serem realizadas de forma individual e supervisionada pela chefia imediata, visando a entregas no âmbito de projetos e processos de trabalho institucionais;</p><p>II - entrega: resultado do esforço empreendido na execução de uma atividade, sendo definida no planejamento e com data prevista de conclusão;</p><p>III - unidade organizacional: Presidência da AEB; Gabinete; Assessoria de Relações Institucionais e Comunicação; Assessoria de Cooperação Internacional; Procuradoria Federal junto à AEB; Diretoria de Planejamento, Orçamento e Administração; Diretoria de Governança do Setor Espacial; Diretoria de Gestão de Portfólio; Diretoria de Inteligência Estratégica e Novos Negócios e Unidades Regionais.</p><p>IV - dirigente da unidade: autoridade máxima da unidade organizacional;</p><p>V - chefia imediata: autoridade imediatamente superior ao participante do PGD/AEB;</p><p>VI - Comissão de Avaliação de Desempenho (CAD): instância interna da AEB, instituída por meio de Portaria do seu dirigente máximo, ao qual foi delegada a atribuição de identificar a necessidade de atualização da tabela de atividades, de ofício ou por provocação das unidades, e promover seu ajuste mediante justificativa fundamentada, e a atribuição de resolver os casos omissos relacionados ao PGD/AEB, sempre motivadamente;</p><p>VII - teletrabalho: modalidade de trabalho em que o cumprimento da jornada regular pelo participante pode ser realizado fora das dependências físicas da AEB, em regime de execução parcial, de forma remota e com a utilização de recursos tecnológicos, para a execução de atividades que sejam passíveis de controle e que possuam metas, prazos e entregas previamente definidos e, ainda, que não configurem trabalho externo, dispensado do controle de frequência;</p><p>VIII - trabalho externo: atividades que, em razão da sua natureza, da natureza do cargo ou das atribuições da unidade que as desempenha, são desenvolvidas externamente às dependências da AEB e cujo local de realização é definido em função do seu objeto;</p><p>IX - área de gestão de pessoas: Coordenação de Gestão de Pessoas (CGP);</p><p>X - área responsável pelo acompanhamento de resultados institucionais: Serviço de Acompanhamento Funcional (SAF) da CGP/AEB;</p><p>XI - termo de ciência e responsabilidade: documento assinado pelo participante, que sintetiza direitos e deveres relacionados ao PGD/AEB;</p><p>XII - plano de trabalho: pactuação de atividades e de metas entre o participante e sua chefia imediata, que será registrado em sistema de informações eletrônico disponibilizado pela AEB;</p><p>XIII - ponto de controle: reunião entre chefia imediata e participante no PGD/AEB, ou entre chefia, equipe e participante no PGD/AEB, com o objetivo de avaliar o andamento dos trabalhos, estabelecer metas e aumentar a integração entre a equipe; e</p><p>XIV - repactuação do plano de trabalho: mudanças no plano de trabalho do participante no PGD/AEB, relacionadas à adição, edição ou exclusão de trabalho ou a ajuste de cronograma do plano.</p><p>Art. 3º O PGD/AEB em formato piloto aplica-se aos seguintes agentes públicos em exercício na AEB:</p><p>I - servidores públicos ocupantes de cargo efetivo;</p><p>II - servidores públicos ocupantes de cargo em comissão; e</p><p>III - estagiários, observado o disposto na Lei nº 11.788, de 25 de setembro de 2008.</p><p>§ 1º A adesão ao PGD/AEB em formato piloto é facultativa e atenderá aos requisitos deste normativo.</p><p>§ 2º A inclusão no PGD/AEB não constitui direito do agente público, que poderá ser desligado do programa em razão de conveniência e oportunidade da Administração, devidamente fundamentadas.</p><p>§ 3º A participação no PGD/AEB considerará as atribuições do cargo e respeitará a jornada de trabalho do participante.</p><p>Art. 4º Constituem objetivos do PGD/AEB em formato piloto:</p><p>I - promover a gestão da produtividade e da qualidade das entregas dos servidores;</p><p>II - contribuir com a redução de custos na AEB;</p><p>III - contribuir para a atração de novos talentos e a manutenção dos atuais;</p><p>IV - contribuir para a motivação e o comprometimento dos agentes públicos em exercício na AEB;</p><p>V - estimular o desenvolvimento do trabalho criativo, da inovação e da cultura de governo digital;</p><p>VI - melhorar a qualidade de vida dos agentes públicos em exercício na AEB;</p><p>VII - aprimorar mecanismos de avaliação e alocação de recursos; e</p><p>VIII - promover a cultura orientada a resultados, com foco no incremento da eficiência e da efetividade dos serviços prestados à sociedade.</p><p>Art. 5º O teletrabalho integral poderá, excepcionalmente, a critério do Presidente da AEB, e desde que observado o disposto no inciso VIII do Art. 12 do Decreto nº 11.072, de 2022, e nos atos normativos complementares, ser adotado em substituição a:</p><p>I - Afastamento para estudo no exterior previsto na Lei nº 8.112/1990, quando a participação no curso puder ocorrer simultaneamente com o exercício do cargo;</p><p>II - Exercício provisório de que trata o § 2º do art. 84 da Lei nº 8.112, de 1990;</p><p>III - Acompanhamento de cônjuge afastado para estudo, missão oficial ou para servir em organismo internacional;</p><p>IV - Remoção por motivo de saúde do servidor, cônjuge, companheiro ou dependente, quando o tratamento médico necessite ser realizado no exterior; e</p><p>V - Licença para acompanhamento de cônjuge, que não seja servidor público, deslocado para trabalho no exterior.</p><p>Parágrafo único. O processo que tratar da solicitação do teletrabalho integral deverá conter as justificativas quanto ao enquadramento legal do pleito, a compatibilidade da execução do serviço com o teletrabalho integral e sua compatibilidade com o sistema de monitoramento adotado, devendo ser ouvido, além da chefia imediata e o dirigente da unidade, o Diretor da Diretoria de Planejamento, Orçamento e Administração.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA OPERACIONALIZAÇÃO DO PGD/AEB</p><p>Art. 6º O PGD/AEB será operacionalizado a partir de um sistema informatizado de acompanhamento e controle, disponível a todos os participantes e será de responsabilidade da Diretoria de Planejamento, Orçamento e Administração a implantação e alteração ao que mais se adeque às necessidades da AEB.</p><p>Art. 7º O PGD/AEB em formato piloto poderá ser adotado na modalidade de teletrabalho, em regime de execução parcial: quando o teletrabalho restringe-se a um cronograma específico, fora do qual o participante exercerá suas atividades presencialmente.</p><p>§ 1º O teletrabalho poderá ocorrer em regime de execução parcial, observada a compatibilidade com a natureza das atividades e a ausência de prejuízo à Administração, para a execução de atividades passíveis de controle e que possuam metas, prazos e entregas previamente definidos, a critério do chefe da unidade.</p><p>§ 2º O teletrabalho será limitado a, no máximo, 2 (dois) dias por semana.</p><p>§ 3º O participante assinará Termo de Ciência e Responsabilidade, na forma do Anexo desta Portaria, com a indicação da modalidade e do regime de execução acordados com a chefia imediata.</p><p>§ 4º O quantitativo de participantes do PGD/AEB na modalidade de teletrabalho, em regime de execução parcial, poderá alcançar o percentual de até 100%.</p><p>§ 5º Um ciclo de execução do PGD na AEB tem a duração de 6 (seis) meses.</p><p>§ 6º Poderão ser executadas por meio do PGD/AEB as atividades, projetos e processos cujos resultados possam ser mensurados.</p><p>§ 7º A instituição do PGD/AEB não poderá implicar prejuízo à manutenção da capacidade plena de atendimento ao público interno e externo.</p><p>§ 8º Ficam dispensados do controle de frequência os dias em que o servidor estiver em regime de teletrabalho, devendo ser registrada nos dias em que estiver em trabalho presencial.</p><p>§ 9º No caso do regime de execução parcial, os períodos de trabalho deverão ser acordados entre a chefia e os participantes para que exista revezamento de horários presenciais entre eles, de forma que sempre haja servidor(es) presencialmente.</p><p>Art. 8º O plano de trabalho deverá ser pactuado entre a chefia imediata e o participante e conterá, no mínimo, as seguintes informações:</p><p>I - data de início e de término;</p><p>II - atividades a serem executadas, conforme tabela de atividades disponível no sistema informatizado;</p><p>III - cronograma de execução das atividades;</p><p>IV - detalhamento da demanda; e</p><p>V - assinatura do participante e da chefia imediata.</p><p>§ 1º O plano de trabalho poderá ser ajustado durante a sua execução mediante repactuação entre o participante e a chefia imediata.</p><p>§ 2º A chefia imediata poderá redefinir as metas do participante por necessidade do serviço.</p><p>§ 3º O plano de trabalho deverá ser adstrito ao mês em que for elaborado, não podendo permanecer vigente em mês subsequente ao mês de sua elaboração.</p><p>Art. 9º A chefia imediata deverá atestar a finalização das entregas até o 5º dia útil do mês subsequente em que o plano esteve vigente e avaliar as entregas quanto ao atingimento ou não das metas estipuladas, mediante análise fundamentada, em até quarenta dias após o término do plano de trabalho.</p><p>§ 1º A avaliação que trata o caput deve ser registrada no sistema informatizado disponibilizado pela AEB.</p><p>§ 2º O participante que for desligado da AEB, seja a pedido ou de ofício, deverá realizar o ateste de suas entregas até o seu último dia de trabalho, cabendo à sua chefia imediata avaliar as entregas realizadas em até 5 (cinco) dias úteis contados da data de desligamento do participante.</p><p>Art. 10. Na hipótese de descumprimento do prazo acordado para a entrega dos trabalhos, de não entrega ou de entrega insatisfatória (nota inferior a 5), a chefia imediata deverá:</p><p>I - comunicar o participante sobre o descumprimento do plano de trabalho pactuado e suas consequências; e</p><p>II - manifestar considerações sobre a atuação do participante, repassar instruções de serviço e apoiar a superação de dificuldades, visando à melhoria da qualidade dos trabalhos executados.</p><p>Art. 11. O participante do PGD/AEB deverá prestar justificativas a sua chefia imediata sobre os motivos que deram causa à situação de descumprimento do plano de trabalho.</p><p>§ 1º Acolhidas as justificativas, a chefia imediata poderá autorizar a fixação de novo prazo para conclusão do plano de trabalho ou substituir a atividade pactuada por outra, em razão da necessidade do serviço.</p><p>§ 2º Não apresentadas ou não acolhidas as justificativas, ou descumprido o prazo concedido para a conclusão dos trabalhos, o participante não terá o registro de frequência concernente às horas correspondentes às entregas dos trabalhos acordados.</p><p>Art. 12. O descumprimento do plano de trabalho poderá caracterizar eventual falta disciplinar, a ser apurada pelo órgão de correição da AEB.</p><p>Parágrafo único. A chefia imediata deverá autuar processo com as informações do PGD/AEB que comprovem a respectiva ocorrência e encaminhar os autos à Corregedoria, com vistas à apuração disciplinar nos termos estabelecidos pela Lei nº 8.112, de 1990.</p><p>Art. 13. As atividades realizadas pelo participante do PGD/AEB em virtude de viagens a serviço deverão ser registradas em seu plano de trabalho.</p><p>§ 1º Cada dia de deslocamento e de cumprimento da agenda de viagem serão computados com carga de oito horas diárias, inclusive nos casos em que o deslocamento ocorrer nos finais de semana.</p><p>§ 2º Quando os deslocamentos e o cumprimento da agenda de viagem resultarem em carga superior ao disposto no § 1º, o participante deverá registrar os fatos, as circunstâncias e a carga horária adicional no relatório de viagem.</p><p>§ 3º O relatório de viagem será submetido à aprovação do proponente ou, em caso de viagem para cumprimento de ordem judicial, ao coordenador da operação e encaminhado para conhecimento da chefia imediata e ajustes necessários ao plano de trabalho.</p><p>§ 4º Somente as horas efetivamente trabalhadas em decorrência do regime de sobreaviso poderão ser registradas no plano de trabalho, observados os procedimentos dos §§ 2º e 3º.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO TELETRABALHO</p><p>Art. 14. O teletrabalho, em regime de execução parcial, dependerá de acordo mútuo entre o participante do PGD/AEB e a chefia imediata. Em caso de quantitativo limitado e número superior de interessados, a autoridade máxima da unidade deverá utilizar critérios objetivos para seleção dos participantes.</p><p>§ 1º A seleção da liderança da unidade será feita a partir da avaliação de compatibilidade entre as atividades a serem desempenhadas e o conhecimento técnico dos interessados.</p><p>§ 2º Havendo igualdade de habilidades e características entre os habilitados, a liderança da unidade, em caso de restrição de vagas, deverá observar os seguintes critérios de prioridades:</p><p>I - pessoas com deficiência ou com problemas graves de saúde, ou que sejam pais ou responsáveis por dependentes na mesma condição;</p><p>II - pessoas com mobilidade reduzida, nos termos da Lei nº 10.098, de 19 de dezembro de 2000;</p><p>III - gestantes e lactantes, durante o período de gestação e amamentação; e</p><p>IV - servidores com horário especial, nos termos dos §§ 2º e 3º do art. 98 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990;</p><p>V - com melhor resultado no último processo de avaliação de desempenho individual; e</p><p>VI - com maior tempo de exercício na unidade, ainda que descontínuo.</p><p>Art. 15. Ao participante em teletrabalho caberá providenciar as estruturas física e tecnológica necessárias, mediante a utilização de equipamentos e mobiliários adequados e ergonômicos, assumindo, inclusive, os demais custos decorrentes do exercício de suas atribuições.</p><p>§ 1º Aos participantes em regime de teletrabalho parcial será disponibilizada preferencialmente estação de trabalho compartilhada, quando em atividades presenciais.</p><p>§ 2º As estruturas físicas e tecnológicas que porventura forem fornecidas pela AEB são de uso exclusivo pelo participante para a realização das atividades pactuadas.</p><p>§ 3º Sempre que houver a necessidade de atualização de software ou suporte técnico na estação de trabalho móvel ou outros equipamentos da AEB que estiverem à disposição do participante em teletrabalho, diante da impossibilidade de atendimento remoto, caberá ao participante apresentar prontamente o equipamento à Coordenação de Tecnologia da Informação e Comunicação - CTIC.</p><p>Art. 16. Os participantes em teletrabalho deverão permanecer disponíveis para contato, por todos os meios de comunicação utilizados na AEB, durante seu período de jornada de trabalho, conforme definido no sistema de registro de frequência.</p><p>Parágrafo único. Os participantes do PGD/AEB deverão providenciar o desvio de chamada dos seus telefones funcionais durante o teletrabalho a fim de manter-se acessível.</p><p>Art. 17. Cabe ao participante em teletrabalho atender às convocações para comparecimento a AEB, sempre que sua presença física for necessária e quando houver interesse da Administração, mediante convocação com antecedência mínima de:</p><p>I - 2 (dois) dias úteis contados da comunicação ao participante; e</p><p>II - 1 (um) dia útil em caso de ocupantes de cargo ou função comissionada, contados da comunicação ao participante;</p><p>Art. 18. O participante em teletrabalho deverá retornar à atividade presencial na AEB se:</p><p>I - for excluído da modalidade teletrabalho; ou</p><p>II - o PGD/AEB for suspenso ou revogado.</p><p>§ 1º Na ocorrência do que trata o inciso I ou II, o participante terá até 30 (trinta) dias para retornar ao trabalho presencial e deverá manter a execução das atividades previstas em seu plano de trabalho até o efetivo retorno.</p><p>§ 2º O participante do PGD/AEB na modalidade teletrabalho poderá retornar à modalidade presencial por iniciativa própria mediante solicitação encaminhada à chefia imediata, com antecedência mínima de 30 (trinta) dias.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES E RESPONSABILIDADES</p><p>Art. 19. Constituem atribuições e responsabilidades do participante do PGD/AEB:</p><p>I - assinar Termo de Ciência e Responsabilidade, conforme modelo constante do Anexo desta Portaria;</p><p>II - cumprir o estabelecido no plano de trabalho, sendo vedada a delegação a terceiros, servidores ou não, do cumprimento das metas;</p><p>III - atender às convocações para comparecimento à unidade sede, quando em teletrabalho, sempre que sua presença física for necessária e quando houver interesse da administração, mediante convocação com antecedência mínima em conformidade com o disposto no Art. 17.</p><p>IV - manter dados cadastrais e de contato, especialmente telefônicos, constantemente atualizados e ativos;</p><p>V - manter-se constantemente atualizado, consultando, nos dias úteis de trabalho, a caixa postal individual de correio eletrônico institucional, a Intranet e demais formas de comunicação oficial da Autarquia;</p><p>VI - permanecer em disponibilidade constante para contato, por telefonia fixa ou móvel, pelo período acordado com a chefia imediata, observando o horário de funcionamento da unidade e a carga horária de trabalho do participante;</p><p>VII - manter a chefia imediata informada, de forma periódica e sempre que for demandado, por meio de comunicação previamente acordada, acerca da evolução do trabalho, bem como indicar eventual dificuldade, dúvida ou informação que possa atrasar ou prejudicar o seu andamento;</p><p>VIII - comunicar à chefia imediata a ocorrência de afastamentos, licenças ou outros impedimentos para eventual adequação das metas e prazos ou possível redistribuição do trabalho;</p><p>IX - zelar pelas informações acessadas de forma remota, mediante observância às normas internas e externas de segurança da informação e sigilo; e</p><p>X - observar o cumprimento das legislações que regulamentam as questões relativas à acumulação remunerada de cargos, empregos e funções públicas e de conflito de interesses.</p><p>Art. 20. Compete à chefia imediata:</p><p>I - pactuar os planos de trabalho de sua área;</p><p>II - acompanhar a qualidade e a adaptação dos participantes ao PGD/AEB;</p><p>III - manter contato permanente com os participantes do PGD/AEB para repassar instruções de serviço e manifestar considerações sobre sua atuação;</p><p>IV - avaliar o cumprimento das metas estabelecidas e a qualidade das entregas;</p><p>V - dar ciência ao dirigente da unidade sobre a evolução do PGD/AEB, as dificuldades encontradas e quaisquer outras situações relevantes;</p><p>VI - avaliar a justificativa do participante para os casos de descumprimento do plano de trabalho;</p><p>VII - autorizar, com a devida fundamentação, a fixação de novo prazo para a conclusão do plano de trabalho nos casos de descumprimento do plano de trabalho pactuado e comunicar oficialmente ao participante;</p><p>VIII - controlar os resultados obtidos em face das metas fixadas para o seu setor ou unidade;</p><p>IX - analisar os resultados do PGD/AEB em seu setor ou unidade;</p><p>X - supervisionar a aplicação e a disseminação do processo de acompanhamento de metas e resultados; e</p><p>XI - fornecer, sempre que demandado, dados e informações sobre o andamento do PGD/AEB no seu setor ou unidade.</p><p>Art. 21. Compete ao dirigente da unidade:</p><p>I - autorizar a implantação do PGD/AEB na sua unidade;</p><p>II - supervisionar os resultados do PGD/AEB em sua unidade; e</p><p>III - sugerir, com base nos resultados do PGD/AEB na sua unidade, medidas que visem à racionalização e à simplificação de normas e procedimentos para a melhor execução do PGD/AEB.</p><p>Art. 22. Para fins de atendimento à Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018 - Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD), considera-se que o tratamento de dados realizado no âmbito do PGD/AEB se destina a:</p><p>I - implementar o Programa de Gestão e Desempenho de que trata o Decreto nº 11.072, de 2022;</p><p>II - analisar os resultados do PGD/AEB e das entregas individuais e coletivas, incluindo a realização de estudos acadêmicos ou pesquisas; e</p><p>III - promover ampla transparência e melhoria da gestão da AEB.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS INDENIZAÇÕES E VANTAGENS</p><p>Art. 23. Fica vedado o pagamento por serviços extraordinários aos participantes do PGD/AEB.</p><p>Parágrafo único. O cumprimento, pelo participante, de metas superiores às previamente estabelecidas, bem como de eventuais compensações, não configura a realização de serviços extraordinários.</p><p>Art. 24. O participante do PGD/AEB somente fará jus ao pagamento do auxílio transporte nos casos em que houver deslocamentos de sua residência para sede da AEB e vice-versa nos termos da Instrução Normativa nº 207, de 21 de outubro de 2019, ou outra que a substitua.</p><p>Art. 25. Fica vedado o pagamento de adicional noturno aos participantes do PGD/AEB em regime de teletrabalho.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS E TRANSITÓRIAS</p><p>Art. 26. O desempenho no PGD/AEB deverá ser refletido nas demais avaliações de desempenho a que o participante for submetido por força de lei.</p><p>Parágrafo único. O desempenho excepcional poderá ser reconhecido e registrado no assentamento funcional do participante.</p><p>Art. 27. O programa piloto terá duração de 6 (seis) meses e, posteriormente, poderá ser prorrogado por igual período ou convertido em programa efetivo, após os ajustes necessários.</p><p>Art. 28. Ao final do ciclo de 6 (seis) meses, a SAF deverá consolidar o relatório final de desempenho do Programa, nos termos da Lei.</p><p>Art. 29. Serão divulgados no sítio eletrônico da AEB os atos normativos que dispõem sobre o PGD/AEB, a tabela de atividades e os resultados obtidos com o programa.</p><p>§1º Caberá à Diretoria de Planejamento, Orçamento e Administração coordenar a atualização da tabela de atividades em conjunto com as unidades organizacionais.</p><p>§2º Ao identificar a necessidade de atualização da tabela de atividades a unidade organizacional deverá propor os ajustes à Comissão de Avaliação de Desempenho (CAD) mediante justificativa fundamentada.</p><p>Art. 30. O PGD/AEB será operacionalizado efetivamente após a implantação do sistema e do treinamento das chefias e dos servidores que aderirem ao Programa.</p><p>Art. 31. Casos omissos deverão ser encaminhados à Comissão de Avaliação de Desempenho (CAD), ouvida a Procuradoria Federal junto à AEB, se for o caso.</p><p>Art. 32. Esta Portaria entra em vigor em 3 de julho de 2023.</p><p class="assina">CARLOS AUGUSTO TEIXEIRA DE MOURA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>