<xml><article id="32734716" name="PORTARIA 741_5" idOficio="9674605" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/06/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20708524">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cobertura - substituição da trama de madeira com as telhas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substituição parcial da cobertura da unidade habitacional, incluindo a substituição das telhas e a estrutura de madeira.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 2.2 a 2.6.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cobertura - substituição de telha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substituição das telhas na cobertura da unidade habitacional.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 2.2, 2.3, 2.4 e 2.6.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação de caixa d´água</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação de uma caixa d'água de 500 l com suas conexões para atendimento de até 4 pessoas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novo cômodo isolado adaptável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na construção de um novo cômodo adaptável isolado do imóvel objeto da intervenção com área mínima de 7,8 m².</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Requer fundação apropriada ao tipo do terreno, estrutura, vedação em bloco cerâmico ou em concreto, 1 janela, 1 porta padrão popular, instalações elétricas, revestimento interno e externo com pintura, piso e rodapés cerâmicos, forro e cobertura em telha em material adequado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deve ser assegurada a impermeabilização da fundação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paredes em blocos contrafiados e rejuntados com argamassa de cimento, cal e areia, argamassa industrializada ou estabilizada. Podem ser utilizados elementos pré-moldados de menor porte para compor as elevações da alvenaria (por ex. vergas, contravergas e pré-moldados para passagem de tubulações).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Janela com vidro fixado com massa. A instalação da janela deverá ser realizada com argamassa, observando a posição e o tamanho adequado. Deverão ser executadas vergas e contravergas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porta de abrir padrão popular, sem guarnição ou moldura de acabamento para esquadria. Durante seu percurso de abrir-fechar a porta não deve apresentar nenhum tipo de atrito e não possuir deformações. Deverão ser executadas vergas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação elétrica compatível com o cômodo, tendo, no mínimo, 3 tomadas, 1 interruptor e 1 ponto de iluminação. Todos os cabos deverão ser novos do tipo flexível e bitola de no mínimo de 2,5 mm² para circuito das tomadas e 1,5 mm² para circuito de iluminação. Todos os pontos elétricos deverão ter caixa de passagem.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O revestimento interno e externo do cômodo deverá contar com aplicação de chapisco sobre a alvenaria (homogeneamente distribuído por toda a área) e posteriormente receber reboco e pintura com duas demãos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sobre o contrapiso deverá ser aplicada argamassa de regularização, a fim de proporcionar um acabamento sem depressões ou ondulações. A regularização de piso, em argamassa de cimento e areia, deverá ter espessura mínima de 3 cm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O revestimento do piso do cômodo deverá ser em piso cerâmico retificado, assentado com argamassa colante e as juntas entre peças deverão atender ao estabelecido pelo fabricante.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os rodapés poderão ser confeccionados com as placas cerâmicas descritas no subitem 6.10, observando-se os mesmos cuidados executivos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O teto do cômodo deverá ser forrado, incluída estrutura de fixação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A cobertura do cômodo deverá ser construída com telhas em material adequado, com estrutura e cinta de amarração sobre as paredes. Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 2.2 a 2.7.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novo cômodo contiguo adaptável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na construção de um novo cômodo adaptável, com área mínima de 7,8 m², contíguo ao imóvel objeto da intervenção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 6.2 a 6.13.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novo banheiro isolado adaptável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na construção de um novo banheiro isolado do imóvel objeto da intervenção, com área mínima de 3,75 m².</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na execução de fundação apropriada ao tipo do terreno, estrutura, vedação em bloco cerâmico ou concreto, 1 janela, 1 porta em padrão popular, instalação elétrica, instalações hidrosanitárias de água e esgoto, lavatório, 1 vaso sanitário e 1 torneira, revestimento de paredes internas em cerâmica, no mínimo, 1,50 m e na área molhada do chuveiro até o teto, pintura nas demais paredes, revestimento externo em pintura, piso cerâmico, forro e cobertura com telhas em material adequado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deve ser assegurada a impermeabilização da fundação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paredes em blocos contrafiados e rejuntados com argamassa de cimento, cal e areia, argamassa industrializada ou estabilizada. Podem ser utilizados elementos pré-moldados de menor porte para compor as elevações da alvenaria (por ex. vergas, contravergas e pré-moldados para passagem de tubulações).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Janela com vidro fixado com massa. A instalação da janela deverá ser realizada com argamassa, observando a posição e o tamanho adequado. Deverão ser executadas vergas e contravergas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Porta de abrir padrão popular, sem guarnição ou moldura de acabamento para esquadria. Durante seu percurso abrir-fechar a porta não deve apresentar nenhum tipo de atrito e não possuir deformações. Deverão ser executadas vergas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação elétrica compatível com o cômodo. Mínimo de 1 tomada conjugada com interruptor, 1 tomada do chuveiro e 1 ponto de iluminação. Todos os cabos novos deverão ser tipo flexível e bitola no mínimo de 2,5 mm² para circuito das tomadas, 1,5 mm² para circuito de iluminação e 4,0 mm² para chuveiro elétrico.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O revestimento interno e externo do novo cômodo deverá contar com aplicação de chapisco sobre a alvenaria (homogeneamente distribuído por toda a área) e posteriormente reboco e pintura com duas demãos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sobre o contrapiso deverá ser projetada argamassa de regularização, a fim de proporcionar acabamento sem depressões ou ondulações. A regularização de piso, em argamassa de cimento e areia, deverá ter espessura mínima de 3 cm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O revestimento do piso do cômodo deverá ser em piso cerâmico retificado, assentado com argamassa colante e as juntas entre peças deverão observar sempre as indicações do fabricante.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os azulejos serão assentados com argamassa pronta de cimento-cola de acordo com as instruções do fabricante. O rejunte deverá ser feito com argamassa própria para rejunte e seguir as especificações do fabricante. Todos os azulejos deverão ter a mesma procedência, tanto na qualidade quanto na tonalidade da cor.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O teto do cômodo deverá ser forrado, incluída estrutura de fixação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A cobertura do cômodo deverá ser construída com telhas em material adequado, com estrutura e cinta de amarração sobre as paredes. Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 2.2 a 2.7.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os vasos sanitários serão de louça, com caixa de descarga, auto-sifonado, acompanhado de ferragens para fixação e ligação, devendo ser guarnecido com assento de plástico.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O lavatório de louça deverá vir acompanhado de ferragens para fixação e ligação. Os aparelhos não poderão ter trincas ou defeitos de fabricação. Toda a louça sanitária deverá ter a mesma cor, tom e procedência.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novo banheiro contiguo adaptável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na construção de um novo banheiro contíguo ao imóvel objeto da intervenção, com área mínima de 3,75 m².</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 8.2 a 8.15.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reforma de banheiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na remoção de elementos existentes e a instalação de novos componentes no banheiro.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na remoção e instalação de janela, revisão de instalações elétricas e hidrosanitárias, remoção e colocação de novo vaso sanitário com acessórios, remoção e novo lavatório de louça com acessórios, remoção de revestimento interno, instalação de revestimento nas paredes internas em cerâmica, no mínimo, de 1,50m e na área molhada do chuveiro até o teto, o restante com pintura.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 8.5 a 8.15.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Adaptação de banheiro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realização de obras visando à adaptação de banheiro de modo a oferecer acessibilidade a pessoa com deficiência.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na instalação de barra de apoio em "L", barra de apoio lateral articulada, 3 barras de apoio retas de 90cm e banco articulado, de acordo com a NBR 9.050/2015.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As barras de apoio deverão atender às dimensões especificadas em norma. O material a ser utilizado para confecção das barras deverá ser metálico com superfície cromada, lavável e resistente à oxidação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As barras deverão ser instaladas nas posições determinadas no projeto de acessibilidade.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Revestimento e pintura externa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remoção do revestimento externo existente e execução de novo revestimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na remoção da argamassa existente de forma manual sem reaproveitamento em todo perímetro do imóvel e execução de novo revestimento com pintura em duas demãos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Todas as superfícies deverão estar firmes, secas, limpas, sem poeira, gordura, sabão ou mofo, ferrugem, retocadas se necessário, e convenientemente preparadas para receber o tipo de pintura a elas destinado. A eliminação da poeira deverá ser completa, tomando-se precauções especiais contra o levantamento de pó durante os trabalhos, até que as tintas sequem inteiramente.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>No emprego de tintas já preparadas serão obedecidas as instruções dos fabricantes, sendo vedada a adição de qualquer produto estranho a suas especificações e às recomendações dos fabricantes.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pintura externa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Execução de pintura externa com aplicação de fundo selador e aplicação de pintura com duas demãos em todo o perímetro do imóvel.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 12.3 e 12.4.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rampa acessibilidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Execução de módulo de rampa de acessibilidade para pessoas com dificuldade de locomoção.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A rampa deverá ter inclinação inferior a 10% e largura de 90cm.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para rampas de comprimento superior a 2m deverá ser previsto patamar.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>14.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rampa executada em conformidade com as diretrizes estabelecidas na ABNT NBR 9050 - Acessibilidade a edificações, mobiliário, espaços e equipamentos urbanos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Entrada energia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Execução de nova entrada de energia para o imóvel.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na remoção dos componentes de entrada existentes, inclusive cabos, e posterior instalação de novos componentes, cabos, eletrodutos e quadro de distribuição.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A nova distribuição dos circuitos elétricos deverá prever circuitos independentes para iluminação, tomadas de uso geral, tomadas de uso específico (cozinha e área de serviço) e chuveiro.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações elétricas - cômodo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Execução de instalações elétricas com eletrodutos flexíveis.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste nas instalações de iluminação com 1 ponto de luz, 1 ponto para interruptor e 3 pontos para tomadas com substituição da fiação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalações hidrosanitárias</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substituição das instalações hidráulicas para pia de cozinha e tanque de lavar roupas, desde o hidrômetro até a ligação no sistema final de esgoto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na alimentação de água com tubos de PVC de 20 mm com hidrômetro, tubulações e conexões, tubos de PVC de 25 mm com conexões para alimentação da pia e tanque, bem como esgoto. Além disso, instalação de caixa de gordura circular, em concreto pré-moldado, com ligação enterrada até a solução de tratamento de esgoto. Inserção de bancada com cuba integrada e conexões, tanque (22l ou equivalente) e conexões.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Retirada e colocação de porta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substituição de 1 porta, com retirada da porta existente e posterior instalação de nova porta em parede de alvenaria.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na instalação de nova porta de 80 x 210 cm, com batente e ferragens, bem como a inclusão de verga sobre a porta.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Execução de reboco para recomposição das paredes e posterior pintura na parte interna e externa de acabamento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Retirada e colocação de janela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substituição de uma janela, com retirada da janela existente e posterior instalação de nova janela em parede de alvenaria.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na instalação de nova janela, com batente e ferragens, bem como na inclusão de vergas sob e sobre a janela.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Execução de reboco para recomposição das paredes e posterior pintura na parte interna e externa de acabamento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Contrapiso e revestimento cerâmico piso cômodo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Remoção total do piso existente do cômodo e posterior execução de novo piso de regularização, bem como novo revestimento cerâmico rejuntado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 6.10 e 6.11.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Revestimento e pintura interna cômodo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na retirada do revestimento interno existente (argamassa) e execução de novo revestimento (chapisco e reboco) com posterior pintura.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consiste na remoção da argamassa existente de forma manual, sem reaproveitamento, em todo perímetro do cômodo e execução de novo revestimento com pintura em duas demãos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 12.5 e 12.7.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pintura interna cômodo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Execução de pintura nas paredes internas em cômodo com aplicação de fundo selador e aplicação manual de pintura em duas demãos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>22.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser observadas as especificações descritas nos subitens 12.5 e 12.7.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forro de cômodo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação de forro, incluída estrutura de fixação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forro, incluída estrutura de fixação.</p></td></tr></table><p>4.1 As propostas destinadas a atender comunidades de povos indígenas, remanescentes de quilombos e demais povos e comunidades tradicionais poderão adaptar as especificações técnicas mínimas definidas neste item às suas realidades, cultura, usos, práticas e costumes, desde que estejam garantidos, no mínimo, as especificações e os padrões técnicos estabelecidos nas alíneas do subitem 1.2 deste Anexo e atendam aos objetivos e diretrizes do MCMV Rural.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>