<xml><article id="32778646" name="PORTARIA N 277 ENGENHARIA CIVIL" idOficio="9680047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00025:00086:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716183">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 277, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Engenharia Civil, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 277, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Engenharia Civil, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA (INEP), no uso das atribuições que lhe confere o Decreto n. 11.204, de 21 de setembro de 2022, e, tendo em vista o disposto nas Leis n. 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e n. 10.861, de 14 de abril de 2004, e na Portaria Normativa MEC n. 840, de 24 de agosto de 2018; na Portaria MEC n. 124, de 31 de janeiro de 2023; e Portarias Inep n. 90, de 17 de fevereiro de 2023; n. 91, de 17 de fevereiro de 2023; n. 106, de 06 de março de 2023; n. 138, de 30 de março de 2023; e n. 166, de 18 de abril de 2023; e o disposto no processo SEI n. 23036.005577/2023-09, resolve:</p><p>Art. 1. <sup>o</sup> O Exame Nacional de Desempenho de Estudantes (Enade), parte integrante do Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes), tem por objetivo geral avaliar o desempenho dos estudantes em relação aos conteúdos programáticos previstos nas diretrizes curriculares, às habilidades e competências para atuação profissional e aos conhecimentos sobre a realidade brasileira e mundial, bem como em relação a outras áreas de conhecimento.</p><p>Art. 2. <sup>o</sup> A prova do Enade será constituída pelo componente de Formação Geral, comum a todas as áreas, e pelo componente específico de cada área.</p><p>§ 1. <sup>o</sup> O(a) estudante concluinte terá 4 (quatro) horas para resolver as questões de Formação Geral e do componente específico.</p><p>§ 2. <sup>o</sup> A prova do Enade terá, no componente de Formação Geral, 10 (dez) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 9 (nove) de múltipla escolha, e, no componente específico da área de Engenharia Civil,</p><p>30 (trinta) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 29 (vinte e nove) de múltipla escolha, envolvendo situações-problema e estudos de caso em ambos os componentes.</p><p>Art. 3. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia Civil, terá como subsídio as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) dos Cursos de Graduação em Engenharia, as Resoluções CNE/CES n. 2, de 24 de abril de 2019, e n. 1, de 26 de março de 2021, as normativas associadas às DCNs e a legislação profissional.</p><p>Art. 4. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia Civil, tomará como referencial do(a) estudante concluinte o seguinte perfil:</p><p>I - Generalista no exercício da profissão de engenheiro civil, adotando perspectivas multidisciplinares e transdisciplinares em sua prática;</p><p>II - Reﬂexivo, crítico e criativo na concepção de soluções de Engenharia Civil;</p><p>III - Atento ao surgimento e ao desenvolvimento de novas tecnologias, com capacidade de integrá-las às práticas da profissão;</p><p>IV - Ético, responsável e comprometido com as demandas da sociedade, considerando os aspectos políticos, econômicos, sociais, ambientais e culturais que inﬂuenciam a atividade profissional.</p><p>Art. 5. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia Civil, avaliará se o(a) estudante concluinte desenvolveu, no processo de formação, competências para:</p><p>I - Aplicar conhecimentos científicos, tecnológicos e instrumentais às práticas de Engenharia Civil;</p><p>II - Conduzir experimentos, interpretar e analisar resultados;</p><p>III - Identificar, formular e resolver problemas de Engenharia Civil;</p><p>IV - Desenvolver e utilizar novos materiais, ferramentas e técnicas;</p><p>V - Interpretar textos, figuras e projetos apresentados em forma gráfica;</p><p>VI - Conceber, projetar, planejar e analisar sistemas, obras e serviços de Engenharia Civil;</p><p>VII - Coordenar, executar e supervisionar projetos, obras e serviços de Engenharia Civil;</p><p>VIII - Supervisionar, operar e promover a manutenção de sistemas, de obras e de serviços de Engenharia Civil;</p><p>IX - Avaliar a viabilidade técnica, econômica e ambiental de projetos de Engenharia Civil;</p><p>X - Gerenciar empreendimentos, obras e serviços de Engenharia Civil.</p><p>Art. 6. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Engenharia Civil, tomará como referencial os conteúdos que contemplam:</p><p>I - Administração e Economia aplicadas à Engenharia Civil;</p><p>II - Informática, algoritmos e programação;</p><p>III - Ciências do ambiente;</p><p>IV - Ciência dos materiais;</p><p>V - Estatística, física, matemática e química aplicadas à Engenharia Civil;</p><p>VI - Eletricidade aplicada à Engenharia Civil;</p><p>VII - Expressão gráfica e desenho universal;</p><p>VIII - Fenômenos de transporte;</p><p>IX - Mecânica dos sólidos;</p><p>X - Topografia e geoprocessamento;</p><p>XI - Construção civil;</p><p>XII - Estruturas;</p><p>XIII - Geotecnia;</p><p>XIV - Recursos hídricos e saneamento;</p><p>XV - Transportes.</p><p>Art. 7. <sup>o</sup> As diretrizes para o componente de Formação Geral do Enade são publicadas em portaria específica.</p><p>Art. 8. <sup>o</sup> As presentes diretrizes serão aplicadas ao Enade a partir da edição de 2023, podendo ser revisadas a cada novo ciclo, caso haja alterações nos instrumentos legais pertinentes ou nas DCNs.</p><p>Art. 9. <sup>o</sup> Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO MORENO SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>