<xml><article id="32421387" name="2023-06-01 - RESOLUCAO 762 - Par" idOficio="9634986" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/06/2023" artClass="00014:00020:00004:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00013" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Conselho Diretor/Secretaria do Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="762 - 2" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20653426">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>sendo,</p><p>F: o valor do fator de ruído (o termo em inglês "noise factor" se emprega quando F é expressado em forma numérica e "noise figure" significa este mesmo valor expressado em dB). Para o caso de F ser expresso em dB:</p><p>F = <sup>[F(dB)/10]</sup> </p><p>T <sub>o</sub> : temperatura termodinâmica de referência, fixada por convenção em 290 <sup>o</sup> K.</p><p>e: atenuação do sistema de recepção, valor compreendido entre 1 &#8804;&nbsp;e&lt;¥.</p><p>Este valor se obtém considerando, entre o terminal da antena e a entrada do receptor, as perdas da linha de transmissão Aar (dB) (por exemplo, guia de ondas) e a inserção de conectores e filtros existentes Acr (dB).</p><p>Então, a atenuação do sistema de recepção, expressa em dB, se obtém como:</p><p>Aalr(dB) = Aar(dB) + Acr(dB)</p><p>Finalmente,</p><p>e = 10 <sup>[Aalr(dB)/10]</sup> </p><p>Para o caso em que não se conhece a atenuação do sistema de recepção, esta será estimada como Aarl = 0 dB, isto implica em e = 1.</p><p>T <sub>a</sub> : Temperatura de ruído ( <sup>o</sup> K) da antena receptora.</p><p>Quando se desconhece a temperatura de ruído das antenas receptoras, esta deverá ser estimada igual à temperatura T <sub>o</sub> :</p><p>T <sub>a</sub> = T <sub>o</sub> = 290°K</p><p>Em conseqüência, a temperatura de ruído do sistema receptor (Te) será independente do valor da atenuação do sistema de recepção (e). Se o valor do fator de ruído do receptor (F) for conhecido, temos:</p><p>T <sub>e</sub> ( <sup>o</sup> K) 0 T <sub>r</sub> + T <sub>a</sub> = (F - 1) 290 + 290 = 290 F = T <sub>o</sub> F</p><p>Então,</p><p>N (dBm) = 10 log(k T <sub>o</sub> B F) = F(dB) + 10 log[B(MHz)] - 114</p><p>Finalmente, para o caso particular de (Ta = To = 290°K), resulta,</p><p>Pi <sub>MÁX.</sub> (dBm) = N(dBm) + J <sub>(n)</sub> (dB) = F(dB) + 10 log[B(MHz)] - 114 + J <sub>(n)</sub> (dB)</p><p>12. Ganho máximo de antena (dBi).</p><p>13. Polarização.</p><p>14. Azimute de máxima radiação.</p><p>15. Ângulo de elevação: ângulo compreendido entre o eixo principal de máxima radiação e o plano horizontal.</p><p>16. Cota em relação ao nível do mar (expressa em metros).</p><p>17. Altura da antena sobre o solo (expressa em metros).</p><p>18. Atenuação total do sistema de alimentação (incluir guias de onda, circuladores, duplexadores, filtros e conectores, etc.) em dB.</p><p>19. Envoltória do diagrama de irradiação da antena ou, caso este não seja disponível, deverá ser utilizado o diagrama de referência da Rec. ITU-R F.699.</p><p>20. Ruído térmico na entrada do receptor (KTBF em dBm), somente para sistemas digitais.</p><p>21. Proprietário da estação.</p><p>3.2 CRITÉRIO PARA SELEÇÃO DE ESTAÇÕES TERRESTRES PARA EFETUAR OS CÁLCULOS DE INTERFERÊNCIAS</p><p>3.2.1. Freqüências</p><p>Os procedimentos de coordenação aplicam-se somente as faixas de 6 e 14 GHz .</p><p>As freqüencias são expressas em MHz.</p><p>Assim, com referência à estação terrena serão consideradas as freqüências de transmissão e no caso das estações terrestres serão consideradas as freqüências de recepção nestas faixas.</p><p>3.2.2. Diferença de freqüência normalizada (DF)</p><p>Este parâmetro poderá ter um dos seguintes valores:</p><p>se F &#8805;&nbsp;FI e F &#8804;&nbsp;FS DF = 0</p><p>se F&lt;FI DF = (FI-F )/Bn'</p><p>se F&gt;FS DF = (F-FS)/Bn'</p><p>onde:</p><p>F = freqüência correspondente à estação terrestre</p><p>Fi = F' - (Bo - Bn)/2</p><p>FS = F' + (Bo - Bn)/2</p><p>sendo:</p><p>F' = freqüência correspondente a estação terrena</p><p>Bn = largura da faixa necessária correspondente a estação terrena.</p><p>Bo = faixa de freqüência consignada à estação terrena</p><p>Bn´= maior valor entre a largura de faixa necessária do sinal da estação terrena e a largura da faixa necessária do sinal da estação terrestre, para a faixa em questão.</p><p>A estação terrestre não será considerada para posteriores cálculos de interferência quando se verifica que:</p><p>DF&gt;1 para estação terrestre com sistema analógico,</p><p>ou</p><p>DF&gt;3 para a estação terrestre com sistema digital.</p><p>3.2.3 Distância do enlace interferente (L):</p><img name="1_MCOM_2_010" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>