<xml><article id="32766703" name="PUBLICACAO_03_DECISAO 1035 INTEG" idOficio="9678015" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="27/06/2023" artClass="00070:00250:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Rio de Janeiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="195" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=195" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20713182">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 1.035, de 7 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revogar a Decisão COREN-RJ N.º 1.630 de 15 de setembro de 2008 e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 1.035, de 7 de junho de 2023</p><p class="ementa">Revogar a Decisão COREN-RJ N.º 1.630 de 15 de setembro de 2008 e dá outras providências.</p><p>O Plenário do Conselho Regional de Enfermagem do Rio de Janeiro - COREN-RJ, no uso de suas atribuições legais e regimentais e tendo em vista a previsão constante do Regimento Interno do COREN-RJ, CONSIDERANDO: a) O disposto no Regimento Interno do COREN-RJ em especial os artigos 1º e 22, incisos VII e XII onde sucintamente compete ao COREN-RJ zelar pela sua manutenção, uniformidade de procedimentos, regularidade administrativa e financeira do Conselho, adotando, quando necessário, providências convenientes a bem da sua eficiência; b) O disposto no artigo 6º parágrafo segundo da Lei Federal nº 12.514, de 28 de outubro de 2011; c) A Resolução COFEN n.º 614 de 20 de agosto de 2019 que instituiu no âmbito do Sistema Cofen/Conselhos Regionais de Enfermagem o procedimento de conciliação em processos de cobrança de débitos e a necessidade de internalização adequada a regionalidade fluminense; d) A Decisão COREN-RJ n.º 683 de 03 de fevereiro de 2020 que regulamentou o Programa de Conciliação em processos de cobrança no âmbito do Conselho Regional de Enfermagem do Estado do Rio de Janeiro - COREN-RJ, destinado a regularizar os créditos tributários ou não, constituídos ou não, inscritos ou não em dívida ativa, ajuizados ou a ajuizar, com exigibilidade suspensa ou não (homologada pela Decisão COFEN n.º 055/2020), e a necessidade de internalização adequada a regionalidade fluminense; e) O alto índice de inadimplência dos contribuintes inscritos no Conselho Regional de Enfermagem do Rio de Janeiro que nos termos do artigo 6º, § 2º da Lei 12.514, de 28 de outubro de 2011 os Conselhos de Fiscalização de Profissões Regulamentadas são autorizados a estabelecer regras de recuperação de crédito financeiro mais eficazes; f) A necessidade de assegurar condições de manutenção da regularidade das inscrições e garantir o pleno exercício da enfermagem pelos profissionais; DECISÃO COREN-RJ 1035/2023 Revogar a Decisão COREN-RJ N.º 1.630 de 15 de setembro de 2008 e dá outras providências. g) A necessidade de arrecadação fiscal caracterizada pela contribuição social, que constitui a receita preponderante do Conselho Regional de Enfermagem do Rio de Janeiro, conforme os artigos 15 e 16 da Lei 5.905, de 12 de julho de 1973; h) O conteúdo e a exposição de motivos contidos no Processo Administrativo n.º 1421/2017 do Conselho Regional de Enfermagem do Rio de Janeiro, com pareceres jurídicos, técnicos, financeiros e orçamentários, os quais apontam pela vantajosidade financeira da medida; i) Tudo quanto foi deliberado na 644ª Reunião Ordinária do Plenário do Coren-RJ, realizada em 07/06/2023. decide:</p><p>Art. 1º. REVOGAR expressamente a Decisão COREN-RJ n.º 1.630 de 15 de setembro de 2008 no âmbito do Conselho Regional de Enfermagem do Rio de Janeiro.</p><p>§ 1o. O disposto no caput não abrangerá as anuidades já parceladas e/ou as quitadas regularmente em tempo oportuno e em dia, devendo o profissional de enfermagem e/ou pessoa jurídica cumprir com os termos do parcelamento já acordados até sua quitação final.</p><p>§ 2.º Os parcelamentos não cumpridos com fulcro na referida Decisão serão tratados conforme as normas descritas na Resolução COFEN n.º 614/2019 e Decisão COREN-RJ 683/2020 atinentes aos parcelamentos inadimplidos.</p><p>Art. 2º. O Conselho Regional de Enfermagem do Rio de Janeiro - COREN-RJ, dentro do planejamento próprio, por meio dos setores competentes, diligenciará a proposição de medidas administrativas de cobranças com vistas à regularização financeira do profissional, a serem adotadas nos termos dos parágrafos do artigo 8º da Lei nº 12.514/2011.</p><p>Art. 3º. O Conselho Regional de Enfermagem deverá envidar todos os esforços necessários para promover ampla divulgação do presente Programa de Conciliação em seus canais de comunicação. DECISÃO COREN-RJ 1035/2023 Revogar a Decisão COREN-RJ N.º 1.630 de 15 de setembro de 2008 e dá outras providências.</p><p>Art. 4º. Nos casos omissos decorrentes da decisão acima revogada, regem-se pela Resolução COFEN n.º 614/2019.</p><p>Art. 5º. Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Lilian Prates Belem Behring</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Glacy Kelly Gomes da Cunha Bisaggio</p><p class="cargo">1ª Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>