<xml><article id="32769871" name="rtf final Portarias SAGA 1510 a " idOficio="9678649" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20714039">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.510/SAGA, DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.510/SAGA, DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto REOBOT, situado no Município de Jarinu, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900162/2023-77. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.511/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PRIMAVERA DO RIO TEREBINTO, situado no Município de Alto Alegre dos Parecis, no Estado de Rondônia - RO. Processo nº 67615.900242/2023-42. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.512/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL ALEMÃO OSWALDO CRUZ, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900485/2023-61. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.513/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA TRÊS IRMÃOS, situado no Município de São Francisco de Assis, no Estado do Rio Grande do Sul - RS. Processo nº 67613.903139/2022-93. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.514/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MIMOSO, situado no Município de Ribas do Rio Pardo, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900104/2023-83. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.515/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ICPB, situado no Município de Porto Belo, no Estado de Santa Catarina - SC. Processo nº 67613.900159/2022-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.516/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto COMERCIAL SCARDUA, situado no Município de Serra, no Estado do Espírito Santo - ES. Processo nº 67614.900518/2022-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.517/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL REGIONAL DE CHAPADINHA, situado no Município de Chapadinha, no Estado do Maranhão - MA. Processo nº 67615.900250/2023-99. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.518/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PINGO D'ÁGUA, situado no Município de Pedro Gomes, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900424/2023-33. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.519/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto BRADESCO STA CECÍLIA, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900199/2023-03. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.520/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FUNDAÇÃO RIO VERDE SHOW SAFRA, situado no Município de Lucas do Rio Verde, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900247/2023-75. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>