<xml><article id="32788573" name="DECISAO SUPAS N 360" idOficio="9680627" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="28/06/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="105" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=105" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716904">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 360, DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 360, DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o art. 3º e o inciso III do art. 8º, ambos do Anexo da Resolução nº 5.818, de 3 de maio de 2018, e considerando o que consta no processo nº 50500.159027/2023-40, decide:</p><p>Art. 1º Homologar a prorrogação da Licença Complementar nº 034/2012, para operação entre a República do Paraguai e a República Federativa do Brasil, referente à linha CIUDA DEL ESTE (PY) - SÃO PAULO (BR), com tráfego pela fronteira Ponte Internacional da Amizade.</p><p>Parágrafo único. O prazo de vigência da referida licença é até 31 de março de 2030, com base na Resolução C.D. nº 373 de abril de 2023, expedida pela Dirección Nacional de Transporte do Paraguai, no Acordo sobre Transporte Internacional Terrestre - ATIT, na Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, no Decreto nº 4.130, de 13 de fevereiro de 2002 e nos Acordos Bilaterais Brasil/Paraguai.</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JULIANO DE BARROS SAMÔR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>