<xml><article id="32683236" name="325 - Portaria de Aprovacao - 20" idOficio="9667685" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698831">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 325, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 325, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231719 - Brandenburgo no. 6 Plus</p><p>Luiz Antônio Ferreira</p><p>CNPJ/CPF: 496.208.609-00</p><p>Processo: 01400010099202311</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 200.059,75</p><p>Prazo de Captação: 21/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O compositor e musicólogo brasileiro Harry Crowl elaborou um programa original de música de concerto, no qual, na primeira parte serão apresentadas obras barrocas que cabem dentro da formação do famoso Concerto de Brandenburgo no. 6, de Bach, além do próprio concerto. Na segunda parte, uma composição original sua será estreada, o "Concerto Curitibensis" (2024). Para a realização do projeto, será convidada uma violista de renome internacional para trabalhar com músicos eruditos atuantes em Curitiba.</p><p>231603 - Natal Musical 2023</p><p>ALESSANDRA REIS 27 PRODUCOES ARTISTICAS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 08.743.458/0001-42</p><p>Processo: 01400008931202319</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.296.720,12</p><p>Prazo de Captação: 21/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de uma série de concertos e apresentações de clássicos da música erudita, popular e natalina, sendo essas apresentações gratuitas e abertas ao público, em espaços de grande circulação, como: shoppings, centros culturais, praças, centros de convenções etc.</p><p>231724 - SONHOS QUE CANTAMOS JUNTOS</p><p>ASSOCIACAO VOZES DO VALE DO PARAOPEBA</p><p>CNPJ/CPF: 44.306.367/0001-03</p><p>Processo: 01400010138202371</p><p>Cidade: Brumadinho - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 265.380,50</p><p>Prazo de Captação: 21/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Sonhos que Cantamos Juntos", visa as atividades da "Associação Vozes do Vale do Paraopeba", como realização de cursos profissionalizantes para os integrantes do grupo e apresentações musicais, dando continuidade a um trabalho que já vem sendo realizado na cidade de Brumadinho, distrito de Piedade de Paraopeba desde 2012. A Associação Vozes do Vale do Paraopeba é um projeto de formação musical com realização de apresentações de um coral de música erudita e folclórica, e cursos profissionalizantes de música.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>