<xml><article id="32683827" name="Resolucao 103" idOficio="9667815" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/06/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698966">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO ANTAQ Nº 103, de 20 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO ANTAQ Nº 103, de 20 de junho de 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS, no uso da competência que lhe é conferida pelo inciso IV do art. 20 do Regimento Interno, considerando o que consta do processo nº 50300.009741/2023-44, ad referendum da Diretoria Colegiada, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o presente Regimento Interno desta Agência, aprovado pela Resolução nº 3.585-ANTAQ, de 18 de agosto de 2014, com alterações posteriores, nos termos desta resolução.</p><p>Art. 2º O art. 6º do Regimento Interno da Antaq passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 6º A ANTAQ tem a seguinte estrutura organizacional:</p><p>I - Diretoria:</p><p>(...)</p><p>j. Secretaria Especial de Estudos e Projetos:</p><p>1. Coordenadoria Especial de Estudos;</p><p>2. Coordenadoria de Estudos Hidroviários; e</p><p>3. Coordenadoria de Projetos Hidroviários."</p><p>II - Superintendências de Processos Organizacionais:</p><p>(...)</p><p>d) Superintendência de Desempenho, Sustentabilidade e Inovação:</p><p>1. Gerência de Estatística e Avaliação de Desempenho;</p><p>2. Gerência de Desenvolvimento e Estudos; e (REVOGADO)</p><p>3. Gerência de Meio Ambiente e Sustentabilidade;</p><p>4. Coordenadoria de Inovação;"</p><p>Art. 3º Acrescentar o art. 43-A, no Regimento Interno da Antaq, com a seguinte redação:</p><p>"Seção X</p><p>Da Secretaria Especial de Estudos e Projetos</p><p>Art. 43-A À Secretaria Especial de Estudos e Projetos compete:</p><p>I - propor indicadores para subsidiar a fixação de padrões de serviço adequado, de desempenho operacional e econômico-financeiro para os operadores que atuam nos portos organizados e instalações portuárias autorizadas, bem como para as empresas brasileiras de navegação, interagindo com a Superintendência de Regulação;</p><p>II - propor, em conjunto com a Gerência de Meio Ambiente e Sustentabilidade, da Superintendência de Desempenho, Sustentabilidade e Inovação, de indicadores para subsidiar a avaliação da gestão ambiental dos operadores que atuam nos portos organizados e instalações portuárias autorizadas, bem como das empresas brasileiras de navegação;</p><p>III - realizar estudos específicos de demanda atual e futura de movimentação de passageiros, de movimentação e armazenagem de cargas nos portos organizados e instalações portuárias autorizadas, bem como do transporte de passageiros e cargas na navegação interior e na navegação marítima;</p><p>IV - realizar estudos aplicados às definições de tarifas e preços praticados nas atividades de movimentação e armazenagem de cargas nos portos organizados e instalações portuárias autorizadas e transporte de passageiros e cargas na navegação, em confronto com os custos e benefícios econômicos transferidos aos usuários pelos investimentos realizados;</p><p>V - realizar estudos e pesquisas que promovam melhoria contínua do conhecimento do mercado regulado, com vistas ao fortalecimento da qualidade da gestão dos operadores que atuam no âmbito do sistema aquaviário nacional;</p><p>VI - realizar estudos que subsidiem a formulação de políticas públicas no âmbito do sistema aquaviário nacional;</p><p>VII - realizar estudos visando o incentivo à multimodalidade;</p><p>VIII - realizar estudos para subsidiar o poder concedente sobre alterações relativas à definição das áreas dos portos organizados;</p><p>IX - realizar pesquisas com vistas a avaliar e divulgar, de forma permanente e sistemática, o nível de satisfação dos usuários dos serviços prestados nos portos organizados e instalações portuárias autorizadas, bem como pelas empresas brasileiras de navegação;</p><p>X - analisar estudos e pesquisas elaborados por entidades nacionais e internacionais sobre tecnologias operacionais e de gestão relativas ao modal aquaviário, inclusive nas áreas de segurança, visando a criar referências de qualidade e produtividade para o sistema aquaviário nacional;</p><p>XI - definir e propor sistemas informatizados de captação e gestão de informações dos prestadores de serviço que atuam no âmbito do modal aquaviário, com vistas a subsidiar análises, estudos e pesquisas de interesse da Agência, interagindo com a Gerência de Tecnologia da Informação, com a Gerência de Gestão da Informação e com as demais áreas afetas; (REDAÇÃO DADA PELA RESOLUÇÃO Nº70-ANTAQ, DE 21/03/2022).</p><p>XII - definir, propor e manter atualizados os sistemas de informação e as bases de dados de geoprocessamento pertinentes às áreas de regulação e fiscalização da ANTAQ, interagindo com a Gerência de Tecnologia da Informação, com a Gerência de Gestão da Informação e com as demais áreas afetas; (REDAÇÃO DADA PELA RESOLUÇÃO Nº70-ANTAQ, DE 21/03/2022).</p><p>XIII - acompanhar e analisar a legislação e os atos relativos ao sistema portuário nacional e à movimentação de passageiros e cargas no âmbito da navegação;</p><p>XIV - elaborar termos de referência, fornecendo subsídios para a confecção de editais e contratos de prestação de serviço para a realização de estudos e pesquisas relacionados ao modal aquaviário, bem como acompanhar, orientar e supervisionar os trabalhos desenvolvidos no âmbito da execução de tais estudos;</p><p>XV - propor ações para incentivar o desenvolvimento de corredores de transporte ao longo dos eixos e de fluxos de produção, a partir dos portos organizados e instalações portuárias autorizadas;</p><p>XVI - estruturar os projetos de concessões hidroviárias;</p><p>XVII - analisar os Estudos de Viabilidade Técnica e Econômica dos projetos hidroviários, elaborar os termos de referência para a contratação de Estudos de Viabilidade Técnica e Econômica, bem como realizar levantamentos técnicos com vistas à estruturação de concessões hidroviárias;</p><p>XVIII - propor a contratação de estudos, em apoio às demais superintendências; e</p><p>XIX - coordenar e atuar na celebração de convênios de cooperação técnica com organismos nacionais e internacionais."</p><p>Art. 4º O art. 61 do Regimento Interno da Antaq passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Seção V</p><p>Da Superintendência de Desempenho, Sustentabilidade e Inovação</p><p>Art. 61. À Superintendência de Desempenho, Sustentabilidade e Inovação compete:</p><p>(...)</p><p>V - (REVOGADO)</p><p>VI - (REVOGADO)</p><p>VII - coordenar as ações que tratam de inovação acerca dos setores portuários e de navegação, bem como de quaisquer novas soluções tecnológicas e/ou de gestão que possam ser aplicadas aos setores referenciados; e</p><p>VIII - prospectar projetos e ações de inovações nas quais a ANTAQ pode atuar como parceira de instituições nacionais e internacionais, que guardem similaridade com as atividades a cargo da Agência;</p><p>IX - identificar e desenvolver índices de governança focados em inovação e sustentabilidade relativos ao setor aquaviário;</p><p>X - identificar e desenvolver índices de ESG relativos ao setor aquaviário."</p><p>Art.5º O art. 62 do Regimento Interno da Antaq passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 62 A Gerência de Estatística e Avaliação de Desempenho tem as seguintes competências:</p><p>(...)</p><p>V - manter atualizado o conteúdo dos sítios eletrônicos da Agência relacionado à sua esfera de atuação, interagindo com o Gabinete do Diretor-Geral, a Secretaria de Tecnologia da Informação e, quando couber, com a Assessoria de Comunicação Social;</p><p>VI - gerar dados para construção de índices de governança em inovação e sustentabilidade relativos ao setor aquaviário; e</p><p>VII - gerar dados para construção de índices de ESG relativos ao setor aquaviário."</p><p>Art. 6º Fica revogado o art. 63 do Regimento Interno da Antaq, que versa sobre a Gerência de Estudos e Desenvolvimento.</p><p>Art. 7º O art. 64 do Regimento Interno da Antaq passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 64 A Gerência de Meio Ambiente e Sustentabilidade tem, em sua área de atuação, as seguintes competências dentre as atribuídas à Superintendência de Desempenho, Sustentabilidade e Inovação:"</p><p>Art. 8º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>