<xml><article id="32838253" name="Portaria MDA nA 14" idOficio="9686988" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/06/2023" artClass="00017:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20725890">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MDA Nº 14, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Permuta e altera a denominação de cargos do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MDA Nº 14, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Permuta e altera a denominação de cargos do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO AGRÁRIO E AGRICULTURA FAMILIAR, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, no art. 13 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, no Decreto nº 11.396 e alterações, de 21 de janeiro de 2023, e o que consta do Processo nº 55000.007851/2023-70, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam alteradas as seguintes denominações, no âmbito da Coordenação-Geral de Cadastro Nacional de Agricultura Familiar, da Secretaria de Agricultura Familiar e Agroecologia:</p><p>I - o Cargo Comissionado Executivo, código CCE 1.10, denominado Coordenação de Cadastro Nacional da Agricultura Familiar, altera para Coordenação de Monitoramento e Fiscalização do Cadastro Nacional da Agricultura Familiar;</p><p>II - a Função Comissionada Executiva, código FCE 1.10, denominada Coordenação de Monitoramento e Fiscalização do Cadastro Nacional da Agricultura Familiar, altera para Coordenação de Cadastro Nacional da Agricultura Familiar.</p><p>Art. 2º Ficam alteradas as seguintes denominações, no âmbito da Subsecretaria da Mulheres Rurais, da Secretaria-Executiva:</p><p>I - a Função Comissionada Executiva, código FCE 1.13, denominada Coordenação-Geral de Cidadania e Direitos Territoriais de Mulheres Rurais, altera para Coordenação-Geral de Organização Produtiva de Mulheres Rurais;</p><p>II - o Cargo Comissionado Executivo, código CCE 1.13, denominado Coordenação-Geral de Organização Produtiva de Mulheres Rurais, altera para Coordenação-Geral de Cidadania e Direitos Territoriais de Mulheres Rurais.</p><p>Art. 3º Fica permutado um Cargo Comissionado Executivo de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, do Departamento de Mediação e Conciliação de Conflitos Agrários, por uma Função Comissionada Executiva de Coordenador-Geral, código FCE 1.13, da Secretaria-Executiva.</p><p>Art. 4º Fica permutado um Cargo Comissionado Executivo de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, da Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração, da Secretaria-Executiva, por uma Função Comissionada Executiva de Coordenador-Geral, código FCE 1.13, do Departamento de Inovação para a Produção Familiar e Transição Agroecológica, da Secretaria de Agricultura Familiar e Agroecologia.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ PAULO TEXEIRA FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>