<xml><article id="32540347" name="DOU - Singapura - Terceiros Pais" idOficio="9649774" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/06/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20673710">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEMORANDO DE ENTENDIMENTO ENTRE O MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Assinado em Brasília, em 17 de abril de 2023, em duas vias, nos idiomas português e inglês, sendo ambos os textos igualmente válidos. Em caso de disputa, o texto no idioma inglês prevalecerá]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEMORANDO DE ENTENDIMENTO ENTRE O MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL</p><p class="identifica">E O MINISTÉRIO DOS NEGÓCIOS ESTRANGEIROS DA REPÚBLICA DE SINGAPURA SOBRE O PROGRAMA DE COOPERAÇÃO</p><p>BRASIL - SINGAPURA COM TERCEIROS PAÍSES</p><p>O Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p>e</p><p>o Ministério dos Negócios Estrangeiros da República de Singapura,</p><p>doravante denominados individualmente como "Participante" e conjuntamente denominados "os Participantes".</p><p>RECONHECENDO o excelente estado das relações bilaterais entre Singapura e Brasil;</p><p>RECONHECENDO a importância da cooperação mútua para apoiar os países em desenvolvimento em sua jornada de desenvolvimento mediante a implementação de programas conjuntos de cooperação para o desenvolvimento que ajudem a apoiar o intercâmbio de ideias, conhecimentos técnicos e experiências;</p><p>DESEJANDO aproveitar os pontos fortes dos Participantes na cooperação internacional para o desenvolvimento, incluindo as melhores práticas na área da Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustentável (doravante denominada "Agenda 2030") e os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável;</p><p>RECONHECENDO o papel proeminente da cooperação Sul-Sul no apoio à Agenda 2030, conforme referido no Documento Final de Buenos Aires da Segunda Conferência de Alto Nível das Nações Unidas sobre Cooperação Sul-Sul - BAPA + 40; e</p><p>RECONHECENDO que o desenvolvimento sustentável requer uma abordagem multissetorial e o engajamento ativo dos parceiros-chave, e que as iniciativas de cooperação devem ser consideradas de acordo com as demandas dos governos dos terceiros países parceiros e empreendidas por esses países,</p><p>Chegaram assim ao seguinte entendimento:</p><p>SEÇÃO 1</p><p>Objetivo</p><p>O objetivo deste Memorando de Entendimento (doravante denominado "MoU") é estabelecer as diretrizes para o Programa de Cooperação Brasil-Singapura para Terceiros Países (doravante denominado "Programa de Cooperação", sob o qual os Participantes identificarão conjuntamente a base para futura cooperação técnica para apoiar o desenvolvimento econômico e social de outros países em desenvolvimento, fazendo uso de seus melhores recursos disponíveis.</p><p>SEÇÃO 2</p><p>Modalidades de Cooperação</p><p>1.Para atingir o objetivo referido na Seção 1 deste MoU, os Participantes poderão formular em conjunto um plano de trabalho, considerando seus respectivos conhecimentos, experiência e tecnologia para responder a possíveis oportunidades futuras de cooperação internacional para países em desenvolvimento, conforme suas respectivas capacidades governamentais.</p><p>2.Os Participantes examinarão e considerarão em conjunto várias formas de cooperação técnica, tais como visitas de campo, treinamentos em desenvolvimento de capacidades e envio de peritos. Tal cooperação técnica poderá ser realizada em formato triangular ou trilateral, com (i) outros países ou (ii) organizações internacionais, a fim de apoiar os esforços de desenvolvimento econômico e social em outros países em desenvolvimento.</p><p>SEÇÃO 3</p><p>Implementação</p><p>1.Os Participantes envidarão esforços para fornecer ações de cooperação técnica conforme estabelecido na Seção 2 deste MoU (doravante denominadas "as ações de cooperação"), de acordo com seus princípios, áreas de competência, regulamentos institucionais e legislações nacionais aplicáveis.</p><p>2.As Agências responsáveis pelo Programa de Cooperação são:</p><p>a.para o Ministério das Relações Exteriores da República de Singapura, a Diretoria de Cooperação Técnica (doravante denominada "TCD");</p><p>b.para o Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil, a Agência Brasileira de Cooperação, (doravante denominada "ABC").</p><p>SEÇÃO 4</p><p>Disposições para Implementação</p><p>1.Os Participantes poderão trocar pontos de vista sobre as suas prioridades geográficas e setoriais, para decidir conjuntamente sobre os detalhes e arranjos de possíveis oportunidades futuras de ações de cooperação no formato projeto-por-projeto, de acordo com suas respectivas estratégias nacionais de cooperação internacional para o desenvolvimento.</p><p>2.O plano de trabalho referido na Seção 2.1 deste MoU será coordenado, supervisionado e administrado em conjunto pelo TCD e ABC. O plano de trabalho e quaisquer atualizações serão acordados por ambos os Participantes por escrito através de troca de cartas ou e-mails.</p><p>3.Para a efetiva implementação, acompanhamento e avaliação do plano de trabalho do Programa de Cooperação, os Participantes reunir-se-ão pelo menos uma vez por ano, presencial ou virtualmente. Cada Participante cobrirá suas próprias despesas com a participação em tais reuniões. Cada Participante mantém o direito de realizar sua própria supervisão e fiscalização interna das atividades sob o Programa de Cooperação.</p><p>SEÇÃO 5</p><p>Financiamento</p><p>1.Os Participantes envidarão esforços para fornecer os recursos humanos, financeiros e técnicos necessários para a implementação das ações de cooperação de acordo com sua disponibilidade, impacto orçamentário e suas respectivas legislações nacionais.</p><p>2.Cada Participante será responsável por cobrir todos os custos com seu próprio pessoal.</p><p>SEÇÃO 6</p><p>Consulta</p><p>Os Participantes poderão realizar consultas sobre questões relacionadas à interpretação e aplicação deste MoU.</p><p>SEÇÃO 7</p><p>Efeito Legal</p><p>Este MoU não se destina a criar quaisquer direitos ou obrigações perante a lei nacional ou internacional.</p><p>SEÇÃO 8</p><p>Disposições Finais</p><p>1.Este MoU entrará em vigor na data de sua assinatura por um período de 2 (dois) anos, e será renovado automaticamente por períodos sucessivos de igual duração, a menos que um dos Participantes informe o outro, por via diplomática, de sua decisão de rescindi-lo, pelo menos 6 (seis) meses antes do vencimento da renovação automática.</p><p>2.Este MoU poderá ser modificado por consentimento dos Participantes, por escrito, por meio de troca de notas diplomáticas, especificando a data em que tais modificações entrarão em vigor.</p><p class="data">Assinado em Brasília, em 17 de abril de 2023, em duas vias, nos idiomas português e inglês, sendo ambos os textos igualmente válidos. Em caso de disputa, o texto no idioma inglês prevalecerá</p><p>Pelo Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p class="assina">MAURO VIEIRA</p><p class="cargo">Ministro de Estado das Relações Exteriores</p><p>Pelo Ministério dos Negócios Estrangeiros da República de Singapura</p><p class="assina">VIVIAN BALAKRISHNAN</p><p class="cargo">Ministro dos Negócios Estrangeiros</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>