<xml><article id="32472477" name="DELIBERACAO NA 157" idOficio="9641193" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="06/06/2023" artClass="00049:00007:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00157" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="101" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=101" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20661965">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 157, DE 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 157, DE 5 DE JUNHO DE 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no Voto DGS - 035, de 5 de junho de 2023, nos termos da Resolução nº 5.956, de 2 de dezembro de 2021, em cumprimento à Portaria SUFER nº 237, de 20 de dezembro de 2021 e no que consta dos Processos nº 50500.296696/2022-11 e nº 50500.296545/2022-62, delibera:</p><p>Art. 1º Autorizar, em cumprimento ao Anexo 1 do Contrato de Subconcessão da Ferrovia de Integração Oeste-Leste - FIOL (EF-334), no trecho compreendido entre Ilhéus/BA e Caetité/BA, a execução de obras, pela Bahia Ferrovias S/A., relativas ao Projeto de Interesse da Concessionária (PIC) para implantação dos Segmentos 13 e 14 do Lote 1F da FIOL, localizados, respectivamente, no km 1461+300 ao km 1470+020 e no km 1472+100 ao km 1490+112, nos municípios de Uruçuca/BA e Ilhéus/BA, parte integrante do item "4.1.1.i a" do referido anexo.</p><p>Art. 2º Autorizar a execução de obras, pela Bahia Ferrovias S/A., relativas ao PIC para implantação das seguintes intervenções relativas à Tabela 5 do item "4.1.2.ii", integrante do referido anexo: Passagem de Gado - PG no km 1480+700; Passagens em Nível - PNs no km 1468+278, no km 1484+680 e no km 1487+040; e Ligação de Vicinal no km 1489+940.</p><p>Art. 3º A Bahia Ferrovias S/A. deverá remeter à ANTT, previamente ao efetivo início das obras, cópias da Anotação de Responsabilidade Técnica (ART) dos técnicos responsáveis pela execução da obra e da ART dos técnicos responsáveis pela fiscalização da obra.</p><p>Art. 4º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL VITALE RODRIGUES</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>