<xml><article id="32619460" name="Circular SECEX 023_2023_1" idOficio="9659726" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="16/06/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687691">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CIRCULAR Nº  23,  DE  15  DE  JUNHO  DE  2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CIRCULAR Nº 23, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE COMÉRCIO EXTERIOR, DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO, INDÚSTRIA, COMÉRCIO E SERVIÇOS, nos termos do Acordo sobre a Implementação do Artigo VI do Acordo Geral sobre Tarifas e Comércio - GATT 1994, aprovado pelo Decreto Legislativo nº 30, de 15 de dezembro de 1994, e promulgado pelo Decreto nº 1.355, de 30 de dezembro de 1994, de acordo com o disposto no art. 5º do Decreto nº 8.058, de 26 de julho de 2013, e tendo em vista o que consta do Processo dos Processos SEI nºs 19972.100431/2023-19 restrito e 19972.100430/2023-66 confidencial e do Parecer nº 401, de 15 de junho de 2023, elaborado pelo Departamento de Defesa Comercial - DECOM desta Secretaria de Comércio Exterior - SECEX, considerando existirem elementos suficientes que indicam que a extinção do direito antidumping aplicado às importações do produto objeto desta Circular levaria, muito provavelmente, à continuação ou retomada do dumping e do dano à indústria doméstica dele decorrente, decide:</p><p>1. Iniciar revisão do direito antidumping instituído pela Resolução CAMEX nº 40, de 18 de julho de 2018, publicada no Diário Oficial da União (D.O.U.) de 19 de julho de 2018, aplicado às importações brasileiras de corpos moedores em ferro fundido e/ou aço ligado ao cromo, com percentual de cromo de 17,6 a 22 e diâmetro de 57 a 64 mm, percentual de cromo de 22 a 28 e diâmetro de 11 a 28 mm, e percentual de cromo de 28 a 32 e diâmetro de 22 a 35 mm, comumente classificadas no subitem 7325.91.00 da Nomenclatura Comum do MERCOSUL - NCM, originárias da Índia, objeto dos Processos SEI nº 19972.100431/2023-19 restrito e 19972.100430/2023-66 confidencial.</p><p>1.1. Tornar públicos os fatos que justificaram a decisão de início da revisão, conforme o anexo único à presente circular.</p><p>1.2. A data do início da revisão será a da publicação desta circular no Diário Oficial da União - D.O.U.</p><p>2. A análise da probabilidade de continuação ou retomada do dumping considerou o período de janeiro a dezembro de 2022. Já a análise da probabilidade de continuação ou retomada do dano considerou o período de janeiro de 2018 a dezembro de 2022.</p><p>3. Informo que, de acordo com a Portaria SECEX nº 162, de 06 de janeiro de 2022, a participação das partes interessadas no curso desta revisão de medida antidumping deverá realizar-se necessariamente por meio de peticionamento intercorrente nos Processos SEI nº 19972.100431/2023-19 restrito e 19972.100430/2023-66 confidencial no Sistema Eletrônico de Informações, disponível em https://www.gov.br/economia/pt-br/acesso-a-informacao/sei/usuario-externo-1 .</p><p>4. De acordo com o disposto na mencionada Portaria e nos termos do art. 17 da Lei nº 12.995, de 18 de junho de 2014, todos os atos processuais das investigações e procedimentos de defesa comercial deverão ser assinados digitalmente com o emprego de certificado digital emitido no âmbito da Infraestrutura de Chaves Públicas Brasileiras - ICP-Brasil.</p><p>5. De acordo com o disposto no § 3º do art. 45 do Decreto nº 8.058, de 2013, deverá ser respeitado o prazo de vinte dias, contado a partir da data da publicação desta circular no D.O.U., para que outras partes que se considerem interessadas e seus respectivos representantes legais solicitem, por meio dos processos SEI, sua habilitação nos referidos processos.</p><p>6. A participação das partes interessadas no curso desta revisão de medida de defesa comercial deverá realizar-se por meio de representante legal habilitado junto ao DECOM, por meio da apresentação da documentação pertinente no SEI. A intervenção em processos de defesa comercial de representantes legais que não estejam habilitados somente será admitida nas hipóteses previstas na Portaria SECEX nº 162, de 2022. A regularização da habilitação dos representantes que realizarem estes atos deverá ser feita em até 91 dias após o início da revisão, sem possibilidade de prorrogação. A ausência de regularização da representação nos prazos e condições previstos fará com que os atos a que fazem referência este parágrafo sejam havidos por inexistentes.</p><p>7. A representação de governos estrangeiros dar-se-á por meio do chefe da representação oficial no Brasil ou por meio de representante por ele designado. A designação de representantes deverá ser protocolada, por meio do SEI, junto ao DECOM em comunicação oficial da representação correspondente.</p><p>8. Na forma do que dispõe o art. 50 do Decreto nº 8.058, de 2013, serão remetidos questionários aos produtores ou exportadores conhecidos, aos importadores conhecidos e aos demais produtores domésticos, conforme definidos no § 2º do art. 45, que disporão de trinta dias para restituí-los, por meio dos processos SEI, contados da data de ciência. As notificações e demais comunicações realizadas no âmbito do processo administrativo serão transmitidas eletronicamente, conforme Portaria SECEX nº 162, de 2022. Presume-se a ciência de documentos transmitidos eletronicamente 3 (três) dias após a data de transmissão, conforme o art. 19 da Lei nº 12.995, de 2014. Especificamente, no caso do prazo de resposta aos questionários dos produtores ou exportadores estrangeiros, o prazo de ciência será de 7 (sete) dias contados da data de transmissão, em conformidade com a nota de rodapé 15 do Acordo sobre a Implementação do Artigo VI do Acordo Geral sobre Tarifas e Comércio 1994 constante da Ata Final que incorporou os resultados da Rodada Uruguai de Negociação Comerciais Multilaterais do GATT, promulgada pelo Decreto nº 1.355, de 30 de dezembro de 1994.</p><p>9. De acordo com o previsto nos arts. 49 e 58 do Decreto nº 8.058, de 2013, as partes interessadas terão oportunidade de apresentar, por meio do SEI, os elementos de prova que considerem pertinentes. As audiências previstas no art. 55 do referido decreto deverão ser solicitadas no prazo de cinco meses, contado da data de início da revisão, e as solicitações deverão estar acompanhadas da relação dos temas específicos a serem nela tratados. Ressalte-se que somente representantes devidamente habilitados poderão ter acesso ao recinto das audiências relativas aos processos de defesa comercial e se manifestar em nome de partes interessadas nessas ocasiões.</p><p>10. Na forma do que dispõem o § 3º do art. 50 e o parágrafo único do art. 179 do Decreto nº 8.058, de 2013, caso uma parte interessada negue acesso às informações necessárias, não as forneça tempestivamente ou crie obstáculos à revisão, ao DECOM poderá elaborar suas determinações finais com base nos fatos disponíveis, incluídos aqueles disponíveis na petição de início da revisão, o que poderá resultar em determinação menos favorável àquela parte do que seria caso a mesma tivesse cooperado.</p><p>11. Caso se verifique que uma parte interessada prestou informações falsas ou errôneas, tais informações não serão consideradas e poderão ser utilizados os fatos disponíveis.</p><p>12. À luz do disposto no art. 112 do Decreto nº 8.058, de 2013, a revisão deverá ser concluída no prazo de dez meses, contado de sua data de início, podendo esse prazo ser prorrogado por até dois meses, em circunstâncias excepcionais.</p><p>13. De acordo com o contido no § 2º do art. 112 do Decreto nº 8.058, de 2013, as medidas antidumping de que trata a Resolução CAMEX nº 40, de 2018, permanecerão em vigor, no curso desta revisão.</p><p>14. Conforme previsto no art. 6º da Portaria SECEX nº 13, de 29 de janeiro de 2020, a avaliação de interesse público será facultativa, mediante pleito apresentado com base em Questionário de Interesse Público devidamente preenchido ou ex officio a critério do DECOM.</p><p>15. As partes interessadas no processo de avaliação de interesse público disporão, para a submissão da resposta ao questionário de interesse público, do mesmo prazo inicial concedido para a restituição dos questionários de importador da revisão de final de período em curso.</p><p>16. O interesse público existirá, nos termos do art. 3º da Portaria SECEX nº 13, de 2020, quando o impacto da imposição da medida antidumping sobre os agentes econômicos como um todo se mostrar potencialmente mais danoso, se comparado aos efeitos positivos da aplicação da medida de defesa comercial.</p><p>17. Os questionários de interesse público estão disponíveis no endereço eletrônico https://www.gov.br/produtividade-e-comercio-exterior/pt-br/assuntos/comercio-exterior/defesa-comercial-e-interesse-publico/questionario-de-interesse-publico .</p><p>18. Eventuais pedidos de prorrogação de prazo para submissão do questionário de interesse público, bem como respostas ao próprio questionário de interesse público deverão ser protocolados necessariamente por meio de peticionamento intercorrente nos processos no 19972.101513/2023-72 (confidencial) ou no 19972.101514/2023-17 (público) do SEI, observados os termos dispostos na Portaria SECEX nº 13, de 2020.</p><p>19. Esclarecimentos adicionais podem ser obtidos pelo telefone +55 61 2027-7770 ou pelo endereço eletrônico corposmoedores.rev@mdic.gov.br.</p><p class="assina">TATIANA LACERDA PRAZERES</p><p class="anexo">ANEXO ÚNICO</p><p>1. DOS ANTECEDENTES</p><p>1.1. Da investigação original</p><p>Em 27 de abril de 2017, foi protocolada, no Departamento de Defesa Comercial do então Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio Exterior - MDIC, petição apresentada pela Magotteaux Brasil Ltda, doravante também denominada peticionária ou Magotteaux, por meio da qual, solicitou início de investigação de prática de dumping nas exportações para o Brasil de corpos moedores em ferro fundido e/ou aço ligado ao cromo, quando originárias da Índia, e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática.</p><p>Após a conclusão da investigação, o Comitê Executivo de Gestão (GECEX) da Câmara de Comércio Exterior (CAMEX), consoante o disposto na Resolução CAMEX nº 40, de 18 de junho de 2018, aplicou o direito antidumping definitivo sobre as importações brasileiras originárias da Índia, tendo por vigência o prazo de cinco anos, a ser recolhido sob a forma de alíquota ad valorem, nos montantes abaixo especificados:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping Definitivo (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AIA Engineering Limited</p><p>Welcast Steels Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,8%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais exportadores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37,8%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: Resolução CAMEX nº 40, de 18 de junho de 2018, publicada no Diário Oficial da União (DOU) de 19 de junho de 2018</p></td></tr></table><p>1.2 Da investigação de subsídios acionáveis</p><p>Em 12 de maio de 2017, a Magotteaux protocolou petição de início de investigação de subsídios acionáveis nas exportações para o Brasil de corpos moedores, originárias da Índia, e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática.</p><p>Na ocasião, tendo sido apresentados elementos suficientes de indícios da existência de subsídios acionáveis nas exportações de corpos moedores da Índia para o Brasil, e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática, a Secretaria de Comércio Exterior iniciou a investigação, por meio da Circular SECEX no 51, de 29 de setembro de 2017, publicada no Diário Oficial da União de 2 de outubro de 2017.</p><p>Por fim, por intermédio da Portaria SECINT nº 247, de 28 de março de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 1º de abril de 2019, foi encerrada a investigação com aplicação de direito compensatório definitivo nos montantes especificados no quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Compensatório Definitivo (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AIA Engineering Limited</p><p>Welcast Steels Ltd</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais produtores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: Portaria SECINT nº 247, de 28 de março de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 1º de abril de 2019</p></td></tr></table><p>2. DA REVISÃO</p><p>2.1. Dos procedimentos prévios</p><p>Em 24 de junho de 2022, foi publicada, no Diário Oficial da União (D.O.U), a Circular Secex nº 28, de 22 de junho de 2022, dando conhecimento público de que o prazo de vigência do direito antidumping aplicado às importações brasileiras de corpos moedores para moinho em ferro fundido e/ou aço ligado ao cromo, comumente classificadas no subitem 7325.91.00 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM, originárias da Índia, encerrar-se-ia no dia 19 de junho de2023.</p><p>Adicionalmente, foi informado que as partes interessadas em iniciar uma revisão deveriam protocolar petição de revisão de final de período até, no mínimo, quatro meses antes da data de término do período de vigência do direito antidumping, conforme previsto no art. 111 do Decreto nº 8.058, de 26 de julho de 2013, doravante também denominado Regulamento Brasileiro.</p><p>2.2. Da petição</p><p>Em 16 de fevereiro de 2023, a Magotteaux protocolou, no Sistema Eletrônico de Informações do Ministério da Economia (SEI/ME), petição de início de revisão de final de período com o fim de prorrogar o direito antidumping aplicado às importações brasileiras de corpos moedores, originárias da Índia, consoante o disposto no art. 110 do Regulamento Brasileiro.</p><p>Em 11 de abril de 2023, por meio dos Ofícios SEI nº 1548/2023/MDIC (versão restrita) e nº 1547/2023/MDIC (versão confidencial), solicitou-se à empresa Magotteaux o fornecimento de informações complementares àquelas constantes da petição, com base no § 2º do art. 41 do Regulamento Brasileiro. A peticionária, após pedido de prorrogação, apresentou tais informações, tempestivamente, em 26 de abril de 2023.</p><p>2.3. Das partes interessadas</p><p>De acordo com o § 2º do art. 45 do Decreto nº 8.058, de 2013, foram identificadas como partes interessadas, além da peticionária, os produtores/exportadores estrangeiros, os importadores brasileiros do produto objeto do direito antidumping e o governo da Índia.</p><p>Em atendimento ao estabelecido no art. 43 do Decreto nº 8.058, de 2013, foram identificadas, por meio dos dados detalhados das importações brasileiras, fornecidos pela Receita Federal do Brasil - RFB, do Ministério da Fazenda, as empresas produtoras/exportadoras e as importadoras do produto objeto do direito antidumping durante o período de revisão de continuação/retomada de dano.</p><p>[RESTRITO].</p><p>2.4. Da verificação in loco na indústria doméstica</p><p>O procedimento de verificação in loco na indústria doméstica será realizado oportunamente no curso do processo, nos termos da Portaria Secex nº 162, de 6 de janeiro de 2022, publicada no D.O.U de 7 de janeiro de 2022.</p><p>3. DO PRODUTO E DA SIMILARIDADE</p><p>3.1. Do produto sujeito ao direito antidumping</p><p>O produto sujeito ao direito antidumping são os corpos moedores em ferro fundido e/ou aço ligado ao cromo, com percentual de cromo de 17,6 a 22 e diâmetro de 57 a 64 mm, percentual de cromo de 22 a 28 e diâmetro de 11 a 28 mm, e percentual de cromo de 28 a 32 e diâmetro de 22 a 35 mm, exportados da Índia para o Brasil.</p><p>O produto é genericamente conhecido como corpos moedores para moinho ou bolas para moinho. Trata-se de corpo metálico, em formato esférico, produzido a partir de ferro-cromo ou aço-cromo, de elevada dureza superficial e volumétrica. As principais matérias-primas do produto são o ferro-gusa, o ferro-cromo de baixo carbono e o ferro-cromo de alto carbono, podendo ou não serem utilizadas sucatas (scrap) ferrosas, de aço inoxidável, entre outros materiais que contenham as ligas em questão.</p><p>Os corpos moedores objeto da revisão são utilizados principalmente na moagem de minérios. Eles são colocados nos moinhos, que, acionados, movimentam os corpos moedores. Estes, por sua vez, reduzem, por impacto, cisalhamento e abrasão, o tamanho dos minérios, preparando-o para as etapas posteriores do beneficiamento.</p><p>Além da moagem de diversos tipos de minérios (minério de ferro, ouro, cobre, níquel, fosfato e bauxita), em certos casos especiais, o produto pode ser utilizado na moagem de calcário e na indústria cimenteira. Nos termos da petição, empiricamente/historicamente, os corpos moedores objeto da análise e importados da Índia estão sendo/foram aplicados na moagem de minério de ferro e de cobre.</p><p>Para cada aplicação, existe uma liga e um tamanho de bolas que apresenta melhor custo-benefício, determinando a opção dos clientes. Tal custo-benefício é definido pela relação entre preço do produto e o desgaste e, uma vez definido o corpo moedor de melhor custo-benefício para determinada aplicação, há relativa estabilidade em termos de sua utilização, inibindo sua substituição.</p><p>Três fatores influenciam o desgaste de um corpo moedor: abrasão, corrosão e impacto. Para aplicações que resultam em maior abrasão e a corrosão, a tendência é aumentar o percentual de cromo na liga, de forma a reduzir o desgaste. Ao mesmo tempo, o percentual de cromo a ser definido é limitado pelo impacto esperado, já que a adição de cromo tende a fragilizar o corpo moedor.</p><p>Em todo tipo de moagem, a abrasão, corrosão e impacto implicarão desgaste do corpo moedor. Porém, em cada aplicação, variam a intensidade e importância de cada um desses fatores no desgaste. Cada liga metálica possui melhor resistência a um fator ou a uma combinação de fatores e, assim, o principal desafio é identificar a importância de cada fator em uma dada aplicação, levando à definição de um tipo de bola que apresente melhor custo-benefício. Nesse sentido, há moagens de minério que utilizam ligas de baixo cromo e outras moagens utilizam liga com 30% de cromo. A explicação para essa variação é que as características técnicas e operacionais do moinho e as características do minério, tais como granulometria e composição mineralógica influenciam cada fator (abrasão, corrosão e impacto) de desgaste.</p><p>Por fim, a definição do diâmetro de bola a utilizar depende principalmente da granulometria, dureza e moabilidade do material a ser moído, da finura desejada no produto final e das características técnicas/operacionais do moinho utilizado.</p><p>Com relação ao processo produtivo, a primeira etapa é representada pela fase de enfornamento, que consiste na seleção e pesagem da matéria-prima, transporte aos fornos (normalmente, a carvão ou elétricos) e fusão do material. O material em estado liquefeito é transportado e inicia-se, então, a fase de moldagem.</p><p>A moldagem consiste na fabricação do molde e no derramamento das ligas em estado liquefeito para o interior dos moldes, preenchendo-os. A operação de preenchimento das cavidades nos moldes é denominada vazamento. Posteriormente, é feita a desmoldagem, que resulta na produção do "cacho" de bolas, que consiste em estrutura metálica com as bolas, canal e massalote.</p><p>Por fim, o cacho é transportado a um moinho de quebra, onde o produto (os corpos moedores) é separado do restante do cacho. Após a quebra do cacho, o produto passa por tratamento térmico, que inclui aquecimento e resfriamento, de forma a permitir ao produto adquirir as propriedades desejadas. O tratamento térmico é aplicado ao produto com o objetivo de aumentar sua dureza. A definição da dureza de uma liga se dá em função da resistência desejada à abrasão e ao impacto para uma dada aplicação.</p><p>As fases do processo produtivo podem ser resumidas conforme o seguinte fluxograma:</p><p>Pesagem e seleção das matérias primas &gt;&gt;&gt;&gt; Enfornamento &gt;&gt;&gt;&gt; Moldagem &gt;&gt;&gt;&gt; Vazamento &gt;&gt;&gt;&gt; Desmoldagem &gt;&gt;&gt;&gt; Quebra (do cacho) &gt;&gt;&gt;&gt; Tratamento térmico &gt;&gt;&gt;&gt; Embalagem</p><p>Conforme informado pela peticionária, o produto sujeito à medida não está sujeito a normas ou regulamentos técnicos.</p><p>3.2. Do produto fabricado no Brasil</p><p>O produto fabricado no Brasil são os corpos moedores em ferro fundido e/ou aço ligado ao cromo, para aplicação em moinhos, com percentual de cromo de 17,6 a 22 e diâmetro de 57 a 64 mm, percentual de cromo de 22 a 28 e diâmetro de 11 a 28 mm, e percentual de cromo de 28 a 32 e diâmetro de 22 e 35 mm, classificados na NCM 7325.91.00.</p><p>Também é genericamente conhecido como corpos moedores para moinho ou, mais especificamente, bolas para moinho. Trata-se de corpo metálico, em formato esférico, produzido a partir de ferro-cromo, de elevada dureza superficial e volumétrica.</p><p>As principais matérias-primas do produto são o ferro-gusa, o ferro-cromo de baixo carbono e o ferro-cromo de alto carbono, podendo ou não serem utilizadas sucatas (scrap) ferrosas, de aço inoxidável, entre outros materiais que contenham as ligas em questão.</p><p>Os corpos moedores são utilizados na moagem de minérios. Eles são colocados nos moinhos, que, acionados, movimentam os corpos moedores. Estes, por sua vez, reduzem, por impacto, cisalhamento e abrasão, o tamanho dos minérios preparando-o para as etapas posteriores para seu beneficiamento.</p><p>As propriedades físicas atribuídas pela adição do cromo são o aumento da dureza e principalmente a resistência à corrosão. Três fatores influenciam o desgaste de um corpo moedor: abrasão, corrosão e impacto. Para aplicações que resultam em maior abrasão e a corrosão, a tendência é aumentar o percentual de cromo na liga, de forma a reduzir o desgaste. Ao mesmo tempo, o percentual de cromo a ser definido é limitado pelo impacto esperado, já que a adição de cromo tende a fragilizar o corpo moedor.</p><p>Em todo tipo de moagem, a abrasão, corrosão e impacto implicarão desgaste do corpo moedor. Porém, em cada aplicação, variam a intensidade e importância de cada um desses fatores no desgaste. Cada liga metálica possui melhor resistência a um fator ou a uma combinação de fatores e, assim, o principal desafio é identificar a importância de cada fator em uma dada aplicação, levando à definição de um tipo de bola que apresente melhor custo-benefício. Nesse sentido, há moagens de minério que utilizam ligas de baixo cromo e outras moagens utilizam liga com 30% de cromo. A explicação para essa variação é que as características técnicas e operacionais do moinho e as características do minério, tais como granulometria e composição mineralógica influenciam cada fator (abrasão, corrosão e impacto) de desgaste.</p><p>A definição do diâmetro de bola a utilizar depende principalmente da granulometria, dureza e moabilidade do material a ser moído, da finura desejada no produto final e das características técnicas/operacionais do moinho utilizado.</p><p>Com relação ao processo produtivo, a primeira etapa é representada pela fase de enfornamento, que consiste na seleção e pesagem da matéria-prima, transporte a(os) forno(s) e fusão do material no interior dos fornos [CONFIDENCIAL]. O material em estado liquefeito é transportado e inicia-se, então, a fase de moldagem.</p><p>A moldagem consiste, em primeiro lugar, na fabricação do molde. No caso da Magotteaux, [CONFIDENCIAL].</p><p>Adicionalmente, moldagem implica derramamento das ligas em estado liquefeito para o interior dos moldes, preenchendo-os. A operação de preenchimento das cavidades nos moldes é denominada vazamento. Posteriormente, é feita a desmoldagem, com a remoção da areia no interior de um tamborão e a devolução da areia para reutilização, resultando na produção dos "cachos" de bolas, que são uma estrutura metálica com as bolas, canal e massalote.</p><p>Por fim, o cacho é transportado a um moinho de quebra, onde o produto (as bolas) é separado do retorno. Após a quebra do cacho, o produto passa por tratamento térmico em fornos, no caso da Magotteaux, [CONFIDENCIAL] e equipamentos de resfriamento, que no caso da Magotteaux, ocorre [CONFIDENCIAL].</p><p>As fases do processo produtivo podem ser basicamente resumidas conforme o seguinte fluxograma:</p><p>Pesagem e seleção das matérias primas &gt;&gt; Enfornamento &gt;&gt; Moldagem &gt;&gt; Vazamento &gt;&gt; Desmoldagem &gt;&gt; Quebra (do cacho) &gt;&gt; Tratamento térmico</p><p>O tratamento térmico é aplicado às bolas com o objetivo de aumentar sua dureza. A definição da dureza de uma liga se dá em função da resistência desejada à abrasão e ao impacto para uma dada aplicação. Quanto mais dura a bola, maior a sua resistência à abrasão, mas menor a sua resistência ao impacto.</p><p>O principal tratamento térmico utilizado é o tratamento de têmpera e os meios de resfriamento podem ser a ar forçado, óleo, polímero, ou a água. Em casos específicos, [CONFIDENCIAL] se aplica adicionalmente o tratamento de revenimento, para redução de tensões internas remanescentes do tratamento de têmpera. No caso do produto sujeito à medida e do produto similar, [CONFIDENCIAL].</p><p>Conforme informado pela peticionária, o produto similar não está sujeito a normas ou regulamentos técnicos.</p><p>3.3. Da classificação e do tratamento tarifário</p><p>Os corpos moedores em ferro fundido e/ou aço ligado ao cromo são normalmente classificados no subitem 7325.91.00 da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM) - outras obras moldadas, de ferro fundido, ferro ou aço, esferas e artigos semelhantes, para moinhos.</p><p>Entre janeiro de 2018 a março de 2022, a alíquota do Imposto de Importação (II) foi de 18%. Em razão da Resolução GECEX nº 272/2021, de abril de 2022 a maio de 2022, a alíquota do II foi reduzida para 16,2%. Por fim, desde 1º de junho de 2022 a alíquota do II foi reduzida pela Resolução GECEX nº 353/2022 para 14,4%.</p><p>Salienta-se que a redução tarifária amparada pela Resolução GECEX nº 272/2021 foi homologada pelo Mercosul, por meio da Decisão nº 08, de 20 de julho de 2022 do Conselho do Mercado Comum do Mercosul. No que tange à redução tarifária para 14,4%, por meio da Resolução GECEX nº 353/2022, cumpre salientar tratar-se de redução temporária a ser extinta em 31 de dezembro de 2023, caso não seja tornada permanente.</p><p>Cabe destacar que o item é objeto das seguintes preferências tarifárias, que reduzem a alíquota do Imposto de Importação incidente sobre o produto analisado:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preferências Tarifárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência Tarifária</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE-18 - Mercosul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE-36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE-35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE-59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cuba</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE-62</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE-59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC - Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE-58</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC- Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em 01/09/2017: 10%</p><p>Em 01/09/2018: 20%</p><p>Em 01/09/2019: 30%</p><p>Em 01/09/2020: 40%</p><p>Em 01/09/2021: 50%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Em 01/09/2022: 60%</p><p>Em 01/09/2023: 70%</p><p>Em 01/09/2024: 80%</p><p>Em 01/09/2025: 90%</p><p>Em 01/09/2026: 100%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: Siscomex</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>3.4. Da similaridade</p><p>O § 1º do art. 9ª do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece lista dos critérios objetivos com base nos quais a similaridade deve ser avaliada. O § 2º do mesmo artigo estabelece que tais critérios não constituem lista exaustiva e que nenhum deles, isoladamente ou em conjunto, será necessariamente capaz de fornecer indicação decisiva.</p><p>Dessa forma, conforme informações obtidas na petição, o produto sujeito à medida antidumping e o produto fabricado no Brasil:</p><p>a) são produzidos a partir das mesmas matérias-primas, quais sejam ferro-gusa, ferro-cromo de baixo carbono e ferro-cromo de alto carbono, podendo ou não serem utilizadas sucatas (scrap) ferrosas, de aço inoxidável, entre outros materiais que contenham as ligas em questão;</p><p>b) apresentam as mesmas características físicas (e químicas): são corpos metálicos, em formato esférico, produzidos a partir de ferro-cromo ou aço-cromo, de elevada dureza superficial e volumétrica;</p><p>c) são produzidos segundo processo de fabricação semelhante, sendo composto pelas fases de pesagem e seleção das matérias-primas, enfornamento, moldagem, vazamento, desmoldagem, quebra do cacho, tratamento térmico e embalagem;</p><p>d) têm os mesmos usos e aplicações, sendo utilizados na moagem de minérios, de calcário e na indústria cimenteira;</p><p>e) apresentam alto grau de substitutibilidade, visto que são fabricados a partir das mesmas matérias-primas, apresentam características físicas e composição química similares, possuem processos produtivos equivalentes e usos e aplicações comuns;</p><p>f) não estão submetidos a normas e regulamentos técnicos</p><p>Desta sorte, as informações apresentadas na petição corroboram as conclusões sobre similaridade alcançadas na investigação original. Assim, considerou-se, para fins de início da revisão, que o produto fabricado no Brasil é similar ao importado da origem investigada, nos termos do art. 9º do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>4. DA INDÚSTRIA DOMÉSTICA</p><p>O art. 34 do Decreto nº 8.058, de 2013, define indústria doméstica como a totalidade dos produtores do produto similar doméstico. Nos casos em que não for possível reunir a totalidade destes produtores, o termo, indústria doméstica, será definido como o conjunto de produtores cuja produção conjunta constitua proporção significativa da produção nacional total do produto similar doméstico.</p><p>A petição foi apresentada em nome da Magotteaux Brasil Ltda.</p><p>A peticionária informou ter conhecimento de que a empresa Sada Siderurgia Ltda. também teria capacidade de produzir o produto similar, embora não o tenha feito durante os últimos anos.</p><p>Em observância ao art. 37, § 1º, do Decreto nº 8.058, de 2013, a fim de ratificar as informações constantes da petição, encaminharam-se os ofícios SEI nºs 1071/2023/MDIC, 1073/2023/MDIC, 1074/2023/MDIC e 1075/2023/MDIC, de 23 de março de 2023, à Sada Siderurgia Ltda., Multiesferas Comércio, Importação e Exportação de Esferas Ltda, Associação Brasileira de Fundição - ABIFA e ao Instituto Aço Brasil.</p><p>Em resposta, o Instituto Aço Brasil declarou que o produto não faz parte do portifólio de suas associadas. A ABIFA citou como produtores a Magotteaux e possivelmente a SADA Siderurgia. A empresa Multiesferas Comércio, Importação e Exportação de Esferas Ltda não respondeu ao ofício e a SADA informou que teria produzido o produto similar apenas entre janeiro de 2018 a dezembro de 2020.</p><p>Nesse sentido, definiu-se a indústria doméstica, para fins de início da revisão, como a linha de produção de corpos moedores, a qual reponde por 100% da produção nacional do produto similar.</p><p>5. DOS INDÍCIOS DE CONTINUAÇÃO OU RETOMADA DO DUMPING</p><p>Segundo o art. 107 c/c o art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, a determinação de que a extinção do direito levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada do dumping deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo a existência de dumping durante a vigência da medida (itens 5.1); o desempenho do produtor ou exportador (item 5.2); alterações nas condições de mercado, tanto no país exportador quanto em outros países (item 5.3) e a aplicação de medidas de defesa comercial sobre o produto similar por outros países e a consequente possibilidade de desvio de comércio para o Brasil (item 5.4).</p><p>Na presente análise, utilizou-se o período de 1º de janeiro a 31 de dezembro de 2022 a fim de se verificar a existência de probabilidade de continuação ou retomada da prática de dumping nas exportações para o Brasil de corpos moedores originárias da Índia.</p><p>Ressalte-se que as importações do produto sujeito à medida originárias da Índia alcançaram o volume de [RESTRITO] t entre 1º de janeiro e 31 de dezembro de 2022. Esse volume representou [RESTRITO] % das importações brasileiras totais de corpos moedores e [RESTRITO] do mercado brasileiro do produto no mesmo período.</p><p>Assim, considerou-se que as importações sob análise foram realizadas em quantidades representativas, tendo sido analisada a probabilidade de continuação da prática de dumping pela Índia.</p><p>5.1. Da existência de indícios de dumping durante a vigência do direito</p><p>Considerando-se que as exportações do produto objeto da revisão para o Brasil originárias da Índia foram realizadas em quantidades representativas durante o período de investigação de continuação/retomada de dumping, procedeu-se à análise de avaliação dos indícios de continuação de dumping nas exportações originárias da Índia, em consonância com o § 1º do art. 107 do Decreto nº 8.058, de 2013, tendo sido apurada sua margem de dumping para o período de revisão.</p><p>5.1.1. Da Índia</p><p>5.1.1.1. Do valor normal</p><p>De acordo com o art. 8º do Decreto nº 8.058, de 2013, considera-se "valor normal" o preço do produto similar, em operações comerciais normais, destinado ao consumo no mercado interno do país exportador.</p><p>Neste contexto, para fins de início da revisão, apurou-se o valor normal da Índia, em conformidade com o que prevê o inciso II do art. 14 do Decreto nº 8.058, de 2013, a partir do custo de produção na Índia, acrescido de razoável montante a título de despesas gerais, administrativas, comerciais e lucro. Para fins de construção do valor normal, foram utilizadas fontes públicas de informação, sempre que possível. Para itens não disponíveis publicamente, recorreu-se à estrutura de custos da empresa Magotteaux.</p><p>Abaixo, descreve-se a metodologia de cálculo de cada item da construção do valor normal apresentada pela peticionária, sendo realizados os ajustes ou correções julgadas pertinentes, considerando as seguintes rubricas:</p><p>a) matéria-prima;</p><p>b) mão de obra direta;</p><p>c) utilidades</p><p>d) depreciação;</p><p>g) outros custos fixos;</p><p>h) despesas/receitas operacionais; e</p><p>i) margem de lucro</p><p>Para fins de cálculo das rubricas de depreciação, despesas operacionais e margem de lucro, a peticionária informou que adotou os dados da demonstração de resultados do exercício publicados pela produtora/exportadora AIA Engineering para o ano de 2022.</p><p>5.1.1.1.1. Das matérias primas</p><p>Inicialmente, com o objetivo de apurar os preços das principais matérias-primas (ferro-cromo alto carbono, ferro-cromo baixo carbono, ferro gusa, sucata de aço e sucata de aço inoxidável) utilizadas na fabricação dos corpos moedores na Índia, a peticionária sugeriu que fossem utilizadas informações de volumes e valores do TradeStat, fornecido pelo Ministério do Comércio e Indústria da Índia, referentes às importações das matérias-primas realizadas pela Índia, classificadas nas respectivas posições tarifárias do Sistema Harmonizado (SH) (7202.41, 7202.49, 7201.10, 7204.30 e 7204.21), para o período de janeiro a dezembro de 2022.</p><p>Como parâmetro para escolha da origem das importações indianas, a peticionária indicou o critério de maior volume das importações. Questionada a esse respeito, a peticionária afirmou que o critério adotado seria razoável, porque fora adotado na investigação original e a identificação da origem exportadora com o maior volume excluiria origens que exportaram volumes menores, que eventualmente poderiam distorcer o preço identificado.</p><p>Após a análise da justificativa apresentada pela peticionária, considerou-se adequada, para fins de construção do valor normal no início da revisão, a metodologia proposta pela peticionária.</p><p>Foram auferidos os preços médios unitários de importação, em base CIF, das principais matérias-primas do produto similar no período de janeiro a dezembro de 2022, detalhados a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Preço das matérias-primas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Classificação tarifária</p><p>(SH)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF</p><p>(US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferro Cromo Alto Carbono</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7202.41</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suíça</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.351,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferro Cromo Baixo Carbono</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7202.49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.140,61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferro Gusa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7201.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>453,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sucata de aço</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7204.30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nova Zelândia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>479,19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sucata de aço inox</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7204.21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>EUA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.789,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Fonte: TradeStat</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>Ao preço CIF (US$/t) obtido para cada matéria-prima foram acrescidos montantes relativos a imposto de importação e frete interno, do porto de desembarque das matérias primas até a fábrica.</p><p>A alíquota de imposto de importação vigente na Índia para cada produto foi obtida no sítio eletrônico do Governo da Índia e aplicada ao preço CIF unitário das matérias-primas supramencionadas.</p><p>Já no caso do frete do porto de desembarque das matérias-primas até a fábrica na Índia, utilizou-se cotação solicitada a transportador naquele país. A peticionária apresentou cotação de transporte rodoviário, para 21 toneladas em big bags e caminhão aberto, do porto de Nahva Sheva para a cidade de Ahmedabad, onde está localizada a planta de fabricação do produto sujeito à medida. O valor unitário de frete, convertido de rúpias indianas para dólares estadunidenses pela taxa de câmbio do Banco Central do Brasil, auferida por meio da média das taxas diárias do ano de 2022, totalizou US$ 32,70/t. Diante do exposto, os preços das matérias-primas internalizadas no mercado indiano foram calculados conforme o quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Preço das matérias-primas entregues na fábrica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alíquota II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF com II</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete interno</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço entregue ao cliente</p><p>(US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferro gusa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>453,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,66</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>475,81</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>508,81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferro-cromo alto carbono</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.351,95</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.419,54</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.452,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferro-cromo baixo carbono</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.140,61</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>207,03</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.347,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.380,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sucata de aço</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>479,19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,96</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>503,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>535,85</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sucata de aço inoxidável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.789,64</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,48</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.879,12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,70</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.911,82</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Fonte: petição e Ministério das Finanças da Índia</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>Com relação ao preço da sucata de aço, tendo em vista que o volume apresentado na exportação da Nova Zelândia para a Índia foi inferior a mil toneladas, a peticionária buscou confirmar a informação sobre o preço desta matéria-prima no mercado indiano.</p><p>A informação sobre sucata de aço no mercado indiano foi obtida por meio da base de dados Steelmint, considerando as publicações (i) [CONFIDENCIAL]entregue na cidade de Mandi Gobindgarh, e; (ii) [CONFIDENCIAL]entregue em Ahmedabad, cidade onde se localiza a planta produtiva da AIA Engineering.</p><p>O preço médio da sucata de aço identificado no mercado indiano no período de revisão de dumping, convertido para dólares americanos foi de US$ 522,96. Tendo em vista que este preço é inferior àquele importado e internalizado, descrito na tabela anterior, decidiu-se, conservadoramente, considerá-lo para fins de construção do valor normal no início da revisão.</p><p>Sobre o preço internado de cada matéria-prima aplicou-se coeficiente técnico correspondente ao consumo de cada insumo para a produção de uma tonelada de produto similar. Em razão da ausência dos fatores de produção da Índia, esses coeficientes foram obtidos a partir da estrutura de custos da indústria doméstica. A aplicação dos coeficientes resultou na estimativa do custo unitário de cada matéria-prima:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Custos das Matérias-primas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço entregue ao cliente</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coeficiente Técnico</p><p>(kg/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo</p><p>(US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferro Cromo Alto Carbono</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>508,51</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferro Cromo Baixo Carbono</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.452,25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ferro Gusa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.380,34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sucata de aço</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>522,96</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sucata de aço inox</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.911,82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo total das matérias-primas</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Fonte: Dados anteriores</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.2. Da mão de obra direta</p><p>O custo da mão de obra direta foi calculado a partir da produtividade padrão da indústria doméstica, equivalente a [CONFIDENCIAL] homem/hora por tonelada produzida.</p><p>Para fins de cálculo do coeficiente técnico de mão de obra, inicialmente [CONFIDENCIAL].</p><p>Este fator foi multiplicado pelo valor do salário-mínimo por hora para mão de obra definida como "non-skilled", na área A que inclui a região de Ahmedabad, pelo Chief Labour Commissioner, autoridade do governo da Índia, convertido para dólares/hora.</p><p>O valor do salário diário utilizado para o cálculo do custo com mão de obra direta foi de INR 523, que, convertido para dólares estadunidenses, resultou em custo da mão de obra direta de US$ 0,83 por hora.</p><p>Nesse sentido, tem-se como custo com mão-de-obra na construção do valor normal o seguinte montante:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Custo de mão de obra construído [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor médio do salário (US$/h) (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,83</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Horas trabalhadas P5 (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade produzida P5 (c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coeficiente técnico (US$/t) (d)=(b)/(c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo total com mão de obra construído (US$/t) (e)= (a)*(d)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: petição</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.3. Das utilidades</p><p>Para a obtenção dos custos de energia, considerou-se o consumo padrão de [CONFIDENCIAL] kWh para a produção de uma tonelada de corpos moedores. Este montante foi multiplicado pelo preço do kW para usuários de alta demanda de energia em Ahmedabad, onde a produtora indiana AIA Engineering está localizada.</p><p>O preço do Kw foi obtido a partir de informações publicadas pelo Gujarat Electricity Regulatory Commission, considerando as tarifas para 2022-23 do fornecedor Torrent Power Limited.</p><p>O preço adotado como referência foi de INR 3,35, que convertido pela paridade média com o dólar estadunidense para o período de revisão de dumping, resultou em US$ 0,043.</p><p>Embora o preço esteja em Kw, verificou-se nas condições gerais apresentadas publicadas pelo Gujarat Electricity Regulatory Commission, indicação de que as faturas de energia seriam efetivadas em kw/h.</p><p>Outrossim, a autoridade investigadora buscou verificar o preço da energia elétrica na Índia por meio da página da Global Petrol Prices, que coleta preços de combustíveis, energia elétrica e gás natural em mais de 150 países. Verificou-se que o preço de USD 0,11/kwh seria muito superior ao apresentado em Kw pela Gujarat Electricity Regulatory Commission, e, em sendo adotado, majoraria o valor normal construído. Destarte, de forma conservadora, a autoridade investigadora decidiu por adotar o preço apresentado na petição e buscará equacionar eventuais questões relativas às unidades de medida consideradas no curso da revisão.</p><p>Nesse sentido, tem-se como custo com utilidades (energia elétrica) na construção do valor normal os seguintes montantes:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Custo de energia elétrica construído [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor Valor</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da energia elétrica (US$) (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,83</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coeficiente técnico (Kwh/t) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo total energia elétrica construído (US$/t) c=(a)*(b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: petição</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.4. Da depreciação</p><p>A depreciação foi calculada conforme os dados publicados pela produtora/exportadora AIA Engineering para o ano de 2022. O cálculo foi realizado dividindo-se os valores de "Depreciation and amortisation expense" (₭ 8.909,55) pelas "Total expenses" (₭ 305.995,33), a partir da soma do demonstrativo financeiro trimestral encerrado em março de 2022 e o demonstrativo de nove meses encerrado em dezembro de 2022, em Lakhs indianos, tendo auferido o percentual de 2,91% a título de depreciação em relação ao custo total.</p><p>Para a obtenção da depreciação construída, foi aplicado o percentual apurado no parágrafo anterior ao custo total de produção construído.</p><p>Nesse sentido, tem-se como custo com depreciação na construção do valor normal o seguinte montante:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Custo de depreciação construído [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor Valor</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo Total (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.736,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Depreciação (%) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de depreciação (US$/t) (c)= (a)*(b)/(c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: petição e DRE AIA Engineering</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.1.1.5. Dos outros custos fixos</p><p>Inicialmente a peticionária esclareceu que a rubrica "outros custos fixos" é composta pelas seguintes rubricas: [CONFIDENCIAL].</p><p>O cálculo dos outros custos fixos, apresentados na petição, baseou-se na estrutura de custo de produção da indústria doméstica no período de revisão. Os outros custos foram estimados por meio da sua representatividade em relação ao custo total de produção ([CONFIDENCIAL] %).</p><p>Assim, a razão encontrada na estrutura de custos da Magotteaux, foi aplicada ao custo de produção total construído, conforme demonstrado na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Outros custos fixos construído [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor Valor</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo Total (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.736,37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos fixos (%) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de outros custos fixos (US$/t) (c)= (a)*(b)/(c)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: petição e tabelas anteriores</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>