<xml><article id="32616404" name="0735-T-Altera para UNACON com Se" idOficio="9659287" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20686996">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 735, DE 14 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera, para UNACON com Serviço de Radioterapia de Complexo Hospitalar, a habilitação do Hospital Bom Samaritano - N E O Núcleo de Especialistas em Oncologia e estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de Minas Gerais e Município de Teofilo Otoni.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 735, DE 14 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera, para UNACON com Serviço de Radioterapia de Complexo Hospitalar, a habilitação do Hospital Bom Samaritano - N E O Núcleo de Especialistas em Oncologia e estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Estado de Minas Gerais e Município de Teofilo Otoni.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do Parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação nº 6/2017/GM/MS, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando a Portaria SAES/MS nº 1.399, de 17 de dezembro de 2019, que redefine os critérios e parâmetros referenciais para a habilitação de estabelecimentos de saúde na alta complexidade em oncologia no âmbito do SUS;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação SAES/MS nº 1, de 22 de fevereiro de 2022, que consolida as normas sobre atenção especializada à saúde;</p><p>Considerando a Deliberação nº 203/2022, de 06 de abril de 2022, da Comissão Intergestores Bipartite (CIB/MG) do Estado de Minas Gerais que aprova o pleito e a manifestação favorável da Secretaria de Estado de Saúde de Minas Gerais; e</p><p>Considerando a documentação apresentada pelo Município de Teófilo Otoni na Proposta SAIPS nº 172232 e a correspondente avaliação realizada pela Coordenação- Geral da Política nacional de Controle do Câncer da Secretaria de Atenção Especializada - CGCAN/SAES/MS, constante no NUP-SEI nº 25000.063909/2023-02, resolve:</p><p>Art. 1º Fica alterada para Unidade de Assistência de Alta Complexidade em Oncologia - UNACON com Serviço de Radioterapia de Complexo Hospitalar, a habilitação do estabelecimento descrito no Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Fica estabelecido recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 2.508.084,40 (dois milhões, quinhentos e oito mil, oitenta e quatro reais e quarenta centavos), a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade - MAC do Município de Teófilo Otoni.</p><p>Art. 3º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência regular e automática, do montante estabelecido no art. 2º, ao Fundo Municipal de Saúde de Teófilo Otoni, IBGE 316860, em parcelas mensais, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde.</p><p>Parágrafo único. O recurso relativo ao estabelecimento consignado ao programa de trabalho tem como finalidade o custeio de quaisquer ações e serviços de média e alta complexidade para atenção à saúde da população, desde que garantida a manutenção da unidade.</p><p>Art. 4º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, correrá por conta do orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos em Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação, com efeitos financeiros a partir da 6ª (sexta) parcela de 2023.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTABELECIMENTO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO E DESCRIÇÃO DA HABILITAÇÃO NOVO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ANUAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>316860</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TEOFILO OTONI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>HOSPITAL BOM SAMARITANO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2184834</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.06 - UNACON</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>316860</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TEOFILO OTONI</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>N E O NÚCLEO DE ESPECIALISTAS EM ONCOLOGIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7474482</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.15 - SERVIÇO DE RADIOTERAPIA DE COMPLEXO HOSPITALAR</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.508.084,40</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>