<xml><article id="32754345" name="Acordao 270" idOficio="9676923" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="26/06/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00010" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="108" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=108" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711691">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 270/2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 270/2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.012014/2022-83</p><p>2. Interessado: Santos Brasil Participações S.A.</p><p>3. Relator: Lima Filho</p><p>3.1. Revisora: Flávia Takafashi</p><p>Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, os quais tratam da consulta regulatória formulada pela empresa Santos Brasil Participações S.A., sobre a classificação de bens quanto a sua reversibilidade no âmbito do Contrato de Arrendamento nº 05/2021 (SEI nº 1670958); Contrato de Arrendamento nº 07/2021 (SEI nº 1670971); e Contrato de Arrendamento nº 08/2021 (SEI nº 1670975),</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 545, ante as razões expostas pela Revisora, em:</p><p>5.1. conhecer da consulta técnica formulada pela empresa Santos Brasil Participações S.A., tendo em vista que foram atendidos os pressupostos de admissibilidade;</p><p>5.2. no mérito, declarar como não reversíveis todos os bens constantes do documento "Planilha Bens Reversíveis ou não (SEI nº 1669844), quais sejam, os Extintores de Pó Químico Seco; o Extintor de CO2; os Extintores de Água; o Extintor de Água Pressurizada; o Lote de Líquido Gerador de Espuma; a Sirene; o Abrigo de Combate a Incêndio; a Empilhadeira à Gás e o Condutivímetro Digital; e</p><p>5.3. cientificar a empresa Santos Brasil Participações S.A. acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 15/06/2023 - Telepresencial</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Revisora), Wilson Lima (Relator), Alber Vasconcelos e Caio César.</p><p>7.2. Diretores com voto vencido: Eduardo Nery e Lima Filho.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>