<xml><article id="32618728" name="P8IRFSAOSEBASTIAO5" idOficio="9659650" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00023:00041:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em São José dos Campos/Inspetoria da Receita Federal do Brasil em São Sebastião" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687502">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA IRF/SSO Nº 5, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Disciplina as operações de vigilância e repressão na zona primária do Porto Organizado de São Sebastião e do Terminal Almirante Barroso.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA IRF/SSO Nº 5, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Disciplina as operações de vigilância e repressão na zona primária do Porto Organizado de São Sebastião e do Terminal Almirante Barroso.</p><p>O INSPETOR DA INSPETORIA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM SÃO SEBASTIÃO/SP, no uso da atribuição que lhe conferem o artigo 327 do Regimento Interno da Receita Federal do Brasil - RFB, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, resolve:</p><p>Art. 1º As operações de vigilância e repressão na zona primária do Porto Organizado de São Sebastião/SP e do Terminal Almirante Barroso serão efetuadas ininterruptamente, 24 horas por dia, 365 dias por ano, inclusive sábados, domingos e feriados, pelos servidores que tenham localização física na Inspetoria da Receita Federal do Brasil em São Sebastião/SP.</p><p>Art. 2º Servidores que tenham localização física nesta Inspetoria, mas que tenham exercício em outra unidade participarão das operações de vigilância e repressão descritas no art. 1º com a autorização de seu chefe.</p><p>Art. 3º As operações seguirão planejamento efetuado mensalmente.</p><p>§ 1º a escala dos servidores que comporão as equipes será encaminhada, via e-mail, às respectivas chefias na última semana do mês que antecede o mês das operações.</p><p>§ 2º no caso de não manifestação da chefia do servidor, considerar-se-á concedida tacitamente a respectiva autorização.</p><p>Art. 4º Esta portaria entra em vigor em 1º de julho de 2023.</p><p class="assina">CARLOS ROBERTO LESSA DE SIQUEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>