<xml><article id="32653120" name="Ata 87 31JAN23" idOficio="9663291" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/06/2023" artClass="00016:00012:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="46" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=46" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20692678">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 87 REALIZADA EM 31 DE JANEIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 87 REALIZADA EM 31 DE JANEIRO DE 2023</p><p>Aos trinta e um dias do mês de janeiro do ano de dois mil e vinte e três, às nove horas e trinta minutos, realizou-se a 87ª Reunião do Conselho de Administração da AMAZUL, a 1ª do ano de 2023 do Conselho de Administração (CONSAD) da Empresa Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A. - AMAZUL, em caráter ordinário, na sala de reuniões da Sede da empresa, situada na Avenida Corifeu de Azevedo Marques, 1847, Butantã, São Paulo, CEP nº 05581-001 e transmitida por videoconferência. Conforme parágrafo único do art. 4º da Instrução Normativa DREI nº 79, de 14 de abril de 2020, a reunião digital foi gravada e arquivada. Presidida pelo Senhor PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR, representante do Comando da Marinha e Presidente do Conselho, com a participação dos seguintes Conselheiros de Administração: o Senhor PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações; o Senhor MARCELO FRANCISCO CAMPOS, representante do Comando da Marinha e eventual substituto do Presidente do Conselho; o Senhor ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES, representante do Ministério da Defesa; o Senhor WELERSON CAVALIERI, membro independente, representante do Ministério da Economia e Presidente do Comitê de Auditoria, por videoconferência; o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, Diretor-Presidente da AMAZUL; e a Senhora PRISCILA PALMA SANCHEZ, representante eleita pelos empregados. Participaram, de forma complementar, para esclarecimentos dos assuntos da Ordem do Dia: o Senhor CARLOS ALBERTO MATIAS, Diretor Técnico; o Senhor VALTER CITAVICIUS FILHO, Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas; o Senhor SERGIO RICARDO MACHADO, Diretor de Administração e Finanças; o Senhor RICARDO WATANABE, Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE); o Senhor MURILO FRANCISCO BARELLA, Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo; o Senhor MARCO ANTONIO CALIXTO PÁDUA, Encarregado do Núcleo de Inovação Tecnológica; o Senhor TOMÉ ALBERTINO DE SOUSA MACHADO, Gerente de Gestão do Conhecimento e a Senhora CLAUDIA SBRAGIA MAZZO, Chefe da Secretaria de Órgãos Colegiados; tendo sido eu, DÉBORA ELIZE SANTOS, designada para atuar como Secretária. O Presidente presidiu a reunião e havendo quórum legal, de acordo com o contido nos artigos 10 e 15, do Regimento Interno do CONSAD e em primeira convocação, cumprimentou a todos e passou a palavra ao Diretor-Presidente que informou que o ano de 2023 é um ano especial para a AMAZUL, pois em agosto a Empresa completará 10 anos de criação. Com o apoio do Colegiado a Empresa vem crescendo em maturidade e ganhando maior inserção nos Programas Estratégicos da área nuclear, como o LABGENE, no Programa Nuclear da Marinha (PNM); a Plataforma Nuclear Embarcada (PNE), no Programa de Desenvolvimento de Submarinos (PROSUB); o Reator Multipropósito Brasileiro (RMB), junto à Comissão Nacional de Energia Nuclear (CNEN); a Unidade de Enriquecimento de Urânio (UCEU) da Indústrias Nucleares do Brasil (INB); o Laboratório de Radiofármacos do IPEN (Instituto de Pesquisas Energéticas e Nucleares) e a extensão da vida útil da Usina Nuclear de Angra 1. Em seguida, destacou que a lei nº 13.303/2016 e o seu decreto nº 8.945/2016 determinam que o Estatuto Social das empresas estatais contemple regras mínimas relacionadas à avaliação de desempenho, individual e coletiva, de periodicidade anual, dos membros estatutários. Em 30 de dezembro, a Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais (SEST) expediu o ofício circular nº 5117/2022/MF, com uma proposta de avaliação dos membros de órgãos estatutários. A sistemática de avaliação dos dirigentes da AMAZUL para 2023 foi aprovada pelo Conselho de Administração em 2022, com ajustes em direção às propostas da SEST naquele período. A apreciação desse assunto, para 2023, ocorrerá em abril, conforme previsão do calendário do Conselho de Administração (CONSAD). Quanto à Remuneração Variável Anual (RVA), na visão da SEST é uma ferramenta de alinhamento dos interesses do acionista controlador com os dos administradores e um mecanismo de estímulo à Diretoria Executiva para alcançar metas desafiadoras vinculadas ao planejamento estratégico da Empresa, de forma a maximizar o resultado econômico e de políticas públicas e gerar maior retorno aos acionistas e à sociedade. Sob essa égide, a AMAZUL foi instada e, em 2022, aderiu ao Programa de RVA, conforme autorizado por esse Conselho. A proposta foi enviada, via Ministério da Defesa, que muito apoiou o referido pleito e, atualmente, encontra-se em análise pela SEST. Em seguida, o Diretor-Presidente informou sobre a constituição de um grupo de trabalho multidisciplinar, que será responsável por apresentar um plano de ação, com as medidas necessárias para que a Empresa alcance os requisitos necessários para receber a certificação do Índice de Governança das Estatais (IG-SEST). Em seguida, participou que, após a confirmação dos recursos necessários para cobrir as despesas de pessoal, a AMAZUL iniciou a chamada dos candidatos selecionados no concurso de 2022. Os novos empregados convocados passaram por um programa inicial de treinamento, o Bem-vindo a Bordo, e, atualmente, já se encontram em seus locais de trabalho, cumprindo o período de experiência de 90 dias, no qual serão submetidos a processo de avaliação. Na sequência, informou que, no próximo mês, o empregado eleito como representante dos empregados no Conselho de Administração, mandato 2023-2025, receberá um treinamento sobre as competências, dinâmicas e processos do Conselho, bem como sobre a estratégia dos negócios da Empresa, o que lhe proporcionará melhores condições para contribuir e apoiar a AMAZUL no exercício de sua função. Por fim, informou que, devido a compromissos referentes à transição de governo, não foi possível ao Diretor-Presidente gozar as férias no período de 3 a 6 de janeiro, conforme havia sido deliberado pelo Conselho, permanecendo a previsão de férias para o período de 23 de fevereiro a 10 de março. Dando continuidade, o Presidente apresentou a Ordem do Dia, composta dos seguintes itens: Item 1 - Manifestação do enquadramento do indicado, como representante dos empregados, ao Conselho de Administração; Item 2 - Aprovação do PAINT 2023; Item 3 - Aprovar a autorização para a Fundação para o Desenvolvimento Tecnológico da Engenharia - FDTE atuar como fundação de apoio à AMAZUL; Item 4 - Aprovação da Norma de alçada; Item 5 - Aprovação do Programa de Treinamento 2023; e Item 6 - Treinamento. Tema: Gestão do Conhecimento. Relator: Gerente de Gestão do Conhecimento. Passando ao primeiro item da Ordem do Dia, o Presidente convidou a Chefe da Secretaria de Órgãos Colegiados que apresentou as etapas realizadas no processo de eleição do Senhor MARCEL ZARA DE SOUZA LIMA, para o cargo de Conselheiro de Administração, representante dos Empregados da AMAZUL, com mandato de 2023 a 2025. Em seguida, o Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão informou que o indicado preenche todos os requisitos e não incorre em vedações, previstas no Art. 54 do Decreto nº 8.945/2016, para ocupação do cargo. Em seguida, quanto aos requisitos e vedações legais, regulamentares e estatutários, à luz da autodeclaração e documentos apresentados, o Conselho de Administração manifestou-se favorável quanto ao enquadramento do indicado para o Conselho de Administração. Como resultado do processo de avaliação e das diretrizes de indicação e sucessão, o Conselho recomenda, de forma não vinculante, o novo membro à aprovação da Assembleia Geral. Ainda, conforme art. 22, §5º, inciso II, do Decreto 8.945/2016, o Presidente decidiu pela homologação do resultado e solicitou que a empresa encaminhasse a comunicação ao acionista controlador. Passando ao segundo item da Ordem do Dia, o Presidente, após aprovação da permanência do Diretor-Presidente na reunião por parte do Colegiado e da Auditoria Interna, convidou a Auditora-Chefe que apresentou a fundamentação legal que dispõe sobre o Plano Anual de Auditoria Interna (PAINT). Em seguida, apresentou os critérios mínimos utilizados na elaboração do PAINT-2023 e a previsão das atividades a serem realizadas neste período. O Colegiado orientou que o PAINT seja aprovado, preferencialmente, nas reuniões de dezembro do ano anterior. O Conselheiro Welerson destacou que o Comitê de Auditoria apreciou o PAINT 2023 e considerou o documento satisfatório para aprovação do CONSAD. Em seguida, a Conselheira Priscila destacou a abordagem do mapeamento de riscos considerado para a elaboração do PAINT e parabenizou a equipe pelo excelente trabalho. Por fim, o Conselho de Administração aprovou, por unanimidade, o Plano Anual de Auditoria Interna de 2023. Passando ao terceiro item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Encarregado do Núcleo de Inovação Tecnológica que apresentou as justificativas que sustentam o atendimento à solicitação da Fundação para o Desenvolvimento Tecnológico da Engenharia (FDTE), junto ao Grupo de Apoio Técnico (GAT) - MEC/MCTI, visando pleitear autorização para atuar como fundação de apoio à AMAZUL. Após os esclarecimentos, o Colegiado manifestou sua concordância com a solicitação de autorização da Fundação para o Desenvolvimento Tecnológico da Engenharia (FDTE) para atuar como fundação de apoio à AMAZUL na forma da Lei nº 8.958/1994, do Decreto nº 7.423/2010 e da Portaria Interministerial MEC/MCTI nº 191/2012. Passando ao quarto item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo que apresentou a Norma de Alçadas e Competências para Decisões, um mecanismo de governança e de controle de risco que integra o processo decisório e propõe-se a estabelecer responsabilidades e fixar os limites para as aprovações relacionadas a tomadas de decisão que envolvam recursos orçamentários e financeiros, tangíveis e intangíveis, compreendendo ou não outras organizações e a AMAZUL, de forma a assegurar que sejam formalmente gerenciadas tomadas de decisão na consecução dos objetivos da AMAZUL. Após os esclarecimentos, o Colegiado aprovou, por unanimidade, a Norma de Alçadas e Competências para Decisões da AMAZUL por meio da Resolução do Conselho de Administração nº 060. Passando ao quinto item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo que apresentou o escopo normativo e a metodologia a serem utilizados no Programa de Treinamento para Administradores, Conselheiros Fiscais e membros do Comitê de Auditoria. Em seguida, o Conselho aprovou, por unanimidade, o Programa de Treinamento para o ano de 2023. Passando ao sexto item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Gerente de Gestão do Conhecimento que realizou o treinamento dos administradores sobre Gestão do Conhecimento, tema relacionados às atividades da empresa nos termos do §4º do art. 17 da lei 13.303/16, com a participação dos membros do CONSAD, da Diretoria Executiva e do Presidente do COPESRE. Ao final, os Conselheiros discorreram sobre o tema e elogiaram o treinamento. Palavra aberta aos Conselheiros: A Conselheira Priscila agradeceu a todos pela reunião, pela receptividade às suas sugestões sobre as matérias em discussão, comentou a importância de Gestão do Conhecimento na área no nuclear e seu uso como ferramenta de Gestão de Pessoas e por fim, externou votos de grandes conquistas neste novo ano. O Conselheiro Welerson agradeceu pela reunião e externou votos de um ano promissor para todos. O Diretor-Presidente agradeceu a todos e destacou os bons resultados em submeter o máximo de informações e esclarecimentos antes da reunião, o que permite mais segurança nas decisões das reuniões do Conselho. O Conselheiro Paulo Alvim agradeceu a todos e parabenizou o Conselho e a Diretoria-Executiva pela excelência das reuniões e externou seu contentamento pelo trabalho desempenhado pela empresa em Gestão do Conhecimento. O Conselheiro Campos agradeceu a todos e externou votos de um ano promissor para todos. O Presidente agradeceu e corroborou com as palavras dos demais e externou, ao final, seus votos de um ano cheio de realizações a todos. Concluídos os atos que compuseram a Ordem do Dia, às 11h25min, a Presidência declarou encerrada a reunião ordinária do CONSAD, referente ao mês de janeiro. Lavrei a presente Ata no Livro de Atas, a qual foi assinada por mim, na qualidade de Secretária, e pelos Conselheiros presentes. Esta Ata foi elaborada em quatro vias digitadas. São Paulo, SP.</p><p class="assina">PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente</p><p class="assina">MARCELO FRANCISCO CAMPOS</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente Substituto</p><p class="assina">PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Defesa</p><p class="assina">WELERSON CAVALIERI</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Economia</p><p class="assina">NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="assina">PRISCILA PALMA SANCHEZ</p><p class="cargo">Representante dos empregados</p><p class="assina">DÉBORA ELIZE SANTOS</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>