<xml><article id="32729047" name="ATO ATA DA NONA SESSAO" idOficio="9673718" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="23/06/2023" artClass="00008:00023:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Política Agrícola/Coordenação-Geral da CER-Proagro" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20707039">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA NONA SESSÃO/2023 DO COLEGIADO CER/PROAGRO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA NONA SESSÃO/2023 DO COLEGIADO CER/PROAGRO</p><p>Ao décimo quinto dia do mês de junho do ano de dois mil e vinte três, o Colegiado da Comissão Especial de Recursos do Programa de Garantia da Atividade Agropecuária (CER/PROAGRO) julgou remotamente os recursos constantes da pauta. Os julgamentos dos recursos ocorreram sob a Presidência do representante do Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA), Erni Cristiano Germendorff, na condição de Presidente Suplente. Participaram os representantes legais das instituições que compõem o Colegiado, como segue: Felipe de Faria Atta, do Banco Central do Brasil (BCB); e Alessandra Helena do Espírito Santo, da Secretaria de Política Agrícola do Ministério da Agricultura e Pecuária (SPA/MAPA), que emitiram suas manifestações e propostas de voto no período compreendido entre os dias 01 e 15 de junho de 2023. Ausentes os representantes da Secretaria de Política Econômica do Ministério da Fazenda (SPE/MF); e do Ministério da Fazenda (MF). Os julgamentos ocorreram de acordo com o Decreto n° 10.124, de 21 de novembro de 2019. O membro do colegiado, após receber a planilha com proposta de voto elaborada pela Coordenação de Controle e Análise de Processos, manifestou-se a favor ou contra, com justificativa, e o voto final do Colegiado foi definido por maioria. Foram submetidos a julgamento 183 (cento e oitenta e três) recursos administrativos dirigidos à CER, autuados em processos, os quais estão discriminados na Planilha de votação e pauta de julgamento, datada de 01 de junho de 2023, de mutuários de diversas Instituições Financeiras: 72 (setenta e dois) do Banco do Brasil; 01 (um) do Banco do Nordeste do Brasil; 24 (vinte e quatro) do Banco do Estado do Rio Grande do Sul; 07 (sete) da Cresol Baser; 13 (treze) do Cresol SICOPER; 25 (vinte e cinco) do SICOOB; e 41 (quarenta) do SICREDI, sendo que 56 (cinquenta e seis) tiveram seus recursos acolhidos, e 127 (cento e vinte e sete), negados. Os processos julgados são: 01 (um) da safra 2015/2016; 01 da safra 2016/2017; 02 (dois) da safra 2018/2019; 02 da safra 2019/2019; 07 (sete) da safra 2019/2020; 03 (três) da safra 2020/2020; 79 (setenta e nove) da safra 2020/2021; 27 (vinte e sete) da safra 2021/2021; 59 (cinquenta e nove) da safra 2021/2022 e 02 (dois) da safra 2022/2022. Destes, 33 (trinta e três) são PROAGRO "TRADICIONAL", e 150 (cento e cinquenta) PROAGRO "MAIS". Nada mais havendo a tratar, os julgamentos dos recursos transcorreram utilizando o Sistema de Julgamento de Recursos da CER entre os dias 01 e 15 de junho de 2023, do que para constar, eu, Alessandra Helena do Espírito Santo, na condição de secretária da reunião, lavrei a presente Ata, que foi encaminhada por meio eletrônico, juntamente com os votos compilados de todos os membros participantes do julgamento, e, após aprovação, vai assinada por mim e pelo Senhor Presidente Suplente. Brasília/DF, 15 de junho de 2023.</p><p class="assina">ALESSANDRA HELENA DO ESPÍRITO SANTO</p><p class="cargo">Secretária</p><p class="assina">ERNI CRISTIANO GERMENDORFF</p><p class="cargo">Presidente Suplente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>