<xml><article id="32649562" name="Resolucao CONTER 06.2023 DOU" idOficio="9662659" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/06/2023" artClass="00070:00063:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691886">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONTER Nº 6, DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Dispõe sobre a intervenção da nomeação de diretoria provisória para o CRTR 11ª região, visando a continuidade dos serviços públicos até a posse do novo corpo de conselheiros.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONTER Nº 6, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a intervenção da nomeação de diretoria provisória para o CRTR 11ª região, visando a continuidade dos serviços públicos até a posse do novo corpo de conselheiros.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE TÉCNICOS EM RADIOLOGIA, no exercício de suas atribuições legais e regimentais, conferidas por meio da Lei nº 7.394, de 29 de outubro de 1985; dos Decretos nº 92.790/1986 e nº 9.531/2018; da RESOLUÇÃO CONTER Nº 11, de 04 de agosto de 2022 e do Regimento Interno do CONTER;</p><p>CONSIDERANDO as disposições estabelecidas na Constituição Federal, em especial o caput do art. 37, que retrata os princípios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e eficiência, como norteadores dos atos da administração pública, dentre outros;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no inciso V do art. 16 do Decreto nº 92.790 de 17 de junho de 1986, que estabelece como uma das atribuições do CONTER, a de "promover quaisquer diligências ou verificações, relativas ao funcionamento dos Conselhos Regionais, nos Estados ou Territórios e Distrito Federal, e adotar, quando necessárias, providências convenientes à bem da sua eficiência e regularidade, inclusive a designação de Diretoria Provisória";</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de manter a regularidade administrativa naquele Regional, visando evitar a descontinuidade dos serviços públicos e a vacância dos cargos de Conselheiros com o encerramento do mandato;</p><p>CONSIDERANDO a possibilidade de nomeação de Diretoria Provisória que possa exercer a gestão do CRTR 11ª Região até a conclusão do processo eleitoral e a posse do novo Corpo de Conselheiros eleito, nos termos do inciso IX, da Resolução CONTER nº 14/2016;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de manter a regularidade administrativa naquele Regional, visando evitar a descontinuidade dos serviços públicos e a vacância dos cargos de Conselheiros com o encerramento do mandato;</p><p>CONSIDERANDO o deliberado na 2º Sessão da I Reunião Plenária Extraordinária, ocorrida em 10 de maio de 2023, que aprovou a Resolução CONTER nº 004/2023, ocasião que revogou a Resolução CONTER nº 017/2022;</p><p>CONSIDERANDO a competência do Corpo de Conselheiros, nos moldes do artigo 16 do Decreto Regulamentador nº 92790/86 e artigo 9º do Regimento Interno;</p><p>CONSIDERANDO para todos efeitos, faz constar como responsáveis pela gestão do Regional os nomeados na vigência da Resolução CONTER nº 17/2022, a seguinte composição de Diretoria Executiva Provisória: Diretor-Presidente: TR. EVARISTO CLAUDINO RIBEIRO - CRTR nº 00815T, Diretor-Tesoureiro: TNR. ADALBERTO TAVARES PIZZIO - CRTR nº 00018N e Diretor-Secretário: TNR. PETER KUHN - CRTR nº 00153N, desde 19 de outubro de 2022 até a posse da nova composição de Diretoria Executiva nomeada na Portaria CONTER nº 119/2023;</p><p>CONSIDERANDO a decisão da II Reunião Plenária Extraordinária, ocorrida em 31 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - INTERVIR, por motivo de vacância, provisoriamente, no Conselho Regional de Técnicos em Radiologia do CRTR 11ª Região.</p><p>Art. 2º- A nomeação dos membros da Diretoria Executiva Provisória, que administrará o CRTR 11ª Região, será por intermédio de Portaria.</p><p>Art. 3º - Os nomeados na Portaria CONTER nº 119/2023, TR. ALCEU GAULKE - Diretor Presidente; TR. MÁRCIO LUIS HERMES - Diretor Secretário e TR. ADRIANO RODRIGUES BRASIL - Diretor Tesoureiro são integrantes da Diretoria Executiva Provisória do CRTR 11ª Região, até a posse do novo corpo de Conselheiros Eleito para Regional.</p><p>Art. 4º - Enquanto perdurar a provisoriedade, a Diretoria Executiva ora nomeada deterá todos os poderes de gestão estabelecidos no art. 23 do Decreto nº 92.790/1986, observando a subordinação ao Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia como estabelece o art. 14 do mesmo Decreto, até a posse do novo Corpo de Conselheiros a ser eleito, devendo pautar sua atuação nos preceitos legais aplicáveis à Administração Pública, em consonância com as determinações emanadas pelo CONTER, bem como devendo encaminhar relatórios mensais dos seus atos administrativos.</p><p>Art. 5º - Essa Resolução entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos ex nunc.</p><p class="assina">CASSIANA CRISPIM DE ARAUJO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">JOSÉ CARLOS DE JESUS JÚNIOR</p><p class="cargo">Diretor Tesoureiro</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>