<xml><article id="32630460" name="resolucao_2167_2023 GGFIS" idOficio="9660695" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32167" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="136" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=136" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20688741">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.167, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.167, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021,</p><p>Considerando o descumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos, ou o descumprimento dos procedimentos de petições submetidas à análise, preconizados em legislação vigente, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o(s) Pedido(s) de Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos da(s) empresa(s) constante(s) no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SOFTGEL HEALTHCARE PRIVATE LTD.</p><p>ENDEREÇO: SURVEY NO. 20/1, VANDALUR KELAMBAKKAM ROAD, PUDUPAKKAM VILLAGE, KANCHEEPURAM DISTRICT - 603 103. - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001668</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: GLENMARK FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 44.363.661/0001-57</p><p>AUTORIZ/MS: 1010130 - EXPEDIENTE(s): 0487103/23-8</p><p>ASSUNTO: 769 - MEDICAMENTOS - (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de SÓLIDOS NÃO ESTÉREIS, exceto MERCOSUL</p><p>MOTIVO DE INDEFERIMENTO: Em atendimento ao inciso IV do § 1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021: não foram apresentados relatórios de RPP e tampouco, em substituição aos referidos relatórios, foram apresentadas documentações da validação do processo produtivo e da análise de risco feita pela empresa fabricante para inserção do produto enzalutamida (cápsulas 40mg) na linha de produção (incluindo os impactos frente à validação dos procedimentos de limpeza previamente estabelecidos.</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PACIRA PHARMACEUTICALS, INC.</p><p>ENDEREÇO: 10450 SCIENCE CENTER DR, SAN DIEGO, CALIFORNIA (CA) 92121 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.001595</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: EUROFARMA LABORATÓRIOS S.A. - CNPJ: 61.190.096/0001-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1000438 - EXPEDIENTE(s): 4300146/22-5</p><p>ASSUNTO: 7326 - MEDICAMENTOS - (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de PRODUTOS ESTÉREIS exceto MERCOSUL</p><p>MOTIVO DE INDEFERIMENTO: Em atendimento ao inciso I do § 1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021: Descumprimento de regulamentações dadas pelas normativas: Art. 7º § 1º; Arts. 15; 107; 116 e 250 da RDC nº 658/2022; Art. 20 da RDC nº 166/2017; Arts. 83 e 158 da IN nº 35/2019; Arts. 5º e 91 da IN nº 138/2022.</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: FERTIN PHARMA A/S</p><p>ENDEREÇO: DANDYVEJ 19, VEJLE, 7100, DENMARK - PAÍS: DINAMARCA - CÓDIGO ÚNICO: A.001513</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: FARMOQUÍMICA S/A - CNPJ: 33.349.473/0001-58</p><p>AUTORIZ/MS: 1003906 - EXPEDIENTE(s): 0475175/23-9</p><p>ASSUNTO: 70512 - MEDICAMENTOS - RENOVAÇÃO (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de SÓLIDOS NÃO ESTÉREIS, exceto MERCOSUL</p><p>MOTIVO DE INDEFERIMENTO: Descumprimento do inciso IV, § 1º, Art. 4º da RDC nº 497/2021: não foram protocolados protocolo(s) e relatório(s) de validação dos processos produtivos do produto Fumasílnico, goma de mascar nas concentrações 2mg e 4mg, sabores menta e limão.</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ERCROS S.A.</p><p>ENDEREÇO: PASEO DEL DELEITE S/N, ARANJUEZ, MADRID - 28300 - PAÍS: ESPANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.001508</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: MANDALA BRASIL IMPORTAÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE PRODUTO MÉDICO HOSPITALAR LTDA - CNPJ: 09.117.476/0001-81</p><p>AUTORIZ/MS: 1109651 - EXPEDIENTE(s): 4362537/22-8</p><p>ASSUNTO: 7326 - MEDICAMENTOS - (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de PRODUTOS ESTÉREIS exceto MERCOSUL</p><p>MOTIVO DE INDEFERIMENTO: Em atendimento ao inciso I do § 1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021: Verificação durante inspeção sanitária do não cumprimento de boas práticas de fabricação, em desacordo com a RDC nº 658/2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>