<xml><article id="32754706" name="Int_Desp_1.929_2023_SMA" idOficio="9676972" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="26/06/2023" artClass="00034:00043:00048:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Mediação Administrativa e das Relações de Consumo" artSize="12" artNotes="" numberPage="99" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=99" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711810">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 1.929, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 1.929, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE MEDIAÇÃO ADMINISTRATIVA E DAS RELAÇÕES DE CONSUMO DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, no uso das suas competências, em conformidade com o disposto no inciso IV do art. 1º da Portaria nº 4.595, de 23 de maio de 2017, e com o constante no Processo nº 48500.001409/2023-33, decide por: (i) dar provimento parcial à reclamação interposta pela Mel Café Indústria e Comércio de Café Ltda., com o CNPJ 02.880.391/0001-01; (ii) determinar que a Equatorial Energia Goiás, CNPJ nº 01.543.032/0001-04, efetue a devolução dos valores faturados a maior decorrente do erro de classificação da unidade consumidora nº 500039616, de forma simples para o período de 17/03/2010 até 14/12/2010, e em dobro para o período de 15/12/2010 a 16/03/2020, nos termos do art. 113 da Resolução Normativa nº 414, de 2010, alterado pelo Despacho nº 18, de 4 de janeiro de 2019, por meio de depósito em conta corrente, descontados os valores já devolvidos; (iii) determinar que esta decisão seja cumprida no prazo de 15 (quinze) dias após o seu trânsito em julgado; e (iv) determinar que a distribuidora envie à ANEEL, num prazo máximo de 15 (quinze) dias após o prazo previsto no item iii desta decisão, comprovação do seu cumprimento.</p><p class="assina">ANDRÉ RUELLI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>