<xml><article id="32547639" name="Portaria MDA nA 13" idOficio="9650928" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00017:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20675606">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MDA Nº 13, DE 12 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os critérios para o aumento dos limites máximos do percentual do valor de contrapartida financeira estabelecido na Lei de Diretrizes Orçamentárias referente ao exercício de 2023, previsto em convênios e contratos de repasse no âmbito do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MDA Nº 13, DE 12 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os critérios para o aumento dos limites máximos do percentual do valor de contrapartida financeira estabelecido na Lei de Diretrizes Orçamentárias referente ao exercício de 2023, previsto em convênios e contratos de repasse no âmbito do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO AGRÁRIO E AGRICULTURA FAMILIAR, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, e o art. 89, § 5º, da Lei nº 14.436, de 9 de agosto de 2022, e tendo em vista o que consta do Processo nº 55000.006799/2023- 34, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria disciplina os critérios para o aumento dos limites máximos do percentual do valor de contrapartida financeira estabelecido na Lei de Diretrizes Orçamentárias referente ao exercício de 2023, previsto em convênios e contratos de repasse no âmbito do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, calculadas sobre o valor total do objeto.</p><p>Art. 2º Os limites máximos de contrapartida estabelecidos nos incisos I, II e III do § 4º do art. 89 da Lei nº 14.436, de 9 de agosto de 2022, que versa sobre as diretrizes orçamentárias de 2023 (LDO 2023) poderão ser ampliados por solicitação do convenente.</p><p>Parágrafo único. Os limites máximos de contrapartida de que trata o caput poderão ser ampliados até a porcentagem máxima de noventa por cento sobre o valor total do objeto nas seguintes hipóteses de:</p><p>I - celebração do instrumento de parceria, quando o percentual indicado na LDO de 2023 inviabilizar a execução das ações a serem desenvolvidas no âmbito das propostas de convênios e contratos de repasse; e</p><p>II - aditivação do instrumento da parceria, quando o valor global inicialmente pactuado for insuficiente para a execução do objeto, em decorrência da atualização de preços praticados no mercado, com o intuito de viabilizar a entrega do objeto do instrumento em sua integralidade, ou para a ampliação de metas com o objetivo de alcançar o efetivo, pleno e aperfeiçoado resultado na execução do objeto.</p><p>Art. 3º A solicitação de aumento do limite máximo do percentual do valor de contrapartida deverá ser precedida de justificativa técnica fundamentada, por parte do convenente público, e será instruída, necessariamente, com a manifestação de viabilidade técnica do concedente, do mandatário ou da instituição financeira autorizada pelo órgão competente atestando:</p><p>I - a comprovação da disponibilidade orçamentária do proponente; e</p><p>II - que o valor de contrapartida proposto assegura a efetiva exequibilidade do projeto.</p><p>§ 1° O processo administrativo também deverá ser instruído com documentos comprobatórios da pesquisa de preços realizada mediante a utilização dos parâmetros dispostos na Instrução Normativa SEGES/ME nº 65, de 7 de julho de 2021, demonstrando a conformidade dos valores praticados no mercado, cuja fidedignidade deverá ser atestada na manifestação de viabilidade técnica disposta no caput.</p><p>§ 2° Nas hipóteses em que o objeto da parceria envolver a realização de obras e serviços de engenharia, deverá ser adotado disposto na Instrução Normativa SEGES/ME nº 91, de 16 de dezembro de 2022 para a definição do valor estimado.</p><p>Art. 4º Ficam convalidados os atos praticados a partir de 24 de janeiro de 2023 em conformidade com as disposições desta Portaria.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ PAULO TEIXEIRA FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>