<xml><article id="32768246" name="8168" idOficio="9678359" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00027:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20713615">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUSEP Nº 8.168, de 18 de JUNHO de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUSEP Nº 8.168, de 18 de JUNHO de 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso da competência delegada pelo Ministro de Estado da Fazenda, por meio da Portaria nº 151, de 23 de junho de 2004; considerando o inciso V, do artigo 5º, da Resolução CNSP nº 422, de 11 de novembro de 2021; tendo em vista o disposto no art. 74 do Decreto-Lei nº 73, de 21 de novembro de 1966, e o que consta do processo Susep nº 15414.603719/2023-15, resolve:</p><p>Art. 1º Homologar a eleição de administradores e o estatuto social de COMPROSEGUROS SEGURADORA S.A., com sede na cidade de Vitória - ES, conforme deliberado na assembleia geral de constituição realizada em 1º de fevereiro de 2023, e na assembleia geral extraordinária realizada em 3 de fevereiro de 2023.</p><p>Art. 2º Conceder à COMPROSEGUROS SEGURADORA S.A. autorização para operar seguros de danos e pessoas, no segmento S4, na quarta e sexta regiões do território nacional.</p><p>Art. 3º Ratificar que o capital social de COMPROSEGUROS SEGURADORA S.A. é de R$ 2.500.000,00, dividido em 2.500.000 ações ordinárias, nominativas e sem valor nominal.</p><p>Art. 4º Ratificar que o controle acionário direto e a ingerência efetiva nos negócios de COMPROSEGUROS SEGURADORA S.A. são exercidos pelo Sr. Azinerito Rodrigues Soares.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRO SERAFIN OCTAVIANI LUIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>