<xml><article id="32852820" name="PORTARIA GM-MD NA 3445__DQXCM0" idOficio="9686960" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/06/2023" artClass="00016:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20725838">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM-MD  Nº 3.445, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria o Curso Superior de Defesa - CSD da Escola Superior de Guerra - ESG, em nível de extensão.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM-MD Nº 3.445, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Cria o Curso Superior de Defesa - CSD da Escola Superior de Guerra - ESG, em nível de extensão.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, tendo em vista o disposto no art. 23 do Anexo do Decreto nº 5.874, de 15 de agosto de 2006, no art. 1º, inciso XI, do Anexo I do Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, e de acordo com o que consta do Processo Administrativo nº 60631.006234/2022-80, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria cria do Curso Superior de Defesa - CSD da Escola Superior de Guerra - ESG, em nível de extensão.</p><p>Parágrafo único. O Curso de que trata o caput será ofertado a civis e militares das Forças Armadas brasileiras, das Nações Amigas, dos Estados e do Distrito Federal matriculados nos cursos de Política e Estratégia da Escola Superior de Guerra - ESG e das Escolas de Altos Estudos dos Comandos da Marinha, do Exército e da Aeronáutica.</p><p>Art. 2º As condições de execução e implementação do Curso de que trata esta Portaria serão definidas em atos complementares do Comandante da Escola Superior de Guerra, mediante aprovação do Chefe de Educação e Cultura do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas - EMCFA, na forma da legislação.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ MUCIO MONTEIRO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>