<xml><article id="32839322" name="PIN SUP 2402202307" idOficio="9687244" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="30/06/2023" artClass="00027:00014:00002:00007:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Administrativo de Recursos Fiscais/2ª Seção/4ª Câmara/2ª Turma Ordinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20726157">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DE JULGAMENTO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DE JULGAMENTO</p><p>Pauta suplementar extraordinária de julgamento dos recursos das sessões não presenciais utilizando videoconferência a ser realizada na data a seguir mencionada.</p><p>OBSERVAÇÕES:</p><p>1) Solicitação de sustentação oral deve ser enviada em até 2 (dois) dias úteis antes do início da reunião mensal de julgamento da turma, independentemente do dia em que o processo tenha sido agendado;</p><p>2) As sessões de julgamento serão transmitidas ao vivo no canal do CARF na internet no seguinte endereço: https://www.youtube.com/channel/UCXuwg-xPYjmdGcqCk4rdvRg;</p><p>3) Serão julgados na primeira sessão ordinária subsequente, independente de nova publicação, os recursos cuja decisão tenha sido adiada, em razão de pedido de vista de Conselheiro, não-comparecimento do Conselheiro-Relator, falta de tempo na sessão marcada, ser feriado ou ponto facultativo ou por outro motivo objeto de decisão do Colegiado.</p><p>DIA 14 de Julho de 2023, ÀS 08:30 HORAS</p><p>Relator(a): GREGORIO RECHMANN JUNIOR</p><p>239 - Processo nº: 10865.722530/2011-57 - Embargante: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOAO NILTON GONCALVES</p><p>Relator(a): RODRIGO DUARTE FIRMINO</p><p>240 - Processo nº: 10970.720121/2012-08 - Recorrente: L &amp; C SERVICOS FLORESTAIS LTDA ME e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>241 - Processo nº: 16004.000709/2010-95 - Recorrente: OZILIA DE FATIMA TIOSSI ZAMPERLINI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p class="assina">Roberto Carlos de Abreu Costa</p><p class="cargo">Chefe do Serviço de Preparo do Julgamento Substituto</p><p class="assina">Francisco Ibiapino Luz</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Turma Ordinária da 4ª Câmara da 2ª Seção do CARF</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>