<xml><article id="32389921" name="PORTARIA NA 171 DE 15 DE MAIO DE" idOficio="9630701" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/06/2023" artClass="00040:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="104" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20647424">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 171, DE 15 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Autoriza a ADONAI QUÍMICA S.A. a implantar investimentos urgentes e aprova Plano de Investimentos no âmbito do Contrato de Arrendamento PRES/003.98 no Porto de Santos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 171, DE 15 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a ADONAI QUÍMICA S.A. a implantar investimentos urgentes e aprova Plano de Investimentos no âmbito do Contrato de Arrendamento PRES/003.98 no Porto de Santos.</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE PORTOS E AEROPORTOS DO MINISTÉRIO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 16, do Decreto nº 11.354, de 01 de janeiro de 2023 c/c art. 6º, da Portaria nº 46, de 11 de março de 2021 c/c Portaria nº 1.902, de 03 de março de 2023, na seção 2 do DOU, com fulcro nos artigos art. 25, caput c/c 24, incisos I e II e art. 22, inciso I, da Portaria Minfra nº 530, de 13 de agosto de 2019; bem como o que consta do Processo Administrativo nº 50000.004004/2023-30, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Plano de Investimentos apresentado pela arrendatária ADONAI QUÍMICA S.A., no valor de R$ 37.225.687,89 (trinta e sete milhões, duzentos e vinte e cinco mil, seiscentos e oitenta e sete reais e oitenta e nove centavos) (data-base dezembro de 2022), no âmbito do Contrato de Arrendamento PRES/003.98.</p><p>Art. 2º Autorizar a arrendatária ADONAI QUÍMICA S.A., sociedade de Propósito Específico, inscrita no CNPJ sob o nº 02.703.755/0003-40, com sede na Cidade de Santos, no Estado de São Paulo, Margem Esquerda do Porto Organizado de Santos, s/n° - Área de Tanques Terminal Adonai, a realizar investimentos em caráter de urgência no âmbito do Contrato de Arrendamento PRES/003.98 no porto organizado de Santos.</p><p>Art. 3º Esta autorização refere-se aos investimentos especificados nos autos do processo administrativo em epígrafe, necessários para adequar o terminal ao Regulamento Técnico de Terminais para Movimentação e Armazenamento de Petróleo, Derivados, Gás Natural e Biocombustíveis - RTT, conforme Resolução da Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP nº 810/2020.</p><p>Art. 4º A arrendatária assumirá os riscos discriminados no instrumento denominado "Termo de Risco de Investimentos - TRI, devidamente acostado aos autos do processo 50000.004004/2023-3 (SEI nº 6954487), nos termos determinados pelo artigo 26 da Portaria nº 530/2019-MINFRA.</p><p>Art. 5º Os autos do Processo Administrativo nº 50000.004004/2023-3 deverão ser encaminhados à Agência Nacional de Transportes Aquaviários - ANTAQ conforme disposto no artigo 27 da Portaria nº 530/2019-MINFRA, para que exerça as competências previstas nos artigos 61 e 62 da Portaria MInfra nº 530, de 2019.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FABRIZIO PIERDOMENICO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>