<xml><article id="32544167" name="DOU - Publicacao Direta - MdE-Gu" idOficio="9650443" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/06/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20674812">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEMORANDO DE ENTENDIMENTO ENTRE O INSTITUTO RIO BRANCO DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚPLICA FEDERATIVA DO BRASIL ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Feito em Brasília, em 27 do mês de abril do ano de 2023, em dois exemplares originais, em língua portuguesa.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEMORANDO DE ENTENDIMENTO ENTRE O INSTITUTO RIO BRANCO DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚPLICA FEDERATIVA DO BRASIL</p><p class="identifica">E O MINISTÉRIO DOS NEGÓCIOS ESTRANGEIROS, COOPERAÇÃO INTERNACIONAL E DAS COMUNIDADES DA GUINÉ-BISSAU</p><p>O Instituto Rio Branco do Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil e o Ministério dos Negócios Estrangeiros, Cooperação Internacional e das Comunidades da República da Guiné-Bissau, doravante denominados conjuntamente "Partícipes",</p><p>RECONHECENDO o importante papel da cooperação na área da formação e treinamento diplomático, com base no respeito mútuo, na confiança e na consideração dos interesses de ambas os Partícipes;</p><p>RECONHECENDO a necessidade do reforço da cooperação existente<em>entre</em>os Partícipes no domínio da formação do pessoal diplomático,</p><p>ACORDAM O SEGUINTE:</p><p>PARÁGRAFO 1º</p><p>1. O presente Memorando de Entendimento tem por objetivo criar as condições para a promoção de contatos entre os Partícipes e a cooperação entre eles no domínio da formação, treinamento e capacitação diplomática.</p><p>2. A cooperação a que se refere o número anterior será desenvolvida com base na reciprocidade e no benefício mútuo, de forma puramente voluntária, e não será guiada por qualquer consideração de ordem comercial.</p><p>PARÁGRAFO 2º</p><p>1. Os Partícipes darão prioridade à capacitação do pessoal diplomático nas áreas de política externa, bem como de outras áreas relevantes para a atividade diplomática.</p><p>2. Os Partícipes envidarão esforços em se manterem mutualmente informadas sobre temas relacionados à técnica de ensino e pesquisa nas áreas mencionadas no número anterior, bem como procederem ao intercâmbio de publicações relevantes.</p><p>PARÁGRAFO 3º</p><p>A colaboração os termos do presente Memorando de Entendimento poderá incluir:</p><p>a) intercâmbio de diplomatas em formação e conferencistas;</p><p>b) intercâmbio de conhecimento, experiências e boas práticas referentes ao treinamento de pessoal diplomático;</p><p>c) intercâmbio de informações relativas às atividades de interesse comum, com especial atenção para a participação em eventos de caráter regional e internacional que envolvam academias e outras instituições acadêmicas que ofereçam treinamento para diplomatas;</p><p>d) organização de encontros, cursos e seminário, que poderão ocorrer alternadamente nos dois países, sobre temas de interesse comum, especialmente os que envolvam representantes dos respectivos ministérios e das missões diplomáticas e outras instituições diplomáticas dos dois países; e</p><p>e) quaisquer outras formas de cooperação que venham a ser decididas em conjunto pelos Partícipes ou no âmbito de iniciativas envolvendo a Comunidade dos Países de Língua Portuguesa (CPLP) e/ou a Agência Brasileira de Cooperação (ABC).</p><p>PARÁGRAFO 4º</p><p>Os custos financeiros das atividades no âmbito do presente Memorando de Entendimento serão mutualmente determinados e acordados entre os Partícipes.</p><p>PARÁGRAFO 5º</p><p>O presente Memorando de Entendimento não criará obrigações legais nem constituirá direitos aos Partícipes, nem aos seus ministérios ou Estados.</p><p>PARÁGRAFO 6º</p><p>1. O presente Memorando de Entendimento produzirá efeitos na data da sua assinatura e terá a vigência de três (3) anos, sendo automaticamente renovável por igual período de vigência, exceto se uma dos Partícipes se opuser à sua renovação, mediante notificação ao outro Partícipe, por escrito, com antecedência de no mínimo noventa (90) dias antes de seu termo.</p><p>2. O termo do presente Memorando de Entendimento, a pedido de uma dos Partícipes, não afetará a conclusão de atividades ou projetos em execução e/ou acordados durante a sua vigência.</p><p class="data">Feito em Brasília, em 27 do mês de abril do ano de 2023, em dois exemplares originais, em língua portuguesa.</p><p>Pelo Instituto Rio Branco do Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p class="assina">Glivânia Maria de Oliveira</p><p class="cargo">Diretora-Geral</p><p>Pelo Ministério dos Negócios Estrangeiros, Cooperação Internacional e das Comunidades da República da Guiné-Bissau</p><p class="assina">M´bála Alfredo Fernandes</p><p class="cargo">Embaixador Extraordinário e Plenipotenciário da República da Guiné-Bissau no Brasil</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>