<xml><article id="32756305" name="Ata 19 - 2C_105" idOficio="9676402" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="26/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="231" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=231" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20710806">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Considerando que "Incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho" (art. 8º, caput, da Resolução TCU 344/2022); e</p><p>Considerando que a "ocorrência de prescrição será aferida, de ofício ou por provocação do interessado, em qualquer fase do processo" desde que não tenha havido o trânsito em julgado do acórdão condenatório antes da publicação da Resolução TCU 344/2022 nem a remessa das peças processuais pertinentes aos órgãos competentes para a cobrança judicial da dívida (arts. 10 e 18 da Resolução TCU 344/2022), condições estas presentes no caso concreto,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) arquivar o processo com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022; e</p><p>b) comunicar ao Fundo Nacional de Saúde e aos responsáveis a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-040.811/2020-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Aurelia Magna Fernandes Dias (725.064.744-04); Chama - Complexo Hospitalar Manoel André Ltda (04.710.210/0001-24).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Saúde - MS.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Jose Rogerio Carvalho Oliveira (6259/OAB-AL), representando Chama - Complexo Hospitalar Manoel André Ltda; Fabrizio Araujo Almeida (7677/OAB-AL), representando Aurelia Magna Fernandes Dias.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5153/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento em desfavor de Maria das Graças Silva e Federação das Associações de Maricultores do Estado de Santa Catarina - Famasc, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio de registro Siafi 509733, o qual teve por objeto a "viabilização das condições necessárias para desencadear um processo de recuperação do desenvolvimento da maricultura no Estado de Santa Catarina";</p><p>Considerando os pareceres exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (peças 169-171) e pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 172), nos quais resta demonstrada a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal, porquanto transcorreu prazo superior a 3 anos entre a emissão do Parecer 70/2012 (peça 128), em 17/8/2012, e a emissão do Parecer Financeiro 107/2015 (peça 130), em 24/11/2015; e entre a instauração da TCE (peça 138), em 23/5/2017, e a notificação de responsável (peça 39), em 12/4/2021;</p><p>Considerando que "Incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho" (art. 8º, caput, da Resolução TCU 344/2022); e</p><p>Considerando que a "ocorrência de prescrição será aferida, de ofício ou por provocação do interessado, em qualquer fase do processo" desde que não tenha havido o trânsito em julgado do acórdão condenatório antes da publicação da Resolução TCU 344/2022 nem a remessa das peças processuais pertinentes aos órgãos competentes para a cobrança judicial da dívida (arts. 10 e 18 da Resolução TCU 344/2022), condições estas presentes no caso concreto,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) arquivar o processo com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022; e</p><p>b) comunicar ao Ministério da Pesca e Aquicultura e aos responsáveis a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-040.839/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Federação das Associações de Maricultores do Estado de Santa Catarina - Famasc (03.430.110/0001-81); Maria das Graças Silva (507.187.039-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Gabinete do Ministro da Pesca e Aquicultura; Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - Gabinete do Ministro (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5154/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Diretoria de Transferências do Esporte e do Desenvolvimento Social, em desfavor de Amauri Ribeiro (gestão 18/5/2009 a 24/5/2017), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos captados por força do Termo de Compromisso SLIE 1101911-53/2011, celebrado entre o Ministério dos Esportes e a Associação Brasileira de Voleibol Paraolímpico, atualmente denominada Confederação Brasileira de Voleibol para Deficientes, cujo objeto foi o projeto "Preparação e Participação nos Campeonatos Nacionais e Internacionais Paraolímpicos de Voleibol Sentado";</p><p>Considerando os pareceres exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (peças 173-175) e pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 176), nos quais resta demonstrada a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal, porquanto transcorreram mais de 3 anos entre a emissão do Parecer Técnico 318/2015, de 24/8/2015, em que houve manifestação pelo não cumprimento do objeto do projeto, e a emissão da Nota Técnica 85/2019, de 14/11/2019, que realizou a análise financeira da prestação de contas;</p><p>Considerando que "Incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos" (art. 8º, caput, da Resolução TCU 344/2022); e</p><p>Considerando que a "ocorrência de prescrição será aferida, de ofício ou por provocação do interessado, em qualquer fase do processo" desde que não tenha havido o trânsito em julgado do acórdão condenatório antes da publicação da Resolução TCU 344/2022 nem a remessa das peças processuais pertinentes aos órgãos competentes para a cobrança judicial da dívida (arts. 10 e 18 da Resolução TCU 344/2022), condições estas presentes no caso concreto,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) arquivar o processo com fundamento nos arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022; e</p><p>b) comunicar ao Ministério da Cultura e aos responsáveis a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-042.843/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Amauri Ribeiro (006.701.408-99); Confederação Brasileira de Voleibol Para Deficientes (05.634.009/0001-78).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Confederação Brasileira de Voleibol Para Deficientes.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Romulo Augusto Costa Santos (5632/OAB-SE), representando Confederacao Brasileira de Voleibol Para Deficientes.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5155/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. em desfavor de Cetrede - Centro de Treinamento e Desenvolvimento, Francisco de Assis Melo Lima, Costa Viana - Serviços de Copias Ltda. e Paula Denise Mourão Rocha, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio do Convênio FUNDECI 2011/0179, o qual teve por objeto a "1ª edição econegócios - publicação técnica sobre a área de reciclagem no Nordeste";</p><p>Considerando os pareceres exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (peças 91-93) e pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 94), nos quais resta demonstrada a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal, porquanto transcorreram mais de 5 anos entre a apresentação da resposta às pendências pelo Cetrede, em 6/4/2014 (peça 22), e a emissão do Relatório de Análise Financeira, em 20/9/2019 (peça 9);</p><p>Considerando que prescrevem em 5 anos as pretensões punitiva e de ressarcimento (art. 2º da Resolução TCU 344/2022); e</p><p>Considerando que a "ocorrência de prescrição será aferida, de ofício ou por provocação do interessado, em qualquer fase do processo" desde que não tenha havido o trânsito em julgado do acórdão condenatório antes da publicação da Resolução TCU 344/2022 nem a remessa das peças processuais pertinentes aos órgãos competentes para a cobrança judicial da dívida (arts. 10 e 18 da Resolução TCU 344/2022), condições estas presentes no caso concreto,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) arquivar o processo com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022; e</p><p>b) comunicar ao Banco do Nordeste do Brasil S.A. e aos responsáveis a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-045.236/2020-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Cetrede - Centro de Treinamento e Desenvolvimento (07.875.818/0001-05); Costa Viana - Serviços de Copias Ltda (04.698.717/0001-00); Francisco de Assis Melo Lima (040.807.423-04); Paula Denise Mourão Rocha (413.695.993-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>