<xml><article id="32755994" name="Ata 19 - 2C_2" idOficio="9676402" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="26/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="160" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=160" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20710806">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4505/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.693/2023-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Luiz Alves Pereira (067.055.023-04).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Departamento Nacional de Obras Contra as Secas (Dnocs).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Departamento Nacional de Obras Contra as Secas em favor de Luiz Alves Pereira,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RITCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Luiz Alves Pereira, recusando o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Departamento Nacional de Obras Contra as Secas, com base no art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, contados da notificação:</p><p>9.3.1.1. dê ciência desta deliberação ao interessado e o alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.1.2. absorva a parcela compensatória pelos reajustes posteriores a dezembro de 2012, inclusive aquele decorrente da Medida Provisória 1.170/2023, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.3.2. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.3.2.1. disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2.2. emita novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4505-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4506/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.178/2023-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Claudete Ruas (870.120.818-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Universidade de Brasília em favor de Claudete Ruas,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RITCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Claudete Ruas, recusando o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.2.1. corrija, no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência desta deliberação, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, o valor da rubrica "DECISAO JUDICIAL N TRAN JUG AP", alusiva à URP de fevereiro de 1989, paga à interessada, restabelecendo o valor verificado na data em que a decisão liminar, que assegurou a sua irredutibilidade, foi proferida (MS 26.156);</p><p>9.2.2. acompanhe a tramitação do Mandado de Segurança 26.156, em curso no Supremo Tribunal Federal, e, uma vez desconstituída a liminar que assegura a manutenção da URP de fevereiro de 1989 na remuneração da interessada, promova a imediata supressão da parcela e proceda à restituição dos valores pagos a esse título desde a impetração da ação, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990, salvo expressa disposição judicial em sentido diverso;</p><p>9.2.3. após a sentença de mérito definitiva (transitada em julgado) que vier a ser proferida no processo judicial acima referido, emita novo ato de concessão de aposentadoria para a interessada, submetendo-o ao exame desta Corte de Contas;</p><p>9.2.4. comunique à interessada a deliberação deste Tribunal e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da eventual interposição de recursos, junto ao TCU, não a eximirá da devolução dos valores indevidamente recebidos após a notificação;</p><p>9.2.5. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4506-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4507/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.934/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Eleonora Schettini Martins Cunha (718.177.357-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Universidade Federal de Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de alteração de aposentadoria de ex-servidora da Universidade Federal de Minas Gerais,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. Considerar ilegal, recusando-lhe registro, o ato de aposentadoria de Eleonora Schettini Martins Cunha;</p><p>9.2. Com fulcro no art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, determinar à Universidade Federal de Minas Gerais, que:</p><p>9.2.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>9.2.2. promova o recálculo dos proventos, considerando todo o período contributivo averbado para fins de aposentadoria, consoante determina o art. 1º da Lei 10.887/2004, promovendo, em seguida, a atualização determinada pelo art. 15 da mesma Lei;</p><p>9.2.3. emita novo ato, livre da irregularidade ora apontada, submetendo-o à nova apreciação por este Tribunal, na forma do art. 260, caput, também do Regimento;</p><p>9.2.4. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.2.5. encaminhe ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora;</p><p>9.3. determinar à Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) que apure as responsabilidades dos gestores envolvidos no pagamento irregular, ora detectado;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à interessada e à Universidade Federal de Minas Gerais.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4507-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4508/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.948/2022-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Vera Cristina Barreto Bianconi (134.810.534-87).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>