<xml><article id="32800036" name="Res_Desp_2.066 a 2.071_2023_SFT(" idOficio="9682923" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/06/2023" artClass="00034:00043:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20719977">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 28 de junho de 2023.</p><p>Nº 2.066 - Processo nº: 48500.001943/2021-88. Interessados: Sol Serra do Mel III SPE S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Serra do Mel III (Antiga Serra do Mel IX). Unidades Geradoras: UG1 a UG152, de 316,57 kW. Localização: Município de Serra do Mel, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.067 - Processo nº: 48500.004366/2020-03. Interessados: Ventos de São Luís Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 12. Unidades Geradoras: UG12, de 4.300,00 kW. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.068 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Supermercado Nordestão LTDA. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Supermercado Nordestão Superfacil Rodoviaria. Unidades Geradoras: UG1, de 960,00 kW. Localização: Município de Natal, no estado de Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.069 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Pérola Distribuição e Logística S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Perola Rua Luziania. Unidades Geradoras: UG1, de 140,00 kW. Localização: Município de Anápolis, no estado de Goiás.</p><p>Nº 2.070 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Pérola Distribuição e Logística S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Perola Av Brasil. Unidades Geradoras: UG1, de 300,00 kW. Localização: Município de Anápolis, no estado de Goiás.</p><p>Nº 2.071 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Pérola Distribuição e Logística S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Perola Br 060. Unidades Geradoras: UG1, de 300,00 kW. Localização: Município de Anápolis, no estado de Goiás.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GIÁCOMO FRANCISCO BASSI ALMEIDA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>