<xml><article id="32570620" name="Circular SECEX 022_2023_6" idOficio="9653587" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="14/06/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="24" artNotes="" numberPage="235" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=235" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20679214">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>340. Observou-se que o indicador de custo unitário de cresceu 1,4%, de P1 para P2, e aumentou 1,5%, de P2 para P3. Nos períodos subsequentes, houve aumento de 3,7%, entre P3 e P4, e, considerando o intervalo entre P4 e P5, houve crescimento de 19,7%. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de custo unitário de revelou variação positiva de 27,6% em P5, comparativamente a P1.</p><p>341. Em relação ao indicador de participação do custo de produção no preço de venda, apurou-se diminuição de [CONFIDENCIAL] p.p., de P1 para P2, e aumento de [CONFIDENCIAL] p.p., de P2 para P3. Nos períodos subsequentes, houve aumento de [CONFIDENCIAL] p.p., entre P3 e P4, e diminuição de [CONFIDENCIAL] p.p., entre P4 e P5. Ao se considerar todo o período de análise, o indicador de participação do custo de produção no preço de venda revelou variação negativa de [CONFIDENCIAL] p.p. em P5, comparativamente a P1.</p><p>7.2. Da conclusão sobre os indicadores da indústria doméstica</p><p>342. A partir da análise dos indicadores expostos, verificou-se que o pico do volume de vendas no mercado interno da indústria doméstica ocorreu em P1, em que foi registrado o volume de [RESTRITO] toneladas de tubos de aço inoxidável austenítico. Ao se observar todo o período de análise de continuação/retomada de dano, houve reduções consecutivas de P1 a P5, sendo que a mais expressiva ocorreu de P3 para P4, quando a diminuição no volume de vendas alcançou 7,1%. Dessa forma, o volume das vendas da indústria doméstica destinadas ao mercado interno decresceu 21,1%, ao serem comparados os extremos da série temporal analisada, o que representou [RESTRITO] toneladas do produto objeto, em P5. Além disso, verificou-se que:</p><p>a) As vendas de tubos de aço inoxidável austenítico da indústria doméstica destinadas ao mercado exterior representaram, no máximo, [RESTRITO] % das vendas totais, o que ocorreu em P1. Tais vendas perderam representatividade durante o período analisado, encerrando P5 com participação de [RESTRITO] % das vendas totais.</p><p>b) o mercado brasileiro registrou aumentos sucessivos de P1 até P4, tendo sido registrada expansão de [RESTRITO] % nesse intervalo de tempo. De P4 par P5, contudo, registrou-se contração de [RESTRITO] %, o que culminou com o encolhimento do mercado brasileiro de tubos de aço inoxidável austenítico da ordem de [RESTRITO] %. Aqui, destaca-se que o consumo nacional aparente do período seguiu a mesma tendência do mercado brasileiro.</p><p>c) As vendas totais da indústria doméstica representaram [RESTRITO] % do mercado brasileiro. Acompanhando a tendência de encolhimento do mercado brasileiro, observou-se redução da participação das vendas totais da indústria doméstica até P4. Em P5, identificou-se que as vendas totais da indústria doméstica recuperaram parte da participação que haviam perdido nos períodos anteriores.</p><p>d) com relação ao volume de produção da Aperam, foram registradas reduções em todos os períodos, seguindo a tendência das vendas totais da indústria doméstica. Sendo assim, o volume produzido atingiu o seu ápice ([RESTRITO] t) no início do período de análise (P1). De P1 para P5, o volume de produção de tubos de aço inoxidável austenítico da indústria doméstica contraiu 23,4%. Destaca-se que o volume de produção de outros produtos cresceu 21,5%, entre P1 e P5, e que a Aperam prestou serviço de industrialização de tubos de aço inoxidável austenítico para terceiros (tolling) em todos os períodos, com exceção de P4, contudo, em volumes relativamente pequenos ao serem comparados ao volume total da produção própria;</p><p>e) identificou-se que a capacidade instalada da indústria doméstica aumentou 34,1% no período de análise (P1 a P5), sendo que o crescimento mais significativo ocorreu em P3, quando a capacidade foi expandida em 26,9%. Aliado ao aumento da capacidade instalada da indústria doméstica, houve a queda no volume de produção no período, o que resultou na deterioração do grau de ocupação da capacidade instalada em todos os períodos. De P1 a P5, houve queda de [RESTRITO] p.p. no grau de ocupação da capacidade instalada, tendo o indicador atingido o pior resultado [RESTRITO] % em P5;</p><p>f) em relação ao volume do estoque final da indústria doméstica, observaram-se reduções entre P1 e P3 ([RESTRITO] %), e, em seguida, registraram-se aumentos até o final do período, quando os estoques atingiram o pico da série temporal analisada ([RESTRITO] toneladas). Entre P1 e P5, houve aumento de 8,9% nos estoques da indústria doméstica. Assim, a relação estoque final/produção apresentou aumentos sucessivos durante o período sob análise, encerrando P5 com expansão de [RESTRITO] p.p., quando atingiu o seu máximo ([RESTRITO] %);</p><p>g) o número de empregados nas linhas de tubos de aço inoxidável austenítico da indústria doméstica diminuiu 27,4%, de P1 a P5, enquanto a massa salarial referente a empregados da produção apresentou contração de 57,5%. Em relação ao número de empregados encarregados da administração e das vendas, houve redução de 21,1%, de P1 a P5, enquanto a massa salarial desses empregados reduziu 30,9%. Destaca-se a melhora no indicador de produtividade por empregado no período analisado (5,6%);</p><p>h) o preço do produto similar da indústria doméstica nas vendas destinadas ao mercado interno apresentou aumentos em todos os períodos, sendo que a expansão mais expressiva ocorreu em P5, quando o preço aumentou 23,0%. De P1 a P5, o preço do produto similar da indústria doméstica nas vendas no mercado interno brasileiro aumentou 30,1%;</p><p>i) o custo de produção unitário apresentou comportamento análogo aos preços, tendo subido em todos os períodos, em especial em P5, quando houve aumento de [RESTRITO] %. De P1 a P5, o custo de produção unitário aumentou [RESTRITO] %. A relação custo de produção unitário/preço de venda melhorou ao reduzir [CONFIDENCIAL] p.p., de P1 a P5;</p><p>j) no que tange aos indicadores financeiros alcançados com a venda do produto similar no mercado doméstico, apesar das quedas observadas entre P1 e P4, houve aumento de 4,6% da receita líquida em P5 com relação a P1, especialmente em virtude da expansão da recita líquida em P5 (18,1%). Os resultados apurados apresentaram aumento ao se considerar P5 em relação a P1. Foram registrados aumentos de 216,1% no resultado bruto; 92,3% no resultado operacional; 95,6% no resultado operacional excluído o resultado financeiro; e de 107,3% no resultado operacional excluídos o resultado financeiro e as outras despesas, todos em P5 relativamente a P1. De mesmo modo, identificaram-se incrementos de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem bruta, de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem operacional, de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem operacional excluído o resultado financeiro, e de [CONFIDENCIAL] p.p. na margem operacional excluídos o resultado financeiro e as outras despesas, todos em P5 relativamente a P1;</p><p>k) em que pese a evolução positiva dos indicadores de rentabilidade, observou-se que a indústria doméstica registrou prejuízo operacional em todos os períodos, sendo que P2 foi o pior período da série temporal analisada.</p><p>343. Por todo o exposto, observou-se a melhora dos indicadores da indústria doméstica, sobretudo quando analisados os resultados dos extremos do período de revisão de dano. Isso não obstante, houve perda em termos de volume de produção e vendas e de participação no mercado brasileiro, tendo se mantido o cenário de prejuízo operacional ao longo do período analisado.</p><p>8. DOS INDÍCIOS DE CONTINUAÇÃO OU RETOMADA DO DANO</p><p>344. O art. 108 c/c o art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que a determinação de que a extinção do direito levará muito provavelmente à continuação ou à retomada do dano à indústria doméstica deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo: a situação da indústria doméstica durante a vigência do direito (item 8.1); o comportamento das importações durante a vigência do direito (item 8.2); a comparação entre o preço provável das importações do produto objeto de dumping e do produto similar nacional (item 8.3); o potencial exportador da origem sujeita à medida (item 8.4); e as alterações nas condições de mercado no país exportador (item 8.5).</p><p>8.1. Da situação da indústria doméstica durante a vigência do direito</p><p>345. O art. 108 c/c o inciso I do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que a determinação de que a extinção do direito levará muito provavelmente à continuação ou à retomada do dano à indústria doméstica deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo: a situação da indústria doméstica durante a vigência definitiva do direito.</p><p>346. Consoante exposto no item 7 deste documento, verificou-se que o volume de vendas no mercado interno da indústria doméstica apresentou declínio contínuo ao longo do período de análise de retomada do dano. Considerando os extremos da série (P1 a P5), houve redução de 19,6% nesse indicador, de forma que, em P5, registrou-se o menor volume de vendas de tubos de aço inoxidável austenítico destinados ao mercado interno ([RESTRITO] t).</p><p>347. Constatou-se que o volume de produção acompanhou a redução no volume das vendas, tendo diminuído 23,4% entre P1 e P5, atingindo a marca de [RESTRITO] toneladas produzidas em P5. O estoque do produto similar doméstico da Aperam terminaram P5 com o volume de [RESTRITO] toneladas, o que representa aumento de 8,9% em relação ao início do período analisado.</p><p>348. Identificou-se também que o grau de ocupação da indústria doméstica piorou ao longo de todo o período, especialmente de P1 para P2, quando a redução na capacidade instalada foi menor do que a diminuição no volume produzido, e de P2 para P3, quando houve aumento significativo na capacidade instalada, sem que fosse notada redução semelhante no volume produzido. Assim, houve piora no indicador do grau de ocupação da indústria doméstica de [RESTRITO] .</p><p>349. Observando-se o mercado brasileiro de tubos de aço inoxidável austenítico, notou-se que houve aumentos sucessivos entre P1 e P4 e, no último período (P5), houve redução significativa, ocasionada pela diminuição das importações do produto por origens não investigadas. A redução em P5 ocasionou a reversão dos aumentos que ocorreram até P4.</p><p>350. A participação do volume de vendas de tubos de aço inoxidável austenítico da indústria doméstica acompanhou a tendência observada do mercado, ou seja, a participação da Aperam só aumentou no último período. Contudo, ressalta-se que tal participação foi menor do que aquela observada no início do período analisado (P1).</p><p>351. Quanto ao preço da indústria doméstica, identificou-se aumentos sucessivos em todos os períodos analisados, especialmente em P5, quando houve crescimento de 23,0% no preço da Aperam em relação a P4. Muito embora tenha sido observado que o custo produto vendido aumentou em percentual abaixo da elevação do preço da indústria doméstica, constatou-se que o aumento na receita líquida com a venda dos tubos de aço inoxidável austenítico entre P1 e P5 foi insuficiente para reverter o quadro de prejuízo operacional suportado pela indústria doméstica. Contudo, em termos nominais, o resultado operacional melhorou 92,3% durante o período analisado.</p><p>352. Por todo o exposto, conclui-se, para fins de início da revisão, que houve melhora em alguns indicadores econômico-financeiros da indústria doméstica, de P1 a P5, tais como o aumento da receita líquida e do preço do produto, a redução do custo do produto vendido, o incremento da capacidade instalada e a recuperação das margens bruta e operacionais. No entanto, observou-se cenário de prejuízo operacional consistente tendo havido deterioração dos indicadores quantitativos, tais como volumes de vendas internas e de produção, estoques e participação no mercado brasileiro.</p><p>353. Considerando a ausência de importações do produto sujeito à medida em P4 e P5, trata-se de análise de probabilidade de retomada do dano decorrente de tais importações. A deterioração dos indicadores da indústria doméstica seria, portanto, atribuída a outros fatores, dentre os quais se destaca o avanço das importações das demais origens.</p><p>8.2. Do comportamento das importações durante a vigência do direito</p><p>354. O art. 108 c/c o inciso II do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que a determinação de que a extinção do direito levará muito provavelmente à continuação ou à retomada do dano à indústria doméstica deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo: o volume das importações do produto objeto da medida durante sua vigência e a provável tendência de comportamento dessas importações, em termos absolutos e relativos à produção ou ao consumo do produto similar no mercado interno brasileiro.</p><p>355. Durante o período de análise de continuação/retomada do dano, constataram-se importações brasileiras de tubos de aço inoxidável austenítico das três origens investigadas, Malásia, da Tailândia e do Vietnã, somente em P1 ([RESTRITO] t), o que representou [RESTRITO] % do total importado pelo Brasil nesses períodos.</p><p>356. Em P2 ([RESTRITO] t) e em P3 ([RESTRITO] t) foram observadas importações do Vietnã, dentre as origens investigadas. Tais importações representaram [RESTRITO] % e [RESTRITO] % do total importado pelo Brasil em P2 e em P3, respectivamente.</p><p>357. Observou-se que o volume das importações brasileiras de tubos de aço inoxidável das origens investigadas diminuiu 88,2% de P1 para P2 e 91,4% de P2 para P3. A partir de P3, as referidas importações [RESTRITO] até o final de P5.</p><p>358. A despeito da diminuição das importações de tubos de aço inoxidável austenítico sujeitas à medida, observou-se que o volume total das importações brasileiras desse produto manteve-se em constante crescimento. O volume máximo importado de origens não investigadas nesta revisão, durante o período de análise de dano, ocorreu em P4, quando observou-se o total de [RESTRITO] toneladas, que representaram [RESTRITO] % do mercado brasileiro.</p><p>359. Ao se observar o período de análise de dano (P1 a P5), constatou-se que as importações das demais origens cresceram 163,7%, encerrando P5 com participação no mercado brasileiro [RESTRITO] p.p. acima do que em P1.</p><p>360. Note-se que as importações brasileiras de tubos de aço inoxidável austenítico concentraram-se em produtores/exportadores da Índia, que aumentou suas exportações para o Brasil em 61,3%, da China, que o volume exportado ao Brasil cresceu 1.047,7% e do Taipé Chinês, cujo aumento foi da ordem de 907,4%.</p><p>361. Ao se comparar os volumes importados dessas origens com o total importado pelo Brasil do produto similar, obtém-se que a Índia representou 34,8%, a China representou 32,1% e o Taipé Chinês representou 26,7% do total importado pelo Brasil de tubos de aço inoxidável austenítico, em P5.</p><p>362. Nessa esteira, notou-se que Índia, China e Taipé Chinês passaram a exportar maiores volumes do produto similar para o Brasil, tendo os produtos dessas origens assumido as parcelas das importações brasileiras de tubos de aço inoxidável austenítico anteriormente supridas pela Malásia, pela Tailândia e pelo Vietnã.</p><p>8.3. Da comparação entre o preço provável das importações do produto objeto de dumping e do produto similar nacional</p><p>363. O art. 108 c/c o inciso III do art. 104 do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece que, para fins de determinação de continuação ou retomada de dano à indústria doméstica decorrente de importações objeto do direito antidumping, deve ser examinado o preço provável das importações a preços de dumping e o seu provável efeito sobre os preços do produto similar no mercado interno brasileiro.</p><p>364. Em decorrência da ausência de importações das origens investigadas em P5 (período de análise de continuação/retomada de dumping), buscou-se a comparação entre o preço provável das importações a preços com indícios de dumping da Malásia, da Tailândia e do Vietnã e o preço do produto similar no mercado interno brasileiro.</p><p>365. Considerando o que determina a Portaria SECEX nº 171, de 2022, no que tange à análise de preço provável em revisões de final de período nas quais se avaliam a probabilidade de retomada de dumping, a autoridade investigadora procedeu à comparação dos preços médios das exportações da Malásia, da Tailândia e do Vietnã praticados para o mundo, para seus principais destinos (Indonésia, Taipé Chinês e Índia, respectivamente), para seus cinco (Top 5) e dez (Top 10) maiores destinos em volume e para a América do Sul (somente Vietnã exportou para países da América do Sul, em P5), de acordo com os dados do Trade Map, somente para a subposição 7306.40 do SH, em P5.</p><p>366. Para avaliar o preço provável das importações do produto objeto dos direitos antidumping, a Aperam indicou na petição inicial os dados obtidos no Trade Map relativos às exportações da Malásia, da Tailândia e do Vietnã classificadas nas subposições 7306.40 e 7306.90 do SH, em P5. A peticionária destacou que os referidos códigos tarifários englobam outros tipos de tubos que não fazem parte do escopo do produto objeto da revisão.</p><p>367. A esse respeito, esclarece-se que a autoridade investigadora optou por adequar a metodologia apresentada pela peticionária de forma a considerar apenas as operações classificadas na subposição 7306.40 do SH, que seria o código tarifário correto para classificar os tubos de aço inoxidável austenítico, de maneira a evitar possíveis distorções advindas dos volumes e valores dos produtos enquadrados na subposição 7306.90 do SH.</p><p>368. Assim, apresentam-se os preços médios, em dólares estadunidenses, na condição FOB, nas exportações das origens investigadas classificadas na subposição 7306.40 do SH, destinadas ao mundo, ao principal destino, aos cinco principais destinos, aos dez principais destinos e à América do Sul, nos termos da Portaria Secex nº 171, de 2022.</p><p>369. Para o cálculo do preço internado no mercado brasileiro, a peticionária informou que foram adicionados ao preço FOB, constante dos dados da RFB, os seguintes valores: i) frete e seguro internacionais médios relativos às importações brasileiras do produto similar ao amparo dos subitens 7306.40.00 e 7306.90.20 da NCM conforme os dados da RFB; ii) imposto de importação, com alíquota de 12,6% sobre o valor o valor CIF; iii) AFRMM, de 25% sobre o valor do frete; e iv) despesas de internação de 2,2%, percentual considerado conforme considerado na Portaria SECINT nº 506, de 2019.</p><p>370. Entretanto, foi necessário efetuar ajustes nos dados utilizados pela peticionária. Inicialmente, os montantes apresentados pela peticionária referentes ao volume e ao valor das exportações das origens investigadas diferem dos montantes obtidos pela autoridade investigadora, utilizando-se a mesma fonte de dados. Logo, optou-se por utilizar os dados mais recentes dos períodos sob análise, disponíveis no Trade Map, obtidos pela autoridade investigadora.</p><p>371. Além disso, o frete e o seguro internacionais foram recalculados a partir dos dados das operações de importação de tubos de aço inoxidável austenítico originários da China e do Taipé Chinês, em P5, conforme estatísticas oficiais da RFB, depuradas conforme indicado no item 6 deste documento. Em relação ao cálculo do AFRMM, alterou-se o percentual de 25%, que fora indicado pela peticionária, para o percentual de 8%, conforme a redução permanente da alíquota conforme a Lei nº 14.301, de 7 de janeiro de 2022.</p><p>372. Por fim, utilizou-se a taxa média de câmbio de P5 disponibilizada pelo Banco Central do Brasil (BCB), consideradas as métricas apontadas no art. 23 do Regulamento Brasileiro. Alterou-se também o preço da indústria doméstica informado pela peticionária, considerando os dados que foram reportados.</p><p>373. O preço de venda da indústria doméstica no mercado interno foi obtido a partir dos dados de vendas reportados na petição. Para o seu cálculo, deduziram-se do faturamento bruto os descontos, os abatimentos, as devoluções, o frete e os tributos. O faturamento líquido assim obtido foi dividido pelo volume de vendas, líquido de devoluções. Ressalte-se que o preço da indústria doméstica foi convertido para dólares estadunidenses de acordo com a taxa diária obtida com base nos dados disponibilizados pelo BCB, após a realização do teste de movimento sustentável preconizado no art. 23 do Regulamento Brasileiro.</p><p>374. Os resultados da comparação entre o preço provável das origens investigadas e o preço da indústria doméstica constam das tabelas a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Preço CIF Internado e Subcotação - Malásia - metodologia DECOM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Principal (Indonésia)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5 principais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10 principais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (USD)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.995</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.931</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27.286</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.924</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.884</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.884</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.523</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.342</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço FOB (USD/t) (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.338,22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.443,38</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.201,49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.310,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete internacional (USD/t) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Seguro internacional (USD/t) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (c) = (a) + (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.786,17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.891,34</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.649,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.758,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação (d) = 12,6% * (c) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>477,06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>490,31</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>459,83</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>473,52</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (e) = 8% * (b) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de Internação (f) = 2,2% * (c) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,61</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado (g) = (c) + (d) + (e) + (f) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da Indústria Doméstica - P5 (h) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (USD/t) (i) = (h) - (g)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.178,46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.057,73</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.335,43</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.210,68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (%) (j) = (i) / (h)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21,8%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Fonte: Trade Map, peticionária e tabelas anteriores</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>375. Observou-se que, caso a Malásia praticasse para o Brasil os preços praticados para os destinos indicados, haveria subcotação em relação ao preço da indústria doméstica, em todos os cenários considerados. Dessa forma, ter-se-ia, por efeito provável da retirada da medida protetiva, um aumento da pressão sobre o preço do produto similar fabricado pela indústria doméstica.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Preço CIF Internado e Subcotação - Tailândia - metodologia DECOM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Principal (Taipé Chinês)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5 principais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10 principais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (USD)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91.707</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.647</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77.482</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86.768</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20.029</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.274</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.930</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.448</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço FOB (USD/t) (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.578,82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.450,06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.321,37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.461,51</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete internacional (USD/t) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Seguro internacional (USD/t) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (c) = (a) + (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.026,78</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.898,01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.769,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.909,47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação (d) = 12,6% * (c) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>633,37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>491,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>600,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>618,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (e) = 8% * (b) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de Internação (f) = 2,2% * (c) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,76</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado (g) = (c) + (d) + (e) + (f) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da Indústria Doméstica - P5 (h) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (USD/t) (i) = (h) - (g)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-245,75</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.050,07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49,81</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-111,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (%) (j) = (i) / (h)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-4,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-2,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Fonte: Trade Map, peticionária e tabelas anteriores</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>376. Observou-se que, caso a Tailândia praticasse para o Brasil os preços praticados para os destinos indicados, haveria subcotação em relação ao preço da indústria doméstica nos cenários em que foram considerados os dados de exportação da origem para seu principal destino (Taipé Chinês) e para seus cinco (Top 5) maiores destinos em volume. No caso dos cenários do preço médio para o mundo e para os cinco principais destinos, observa-se sobrecotação discreta. Dessa forma, considera-se haver indícios de que a retirada da medida protetiva levaria a um aumento da pressão sobre o preço do produto similar fabricado pela indústria doméstica.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Preço CIF Internado e Subcotação - Vietnã - metodologia DECOM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Principal (Índia)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5 principais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10 principais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>América do Sul</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (USD)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.499</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37.640</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76.022</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85.438</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.146</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.713</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.820</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21.881</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25.297</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>781</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço FOB (USD/t) (a)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.500,13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.936,01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.474,28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.377,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.025,61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Frete internacional (USD/t) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Seguro internacional (USD/t) (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF (c) = (a) + (b)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.948,09</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.383,97</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.922,24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.825,39</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.473,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Imposto de Importação (d) = 12,6% * (c) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>497,46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>426,38</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>494,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>482,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>563,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>AFRMM (e) = 8% * (b) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de Internação (f) = 2,2% * (c) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,86</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,29</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,42</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço CIF Internado (g) = (c) + (d) + (e) + (f) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço da Indústria Doméstica - P5 (h) (USD/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (USD/t) (i) = (h) - (g)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>992,59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.640,19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.022,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.133,44</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>389,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subcotação (%) (j) = (i) / (h)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29,5%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20,4%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7,0%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Fonte: Trade Map, peticionária e tabelas anteriores</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>377. Por fim, constatou-se que, caso o Vietnã praticasse para o Brasil os preços praticados para os destinos indicados, haveria subcotação em relação ao preço da indústria doméstica, em todos os cenários considerados. Dessa forma, ter-se-ia, por efeito provável da retirada da medida protetiva, um aumento da pressão sobre o preço do produto similar fabricado pela indústria doméstica.</p><p>378. Frisa-se que as análises do comportamento dos preços prováveis em relação ao preço da indústria doméstica foram realizadas em código tarifário que abarca outros produtos que não estão abrangidos pelo escopo da presente revisão. Assim, espera-se que as partes interessadas aportem informações primárias para aprimoramento dessas análises ao longo da instrução processual.</p><p>8.4. Do potencial exportador da origem sujeita à medida antidumping</p><p>379. Conforme apontado no item 5.2, foram apresentados dados das exportações das origens investigadas a partir dos dados do Trade Map. Considerando que as subposições 7306.40 e 7306.90 do SH abarcam outros produtos além dos tubos de aço inoxidável austenítico, houve necessidade de se aplicarem ajustes para adequação das informações disponibilizadas. Para tanto, apuraram-se os percentuais dos volumes exportados dos produtos objeto em relação ao total do volume exportado, em P5 da investigação original.</p><p>380. Ainda após os ajustes, apurou-se que as exportações originárias da Malásia representaram [RESTRITO] %, as da Tailândia representaram [RESTRITO] % e as do Vietnã representaram [RESTRITO] % do mercado brasileiro, em P5.</p><p>381. Em relação às exportações da Tailândia e do Vietnã para o resto do mundo, constataram-se aumentos no volume exportado pelas referidas origens ao longo do período de análise de dano e na participação dessas origens nas exportações mundiais, encerrando P5 com 2,3% e 3,1% de participação nas exportações mundiais, para a Tailândia e para o Vietnã, respectivamente. Por outro lado, constatou-se que o volume exportado pela Malásia decaiu em todos os períodos, perdendo participação no mercado mundial.</p><p>382. Outrossim, os dados oriundos do Trade Map para a subposição 7306.40 evidenciaram aumento nas exportações originárias da Tailândia e do Vietnã em maior proporção do que as exportações mundiais.</p><p>383. Além disso, a peticionária indicou informações da capacidade produtiva instalada de oito empresas das origens investigadas que totalizaram um potencial de produção de 325.600 toneladas de tubos de aço inoxidável austenítico, o que representa cerca de [RESTRITO] vezes o volume transacionado no mercado brasileiro, em P5.</p><p>384. Ao se analisar por origem os dados de capacidade produtiva das empresas indicadas pela peticionária, observou-se que a capacidade produtiva de cada origem representaria aproximadamente [RESTRITO] do consumo nacional aparente e do mercado brasileiro, em P5, no caso da Malásia; [RESTRITO] vezes, no caso da Tailândia; e [RESTRITO] vezes, no caso do Vietnã.</p><p>385. Destarte, identificaram-se, para fins de início da revisão, indícios de elevado potencial exportador das origens investigadas, tanto pelas exportações dessas origens para o resto do mundo quanto pela capacidade instalada, o que poderia indicar que parte desse volume poderia ser direcionado ao Brasil no caso de extinção da medida ora em revisão. Reitera-se que, após o início da revisão, buscar-se-á o aprofundamento da análise, a partir de dados aportados pelas partes interessadas do processo.</p><p>8.5. Das alterações nas condições de mercado</p><p>386. De acordo com o exposto no item 5.3, nos termos da petição, a única alteração no mercado brasileiro seria a aquisição da empresa Maxitubos e de outros pequenos produtores de tubos, como a antiga Kronitubos, pela empresa Krominox.</p><p>8.6. Da conclusão sobre os indícios de retomada do dano</p><p>387. Conforme exposto, as importações originárias das origens sujeitas ao direito antidumping cessaram a partir de P4. Percebe-se, nesse contexto, que o direito antidumping imposto foi suficiente para neutralizar o dano causado pelas importações objeto do direito antidumping. Contudo, é possível que a indústria doméstica tenha passado a sofrer com os efeitos danosos de outros fatores, notadamente, das importações de outras origens.</p><p>388. Isso posto, salienta-se a existência de indícios de potencial exportador para que Malásia, Tailândia e Vietnã incrementem suas vendas de tubos de aço inox para o Brasil, a preços que, muito provavelmente, voltariam a pressionar os preços da indústria doméstica, conforme cenários de preço provável detalhados no item 8.3.</p><p>389. Nesse contexto, conclui-se, para fins de início desta revisão, que há indícios suficientes para que se conclua que, caso a medida antidumping não seja prorrogada, as importações de tubos de aço inoxidável austenítico seriam retomadas a preço de dumping, o que levaria, muito provavelmente à retomada do dano à indústria doméstica.</p><p>9. DA RECOMENDAÇÃO</p><p>390. Consoante a análise apresentada, pode-se considerar haver indícios de que a extinção do direito antidumping muito provavelmente levaria à retomada da prática de dumping nas exportações da Malásia, da Tailândia e do Vietnã do produto objeto da medida. Ademais, concluiu-se haver indícios suficientes quanto à probabilidade de retomada do dano causado por essas importações na hipótese de extinção do direito antidumping.</p><p>391. Recomenda-se, dessa forma, o início de revisão para fins de averiguar a necessidade de prorrogação do prazo de aplicação do direito antidumping sobre as importações brasileiras de tubos com costura, de aço inoxidável austenítico graus 304 e 316, de seção circular, com diâmetro externo igual ou superior a 6 mm (1/4 polegada) e não superior a 2.032 mm (80 polegadas), com espessura igual ou superior a 0,40 mm e igual ou inferior a 12,70 mm, doravante denominados "tubos de aço inoxidável", comumente classificadas nos subitens 7306.40.00 e 7306.90.20 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM, originárias da Malásia, da Tailândia e do Vietnã.</p><p>392. Cabe ressaltar a manutenção dos direitos em vigor, nos termos do § 2º do art. 112 do Decreto nº 8.058, de 2013, enquanto perdurar a revisão.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>