<xml><article id="32593960" name="ADE6MCR202" idOficio="9656540" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="15/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00098:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 6ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Montes Claros" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20683291">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/MONTES CLAROS/MG Nº 202, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara, a pessoa jurídica que menciona, Habilitada para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, de que trata a Instrução Normativa RFB nº 2.121/22.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO DRF/MONTES CLAROS/MG Nº 202, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Declara, a pessoa jurídica que menciona, Habilitada para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, de que trata a Instrução Normativa RFB nº 2.121/22.</p><p>A Auditora Fiscal da Receita Federal do Brasil lotada na Delegacia da Receita Federal do Brasil em Montes Claros-MG no uso de suas atribuições que lhe são conferidas pelo artigo art. 1º e Anexo I da Portaria SRRF06 n°334 de 28/07/2020 e no art. 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil aprovado pela Portaria ME nº 284 de 27/07/ 2020 publicada no DOU- 30/07/ 2020, e Portaria RFB n°114 de 27/01/2022 nos art, 2° e 4° e tendo em vista o disposto nos arts.651° a 655° da IN RFB nº2.121/2022-DOU de 20/12/2022 e, considerando o que consta do processo no processo n° 13031.280461/2023-35, declara:</p><p>Art. 1°. HABILITADA a pessoa jurídica VISTA ALEGRE XVIII ENERGIA SPE LTDA - CNPJ n° 48.346.774/0001-03 para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), instituído pela Lei nº 11.488/ 2007 e regulamentado pelo Decreto nº 6.144/ 2007, consoante o disposto no art. 655°, da Instrução Normativa RFB nº 2.121/2022.</p><p>A Habilitação aqui concedida fica vinculada ao projeto aprovado pela Portaria nº 1.975, da SPE/MME, de 01/03/2023 -DOU 06/03/2023 e seus anexos que aprovou o projeto de geração de energia elétrica da Central Geradora Fotovoltaica - UFV São Francisco II, CEG: UFV.RS.MG.054448-5.01 de titularidade da interessada. A Resolução Autorizativa ANEEL nº 14.579, de 02/05/2023 transferiu da UFV São Francisco Participações Ltda - CNPJ nº 37.669.296/0001-48 para a Vista Alegre XVIII Energia SPE Ltda - CNPJ nº 48.346.774/0001-03 a autorização para explorar a Central Geradora Fotovoltaica - São Francisco II outorgada por meio da Resolução Autorizativa nº 11.017, de 18/01/ 2022 com o prazo de execução de 03/04/2023 a 01/01/2025 com fundamento nas disposições do Decreto 6.144/2007 A Resolução Autorizativa ANEEL nº 14.579 determina que a exploração vigorará pelo prazo remanescente a que alude o art. 6º da Resolução Autorizativa nº 11.016, de 18/01/ 2022, sub-rogando-se a Vista Alegre XVIII Energia SPE Ltda. em todos os direitos e obrigações que dela decorrem.</p><p>Art. 2°. A suspensão do PIS/PASEP e da COFINS pode ser usufruída no período de 5 (cinco) anos, contados da data da publicação deste Ato, ressalvado o disposto no art. 3°. A presente habilitação poderá ser cancelada "ex officio" pela Autoridade Fiscal em caso de inobservância, por parte da beneficiária, de quaisquer dos requisitos que condicionaram a concessão do regime (Decreto nº 6.144, de 2007, art. 10, inciso II).</p><p>Art. 3°. Concluída a execução do projeto, deverá ser solicitado, no prazo de trinta dias, o cancelamento da respectiva habilitação.</p><p>Art. 4°. A ausência da solicitação de que trata o art. 3° sujeita a pessoa jurídica à multa, nos termos da legislação aplicável.</p><p>Art. 5º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ANA CRISTINA ANASTASIA MACHADO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>