<xml><article id="32765276" name="SUROD NA 358" idOficio="9677693" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="27/06/2023" artClass="00049:00007:00051:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00006" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Infraestrutura Rodoviária" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20712819">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUROD Nº 358, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza implantação de acesso na rodovia BR-163/MT, sob concessão à Concessionária Rota do Oeste S.A. - CRO]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUROD Nº 358, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza implantação de acesso na rodovia BR-163/MT, sob concessão à Concessionária Rota do Oeste S.A. - CRO</p><p>Interessados: Iharabras SA Indústrias Químicas, Cooperativa Agropecuária Primavera - COAP, Comercio Ferragens Central Eireli e Eloi Bedin.</p><p>O Superintendente de Infraestrutura Rodoviária, da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições e em conformidade com a Resolução ANTT nº 5.818, de 03 de maio de 2018, complementada com a Resolução nº 5.963, de 10 de março de 2022 e Portaria SUINF nº 28, de 07/02/2019, fundamentado no que consta do Processo nº 50500.153197/2022-30, decide:</p><p>Art.1º Autorizar a implantação de acesso, relativa a Projeto de Interesse de Terceiro - PIT, situada na faixa de domínio da Rodovia BR-163/MT, sob concessão à Concessionária Rota do Oeste S.A. - CRO, pista Norte, no km 744+344m ao km 745+373m, no município de Sorriso/MT, de interesse das empresas Iharabras SA Indústrias Químicas, Cooperativa Agropecuária Primavera - COAP, Comercio Ferragens Central Eireli e Eloi Bedin.</p><p>Parágrafo Único. A localização da obra está descrita no quadro de coordenadas anexo a esta Decisão.</p><p>Art. 2º O início da obra objeto desta Decisão está condicionado à assinatura prévia do Contrato de Permissão Especial de Uso - CPEU a ser firmado entre as empresas Iharabras SA Indústrias Químicas, Cooperativa Agropecuária Primavera - COAP, Comercio Ferragens Central Eireli e Eloi Bedin e a Concessionária Rota do Oeste S.A. - CRO e que trará as particularidades e obrigações entre as partes.</p><p>Parágrafo Único. O CPEU deverá trazer a a condicionante de que seja verificado o comprimento da faixa de aceleração proposta de forma a atender o item 4.3 do Manual de Acesso de Propriedades Marginais a Rodovias Federais, IPR - 728, conforme orientações do Parecer nº 292/2023/CPROJ/GEENG/SUROD/DIR (SEI nº 17060553).</p><p>Art. 3º Esta Decisão não exime o interessado da obtenção do licenciamento ambiental e do cumprimento de outros requisitos perante os demais órgãos da administração pública.</p><p>Art. 4º A autorização concedida por meio desta Decisão tem caráter precário, podendo ser revogada de acordo com critérios de conveniência e necessidade da ANTT.</p><p>Art. 5º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROGER DA SILVA PÊGAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>QUADRO DE COORDENADAS (MEMORIAL DESCRITIVO)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>TÍTULO DA OBRA:</p></td><td rowspan="1" colspan="3"><p>Projeto de Interesse de Terceiro - PIT - EMPRESAS IHARABRAS SA INDÚSTRIAS QUÍMICAS, COOPERATIVA AGROPECUÁRIA PRIMAVERA - COAP, COMERCIO FERRAGENS CENTRAL EIRELI E ELOI BEDIN.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SISTEMA GEODÉSICO DE REFERÊNCIA:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SIRGAS 2000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FUSO(S): 21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SISTEMA DE COORDENADAS:</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UTM</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>VÉRTICE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PONTO</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>COORDENADAS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="2"><p>E</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>N</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>PONTO 01</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>634.995,00</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>8.605.635,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>