<xml><article id="32846479" name="publicacao DOU 2023" idOficio="9688855" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="30/06/2023" artClass="00040:00020:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20728281">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DA ATA Nº SEDE-ACA-2023/17 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA RESERVADA  REALIZADA EM 7 de junho de 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO ]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">EXTRATO DA ATA Nº SEDE-ACA-2023/17 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA RESERVADA REALIZADA EM 7 de junho de 2023</p><p>Aos sete dias do mês de junho do ano de dois mil e vinte e três, realizou-se, por meio eletrônico, em conformidade com o § 3º do art. 28 do Estatuto Social da Infraero, reunião extraordinária reservada do Conselho de Administração da Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária - Infraero (CNPJ/MF nº 00.352.294/0001-10; NIRE nº 53500000356), com a participação dos Conselheiros Leandro Monteiro de Souza Miranda - Presidente, Aramis Sá de Andrade, Luis Roberto do Carmo Lourenço, Renato Bigliazzi e Rodrigo Silva Gonçalves. Na oportunidade, "(...) O Conselho de Administração, considerando a renúncia apresentada em 05.06.2023 pelos Srs. Ronei Saggioro Glanzmann e Luiz Gylvan Meira Filho e a indicação dos novos representantes do Ministério de Portos e Aeroportos, conforme Ofícios nº 139/2023/ASSAD-MPOR/GAB-MPOR, de 23.05.2023 e nº 135/2023/ASSAD-MPOR/GAB-MPOR, de 18.05.2023, decidiu NOMEAR para o cargo de membro do Conselho de Administração, na forma do art. 27 do Estatuto Social, completando o prazo de gestão de 2022/2024, até a próxima Assembleia Geral de Acionistas:</p><p>- Mariana Pescatori Candido da Silva, brasileira, casada, servidora pública federal, portadora da Carteira de Identidade nº *.806.8**, expedida pela SSP/DF, inscrita no CPF/MF sob o nº ***.113.121-**, residente (...) em Brasília/DF, em substituição ao Sr. Ronei Saggioro Glanzmann; e</p><p>- Mauricio Pinto Pereira Juvenal, brasileiro, casado, jornalista, portador da Carteira de Identidade nº **.379.787-*, expedida pela SSP/SP, inscrito no CPF/MF sob o nº ***.441.588-**, residente (...) em São Paulo/SP, em substituição ao Sr. Luiz Gylvan Meira Filho, registrando-se que a indicação possui amparo em medida cautelar deferida pelo ministro Ricardo Lewandowski na ADI 7.331, proposta contra os incisos I e II do § 2º do art. 17 da Lei nº 13.303/2016 (Lei das Estatais).</p><p>O Colegiado, considerando ainda a indicação do Ministério de Portos e Aeroportos, mediante os Ofícios acima especificados, objetivando a instrução da proposta em Assembleia Geral, em cumprimento ao disposto no art. 55, § 3º, do Estatuto Social da Companhia, manifesta-se favoravelmente à eleição de Mariana Pescatori Candido da Silva e Mauricio Pinto Pereira Juvenal, por se encontrarem os indicados aptos ao exercício do cargo, preenchidos os requisitos e ausentes as vedações legais, os quais apresentaram a respectiva autodeclaração, sob as penas da lei, em observância à legislação de regência, tendo o Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração opinado pela elegibilidade dos indicados, conforme consignado no Extrato da Ata nº SEDE-ACO-2023/00020, de 30.05.2023 ( SEDE-EAR-2023/00065). (...)". Ass.) Regina Maria Santos Rodrigues - Secretária, Leandro Monteiro de Souza Miranda - Presidente, Aramis Sá de Andrade, Luis Roberto do Carmo Lourenço, Renato Bigliazzi e Rodrigo Silva Gonçalves.</p><p>Este documento é parte transcrita do original lavrado em livro próprio.</p><p class="assina">LEANDRO MONTEIRO DE SOUZA MIRANDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>Junta Comercial do Distrito Federal</p><p>Registro nº 2115144 em 26/06/2023 da INFRAERO, CNPJ 00352294000110 e protocolo DFE2300131940 - 26/06/2023. Autenticação: DAE7518B88DA191A411EFD9C37435E5DAFEA86FC.</p><p class="assina">ANNA CLÁUDIA LEITE MESQUITA GARCIA</p><p class="cargo">Secretária-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>