<xml><article id="32848439" name="Desp SG NA 852 a 857 e 860 a 862" idOficio="9689212" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="30/06/2023" artClass="00032:00044:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20728738">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 29 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 29 de junho de 2023</p><p>DESPACHO SG Nº 852 - Ato de Concentração nº 08700.004117/2023-81. Requerentes: LSF12 Badger Bidco, LLC e BRWS Parent LLC. Advogados: Marcel Medon Santos, Leonardo Mansur Lunardi Danesi, Victor Cotta e Leticia Yada. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 853 - Ato de Concentração nº 08700.004097/2023-49. Requerentes: E&amp;P Participações S.A. e Ultra Som Serviços Médicos S.A. Advogados: Luis Nagalli, Felipe Amorim e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 854 - Ato de Concentração nº 08700.004256/2023-13. Requerentes: Melnick Desenvolvimento Imobiliário S.A. e Cyrela Brazil Realty S.A. Empreendimentos e Participações. Advogados: Eduardo Caminati, Marcio Bueno e André Ferraz. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 855 - Ato de Concentração nº 08700.004453/2023-24. Requerentes: All4Labels Gráfica do Brasil Ltda. e Visionflex Soluções Gráficas Ltda. Advogados: José Carlos Berardo, Maria Luiza Geraldi e Isabela Martins Soares. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 856 - Ato de Concentração nº 08700.004467/2023-48. Requerentes: All4Labels Gráfica do Brasil Ltda. e Embalagens Allbox Ltda. Advogados: José Carlos Berardo, Maria Luiza Geraldi, Isabela Martins Soares, Fabricio A. Cardim de Almeida, Lucas de Carvalho Silveira Bueno e Mayara Lins Ogea. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 857 - Ato de Concentração nº 08700.004463/2023-60. Requerentes: All4Labels Gráfica do Brasil Ltda.; Masseto Empreendimentos e Participações S.A.; Involv Labels Ltda. e Embalagens Allbox Ltda. Advogados: José Carlos Berardo, Maria Luiza Geraldi, Fabricio A. Cardim de Almeida e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 860 - Ato de Concentração nº 08700.004046/2023-17. Requerentes: One DI 38 Empreendimento Imobiliário SPE Ltda. e SK Lisboa Empreendimentos Imobiliários Ltda. Advogados: Eduardo Caminati, Marcio Bueno, Giuliana Gonçalves e outros. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 861 - Ato de Concentração nº 08700.004456/2023-68. Requerentes: All4Labels Gráfica do Brasil Ltda. e G3 Pharma - Embalagens Ltda. Advogados: José Carlos Berardo, Maria Luiza Geraldi, Isabela Martins Soares, Fabricio A. Cardim de Almeida, Lucas de Carvalho Silveira Bueno e Mayara Lins Ogea. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p>DESPACHO SG Nº 862 - Ato de Concentração nº 08700.004043/2023-83. Requerentes: Bunzl Equipamentos para Proteção Individual Ltda., Indústria e Comércio Leal Ltda. e outras. Advogados: Renê Guilherme da Silva Medrado, Luís Henrique Perroni Fernandes, José Antônio Miguel Neto, Ronaldo Machado Assumpção Filho. Decido pela aprovação sem restrições.</p><p class="assina">Alexandre Barreto de Souza</p><p class="cargo">Superintendente-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>