<xml><article id="32790684" name="Deliberacao de Plenaria 009_2023" idOficio="9681130" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="28/06/2023" artClass="00070:00306:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Farmácia do Estado de Minas Gerais" artSize="12" artNotes="" numberPage="108" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=108" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20717478">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO nº 9, DE 23 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO nº 9, DE 23 DE MAIO DE 2023</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DE MINAS GERAIS (CRF/MG), por sua diretoria, no uso de suas atribuições que lhe são conferidas pela Lei nº 3.820, de 11 de novembro de 1960, e, CONSIDERANDO que o CRF/MG é entidade dotada de personalidade jurídica de direito público, com autonomia administrativa e financeira, nos termos da Lei 3.820/60; CONSIDERANDO os princípios constitucionais que norteiam a Administração Pública, nos termos do artigo 37 da Constituição da República, em especial os princípios da Moralidade, da Publicidade e da Legalidade; CONSIDERANDO que o CRF/MG é destinado a zelar pela fiel observância dos princípios da ética e da disciplina da classe dos que exercem atividades profissionais farmacêuticas; CONSIDERANDO a Deliberação nº 21, de 10 de maio de 2019, que dispões sobre o Regimento Interno do CRF/MG; resolve:</p><p>Art. 1º - Aprovar a Estrutura Administrativa do CRF/MG, incluindo Estrutura Administrativa; Quadro de Cargos Comissionados e Descrição das atribuições Cargos Comissionados.</p><p>Art. 2º A Deliberação entra em vigor na data de sua publicação DOU e revoga as disposições em contrário (Itens I e IV da Deliberação n° 02/2011), que se referem à Estrutura Administrativa e de Pessoal do CRF/MG e do Quadro de Empregos e Funções de Livre Nomeação e Exoneração e Tabela Salarial, respectivamente e também revoga a Deliberação nº 04/2012 e os art. 1º a 8º da Deliberação nº 08/2022.</p><p class="assina">Júnia Célia de Medeiros</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>