<xml><article id="32754808" name="ATO PORTARIA NA 166" idOficio="9676960" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/06/2023" artClass="00019:00037:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria da Microempresa e Empresa de Pequeno Porte e do Empreendedorismo/Departamento Nacional de Registro Empresarial e Integração" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711863">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 166, DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 166, DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p>A DIRETORA DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO, no uso da competência que lhe foi subdelegada pela Portaria GM/MDIC nº 118, de 11 de maio de 2023, do Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comercio e Serviços e tendo em vista o disposto no art. 1.134 da Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Código Civil, e considerando as disposições da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e do Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023, bem como demais informações que constam nos autos do Processo nº 19687.105488/2023-11, resolve:</p><p>Art. 1º Fica a POLSKA AGENCJA INWESTYCJI I HANDLU SPOLKA AKCYJNA, com sede Rua Krucza, nº 50, Varsóvia, Código Postal 00-025, Cidade de Varsóvia, Mazowieckie, Polónia, autorizada a funcionar no Brasil, por intermédio de filial, com a denominação social POLSKA AGENCJA INWESTYCJI I HANDLU SPOLKA AKCYJNA, tendo sido destacado o capital de R$ 355.000,00 (trezentos e cinquenta e cinco mil reais), concernente ao desempenho de suas operações no Brasil, que consistirão em atividades e serviços no campo da promoção da Polônia, da economia polonesa e, principalmente, o apoio à expansão internacional de empresários poloneses e a atração de investimentos estrangeiros direto para a Polônia, o atendimento a investimentos poloneses no exterior e em território polonês, bem como a promoção e o desenvolvimento de inovação na Polônia, nos termos da Resolução nº 6/VI/2022/O, de 28 de julho de 2022.</p><p>Art. 2º Ficam ainda estabelecidas as seguintes obrigações:</p><p>I - a POLSKA AGENCJA INWESTYCJI I HANDLU SPOLKA AKCYJNA, é obrigada a ter permanentemente um representante legal no Brasil, com plenos e ilimitados poderes para tratar quaisquer questões e resolvê-las definitivamente, podendo ser demandado e receber citação inicial pela sociedade;</p><p>II - todos os atos que praticar no Brasil ficarão sujeitos às leis e aos tribunais brasileiros, sem que, em tempo algum, possa a empresa reclamar qualquer exceção fundada em seus Estatutos;</p><p>III - a sociedade não poderá realizar no Brasil atividades constantes de seus Estatutos vedadas às sociedades estrangeiras e somente poderá exercer as que dependam de aprovação prévia de órgão governamental, sob as condições autorizadas;</p><p>IV - dependerá de aprovação do Governo brasileiro qualquer alteração nos Estatutos da empresa, que implique mudança de condições e regras estabelecidas na presente autorização;</p><p>V - publicado o ato de autorização, fica a empresa obrigada a providenciar o arquivamento, na Junta Comercial da unidade federativa onde se localizar, das folhas do Diário Oficial da União e dos documentos que instruíram o requerimento desta autorização;</p><p>VI - ao encerramento de cada exercício social, deverá apresentar à Junta Comercial da unidade federativa onde estiver localizada, para anotação nos registros, folha do Diário Oficial da União, do Estado ou do Distrito Federal, conforme o caso, e de jornal de grande circulação, contendo as publicações obrigatórias por força do art. 1.140 do Código Civil; e</p><p>VII - a infração de qualquer das obrigações, para a qual não esteja cominada pena especial, será punida, considerando-se a gravidade da falta, com cassação da autorização.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AMANDA MESQUITA SOUTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>