<xml><article id="32446095" name="Circular SECEX 020_2023_6" idOficio="9638178" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="05/06/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="12" artNotes="" numberPage="205" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=205" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20657943">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>457. Isso não obstante, não importaria a origem dos insumos, se comprados no mercado interno ou trazidos de fornecedores estrangeiros, a compra seria totalmente baseada no acordo entre a Ensign e seus fornecedores.</p><p>458. A empresa afirmou que, quando adquiriu milho, principal insumo na produção do ACSM, correspondendo a mais de [CONFIDENCIAL] dos custos de produção, existiria uma comparação entre as cotações propostas pelos fornecedores, após o que selecionaria aquele que apresenta os melhores preço e qualidade. Ademais, a maioria dos seus fornecedores seriam empresas privadas e o preço de compra do insumo seria determinado com base nas condições do mercado.</p><p>459. A Ensign alegou, em seguida, que teria total controle sobre o emprego e a organização do trabalho. A própria empresa decidiria acerca de todo o processo de recrutamento, organização, pagamento e demissão de funcionários, sem qualquer intervenção do governo.</p><p>460. A empresa argumentou, adicionalmente, que o preço e as condições de venda do ACSM seriam baseados na condição de mercado, sem interferência governamental. Explicou que a captação de clientes ocorre nas Feiras de Commodities/via internet, ou os próprios clientes procuram a empresa. O processo de negociação de vendas geralmente começaria com consultas dos clientes. A Ensign afirmou que faria, então, cotações e negociaria as condições de venda com os clientes. Após a assinatura do contrato de venda, a empresa coletaria o pagamento e providenciaria a produção ou distribuição de acordo com o contrato de venda.</p><p>461. Adicionalmente, a Ensign alegou que manteria um sistema contábil interno unificado e transparente que estaria sujeito a auditoria independente, baseado em princípios contábeis internacionais. Declarou que as suas demonstrações financeiras estariam de acordo com os princípios contábeis internacionais, além de suas práticas contábeis estarem em conformidade com os princípios contábeis geralmente aceitos na China.</p><p>462. Segundo a empresa, não haveria distorções nos seus custos de produção e no status financeiro. Declarou que seria empresa de propriedade privada desde sua criação e a produção de ACSM não estaria sujeita a nenhuma forma de intervenção governamental.</p><p>463. Declarou que tomou empréstimos durante o período de investigação em decorrência de necessidades de capital e que teria negociado a taxa de juros com os bancos com base em seus dados financeiros e desempenho operacional. Além disso, teria obtido terrenos por meio de licitação e leilão, e a taxa de transferência de terrenos seria decidida pelo governo local com base nas condições de planejamento do terreno a ser transferido, status do terreno e dos recursos e status do mercado de terrenos.</p><p>464. Por último, alegou que estaria sujeita às leis de falência e propriedade com o objetivo de garantir a segurança legal e a estabilidade de seu funcionamento, além de não possuir não tem nenhuma derrogação ou isenção especial das disposições legais.</p><p>5.2.1.3. Dos Comentários acerca das manifestações sobre o tratamento do setor produtivo de ACSM na China para fins do cálculo do valor normal</p><p>465. Inicialmente, importante aclarar para as partes interessadas no presente procedimento de que se está a tratar de revisão de final de período de medida antidumping. Neste caso, o arcabouço legal que o ampara está fundamentalmente entalhado no Acordo Antidumping da Organização Mundial do Comércio e, no caso brasileiro, no Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>466. Tendo isso em consideração, há evidente equívoco das empresas produtoras/exportadoras chinesas ao colacionarem jurisprudência exarada pelo Órgão de Apelação da OMC no âmbito de disputa estritamente relacionada a investigações de existência de subsídios e aplicação de medidas compensatórias.</p><p>467. Já no título da disputa referida por essas empresas observa-se a delimitação do tema objeto de deliberação no caso concreto: DS437: United States - Countervailing Duty Measures on Certain Products from China. Deixa ainda bem mais cristalino o âmbito de aplicação da decisão exarada pelo Órgão de Apelação da OMC, o que consta do resumo da disputa que pode ser consultado no sítio eletrônico da organização (https://www.wto.org/english/tratop_e/dispu_e/cases_e/ds437_e.htm):</p><p>Complaint by China.</p><p>On 25 May 2012, China requested consultations with the United States concerning the imposition of countervailing duty measures by the United States on certain products from China.</p><p>China challenges various aspects of certain identified countervailing duty investigations, including their opening, conduct and the preliminary and final determinations that led to the imposition of countervailing duties. China also challenges the "rebuttable presumption" allegedly established and applied by the US Department of Commerce that majority government ownership is sufficient to treat an enterprise as a "public body".</p><p>China claims that the challenge measures are inconsistent with:</p><p>Article VI of the GATT 1994;</p><p>Articles 1.1, 2, 11.1, 11.2, 11.3, 12.7 and 14(d) of the SCM Agreement; and</p><p>Article 15 of the Protocol of Accession of China.</p><p>468. Nesse seguimento, é inequívoco que a decisão citada pelas empresas chinesas em nada se aplica aos procedimentos de apuração de prática de dumping. Esse é o entendimento, aliás, perfilhado pela jurisprudência do Órgão de Apelação, consoante o caso DS493: Ukraine - Anti-Dumping Measures on Ammonium Nitrate (https://www.wto.org/english/tratop_e/dispu_e/cases_e/ds493_e.htm):</p><p>6.116. The Panel noted that Article 14(d) of the SCM Agreement is concerned with the assessment of the benefit granted to a subsidy recipient due to the governmental provision of goods and services. The Panel stressed that, unlike Article 14(d) of the SCM Agreement, the purpose of Article 2.2 of the Anti-Dumping Agreement is not to ascertain the benefit conferred by the governmental provision of goods and services, and the extent of that benefit. (...) The Panel added that the interim and expiry reviews concern a determination in an anti-dumping proceeding, rather than an anti-subsidy proceeding, and that the question of ascertaining the benefit granted through the governmental provision of goods and services thus does not arise in the present case. The Panel therefore did not consider the Appellate Body's findings under Article 14(d) of the SCM Agreement in US - Softwood Lumber IV to be relevant to its interpretation of Article 2.2 of the Anti-Dumping Agreement.</p><p>6.118. We acknowledge that Article 2.2 of the Anti-Dumping Agreement and Article 14(d) of the SCM Agreement bear certain textual similarities. Article 2.2 refers to the cost of production "in the country of origin" and Article 14(d) to the adequacy of remuneration to be determined in relation to prevailing market conditions "in the country of provision". Article 14(d), however, also contains the phrase "in relation to prevailing market conditions", which is not found in Article 2.2. Importantly, these two provisions do not serve the same function. The function of Article 14(d) of the SCM Agreement is to ascertain the benefit conferred on the recipient of a subsidy by, inter alia, the governmental provision of goods and services. By contrast, Article 2.2 of the Anti-Dumping Agreement concerns the establishment of normal value when it cannot be determined on the basis of domestic sales. In light of these differences, the Appellate Body's findings with respect to Article 14(d) of the SCM Agreement in US - Softwood Lumber IV do not speak to the costs that may be used to construct normal value under Article 2.2 of the Anti-Dumping Agreement. Therefore, in our view, the Panel did not err in its interpretation of Article 2.2 in considering that these Appellate Body findings were not relevant to its interpretative exercise.(...)</p><p>468. Some-se a isso o fato de que a decisão em menção, no âmbito do DS437, foi exarada em 14 de julho de 2014 e adotada pelo Órgão de Solução de Controvérsias em 16 de janeiro de 2015. Naquela época nem sequer se havia operado a expiração da vigência do Artigo 15(a)(ii) do Protocolo de Acessão da China, nos termos de seu Artigo 15(d). Vale dizer, naquele momento, autorizava o instrumento a apuração do valor normal com base em metodologia que não se valesse de preços e custos chineses, a menos que os produtores investigados pudessem demonstrar claramente que prevaleciam condições de mercado na indústria produtora do produto similar. Perceba-se, assim, que prevalecia presunção juris tantum de inexistência de condições de mercado na China, a autorizar a utilização de metodologia alternativa para a apuração do valor normal pela autoridade investigadora, sem que se lhe impusesse qualquer ônus probatório a respeito. Logo, é imperioso reconhecer que decisão de tal data não poderia imputar, como pretendem as partes, qualquer obrigação à autoridade investigador quanto ao tema, em se tratando de investigação de dumping.</p><p>470. Também é digno de nota que o cálculo do montante de subsídios, tratado no Artigo 14 do Acordo sobre Subsídios e Medidas Compensatórias, é objeto de provisões específicas no âmbito do Protocolo de Acessão da China à OMC, em seu Artigo 15(b), o qual não se aplica a investigações de dumping.</p><p>471. Por conseguinte, rejeita-se a argumentação das empresas produtoras/exportadoras chinesas no sentido de aproveitar as conclusões do órgão decisório para investigações de dumping conduzidas contra exportações chinesas a partir da expiração do Artigo 15(a)(ii) do Protocolo de Acessão do país à OMC.</p><p>472. Importante deixar claro que não serão objeto de análise meras opiniões formuladas por quaisquer das partes interessadas no presente processo e que não guardem qualquer pertinência com a elucidação da probabilidade de continuação ou retomada de dumping e da probabilidade de continuação ou retomada do dano à indústria doméstica. Nessa esteira, não se comentará o ponto de vista das empresas produtoras/exportadoras de que "se a peticionária considerou que os produtores/exportadores chineses no segmento da ACSM estariam sendo beneficiados pela concessão de subsídios que estariam a causar prejuízos à indústria doméstica brasileira, poderia ter peticionado pelo início de investigação original de existência de subsídios e de dano à indústria doméstica". Até porque o direito de petição é expressamente assegurado, na dicção do Artigo 5º, XXXIV, da Constituição Federal de 1988, não cabendo à Administração Pública censurá-lo, mas tão somente decidir a respeito dos pleitos que se lhe apresentam.</p><p>473. Acerca da afirmação de que "os subsídios nunca deveriam ser uma causa justa para alegar que não prevaleceriam condições de economia de mercado na China", remete-se aos itens 5.1.1.3 e 5.1.1.4 deste documento, em que se evidencia que as conclusões acerca da não prevalência de condições de mercado no setor produtivo sob análise levaram em consideração todo o conjunto de elementos de prova colacionado pelas peticionárias e não apenas àqueles que concerniam à concessão de subsídios. Além da concessão de subsídios - os quais, embora insuficientes per se para a formação de convicção quanto à questão, possuem sim significativa relevância quando somados a outros elementos - também se analisaram inúmeros outros fatores, a exemplo da influência do Partido Comunista Chinês no setor e nas decisões das empresas, do direcionamento dado pelo governo ao seu desenvolvimento, ao funcionamento dos setores financeiro e energético, dentre outros.</p><p>474. No que diz respeito à afirmação das empresas produtoras/exportadoras de que documentos públicos relevantes, como no caso do 13º Plano Quinquenal, se prestariam apenas a fornecer diretrizes sobre a direção do desenvolvimento e objetivos a serem alcançados em determinados segmentos, e de forma alguma indicariam que o governo estaria intervindo na operação das empresas, recorda-se que, de fato, essa tem sido reiteradamente a visão esposada pela autoridade investigadora brasileira. Atentando ao item 5.1.1.3, já foi ressaltado que aspectos de intervenção do governo da China em sua economia de forma ampla não são considerados, isoladamente, como determinantes para se atingir uma conclusão a respeito da prevalência de condições de economia de mercado em determinado setor. Faz-se necessário que as partes interessadas consigam, por meio de elementos de prova, estabelecer a conexão entre os planos diretivos e as ações do governo central ou, ainda, dos governos locais sobre o setor objeto da análise. No presente caso, porém, a conclusão alcançada não se fundamentou exclusivamente nos planos quinquenais. Viu-se, na verdade, que as diretrizes ali existentes se reverteram em ações concretas do Estado no setor produtivo de ACSM e em suas empresas.</p><p>475. No que concerne às alegações de que as conclusões da revisão antidumping da UE sobre ácido cítrico, não se aplicariam ao presente caso, uma vez que datariam de 2019, incumbe observar que as conclusões da UE continuam sendo passíveis de aproveitamento, dado que não dão conta tão somente de um momento específico, mas retratam a forma como se estrutura atualmente a economia chinesa e o papel do Estado chinês. Ademais, conforme se observará a seguir, essas conclusões, em grande medida, se ancoram em políticas de longo prazo da China, para as quais não foram apresentadas evidências de alterações recentes, ao contrário, os documentos juntados aos autos indicam a continuação da política.</p><p>476. E mais, conforme se apurou na demonstração financeira juntada pela empresa RZBC (Juxian), a concessão de subsídios teria continuado durante o período de revisão, incluindo [CONFIDENCIAL] :</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p>477. Ademais, acerca da afirmação de que se teria que demonstrar como e até que ponto os supostos benefícios referentes a empréstimos preferenciais e alíquota fiscal preferencial teriam influenciado o custo e o preço da ACSM, frisa-se novamente que as decisões do Órgão de Solução de Controvérsias disponíveis sobre o tema não permitem alcançar a interpretação propugnada pelas empresas produtoras/exportadoras chinesas.</p><p>478. De toda forma, ao se considerar o conjunto de elementos aportados aos autos, resta indubitável que as empresas pertencentes ao setor de ACSM na China se beneficiam de políticas governamentais que as põem em vantagem competitiva quando comparadas a empresas pertencentes a países em que operam condições efetivamente de mercado. Citem-se, nesse sentido, exemplificativamente, a percepção de subsídios, o acesso a um sistema financeiro com forte presença e direção estatal e o abastecimento energético por meio de sistema cujas decisões chave se tomam em instâncias do governo. Todos esses fatores, por óbvio, implicam maiores margens de negociação de preços sem prejuízo da lucratividade.</p><p>479. Os dados disponíveis parecem corroborar - ou, ao menos, não contradizer - essa racionalidade. Com efeito, segundo informações extraídas do Trade Map, o preço médio das exportações chinesas de ácido cítrico se revelou um dos mais competitivos a nível mundial, atrás somente de países com volumes exportados inexpressivos (Senegal, Tunísia, Sri Lanka, Bareine e Marrocos) e da Colômbia. Perceba-se:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço</p><p>(US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Senegal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>666,67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Belgium</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.879,37</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Barbados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.666,67</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tunisia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>752,33</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.995,86</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>India</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.739,88</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sri Lanka</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>952,38</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lithuania</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.999,09</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ireland</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.741,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bahrain</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.010,10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ecuador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Croatia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.796,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colombia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.068,80</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dominican Republic</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.051,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bulgaria</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.828,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Morocco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.173,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Netherlands</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.075,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portugal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.858,43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.273,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Germany</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.089,57</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Uganda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.879,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Zambia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.296,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.091,67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Greece</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.889,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iran, Islamic Republic of</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.331,02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Australia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.104,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Georgia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.998,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>New Zealand</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.349,05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Kyrgyzstan</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.105,26</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Denmark</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.004,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pakistan</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.361,78</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Trinidad and Tobago</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.170,91</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ukraine</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.284,03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Russian Federation</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.372,56</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Guatemala</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.203,94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Norway</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.478,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>El Salvador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.441,41</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Czech Republic</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.216,15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cyprus</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indonesia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.447,99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Latvia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.223,78</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Korea, Republic of</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Brazil</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.492,55</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Costa Rica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.319,23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Taipei, Chinese</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.875,91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Kazakhstan</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.511,47</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.319,46</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Italy</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.107,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>South Africa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.570,67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Poland</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.324,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hong Kong, China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.298,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Honduras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.587,01</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Thailand</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.387,02</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Luxembourg</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.659,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finland</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.627,28</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>France</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.391,67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Spain</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.713,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Slovenia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.653,18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Romania</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.445,94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eswatini</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.433,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Malaysia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.668,57</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>United Kingdom</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.499,82</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Switzerland</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.166,81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Türkiye</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.790,85</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sweden</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.524,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Japan</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.852,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hungary</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.793,11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Slovakia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.585,68</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Malta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.993,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bosnia and Herzegovina</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.859,77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>United States of America</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.617,84</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Philippines</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.094,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Singapore</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.861,87</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estonia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.648,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mozambique</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.000,00</p></td></tr></table><p>480. Da mesma forma, ao se analisar os dados disponibilizados pelo IHS, observa-se a existência de "list price" para dois países: Estados Unidos e China. O preço exibido para a China (US$ [CONFIDENCIAL] /kg) é [CONFIDENCIAL] % inferior ao dos Estados Unidos (US$ [CONFIDENCIAL] /kg).</p><p>481. Assim, ainda que as produtoras/exportadoras eventualmente disponham de liberdade de negociação com seus clientes, conforme alegado, a forte interferência estatal no setor as permite negociar preços que não refletem a dinâmica de livre mercado.</p><p>482. Ressalte-se, inclusive, que a influência sobre o preço não se dá apenas por meio de instrumentos de natureza financeira, mas também na interferência nas decisões do setor e em seu direcionamento pelo Estado.</p><p>483. Avançando, de fato, ainda que as empresas Shandong Ensign Industry Co., Ltd. e RZBC (Juxian) Co., Ltd sejam empresas de caráter privado, a análise não está a recair estritamente sobre essas duas entidades. A análise, como também bem observaram as empresas produtoras/exportadoras, incide sobre o setor de produção de ACSM na China como um todo. Nesse ponto, incumbe mencionar que as peticionárias apresentaram as conclusões da Comissão Europeia apontando que os produtores/exportadores chineses COFCO, Jiangsu Guoxin Union Energy e Laiwu Taihe caracterizar-se-iam como empresas estatais ("SOEs"), de modo que a própria estrutura dessas empresas incluiria um comitê do Partido, do qual parte de seus dirigentes participariam.</p><p>484. Além disso, as peticionárias apresentaram extração do sítio eletrônico Stock.us, na qual se constatou a participação de bancos estatais (Agricultural Bank of China e Bank of Beijing) entre os dez principais acionistas da empresa COFCO Biotechnology, produtora de ácido cítrico na China e considerada uma empresa estatal sob o controle da SASAC.</p><p>485. Importante lançar luz sobre o fato de que as empresas COFCO, Jiangsu Guoxin Union Energy e Laiwu Taihe exportaram para o Brasil durante o período de revisão. Para além disso, conforme relatório IHS juntado aos autos do processo, essas empresas pertenceriam ao grupo maiores produtores mundiais de ACSM.</p><p>486. Além das empresas citadas, a peticionária acrescentou elemento que aponta a influência estatal no setor de ACSM: a Sinochem Ningbo Ltd. e Sinochem Qingdao Co. Ltd. seriam parte da Sinochem International Corp. diretamente controlada pelo governo da China:</p><p>Sinochem Holdings Corporation Ltd. (Sinochem Holdings) was established through the joint restructuring of Sinochem Group Co., Ltd. and China National Chemical Corporation Ltd. on May 8, 2021. Sinochem Holdings is one of the leading state-owned enterprises under the supervision of the SASAC (State-owned Assets Supervision and Administration Commission of the State Council). Headquartered in Beijing, it boasts over 220,000 employees.</p><p>Sinochem Holdings is one of the first 16 state-owned enterprises with real estate as a main business that has been approved by the SASAC and also serves as a green building technology. The company's industrial finance business possesses multiple financial business licenses. It has built a bridge between industry and finance and serves the industry with finance and technology.</p><p>487. A peticionária também apresentou elementos em que a produtora chinesa de ácido cítrico COFCO, uma das principais produtoras e exportadoras do produto ACSM, além de ser classificada como empresa estatal, conforme demonstrado, sofreria influenciada pelo governo central e pelos governos locais por meio da SASAC. Nesse sentido, a empresa teria sido "forçada a se reestruturar e consolidar com outra grande estatal chinesa, a Sinograin". As premiações e o reconhecimento conferidos pela SASAC, reforçam o controle exercido por este órgão sobre as empresas, em termos de monitoramento e gestão. Assim, afigura-se demonstrada a relação da natureza das empresas estatais com as condições da economia de mercado.</p><p>488. Segundo as entidades chinesas, as atividades ordinárias do Partido Comunista Chinês dentro das empresas ou a participação dos diretores das empresas no Partido não seriam indicativas de qualquer influência sobre as empresas. O fato de os diretores ou gerentes dos produtores/exportadores serem membros do Partido não seria igual ao fato de o Partido participar ou intervir nos negócios das empresas. Ora, a esse respeito, a peticionária trouxe notícia indicando que em 2021, um dirigente da COFCO, empresa estatal, das maiores produtoras de ACSM no mundo e que exportou para o Brasil, teria sido punido e expulso do Partido Comunista Chinês por envolvimento em escândalo de corrupção. A expulsão do dirigente do Partido parece corroborar a sua vinculação com o partido, sendo então mais uma evidência da intervenção do governo central na gestão da empresa.</p><p>489. Além disso, notícia extraída do site chinadaily.com.cn, reforça que o Partido manteria dentro da empresa COFCO, grupo de membros que exerceriam liderança, do qual faria parte o dirigente expulso por corrupção:</p><p>Luo, also a former member of COFCO's leading Party members' group, was accused of taking advantages of his multiple posts to embezzle public assets of large amounts and seek illegitimate benefits for others, and illegally accepting vast sums of money and gifts from others in return.</p><p>490. Ainda sobre a influência estatal, o relatório da OCDE "Agricultural Policy Monitoring and Evaluation 2020", apontou traços inegáveis de que as empresas estão submetidas à intervenção e direção do governo chinês:</p><p>MARA issued a notice at the end of January 2020 urging related departments to co-ordinate to maintain ample supplies of vegetables and stable prices. State-owned companies COFCO and Sinograin stepped up supplies of rice, meat and cooking oil to Hubei province in January 2020 also through the operation of specific "green channels" for food distribution (Japan Times, 2020[22]). About 44 600 food emergency supply outlets were established throughout the country (State Council, 2020[2]).</p><p>The minimum purchase prices for wheat and rice are set every year by the National Development and Reform Commission (NDRC) in consultation with the Ministry of Agriculture and Rural Affairs (MARA) and other government institutions. Their application is limited to major wheat and rice producing provinces. They differ by type of grain, are announced before sowing seasons, and only apply for a fixed period limited to several months after the harvest. The central government mandates the state-owned China Grain Reserves Corporation (Sinograin) and other state-owned companies to undertake intervention purchases in the case market prices fall below the respective minimum prices. Only grain of national grade 33 or higher can be purchased at minimum prices since 2018. However, in situations with large volumes of grain below grade 3, such as in cases of extreme weather events, provincial authorities can purchase these under "temporary reserves". In addition, minimum price procurement can begin only when the market price has fallen below the minimum price announced by the government for three days in a row and must be suspended when the market price rises above the minimum for three days.</p><p>491. Calha neste ponto, tomar as afirmações das empresas produtoras/exportadoras chinesas de que o milho constituiria importante matéria prima na produção do ácido cítrico na china, chegando a corresponder a [CONFIDENCIAL] % do custo de produção. A União Europeia em sua investigação de prática de dumping nas exportações de ACSM originárias da China, concluiu que o setor produtor do milho sofreria uma intensiva regulação, e:</p><p>(99)The direction of the Chinese economy is to a significant degree determined by an elaborate system of planning which sets out priorities and prescribes the goals the central and local governments must focus on. Relevant plans exist on all levels of government and cover virtually all economic sectors. The objectives set by the planning instruments are of binding nature and the authorities at each administrative level monitor the implementation of the plans by the corresponding lower level of government. Overall, the system of planning in China results in resources being driven to sectors designated as strategic or otherwise politically important by the government, rather than being allocated in line with market forces.</p><p>(100)While the citric acid industry in itself is not a key industry in China, the raw materials used in the production of citric acid are heavily regulated in China. The main raw material, corn, is subject to intensive regulation.</p><p>(101)China holds large amounts of corn stockpiles allowing the government to artificially lower or raise the prices of this commodity by purchasing or selling large amounts of corn on the market. Even though China started tackling the problem of excessive corn reserves in 2016, it still holds very large stockpiles, which have a distortive effect on prices. Furthermore, the government is controlling the various aspects of the entire corn value chain, including subsidies on the production of corn and supervision of the processing: '[a]ll local authorities shall expand the monitoring and analysis of the corn supply and demand in the relevant areas, strengthen the supervision of the building phase and post-building phase of corn deep processing projects, foster the balance of corn supply and demand and ensure national food security'. There are also investment control measures in place in the PRC: '[t]he filing for building corn deep processing projects shall be subject to harmonized management in accordance with the State Council Order No 673' . This involvement of the government in the entire value chain has, at least potentially, a distortive effect on prices.</p><p>(102)In sum, the GOC has measures in place to induce operators to comply with the public policy objectives to support encouraged industries, including the production of corn; corn being the main raw material used in the manufacturing of citric acid. Such measures impede market forces from operating freely.</p><p>492. Resta claro, dessa forma, a relevante influência estatal na formação do preço do ácido cítrico, decorrente das medidas que lhe estão disponíveis para manejar o preço de oferta do principal insumo utilizado na produção do ACMS na china, que equivaleria a [CONFIDENCIAL] % do custo total do produto, consoante trazido pelas próprias empresas produtoras/exportadoras em suas respostas ao questionário.</p><p>493. Ademais, conforme o mencionado relatório produzido pela OCDE (Agricultural Policy Monitoring and Evaluation 2020), a intervenção estatal no setor do milho, por meio da prática de leilões com o fim de regular a oferta do produto no mercado interno chinês e o preço praticado ou por meio de outras medidas com o objetivo de influenciar o direcionamento dessa oferta, permaneceria vigente:</p><p>Maize auctions slowed in 2019 and are estimated to have decreased by more than 78% in 2019 compared to 2018 (22 million tonnes in 2019 from 101 million tonnes in 2018). This was primarily motivated by food security concerns following a sharp decrease in stocks in previous years driven by the removal of the minimum purchase price for maize in 2016. Additional market and structural drivers for the slower maize auctions include lower domestic feed demand in the context of the African swine fever (ASF) outbreak and concerns over the quality of reserves. Concerns around food security would also explain why there was no announcement to continue the maize processor subsidies in 2019, which the provincial governments of Heilongjiang, Jilin, Liaoning and Inner Mongolia had been providing since 2018 to feed millers and industrial processors to promote the use of maize from state reserves. In parallel, maize stocks are estimated to have increased by 12 million tonnes in 2018-19, backed by a larger domestic output. Provincial procurement programmes also remained active (for instance, Heilongjiang province is estimated to have purchased 0.3 million tonnes of maize for provincial reserves) (Cngrain, 2020[44]; GAIN-CH19022, 2019[48]; GAIN-CH19060, 2019[46]).</p><p>494. Sobre as alegações da RZBC e da Ensign de que mantém sistema ERP para o controle integrado de suas operações produtivas, comerciais e administrativas, além de terem suas demonstrações financeiras auditadas, entende-se pela sua irrelevância para a discussão posta. A uma porque sistemas do tipo ERP se prestam simplesmente ao registro e ao controle das operações das empresas, não ditando a condução do negócio em si. A duas porque o objetivo de um processo de auditoria externa é, em suma atestar que os demonstrativos contábeis representam adequadamente, em seus aspectos relevantes, a posição patrimonial e financeira da empresa, em nada versando sobre a existência ou não de condições de economia de mercado. A três porque afigura-se plenamente possível o emprego dessas duas ferramentas em setores que não operem em condições de economia de mercado.</p><p>495. Da mesma forma, inservível é a menção ao Código Civil Chinês para arrolar requisitos que devem constar de contrato comercial, porquanto em nada afasta a influência da influência da interferência governamental na formação de seus termos.</p><p>496. Quanto ao mercado laboral, as conclusões alcançadas pelo Departamento de Comércio dos Estados Unidos, conforme trazidas pelas peticionárias, contradizem o que afiram as partes chinesas. Veja-se:</p><p>Nonetheless, a number of institutional constraints limit the extent to which market forces contribute to wage formation in China. While China has expanded legislation to protect workers' legal rights, these developments have not reduced restrictions on collective bargaining. Workers do not have the legal right to strike or organize independently, and as such, have no meaningful freedom of association. All trade unions are affiliates of the government controlled ACFTU and its branches at the local and enterprise level. The legal and institutional relationship with the government inhibits unions from acting as true advocates of workers' rights and as a meaningful counterweight to management. Collective action has been on the rise, but these incidents are generally outside of the institutional process, and the Chinese government only condones them when they do not threaten social stability.</p><p>497. Assim, em virtude das restrições ao direito de greve e de livre associação, não se pode inferir que o custo da mão de obra se forma conforme condições de mercado, especialmente em se considerando a hipossuficiência que caracteriza os obreiros no âmbito de uma relação empregatícia.</p><p>498. No que tange às alegações de que as ações governamentais chinesas não são direcionadas específica e exclusivamente ao setor de ácido cítrico, seus sais e ésteres, não se exige tal nível de especificidade para caracterizar sua influência. Isso porque, ao se definir um setor mais amplo como prioritário e, portanto, destinatário das políticas preferenciais e objeto de direção estatal, como o de químico orgânico ou ácidos orgânicos, tal influência passa a se exercer, ao menos potencialmente, nos subsetores que o compõem. No presente caso, resta amplamente demonstrado que a interferência estatal afastou o desenvolvimento do setor de ACSM das livres forças de mercado, ainda que o mesmo também possa ter, em tese, ocorrido com outras áreas do setor de químicos orgânicos.</p><p>5.2.1.4. Da conclusão sobre a prevalência de condições de mercado Da conclusão sobre a prevalência de condições de economia de mercado no segmento produtivo de ácido cítrico chinês e da metodologia de apuração do valor normal</p><p>499. A par das considerações apresentadas no tópico anterior, entende-se que os elementos aportados aos autos após o início da investigação, ao revés descaracterizar, corroboram a conclusão inicial pela não prevalência de condições de mercado no setor produtivo de ACSM na China, razão pela qual se mantém o posicionamento adotado quando do início da revisão.</p><p>5.2.2. Do produtor/exportador RZBC (Juxian) Co., Ltd.</p><p>5.2.2.1. Do valor normal</p><p>500. Dado que, consoante exposto no item 5.2.1.4 se concluiu, para fins do início desta revisão, que no setor produtivo chinês de ACSM não prevaleceriam condições de economia de mercado, adotou-se, a título de valor normal, o preço praticado pelos Estados Unidos da América em suas exportações de ACSM para o México. As razões para a escolha dos EUA como país substituto da China, para fins de apuração do valor normal, constam do itens 2.5.</p><p>501. Para fins de apuração do valor normal, foram utilizados os dados extraídos da base de dados do Trade Map, contemplando as subposições do SH 2918.14 e 2918.15, para o período de análise de continuação de dumping.</p><p>502. Em consulta realizada em 24 de abril de 2023, observou-se que constava no menu "product" do Trade Map, para as exportações originárias dos EUA as classificações 2918.15.00.00 (Salts and Esters of Citric Acid), 2918.15.10.00 (Sodium Citrate) e 2918.15.50 (Others Salts and Esters of Citric Acid). Contudo, o resultado da consulta à classificação 2918.15.00.00 (Salts and Esters of Citric Acid) foi idêntico àquele obtido sob a classificação 2918.15, ao passo que para das duas outras classificações - 2918.15.10.00 (Sodium Citrate) e 2918.15.50 (Others Salts and Esters of Citric Acid) - a consulta retornou a mensagem "Information not available".</p><p>503. Assim, para fins de determinação do valor normal foram utilizados os preços de exportação dos EUA para o México, na condição FOB, conforme apresentados na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Exportações dos EUA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (Mil US$ FOB)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço (US$ FOB/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2918.14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.657,970</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.538,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.215,99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2918.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>451,47</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.705,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.776,58</p></td></tr></table><p>504. Dessa forma, o valor normal médio ponderado apurado com base nas exportações de ACSM dos Estados Unidos para o México correspondeu a US$ 2.352,70 (dois mil, trezentos e cinquenta e dois dólares estadunidenses e setenta centavos) por tonelada, na condição FOB.</p><p>5.2.2.2. Do preço de exportação</p><p>505. Para fins de determinação preliminar de probabilidade de continuação do dumping, tomou-se como base para o cálculo do preço de exportação as informações prestadas pela empresa RZBC (Juxian) em sua resposta ao questionário do produtor/exportador. Eventuais informações complementares serão consideradas para fins de determinação final.</p><p>506. Tendo-se concluído, conforme pontuado no item 5.2.1.4, que no setor produtivo chinês de ACSM não prevaleceriam condições de economia de mercado, o preço de exportação considerou todas as operações de exportação realizadas pela empresa com destino ao Brasil informadas em seu questionário do produtor/exportador na condição FOB. Em outros termos, foram tão somente deduzidos do preço unitário bruto de cada operação de exportação para o Brasil, as despesas referentes ao frete e ao seguro internacionais informadas pela empresa.</p><p>507. Incumbe ressaltar que as exportações chinesas de ACSM com destino ao mercado brasileiro realizadas pela empresa RZBC (Juxian) ocorreram ao amparo do compromisso de preço vigente desde a investigação original, consoante apontado no item 1.2.</p><p>508. Nos termos do mencionado compromisso de preço, a empresa se comprometeu, a exportar para o Brasil o ácido cítrico, citrato de sódio, citrato de potássio, citrato de cálcio e suas misturas (ACSM), a preços não inferiores àquele nele estabelecido. Além disso, também se pactuou que, tendo em conta que o preço mínimo estabelecido teria por objetivo possibilitar a exportação da mercadoria sem causar dano à indústria doméstica, este seria ajustado, a cada trimestre, a partir da data de entrada em vigor do referido compromisso.</p><p>509. Observou-se, assim, que o preço médio CIF das exportações de ACSM realizadas pela empresa RZBC (Juxian) apresentou comportamento delimitado pelo compromisso de preço, uma vez que o termo firmado estabeleceu condições específicas na composição do preço do produto objeto da medida antidumping.</p><p>510. Obteve-se, assim, o preço de exportação apurado para a RZBC (Juxian) de US$ 1.918,61/t (mil, novecentos e dezoito dólares estadunidenses e sessenta e um centavos por tonelada), na condição FOB, cujo cálculo se detalha na tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preço de Exportação - RZBC (Juxian)</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor FOB (US$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação FOB (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.918,61</p></td></tr></table><p>5.2.2.3. Da margem de dumping</p><p>511. A margem absoluta de dumping é definida como a diferença entre o valor normal e o preço de exportação e a margem relativa de dumping se constitui na razão entre a margem de dumping absoluta e o preço de exportação.</p><p>512. Assim, a margem de dumping foi apurada pela diferença entre o valor normal e o preço de exportação da RZBC (Juxian), ambos na condição FOB, para cada tipo de produto, de acordo com a classificação tarifária SH de 6 dígitos. Essa diferença foi, por sua vez, ponderada pela quantidade exportada de cada tipo de produto pela empresa.</p><p>513. Apresentam-se a seguir as margens de dumping absoluta e relativa apuradas para a RZBC (Juxian).</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de Dumping</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa</p><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.352,79</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.918,61</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>434,18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22,6</p></td></tr></table><p>514. Para fins de determinação preliminar, concluiu-se pela existência de margem absoluta de dumping de US$ 434,18/t (quatrocentos e trinta e quatro dólares estadunidenses e dezoito centavos por tonelada) nas exportações do produto objeto da revisão da RZBC (Juxian) para o Brasil, equivalente à margem relativa de 22,6%.</p><p>5.2.3. Do produtor/exportador Weifang Ensign Industry Co. Ltd.,.</p><p>5.2.3.1. Do valor normal</p><p>515. Dado que, consoante exposto no item 5.2.1.4 se concluiu, para fins do início desta revisão, que no setor produtivo chinês de ACSM não prevaleceriam condições de economia de mercado, adotou-se, a título de valor normal, o preço praticado pelos Estados Unidos da América em suas exportações de ACSM para o México. As razões para a escolha dos EUA como país substituto da China, para fins de apuração do valor normal, constam do item 2.5.</p><p>516. Para fins de apuração do valor normal, foram utilizados os dados extraídos da base de dados do Trade Map, contemplando as subposições do SH 2918.14 e 2918.15, para o período de análise de continuação de dumping.</p><p>517. Em consulta realizada em 24 de abril de 2023, observou-se que constava no menu "product" do Trade Map, para as exportações originários dos EUA as classificações 2918.15.00.00 (Salts and Esters of Citric Acid), 2918.15.10.00 (Sodium Citrate) e 2918.15.50 (Others Salts and Esters of Citric Acid). Contudo, o resultado da consulta à classificação 2918.15.00.00 (Salts and Esters of Citric Acid) foi idêntico àquele obtido sob a classificação 2918.15, ao passo que para das duas outras classificações - 2918.15.10.00 (Sodium Citrate) e 2918.15.50 (Others Salts and Esters of Citric Acid) - a consulta retornou a mensagem "Information not available".</p><p>518. Assim, para fins de determinação do valor normal foram utilizados os preços de exportação dos EUA para o México, na condição FOB, conforme apresentados na tabela abaixo:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Exportações dos EUA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (Mil US$ FOB)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço (US$ FOB/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2918.14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.657,970</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>12.538,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.215,99</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2918.15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>451,47</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.705,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.776,58</p></td></tr></table><p>519. Dessa forma, o valor normal médio ponderado apurado com base nas exportações de ACSM dos Estados Unidos para o México correspondeu a US$ 2.215,99 (dois mil, duzentos e quinze dólares estadunidenses e noventa e nove centavos) por tonelada, na condição FOB.</p><p>5.2.3.2. Do preço de exportação</p><p>520. Para fins de determinação preliminar de probabilidade de continuação do dumping, tomou-se como base para o cálculo do preço de exportação as informações prestadas pela empresa Shandong Ensign em sua resposta ao questionário do produtor/exportador. Eventuais informações complementares serão consideradas para fins de determinação final.</p><p>521. Tendo-se concluído, conforme pontuado no item 5.2.1.4, que o setor produtivo chinês de ACSM não prevaleceriam condições de economia de mercado, o preço de exportação considerou todas as operações de exportação realizadas pela empresa com destino ao Brasil informadas em seu questionário do produtor/exportador na condição FOB. Em outros termos, foram tão somente deduzidos do preço unitário bruto de cada operação de exportação para o Brasil, as despesas referentes ao frete e ao seguro internacionais informadas pela empresa.</p><p>522. Obteve-se, assim, o preço de exportação apurado para a Shandong Ensign de US$ 1.353,23/t (mil, trezentos e cinquenta e três dólares estadunidenses e vinte e três centavos por tonelada), na condição FOB, cujo cálculo se detalha na tabela a seguir:</p><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preço de Exportação - Shandong Ensign</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor FOB (US$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação FOB (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.353.23</p></td></tr></table><p>5.2.3.3. Da margem de dumping</p><p>523. A margem absoluta de dumping é definida como a diferença entre o valor normal e o preço de exportação e a margem relativa de dumping se constitui na razão entre a margem de dumping absoluta e o preço de exportação.</p><p>524. Assim, a margem de dumping foi apurada pela diferença entre o valor normal e o preço de exportação da Shandong Ensign, ambos na condição FOB, para cada tipo de produto, de acordo com a classificação tarifária SH de 6 dígitos. Essa diferença foi, por sua vez, ponderada pela quantidade exportada de cada tipo de produto pela empresa.</p><p>525. Apresentam-se a seguir as margens de dumping absoluta e relativa apuradas para a Shandong Ensign.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de Dumping</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de Exportação</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta</p><p>(US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa</p><p>(%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.215,99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.353,23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>862,76</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63,8</p></td></tr></table><p>526. Para fins de determinação preliminar, concluiu-se pela existência de margem absoluta de dumping de US$ 862,76/t (oitocentos e sessenta e dois dólares estadunidenses e setenta e seis centavos por tonelada) nas exportações do produto objeto da revisão da Shandong Ensign para o Brasil, equivalente à margem relativa de 63,8%.</p><p>5.3. Do desempenho do produtor/exportador</p><p>527. Segundo o art. 107 c/c o art. 103, II, do Decreto nº 8.058, de 2013, a determinação de que a extinção do direito levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada do dumping deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo o desempenho do produtor ou do exportador.</p><p>528. Para fins de avaliação do potencial exportador da China, a peticionária utilizou informações da publicação IHS (Supply &amp; Demand Table) com os dados de capacidade instalada e produção de ACSM. O período coberto pela publicação considerado neste documento foi de 2017 a 2020. Para o período P5, foram considerados os volumes referentes à capacidade instalada e de produção do ano de 2020, uma vez que o relatório não trazia dados referentes aos anos posteriores. Já no que diz respeito ao volume exportado pela China para o mundo, a ABIACID apresentou tabela contendo os dados extraídos do Trade Map.</p><p>529. A tabela abaixo apresenta os dados considerados para fins de avaliação do potencial exportador da origem investigada. No caso dos dados de capacidade efetiva e de produção, uma vez que são fornecidos em anos fechados pela publicação IHS, considerou-se como equivalente a cada um dos períodos da revisão (P1 a P5) aquele ano que congregava o maior número de meses contidos nesses períodos. Nesse sentido, considerou-se 2017 como equivalente ao período P1 (abril de 2017 a março de 2018), dado que esse período da revisão é composto por 9 meses do ano de 2017 (abril a dezembro). E, assim, foi feito sucessivamente para os períodos seguintes. Cumpre destacar que o relatório juntado pela peticionária apresentava dados até o ano de 2020. Assim, para o período P5, no que diz respeito ao volume da capacidade instalada e ao volume de produção, foram repetidos os volumes do período P4.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p> <u>Volume Exportado e Mercado Brasileiro (em t) - Subposições 2918.14.00 e 2918.15.00</u> </p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.549.146,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.675.280,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.687.819,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.652.717,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.961.097,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Mercado Brasileiro (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Origem Investigada</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.130.524,10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.182.214,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.177.442,40</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.127.829,30</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.448.384,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>C / A</em></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70,6%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,9%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C / B</p><p>(número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,3</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Desempenho Exportador e Mercado Brasileiro (em t) - Origem China</p><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Capacidade Instalada Efetiva (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção - Produto Similar (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Grau de Utilização (B/A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>71,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,1%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,7%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,2%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Ociosidade % (100% - C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,9%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31,3%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31,8%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31,8%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Ociosidade {D*A} (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128M3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Qtde Exportada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.130.524,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.182.214,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.177.442,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.127.829,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.448.384,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Perfil Exportador (F/B) (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>99,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H - Mercado Brasileiro (P5)</p></td><td rowspan="1" colspan="5"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Relação com o Mercado Brasileiro (P5)</p><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A/H</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>B/H</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>E/H</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>F/H</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td></tr></table><p>530. Segundo os dados apresentados pela peticionária, o potencial exportador da China é de [CONFIDENCIAL] mil toneladas, referente à soma da capacidade ociosa e do volume exportado pelo país em P5, que representaria cerca de [CONFIDENCIAL] vezes o tamanho do mercado brasileiro. Note-se que a capacidade instalada da China e a produção no período P5 já superavam o mercado brasilieiro, respectivamente, em aproximadamente [CONFIDENCIAL] vezes. A capacidade ociosa dessa origem, a seu turno, equivaleria a [CONFIDENCIAL] vezes o mercado brasileiro.</p><p>531. Ressalte-se, que o país possui perfil eminentemente exportador, com as exportações representando, no período de revisão, entre [CONFIDENCIAL] % e [CONFIDENCIAL] % da produção local. Esse fato é reforçado pela afirmação da publicação IHS de que [CONFIDENCIAL] . Ou seja, parece bastante evidente que a produção de ACSM na China é especialmente voltada ao mercado de exportação.</p><p>532. Tendo esse perfil em mente, destaque-se que no período de revisão, há grande movimento de expansão da capacidade instalada da origem investigada, conforme declarado pelo IHS em seu relatório:</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p>533. Extrai-se do excerto acima que, o menor movimento de expansão de um único produtor/exportador chinês previsto para ocorrer no período de revisão, de acordo com a publicação IHS, seria, isoladamente, equivalente à totalidade do mercado brasileiro. Isso corrobora a afirmação da peticionaria de que seria inegável o potencial exportador da China.</p><p>534. Note-se que a capacidade instalada da China e a produção no período P5 já superavam o mercado brasilieiro, respectivamente, em [CONFIDENCIAL] e [CONFIDENCIAL] vezes.</p><p>535. Ademais, no período P5, a China foi a maior exportadora do pruduto ACSM no mundo, sendo responsável por 78,0% do total dessas operações, conforme demonstrado abaixo. O volume exportado pelo país supera de forma exuberante o volume exportado pelo segundo maoir exportador desse produto, a Tailâdia.</p><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p> <u>Exportações Totais</u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (US$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.448.239,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.870.107.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tailândia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102.311,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>243.995.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de Exportações (inclusive China e Tailândia)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.856.060,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.076.968.000,00</p></td></tr></table><p>536. A peticionária ressaltou que a participação do Brasil no total das exportações chinesas, apesar de não ser tão significativa em comparação com os demais destinos, tem apresentado constante crescimento, acompanhando a tendência observada em relação aos demais destinos.</p><p>537. Em complemento aos dados do relatório IHS, analisa-se o desempenho do produtor/exportador tendo em consideração os dados aportados pelas empresas selecionadas RZBC (Juxian) e Shandong Ensign. A tabela abaixo apresenta os dados considerados para fins de avaliação do potencial exportador das empresas selecionadas:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Volume Exportado e Mercado Brasileiro (em t) - Empresas selecionadas</p><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Mundo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.549.146,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.675.280,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.687.819,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.652.717,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.961.097,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Mercado Brasileiro (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Empresas selecionadas (RZBC e Shandgong Ensign)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Empresas selecionadas (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C / A (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C / B (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,6</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Desempenho Exportador e Mercado Brasileiro (em t) - Empresas Selecionadas</p><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Capacidade Instalada Efetiva (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção - Produto Similar (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Grau de Utilização (B/A) (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Ociosidade (100% - C) (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>58,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Ociosidade {D*A} (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>151,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Qtde Exportada (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Perfil Exportador (F/B) (número-índice)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>H - Mercado Brasileiro (P5)</p></td><td rowspan="1" colspan="5"><p>[RESTRITO}</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Relação com o Mercado Brasileiro (P5)</p><p>[RESTRITO] / [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A/H</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>B/H</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>E/H</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>F/H</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO}</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>