<xml><article id="32683459" name="Portaria SERMOP-MPA nA 59 de 19 " idOficio="9667753" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00037:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698895">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria SERMOP/MPA nº 59, de 19 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede, a pedido, o Certificado de Registro e Permissão Prévia de Pesca para embarcação de pesca REGINA, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob nº SC-0028755-0 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação Miúda sob o nº 441-M200200121-1.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria SERMOP/MPA nº 59, de 19 de junho de 2023</p><p class="ementa">Concede, a pedido, o Certificado de Registro e Permissão Prévia de Pesca para embarcação de pesca REGINA, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob nº SC-0028755-0 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação Miúda sob o nº 441-M200200121-1.</p><p>A SECRETÁRIA SUBSTITUTA NACIONAL DE REGISTRO, MONITORAMENTO E PESQUISA DO MINISTÉRIO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.352, de 1º de janeiro de 2023, na Portaria nº 43, de 27 de abril de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura e na Portaria de Pessoal nº 144, de 8 de março de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura, conforme o disposto na Instrução Normativa Interministerial nº 12, 22 de agosto de 2012 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, na Instrução Normativa 03, de 12 de maio de 2004 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República, na Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, e o que consta no Processo 21050.009148/2019-11, resolve:</p><p>Art. 1° Conceder, a pedido, em conversão de modalidade de permissionamento, o Certificado de Registro e Permissão Prévia de Pesca para a embarcação de pesca REGINA, de propriedade da Sra. Lindalva Cecilia Dias Alves, inscrito no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob nº SC-0028755-0 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação Miúda sob o nº 441-M200200121-1, para operar na modalidade de permissionamento com método de Emalhe costeiro (superfície) Caceio, para captura das espécies-alvo: Tainha (Mugil platanus ou Mugil liza), Anchova (Pomatomus saltatrix), Sororoca, serra (Scomberomorus brasiliensis), com área de operação no Mar territorial Sul/Sudeste, código do Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira nº 2.02.001, que corresponde ao item 2.2, do Anexo II da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de Junho de 2011 do Ministério de Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">VALDIMERE FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>