<xml><article id="32546996" name="0707 T Institui Grupo de Trabalh" idOficio="9650847" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00048" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20675510">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 707, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Grupo de Trabalho Ação de Saúde Amazônia - ASA, no âmbito do Ministério da Saúde, com a finalidade de articular o Plano de Saúde da Amazônia Legal - PSAL com o Plano Nacional de Saúde - PNS e o Plano Plurianual - PPA 2024-2027.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 707, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Grupo de Trabalho Ação de Saúde Amazônia - ASA, no âmbito do Ministério da Saúde, com a finalidade de articular o Plano de Saúde da Amazônia Legal - PSAL com o Plano Nacional de Saúde - PNS e o Plano Plurianual - PPA 2024-2027.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Grupo de Trabalho Ação de Saúde Amazônia - ASA, de caráter consultivo, no âmbito do Ministério da Saúde, com a finalidade de articular o Plano de Saúde da Amazônia Legal - PSAL com o Plano Nacional de Saúde - PNS e o Plano Plurianual - PPA 2024-2027.</p><p>Art. 2º - O Grupo de Trabalho será coordenado pela Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde, por meio do Departamento de Doenças Transmissíveis, do Instituto Evandro Chagas e do Centro Nacional de Primatas.</p><p>Art. 3º Compete ao ASA:</p><p>I - contribuir no monitoramento das ações do PSAL para promover a apropriação e a incorporação das especificidades da região nas políticas de saúde;</p><p>II - elaborar propostas para ampliação do acesso ao Sistema Único de Saúde - SUS pelas populações em situação de vulnerabilidade social na região amazônica;</p><p>III - propor estratégias de provimento, interiorização e qualificação de profissionais de saúde, em especial, dos povos originários, com a finalidade de garantir sua fixação em áreas geográficas de difícil acesso;</p><p>IV - propor diretrizes e iniciativas para adoção da sociobiodiversidade como eixo de desenvolvimento sustentável, por meio da valorização dos conhecimentos tradicionais dos povos da Amazônia, articulando-os à pesquisa científica para produção de novos conhecimentos e tecnologias;</p><p>V - articular com os Departamentos da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde para fortalecer as ações de vigilância em saúde na Amazônia e nas fronteiras, buscando estratégias que considerem as especificidades epidemiológicas, étnicas, ambientais e sociais da região;</p><p>VI - integrar o Ministério da Saúde e o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima para ampliação das ações de melhoria da qualidade da água, buscando o aumento do Índice de Qualidade das Águas - IQA e a preservação dos grandes reservatórios presentes na região amazônica;</p><p>VII - discutir estratégias para implantação da Política de Saúde Digital no âmbito do território da Amazônia Legal; e</p><p>VIII - elaborar proposta para o desenvolvimento de pesquisas em ciência, tecnologia e inovação a partir das potencialidades da Amazônia Legal, buscando envolver todas as universidades públicas e institutos de pesquisa da Amazônia Legal que defendam a vida, em especial, das populações em vulnerabilidade social.</p><p>Art. 4º O ASA, que é um dos núcleos sob a coordenação do PSAL, terá a seguinte composição:</p><p>I - Ministra de Estado da Saúde;</p><p>II - um representante da Secretaria-Executiva;</p><p>III - Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente, sendo um representante de cada um das unidades a seguir:</p><p>a) Departamento de Análise Epidemiológica e Vigilância de Doenças não Transmissíveis;</p><p>b) Departamento de Vigilância em Saúde Ambiental e Saúde do Trabalhador;</p><p>c) Departamento de Emergências em Saúde Pública;</p><p>d) Departamento de Imunização e Doenças Imunopreveníveis;</p><p>e) Departamento de Articulação Estratégica de Vigilância em Saúde e Ambiente;</p><p>f) Departamento de HIV/Aids, Tuberculose, Hepatites Virais e Infecções Sexualmente Transmissíveis;</p><p>g) Departamento de Doenças Transmissíveis;</p><p>h) Instituto Evandro Chagas; e</p><p>i) Centro Nacional de Primatas.</p><p>IV - um representante da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde;</p><p>V - um representante da Secretaria de Atenção Primária à Saúde;</p><p>VI - um representante da Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde;</p><p>VII - um representante da Secretaria de Saúde Indígena;</p><p>VIII - um representante da Secretaria de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde;</p><p>IX - um representante da Secretaria de Informação e Saúde Digital;</p><p>X - três representantes da Fundação Oswaldo Cruz, sendo um representante de cada um das unidades a seguir:</p><p>a) Presidência da Fundação Oswaldo Cruz;</p><p>b) Fiocruz Amazônia; e</p><p>c) Escritório Fiocruz Rondônia.</p><p>XI - um representante da Agência Nacional de Vigilância Sanitária; e</p><p>XII - representantes de órgãos e/ou entidades públicos ou privados que estejam envolvidos técnica e cientificamente com a temática.</p><p>§ 1º Cada membro do Grupo de Trabalho terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros e respectivos suplentes serão indicados, por meio de ofício, pelos titulares dos órgãos e entidades que representam ao coordenador do Grupo de Trabalho.</p><p>§ 3º Poderão participar das reuniões do ASA, na qualidade de membros consultivos, representantes do Conselho Nacional de Secretários de Saúde - Conass e do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Saúde - Conasems, bem como representantes da sociedade civil organizada.</p><p>§ 4º Poderão ser convidadas para também participar das reuniões representantes de órgãos e/ou entidades públicos ou privados que estejam envolvidos técnica e cientificamente com a temática, organizações da Sociedade Civil com atuação em saúde de migrantes, refugiados e apátridas, bem como entidades científicas e acadêmicas com atuação de pesquisa no tema "saúde e migração".</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho se reunirá quinzenalmente, em caráter ordinário, e em caráter extraordinário, sempre que convocado pela sua coordenação.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do ASA é de maioria absoluta dos membros e o quórum de votação é de maioria simples.</p><p>§ 2º As reuniões do Grupo de Trabalho serão realizadas presencialmente ou por meio de videoconferência.</p><p>Art. 6º O Departamento de Análise Epidemiológica e Vigilância de Doenças não Transmissíveis da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde exercerá a função de Secretaria-Executiva e fornecerá o apoio administrativo necessário ao funcionamento do Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 7º O ASA terá duração de 12 (doze) meses, contados da data de publicação desta Portaria, podendo ser prorrogado por igual período.</p><p>§ 1º O Grupo de Trabalho elaborará relatório final sobre suas atividades, descritas no art. 3º desta Portaria, com recomendações intersetoriais das diversas áreas e Secretarias que compõem o Ministério da Saúde.</p><p>§ 2º O relatório de que trata o § 1º será encaminhado à Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde e, após aprovação, será submetido à análise da Comissão Intergestores Tripartite - CIT para as devidas providências.</p><p>Art. 8º A participação no Grupo de Trabalho de que trata esta Portaria será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 9º Fica revogada a Portaria GM/MS Nº 618, de 18 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial a União nº 5, Seção 1, Página 56, de 19 de maio de 2023.</p><p>Art. 10 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>