<xml><article id="32514414" name="Portria nA 184 DG - PGD_1" idOficio="9646534" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/06/2023" artClass="00031:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Departamento Nacional de Obras Contra as Secas" artSize="24" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20669079">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 184 DG, DE 6 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os critérios e procedimentos a serem observados pelas unidades do Departamento Nacional de Obras Contra as Secas que optarem por aderir ao Programa de Gestão e Desempenho - PGD - trazido pelo Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 184 DG, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os critérios e procedimentos a serem observados pelas unidades do Departamento Nacional de Obras Contra as Secas que optarem por aderir ao Programa de Gestão e Desempenho - PGD - trazido pelo Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022.</p><p>O DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS(DNOCS), entidade autárquica federal, criada pela Lei nº 4.229, de 1º de junho de 1963, alterada pela Lei nº 10.204, de 22 de fevereiro de 2001, com sede à Av. Duque de Caxias, 1700 - bairro Centro, nesta cidade de Fortaleza - CE, neste ato representado por seu Diretor-Geral, FERNANDO MARCONDES DE ARAÚJO LEÃO, com Ato de Nomeação através da Portaria nº 2314 de 16 de outubro de 2019 resolve:</p><p>CONSIDERANDO o disposto no Decreto Nº 11.072, de 17 de maio de 2022, que dispõe sobre o Programa de Gestão e Desempenho (PGD) no âmbito da Administração pública federal, autárquica e fundacional (1063440).</p><p>CONSIDERANDO que a Portaria nº 45/DG/2023 (1275883) autorizou a implementação do PGD no âmbito do DNOCS e a Portaria n° 46/DG/2023 (1275888) instituiu a Comissão para implantação do Programa no âmbito do DNOCS.</p><p>CONSIDERANDO a deliberação constante do item "4", da Ata de Reunião da Diretoria Colegiada nº 13/2022-DC, de 08/06/2022 (1079515).</p><p>CONSIDERANDO o constante dos autos do processo nº 59400.003114/2022-65, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Programa de Gestão e Desempenho - PGD no âmbito do DNOCS, visando contribuir para o alcance dos objetivos estratégicos associados à modernização da gestão institucional e à melhoria das condições de trabalho dos servidores do DNOCS.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 2º Para fins do disposto nesta Portaria, considera-se:</p><p>I - Programa de Gestão: é uma ferramenta de gestão de desempenho focada em resultados, que altera o modelo de trabalho tradicional, substituindo o controle de frequência dos servidores pelo controle de entregas e resultados; O PGD configura-se por meio de pactuações formais entre a Diretoria Geral, as unidades organizacionais regimentais e os servidores a elas vinculados.</p><p>II - Atividade: conjunto de ações específicas a serem realizadas de forma individual e supervisionada pela chefia imediata, visando entregas no âmbito de projetos e processos de trabalho institucionais;</p><p>III - Entrega: resultado do esforço empreendido na execução de uma atividade sendo definida no planejamento e com data prevista de conclusão;</p><p>IV - unidade: no âmbito do DNOCS, serão as Diretorias, Divisões, Serviços, a Procuradoria, a Ouvidoria, a Auditoria e as Coordenadorias Estaduais;</p><p>V - Autoridade máxima da entidade: o Diretor-Geral do DNOCS;</p><p>VI - Dirigente de unidade: no âmbito do DNOCS, são os Diretores, o Procurador-chefe, o Ouvidor, o Auditor e os Coordenadores Estaduais;</p><p>VII - Chefe Imediato: autoridade imediatamente superior ao participante;</p><p>VIII - Núcleo de Desenvolvimento Pessoal: unidade administrativa integrante da estrutura organizacional do DNOCS competente para implementação da política de pessoal; e</p><p>IX - Setor de Modernização Organizacional: unidade administrativa integrante da estrutura organizacional do DNOCS que tenha competência relativa à gestão estratégica e à avaliação de resultados.</p><p>X - Objetivo: enunciado acerca de algo mensurável que se deseja alcançar para melhoria dos serviços públicos ofertados pela Instituição;</p><p>XI - Indicador: métrica com forte associação com dado objetivo e cuja mensuração pode prover informação útil sobre o alcance do referido objetivo;</p><p>XII - Indicador de Desenvolvimento Institucional: indicador que se refere a mudanças que implicam melhoria nos serviços ofertados pela Instituição;</p><p>XIII - Indicador de Qualidade de Serviços: indicador que se refere a manutenção de alto padrão de qualidade dos serviços ofertados pela Instituição;</p><p>XIV - Meta: valor que se deseja alcançar em relação a indicador desenvolvido para medir o alcance de um objetivo, em prazo planejado.</p><p>Art. 3º A implementação do Programa de Gestão será realizada de forma gradual pela Comissão constituída por meio da Portaria nº 46/DG, de 08 de fevereiro de 2023.</p><p>Art. 4º O Programa de Gestão e Desempenho - PGDs abrangerá as atividades que sejam passíveis de controle através de metas, prazos e entregas previamente definidos.</p><p>Parágrafo único. O rol das atividades autorizadas será divulgado no sítio oficial do DNOCS sem prejuízo de outros meios de comunicação.</p><p>Art. 5º O PGD poderá ser adotado nas seguintes modalidades:</p><p>I - presencial: modalidade de trabalho no Programa de Gestão e Desempenho em que a jornada do participante é desenvolvida nas dependências físicas do DNOCS;</p><p>II - teletrabalho: modalidade de trabalho em que o cumprimento da jornada se dá de forma remota e com a utilização de recursos tecnológicos, seja em regime de execução integral, quando toda a jornada de trabalho é executada fora das dependências do DNOCS, ou de execução parcial, quando parte de sua jornada de trabalho é realizada de forma remota e parte presencial;</p><p>Parágrafo único. O teletrabalho não se confundirá com o trabalho externo, que são atividades que, em razão da sua natureza, da natureza do cargo ou das atribuições da unidade que as desempenha, são desenvolvidas externamente às dependências do DNOCS e cujo local de realização é definido em função do seu objeto.</p><p>Seção I</p><p>Dos Participantes</p><p>Art. 6º Podem participar do programa de gestão:</p><p>I - servidores públicos ocupantes de cargo efetivo;</p><p>II - servidores públicos ocupantes de Funções Comissionadas Executivas (FCE);</p><p>III - ocupantes de Cargos Comissionados Executivos (CCE);</p><p>IV - empregados públicos regidos pelo Decreto-Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943, em exercício na unidade;</p><p>V - contratados temporários regidos pela Lei nº 8.745, de 9 de dezembro de 1993.</p><p>VI - estagiários, observado o disposto na Lei nº 11.788, de 25 de setembro de 2008.</p><p>§1º A participação dos empregados públicos de que trata o inciso IV do caput dar-se-á mediante observância das regras dos respectivos contratos de trabalho e das normas do Decreto-Lei nº 5.452, de 1943.</p><p>§2º A participação dos contratados temporários de que trata o inciso V do caput, dar-se-á mediante observância da necessidade temporária de excepcional interesse público da contratação, das cláusulas estabelecidas em cada contrato e das normas previstas na Lei nº 8.745, de 1993.</p><p>§3º A participação dos estagiários de que trata o inciso VI do caput, dar-se-á mediante observância às regras estabelecidas no Art. 9º do Decreto nº 11.070, de 17 de maio de 2022.</p><p>§4º A instituição do Programa de Gestão e Desempenho - PGD é ato discricionário da autoridade máxima da entidade e observará os critérios de conveniência e oportunidade e do interesse do serviço como ferramenta de gestão, não se constituindo direito do participante.</p><p>§5º A autoridade máxima da entidade poderá suspender ou revogar o PGD por razões técnicas ou de conveniência e oportunidade, devidamente fundamentadas, sem que isso implique no dever da Administração indenizar ou ressarcir o participante por danos eventualmente sofridos em razão desta decisão.</p><p>§6º As competências de que tratam os parágrafos 5º e 6º poderão ser delegadas ao nível hierárquico imediatamente inferior com competência sobre a área de gestão de pessoas, vedada a subdelegação.</p><p>Seção II</p><p>Atividades Teletrabalháveis e Objetivos do Programa de Gestão e Desempenho - PGD</p><p>Art. 7º As atividades que possam ser adequadamente executadas de forma remota e com a utilização de recursos tecnológicos serão realizadas preferencialmente na modalidade de teletrabalho parcial ou integral.</p><p>§ 1º O teletrabalho não poderá:</p><p>I - abranger atividades cuja natureza exija a presença física do participante na unidade ou que sejam desenvolvidas por meio de trabalho externo;</p><p>II - reduzir a capacidade de setores que atendam ao público interno e externo.</p><p>Art. 8º São objetivos do Programa de Gestão e Desempenho - PGD:</p><p>I - promover a gestão da produtividade e da qualidade das entregas dos participantes;</p><p>II - contribuir com a redução de despesas no poder público;</p><p>III - atrair e manter novos talentos;</p><p>IV - contribuir para a motivação e o comprometimento dos participantes com os objetivos da Instituição;</p><p>V - estimular o desenvolvimento do trabalho criativo e da inovação;</p><p>VI - melhorar a qualidade de vida dos participantes;</p><p>VII - gerar e implementar mecanismos de avaliação e alocação de recursos; e</p><p>VIII - promover a cultura orientada a resultados, com foco no incremento da eficiência e da efetividade dos serviços prestados à sociedade.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>EXECUÇÃO DO PROGRAMA DE GESTÃO E DESEMPENHO</p><p>Seção I</p><p>Da Seleção dos Participantes</p><p>Art. 9º O chefe imediato estabelecerá e divulgará os critérios técnicos necessários à adesão dos interessados ao PGD, podendo conter, dentre outras especificidades:</p><p>I - total de vagas;</p><p>II - regimes de execução;</p><p>III - vedações à participação;</p><p>IV - prazo de permanência no programa de gestão, quando aplicável;</p><p>V - conhecimento técnico requerido para desenvolvimento da atividade; e</p><p>VI - infraestrutura mínima necessária ao interessado na participação.</p><p>Art. 10. Quando houver limitação de vagas, o dirigente da unidade selecionará, entre os interessados, aqueles que participarão do programa de gestão, fundamentando sua decisão.</p><p>§ 1º A seleção pelo dirigente da unidade será feita de forma impessoal a partir da avaliação de compatibilidade entre as atividades a serem desempenhadas e o conhecimento técnico dos interessados.</p><p>§ 2º O dirigente da unidade observará, dentre outros, os seguintes critérios, na priorização dos participantes:</p><p>I - pessoas com deficiência ou com problemas graves de saúde, ou que sejam pais ou responsáveis por dependentes na mesma condição;</p><p>II - pessoas com mobilidade reduzida, nos termos da Lei nº 10.098, de 19 de dezembro de 2000</p><p>III - gestantes e lactantes, durante o período de gestação e amamentação; e</p><p>IV - servidores com horário especial, nos termos do §2º e do §3º do art. 98 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990.</p><p>§ 3º Sempre que possível, o dirigente da unidade promoverá o revezamento entre os interessados em participar do programa de gestão.</p><p>§ 4º O programa de gestão, quando instituído na unidade, poderá ser alternativa aos servidores que atendam aos requisitos para remoção nos termos das alíneas "a" e "b" do inciso III do caput do art. 36, da Lei nº 8.112, de 1990, e para concessão da licença por motivo de afastamento do cônjuge ou companheiro prevista no art. 84 da Lei nº 8.112, de 1990, desde que para o exercício de atividade compatível com o seu cargo e sem prejuízo para a Administração.</p><p>Art. 11. Compete ao chefe imediato informar ao dirigente da unidade, dentre os servidores subordinados, quais estão interessados, em atuar no regime de teletrabalho, e a quantidade de vagas disponíveis na unidade, observado o critério de seleção do art. 10 e as seguintes diretrizes:</p><p>I - é vedada a participação no regime de teletrabalho de servidores em qualquer uma das seguintes condições:</p><p>a) que tenham sido apenados em procedimento disciplinar nos 2 (dois) anos anteriores à data de solicitação para participar do teletrabalho;</p><p>b) cujas atividades exijam a presença física no recinto da unidade;</p><p>c) que apresentem contraindicações por motivo de saúde, constatadas em perícia médica;</p><p>d) que nos últimos 24 (vinte e quatro) meses anteriores à data de manifestação de interesse em participar tenha sido desligado pelo não cumprimento do estabelecido no Plano de Trabalho.</p><p>II - A participação do regime de teletrabalho pressupõe que o servidor demonstre as seguintes aptidões:</p><p>a) capacidade de organização e autodisciplina;</p><p>b) capacidade de cumprimento das atividades nos prazos acordados;</p><p>c) capacidade de interação com a equipe;</p><p>d) atuação tempestiva;</p><p>e) pró-atividade na resolução de problemas;</p><p>f) abertura para utilização de novas tecnologias; e</p><p>g) orientação para resultados.</p><p>Art. 12. O chefe imediato na gerência do programa de gestão em regime de teletrabalho deverá respeitar as seguintes diretrizes:</p><p>I - o prazo de antecedência mínima de convocação para comparecimento pessoal do participante em reuniões, ações de capacitações e demais situações de especial necessidade de sua presença física, será de 3 (três) dias úteis, excepcionalmente podendo ser reduzido ou ampliado, quando houver interesse fundamentado da Administração;</p><p>II - a regra é a não fixação de percentual de produtividade adicional dos participantes em teletrabalho em relação às atividades presenciais;</p><p>III - a unidade com processos pendentes poderá fixar adicional de produtividade de até 30% (trinta por cento), que deverá ser compatível com a jornada de trabalho regular do participante do programa de gestão.</p><p>Art. 13. O chefe imediato abrirá prazo para os servidores, que atendam aos requisitos desta portaria e regulamentos próprios, informem seu interesse em participar do regime de teletrabalho.</p><p>Art. 14. A participação dos servidores indicados pelo chefe imediato condiciona-se à homologação do Diretor-Geral, permitida a delegação ao nível hierárquico imediatamente inferior e vedada a subdelegação.</p><p>Parágrafo único. Aprovados os participantes do teletrabalho, o dirigente da unidade comunicará os nomes ao Núcleo de Desenvolvimento Pessoal, para fins de registro nos assentamentos funcionais.</p><p>Art. 15. O chefe imediato deverá informar no sistema de registro eletrônico de frequência, por ocasião da homologação, a ocorrência pertinente aos períodos em que o servidor participou do teletrabalho, nos termos desta Portaria, que valerá para efeito de abono do registro de ponto.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de atraso ou de omissão na entrega do produto pactuado, o servidor não se beneficiará da equivalência de jornada a que alude o caput do artigo, salvo por motivo devidamente justificado à chefia imediata ou dirigente da unidade.</p><p>Seção II</p><p>Do Plano de Trabalho</p><p>Art. 16. O candidato selecionado para participar do programa de gestão deverá assinar o plano de trabalho, que conterá:</p><p>I. as atividades a serem desenvolvidas com as respectivas metas a serem alcançadas expressas em horas equivalentes;</p><p>II. o regime de execução acompanhado do cronograma em que cumprirá sua jornada em regime presencial, quando for o caso;</p><p>III. o termo de ciência e responsabilidade contendo, no mínimo:</p><p>a) a declaração de que atende às condições para participação no programa de gestão;</p><p>b) o prazo de antecedência mínima de convocação para comparecimento pessoal do participante à unidade;</p><p>c) as atribuições e responsabilidades do participante;</p><p>d) o dever do participante de manter a infraestrutura necessária para o exercício de suas atribuições, inclusive aquelas relacionadas à segurança da informação, quando executar o programa de gestão na modalidade teletrabalho;</p><p>e) a declaração de que está ciente que sua participação no programa de gestão não constitui direito adquirido, podendo ser desligado, nos termos desta Portaria.</p><p>f) a declaração de que está ciente quanto à vedação de pagamento das vantagens a que se referem os arts. 30 a 37 desta Portaria;</p><p>g) a declaração de que está ciente quanto à vedação de utilização de terceiros para a execução dos trabalhos acordados como parte das metas; e</p><p>h) assinaturas do servidor e da chefia imediata;</p><p>i) a declaração de que está ciente quanto:</p><p>1. ao dever de observar as disposições constantes da Lei nº 13.709, de 14 e agosto de 2018, Lei Geral de Proteção de Dados Pessoas (LGPD), no que couber; e</p><p>2. as orientações da Portaria nº 15.543/SEDGG/ME, de 2 de julho de 2020, que divulga o Manual de Conduta do Agente Público Civil do Poder Executivo Federal.</p><p>§ 1º O plano de trabalho de que trata o caput será registrado em sistema informatizado, conforme definido no art. 28, e terá periodicidade mínima semanal e máxima mensal.</p><p>§ 2º A chefia imediata poderá redefinir as metas do participante por necessidade do serviço, na hipótese de surgimento de demanda prioritária cujas atividades não tenham sido previamente acordadas.</p><p>§ 3º As metas serão calculadas em horas para cada atividade em cada faixa de complexidade.</p><p>§ 4º As metas semanais estabelecidas no programa de gestão não poderão superar o quantitativo de horas da jornada semanal de trabalho, definida em lei, do participante.</p><p>Seção III</p><p>Do Registro de Frequência</p><p>Art. 17. Os participantes do programa de gestão estão dispensados do registro de frequência enquanto permanecerem nesta condição.</p><p>§ 1º O acesso às dependências do DNOCS será permitido ao participante do programa de gestão durante o horário de expediente, observando-se a Política de Segurança da Autarquia.</p><p>§ 2º O acesso fora do horário de expediente deverá ser previamente autorizado.</p><p>§ 3º O participante do programa de gestão poderá exercer suas atribuições em país distintos de sua lotação mediante autorização prévia da autoridade máxima da entidade, permitida a delegação ao nível hierárquico imediatamente inferior e vedada a subdelegação. O exercício de atividades no exterior são condicionadas ao cumprimento das condições do art. 12 do Decreto nº 11.072, de 2022.</p><p>§ 4º As atribuições do participante do programa de gestão poderão ser exercidas em outra Unidade da Federação, sem necessidade de autorização prévia.</p><p>§ 5º A lotação do participante do programa de gestão em regime de teletrabalho permanecerá inalterada para todos os fins, independentemente de onde exerça as suas atribuições de fato.</p><p>Art. 18. O trabalho presencial dos participantes do programa de gestão dar-se-á dentro do horário de expediente do DNOCS, que tem início às 08:00 e término às 17:00, com ﬂexibilidade nos horários de entrada e saída desde que alinhado com a chefia imediata, de forma que a unidade não fique desassistida.</p><p>Seção IV</p><p>Da avaliação das Entregas do Plano de Trabalho</p><p>Art. 19. A chefia imediata, mediante análise fundamentada, em até 20 dias, deverá aferir quantitativa e qualitativamente o atingimento ou não das metas estipuladas para entregas previstas no plano de trabalho.</p><p>§ 1º A aferição que trata o caput deve ser registrada em um valor que varia de 0 a 10, onde 0 é a menor nota e 10 a maior nota.</p><p>§ 2º Somente serão consideradas aceitas as entregas cuja nota atribuída pela chefia imediata seja igual ou superior a 5.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>ACOMPANHAMENTO DO PROGRAMA DE GESTÃO</p><p>Seção I</p><p>Fase de Ambientação</p><p>Art. 20. Decorridos 6 (seis) meses da data de início da execução do programa, período considerado como ambientação, as unidades que instituíram o programa de gestão deverão:</p><p>I - revisar a parametrização do sistema do programa de gestão; e</p><p>II - solicitar revisão do mapeamento da tabela de atividades se necessário.</p><p>Seção II</p><p>Monitoramento</p><p>Art. 21. Com a finalidade de conhecer os benefícios e resultados advindos da implementação do programa de gestão, as unidades deverão encaminhar ao Setor de Modernização Organizacional, anualmente, até 30 de outubro, relatório gerencial contendo as seguintes informações:</p><p>I - de natureza quantitativa, para análise estatística dos resultados alcançados:</p><p>a) total de participantes e percentual em relação ao quadro de pessoal;</p><p>b) variação de gastos, quando houver, em valores absolutos e percentuais;</p><p>c) variação de produtividade, quando houver, em valores absolutos e percentuais;</p><p>d) variação de agentes públicos por unidade após adesão ao programa de gestão;</p><p>e) variação no absenteísmo, em valores absolutos e percentuais; e</p><p>f) variação na rotatividade da força de trabalho, em valores absolutos e percentuais.</p><p>II - de natureza qualitativa, para análise gerencial dos resultados alcançados:</p><p>a) melhoria na qualidade dos produtos entregues;</p><p>b) dificuldades enfrentadas;</p><p>c) boas práticas implementadas;</p><p>Parágrafo único. O Setor de Modernização Organizacional providenciará a consolidação e encaminhamento do relatório de que trata o caput ao órgão central do Sistema de Pessoal Civil da Administração Federal (SIPEC), para fins de informações gerenciais, anualmente, até 30 de novembro.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>VEDAÇÕES E DESLIGAMENTO DO PROGRAMA DE GESTÃO</p><p>Art. 22. O dirigente da unidade deverá desligar o participante do programa de gestão:</p><p>I - por solicitação do participante, observada antecedência mínima de 10 (dez) dias;</p><p>II - no interesse da Administração, por razão de conveniência, necessidade ou redimensionamento da força de trabalho, devidamente justificada, observada antecedência mínima de 10 (dez) dias;</p><p>III - pelo descumprimento não justificado das metas e obrigações previstas no plano de trabalho a que se refere o art. 16 e do termo de ciência e responsabilidade;</p><p>IV - pelo decurso de prazo de participação no programa de gestão, quando houver, salvo se deferida a prorrogação do prazo;</p><p>V - em virtude de remoção, com alteração da unidade de exercício;</p><p>VI - em virtude de aprovação do participante para a execução de outra atividade não abrangida pelo programa de gestão, salvo nas acumulações lícitas de cargos quando comprovada a compatibilidade de horários;</p><p>VII - pela superveniência das hipóteses de vedação previstas nesta Portaria; e</p><p>VIII - pelo descumprimento das atribuições e responsabilidades previstas no art. 25 desta Portaria.</p><p>Art. 23. O Diretor-Geral poderá, excepcionalmente, suspender o programa de gestão, bem como alterar ou revogar a respectiva norma de procedimentos gerais, por razões técnicas ou de conveniência e oportunidade, devidamente fundamentadas.</p><p>Parágrafo único. O participante deverá atender às novas regras da norma de procedimentos gerais e do programa de gestão alterados, conforme os prazos mencionados no ato que as modificarem.</p><p>Art. 24. Nas hipóteses de que tratam os arts. 22 e 23, o participante continuará em regular exercício das atividades no programa de gestão até que seja notificado do ato de desligamento, suspensão ou revogação da norma de procedimentos gerais e do programa de gestão.</p><p>Parágrafo único. A notificação de que trata o caput definirá prazo, que não poderá ser inferior a 10 (dez) dias, para que o participante do programa de gestão volte a se submeter ao regitro de frequência.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>ATRIBUIÇÕES E RESPONSABILIDADES</p><p>Seção I</p><p>Atribuições e Responsabilidades do Participante</p><p>Art. 25. Constituem atribuições e responsabilidades do participante de programa de gestão:</p><p>I - assinar termo de ciência e responsabilidade;</p><p>II - cumprir o estabelecido no plano de trabalho;</p><p>III - atender às convocações para comparecimento à unidade sempre que sua presença física for necessária e houver interesse da Administração Pública, mediante convocação com antecedência mínima prevista na norma de procedimentos gerais e desde que devidamente justificado pela chefia imediata;</p><p>IV - manter dados cadastrais e de contato, especialmente telefônicos, permanentemente atualizados e ativos;</p><p>V - consultar diariamente o correio eletrônico institucional, a Intranet e demais formas de comunicação do DNOCS;</p><p>VI - permanecer em disponibilidade, entre as 08:00 e 17:00, para contato por telefonia fixa ou móvel pelo período acordado com a chefia imediata, não podendo extrapolar o horário de funcionamento da sua unidade de lotação;</p><p>VII - manter o chefe imediato informado, de forma periódica, e sempre que demandado, por meio de mensagem de correio eletrônico institucional, ou outra forma de comunicação previamente acordada, acerca da evolução do trabalho, bem como indicar eventual dificuldade, dúvida ou informação que possa atrasar ou prejudicar o seu andamento;</p><p>VIII - comunicar ao chefe imediato a ocorrência de afastamentos, licenças ou outros impedimentos para eventual adequação das metas e prazos ou possível redistribuição do trabalho;</p><p>IX - zelar pelas informações acessadas de forma remota, mediante observância às normas internas e externas de segurança da informação; e</p><p>X - retirar processos e demais documentos das dependências da unidade, quando necessários à realização das atividades, observando os procedimentos relacionados à segurança da informação e à guarda documental, constantes de regulamentação própria, quando houver, e mediante termo de recebimento e responsabilidade.</p><p>Seção II</p><p>Atribuições e Responsabilidades da unidade e de seus Dirigentes</p><p>Art. 26. Compete ao dirigente da unidade:</p><p>I - dar ampla divulgação das regras para participação no programa de gestão, nos termos desta Portaria;</p><p>II - divulgar nominalmente os participantes do programa de gestão, mantendo a relação atualizada;</p><p>III - controlar os resultados obtidos em face das metas fixadas para sua unidade;</p><p>IV - analisar os resultados do programa de gestão em sua unidade;</p><p>V - supervisionar a aplicação e a disseminação do processo de acompanhamento de metas e resultados;</p><p>VI - colaborar com o Núcleo de Capacitação e o Setor de Modernização Organizacional para melhor execução do programa de gestão;</p><p>VII - sugerir à autoridade competente, com base nos relatórios, a suspensão, alteração ou revogação da norma de procedimentos gerais e do programa de gestão; e</p><p>VIII - manter contato permanente como Núcleo de Capacitação e o Setor de Modernização Organizacional, a fim de assegurar o regular cumprimento das regras do programa de gestão.</p><p>Art. 27. Compete ao chefe imediato:</p><p>I - alimentar o sistema do art. 28 com as informações do programa de gestão;</p><p>II - selecionar os interessados no Programa de Gestão;</p><p>III - aprovar os planos de trabalhos propostos pelos participantes do PGD da unidade;</p><p>IV - acompanhar a qualidade e a adaptação dos participantes do programa de gestão;</p><p>V - manter contato permanente com os participantes do programa de gestão para repassar instruções de serviço e manifestar considerações sobre sua atuação;</p><p>VI - aferir o cumprimento das metas estabelecidas bem como avaliar a qualidade das entregas;</p><p>VII - dar ciência ao dirigente de unidade sobre a evolução do programa de gestão, dificuldades encontradas e quaisquer outras situações ocorridas, para fins de consolidação dos relatórios;</p><p>VIII - registrar a evolução das atividades do programa de gestão nos relatórios periodicamente; e</p><p>IX - colaborar com o Núcleo de Capacitação e o Setor de Modernização Organizacional para melhor execução do programa de gestão.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>SISTEMA INFORMATIZADO PARA O PROGRAMA DE GESTÃO</p><p>Art. 28. O DNOCS utilizará sistema informatizado apropriado como ferramenta de apoio tecnológico para acompanhamento e controle do cumprimento de metas e alcance de resultados do programa de gestão.</p><p>Parágrado único. O sistema de que trata o caput deverá suportar:</p><p>I - tabela de atividades contendo as seguintes informações :</p><p>a) atividade;</p><p>b) faixa de complexidade da atividade;</p><p>c) parâmetros adotados para definição da faixa de complexidade;</p><p>d) tempo de execução da atividade em regime presencial;</p><p>e) tempo de execução da atividade em teletrabalho;</p><p>f) ganho percentual de produtividade estabelecido;</p><p>g) entregas esperadas.</p><p>Art. 29. O DNOCS disponibilizará Interface de Programação de Aplicativos para o órgão central do SIORG (SEGES) e SIPEC (SGPRT) com o objetivo de fornecer informações atualizadas no mínimo semanalmente, registradas no sistema informatizado de que trata o art. 28, bem como os relatórios de que trata o art. 20 desta Portaria.</p><p>§ 1º As informações de que trata o caput deverão ser divulgadas no sítio eletrônico do DNOCS com, pelo menos, mas não se restringindo, as seguintes informações:</p><p>I - plano de trabalho;</p><p>II - relação dos participantes do programa de gestão, discriminados por unidade;</p><p>III - entregas acordadas; e</p><p>IV - acompanhamento das entregas de cada unidade.</p><p>§ 2º Apenas serão divulgadas informações não sigilosas, com base nas regras de transparência de informações e dados previstas em legislação.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>INDENIZAÇÕES E VANTAGENS</p><p>Art. 30. Fica vedada a autorização da prestação de serviços extraordinários pelos participantes do programa de gestão.</p><p>Parágrafo único. O cumprimento, pelo participante, de metas superiores às metas previamente estabelecidas não configura a realização de serviços extraordinários.</p><p>Art. 31. Fica vedada aos participantes do programa de gestão a adesão ao banco de horas de que trata a Instrução Normativa nº 2, de 12 de setembro de 2018.</p><p>Parágrafo único. Verificada a existência de banco de horas realizado em conformidade com a Instrução Normativa nº 2, de 2018, o servidor deverá usufruir as horas computadas como excedentes ou compensá-las como débito antes do início da participação no programa de gestão.</p><p>Art. 32. Não será concedida ajuda de custo ao participante do programa de gestão quando não houver mudança de domicílio em caráter permanente, no interesse da Administração.</p><p>Parágrafo único. Será restituída a ajuda de custo paga nos termos do Decreto nº 4.004, de 8 de novembro de 2001, quando antes de decorridos três meses do deslocamento, o servidor regressar ao seu domicílio de origem em decorrência de teletrabalho em regime de execução integral.</p><p>Art. 33. O participante do programa de gestão que se afastar da sede do DNOCS em caráter eventual ou transitório, no interesse da Administração, para outro ponto do território nacional ou para o exterior, fará jus a passagens e diárias destinadas a indenizar as parcelas de despesas extraordinária com pousada, alimentação e locomoção urbana utilizando como ponto de referência a localidade da unidade de exercício.</p><p>Art. 34. O participante do programa de gestão somente fará jus ao pagamento do auxílio- transporte nos casos em que houver deslocamentos de sua residência para o local de trabalho e vice- versa, nos termos da Instrução Normativa nº 207, de 21 de outubro de 2019.</p><p>Art. 35. Não será concedido o auxílio-moradia ao participante em teletrabalho quando em regime de execução integral.</p><p>Art. 36. Fica vedado o pagamento de adicional noturno aos participantes do programa de gestão em regime de teletrabalho.</p><p>§1º Não se aplica o disposto no caput aos casos em que for possível a comprovação da atividade, ainda que remota, prestada em horário compreendido entre vinte e duas horas de um dia e cinco horas do dia seguinte, desde que autorizada pela chefia imediata.</p><p>§2º A autorização de que trata o §1º somente poderá ser deferida mediante justificativa quanto à necessidade da medida, considerando-se a natureza da atividade exercida.</p><p>Art. 37. Fica vedado o pagamento de adicionais ocupacionais de insalubridade, periculosidade, ou quaisquer outras relacionadas à atividade presencial para os participantes do programa de gestão em regime de teletrabalho.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS E TRANSITÓRIAS</p><p>Art. 38. O DNOCS deverá observar as determinações contidas na Orientação Normativa SEGEP/MP nº 7, de 17 de outubro de 2012, quando da realização de consultas ao órgão central do SIORG (SEGES) e SIPEC (SGPRT), relacionadas à orientação e ao esclarecimento de dúvidas concernentes à aplicação desta Portaria.</p><p>Art. 39. O plano de trabalho para execução das atividades, a contagem de prazos e a gestão do desempenho no âmbito do Programa de Gestão e Desempenho - PGDs apenas produzirão efeitos a partir da sua formalização no sistema informatizado de que trata o art. 28 desta Portaria.</p><p>Art. 40. Casos omissos e excepcionais serão resolvidos pela Diretoria Geral.</p><p>Art. 41. Esta Portaria entra em vigor uma semana após a data de sua publicação, em atendimento ao inciso I do art. 4º do Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019.</p><p class="assina">Fernando Marcondes de Araújo Leão</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>