<xml><article id="32746943" name="Res 42 CD" idOficio="9675582" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/06/2023" artClass="00017:00026:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20709677">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO  - CD Nº 42, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova Instrução Normativa]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO - CD Nº 42, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova Instrução Normativa</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, Autarquia Federal criada pelo Decreto-Lei nº 1.110, de 9 de julho de 1970, alterado pela Lei nº 7.231, de 23 de outubro de 1984, por seu Presidente, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Decreto nº 11.232, de 10 de outubro de 2022, e pelo Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria Incra nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, tendo em vista a decisão adotada em sua 718ª Reunião, realizada em 13 de junho de 2023; e</p><p>Considerando as conclusões do processo administrativo nº 54000.011050/2022-65, fundamentadas nas manifestações técnicas e jurídicas constantes no mesmo processo, que tratam de proposta de Instrução Normativa relativa aos Procedimentos Administrativos para Individualização Automatizada do Cadastro Ambiental Rural - CAR, em lote, dos Projetos de Assentamento do Incra, institui o Módulo de Integração dos Lotes de Reforma Agrária (Módulo Lote CAR - MLC) e dar outras providências;</p><p>Considerando o disposto na Nota Técnica nº 161 (15428165) e no Despacho DDI (15599832), elaborado pela Coordenação-Geral de Implantação - DDI, da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento - DD; e</p><p>Considerando o Parecer n. 00025/2022/EQUAD-AGRÁRIA/PFE-INCRACGA/PFE-INCRA-SEDE (15314236), aprovado pelo Despacho n. 00021/2023/GAB/PFE/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (15314300), da Procuradoria Federal Especializada - PFE junto ao INCRA;</p><p>E, por fim, considerando o teor do Relatório DDI (15636589), resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a Instrução Normativa INCRA nº 131, de 21 de junho de 2023, que dispõe sobre os procedimentos administrativos para individualização automatizada do Cadastro Ambiental Rural - CAR, em lote, dos Projetos de Assentamento do Incra, institui o Módulo de Integração dos Lotes de Reforma Agrária (Módulo Lote CAR - MLC), e dá outras providências;</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>