<xml><article id="32797561" name="Portaria SAVMinC nA 21 - 27-06-2" idOficio="9682425" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/06/2023" artClass="00015:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria do Audiovisual" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20719381">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SAV/MINC Nº 21, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece procedimentos gerais para a instituição do Programa de Gestão e Desempenho na Secretaria do Audiovisual, conforme Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SAV/MINC Nº 21, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece procedimentos gerais para a instituição do Programa de Gestão e Desempenho na Secretaria do Audiovisual, conforme Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023.</p><p>A SECRETÁRIA DO AUDIOVISUAL, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2022 e, tendo em vista o Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022 e o art. 7º da Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam estabelecidos os procedimentos gerais de instituição do Programa de Gestão e Desempenho - PGD na Secretaria do Audiovisual.</p><p>Art. 2º Serão adotados os seguintes regimes de execução do Programa de Gestão nesta unidade:</p><p>I - regime de execução parcial: quando a forma de teletrabalho a que está submetido o participante restringe-se a um cronograma específico, dispensado do controle de frequência exclusivamente nos dias em que a atividade laboral seja executada remotamente, nos termos desta Portaria;</p><p>II - regime de execução integral: quando a forma de teletrabalho a que está submetido o participante compreende a totalidade da sua jornada de trabalho, dispensado do controle de frequência, nos termos desta Portaria;</p><p>Art. 3º Estão autorizadas a executar o PGD as seguintes unidades administrativas:</p><p>I - Gabinete;</p><p>II - Diretoria de Preservação e Difusão Audiovisual;</p><p>III - Diretoria de Formação e Inovação Audiovisual;</p><p>IV - Centro Técnico Audiovisual.</p><p>Art. 4º Fica vedada a participação de servidores públicos que exerçam atividades que por sua característica técnica não possam ser realizadas de forma remota, além daqueles que se enquadrem nas hipóteses do art. 5º na Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023.</p><p>Art. 5º Os resultados e benefícios esperados para o Ministério da Cultura, a partir da instituição do Programa de Gestão e Desempenho no âmbito desta unidade, são os seguintes:</p><p>I - promover a gestão da produtividade e da qualidade das entregas dos participantes;</p><p>II - contribuir com a redução de custos no poder público;</p><p>III - atrair e manter novos talentos;</p><p>IV - contribuir para a motivação e o comprometimento dos participantes com os objetivos da Instituição;</p><p>V - estimular o desenvolvimento do trabalho criativo, da inovação e da cultura de governo digital;</p><p>VI - melhorar a qualidade de vida dos participantes;</p><p>VII - gerar e implementar mecanismos de avaliação e alocação de recursos; e</p><p>VIII - promover a cultura orientada a resultados, com foco no incremento da eficiência e da efetividade dos serviços prestados à sociedade.</p><p>Art. 6º Nos termos do § 3º do Art. 3 da Portaria MinC nº 12/2023, a Secretaria do Audiovisual observará a presença física mínima diária de 30% (trinta por cento) dos agentes públicos.</p><p>§ 1º: Observada a premissa do caput e as vedações de que trata o Art. 4º, todos os servidores que se enquadrem nos requisitos necessários poderão participar do Programa de Gestão e Desempenho em cada subunidade desta Secretaria do Audiovisual;</p><p>§ 2º: Caberá à chefia das Unidades Administrativas de que trata o Art. 3º promover a distribuição de suas equipes nas modalidades presencial, teletrabalho parcial e teletrabalho integral de forma a assegurar o cumprimento do caput.</p><p>Art. 7º O participante do PGD poderá ser convocado para comparecimento pessoal à unidade, quando houver interesse fundamentado da Administração ou pendência que não possa ser solucionada por meios telemáticos ou informatizados, nos seguintes prazos de antecedência:</p><p>I - 15 dias corridos para as situações extraordinárias; e</p><p>II - 30 dias corridos para as situações ordinárias.</p><p>Art. 8º Para participar do PGD desta unidade, o candidato selecionado na forma a ser divulgada pela Secretaria do Audiovisual deverá assinar, juntamente com a chefia imediata, o Plano de Trabalho, bem como o Termo de Ciência e Responsabilidade.</p><p>Art. 9º A Tabela de Atividades da Secretaria do Audiovisual é a constante do Anexo I.</p><p>Parágrafo único. O percentual adicional de produtividade, quando couber, está definido na Tabela constante do caput.</p><p>Art. 10. A Tabela de Atividades, o Plano de Trabalho e o Termo de Ciência e Responsabilidade deverão ser registrados em sistema informatizado apropriado, nos termos do art. 9º da Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023.</p><p>Art. 11. Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">JOELMA GONZAGA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>