<xml><article id="32565744" name="Portaria 80" idOficio="9652950" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/06/2023" artClass="00018:00028:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Secretaria Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional" artSize="24" artNotes="" numberPage="213" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=213" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20678364">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 80, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Estabelece metas e limites financeiros a ser disponibilizado aos municípios aderidos ao Programa de Aquisição de Alimentos, modalidade Compra com Doação Simultânea - Termo de Adesão, e propõe prazos e requisitos para execução da modalidade Compra com Doação Simultânea via Termo de Adesão por meio de Emenda Parlamentar Impositiva (RP6).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 80, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece metas e limites financeiros a ser disponibilizado aos municípios aderidos ao Programa de Aquisição de Alimentos, modalidade Compra com Doação Simultânea - Termo de Adesão, e propõe prazos e requisitos para execução da modalidade Compra com Doação Simultânea via Termo de Adesão por meio de Emenda Parlamentar Impositiva (RP6).</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE SEGURANÇA ALIMENTAR E NUTRICIONAL DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO E ASSISTÊNCIA SOCIAL, FAMÍLIA E COMBATE À FOME, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Art. 7º, incisos I e II da Portaria SEISP/SEDS/MC nº 201, de 30 de junho de 2022, e Art. 5º da Portaria MC nº 305, de 10 de março de 2020, alterado pela Portaria MC nº 497, de 25 de setembro de 2020, e conforme Decreto nº 11.392, de 20 de janeiro de 2023.</p><p>CONSIDERANDO a adesão dos municípios ao Programa de Aquisição de Alimentos, em conformidade com a Medida Provisória nº 1.166, de 22 de março de 2023 e Decreto nº 11.476, de 06 de abril de 2023.</p><p>CONSIDERANDO as atribuições previstas na Lei nº 11.346, de 15 de setembro de 2006, na Portaria Interministerial MPO/MGI/SRI-PR nº 1, de 3 de março de 2023, e na Resolução nº 02, do Grupo Gestor do Programa, bem como a necessidade de subsidiar a elaboração dos planos operacionais, resolve:</p><p>Art. 1º Propor aos municípios relacionados no Anexo, metas e limites financeiros para a implementação do Programa, na modalidade Compra com Doação Simultânea, no prazo de 12 (doze) meses a partir de sua pactuação.</p><p>Parágrafo único. O prazo do plano operacional, por iniciativa da unidade gestora, poderá ser prorrogado por igual período em função do desempenho da Unidade Executora.</p><p>Art. 2º Para a efetivação da modalidade de execução Compra com Doação Simultânea, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome realizará pagamentos a beneficiários fornecedores, observados os limites por Unidade Familiar e demais normas do programa, por Unidade da Federação, dentro dos limites financeiros indicados no Anexo.</p><p>Parágrafo único. Os recursos destinados ao pagamento de que trata o caput serão alocados no orçamento do MC, UO 55.101, consignados no Programa de Trabalho nº 08.306.5033.2798.0031 destinado aos Municípios de Alvarenga/MG, Periquito/MG, Raul Soares/MG e Taparuba/MG, por meio de Emenda Parlamentar Impositiva (RP - 6) para a Aquisição de Alimentos Provenientes da Agricultura Familiar.</p><p>Art. 3º Os municípios elencados no Anexo devem confirmar o interesse em executar a modalidade em até 30 (trinta) dias após a publicação desta portaria, por meio da aceitação das metas apresentadas no Sistema de Informações do Programa - SISPAA.</p><p>Art. 4º O início da operação de aquisição de alimentos está condicionado à aprovação pela Secretaria Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional da proposta de participação registrada pelo ente no SISPAA, conforme previsto no plano operacional, e à emissão dos cartões bancários de cada beneficiário fornecedor.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor a partir da data de sua publicação.</p><p class="assina">LILIAN DOS SANTOS RAHAL</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número da Emenda Parlamentar Individual Impositiva ( RP6)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Metas de Execução</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Total da Emenda Parlamentar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Limite Financeiro de Pagamentos a Fornecedores pelo Governo Federal</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Número Mínimo de Beneficiários Fornecedores</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALVARENGA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>202314030006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3102209</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 120.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 120.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PERIQUITO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>202314030006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3149952</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 120.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 120.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>RAUL SOARES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>202314030006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3154002</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 120.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 120.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MG</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TAPARUBA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>202314030006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3168051</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 120.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 120.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 480.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 480.000,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>