<xml><article id="32824186" name="348 - Portaria de Aprovacao - 28" idOficio="9686046" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="208" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=208" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724626">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 348, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 348, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231829 - Rui Barbosa, um brasileiro</p><p>DE FELIPPES FILMES E PRODUCOES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 08.427.088/0001-34</p><p>Processo: 01400010863202340</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 872.812,50</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Um país não nasce pronto, é obra de seu povo, de pessoas, ao longo do tempo. Homens e mulheres anônimos que constroem o país na labuta do dia, no embate com as necessidades, na afirmação cotidiana dos valores civilizatórios. A construção de um país é, também, a luta ferrenha contra as injustiças, desigualdades, intolerância e o arbítrio. Há nessa jornada, no entanto, aqueles que sobressaem e se tornam farol, referência e iluminação de caminhos: Ruy Barbosa foi um desses brasileiros. Advogado, intelectual, político, orador brilhante, poliglota, dedicou sua vida a transformar as condições de vida do povo brasileiro, afirmando sua cidadania e direitos. Ruy Barbosa jogou sua vida na luta contra a escravidão, a conquista de direitos sociais e a afirmação da democracia. O ano de 2023 completa o centenário de morte desse importante brasileiro e o espetáculo, é uma forma de alentar suas ideias por um país mais justo.</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>231828 - Abram Alas</p><p>MANOEL LAURINDO FILHO</p><p>CNPJ/CPF: 622.169.458-20</p><p>Processo: 01400010859202381</p><p>Cidade: Osasco - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 503.860,50</p><p>Prazo de Captação: 29/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa a produção e distribuição de állbum musical inspirado no livro de poesias ''Abram Alas!'' de Manoel Laurindo.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>