<xml><article id="32514465" name="Ata 16 - 1C_3" idOficio="9646380" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/06/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="152" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=152" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20668943">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>9.3.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado e comunique as providências adotadas ao TCU no prazo de trinta dias, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU e do art. 8º, caput, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>9.3.2. comprove ao Tribunal, no prazo de sessenta dias, a ciência do teor desta deliberação pelas interessadas, nos termos do art. 4º, § 3º, da Resolução-TCU 170/2004, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não as exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de pensão, livre das irregularidades apontadas, e submeta-o ao TCU no prazo de sessenta dias, nos termos do art. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e do art. 19, § 3º, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4094-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4095/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.049/2020-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração em tomada de contas especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Dioclécio Rosendo de Lima (019.228.314-68); Mario da Mota Limeira Filho (397.091.324-15).</p><p>3.2. Recorrente: Dioclécio Rosendo de Lima (019.228.314-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Cinthia Rafaela Simões Barbosa (OAB-PE 32.817).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial em que se examina recurso de reconsideração interposto por Dioclécio Rosendo de Lima contra o Acórdão 18.936/2021-TCU-TCU-1ª Câmara, mediante o qual, este colegiado julgou suas contas irregulares, imputando-lhe débito e multa;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4095-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4096/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.268/2020-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Associação e Desenvolvimento de Projetos - Adp (10.364.447/0001-01); Francisco Caram (598.885.126-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Esporte (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Esporte contra a Associação e Desenvolvimento de Projetos (ADP) e Francisco Caram, ex-presidente da entidade, em razão da rejeição da prestação de contas relativa ao Termo de Compromisso 58701.00718/2010-69, destinado à realização do evento esportivo "Volta Monitorada de Belo Horizonte";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis a Associação e Desenvolvimento de Projetos e Francisco Caram, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, as contas da Associação e Desenvolvimento de Projetos e Francisco Caram, condenando-os, solidariamente, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de quinze dias para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento ao Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada Lei c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/4/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101.059,37</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais), à Associação e Desenvolvimento de Projetos e de Francisco Caram, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente, desde a data do presente Acórdão até a dos efetivos recolhimentos, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992; e</p><p>9.5. dar ciência deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado de Minas Gerais, nos termos do art. 16, § 3º da Lei 8.443/1992, bem como aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4096-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4097/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.955/2019-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração em tomada de contas especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Deusdete Gomes de Barros (230.782.274-72); Expedito Edilson Chimbinha Júnior (242.431.674-00).</p><p>3.3. Recorrente: Expedito Edilson Chimbinha Júnior (242.431.674-00).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Angicos - RN.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por Expedido Edilson Chimbinha Júnior, ex-prefeito de Angicos/RN, contra o Acórdão 1.200/2021-TCU-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta decisão aos interessados.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4097-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4098/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.743/2019-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Justiça (extinta).</p><p>3.2. Responsáveis: Pedro Serafim de Souza Filho (138.401.184-68); Município de Ipojuca - PE (11.294.386/0001-08).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Ipojuca - PE.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Amaro Alves de Souza Netto (OAB-PE 26.082), Márcio José Alves de Souza (OAB-PE 5.786) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública em desfavor de Pedro Serafim de Souza Filho e do Município de Ipojuca/PE, em razão da não-comprovação da boa e regular aplicação dos recursos recebidos à conta do Convênio 20033157200700136, registro Siafi 598391, firmado entre o Fundo Nacional de Segurança Pública e o referido município, cujo objeto foi "aperfeiçoar o sistema de segurança municipal, através da modernização da Guarda Municipal, melhoria dos equipamentos, cursos e materiais para treinamento e capacitação dos profissionais";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU em favor dos responsáveis arrolados nesta tomada de contas especial, nos termos dos arts. 2º, 4º, inciso II, e 5º, inciso I, da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, nos termos do art. 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão aos interessados.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4098-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4099/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.662/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Recorrente: Lindaura Aparecida Guedes Cardoso (153.535.082-20).</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Marlucio Lustosa Bonfim (OAB-DF 16.619), representando Lindaura Aparecida Guedes Cardoso.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Lindaura Aparecida Guedes Cardoso contra o Acórdão 5.426/2022-1ª. Câmara, que considerou ilegal o seu ato de aposentadoria, com negativa de registro, em razão da incorporação de "quintos" pelo exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 a 4/9/2001,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992 e no art. 7°, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e dar-lhe provimento parcial para, no mérito, considerar ilegal o ato de aposentadoria, ordenando excepcionalmente o seu registro em face de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos;</p><p>9.2. tornar insubsistente o subitem 1.7.2. do Acórdão 5.426/2022-1ª. Câmara;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta decisão ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região e à interessada.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4099-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4100/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.355/2022-9</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Pensão Civil</p><p>3. Interessadas: Alzenir Gomes Malveira da Silva (665.984.438-49); Ana Maria Catapirra de Oliveira (076.830.928-00); Elizabeth Moreira Neves Novais Florencio (680.163.958-72); Maria Julia de Mendonca (166.863.178-45)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de quatro atos de pensão civil emitidos pelo Tribunal Regional Federal da 3ª Região, instituídas por: Jorgecir Oliveira da Silva, Valdice Hermenegilda Nogueira e Nilson Lopes de Oliveira, os três no cargo de técnico judiciário; e Diomendes Novais Florencio, no cargo de Analista Judiciário, Especialidade Execução de Mandados,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal e no art. 1º, inciso V, e art. 39, incisos I e II, da Lei 8.443/1992, no art. 260 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legais e conceder o registro aos atos de pensão civil instituídas por Jorgecir Oliveira da Silva, Nilson Lopes de Oliveira e Valdice Hermenegilda Nogueira;</p><p>9.2. considerar ilegal e negar registro ao ato de pensão civil instituída por Diomendes Novais Florencio;</p><p>9.3. dispensar a reposição das importâncias indevidamente recebidas de boa-fé pela beneficiária até a data da notificação desta deliberação à unidade jurisdicionada;</p><p>9.4. determinar ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região, em relação ao ato de pensão civil instituída Diomendes Novais Florencio, que:</p><p>9.4.1. no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência deste acórdão:</p><p>9.4.1.1. cesse os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de ressarcimento das quantias pagas indevidamente e responsabilização solidária da autoridade competente;</p><p>9.4.1.2. comunique o inteiro teor desta decisão à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.4.2. no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da ciência deste acórdão:</p><p>9.4.2.1. encaminhe ao TCU comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora; e</p><p>9.4.2.2. emita novo ato, em que seja suprimida a irregularidade verificada, e o submeta ao TCU para nova apreciação.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4100-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4101/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.226/2021-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Cátia Soares de Lima Nunes (509.862.950-00)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional Federal da 4ª Região</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Felipe Néri Dresch da Silveira (OAB-RS 33.779)</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam, nesta fase, de pedido de reexame interposto por Cátia Soares de Lima Nunes, servidora aposentada do Tribunal Regional Federal da 4ª Região, contra o Acórdão 13.344/2021-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de sua aposentadoria em decorrência do recebimento de gratificação de atividade externa (GAE) e de quintos (FC-5) relativos à função inerente às atribuições do cargo efetivo,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. esclarecer ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região acerca da impossibilidade de que a interessada possa optar por perceber a rubrica de quintos da função (FC-5) em vez da gratificação de atividade externa (GAE), uma vez que a função de execução de mandados não gera direito à incorporação de quintos, por se tratar de vantagem inerente à estrutura remuneratória do cargo de Analista Judiciário - Especialidade Oficial de Justiça Avaliador; e</p><p>9.3. comunicar esta deliberação à recorrente e ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4101-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4102/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.832/2021-5</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Miriam Marroni (389.846.520-91)</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: Felipe Néri Dresch da Silveira (OAB-RS 33.779)</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Miriam Marroni contra o Acórdão 313/2022-1ª Câmara, que julgou ilegal e negou registro a seu ato de aposentadoria, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS, em decorrência da incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada exercida no período compreendido entre 8/4/1998 e 4/9/2001,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 48 da Lei 8.443/1992, 286 do Regimento Interno e 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. considerar ilegal e, excepcionalmente, ordenar o registro do ato de aposentadoria de Miriam Marroni;</p><p>9.3. tornar sem efeito o Acórdão 313/2022-1ª Câmara;</p><p>9.4. encaminhar cópia da deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4102-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4103/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.717/2021-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Mônica Matthke Braga Fischer Dias (334.812.291-00)</p><p>4. Unidade: Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Raimundo Cezar Britto Aragão (OAB-SE 1.190)</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto por Mônica Matthke Braga Fischer Dias contra o Acórdão 7.674/2022-1ª Câmara, que julgou ilegal seu ato de aposentadoria, com negativa de registro, em decorrência da incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada no período compreendido entre 8/4/1998 e 4/9/2001,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento no arts. 48 da Lei 8.443/1992, 260, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. determinar, excepcionalmente, o registro do ato de concessão de aposentadoria de Mônica Matthke Braga Fischer Dias;</p><p>9.3. determinar à AudPessoal que proceda às anotações devidas no sistema e-Pessoal relativamente ao ato da interessada e que adote as medidas necessárias à sua revisão de ofício, em face da inexistência de elementos que demonstrem haver amparo judicial para a concessão dos quintos na forma como foram incorporados, como demonstrado no voto que fundamenta a presente deliberação; e</p><p>9.4. comunicar esta decisão à recorrente e ao Tribunal de Justiça do Distrito Federal e dos Territórios.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4103-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4104/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.732/2021-6</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrentes: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59) e Magda Abicht (270.699.400-25)</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Luis Maximiliano Leal Telesca Mota (OAB-DF 14.848), representando Magda Abicht.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame, interposto pela Câmara dos Deputados e pela Sra. Magda Abicht, contra o Acórdão 1.559/2022-1ª Câmara (Ministro Vital do Rêgo), que julgou ilegal o ato de aposentadoria da interessada, em decorrência do pagamento da vantagem denominada "opção" após o advento da Emenda Constitucional 20/1998 e do reajuste do valor da parcela de "quintos" pela Lei 13.323/2016,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e no art. 262, caput, do RITCU, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. tornar sem efeito o subitem 9.2.2 do Acórdão 1.559/2022-1ª Câmara, determinando à Câmara dos Deputados que, em conformidade à jurisprudência do Supremo Tribunal Federal (ADI 3.538/RS, ADI 3.840/RR, ADI 3.782/RJ, RE 638.115/CE e outros), providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, desde a vigência das Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, no prazo 15 (quinze) dias contados da ciência, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-1ª Câmara;</p><p>9.3. enviar cópia deste acórdão às recorrentes.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4104-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4105/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 007.079/2023-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Joseilce Medeiros da Silva (261.515.964-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo, que cuida do ato de concessão de aposentadoria a Joseilce Medeiros da Silva, emitido pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, nos termos dos arts. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal, 1º, inciso V, 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260, §1º, e 262, caput e §2º, do RITCU, e ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Joseilce Medeiros da Silva, recusando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pela Universidade Federal do Rio Grande do Norte, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal do Rio Grande do Norte que:</p><p>9.3.1. exclua, no prazo de 15 (quinze) dias, contado da ciência, dos proventos da inativa a parcela denominada "VB.BAS.COMP.ART.15 L11091/05", corrigindo, em consequência, a base de cálculo para a incidência do percentual referente aos anuênios a que faz jus a interessada;</p><p>9.3.2. emita novo ato de aposentadoria, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU no prazo de 30 (trinta) dias;</p><p>9.3.3. informe à interessada que, em caso de não provimento de recurso eventualmente interposto, deverão ser repostos os valores recebidos após a ciência deste acórdão pelo órgão de origem;</p><p>9.3.4. informe imediatamente à interessada o teor da presente decisão, encaminhando ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da respectiva data de ciência.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4105-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4106/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.522/2022-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados: Abdoral Gomes (226.434.781-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 45/2023-TCU-1ª Câmara, relator Ministro-Substituto Weder de Oliveira, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Abdoral Gomes,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte redação ao subitem 9.3.1 do Acórdão 45/2023-TCU-1ª Câmara, mantendo-se em seus exatos termos os demais:</p><p>"9.3.1. promova, no prazo de 15 (quinze) dias contados da ciência, o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara;"</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4106-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4107/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 013.776/2022-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>3.1. Interessadas: Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados; Luzia Santos Aguiar (221.465.471-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame, interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 1.232/2023-TCU-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Luzia Santos Aguiar,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4107-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4108/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 020.297/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Senado Federal (00.530.279/0001-15).</p><p>3.1. Interessadas: Auditoria do Senado Federal; Maria José Silva da Paz (224.949.101-10).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame, interposto pelo Senado Federal contra o Acórdão 1.647/2023-TCU-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Maria José Silva da Paz,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4108-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4109/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 029.437/2020-2</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (04.892.707/0001-00).</p><p>3.1. Interessados: Inácio Ortiz Neto (111.675.641-20); Milton Costa Metran (041.633.701-53); Nailo das Neves Cruz (140.525.631-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superintendência Regional do DNIT no Estado do Mato Grosso - DNIT/MT.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (Aud.Recursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame, interposto pela Superintendência Regional do DNIT no Estado do Mato Grosso contra o Acórdão 13.428/2020-TCU-1ª Câmara, que considerou ilegais os atos de concessão de aposentadoria a Inácio Ortiz Neto e Nailo das Neves Cruz,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento, conferindo ao subitem 9.4.1 do Acórdão 13.428/2020-TCU-1ª Câmara a seguinte redação:</p><p>"9.4.1. suspenda todo e qualquer pagamento concernente aos atos impugnados pelo subitem 9.2 acima, comunicando a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, caput, da Resolução TCU 206/2007, desde que:</p><p>9.4.1.1. no caso da Gratificação de Desempenho de Atividades Rodoviárias (GDAR), a decisão definitiva no âmbito do Mandado de Segurança Coletivo 0018381-85.2014.4.01.3400, impetrado pela Associação dos Servidores Federais em Transportes (ASDNER), eventualmente não mais assegure o pagamento da parcela;</p><p>9.4.1.2. quanto à Gratificação de Desempenho de Atividades Administrativas do Plano Especial de Cargos do Dnit (GDAPEC), os servidores Inácio Ortiz Neto e Nailo das Neves Cruz não demonstrem ser beneficiários da ação coletiva de rito ordinário 0004800-71.2012.4.01.3400, promovida pela ASDNER e em trâmite na 21ª Vara Federal da Seção Judiciária do Distrito Federal, mediante comprovação de que estavam representados na inicial do processo de conhecimento.</p><p>9.4.1.3. na hipótese de os servidores Inácio Ortiz Neto e Nailo das Neves Cruz não comprovarem ser beneficiários da ação coletiva de rito ordinário 0004800-71.2012.4.01.3400, emita novos atos de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, contado da ciência, livres dessa específica irregularidade (GDAPEC);"</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4109-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4110/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 039.920/2021-6</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto IV - Atos de Admissão.</p><p>3. Interessada: Gabriella de Carvalho Perrucho Santos (838.437.445-72).</p><p>4. Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o ato de admissão de Gabriella de Carvalho Perrucho Santos no cargo de Técnico Bancário da Caixa Econômica Federal.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso I, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 259 a 263 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de admissão de Gabriella de Carvalho Perrucho Santos, negando-lhe registro, nos termos do art. 7º, inciso III, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal que informe esta deliberação à interessada, no prazo de 15 (quinze) dias, e comprove ao TCU a correspondente notificação nos 15 (quinze) dias subsequentes.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4110-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4111/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 047.339/2020-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Laerte Bernardes Arruda (239.713.126-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de Uberlândia.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Adir Cláudio Campos (69.425-B/OAB-MG), representando Laerte Bernardes Arruda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo, que cuida do ato de concessão de aposentadoria a Laerte Bernardes Arruda, emitido pela Universidade Federal de Uberlândia,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, nos termos dos arts. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal, 1º, inciso V, 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, 260, §1º, e 262, caput e §2º, do RITCU, e ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. manter em seus exatos termos o subitem 9.1 do Acórdão 9.196/2022-TCU-1ª Câmara, que reconheceu o registro tácito do ato de concessão de aposentadoria a Laerte Bernardes Arruda;</p><p>9.2. orientar a Universidade Federal de Uberlândia para que, caso inexistente, estabeleça procedimento regular de averiguação do eventual exercício de outras atividades, públicas ou privadas, por parte de professores sujeitos ao regime de dedicação exclusiva, em obediência ao art. 14 do Decreto 94.664/1987 c/c o art. 20, §2º, da Lei 12.772/2012.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4111-16/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4112/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 002.714/2022-1.</p><p>2. Grupo: I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: José Agenor Soares Galvão, CPF 166.083.563-15.</p><p>4. Unidade: Departamento Nacional de Obras Contra as Secas-Dnocs.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>