<xml><article id="32466857" name="DESPACHO.MF.17944.103725.2021-34" idOficio="9640169" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="06/06/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="45" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=45" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20660449">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 5 DE JUNHO DE 2023</p><p>Processo nº 17944.103725/2021-34</p><p>Interessado: Município de São Miguel do Oeste - SC.</p><p>Assunto: Minutas de contrato de garantia e de contragarantia relativas a operação de crédito interno, com garantia da União, a ser celebrada entre o Município de São Miguel do Oeste - SC e a Caixa Econômica Federal no valor de R$ 13.764.456,49 (treze milhões, setecentos e sessenta e quatro mil, quatrocentos e cinquenta e seis reais e quarenta e nove centavos), cujos recursos se destinam às transferências de capital para amortização de dívidas contraídas junto à CAIXA - contratos 0352.543-90 e 0519.291-17.</p><p>Tendo em vista as manifestações da Secretaria do Tesouro Nacional e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, autorizo, com base no art. 1º, inciso II, da Lei nº 10.552, de 13 de novembro de 2002, a concessão da garantia da União ao contrato acima mencionado, desde que, previamente à sua formalização, seja celebrado contrato de contragarantia entre a União e o Município de São Miguel do Oeste - SC, bem como verificadas a adimplência do Município em face da União e suas controladas, nos termos dos incisos II e III do § 6º do art. 2º da Portaria ME nº 5.194, de 08.06.2022.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>