<xml><article id="32392202" name="rtf final Portarias SAGA 1443 a " idOficio="9631219" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/06/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="104" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20647989">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[  PORTARIAS DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.443/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CLIP-PB, situado no Município de Conde, no Estado da Paraíba - PB. Processo nº 67614.900034/2023-53. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.444/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA BARRANCO ALTO, situado no Município de Corumbiara, no Estado de Rondônia - RO. Processo nº 67615.900056/2023-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.445/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA NOSSA SENHORA APARECIDA, situado no Município de Formosa do Rio Preto, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.900340/2023-90. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.446/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA CAJUEIRO, situado no Município de Boa Vista, no Estado de Roraima - RR. Processo nº 67615.900095/2023-19. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>