<xml><article id="32615174" name="DOU1-PGR-PGR-1-PT-65-UNI-PGR-002" idOficio="9659110" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00065:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Atos do Procurador-Geral da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20686694">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PGR/MPU Nº 65, DE 9 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PGR/MPU Nº 65, DE 9 DE JUNHO DE 2023</p><p>O PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 26, incisos VIII e XIII, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993, e tendo em vista o que consta do Procedimento de Gestão Administrativa PGR/MPF nº 1.00.000.020417/2020-95, resolve:</p><p>Art. 1º Os artigos 1°, 6° e 7° da Portaria PGR/MPU nº 629, de 21 de novembro de 2011, publicada no Diário Oficial da União nº 119, Seção 1, de 22 de novembro de 2011, passam a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º.............................................................................................</p><p>..........................................................................................................</p><p>§ 2° A assistência indireta será prestada mediante o pagamento do Auxílio Pré-Escolar - APE equivalente ao valor definido nos termos do art. 4º.</p><p>§ 3° O APE poderá ser concedido e será mantido para os dependentes com deficiência mental ou intelectual, quando comprovada, por Junta Médica Oficial, idade mental inferior aos seis anos de idade, independentemente de sua idade cronológica.</p><p>§ 4º Para fins desta Portaria, consideram-se:</p><p>I - dependentes: os filhos, os enteados incluídos nos assentamentos funcionais para fins de dedução de imposto de renda ou cujo cônjuge/companheiro comprove a guarda judicial, os menores sob guarda ou tutela, ainda que provisórias, com dependência econômica devidamente comprovada, que se encontrem na faixa etária compreendida do nascimento até o mês que completarem seis anos de idade; e</p><p>..........................................................................................................</p><p>Art. 6° ..............................................................................................</p><p>§ 1° Revogado.</p><p>§ 2º Revogado.</p><p>Parágrafo único. O requerimento pode ser feito em qualquer época e será pago desde o implemento do direito, respeitada a prescrição quinquenal, a data do ingresso no Ministério Público da União e a disponibilidade orçamentária. (NR)</p><p>Art. 7º ..............................................................................................</p><p>I - no mês subsequente àquele em que o dependente completar seis anos de idade cronológica, salvo os dependentes previstos no § 5º do art. 1º desta Portaria;</p><p>...................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 2° A Portaria PGR/MPU n° 629/2011 passa a vigorar acrescida da seguinte redação:</p><p>"Art. 1° ..............................................................................................</p><p>............................................................................................................</p><p>§ 6º Nos casos em que houver a avaliação de dependentes com deficiência mental ou intelectual, poderá a Junta Médica subsidiar-se de pareceres especializados, incluindo testes de inteligência padronizados.</p><p>..........................................................................................................</p><p>Art. 7° ..............................................................................................</p><p>..........................................................................................................</p><p>VI - quando não mais persistir a condição do enteado registrado como dependente para fins de dedução do imposto de renda ou caso o cônjuge/companheiro venha a perder a guarda judicial do enteado do servidor.</p><p>..........................................................................................................</p><p>Art. 10-A A área de gestão de pessoas de cada ramo do MPU deverá realizar o levantamento dos casos de manutenção do auxílio pré-escolar concedidos sem a análise de equivalência do desenvolvimento mental limitado à idade de 6 (seis) anos, para fins de nova avaliação médico-pericial e regularização da concessão do auxílio aos beneficiários no prazo de 12 meses, a contar da publicação desta Portaria.</p><p>Parágrafo único. Os beneficiários cujos dependentes não se enquadrem nos critérios constantes no § 3º do art. 1º, após a nova avaliação médico-pericial, perderão o direito ao auxílio pré-escolar somente a partir da emissão da ata pela Junta Médica Oficial.</p><p>Art. 10-B A Junta Médica Oficial de cada unidade emitirá parecer sobre os casos previstos no § 3º do art. 1º, estabelecendo, quando necessário, prazo para a reavaliação do dependente com deficiência mental ou intelectual cuja idade mental seja inferior a 6 (seis) anos.</p><p>Art. 10-C A área de gestão de pessoas de cada ramo do MPU deverá realizar o levantamento dos casos de manutenção do auxílio pré-escolar concedidos em razão de enteados registrados nos assentamentos funcionais que não estejam de acordo com as novas regras.</p><p>§ 1º Os servidores interessados na continuidade do recebimento do benefício deverão providenciar a atualização cadastral no prazo de 180 dias corridos a partir da publicação desta portaria.</p><p>§ 2º Os beneficiários cujos dependentes não se enquadrem nos critérios constantes no § 4º do art. 1º, perderão o direito ao auxílio pré-escolar somente a partir do fim do prazo previsto no § 1º."</p><p>Art. 3º Ficam revogados os §§ 1º e 2º do art. 6º da Portaria PGR/MPU n° 629/2011.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO AUGUSTO BRANDÃO DE ARAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>