<xml><article id="32414380" name="Res_Desp_1.605 a 1.610 e 1.612 a" idOficio="9633874" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="02/06/2023" artClass="00034:00043:00032:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00004" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Concessões,  Permissões e Autorizações dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="119" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=119" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20651740">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 30 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 30 DE MAIO DE 2023</p><p>Nº 1.605 - Processo nº: 48500.002480/2023-33. Interessados: Enebras Participações S.A. e Fapolpa Indústria de Papel e Embalagens Ltda. Decisão: (i) conferir o DRI-PCH referente à PCH Mariposa, com 20.000 kW de potência instalada, cadastrada sob o CEG: PCH.PH.PR.071999-4.01, localizada no rio Chopim, no estado do Paraná; e (ii) serão conferidos mais de um DRI-PCH para esse aproveitamento, em até 90 (noventa) dias após a publicação do Despacho nº 754, de 2023.</p><p>Nº 1.606 - Processo nº: 48500.002157/2023-60. Interessado: SantaPar Energia Ltda. Decisão: (i) conferir o DRI-PCH referente à PCH Turmalina, com 29.150 kW de potência instalada, cadastrada sob o CEG: PCH.PH.PR.072000-3.01, localizada no rio Chopim, no estado do Paraná; e (ii) esse DRI-PCH não poderá ser conferido a outros interessados, uma vez que o direito de preferência foi exercido no prazo estabelecido no § 5º do art. 15 da Resolução Normativa nº 875, de 2020.</p><p>Nº 1.607 - Processo nº: 48500.001824/2023-97. Interessado: SantaPar Energia Ltda. Decisão: (i) conferir o DRI-PCH referente à PCH Grafeno, com 26.650 kW de potência instalada, cadastrada sob o CEG: PCH.PH.PR.072001-1.01, localizada no rio Chopim, no estado do Paraná; e (ii) serão conferidos mais de um DRI-PCH para esse aproveitamento, em até 90 (noventa) dias após a publicação do Despacho nº 754, de 2023.</p><p>Nº 1.608 - Processo nº: 48500.001961/2023-21. Interessado: SantaPar Energia Ltda. Decisão: (i) conferir o DRI-PCH referente à PCH Onix, com 19.000 kW de potência instalada, cadastrada sob o CEG: PCH.PH.PR.072002-0.01, localizada no rio Chopim, no estado do Paraná; e (ii) serão conferidos mais de um DRI-PCH para esse aproveitamento, em até 90 (noventa) dias após a publicação do Despacho nº 754, de 2023.</p><p>Nº 1.609 - Processo nº: 48500.002219/2023-33. Interessado: SantaPar Energia Ltda. Decisão: (i) conferir o DRI-PCH referente à PCH Safira, com 29.250 kW de potência instalada, cadastrada sob o CEG: PCH.PH.PR.072003-8.01, localizada no rio Chopim, no estado do Paraná; e (ii) esse DRI-PCH não poderá ser conferido a outros interessados, uma vez que o direito de preferência foi exercido no prazo estabelecido no § 5º do art. 15 da Resolução Normativa nº 875, de 2020.</p><p>Nº 1.610 - Processo nº: 48500.002361/2023-81. Interessado: Alicerce Administradora de Bens Ltda. Decisão: (i) conferir o DRI-PCH referente à PCH Quebrada Funda, com 12.000 kW de potência instalada, cadastrada sob o CEG: PCH.PH.RS.028851-9.01, localizada no rio Taquri-Antas, no estado do Rio Grande do Sul; e (ii) esse DRI-PCH não poderá ser conferido a outros interessados</p><p>Nº 1.612 - Processo nº: 48500.001937/2023-92. Interessado: Alicerce Administradora de Bens Ltda. Decisão: (i) conferir o DRI-PCH referente à PCH Figueirinha II, com 8.000 kW de potência instalada, cadastrada sob o CEG: PCH.PH.MG.048770-8.01, localizada no rio Corrente Grande, no estado de Minas Gerais; e (ii) esse DRI-PCH não poderá ser conferido a outros interessados.</p><p>Nº 1.613 - Processo nº: 48500.000046/2023-19. Interessado: Ecoger - Ecologino Geração de Energias em Matriz Renovável Ltda. Decisão: (i) conferir o DRI-PCH referente à PCH Bela Vista (AMB 245E), com 8.600 kW de potência instalada, cadastrada sob o CEG: PCH.PH.MS.034665-9.01, localizada no rio Amambaí, no estado do Mato Grosso do Sul; e (ii) esse DRI-PCH não poderá ser conferido a outros interessados.</p><p>Nº 1.614 - Processo nº: 48500.009476/2022-15. Interessado: Ecoger - Ecologino Geração de Energias em Matriz Renovável Ltda. Decisão: (i) conferir o DRI-PCH referente à PCH Napoleão de Brito (AMB-175C), com 10.900 kW de potência instalada, cadastrada sob o CEG: PCH.PH.MS.001526-1.01, localizada no rio Amambaí, no estado do Mato Grosso do Sul; e (ii) esse DRI-PCH não poderá ser conferido a outros interessados.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estará disponível em http://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">LUDIMILA LIMA DA SIVA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>