<xml><article id="32817446" name="PORTARIA NA 200 DE 25 DE MAIO DE" idOficio="9684968" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00040:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="318" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=318" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20722722">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 200, DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Confere anuência à concessão da exploração do Aeroporto Regional Sul - Humberto Ghizzo Bortoluzzi (SBJA), localizado no município de Jaguaruna/SC, delegado ao estado de Santa Catarina. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 200, DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Confere anuência à concessão da exploração do Aeroporto Regional Sul - Humberto Ghizzo Bortoluzzi (SBJA), localizado no município de Jaguaruna/SC, delegado ao estado de Santa Catarina.</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL SUBSTITUTO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 5º, II, "c", da Portaria MInfra nº 46, de 11 de março de 2021; o § 2º do art. 3º do Decreto nº 7.624, de 22 de novembro de 2011; combinado com o artigo 41 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023; e tendo em vista o disposto no art. 36 da Lei nº 7.565, de 19 de dezembro de 1986; no § 2º do art. 6º da Lei nº 12.379, de 06 de janeiro de 2011; no art. 12 do Anexo da Portaria SAC-PR nº 183, de 14 de agosto de 2014; no inciso V do art. 15 do Anexo I do Decreto nº 11.354, de 1º de janeiro de 2023; e considerando, ainda, o requerimento formulado pelo estado de Santa Catarina, no âmbito dos autos do Processo Administrativo nº 50000.001364/2021-18, resolve:</p><p>Art. 1º Conferir anuência à concessão da exploração do Aeroporto Regional Sul - Humberto Ghizzo Bortoluzzi (SBJA), localizado no município de Jaguaruna/SC, delegado ao estado de Santa Catarina, por meio do Convênio de Delegação nº 03/2021, celebrado em 29 de março de 2021, nos termos da Nota Técnica nº 12/2023/DOPR -SAC-MPOR e do Ofício nº 9/4SC4/2081, de 16 de fevereiro de 2023.</p><p>Art. 2º A anuência prevista no art. 1º limita-se à concessão da infraestrutura aeroportuária civil do mencionado aeródromo, nos termos do disposto no respectivo Convênio de Delegação.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL PEREIRA SCHERRE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>