<xml><article id="32634107" name="resolucao_2175_2023 GGTOX" idOficio="9661321" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/06/2023" artClass="00046:00042:00015:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32175" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/3ª Diretoria/Gerência-Geral de Toxicologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="129" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=129" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20689657">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.175, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.175, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Toxicologia no uso das atribuições que lhe confere o art.114, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar os atos de avaliação toxicológica de produtos agrotóxicos, componentes e afins, identificados no anexo, com o respectivo resultado da análise, em cumprimento ao Processo Judicial: 1039584-71.2023.4.01.3400 - 17ª Vara Federal Cível da SJDF - Autor(a): SYNCROM ASSESSORIA E COMERCIO DE PRODUTOS AGROPECUARIOS LTDA - ME - NUP PRINCIPAL: 00424.067872/2023-71 que determinou que a Anvisa procedesse a avaliação toxicológica do produto BATUCO.</p><p>Art. 2º A publicação do extrato deste informe de avaliação toxicológica não exime a requerente do cumprimento das demais avaliações procedidas pelos órgãos responsáveis pelas áreas de agricultura e de meio ambiente, conforme legislação vigente no país, aplicável ao objeto do requerimento.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS ALEXANDRE OLIVEIRA GOMES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>RAZÃO SOCIAL - CNPJ</p><p>MARCA COMERCIAL</p><p>NÚMERO DO PROCESSO</p><p>PETIÇÃO(ÕES), EXPEDIENTE(S)</p><p>CLASSIFICAÇÃO TOXICOLÓGICA</p><p>-----------------------------</p><p>SYNCROM ASSESSORIA E COMERCIO DE PRODUTOS AGROPECUARIOS LTDA. - 06.876.953/0001-02</p><p>BATUCO</p><p>25351.773754/2020-85</p><p>5065 - PRODUTO FORMULADO COM BASE EM PRODUTO TÉCNICO EQUIVALENTE, 2599845/20-3</p><p>CATEGORIA 4: PRODUTO POUCO TÓXICO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>