<xml><article id="32671043" name="1906_LEI_14600_S1_OK_3" idOficio="9665534" pubName="DO1" artType="Lei" pubDate="20/06/2023" artClass="00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00038:00004" artCategory="Atos do Poder Legislativo" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20695838">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>s) Funções Gratificadas (FG):</p><p>1. 12 (doze) FG-1;</p><p>2. 9 (nove) FG-2; e</p><p>3. 203 (duzentas e três) FG-3; e</p><p>t) Funções Comissionadas Técnicas (FCT):</p><p>1. 1 (uma) FCT-1;</p><p>2. 2 (duas) FCT-7;</p><p>3. 3 (três) FCT-8;</p><p>4. 2 (duas) FCT-9;</p><p>5. 3 (três) FCT-10;</p><p>6. 6 (seis) FCT-11; e</p><p>7. 4 (quatro) FCT-12;</p><p>II - cargos criados mediante transformação dos cargos constantes do inciso I deste caput:</p><p>a) Ministro de Estado da Casa Civil;</p><p>b) Ministro de Estado da Secretaria-Geral;</p><p>c) Ministro de Estado da Secretaria de Relações Institucionais;</p><p>d) Ministro de Estado da Secretaria de Comunicação Social;</p><p>e) Ministro de Estado da Agricultura e Pecuária;</p><p>f) Ministro de Estado das Cidades;</p><p>g) Ministro de Estado da Cultura;</p><p>h) Ministro de Estado do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>i) Ministro de Estado da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>j) Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>k) Ministro de Estado dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>l) Ministro de Estado da Fazenda;</p><p>m) Ministro de Estado do Esporte;</p><p>n) Ministro de Estado da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>o) Ministro de Estado da Igualdade Racial;</p><p>p) Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>q) Ministro de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>r) Ministra de Estado das Mulheres;</p><p>s) Ministro de Estado da Pesca e Aquicultura;</p><p>t) Ministro de Estado do Planejamento e Orçamento;</p><p>u) Ministro de Estado de Portos e Aeroportos;</p><p>v) Ministro de Estado dos Povos Indígenas;</p><p>w) Ministro de Estado da Previdência Social;</p><p>x) Ministro de Estado do Trabalho e Emprego; e</p><p>y) Ministro de Estado dos Transportes.</p><p>Parágrafo único. Os CCE-18 alocados nos órgãos referidos nos arts. 51, 52 e 53 poderão ser redistribuídos na forma prevista no art. 55 desta Lei.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DOS CARGOS COMISSIONADOS EXECUTIVOS</p><p>Art. 55. A alocação e a denominação dos Cargos Comissionados Executivos (CCE) de níveis 1 a 18 serão definidos em ato do Poder Executivo federal.</p><p>§ 1º A denominação e as competências das estruturas respectivas serão definidas em ato do Poder Executivo federal.</p><p>§ 2º O disposto neste artigo aplica-se aos cargos em comissão de natureza especial.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DA REQUISIÇÃO E DA CESSÃO DE SERVIDORES</p><p>Art. 56. O disposto no art. 2º da Lei nº 9.007, de 17 de março de 1995, aplica-se aos servidores, aos militares e aos empregados requisitados para:</p><p>I - o Conselho de Controle de Atividades Financeiras;</p><p>II - até 31 de dezembro de 2026, a Autoridade Nacional de Proteção de Dados;</p><p>III - até 30 de junho de 2023, os seguintes Ministérios:</p><p>a) da Fazenda;</p><p>b) das Cidades;</p><p>c) da Cultura;</p><p>d) do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>e) dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>f) do Esporte;</p><p>g) da Igualdade Racial;</p><p>h) das Mulheres;</p><p>i) da Pesca e Aquicultura;</p><p>j) de Portos e Aeroportos;</p><p>k) dos Povos Indígenas;</p><p>l) da Previdência Social;</p><p>m) do Turismo;</p><p>n) da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>o) do Planejamento e Orçamento; e</p><p>p) do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.</p><p>§ 1º Os servidores, os militares e os empregados requisitados que, em 31 de dezembro de 2022, estavam em exercício no Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos, designados para o exercício de Gratificações de Representação da Presidência da República e, no caso de militares, de Gratificação de Exercício em Cargo de Confiança destinada aos órgãos da Presidência da República, poderão percebê-las no Ministério das Mulheres, no Ministério da Igualdade Racial ou no Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.</p><p>§ 2º As gratificações referidas no § 1º deste artigo retornarão automaticamente à Presidência da República caso haja dispensa ou caso seja alterado o seu exercício para outros órgãos ou entidades da administração pública federal.</p><p>§ 3º O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos poderá estabelecer critérios, limites e parâmetros para as requisições de que trata o inciso III do caput deste artigo.</p><p>Art. 57. Os servidores da administração pública federal, direta e indireta, poderão ser cedidos para o exercício de cargo em comissão em serviços sociais autônomos supervisionados pelo Poder Executivo federal por meio de contrato de gestão.</p><p>Parágrafo único. A cessão de que trata o caput deste artigo observará as seguintes condições:</p><p>I - será realizada com ônus para o órgão cessionário;</p><p>II - não será considerada como tempo de efetivo exercício para fins de progressão e promoção;</p><p>III - não permitirá opção pela remuneração do cargo efetivo; e</p><p>IV - poderá ser realizada ainda que haja disposição em contrário em lei especial.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DAS ALTERAÇÕES NA LEGISLAÇÃO</p><p>Art. 58. A Fundação Nacional do Índio (Funai), autarquia federal criada pela Lei nº 5.371, de 5 de dezembro de 1967, passa a ser denominada Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai).</p><p>Art. 59. O Departamento Penitenciário Nacional, criado pela Lei nº 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execução Penal), passa a ser denominado Secretaria Nacional de Políticas Penais.</p><p>Art. 60. O caput do art. 3º da Lei nº 9.984, de 17 de julho de 2000, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 3º Fica criada a Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA), autarquia sob regime especial, com autonomia administrativa e financeira, integrante do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos Hídricos e vinculada ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, com a finalidade de implementar, em sua esfera de atribuições, a Política Nacional de Recursos Hídricos e de instituir normas de referência para a regulação dos serviços de saneamento básico.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>Art. 61. A Lei nº 9.433, de 8 de janeiro de 1997, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 36. ............................................................................................................</p><p>I - 1 (um) Presidente, que será o Ministro de Estado da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>II - 1 (um) Secretário-Executivo, que será o titular do órgão integrante da estrutura do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional responsável pela gestão dos recursos hídricos." (NR)</p><p>"Art. 45. A Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Recursos Hídricos será exercida pelo órgão integrante da estrutura do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional responsável pela gestão dos recursos hídricos." (NR)</p><p>Art. 62.<strong></strong>O art. 1º da Lei nº 8.001, de 13 de março de 1990, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º ...............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>III - 3% (três por cento) ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>§ 4º A cota destinada ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional será empregada na implementação da Política Nacional de Recursos Hídricos e do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos Hídricos e na gestão da rede hidrometeorológica nacional.</p><p>........................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 63.<strong></strong>A Lei nº 14.204, de 16 de setembro de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações, numerado o parágrafo único do art. 3º como § 1º:</p><p>"Art. 3º ..............................................................................................................</p><p>§ 1º ...................................................................................................................</p><p>§ 2º Os CCE-18 poderão ser transformados em cargos ou funções de nível inferior por ato do Poder Executivo federal.</p><p>§ 3º A alocação e a denominação dos CCE-18 será definida em ato do Poder Executivo federal." (NR)</p><p>"Art. 18. ............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>II - 31 de março de 2024, para os alocados em órgãos da administração pública direta ou sem alocação definida." (NR)</p><p>Art. 64.<strong></strong>A Lei nº 11.445, de 5 de janeiro de 2007, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 9º .............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>VI - implementar sistema de informações sobre os serviços públicos de saneamento básico, articulado com o Sistema Nacional de Informações em Saneamento Básico (Sinisa), o Sistema Nacional de Informações sobre a Gestão dos Resíduos Sólidos (Sinir) e o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos Hídricos (Singreh), observadas a metodologia e a periodicidade estabelecidas pelo Ministério das Cidades; e</p><p>..........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 50. ............................................................................................................</p><p>....................................................................................................................................</p><p>IV - ao cumprimento de índice de perda de água na distribuição, conforme estabelecido em ato do Ministro de Estado das Cidades;</p><p>V - ao fornecimento de informações atualizadas para o Sinisa, conforme critérios, métodos e periodicidade estabelecidos pelo Ministério das Cidades;</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 52. A União elaborará, sob a coordenação do Ministério das Cidades:</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 53. ...........................................................................................................</p><p>...................................................................................................................................</p><p>§ 3º Competem ao Ministério das Cidades a organização, a implementação e a gestão do Sinisa, além do estabelecimento dos critérios, dos métodos e da periodicidade para o preenchimento das informações pelos titulares, pelas entidades reguladoras e pelos prestadores dos serviços e para a auditoria própria do sistema.</p><p>§ 4º A ANA e o Ministério das Cidades promoverão a interoperabilidade do Sistema Nacional de Informações sobre Recursos Hídricos (SNIRH) com o Sinisa.</p><p>§ 5º O Ministério das Cidades dará ampla transparência e publicidade aos sistemas de informações por ele geridos e considerará as demandas dos órgãos e das entidades envolvidos na política federal de saneamento básico para fornecer os dados necessários ao desenvolvimento, à implementação e à avaliação das políticas públicas do setor.</p><p>§ 6º O Ministério das Cidades estabelecerá mecanismo sistemático de auditoria das informações inseridas no Sinisa.</p><p>........................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 65.<strong></strong>O art. 7º da Lei nº 13.334, de 13 de setembro de 2016, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 7º ..............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>§ 1º Ato do Poder Executivo federal definirá a composição do CPPI.</p><p>I - (revogado);</p><p>II - (revogado);</p><p>III - (revogado);</p><p>IV - (revogado);</p><p>V - (revogado);</p><p>VI - (revogado);</p><p>VII - (revogado);</p><p>VIII - (revogado);</p><p>IX - (revogado);</p><p>X - (revogado);</p><p>XI - (revogado).</p><p>§ 2º (Revogado).</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 66.<strong></strong>O art. 10 da Lei nº 12.897, de 18 de dezembro de 2013, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art. 10. Compete ao Poder Executivo federal supervisionar a gestão da Anater, bem como:</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 67.<strong></strong>A alínea "m" do inciso VI do<strong>caput</strong>do art. 2º da Lei nº 8.745, de 9 de dezembro de 1993, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 2º ..............................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>VI - ....................................................................................................................</p><p>....................................................................................................................................</p><p>m) de assistência à saúde para povos indígenas e de atividades temporárias de apoio às ações de proteção etnoambiental para povos indígenas; e</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>Art. 68.<strong></strong>A Lei nº 9.069, de 29 de junho de 1995, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 8º .............................................................................................................</p><p>I - Ministro de Estado da Fazenda, que o presidirá;</p><p>II - Ministro de Estado do Planejamento e Orçamento;</p><p>III - Presidente do Banco Central do Brasil.</p><p>........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 9º ............................................................................................................</p><p>...................................................................................................................................</p><p>III - Secretário-Executivo e Secretários do Tesouro Nacional, de Reformas Econômicas e de Política Econômica do Ministério da Fazenda; e</p><p>.....................................................................................................................................</p><p>V - Secretário-Executivo do Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>..........................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 69.<strong></strong>O<strong>caput</strong>do art. 4º da Lei nº 10.668, de 14 de maio de 2003, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 4º O Conselho Deliberativo será composto de 7 (sete) representantes do Poder Executivo e 5 (cinco) de entidades privadas, e respectivos suplentes, escolhidos na forma estabelecida em regulamento, com mandato de 2 (dois) anos, podendo ser reconduzidos uma única vez por igual período.</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>DISPOSIÇÕES TRANSITÓRIAS</p><p><strong>Seção I</strong></p><p>Da Transferência de Competências</p><p>Art. 70. As competências e as incumbências estabelecidas para os órgãos extintos ou transformados nesta Lei, bem como para os seus agentes públicos, ficam transferidas para os órgãos e os agentes públicos que receberem as atribuições.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p>Da Transferência do Acervo Patrimonial</p><p>Art. 71. Ficam transferidos e incorporados aos órgãos que absorverem as competências, os direitos, os créditos e as obrigações decorrentes de lei os atos administrativos ou os contratos, inclusive as receitas e as despesas, e o acervo documental e patrimonial dos órgãos e das entidades extintos ou transformados nesta Lei.</p><p>Parágrafo único. O disposto no art. 60 da Lei nº 14.436, de 9 de agosto de 2022, aplica-se às dotações orçamentárias dos órgãos e das entidades de que trata o<strong>caput</strong>deste artigo.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p>Da Redistribuição de Pessoal</p><p>Art. 72. Os agentes públicos em atividade nos órgãos extintos, transformados, incorporados ou desmembrados nesta Lei serão transferidos aos órgãos que absorverem as suas competências.</p><p>§ 1º A transferência de que trata o<strong>caput</strong>deste artigo não implicará alteração remuneratória nem poderá ser obstada a pretexto de limitação de exercício em outro órgão por força de lei especial.</p><p>§ 2º A gestão da folha de pagamento de pessoal, inclusive de inativos e de pensionistas, permanecerá com a unidade administrativa responsável na data de publicação desta Lei, que atenderá os casos de órgãos criados ou desmembrados até que essa função seja absorvida por outra unidade administrativa.</p><p>§ 3º Não haverá novo ato de cessão, de requisição ou de alteração de exercício para composição da força de trabalho de pessoal em decorrência das alterações realizadas nesta Lei.</p><p>§ 4º O disposto neste artigo aplica-se a:</p><p>I - servidores efetivos lotados no órgão ou na entidade;</p><p>II - servidores efetivos cedidos, requisitados, movimentados, em exercício temporário ou em exercício descentralizado;</p><p>III - pessoal temporário;</p><p>IV - empregados públicos; e</p><p>V - militares colocados à disposição ou cedidos para a União.</p><p><strong>Seção IV</strong></p><p>Dos Titulares dos Órgãos</p><p>Art. 73. As transformações de cargos públicos realizadas por esta Lei serão aplicadas imediatamente.</p><p>Parágrafo único. Os titulares dos cargos públicos criados por transformação exercerão a direção e a chefia das unidades administrativas correspondentes à denominação e à natureza do cargo.</p><p><strong>Seção V</strong></p><p>Das Estruturas Regimentais em Vigor</p><p>Art. 74. As estruturas regimentais e os estatutos dos órgãos e das entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional em vigor na data de publicação desta Lei continuarão aplicáveis até a sua revogação expressa.</p><p>§ 1º O disposto no<strong>caput</strong>deste artigo inclui, até a data de entrada em vigor das novas estruturas regimentais ou dos novos estatutos:</p><p>I - a manutenção dos cargos em comissão e das funções de confiança de nível hierárquico igual ou inferior ao nível 18 ou equivalentes, previstos em estruturas regimentais ou estatutos; e</p><p>II - a possibilidade de os órgãos criados por fusão ou transformação:</p><p>a) utilizarem o número de inscrição no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ) e os demais elementos identificadores de um dos órgãos fundidos que lhe criaram ou do órgão transformado; e</p><p>b) manterem os mesmos acessos a sistemas eletrônicos utilizados pelos órgãos de origem.</p><p>§ 2º Na hipótese prevista na alínea "a" do inciso II do § 1º deste artigo, ato do Ministro de Estado poderá autorizar a utilização definitiva do número de inscrição no CNPJ.</p><p>§ 3º Na hipótese de as estruturas regimentais de órgãos entre os quais tenha havido troca de competências ou de unidades administrativas entrarem em vigor em datas distintas, exceto se houver disposição em contrário em decreto, continuará aplicável a estrutura regimental anterior que trata da competência ou da unidade administrativa até que a última estrutura regimental dos órgãos envolvidos entre em vigor.</p><p>§ 4º Os cargos em comissão e as funções de confiança referidos no inciso I do § 1º deste artigo poderão ter a alocação ou a denominação alteradas por ato do Poder Executivo federal antes da entrada em vigor das novas estruturas regimentais ou dos novos estatutos.</p><p>Art. 75.<strong></strong>Fica o Poder Executivo federal autorizado a criar, sem aumento de despesa, até 4 (quatro) CCE-18, destinados à Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>Parágrafo único. A criação de que trata o<strong>caput</strong>deste artigo dar-se-á mediante a transformação de CCE ou de FCE da própria estrutura regimental da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p><strong>Seção VI</strong></p><p>Das Medidas Transitórias por Ato de Ministro de Estado</p><p>Art. 76. Os Ministros de Estado ficam autorizados, permitida a delegação e vedada a subdelegação, no âmbito dos respectivos órgãos, em caráter transitório e até a data de entrada em vigor da nova estrutura regimental, a dispor sobre:</p><p>I - os responsáveis pela coordenação ou pela execução das atividades de planejamento, de orçamento e de administração dos órgãos;</p><p>II - a subordinação de unidades administrativas aos titulares de cargos de natureza especial; e</p><p>III - a solução de conflitos de competência no âmbito do órgão.</p><p>§ 1º Nos casos em que a definição das medidas transitórias de que trata este artigo impactar mais de um Ministério, ato do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos poderá estabelecer procedimentos para o atendimento das demandas, até a data de entrada em vigor das novas estruturas regimentais.</p><p>§ 2º A Secretaria de Gestão Corporativa que, em 31 de dezembro de 2022, constava da estrutura regimental do Ministério da Economia fica transferida para o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>§ 3º A Secretaria de Gestão Corporativa referida no § 2º deste artigo deverá atender às demandas administrativas do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, do Ministério dos Povos Indígenas, do Ministério da Fazenda, do Ministério do Planejamento e Orçamento e do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.</p><p><strong>Seção VII</strong></p><p>Das Medidas Transitórias de Segurança</p><p>Art. 77. As competências de que tratam os incisos VI e VIII do<strong>caput</strong>do art. 8º desta Lei poderão ser extraordinariamente atribuídas, no todo ou em parte, a órgão específico da estrutura da Presidência da República, conforme dispuser o regulamento.</p><p>CAPÍTULO X</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 78.<strong></strong>Ficam revogados:</p><p>I - a Lei nº 8.028, de 12 de abril de 1990;</p><p>II - os seguintes dispositivos do art. 7º da Lei nº 13.334, de 13 de setembro de 2016:</p><p>a) incisos I a XI do § 1º; e</p><p>b) § 2º;</p><p>III - os seguintes dispositivos da Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019:</p><p>a) arts. 1º a 62; e</p><p>b) arts. 75 a 85;</p><p>IV - o art. 1º da Lei nº 13.901, de 11 de novembro de 2019;</p><p>V - a Lei nº 14.074, de 14 de outubro de 2020;</p><p>VI - o § 2º do art. 6º da Lei nº 14.204, de 16 de setembro de 2021; e</p><p>VII - os arts. 1º a 8º da Lei nº 14.261, de 16 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 79.<strong></strong>Esta Lei entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 19 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="assina">Maria Osmarina Marina da Silva Vaz de Lima</p><p class="assina">Nísia Verônica Trindade Lima</p><p class="assina">Rui Costa dos Santos</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>