<xml><article id="32478554" name="PORTARIA MAPA NA 590 DE 6 DE JUN" idOficio="9642323" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00008:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20663414">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MAPA Nº 590, DE 6 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Permuta de cargos em comissão e funções de confiança do Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Agricultura e Pecuária.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MAPA Nº 590, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Permuta de cargos em comissão e funções de confiança do Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, no art. 13 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, no Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, e o que consta do Processo nº 21000.041335/2023-52, resolve:</p><p>Art. 1º Fica alterada a denominação da Coordenação de Integridade, Riscos e Controle Interno (CCIN) para Coordenação de Demandas de Controle (CDCON) da Assessoria Especial de Controle Interno (AECI).</p><p>Art. 2º Ficam alteradas as seguintes denominações, no âmbito Subsecretaria de Tecnologia da Informação:</p><p>I - a denominação da Coordenação-Geral de Governança e Gestão Digital (CGGOV) para Coordenação-Geral de Governança e Gestão de TIC (CGGOV);</p><p>II - a denominação da Coordenação de Planejamento Estratégico, Riscos e Conformidades (COPERC) para Coordenação de Planejamento e Governança (CPGOV);</p><p>III - a Coordenação de Gestão Orçamentária e Custos de TI (COGOC) para Coordenação de Gestão de Contratos (COGEC); e</p><p>IV - a denominação da Coordenação de Cibersegurança e Privacidade de Dados (COSEG) para Coordenação de Cibersegurança (COSEG).</p><p>Art. 3º Ficam alteradas as seguintes denominações, no âmbito da Subsecretaria de Gestão de Pessoas e de Gestão do Conhecimento:</p><p>I - a denominação da Coordenação de Cadastro (COCAD) para Coordenação de Cadastro e Aposentadoria (COCAD);</p><p>II - a denominação da Divisão de Educação Continuada (DIEC) para Divisão da Capacitação (DICAP);</p><p>III - a denominação da Divisão de Inovação Educacional, Gestão por Competências e do Conhecimento (DICC) para Divisão de Captação de Soluções de Aprendizagem (DISAD); e</p><p>IV - a denominação da Seção de Educação a Distância (SEAD) para Seção de Análise e Monitoramento da Capacitação (SeCAP).</p><p>Art. 4º Ficam alteradas as seguintes denominações, no âmbito da Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Administração:</p><p>I - a denominação da Coordenação do Escritório de Processos (COEP) para Coordenação do Escritório de Processos e Organização Institucional (COEP); e</p><p>II - a denominação da Coordenação do Escritório de Políticas Públicas e Planejamento Setorial (CPS) para Coordenação de Planejamento Setorial e Avaliação de Políticas Públicas (CPS).</p><p>Art. 5º Ficam permutados os seguintes cargos, no âmbito da Secretaria de Inovação, Desenvolvimento Sustentável, Irrigação e Cooperativismo:</p><p>I - um Cargo Comissionado Executivo de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, da Coordenação-Geral de Modelagem Numérica, do Instituto Nacional de Meteorologia por uma Função Comissionada Executiva, código FCE 1.13, de Coordenador-Geral da Coordenação-Geral de Desenvolvimento Florestal, do Departamento de Reflorestamento e Recuperação de Áreas Degradadas; e</p><p>II - Um Cargo Comissionado Executivo de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, da Coordenação-Geral de Mudanças Climáticas, Florestas Plantadas e Agropecuária Conservacionista, do Departamento de Produção Sustentável e Irrigação, por uma Função Comissionada Executiva de Coordenador-Geral, código FCE 1.13, da Coordenação-Geral de Operações Estratégicas, do Departamento de Reflorestamento e Recuperação de Áreas Degradadas.</p><p>Art. 6º Ficam permutados os seguintes cargos, no âmbito da Secretaria de Política Agrícola:</p><p>I - um Cargo Comissionado Executivo de Coordenador-Geral, código CCE 1.13, da Coordenação-Geral de Análise Econômica (CGAEC), do Departamento de Análise Econômica e Políticas Públicas, por uma Função Comissionada Executiva de Coordenador-Geral, código FCE 1.13, da Coordenação-Geral de Cana de Açúcar e Agroenergia (CGAE), do Departamento de Comercialização; e</p><p>II - um Cargo Comissionado Executivo de Coordenador, código CCE 1.10, da Coordenação de Estudos (CES), da Coordenação-Geral de Análise Econômica, do Departamento de Análise Econômica e Políticas Públicas por uma Função Comissionada Executiva de Coordenador, código FCE 1.10, da Coordenação de Acompanhamento da Produção (COAP), da Coordenação-Geral de Cana-de-Açúcar e Agroenergia, do Departamento de Comercialização.</p><p>Art. 7º Ficam alteradas as seguintes denominações, no âmbito da Secretaria de Defesa Agropecuária:</p><p>I - a denominação da Divisão de Registro Genealógico (DIRG) para Divisão de Registro Genealógico Animal (DIRG);</p><p>II - a denominação da Divisão de Prevenção e Vigilância de Doenças Animais I (DIVIG I) para Divisão de Gestão de Planos Estratégicos (DIPLE);</p><p>III - a denominação da Divisão de Prevenção e Vigilância de Doenças Animais II (DIVIG II) para Divisão de Controle e Erradicação de Doenças Endêmicas I (DICOE I);</p><p>IV - a denominação da Divisão de Prevenção e Vigilância de Doenças Animais III (DIVIG III) para Divisão de Controle e Erradicação de Doenças Endêmicas II (DICOE II);</p><p>V - a denominação da Divisão de Prevenção e Vigilância de Doenças Animais IV (DIVIG IV) para Divisão de Gestão de Planos de Vigilância (DIGEV);</p><p>VI - a denominação da Coordenação-Geral de Certificação de Conformidade e Qualidade (CGCCQ) para Coordenação-Geral de Trânsito, Quarentena e Certificação Animal (CGTQA);</p><p>VII - a denominação da Divisão de Gestão de Informações Cadastrais e Gerenciais (DGIC) para Divisão de Quarentena Animal e Informações Gerenciais (DIQA); e</p><p>VIII - a denominação da Coordenação Regional do Programa de Combate às Moscas-das-Frutas (CPMF) para Coordenação de Controle de Pragas (CCP).</p><p>Art. 8º A versão atualizada do Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério da Agricultura e Pecuária, de que trata o Anexo II do Decreto nº 11.332, de 1º de janeiro de 2023, poderá ser consultada no sítio eletrônico do Ministério da Agricultura e Pecuária.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor vinte dias após sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS FÁVARO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>