<xml><article id="32816233" name="ATA DA 190A ORDINARIA DO CONSELH" idOficio="9684733" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="29/06/2023" artClass="00049:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Conselho Nacional de Trânsito" artSize="12" artNotes="" numberPage="338" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=338" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20722414">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 190ª ORDINÁRIA REALIZADA EM 19 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 190ª ORDINÁRIA REALIZADA EM 19 de abril de 2023</p><p>Aos dezenove dias de abril de dois mil e vinte e três, o Conselho Nacional de Trânsito (CONTRAN) reuniu-se na sala interativa do Ministério dos Transportes, situada na Esplanada dos Ministérios, Bloco "R", 6º andar e por videoconferência, via Microsoft Teams, contando com a presença de seus integrantes, representantes dos Ministérios da Educação (MEC), Fernanda Mara de Oliveira Macedo Carneiro Pacobahyba; da Defesa (MD), José Lopes Fernandes; da Saúde (MS), Ethel Leonor Noia Maciel; das Relações Exteriores (MRE), Carlos Márcio Bicalho Cozendey; do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), Uallace Moreira Lima; da Agricultura e Pecuária (MAPA), Renata Bueno Miranda; das Cidades (MCIDADES), Hildo Augusto da Rocha Neto; sob a Presidência do Secretário-Executivo do Ministério dos Transportes (MTRANSPORTES), George André Palermo Santoro, para deliberar sobre os assuntos constantes da pauta. Auxiliaram nos trabalhos: Adrualdo de Lima Catão, Secretário-Executivo do CONTRAN; Djailson Dantas de Medeiros, assessor do MEC; Alaércio Londe Silva, assessor do MAPA; Amanda de Almeida Dantas, assessora do MJSP; Marconi Araní Mélo Filho, Consultor Jurídico do Ministério dos Transportes; Paulo Roberto Azevedo Mayer Ramalho, Coordenador-Geral Jurídico de Assuntos Rodoviários e de Trânsito; Celso Mizuno, Chefe de Gabinete da SENATRAN; Fábio Vargas Mendes, Gerente de Projeto da SENATRAN; Izabela Rizzotti Souza Lima, Coordenadora-Geral da CGREG da SENATRAN; Thiago Fayad Queiroz, Assistente Técnico Administrativo Superior Júnior da SENATRAN. I - ABERTURA DA REUNIÃO: Após a verificação do quórum regulamentar, a reunião foi aberta às 15h011m pelo Senhor Presidente em exercício do CONTRAN, que agradeceu a presença de todos na primeira reunião do Conselho sob a nova gestão. Destacou que o Conselho é de suma importância para a sociedade, sendo um órgão que aborda temas relevantes e que impactam na vida da sociedade. Ressaltou que o Governo Federal tem procurado envolver políticas públicas em respeito à vida das pessoas, sendo que diversos dessas políticas se alinham com o tema "trânsito". Lembrou que o Brasil é o país com o terceiro maior em número de mortes por acidentes de trânsito, e que é preciso desenvolver políticas públicas com adoção de medidas efetivas a fim de melhorar este cenário. II - ASSUNTOS GERAIS: 1) O presidente em exercício do CONTRAN, George André Palermo Santoro, registrou que as Atas, que foram editadas na gestão anterior, serão disponibilizadas, previamente aos(à) Conselheiros(a), a fim de serem deliberadas na próxima reunião do Conselho. 2) Esclareceu que a pauta foi encaminhada contendo 04 (quatro) itens, entretanto, salientou que houve a necessidade retirar da pauta os itens 01 (um) e 04 (quatro). Justificou que retirada do item 01 (um) se deu pela ausência de análise jurídica da Consultoria Jurídica do Ministério dos Transportes, e o item 04 (quatro) em razão de um pedido de prazo para uma análise técnica solicitado pela Secretaria Nacional de Trânsito. Assim, informou que a ordem dos itens foi alterada. Em complemento, o Secretário-Executivo do CONTRAN, Adrualdo de Lima Catão, destacou que a retirada dos itens da pauta, além das razões apresentadas pelo Presidente do Conselho em exercício, se justifica, também, em razão da revisão da agenda regulatória que está em andamento, no âmbito da SENATRAN, a pedido do Ministro de Estado dos Transportes, Renan Filho. III - ORDEM DO DIA: 1) Processo Administrativo nº 50000.066966/2019-04, Interessado: CONSELHO NACIONAL DE TRÂNSITO - CONTRAN, Assunto: Minuta de Resolução que visa referendar a Deliberação CONTRAN nº 267, de 27 de fevereiro de 2023, que altera a Resolução CONTRAN nº 872, de 13 de setembro de 2021, que estabelece os requisitos necessários à circulação de Combinações de Veículos de Carga (CVC) com Peso Bruto Total Combinado superior a 74 toneladas e inferior ou igual a 91 toneladas destinadas ao transporte de cana-de-açúcar. Após o Secretário-Executivo do CONTRAN, Adrualdo de Lima Catão, expor as razões da proposta em questão, o Conselho decidiu aprovar, por unanimidade, a Resolução CONTRAN que recebeu o nº 990/2023, cuja ementa é: "Referenda a Deliberação CONTRAN nº 267, de 27 de fevereiro de 2023, que altera a Resolução CONTRAN nº 872, de 13 de setembro de 2021, que estabelece os requisitos necessários à circulação de Combinações de Veículos de Carga (CVC) com Peso Bruto Total Combinado superior a 74 toneladas e inferior ou igual a 91 toneladas destinadas ao transporte de cana-de-açúcar". 2) Processo Administrativo nº 50000.027196/2022-71, Interessado: CONSELHO NACIONAL DE TRÂNSITO - CONTRAN, Assunto: Minuta de Resolução que visa altera a Resolução CONTRAN nº 918, de 28 de março de 2022, que consolida as normas sobre os procedimentos para a aplicação das multas por infrações, a arrecadação e o repasse dos valores arrecadados, nos termos do inciso VIII do art. 12 do Código de Trânsito Brasileiro (CTB). Após o Presidente em exercício expor as razões da proposta em questão, o Conselho decidiu aprovar, por unanimidade, a Resolução CONTRAN que recebeu o nº 991/2023, cuja ementa é: "Altera a Resolução CONTRAN nº 918, de 28 de março de 2022, que consolida as normas sobre os procedimentos para a aplicação das multas por infrações, a arrecadação e o repasse dos valores arrecadados, nos termos do inciso VIII do art. 12 do Código de Trânsito Brasileiro (CTB)". IV - ENCERRAMENTO: 1) Após a apreciação da matéria, o Presidente do CONTRAN abriu a palavra a todos os(a) Conselheiros(a). A Conselheira representante do Ministério da Saúde, Ethel Leonor Noia Maciel, sugeriu que, na próxima reunião, o Colegiado abordasse sobre acidentes de motos sem o uso do capacete por parte do condutor e/ou passageiro. Relatou que a matéria é uma preocupação do Ministério da Saúde, registrando que é necessário discutir estratégias comuns que contribuam para modificação do atual cenário. O Secretário-Executivo do CONTRAN, Adrualdo de Lima Catão, relatou que, atualmente, não há uma estatística de trânsito confiável dentro do Sistema Nacional de Trânsito, e que a SENATRAN está trabalhando para levantar dados junto aos Cartórios, Polícia Rodoviária Federal e Ministério da Saúde, a fim de obter informações mais precisas. Além disso, esclareceu sobre a importância da matéria ser tramitada no âmbito das Câmaras Temáticas do CONTRAN para, posteriormente, ser submetida ao Conselho. O Presidente do CONTRAN em exercício, além de reforçar sobre a relevância do levamento de dados para discussão mais aprofundada do assunto, solicitou à Conselheira representante do Ministério da Saúde que formalizasse o pedido de inclusão da matéria em pauta. 2) O Secretário-Executivo do CONTRAN informou que será preciso convocar uma reunião extraordinária para referendar a Deliberação nº 266, de 17 de fevereiro de 2023, que prorroga o prazo de validade de Autorização para Conduzir Ciclomotor (ACC), Permissão para Dirigir (PPD) e Carteira Nacional de Trânsito (CNH) de condutores habilitados pelo órgão executivo de trânsito do Estado do Pará. Salientou que a medida decorre de pleito do Departamento de Trânsito do Estado do Pará (DETRAN/PA), sendo informado a ocorrência de uma falha no sistema informatizado do órgão que resultou em perda dos dados de condutores habilitados no Estado do Pará que foram atualizados no período de 01 de novembro de 2022 a 02 de fevereiro de 2023. Informou que outros temas, aptos a serem deliberados pelo CONTRAN, poderão ser inseridos na pauta da reunião extraordinária. 3) O Secretário-Executivo do CONTRAN, Adrualdo de Lima Catão, convidou todos a participarem do evento de abertura do Maio Amarelo, a ser realizado no dia 02 de maio de 2023, no Auditório Lourenço Chehab no edifício sede do Ministério dos Transportes, que está sendo organizado pela SENATRAN, cujo o tema escolhido foi "NO TRÂNSITO, ESCOLHA A VIDA", estando em consonânica com a Resolução CONTRAN nº 980, de 23 de setembro de 2022, para as campanhas educativas do ano de 2023. Lembrou que o Maio Amarelo é uma campanha internacional que foi captaneada pelo Governo Federal e que completará 10 (dez) anos de existência. Destacou, ainda, que a campanha envolve todos os órgãos do Sistema Nacional de Trânsito bem como os agentes parceiros, buscando demonstrar a importância da união de todos os setores e segmentos da sociedade nesse engajamento. Informou que foi confeccionado material publicitário, o que poderá ser amplamente divulgado por todos. 4) Nada mais havendo a tratar, a reunião foi encerrada pelo Presidente do CONTRAN em exercício às 15h45 e determinada a lavratura da presente Ata.</p><p class="assina">ADRUALDO DE LIMA CATÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Em exercício</p><p class="assina">FERNANDA MARA DE OLIVEIRA MACEDO CARNEIRO PACOBAHYBA</p><p class="cargo">p/Ministério da Educação</p><p class="assina">JOSÉ LOPES FERNANDES</p><p class="cargo">p/Ministério da Defesa</p><p class="assina">ADALBERTO FELICIO MALUF FILHO</p><p class="cargo">p/Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima</p><p class="assina">ETHEL LEONOR NOIA MACIEL</p><p class="cargo">p/Ministério da Saúde</p><p class="assina">ANTÔNIO FERNANDO SOUZA OLIVEIRA</p><p class="cargo">p/Ministério da Justiça e Segurança Pública</p><p class="assina">CARLOS MÁRCIO BICALHO COZENDEY</p><p class="cargo">p/Ministério das Relações Exteriores</p><p class="assina">RENATA BUENO MIRANDA</p><p class="cargo">p/Ministério da Agricultura e Pecuária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>