<xml><article id="32431205" name="DG - Portaria 2.951 - 2023" idOficio="9636579" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/06/2023" artClass="00049:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes" artSize="12" artNotes="" numberPage="295" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=295" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20655494">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.951, DE 1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.951, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL SUBSTITUTO DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES - DNIT, no uso das atribuições que lhe conferem o artigo 174 do Regimento Interno, aprovado pela Resolução nº 39, de 17 de novembro de 2020 do Conselho de Administração, publicado no D.O.U. de 19 de novembro de 2020, e tendo em vista o constante no processo nº 50612.000074/2018-53, resolve:</p><p>Art. 1º REVOGAR a Portaria nº 2984, de 12/06/2018, publicada no Diário Oficial da União de 15/06/2018, Seção 1, pág. 82, que declarou de utilidade pública para efeito de desapropriação e afetação a fins rodoviários, terras e benfeitorias, abrangidas pela Poligonal de Utilidade Pública excluídas as áreas já abrangidas pela faixa de domínio existente e demais áreas públicas pertencentes à União, referente à Construção da Ponte sobre o Rio Araguaia e seus Acessos na BR080/GO e BR-080/MT, Trecho: Entr. BR-251(A) (Div. DF/GO) - Entr. GO-244(B) (Div. GO/MT) (LUIZ ALVES); Subtrecho: Entr. GO-164(A)/241(B)/244(A) (SÃO MIGUEL DO ARAGUAIA) - Entr. GO-244(B) (Div. GO/MT) (LUIZ ALVES), Segmento: Entrada de Luiz Alves até final da ponte sobre o Rio Araguaia na BR-080/MT; Extensão: 2,98 Km; Código SNV: 080BGO0250, bem como do eixo do traçado da rodovia BR080/MT; Trecho: Div. GO/MT - Entr. BR-158/242 (VILA RIBEIRÃO BONITO); Subtrecho: Div. GO/MT - RIO DAS MORTES, Segmento: Km 0,00 ao Km 1,67; com 1,67 Km de Extensão, Código SNV: 080BMT0270.</p><p>Art. 2º REVOGAR a Portaria nº 4356, de 21/06/2019, publicada no Diário Oficial da União de 25/06/2019, Seção 1, pág. 38, que declarou de utilidade pública para efeito de desapropriação e afetação a fins rodoviários, terras e benfeitorias, abrangidas pela Poligonal de Utilidade Pública excluídas as áreas já abrangidas pela faixa de domínio existente e demais áreas públicas pertencentes à União, referente à Construção da Ponte sobre o Rio Araguaia na BR-080/GO-MT, trecho: Entr. GO-164(A)/241(B)/244(A) - (São Miguel do Araguaia ) - Rio das Mortes (MT), subtrecho: Entrada de Luiz Alves pela BR-080/GO (início da área urbana até o entroncamento com a Rua R-4), extensão total de 485,77 m.</p><p>Art. 3º As presentes revogações não atingem os efeitos passados produzidos pelos atos.</p><p>Art. 4º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FABRICIO DE OLIVEIRA GALVÃO</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>