<xml><article id="32545981" name="Ato6131a6156" idOficio="9650737" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/06/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00005" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20675265">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 25 DE MAIO DE 2023</p><p>Nº 6.131 - Processo nº 53500.033938/2023-36. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MACARENA TELECOMUNICAÇÕES LTDA, CNPJ nº 03.872.002/0001-69, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Gurupi/TO.</p><p>Nº 6.133 - Processo nº 53500.034218/2023-98. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE DOUTOR SEVERIANO, CNPJ Nº 08.355.489/0001-26, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Doutor Severiano/RN.</p><p>Nº 6.134 - Processo nº 53500.036191/2023-78. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IBITITA, CNPJ 13.715.057/0001-19, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ibititá/BA.</p><p>Nº 6.135 - Processo nº 53500.036339/2023-74. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO AM DE PARELHAS LTDA, CNPJ 12.976.940/0001-08, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Parelhas/RN.</p><p>Nº 6.136 - Processo nº 53500.036388/2023-15. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE SAO DESIDERIO, CNPJ 13.655.436/0001-60, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de São Desidério/BA.</p><p>Nº 6.137 - Processo nº 53500.036610/2023-71. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE UBAIRA, CNPJ 13.910.690/0001-68, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ubaíra/BA.</p><p>Nº 6.138 - Processo nº 53500.036696/2023-32. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE WAGNER, CNPJ 14.694.517/0001-32, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Wagner/BA.</p><p>Nº 6.139 - Processo nº 53500.036745/2023-37. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICÍPIO DE JAGUAQUARA, CNPJ 13.910.211/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Jaguaquara/BA.</p><p>Nº 6.140 - Processo nº 53500.037088/2023-45. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE LAJE, CNPJ 13.825.492/0001-04, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Laje/BA.</p><p>Nº 6.142 - Processo nº 53500.037556/2023-81. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SOCIEDADE EMISSORA RADIOVOX LTDA, CNPJ 14.830.103/0001-93, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Muritiba/BA.</p><p>Nº 6.151 - Processo nº 53500.039620/2023-69. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Porto Alegre do Norte/MT.</p><p>Nº 6.152 - Processo nº 53500.039622/2023-58. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CAMARA DOS DEPUTADOS, CNPJ 00.530.352/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Planalto da Serra/MT.</p><p>Nº 6.153 - Processo nº 53500.039657/2023-97. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA BRASIL DE COMUNICACAO S.A. - EBC, CNPJ 09.168.704/0001-42, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Porto Alegre do Norte/MT.</p><p>Nº 6.154 - Processo nº 53500.039659/2023-86. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à EMPRESA BRASIL DE COMUNICACAO S.A. - EBC, CNPJ 09.168.704/0001-42, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Planalto da Serra/MT.</p><p>Nº 6.155 - Processo nº 53500.041195/2023-78. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO ITAPUA DE PATO BRANCO LTDA, CNPJ 76.263.730/0001-47, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Pato Branco/PR.</p><p>Nº 6.156 - Processo nº 53500.041777/2023-54. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO NOSSA SENHORA APARECIDA, CNPJ 04.741.964/0001-41, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Bom Despacho/MG.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>