<xml><article id="32486376" name="OUTORGAS_05 06 2023 (1206 ao 122" idOficio="9642917" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="07/06/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="134" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=134" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20664148">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 5 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA Nº 1..938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 1.206 - WELTON GOMES DA SILVA, UHE Luiz Gonzaga, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.207 - TAVARES DA COSTA ENGENHARIA E PARTICIPAÇÕES LTDA, UHE Três Marias, município de Morada Nova de Minas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.208 - MANOEL PEREIRA LOPES, rio São Francisco, município de Manga/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.209 - BERALDO BARCELOS HENTZY, rio Muriaé, município de Campos dos Goytacazes/RJ, irrigação.</p><p>Nº 1.210 - FAZENDA TANINO LTDA - ME, rio São Francisco, município de Lagoa Grande/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.211 - JOAO SANTANA DE SOUZA, rio São Francisco, município de Januária/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.212 - JOELMA SILVA JERICO SANTOS, UHE Luiz Gonzaga, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.213 - TAVARES DA COSTA ENGENHARIA E PARTICIPACOES LTDA E WASHINGTON LUIZ DA COSTA, UHE Três Marias, município de Morada Nova de Minas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.214 - LUCIVAN NOBRE BARRETO DE FREITAS, UHE Paulo Afonso IV/UHE Apolônio Sales, município de Paulo Afonso/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.215 - JOSE RENES PAES DE CARVALHO, UHE Sobradinho, município de Sento Sé/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.216 - ERICA MARIA DA SILVA, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.217 - ALVINO DA SILVA, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.218 - MANUEL HENRIQUE DE MATOS, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.219 - JINEIDE DA SILVA CARVALHO EULALIO, rio São Francisco, município de Abaré/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.220 - PATROCINIO LOURENÇO BARBALHO, rio São Francisco, município de Abaré/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.221 - JULIO JOSE PEREIRA DE SOUSA, UHE Furnas, município de Alfenas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.222 - JULIO JOSE PEREIRA DE SOUSA, UHE Furnas, município de Alfenas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.223 - DELCIO SASSERON JUNIOR, UHE Furnas, município de Areado/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.224 - JOAO BATISTA BERTASSOLI PERES, rio Jaguari-Mirim, município de Andradas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.225 - JERSI DA SILVA OLIVEIRA, rio Maranhão, município de Padre Bernardo/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.226 - JANE SOARES DOS SANTOS e ESMERALDO NUNES DOS SANTO, rio São Francisco, município de Pirapora/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.227 - JEFFERSON ARAUJO SILVA, UHE Luiz Gonzaga, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.228 - CLAITON ARAÚJO DE MELO, UHE Luiz Gonzaga, município de Rodelas/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.229 - WALACE GUAITOLINI, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>