<xml><article id="32819052" name="Portaria subdelegacao" idOficio="9685266" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00006:00004:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Casa Civil/Imprensa Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20723186">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA IN/CC/PR Nº 80, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Subdelega competência para a prática de atos relacionados a licitações e contratos no âmbito da Imprensa Nacional da Casa Civil da Presidência da República.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA IN/CC/PR Nº 80, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Subdelega competência para a prática de atos relacionados a licitações e contratos no âmbito da Imprensa Nacional da Casa Civil da Presidência da República.</p><p><strong>O DIRETOR-GERAL DA IMPRENSA NACIONAL DA CASA CIVIL DA PRESIDÊNCIA DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 38 do anexo I do Decreto nº 11.329, de 1º de janeiro de 2023, alterado pelo Decreto nº 11.399, de 21 de janeiro de 2023, e tendo em vista o disposto na Portaria CC/PR nº 681, de 31 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Subdelegar a competência ao Coordenador-Geral de Administração da Imprensa Nacional da Casa Civil da Presidência da República para, no âmbito de suas respectivas áreas de atuação, autorizar a celebração de novos contratos administrativos e a prorrogação dos contratos administrativos em vigor relativos a atividades de custeio com valor igual ou inferior a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais).</p><p>Art. 2º Subdelegar a competência ao Coordenador-Geral de Administração para, no exercício de suas atribuições:</p><p>I - designar equipes de planejamento das contratações, constituir comissões permanentes e especiais de licitação, designar pregoeiros e autorizar licitação;</p><p>II - reconhecer as situações de dispensa e de inexigibilidade de licitação;</p><p>III - adjudicar, homologar, anular e revogar licitação;</p><p>IV - firmar e rescindir contratos, convênios, acordos, ajustes ou outros instrumentos congêneres; e</p><p>V - designar gestores e fiscais de contratos, convênios, acordos, ajustes ou outros instrumentos congêneres, com a indicação dos requisitantes.</p><p>Art. 3º É vedada a subdelegação, total ou parcial, do exercício das atribuições objeto desta portaria.</p><p>Art. 4º Fica revogada a Portaria nº 78, de 19 de outubro de 2021, publicada no Diário Oficial da União de 20 de outubro de 2021, Seção 1.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AFONSO OLIVEIRA DE ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>