<xml><article id="32807682" name="PA2023-11750" idOficio="9683245" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/06/2023" artClass="00040:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20720557">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11.750, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o calendário do servidor selecionado para a função de Technical Officer Program Co-ordinator (P-4), em missão transitória na sede da Organização de Aviação Civil Internacional - OACI.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11.750, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o calendário do servidor selecionado para a função de Technical Officer Program Co-ordinator (P-4), em missão transitória na sede da Organização de Aviação Civil Internacional - OACI.</p><p>O DIRETOR-PRESIDENTE SUBSTITUTO DA AGÊNCIA NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL - ANAC, no uso das atribuições que lhe conferem os arts. 16 da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005, e 35, inciso II, do Anexo I do Decreto nº 5.731, de 20 de março de 2006, tendo em vista o disposto no art. 26, inciso I, da Instrução Normativa nº 169, de 8 de junho de 2021, na Portaria de Pessoal nº 568, de 19 de junho de 2023, e considerando o que consta do processo nº 00058.067297/2022-41, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o calendário da função de Technical Officer Program Co-ordinator (P-4), em missão transitória na sede da Organização de Aviação Civil Internacional - OACI, a ser exercida pelo servidor JOSÉ ASSUMPÇÃO RODRIGUES DE ALMEIDA, matrícula SIAPE nº 1765574, nos seguintes termos:</p><p>I - autorização para afastamento do país: 23 de junho de 2023;</p><p>II - período de trânsito previsto de ida: 1º de julho de 2023 a 31 de julho de 2023;</p><p>III - data de assunção da função: 1º de agosto de 2023;</p><p>IV - data de término da função: 31 de julho de 2025;</p><p>V - período de trânsito previsto de retorno ao Brasil: 1º de agosto 2025 a 31 de agosto de 2025; e</p><p>VI - período máximo de retribuição no exterior: 790 (setecentos e noventa) dias.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO SOUSA PEREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>