<xml><article id="32571399" name="Ata 16 - 2C_1__DIIK5O" idOficio="9652520" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="349" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=349" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20677624">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 16, DE 30 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 16, DE 30 DE MAIO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da Segunda Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Vital do Rêgo</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>Subsecretária da Segunda Câmara: AUFC Elenir Teodoro Goncalves dos Santos</p><p>Às 10 horas e 30 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Segunda Câmara, com a presença dos Ministros Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia; do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Segunda Câmara homologou a ata nº 15, referente à sessão realizada em 23 de maio de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-007.923/2015-5 e TC-008.547/2018-1, cujo Relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-003.900/2020-7 e TC-035.951/2020-6, de relatoria do Ministro Vital do Rêgo; e</p><p>- TC-001.598/2023-6, TC-001.688/2023-5, TC-004.149/2013-0, TC-006.021/2023-9, TC-009.464/2022-0, TC-019.739/2022-2 e TC-038.159/2021-0, cujo Relator é o Ministro Antônio Anastasia.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Segunda Câmara aprovou, por relação, os acórdãos de nºs 3709 a 3890.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Segunda Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 3652 a 3708, incluídos no Anexo desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos ou propostas de deliberação em que se fundamentaram.</p><p>REABERTURA DE DISCUSSÃO</p><p>Nos termos do art. 112 do Regimento Interno, foi reaberta a discussão do processo n° 020.136/2016-1 (Ata nº 12/2023) e a Segunda Câmara aprovou o Acórdão nº 3652/2023 - 2C, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Relator, Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>SUSTENTAÇÃO ORAL</p><p>Na apreciação do processo TC-020.136/2016-1, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, o Dr. Claudismar Zupiroli declinou de produzir sustentação oral em nome de Maria Sônia Oliveira Campos. Acórdão nº 3652.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 3652/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 020.136/2016-1.</p><p>1.1. Apenso: 022.370/2013-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração.</p><p>3. Recorrente: Maria Sônia Oliveira Campos (126.487013-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Axixá/MA.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministra Ana Arraes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Recursos (SERUR).</p><p>8. Representação legal: Maria Abadia Alves (OAB/DF 13.363), Claudismar Zupiroli (OAB/DF 12.250) e Alberto Moreira Rodrigues (OAB/DF 12.652), procuração à peça 48.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de Recurso de Reconsideração interposto por Maria Sônia Oliveira Campos, em face do Acórdão 1.322/2019 - 2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33, da Lei 8.443/1992; e arts. 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. reconhecer a incidência da prescrição intercorrente das pretensões ressarcitória e punitiva do TCU e em arquivar o processo;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3652-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3653/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.277/2023-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ednaldo Alves da Silva (011.978.428-96).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Ednaldo Alves da Silva (011.978.428-96), vinculado ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de quinze dias, contados da ciência da decisão deste Tribunal, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. emita, no prazo de 15 (quinze) trinta dias, a contar da ciência desta deliberação, novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.3. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência deste acórdão, do inteiro teor da deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta deliberação, envie a este Tribunal documentos comprobatórios da ciência do interessado do julgamento desta Corte de Contas.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3653-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3654/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 003.256/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Carmen Miranda Fernandes de Lima (090.878.005-25).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 5ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Carmen Miranda Fernandes de Lima (090.878.005-25), vinculada ao Tribunal Regional Federal da 5ª Região, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Federal da 5ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.3. dê ciência do inteiro teor da deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.4. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência do interessado quanto ao julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3654-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3655/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.848/2023-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Olavo de Carvalho Pereira (245.383.961-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Olavo de Carvalho Pereira (245.383.961-68), vinculado ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, concedendo-lhe, todavia, o respectivo registro, em conformidade com o art. 7º, II, da Resolução 353/2023;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional Federal da 1ª Região que dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, do inteiro teor desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da chancela de ilegalidade, as parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, uma vez amparadas por decisão judicial transitada em julgado, deverão ter seu pagamento mantido, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE, sendo desnecessária, portanto, a emissão de novo ato concessório.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3655-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3656/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.703/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Rita de Cassia Nilo de Almeida (085.106.285-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria da interessada, submetidos para fins de registro à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé até a data da ciência deste Acórdão pelo órgão de origem, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU.</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor da deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo ato de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimida as irregularidades que ensejaram a apreciação pela ilegalidade.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3656-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3657/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.711/2023-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V- Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Joaquina Alves de Abreu (224.306.101-59).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superior Tribunal Militar.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Joaquina Alves de Abreu (224.306.101-59), vinculada ao Superior Tribunal Militar, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU; c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o presente ato de concessão de aposentadoria, negando-lhe o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar ao Superior Tribunal Militar que:</p><p>9.2.1. esclareça à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro, as parcelas incorporadas com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, já transformadas em parcela compensatória, deverão ter seu pagamento mantido, até sua absorção pelos reajustes futuros, nos exatos termos da modulação de efeitos estabelecida pelo STF no RE 638.115/CE.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3657-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3658/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 015.654/2018-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Desenvolvimento Social (extinta).</p><p>3.2. Responsável: Edenilda Lopes de Oliveira Sousa (244.368.283-87).</p><p>3.3. Recorrente: Edenilda Lopes de Oliveira Sousa (244.368.283-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Lavras da Mangabeira - CE.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Ana Paula Pereira da Luz Mendes (15.596E/OAB-DF), representando Edenilda Lopes de Oliveira Sousa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos ao Acórdão 2.530/2023 - TCU - 2ª Câmara, que negou provimento ao recurso de reconsideração interposto por Edenilda Lopes de Oliveira Sousa contra o Acórdão 6.323/2021-2ª Câmara o qual, em sede de tomada de contas especial (TCE) instaurada pelo extinto Ministério do Desenvolvimento Social (sucedido pelo Ministério da Cidadania), julgou irregulares suas contas, com imputação de débito e multa em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos transferidos ao município de Lavras da Mangabeira - CE por meio do Convênio 73/2009-SESAN, que objetivava prover apoio financeiro para implantar o Programa de Aquisição de Alimentos - Compra Direta Local da Agricultura Familiar, por meio da aquisição de produtos agropecuários produzidos por agricultores familiares;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fulcro nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 277, inciso III, e 287 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração apresentados pela Sra. Edenilda Lopes de Oliveira Sousa para, no mérito, acolhê-los, com efeitos infringentes, e tornar insubsistente o item 9.1 do Acórdão 2.530/2023 - TCU - 2ª Câmara;</p><p>9.2. arquivar estes autos, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular;</p><p>9.3. dar ciência da presente deliberação à embargante.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3658-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3659/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 019.170/2020-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Saúde - MS (CNPJ 00.530.493/0001-71).</p><p>3.2. Responsáveis: Adeude de Melo da Silva (CPF 476.325.503-72) e José Leandro Maciel (CPF 064.914.723-53).</p><p>3.3. Recorrentes: Adeude de Melo da Silva (CPF 476.325.503-72) e José Leandro Maciel (CPF 064.914.723-53).</p><p>4. Entidade: Prefeitura Municipal de Vitorino Freire - MA.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luis Henrique de Oliveira Brito (OAB-MA 21.959), representando José Leandro Maciel; Luis Henrique de Oliveira Brito (OAB-MA 21.959) e Heloísa Aragão de Olmira Costa (OAB/MA 10.045), representando Adeude de Melo da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Recurso de Reconsideração em processo de Tomada de Contas Especial interposto pelos Srs. Adeude de Melo da Silva e José Leandro Maciel, buscando impugnar o Acórdão 2.429/2022-TCU-2ª Câmara, por meio do qual os responsáveis tiveram suas contas julgadas irregulares, com imputação de débito e multa no valor de R$ 25.000,00, em função da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos repassados pelo Fundo Nacional de Saúde (FNS),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fulcro nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, c/c art. 285, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do Recurso de Reconsideração interposto pelos Srs. Adeude de Melo da Silva e José Leandro Maciel para, no mérito negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar conhecimento da deliberação ao recorrente e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3659-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3660/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 027.177/2018-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (CNPJ 00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Antônio Figueiroa de Siqueira (CPF 363.437.224-91) e Prefeitura Municipal de Santa Cruz do Capibaribe - PE (CNPJ 0.091.569/0001-63).</p><p>3.3. Recorrente: Antônio Figueiroa de Siqueira (CPF 363.437.224-91).</p><p>4. Entidade: Prefeitura Municipal de Santa Cruz do Capibaribe - PE.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Marcelo Diogenes Xavier de Lima (OAB-PE 17.742), representando Prefeitura Municipal de Santa Cruz do Capibaribe - PE; Lincoln de Lima Carvalho (OAB-PE 909-A) e Rosimar Martins Teixeira (OAB-PE 16.000), representando Antônio Figueiroa de Siqueira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Recurso de Reconsideração interposto pelo Sr. Antônio Figueroa de Siqueira, contra Acórdão 3.206/2022-TCU-2ª Câmara, relator Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, que julgou irregulares as suas contas, imputou o débito apurado nos autos e aplicou-lhes multa no valor de R$ 15.000,00.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, com fulcro nos arts. 32 e 33 da Lei 8.443/1992, c/c art. 285, do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer do Recurso de Reconsideração interposto pelo Sr. Antônio Figueroa de Siqueira para, no mérito, dar-lhe provimento parcial para considerar o débito de responsabilidade do recorrente nos seguintes termos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.489,86</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/10/2009</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.874,94</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/10/2009</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>336,36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/11/2009</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.777,36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/11/2009</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.875,08</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/11/2009</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.400,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/12/2011</p></td></tr></table><p>9.2. reduzir a multa aplicada ao recorrente proporcionalmente à redução do débito para o valor de R$ 5.500,00;</p><p>9.3. dar conhecimento da deliberação ao recorrente e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3660-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3661/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 028.441/2014-1.</p><p>1.1. Apensos: 009.317/2013-9; 007.340/2016-8; 023.300/2016-7; 002.915/2017-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I- Recurso de Reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria de Controle Externo No Paraná.</p><p>3.2. Responsáveis: Alipio Santos Leal Neto (CPF 183.569.589-20); Carlos Augusto Moreira Junior (CPF 428.164.169-68); Hélio Hipólito Simiema CPF (158.150.809-34); Ibct Educação Ciência e Tecnologia Ltda. (CNPJ 03.107.355/0001-72); Paulo Afonso Bracarense Costa (CPF 255.419.949-34).</p><p>3.3. Recorrentes: Carlos Augusto Moreira Junior (CPF 428.164.169-68); Alipio Santos Leal Neto (CPF 183.569.589-20).</p><p>4. Entidade: Universidade Federal do Paraná.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Luzardo Faria (86.431/OAB-PR), Rafaella Nataly Facio (103.999/OAB-PR) e outros, representando Carlos Augusto Moreira Junior; Claudismar Zupiroli (12.250/OAB-DF), Maria Abadia Alves (13.363/OAB-DF) e outros, representando Hélio Hipólito Simiema; Paulino Mello Junior (46739/OAB-PR), Antônio Francisco Corrêa Athayde (8227/OAB-PR) e outros, representando Ibct Educacao Ciencia e Tecnologia Ltda; Ana Paula Franco de Macedo (51.896/OAB-PR), Claudismar Zupiroli (12250/OAB-DF) e outros, representando Paulo Afonso Bracarense Costa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Recursos de Reconsideração interpostos pelos Srs. Carlos Augusto Moreira Júnio, Alípio Santos Leal Neto, Paulo Afonso Bracarense Costa, Hélio Hipólito Simiema contra o Acórdão 8.015/2020-TCU-2ª Câmara que, no âmbito de Tomada de Contas Especial (TCE), julgou irregulares as contas dos responsáveis, imputou-lhes o débito apurado nos autos e aplicou-lhes, individualmente, a multa no valor de R$ R$10.000,00.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fulcro nos arts. 32, I, e 33 da Lei 8.443, de 1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos Recursos de Reconsideração interpostos pelos Srs. Carlos Augusto Moreira Junior, Paulo Afonso Bracarense Costa e Alípio Santos Leal Neto e, no mérito, dar-lhes provimento para torar insubsistente o Acórdão 8.015/2020-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.2. não conhecer do Recurso de Reconsideração interposto pelo Sr. Hélio Hipólito Simiema, por ser intempestivo;</p><p>9.3. estender os efeitos do provimento dos Recursos de Reconsideração do subitem 9.1 ao Sr. Hélio Hipólito Simiema e ao Instituto Brasileiro de Educação, Ciência e Tecnologia Ltda. (IBCT), por aproveitamento, nos termos do art. 281 do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.4. julgar regulares com ressalva as contas dos Srs. Alipio Santos Leal Neto, Carlos Augusto Moreira Junior, Hélio Hipólito Simiema, Paulo Afonso Bracarense Costa e IBCT Educação Ciência e Tecnologia Ltda., dando-lhes quitação;</p><p>9.5. dar conhecimento da deliberação aos responsáveis e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3661-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3662/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 038.468/2018-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Cultura (extinta).</p><p>3.2. Responsáveis: Amazon Books &amp; Arts Eireli (CNPJ 04.361.294/0001-38); Assumpta Patte Guertas (CPF 149.097.798-84); Tania Regina Guertas (CPF 075.520.708-46).</p><p>4. Entidade: Entidades e Órgãos do Governo do Estado de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Glauter Fortunato Dias Del Nero (OAB-SP 356.932), Luca Padovan Consiglio (OAB-SP 389.966) e outros, representando Assumpta Patte Guertas; Glauter Fortunato Dias Del Nero (OAB-SP 356.932), Luca Padovan Consiglio (OAB-SP 389.966) e outros, representando Tania Regina Guertas.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo então Ministério da Cultura, em desfavor da Amazon Books &amp; Arts Eireli, na condição de pessoa jurídica beneficiária de incentivos à cultura da Lei Rouanet, e de sua sócia à época dos fatos, Sra. Tânia Regina Guertas, em caráter solidário, em razão da não consecução dos objetivos pactuados no âmbito do projeto "Arte e Metafísica - 90 anos de Tomie Ohtake" (Pronac 03-1562), celebrado com base no art. 3º, inciso II, alínea "b", da Lei 8.313/1991,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel a Amazon Books &amp; Arts Eireli, com fundamento no § 3º, art. 12, Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. rejeitar parcialmente as alegações de defesa apresentadas pela Sra. Assumpta Patte Guertas para, no mérito, excluí-la do rol de responsáveis desta Tomada de Contas Especial</p><p>9.3. arquivar os presentes autos em relação à Sra. Tânia Regina Guertas, assim como em relação à Amazon Books &amp; Arts Eireli, tendo em vista a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória; nos termos do art. 2º da Resolução/TCU 344/2022;</p><p>9.4. enviar cópia do presente Acórdão à Secretaria Especial de Cultura e aos responsáveis para ciência, informando que a deliberação, acompanhada do Relatório e Voto que a fundamentam, estará disponível para consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer as correspondentes cópias, em mídia impressa, aos interessados e aos responsáveis arrolados nestes autos;</p><p>9.5. encaminhar cópia da deliberação ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Estado de São Paulo, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis, informando-lhe que o inteiro teor da deliberação pode ser consultado no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3662-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3663/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.248/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Cassia Christiane Cavalcanti Moura (426.985.703-00).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal Regional do Trabalho da 7ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto contra o Acórdão 2.205/2022-Segunda Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. alterar, de ofício, com base no art. 7°, inciso II, da Resolução TCU 353/2023, os termos do Acórdão recorrido para, no mérito, considerar ilegal o ato de aposentadoria, ordenando, excepcionalmente, o seu registro em face de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3663-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3664/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.280/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Haroldo Rodrigues de Rezende (284.747.671-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal Regional do Trabalho da 23ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto contra o Acórdão 2.660/2022-Segunda Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. alterar, de ofício, com base no art. 7°, inciso II, da Resolução TCU 353/2023, os termos do Acórdão recorrido para, no mérito, considerar ilegal o ato de aposentadoria, ordenando, excepcionalmente, o seu registro em face de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3664-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3665/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.283/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Sheila Silva Gomes (276.059.651-68).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal Superior do Trabalho.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Marlucio Lustosa Bonfim (OAB-DF 16.619), representando Sheila Silva Gomes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto contra o Acórdão 2.915/2022-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. alterar, de ofício, nos termos do art. 7°, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023, os termos do Acórdão recorrido para, no mérito, considerar ilegal o ato de aposentadoria, ordenando, excepcionalmente, o seu registro em face de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3665-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3666/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.594/2021-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Adriana Siqueira Galvão (054.418.578-11).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal Superior do Trabalho.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto contra o Acórdão 2.222/2022-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. alterar, de ofício, com base no art. 7°, inciso II, da Resolução TCU 353/2023, os termos do Acórdão recorrido para, no mérito, considerar ilegal o ato de aposentadoria, ordenando, excepcionalmente, o seu registro em face de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3666-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3667/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.667/2019-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Aguinaldo Martins Rodrigues (192.440.372-20).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Manaquiri-AM.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), diante da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados ao município no âmbito do Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar (Pnate), no exercício de 2015;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Aguinaldo Martins Rodrigues e julgar irregulares as suas contas, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a", "b" e "c", 19, caput, e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, para condená-lo ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas indicadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida indicada a seguir aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (em R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.117,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/1/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>54.731,50</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/4/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>56.200,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55.027,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.123,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55.254,91</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.127,65</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr></table><p></p><p>9.2. aplicar a Aguinaldo Martins Rodrigues a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da referida dívida aos cofres do Tesouro Nacional, com a devida atualizada monetária na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas fixadas por este Acórdão, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, diante do não atendimento à notificação;</p><p>9.4. autorizar, caso requerido, nos termos do art. 26 da Lei n.º 8.443, de 1992, e do art. 217 do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas fixadas por este Acórdão em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, com a devida atualização monetária e os correspondentes acréscimos legais, esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.5. dar ciência deste Acórdão ao responsável, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), informando-os que a presente deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>9.6. dar ciência deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Amazonas, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para a adoção das medidas cabíveis, informando que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução-TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3667-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3668/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.244/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessado/Recorrente:</p><p>3.1. Interessado: Ronaldo Luiz Legora (658.467.707-97).</p><p>3.2. Recorrente: Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região.</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto contra o Acórdão 1.714/2022-Segunda Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. esclarecer ao órgão de origem, ora recorrente, que será possível a continuidade dos pagamentos, sem a absorção por reajustes futuros, caso esteja comprovado, no caso concreto, a existência de decisão judicial transitada em julgado que assegure a incorporação de quintos no período entre 8/4/1998 e 4/9/2001, conforme a modulação de efeitos fixada pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3668-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3669/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.925/2022-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Telma de Fátima Santos Magalhães (225.072.993-04).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal Regional Federal da 1ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame contra o Acórdão 1.992/2022-TCU-Segunda Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, de forma a tornar sem efeito o subitem 1.7.1.1 do Acórdão 1.992/2022-TCU-Segunda Câmara;</p><p>9.2. alterar, de ofício, com base no art. 7°, inciso II, da Resolução TCU 353/2023, os termos do Acórdão 1.992/2022-TCU-Segunda Câmara para, no mérito, considerar ilegal o ato de aposentadoria, ordenando, excepcionalmente, o seu registro, em face de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3669-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3670/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.053/2022-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Celso Silva e Sousa (261.683.755-20); José Clementino de Carvalho Filho (059.737.915-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Remanso-BA.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o presente processo de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em razão de omissão no dever de prestar contas do Convênio 702198/2010, registro Siafi 661634, firmado entre o FNDE e o Município de Remanso/BA, e que tinha por objeto a "ampliação de polo presencial - Universidade Aberta do Brasil UAB, em atendimento ao Plano de Ações Articuladas - PAR, no âmbito do Plano de Metas Compromisso Todos pela Educação";</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel Celso Silva e Sousa e José Clementino de Carvalho Filho, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. excluir Celso Silva e Sousa da presente relação processual;</p><p>9.3. julgar irregulares as contas de José Clementino de Carvalho Filho, nos termos dos arts. 1º, I, 16, III, alíneas "a" e "c", 19 e 23, III, da Lei 8.443/1992, condenando-o ao pagamento da importância a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/1/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>196.936,65</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar a José Clementino de Carvalho Filho a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 40.000,00 (quarenta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal; e</p><p>9.7. dar ciência deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado da Bahia, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis, bem como ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3670-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3671/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.060/2022-6.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Wellington José de Almeida (494.229.441-04).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Estrela do Norte-GO.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos transferidos à municipalidade por meio do Termo de Compromisso 770/2009 (registro Siafi 657573), que tinha por objeto o instrumento descrito como "execução de sistema de esgotamento sanitário para atender o município de Estrela do Norte/GO no Programa de Aceleração do Crescimento - PAC/2009",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, Wellington José de Almeida, dando-se prosseguimento ao processo, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Wellington José de Almeida, com base nos arts. 1º, I, e 16, III, alíneas "a", "b" e "c", 19 e 23, III, da Lei 8.443/1992, condenando-o ao pagamento do débito pelos valores originais abaixo discriminados, atualizados monetariamente e acrescidos dos juros de mora a partir das datas indicadas, nos termos da legislação vigente, até a efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.198.888,14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/4/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>899.166,11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>899.166,11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>169.502,07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. aplicar a Wellington José de Almeida a multa referida no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 200.000,00 (duzentos mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a partir da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, seu recolhimento aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo pagamento;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, com amparo no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. autorizar, desde já, caso solicitado, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, atualizadas monetariamente até a data do pagamento, esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor (art. 217, § 2º, do Regimento Interno do TCU), sem prejuízo das demais medidas legais cabíveis; e</p><p>9.6. dar ciência desta decisão ao responsável, à Funasa e à Procuradoria da República no Estado do Goiás, para adoção das providências cabíveis, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3671-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3672/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 006.649/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Lenise Aparecida Martins Garcia (009.364.588-01).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto contra o Acórdão 2.974/2022-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3672-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3673/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 008.567/2021-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Luciana Marão Félix (556.997.823-20).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Araioses.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos do Convênio nº 700.672/2010, que tinha por objeto "Aquisição de veículo automotor, zero quilômetro, com especificações para transporte escolar, por meio de apoio financeiro, no âmbito do Programa Caminho da Escola",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel Luciana Marão Félix, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, as contas de Luciana Marão Félix, condenando-a ao pagamento da importância a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculada a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/7/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.881.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68.525,56</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. aplicar a Luciana Marão Félix a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando a responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal; e</p><p>9.6. dar ciência deste Acórdão à responsável, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e à Procuradoria da República no Estado do Maranhão, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3673-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3674/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.544/2016-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Aloísio Lobo da Silva (418.479.547-15); Lúcio José Hemerly (703.682.367-49); Mauro Santos de Oliveira (830.603.678-68); Marta Pasolini Tovar (731.723.597-00); Gráfica Espírito Santo Ltda. (30.955.538/0001-10).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado do Espírito Santo (CREA-ES).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Rodolfo Pina de Souza (OAB-ES 11.637), representando Aloísio Lobo da Silva, Lúcio José Hemerly, Mauro Santos de Oliveira e Marta Pasolini Tovar; e</p><p>8.2. Bruno DallOrto Marques (OAB-ES 8.288), entre outros, representando a Gráfica Espírito Santo Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se apreciam recursos de reconsideração interpostos contra o Acórdão 7.755/2019-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. não conhecer do recurso de reconsideração interposto por Marta Pasolini Tovar, em face da intempestividade e da ausência de fatos novos, conforme art. 285, caput e § 2º, do RITCU;</p><p>9.2. conhecer dos recursos de reconsideração interpostos por Gráfica Espírito Santo Ltda., Aloísio Lobo da Silva, Lúcio José Hemerly e Mauro Santos de Oliveira para, no mérito, negar-lhes provimento, mantendo-se inalterado o acórdão recorrido; e</p><p>9.3. dar ciência desta decisão aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3674-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3675/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.733/2021-3.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Vinicius Donnover Gomes (856.806.991-68).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Goiatins-TO.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos transferidos ao Município de Goiatins/TO por meio do Fundo Nacional de Assistência Social - FNAS, na modalidade fundo a fundo, para a execução dos Programas Proteção Social Básica - PSB e Proteção Social Especial - PSE no exercício de 2016,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, nos termos do art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, o Sr. Vinicius Donnover Gomes, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. julgar, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso III, alíneas "b" e "c", 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 1º, inciso I, 202, § 6º, 209, inciso I, 210 e 214, inciso III, do Regimento Interno do TCU, irregulares as do Sr. Vinicius Donnover Gomes, condenando-o em débito pelos valores originais abaixo discriminados, atualizados monetariamente e acrescidos dos juros de mora a partir das datas indicadas, nos termos da legislação vigente, até a efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Assistência Social - FNAS:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>337,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>630,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>170,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>445,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>650,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/2/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/2/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/2/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>520,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/2/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.085,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.085,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.650,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>910,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.820,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.650,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>520,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>645,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>350,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>330,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.000,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>850,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>600,25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.152,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>930,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.450,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>860,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>220,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.020,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>870,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>337,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.736,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>342,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.650,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>215,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.271,61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.021,61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.005,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.736,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.650,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>350,65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/5/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.650,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.901,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>645,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>490,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.736,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.610,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.939,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.650,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.851,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.185,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.300,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.285,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.593,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.789,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.314,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.760,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.904,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.776,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.760,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.715,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.129,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.992,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.904,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.992,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>691,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>335,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.175,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.992,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.992,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.904,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>544,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>393,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>165,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>165,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.335,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.335,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.004,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>320,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>370,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>630,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.392,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>233,51</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.992,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>980,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.992,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.904,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.222,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.021,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.300,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>165,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.335,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.989,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.445,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.214,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>899,60</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>165,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>880,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.335,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.270,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>836,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.928,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.547,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.320,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.320,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.006,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.375,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.891,22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.061,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>250,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>760,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.500,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.090,75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.900,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.893,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao Sr. Vinicius Donnover Gomes a multa referida no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 60.000,00 (sessenta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a partir da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, seu recolhimento aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo pagamento;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, com amparo no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. autorizar, desde já, caso solicitado, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, atualizadas monetariamente até a data do pagamento, esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor (art. 217, § 2º, do Regimento Interno do TCU), sem prejuízo das demais medidas legais cabíveis;</p><p>9.6. dar ciência desta decisão ao responsável, ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e à Procuradoria da República no estado de Tocantins, para adoção das providências cabíveis, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do Regimento Interno deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 16/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 30/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-3675-16/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 3676/2023 - TCU - 2ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>