<xml><article id="32683224" name="329 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9667685" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698827">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 329, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 329, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 202260 - APRENDIZADO, VIVÊNCIAS E FORMAÇÃO DE PLATÉIA, publicado na portaria nº 0361/20 de 20/05/2020, publicada no D.O.U. em 21/05/2020.</p><p>Onde se lê: O objetivo do projeto é a formação de plateia para espetáculos infantis, tem como público-alvo crianças de 04 a 06 anos da comunidade dos Coelhos, Recife, e seus familiares. Produtos: I- Intercâmbio cultural: vivências artísticas: dança, teatro e circo para as crianças; visitas a equipamentos culturais (teatro Italiano, teatro ao ar livre e espaço alternativo) e apreciação de espetáculos infantis em cartaz na cidade do Recife II- Compartilhamento em redes sociais de vídeos com aulas sobre o ensino da dança e sobre a criatividade na infância. III - Curso de dança e criatividade para crianças e como IV- contra-partida social: promoção de vivências e pocket show de dança em escolas da comunidade dos Coelhos.</p><p>Leia-se: O objetivo do projeto é a formação de plateia para espetáculos infantis, tem como público alvo crianças de 04 a 12 anos da comunidade dos Coelhos, Recife, e seus familiares. Produtos: I- Intercâmbio cultural: vivências artísticas: dança, teatro e circo para as crianças; visitas a equipamentos culturais (teatro Italiano, teatro ao ar livre e espaço alternativo) e apreciação de espetáculos infantis em cartaz na cidade do Recife II- Compartilhamento em redes sociais de videos-depoimentos sobre como a dança pode contribuir para o ser humano e sobre dicas de atividades de estímulo à criatividade na infância. III - Curso de dança e criatividade para crianças e como IV- contra-partida social: promoção de vivências e pocket show de dança em escolas da comunidade dos Coelhos.</p><p>PRONAC: 220003 - 29o Festival de Dança - Atualização e Permanência, publicado na portaria nº 0047/22 de 25/01/2022, publicada no D.O.U. em 26/01/2022.</p><p>Onde se lê: Realização de um evento de grande porte, retomando os tempos áureos e o formato original do Festival de Dança do Triângulo, com vistas ao envolvimento dos artistas da dança em nível nacional e perspectivas de inclusão de todas as linguagens da área no escopo do projeto, com destaque para a dança inclusiva, sobretudo por meio da mediação cultural. Paralelamente às mostras competitiva e não competitiva, ocorrerão apresentações de companhias convidadas, como Cia Deborah Colker, Grupo Corpo, Cia de Dança do Teatro Guaíra e Balé da Cidade de São Paulo, além de cursos, oficinas e palestras, mostras de artes visuais, programação infantil com atividades de arte-educação e ações com foco em mediação cultural, todas as ações esparramadas em vários pontos da cidade. Para isso, é necessário criar a estrutura adequada e buscar os recursos na iniciativa privada que a possibilitem. Todas ações previstas no evento terão acesso absolutamente gratuito.</p><p>Leia-se: Realização de um evento de grande porte, retomando os tempos áureos e o formato original do Festival de Dança do Triângulo, com vistas ao envolvimento dos artistas da dança em nível nacional e perspectivas de inclusão de todas as linguagens da área no escopo do projeto, com destaque para a dança inclusiva, sobretudo por meio da mediação cultural. Paralelamente às mostras competitiva e não competitiva, ocorrerão apresentações de companhias convidadas, como Cia de Dança do Teatro Guaíra, Cia Jorge Garcia de Dança, Cia Ballet de Cegos, Druw Companhia de Dança, Juliana Iyafemí e Moreno Veloso, além de cursos, oficinas e palestras, mostras de artes visuais, programação infantil com atividades de arte-educação e ações com mediação cultural, todas as ações esparramadas em vários pontos da cidade. Para isso, é necessário mobilizar a estrutura adequada e buscar os recursos na iniciativa privada que a possibilitem. Todas ações previstas no evento terão acesso absolutamente gratuito.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>