<xml><article id="32725835" name="Resolucao nA 974 de 21 de junho " idOficio="9673048" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="23/06/2023" artClass="00047:00013:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00006" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo ao Trabalhador" artSize="12" artNotes="" numberPage="119" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=119" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20706207">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CODEFAT Nº 974, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento Interno do Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo ao Trabalhador.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CODEFAT Nº 974, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo ao Trabalhador.</p><p>O Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo ao Trabalhador - Codefat, no uso das atribuições que lhe confere o inciso VI do art. 19 da Lei nº 7.998, de 11 de janeiro de 1990; e tendo em vista o disposto no Decreto nº 11.496, de 19 de abril de 2023, e no Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, bem como o constante do Processo nº 19958.102427/2023-65, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o anexo Regimento Interno do Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo ao Trabalhador - Codefat, que incorpora modificações introduzidas pelo Decreto nº 11.496, de 19 de abril de 2023, e dá outras providências.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Resolução Codefat nº 937, de 23 de março de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor em 3 de julho de 2023.</p><p class="assina">CAIO MARIO ALVARES</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DO CONSELHO DELIBERATIVO</p><p>DO FUNDO DE AMPARO AO TRABALHADOR</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO CONSELHO DELIBERATIVO</p><p>Seção I</p><p>Da Composição</p><p>Art. 1º O Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo ao Trabalhador - Codefat, instituído pela Lei nº 7.998, de 11 de janeiro de 1990, será composto pelos seguintes membros:</p><p>I - seis representantes do Governo federal, dos quais:</p><p>a) um do Ministério do Trabalho e Emprego;</p><p>b) um da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>c) um do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>d) um do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>e) um do Ministério da Fazenda; e</p><p>f) um do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social;</p><p>II - seis representantes dos trabalhadores, indicados, respectivamente, pelas seguintes entidades:</p><p>a) Central Única dos Trabalhadores;</p><p>b) Força Sindical;</p><p>c) União Geral dos Trabalhadores;</p><p>d) Nova Central Sindical dos Trabalhadores;</p><p>e) Central dos Trabalhadores e Trabalhadoras do Brasil; e</p><p>f) Central dos Sindicatos Brasileiros;</p><p>III - seis representantes dos empregadores, indicados, respectivamente, pelas seguintes entidades:</p><p>a) Confederação Nacional da Indústria;</p><p>b) Confederação Nacional do Sistema Financeiro;</p><p>c) Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo;</p><p>d) Confederação da Agricultura e Pecuária do Brasil;</p><p>e) Confederação Nacional do Turismo; e</p><p>f) Confederação Nacional do Transporte.</p><p>§ 1º Cada membro do Codefat terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros do Codefat de que trata o inciso I do caput do artigo e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam.</p><p>§ 3º Os membros do Codefat de que tratam os incisos II e III do caput do artigo e os respectivos suplentes serão indicados pelas respectivas centrais sindicais e confederações nacionais, para mandato de quatro anos, admitida a recondução.</p><p>Art. 2º A presidência e a vice-presidência do Codefat, eleitas a cada dois anos por maioria absoluta dos seus membros, serão alternadas entre os representantes dos trabalhadores, dos empregadores e do Governo federal.</p><p>§ 1º Quando a presidência do Codefat couber à representação do Governo federal, nos termos do disposto no caput do artigo, será exercida pelo representante do Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>§ 2º Quando a presidência do Codefat couber à representação dos trabalhadores ou dos empregadores, a vice-presidência será exercida pelo representante do Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>§ 3º A renovação bienal da presidência e da vice-presidência de que trata o caput do artigo, ocorrerá a cada início do mês de agosto, devendo a eleição ser formalizada mediante resolução do Colegiado.</p><p>§ 4º No caso de vacância, será eleito um novo presidente e vice-presidente dentre os representantes da mesma bancada, de conformidade com o caput do artigo, para complementar o mandato anteriormente em curso.</p><p>Seção II</p><p>Das Competências</p><p>Art. 3º Compete ao Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo ao Trabalhador:</p><p>I - aprovar e acompanhar a execução do Plano de Trabalho Anual do Programa do Seguro-Desemprego e do abono salarial e os respectivos orçamentos;</p><p>II - deliberar sobre a prestação de conta e os relatórios de execução orçamentária e financeira do FAT;</p><p>III - elaborar a proposta orçamentária do FAT, bem como suas alterações;</p><p>IV - propor o aperfeiçoamento da legislação relativa ao seguro-desemprego e ao abono salarial e regulamentar os dispositivos desta Lei no âmbito de sua competência;</p><p>V - decidir sobre sua própria organização, elaborando seu regimento interno;</p><p>VI - analisar relatórios do agente aplicador quanto à forma, prazo e natureza dos investimentos realizados;</p><p>VII - fiscalizar a administração do fundo, podendo solicitar informações sobre contratos celebrados ou em vias de celebração e quaisquer outros atos;</p><p>VIII - definir indexadores sucedâneos no caso de extinção ou alteração daqueles referidos nesta Lei;</p><p>IX - baixar instruções necessárias à devolução de parcelas do benefício do seguro-desemprego, indevidamente recebidas;</p><p>X - propor alteração das alíquotas referentes às contribuições a que alude o art. 239 da Constituição Federal, com vistas a assegurar a viabilidade econômico-financeira do FAT;</p><p>XI - fixar prazos para processamento e envio ao trabalhador da requisição do benefício do seguro-desemprego, em função das possibilidades técnicas existentes, estabelecendo-se como objetivo o prazo de 30 (trinta) dias; e</p><p>XII - deliberar sobre outros assuntos de interesses do FAT.</p><p>Art. 4º Cabe ao Presidente do Codefat:</p><p>I - presidir as sessões plenárias, orientar os debates, colher os votos e votar;</p><p>II - emitir voto de qualidade nos casos de empate;</p><p>III - aprovar as pautas das reuniões plenárias;</p><p>IV - convocar reuniões ordinárias e extraordinárias,</p><p>V - requisitar às instituições que executam atividades inerentes a todos os programas e ações custeados com recursos do FAT, a qualquer tempo e a seu critério, as informações necessárias ao acompanhamento, controle e avaliação das mesmas;</p><p>VI - solicitar estudos e/ou pareceres sobre matérias de interesse do Conselho;</p><p>VII - propor, sempre que julgar oportuno, a criação de Grupo Técnico Especial - GTE, composto por representantes de cada bancada do Codefat, a ser instituído pelo Conselho, mediante Resolução, para tratar de assuntos específicos;</p><p>VIII - conceder vista de matéria constante de pauta;</p><p>IX - decidir, ad referendum do Conselho, quando se tratar de matéria inadiável e não houver tempo hábil para a realização de reunião, devendo ser realizada consulta prévia sobre a matéria aos demais Conselheiros para subsidiar sua decisão;</p><p>X - prestar, em nome do Codefat, todas as informações relativas à gestão do FAT;</p><p>XI - expedir todos os atos necessários ao desempenho de suas atribuições, especialmente no que se refere às representações ativa e passiva do Fundo, em nome do Codefat; e</p><p>XII - cumprir e fazer cumprir este Regimento.</p><p>§ 1º A decisão de que trata o inciso IX deste artigo será submetida à homologação do Conselho, na primeira reunião subsequente.</p><p>§ 2º Excepcionalmente, o Presidente poderá permitir a inclusão de votos extra pauta, propostos pelos membros do Conselho, considerando a relevância e urgência da matéria.</p><p>Art. 5º Cabe aos membros do Codefat:</p><p>I - zelar pelo fiel cumprimento e observância dos critérios estabelecidos pela Lei nº 7.998, de 11 de janeiro de 1990;</p><p>II - participar das reuniões, debatendo e votando as matérias em exame;</p><p>III - fornecer à Secretaria Executiva do Codefat todas as informações e dados pertinentes ao FAT a que tenham acesso ou que se situem nas respectivas áreas de competência, sempre que julgá-las importantes para as deliberações do Conselho ou quando solicitado pelos demais membros;</p><p>IV - encaminhar à Secretaria Executiva do Codefat quaisquer matérias, em forma de voto, que tenham interesse de submeter ao Colegiado;</p><p>V - requisitar, à Secretaria Executiva, à Presidência e aos demais membros do Codefat, informações que julgarem necessárias ao desempenho de suas atribuições;</p><p>VI - indicar assessoramento técnico-profissional de suas respectivas áreas ao Codefat e aos grupos a serem constituídos para tratar de assuntos específicos do FAT, por conta das instituições que representam; e</p><p>VII - cumprir e fazer cumprir este Regimento.</p><p>Seção III</p><p>Das Reuniões e Deliberações</p><p>Art. 6º O Conselho Deliberativo reunir-se-á:</p><p>I - ordinariamente, a cada bimestre, por convocação de seu presidente; e</p><p>II - extraordinariamente, a qualquer tempo, por convocação de seu presidente ou de 1/3 de seus membros.</p><p>Parágrafo único. Caso a reunião ordinária não seja convocada pelo Presidente do Conselho Deliberativo, qualquer representação poderá fazê-lo no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da data aprazada para a sua realização.</p><p>Art. 7º As reuniões ordinárias do Conselho Deliberativo serão realizadas em dia, hora e ambiente definidos com antecedência mínima de 15 (quinze) dias.</p><p>Parágrafo único. Os membros do Conselho Deliberativo deverão receber, com antecedência mínima de 7 (sete) dias úteis da reunião ordinária, a ata da reunião que a precedeu, a pauta, e, em avulso, a documentação relativa às matérias que constarem da mesma;</p><p>Art. 8º As reuniões extraordinárias do Conselho Deliberativo serão realizadas em dia, hora e ambiente definidos com antecedência máxima de 15 (quinze) dias.</p><p>Art. 9º As reuniões do Conselho Deliberativo serão instaladas com a presença de pelo menos 10 (dez) membros.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, por decisão do Presidente do Conselho Deliberativo, a reunião poderá ser instalada sem o quórum previsto no caput do artigo para cumprimento de pauta que não seja objeto de deliberação pelo Colegiado.</p><p>Art. 10. Os membros do Codefat que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião, preferencialmente, por meio de videoconferência, facultada a realização de reunião presencial, quando necessário.</p><p>Art. 11. Qualquer representação poderá apresentar pedido de vista de matéria submetida à apreciação do Conselho, que deverá constar da pauta da reunião seguinte, quando será necessariamente votada.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese prevista neste artigo, qualquer membro do Colegiado poderá pedir urgência na votação da matéria que, submetida ao Conselho, será decidida por maioria, na mesma reunião.</p><p>Art. 12. As deliberações do Conselho Deliberativo serão tomadas por maioria simples, com um quórum mínimo de 10 (dez) membros, cabendo ao Presidente voto de qualidade no caso de empate.</p><p>Art. 13. É facultado a qualquer representante apresentar propostas para deliberação, às quais serão encaminhadas por meio de votos.</p><p>§ 1º A estrutura dos votos compreenderá enunciado sucinto do objeto pretendido, histórico, justificativas ou razões do pleito, minuta de resolução e, se for o caso, anexo contendo parecer técnico e informações pertinentes.</p><p>§ 2º Os votos deverão ser dirigidos à Secretaria Executiva do Codefat, para que possam constar da respectiva pauta, observados os prazos constantes do cronograma anual de reuniões.</p><p>Art. 14. As decisões normativas do Conselho Deliberativo terão a forma de resolução, sendo expedidas em ordem numérica e publicadas no Diário Oficial da União, devendo as decisões de natureza administrativa serem registradas em Ata.</p><p>§1º O Conselho Deliberativo do FAT, expedirá, quando necessário, instruções normativas próprias, regulamentando a aplicação das resoluções apresentadas.</p><p>§2º As resoluções do Conselho deverão ser revogadas por outras supervenientes quando sua eficácia ou validade tiverem se exaurido no tempo.</p><p>§3º As resoluções relativas às prestações de contas do FAT e do FUNPROGER deverão ser revogadas após aprovação dessas contas pelo Tribunal de Contas da União - TCU, e, em não havendo exigência de apresentação de prestação de contas ao TCU, após cinco anos a partir da data de envio do Relatório de Gestão desses Fundos.</p><p>Art. 15. O órgão de assessoramento jurídico do Ministério do Trabalho e Emprego prestará assessoria jurídica e comparecerá às reuniões do Codefat.</p><p>Parágrafo único. A assessoria jurídica mencionada no caput do artigo contempla a análise e manifestação quanto à conformidade jurídica dos atos normativos propostos ao Codefat, previamente às deliberações do Conselho.</p><p>Art. 16. Participarão das discussões do Codefat, sem direito a voto, representantes dos governos estadual, distrital e municipal que aderirem ao Sistema Nacional de Emprego, conforme o disposto no art. 21 da Lei nº 13.667, de 17 de maio de 2018.</p><p>Parágrafo único. Os representantes de que trata o caput do artigo, titulares e suplentes, serão indicados pelo Fórum Nacional de Secretarias Estaduais do Trabalho e pelo Fórum Nacional de Secretarias Municipais do Trabalho.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA SECRETARIA EXECUTIVA</p><p>Seção I</p><p>Das Competências</p><p>Art. 17. À Secretaria Executiva do Codefat compete:</p><p>I - sistematizar informações que permitam ao Conselho Deliberativo a aprovação, o acompanhamento e a execução do Plano de Trabalho Anual do Programa do Seguro Desemprego e do Abono Salarial e dos respectivos orçamentos;</p><p>II - elaborar proposta para o aperfeiçoamento da legislação relativa ao Programa do Seguro-Desemprego e ao abono salarial;</p><p>III - propor instruções normativas necessárias à devolução de parcelas do benefício do Seguro-Desemprego, indevidamente recebidas;</p><p>IV - elaborar relatório bimestral de acompanhamento o qual deverá ser encaminhado aos membros do Codefat;</p><p>V - estudar os relatórios do agente aplicador quanto à forma, prazo e natureza dos investimentos realizados, para posterior análise do Codefat;</p><p>VI - propor indexadores sucedâneos no caso de extinção ou alteração daqueles referidos na Lei nº 7.998, de 11 de janeiro de 1990;</p><p>VII - estudar propostas para alteração das alíquotas referentes às contribuições a que alude o art. 239 da Constituição Federal, com vistas a assegurar a viabilidade econômico-financeira do FAT;</p><p>VIII - preparar as pautas e secretariar as reuniões do Conselho;</p><p>IX - agendar as reuniões do Conselho e encaminhar a seus membros os documentos necessários;</p><p>X - expedir ato de convocação para reuniões ordinárias e extraordinárias do Conselho, nos termos do art. 6º deste Regimento Interno;</p><p>XI - encaminhar, às entidades representadas no Codefat, cópias das atas das reuniões ordinárias e extraordinárias;</p><p>XII - preparar, encaminhar e acompanhar a publicação no Diário Oficial da União, de todas decisões normativas proferidas pelo Conselho, bem como das contas do FAT e dos pareceres pertinentes;</p><p>XIII - preparar a prestação de contas e os relatórios de execução orçamentária e financeira do FAT;</p><p>XIV - preparar estudos para a proposta orçamentária do FAT;</p><p>XV - implementar instrumentos e mecanismos necessários à fiscalização dos recursos do Fundo;</p><p>XVI - propor a sua estrutura à administração do Ministério do Trabalho e Emprego e ao Codefat; e</p><p>XVII - executar outras atividades que lhe sejam atribuídas pelo Codefat.</p><p>Art. 18. Ao Secretário-Executivo compete:</p><p>I - coordenar, supervisionar e controlar a execução das atividades técnico administrativas da Secretaria Executiva;</p><p>II - secretariar as reuniões plenárias do Conselho, lavrando e assinando as respectivas atas;</p><p>III - cumprir e fazer cumprir as instruções emanadas da Presidência do Codefat;</p><p>IV - minutar as resoluções concernentes aos assuntos relatados em sessão;</p><p>V - adotar providências visando à instalação e funcionamento de cada Grupo Técnico Especial que venha a ser instituído pelo Codefat mediante Resolução;</p><p>VI - promover a cooperação entre a Secretaria Executiva, as áreas técnicas do Ministério do Trabalho e Emprego, bem assim com as assessorias técnicas das entidades e órgãos representados no Conselho;</p><p>VII - assessorar o presidente do Conselho, nos assuntos referentes à sua competência;</p><p>VIII - promover a compatibilização entre as ações afetas à esfera de competência do Ministério do Trabalho e Emprego e as do Codefat; e,</p><p>IX - cumprir e fazer cumprir este Regimento.</p><p>Art. 19. A Secretaria Executiva do Codefat será exercida pelo Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO GRUPO TÉCNICO DO FAT - GTFAT</p><p>Art. 20. O Grupo Técnico do FAT - GTFAT, de caráter permanente, tem por objetivo assessorar os Conselheiros nos assuntos de sua competência.</p><p>§ 1º O GTFAT será coordenado pelo Secretário-Executivo do Codefat, e terá a participação de técnicos indicados, um titular e um suplente, pelos órgãos e entidades com assento no Conselho.</p><p>§ 2º Poderão ser convidados a participar das reuniões do GTFAT, dentre outros, os agentes operadores dos recursos do FAT, representantes do FONSET e do FONSEMT e do órgão de assessoria jurídica do Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>Art. 21. O Grupo Técnico do FAT reunir-se-á:</p><p>I - ordinariamente, a cada bimestre, mediante convocação de seu Coordenador; e</p><p>II - extraordinariamente, a qualquer tempo, por convocação de seu Coordenador.</p><p>Art. 22. As reuniões ordinárias do Grupo Técnico do FAT serão realizadas em dia, hora e ambiente definidos com antecedência mínima de 7 (sete) dias úteis, cuja convocação deverá conter a ata da reunião que a precedeu, a pauta, e, em avulso, a documentação relativa às matérias que dela constarem.</p><p>Art. 23. As reuniões extraordinárias do Grupo Técnico do FAT serão realizadas em dia, hora e ambiente definidos com antecedência máxima de 15 (quinze) dias.</p><p>Art. 24. Ao Grupo Técnico do FAT compete:</p><p>I - apreciar previamente matérias de natureza técnica a serem submetidas ao Codefat;</p><p>II - acompanhar a execução orçamentária e financeira do FAT;</p><p>III - acompanhar a execução físico-financeira dos Programas financiados com recursos do FAT;</p><p>IV - manifestar-se sobre as contas anuais do FAT;</p><p>V - acompanhar a concessão de empréstimos e financiamentos pelos agentes operadores, de forma a propiciar ao Codefat meios para avaliar o impacto social e de geração de emprego resultante dos recursos transferidos pelo FAT;</p><p>VI - estudar e propor o aperfeiçoamento da legislação relativa ao FAT e ao Programa do Seguro-Desemprego, ao abono salarial e aos programas de geração de emprego e renda; e,</p><p>VII - estudar e propor medidas de racionalização operacional do Programa do Seguro-Desemprego e do abono salarial, com vistas à melhoria da qualidade dos serviços prestados.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 25. Cabe ao FAT proporcionar os meios necessários ao exercício de sua competência, incluindo neste contexto o suporte para o exercício das funções da Secretaria Executiva, excetuando-se as despesas com pessoal.</p><p>Art. 26. Fica a Secretaria Executiva do Codefat autorizada a realizar eventos que promovam discussões que envolvam questões pertinentes às políticas públicas de trabalho, emprego e renda, de caráter regional ou nacional, junto aos conselhos estaduais, distrital e municipais do trabalho, emprego e renda - CTER.</p><p>Art. 27. As deliberações do Conselho com relação às alterações deste Regimento Interno, deverão contar com a aprovação de, no mínimo 2/3 de seus representantes.</p><p>Art. 28. Os membros do Codefat e os respectivos suplentes serão designados em ato do Ministro do Trabalho e Emprego.</p><p>Art. 29. Os casos omissos e as dúvidas suscitadas quanto à aplicação deste Regimento Interno serão resolvidas pelo Conselho Deliberativo.</p><p>Art. 30. Este Regimento entra em vigor em3 de julho de 2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>