<xml><article id="32756185" name="Ata 19 - 2C_65" idOficio="9676402" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="26/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="203" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=203" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20710806">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4898/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, no caso concreto, conforme exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE, verificou-se a ocorrência da prescrição quinquenal;</p><p>Considerando o parecer do Ministério Público junto ao TCU, no sentido do arquivamento do presente processo, com fundamento nos artigos 2º e 11 da Resolução - TCU 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º e 11, da Resolução TCU 344, de 11/10/2022, do art. 1º e 93, da Lei 9.873/1999, e do art. 169, III e IV, 212 e 213, do RI/TCU, bem como no art. 6º, inciso I, c/c o art. 19, da IN/TCU 71/2012; em determinar o arquivamento dos autos, em face da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, bem como em face de o débito atualizado monetariamente ser inferior ao limite fixado pelo TCU, de acordo com os pareceres uniformes emitidos.</p><p>1. Processo TC-037.647/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Bernardo Santa Rosa Alves (104.392.502-34); Edinha Castro Meireles (491.201.902-04); Esmelito Braga Furtado (356.917.602-97); Francisco Cardoso Fiel (102.560.242-00); Lourdes Coelho dos Santos (369.029.002-30); Maria Estelita dos Santos Viana (597.184.982-49); Raimunda dos Santos Pantoja (228.973.802-68); Raimundo Candido dos Santos (148.676.722-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência Estadual do Inss - Belém/pa - Inss/mps.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4899/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional Federal da 2ª Região em favor de Paulo Cesar Teixeira de Moraes.</p><p>Considerando que a concessão em epígrafe já foi apreciada pela ilegalidade, nos autos do TC 022.876/2021-9 (Acórdão 16471/2021-TCU-2ª Câmara), em que se verificou como irregularidade a macular a concessão, a incorporação de quintos, com base em decisão administrativa do Tribunal Regional Federal da 2ª Região;</p><p>Considerando que o Tribunal Regional Federal da 2ª Região cadastrou novo ato informando que a parcela de quintos incorporados após 8/4/1998 está amparada por decisão judicial transitada em julgado em 9/11/2009, proferida nos autos da Ação Ordinária 0009081-71.2004.4.02.5001, que tramitou na 1ª Vara Federal Cível de Vitória (ES) e que foi movida pelo Sindicato dos Trabalhadores do Poder Judiciário Federal no Estado do Espírito Santo (Sinpojufes);</p><p>Considerando que, nos casos de decisão judicial transitada em julgado, o Supremo Tribunal Federal - STF, no julgamento do RE 638.115/CE, a despeito de considerar inconstitucionais as incorporações de quintos referentes ao exercício de funções no período compreendido entre 9/4/1998 e 4/9/2001, modulou a decisão de forma a permitir a continuidade dos pagamentos, nos termos em que foram deferidos por sentença transitada em julgado proferida no âmbito do Poder Judiciário;</p><p>Considerando que, nessa situação, não cabe a este Tribunal expedir determinações ao órgão jurisdicionado com vistas à alteração da vantagem de quintos e nem tampouco à expedição de novo ato;</p><p>Considerando que o ato constante dos presentes autos (e-pessoal 126.576/2022) foi cadastrado em substituição ao ato e-pessoal 40.680/2018, já apreciado no TC 022.876/2021-9;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres uniformes da AudPessoal e do Ministério Público junto a este Tribunal, em face da irregularidade apontada nos autos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Paulo Cesar Teixeira de Moraes (475.705.637-00), ordenando o respectivo registro, nos termos do art. 7º, inciso II, da Resolução TCU 353/2023;</p><p>b) esclarecer ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região que o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor do interessado, que contempla "quintos" de funções comissionadas incorporados após a edição da Lei 9.624/1998, ainda que considerado ilegal pelo TCU, subsiste e se encontra registrado, já que a parcela mencionada está amparada por decisão judicial transitada em julgado;</p><p>c) fazer a determinação especificada no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-007.023/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Paulo Cesar Teixeira de Moraes (475.705.637-00).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional Federal da 2ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional Federal da 2ª Região que, no prazo de quinze dias, contados da notificação, dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4900/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Em análise, ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA em favor de José Oliveira Rocha.</p><p>Considerando que o interessado percebe, a título de anuênios, 15% em seus proventos, em razão de ter laborado na condição de militar das Forças Armadas entre 15/7/1968 e 2/5/1977 e, posteriormente, no Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA entre 23/4/1992 e 28/2/2021;</p><p>Considerando que, após romper seu vínculo com as Forças Armada em 2/5/1977, o interessado ingressou no cargo em que ocorreu a aposentadoria, em 23/4/1992;</p><p>Considerando que anuênios é uma gratificação devida ao servidor na razão de 1% (um por cento) a cada ano completo de efetivo exercício até 8/3/1999, consoante o art. 15 da MP 2.225/2001;</p><p>Considerando que, no caso concreto, o inativo não faz jus ao percentual de anuênio referente ao período laborado na condição de militar das Forças Armadas entre 15/7/1968 e 2/5/1977, fazendo jus a tão somente o percentual de 6%, a título da referida vantagem, referente aos demais períodos;</p><p>Considerando que, em sede de consulta, esta Corte de Contas decidiu, no âmbito do Acórdão 1.424/2020-TCU-Plenário, que:</p><p>9.1.1. em consonância com a jurisprudência dessa Corte de Contas, assentada desde o Acórdão 3055/2009-TCU-Plenário (relator: Ministro-substituto Weder de Oliveira) , o rompimento do vínculo jurídico do servidor com a Administração Pública Federal é obstáculo ao restabelecimento de vantagens da Lei 8.112/1990, independentemente do momento em que o servidor é investido novamente em outro cargo público federal, se antes ou depois da revogação da legislação que instituiu a vantagem anteriormente concedida;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres da AudPessoal e do Ministério Público junto a este Tribunal, sustentando a ilegalidade do ato;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de José Oliveira Rocha (025.110.025-15), recusando o respectivo registro;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>c) fazer a determinação constante do item 1.7;</p><p>1. Processo TC-007.140/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: José Oliveira Rocha (025.110.025-15).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, que:</p><p>1.7.1. retifique, nos proventos do inativo, o percentual atualmente pago (15%) a título de anuênios, excluindo da contagem, o período compreendido entre 15/7/1968 e 2/5/1977, fazendo constar, ao final, o percentual de 6%;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>