<xml><article id="32535594" name="926por_23p" idOficio="9648935" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00065:00009:00002:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Distrito Federal e Territórios/Procuradoria-Geral de Justiça/Coordenadorias das Promotorias de Justiça" artSize="12" artNotes="Subtit 2ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor" numberPage="134" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=134" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20672568">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 926, de  7 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[2ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">2ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor</p><p class="identifica">Portaria nº 926, de 7 de junho de 2023</p><p>ICP nº 08190.001600/23-59</p><p>O MINISTÉRIO PÚBLICO DO DISTRITO FEDERAL E TERRITÓRIOS, por sua 2ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, no uso de suas atribuições legais e</p><p>Considerando que compete ao Ministério Público a defesa dos interesses difusos, coletivos e individuais homogêneos dos consumidores (artigo 129, inciso III, da Constituição Federal, e artigos 81 e 82, ambos da Lei Federal nº 8.078/90);</p><p>Considerando que, segundo a dicção do Código de Defesa do Consumidor, a defesa dos interesses e direitos dos consumidores e das vítimas poderá ser exercida em juízo individualmente ou a título coletivo;</p><p>Considerando que a prestação de serviços educacionais está submetida às normas do Código de Defesa do Consumidor;</p><p>Considerando os documentos de informação encaminhados pela Promotoria de Justiça de Defesa da Educação (Proeduc), quanto à comunicação remetida pela Diretoria de Supervisão Institucional e Normas de Ensino, da Secretaria de Estado de Educação do Distrito Federal, a respeito do indeferimento de pleito de recredenciamento da UNI - União Nacional de Instrução, localizada em Taguatinga-DF, mantida pelo UNI - Centro de Ensino Unificado Ltda., com sede no mesmo endereço, inscrita no CNPJ sob o nº 04.735.333/0001-10;</p><p>Considerando que foram requisitados à instituição educacional documentos relativos a: a) quais os cursos atualmente ofertados e os valores cobrados; b) quantos alunos se encontram matriculados; c) se a documentação dos alunos se encontra regular; d) se há certificados pendentes de emissão e, em caso positivo, o motivo; e) se foram cumpridas as determinações na Secretaria de Estado de Educação do Distrito Federal, sobretudo a transferência dos alunos;</p><p>Considerando que a instituição de ensino informou que seu recredenciamento foi indeferido, nos termos da Portaria nº 217/2021, publicada no DODF de 19/05/21, página 4, do SEDF, e que as atividades foram encerradas na data referida;</p><p>Considerando que, no intuito de verificar eventuais alunos (consumidores) lesados com o descumprimento dos contratos de ensino, foi expedido ofício ao Procon-DF, com a requisição de informações sobre eventuais reclamações envolvendo os mesmos fatos;</p><p>Considerando que o Procon-DF informou que foram identificadas: "8 (oito) Fichas de Atendimento registradas no Sistema Nacional de Informações de Defesa do Consumidor - SINDEC, registradas entre 2018 e 2021, em desfavor da fornecedora UNI, versando sobre descumprimentos contratuais (67580762). Nas referidas reclamações, os consumidores relatam retenção de seus diplomas de conclusão de curso ou históricos escolares, mesmo após o adimplemento de suas obrigações contratualmente estipuladas";</p><p>Considerando que, em 14 de abril de 2022, foi promovido o arquivamento do procedimento, sob a premissa de não ser necessária, por ora, a atuação desta 2ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, em razão das medidas administrativas tomadas contra a instituição de ensino;</p><p>Considerando que, antes da análise da promoção de arquivamento, a 6ª Câmara de Coordenação e Revisão da Ordem Jurídica Cível Especializada observou que restam diligências a serem efetivadas, o Ministério Público do Distrito Federal e Territórios, por sua 2ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, decide converter o Procedimento Preparatório nº 08190.030731/21-17 (Tabularium nº 08191.069205/2021-54) em Inquérito Civil Público - ICP (Resolução n. 66, de 17 de outubro de 2005, do Conselho Superior do Ministério Público e Resolução n. 23, de 17 de setembro de 2007, do Conselho Nacional do Ministério Público), para realização das diligências indicadas; resolve:</p><p>Com fulcro nas Leis nº 7.347/85 e 8.078/90 e na Lei Complementar nº 75/93, instaurar</p><p>INQUÉRITO CIVIL PÚBLICO</p><p>(Resolução n. 66, de 17 de outubro de 2005, do Conselho Superior do Ministério Público e Resolução n. 23, de 17 de setembro de 2007, do Conselho Nacional do Ministério Público), a ser conduzido pela 2ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, objetivando melhor apuração dos fatos, indicação de responsabilidades e adoção das medidas judiciais e extrajudiciais em defesa dos consumidores, e, para tanto, determina-se:</p><p>À Secretaria da 2ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor, para adoção das seguintes providências: 1) registrar no SISPRO, bem como comunicar a 6ª Câmara de Coordenação e Revisão da Ordem Jurídica Cível Especializada sobre a instauração do presente procedimento; 2) enviar cópia da presente Portaria para publicação na imprensa oficial, 3) considerando o conteúdo do ofício nº 244/2023 - Procon-DF/Gabinete, de 02 de junho de 2023, expedir ofício ao Procon-DF, requisitando-se informações adicionais sobre a situação atual da reclamação apresentada pela consumidora Claudia Regina Dias dos Santos (ficha de atendimento n. 53-001.005.21- 0037720), que encontrava-se em andamento em 16 de setembro de 2021. Além disso, sobre os consumidores: Isabel Cristina Santos Vieira (ficha de atendimento n. 53- 001.001.18- 0011275); Phillip de Souza Barizon Almeida (ficha de atendimento n. 53- 001.002.18- 0017762); Claudene de Sousa Silva (ficha de atendimento n. 53- 001.007.19- 0015955); Marcia Tais Ribeiro de Souza (ficha de atendimento n. 53- 001.008.18- 0028246); Pablo Augusto Santos Almeida (ficha de atendimento n. 53- 001.008.19- 0033701); Patrícia Braz Nunes da Silva (53- 001.008.19- 0049564) e Maria Raimunda Jacobina da Silva Neta (ficha de atendimento n. 53-001.013.17- 0049224), questionar se as referidas reclamações permanecem arquivadas; 4) providenciar a migração do feito para tramitação no sistema Neogab Extrajudicial.</p><p>Interessados</p><p>UNI - União Nacional de Instrução (investigada) e;</p><p>Eventuais alunos (consumidores) lesados com o descumprimento dos contratos de ensino.</p><p>Fatos Objeto da Investigação</p><p>Identificar eventuais alunos (consumidores) lesados com o descumprimento dos contratos de ensino firmados pela UNI - União Nacional de Instrução.</p><p>Após a autuação e anotações de estilo, determino à Análise Processual da 2ª Promotoria de Justiça de Defesa do Consumidor que certifique nos autos sobre as medidas administrativas tomadas contra a instituição de ensino.</p><p class="assina">FREDERICO MEINBERG CEROY</p><p class="cargo">Promotor de Justiça</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>