<xml><article id="32777530" name="RESOLUCAO CGEN NA 34" idOficio="9679975" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/06/2023" artClass="00033:00030:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Conselho de Gestão do Patrimônio Genético" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716064">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CGEN Nº 34,  DE 24 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece diretrizes para aplicação dos recursos destinados ao Fundo Nacional para a Repartição de Benefícios - FNRB, a título de repartição de benefícios.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CGEN Nº 34, DE 24 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece diretrizes para aplicação dos recursos destinados ao Fundo Nacional para a Repartição de Benefícios - FNRB, a título de repartição de benefícios.</p><p>O CONSELHO DE GESTÃO DO PATRIMÔNIO GENÉTICO - CGen, no uso das atribuições que lhe conferem a Lei nº 13.123, de 20 de maio de 2015, e o Decreto nº 8.772, de 11 de maio de 2016, e tendo em vista o disposto no seu Regimento Interno, anexo à Portaria MMA nº 427, de 29 de setembro de 2016, e considerando o constante dos autos do processo nº 02000.007515/2023-61; resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer diretrizes para aplicação dos recursos destinados ao Fundo Nacional para a Repartição de Benefícios - FNRB, a título de repartição de benefícios.</p><p>Art. 2º Além dos conceitos e das definições constantes da Lei nº 13.123, de 2015, e seus regulamentos, consideram-se para os fins desta Resolução:</p><p>I - aplicação de recursos - os limites de empenho das disponibilidades do FNRB, a título de repartição de benefícios; e</p><p>II - reserva técnica - reserva mínima de liquidez das disponibilidades do FNRB, destinada ao cumprimento das obrigações legais do FNRB.</p><p>Art. 3º As diretrizes para aplicação dos recursos destinados ao FNRB, a título de repartição de benefícios, são:</p><p>I - a instituição de reserva técnica para atender as obrigações do disposto no § 5º do art. 97 e do inciso II do Parágrafo. único do art. 101 do Decreto nº 8.772, de 2016; e que</p><p>II - a aplicação dos recursos deverá atender ao disposto no caput do art. 101 do Decreto nº 8.772, de 2016.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor no primeiro dia útil do mês seguinte à data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">CARINA MENDONÇA PIMENTA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>