<xml><article id="32815402" name="Portaria 626-Rep_9" idOficio="9683947" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00027:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00009" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria do Tesouro Nacional" artSize="12" artNotes="IMAGEM" numberPage="228" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=228" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20721451">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Gráfico 6 - Valor e Composição do Passivo, em bilhões, de 2015 a 2022.</p><p>O Passivo Total representa a soma das obrigações presentes. Neste exercício, o saldo teve um aumento de 2,64% para R$ 14.723 bilhões (R$ 14.344 bilhões em 2021).</p><p>O Patrimônio Líquido é o valor residual dos ativos dos entes públicos depois de deduzidos todos seus passivos. O saldo negativo consolidado de R$ 5.065 bilhões é denominado Passivo a Descoberto. Nesse montante estão incluídos também o resultado do período e os ajustes da exclusão de saldos de transações recíprocas entre os entes da Federação.</p><p>Destaca-se que é natural que os Governos apresentem esse panorama contábil quando assumem compromissos que visem à sustentabilidade de políticas públicas, cuja capacidade para cumpri-los depende dos tributos e das contribuições a serem arrecadados no futuro.</p><p>Alinhando-se aos países que apresentam as melhores práticas em contabilidade pública como o Reino Unido, Estados Unidos, Austrália e Canadá, a inversão do Patrimônio Líquido no BSPN reflete a principal atividade das entidades públicas: a prestação de serviços públicos à população (service oriented), ao contrário do que seria esperado em uma empresa, a qual visa principalmente o lucro (profit oriented).</p><p>As Receitas e Despesas por competência (Demonstração das Variações Patrimoniais - DVP) deve evidenciar todos os itens de Variações Patrimoniais Aumentativas (VPA) e de Variações Patrimoniais Diminutivas (VPD) reconhecidos no período contábil, bem como o resultado patrimonial do exercício. Receitas e despesas por competência são reconhecidas no período em que ocorre o fato gerador respectivo (e não necessariamente quando houver entrada ou saída de caixa, ou ainda, autorização orçamentária).</p><img name="1_MF_29_008" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>