<xml><article id="32808240" name="2706_DEC_11579_S1_OK_1" idOficio="9683298" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="28/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00004" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20720599">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.579, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, que aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão, das Funções de Confiança e das gratificações do Ministério da Defesa, e remaneja e transforma cargos em comissão, funções de confiança e gratificações.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.579, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, que aprova a Estrutura Regimental e o Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão, das Funções de Confiança e das gratificações do Ministério da Defesa, e remaneja e transforma cargos em comissão, funções de confiança e gratificações.</p><p><strong>O</strong><strong>PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Ficam remanejados, na forma do Anexo I, os seguintes Cargos Comissionados Executivos - CCE, Funções Comissionadas Executivas - FCE e Gratificações de Representação dos Órgãos Integrantes da Presidência da República - GR:</p><p>I - do Ministério da Defesa para a Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos:</p><p>a) um CCE 1.15;</p><p>b) cinco CCE 1.10;</p><p>c) quatro CCE 1.05;</p><p>d) dois CCE 2.13;</p><p>e) um CCE 2.07;</p><p>f) três FCE 2.03;</p><p>g) quatro GR-III;</p><p>h) cinquenta GR-II; e</p><p>i) quatorze GR-I; e</p><p>II - da Secretaria de Gestão e Inovação do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos para o Ministério da Defesa:</p><p>a) um CCE 1.07;</p><p>b) um CCE 2.10;</p><p>c) uma FCE 1.17;</p><p>d) quatro FCE 1.15;</p><p>e) uma FCE 1.13;</p><p>f) duas FCE 1.10;</p><p>g) três FCE 1.05;</p><p>h) uma FCE 2.13;</p><p>i) uma FCE 2.05;</p><p>j) uma FCE 2.04; e</p><p>k) uma FCE 2.02.</p><p>Art. 2º O Anexo II ao Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, passa a vigorar com as alterações constantes do Anexo II a este Decreto.</p><p>Art. 3º Ficam transformados CCE e FCE, nos termos do disposto no art. 7º da Lei nº 14.204, de 16 de setembro de 2021, na forma do Anexo III.</p><p>Art. 4º Os ocupantes dos cargos em comissão e das funções de confiança que deixam de existir na Estrutura Regimental do Ministério da Defesa por força deste Decreto ficam automaticamente exonerados ou dispensados.</p><p>Art. 5º O Anexo I ao Decreto nº 11.337, de 2023, passa a vigorar com as seguintes alterações.</p><p>"Art. 2º ..............................................................................................................</p><p>I - .......................................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>f) Assessoria Especial de Integridade e Segurança da Informação;</p><p>.........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 8º À Assessoria Especial de Integridade e Segurança da Informação, unidade setorial do Sistema de Integridade Pública do Poder Executivo Federal, com atuação no Ministério, exceto nas Forças Armadas, compete:</p><p>I - assessorar o Ministro de Estado nos assuntos relacionados à integridade pública, à segurança da informação e à privacidade;</p><p>II - assessorar a alta administração do Ministério da Defesa na implementação da política de segurança da informação e das diretrizes para proteção de dados pessoais;</p><p>III - orientar, coordenar e acompanhar a gestão das ações de segurança da informação e de proteção de dados pessoais;</p><p>IV - exercer as atribuições de unidade de ouvidoria do Ministério;</p><p>V - propor a política e as diretrizes de integridade pública, de segurança da informação e de proteção de dados pessoais;</p><p>VI - assessorar na elaboração de normas internas e emitir orientações técnicas relacionadas à integridade pública, à segurança da informação e à proteção de dados pessoais;</p><p>VII - propor a política e as diretrizes relacionadas à gestão de riscos;</p><p>VIII - desenvolver atividades relacionadas à integridade pública;</p><p>IX - desenvolver atividades relacionadas à correição pública, observadas as atribuições dos Comandantes das Forças Armadas;</p><p>X - coordenar e desenvolver atividades de segurança da informação da administração central do Ministério da Defesa; e</p><p>XI - coordenar e desenvolver atividades de proteção de dados pessoais da administração central do Ministério da Defesa, nos termos do disposto na Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018.</p><p>Parágrafo único. Para fins do disposto no inciso II do<strong>caput</strong>, consideram-se estruturas da alta administração do Ministério:</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 35. .............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>V - coordenar, orientar e harmonizar as ações para a adoção de providências relacionadas às demandas dos órgãos de controle interno e externo, nas situações em que estejam envolvidas mais de uma estrutura da alta administração do Ministério;</p><p>......................................................................................................................................</p><p>Parágrafo único. Para fins do disposto no inciso V do<strong>caput</strong>, consideram-se estruturas da alta administração do Ministério:</p><p>I - o Gabinete;</p><p>II - a Secretaria-Geral; e</p><p>III - o Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas." (NR)</p><p>Art. 6º Ficam revogados os seguintes dispositivos do Decreto nº 11.337, de 2023:</p><p>I - do Anexo I:</p><p>a) o inciso IV do<strong>caput</strong>do art. 3º; e</p><p>b) o parágrafo único do art. 67; e</p><p>II - a tabela "f" do Anexo II.</p><p>Art. 7º Este Decreto entra em vigor em 19 de julho de 2023.</p><p>Brasília, 27 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Tomás Miguel Miné Ribeiro Paiva</p><p class="assina">Esther Dweck</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>