<xml><article id="32618704" name="P10RF306" idOficio="9659650" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00102:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 10ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687565">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SRRF10 Nº 306, DE 14 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Transfere e compartilha, de forma concorrente, competência para exclusão de contribuinte do Simples Nacional no âmbito da 10ª Região Fiscal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SRRF10 Nº 306, DE 14 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Transfere e compartilha, de forma concorrente, competência para exclusão de contribuinte do Simples Nacional no âmbito da 10ª Região Fiscal.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 10ª REGIÃO FISCAL, no uso das atribuições que lhe conferem os arts. 359 e 364 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto nos arts. 290 e 303 do mesmo Regimento Interno, resolve:</p><p>Art. 1º Na hipótese de procedimentos fiscais em curso nas Equipes de Fiscalização (EFI) previstas no art. 309 do Regimento Interno da RFB, ou na Equipe Regional de Fiscalização de Combate à Fraude (Efrau), instituída pela Portaria SRRF10 nº 42, de 29 de julho de 2021, a competência para proceder a exclusão de contribuinte do Regime Especial Unificado de Arrecadação de Tributos e Contribuições devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Simples Nacional), mediante lavratura de Termo de Exclusão, fica transferida para os Auditores-Fiscais da Receita Federal do Brasil que se encontram na titularidade da condução daqueles procedimentos fiscais.</p><p>Parágrafo único. A transferência de que trata o caput não exclui o exercício, pela Equipe de Benefícios Fiscais e Regimes Especiais de Tributação (Eben), prevista no art. 2º, inciso I, da Portaria RFB nº 13, de 26 de fevereiro de 2021, da competência prevista no art. 3º, inciso II, da mesma Portaria.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União (DOU) com vigência até 31/12/2030.</p><p class="assina">ALTEMIR LINHARES DE MELO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>