<xml><article id="32772185" name="2706_DILOT_ATA_1746" idOficio="9679149" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/06/2023" artClass="00027:00039:00946:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Diretoria CAIXA Loterias S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20714706">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA ASSEMBLEIA GERAL ORDINÁRIA DA CAIXA LOTERIAS S.A  REALIZADA EM 25 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>CNPJ/MF nº 24.038.490/0001-83 NIRE: 53.3.0001700-0</p><p class="identifica">ATA DA ASSEMBLEIA GERAL ORDINÁRIA DA CAIXA LOTERIAS S.A REALIZADA EM 25 DE MAIO DE 2023</p><p>Certifico e dou fé que a Assembleia Geral da CAIXA Loterias S/A, reuniu-se e deliberou conforme a seguir: I - DATA, HORÁRIO E LOCAL: 25 de maio de 2023, às 19h, via teams. II - MESA: Presidente, Sr. Waldir Eustáquio Marques Júnior, Diretor Presidente da Companhia e a Secretária designada Srta. Ana Luiza Moretti. III - PRESENÇA: Acionista única Caixa Econômica Federal, neste ato representada por seu Diretor Executivo, o senhor Rogério Saab, designado por meio da Portaria 122/2023, de 09 de janeiro de 2023 Delegação de competência aos Dirigentes, para, individualmente, exercer o voto da acionista. IV - CONVOCAÇÃO: Dispensada face à presença do acionista representando a totalidade do capital social, nos termos do artigo 124, 4º da Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976, conforme alterada (Lei das S.A.). V - ORDEM DO DIA: Deliberar sobre a seguinte matéria: (i) Destituir a senhora Renata de Souza Nardotto, como Diretora Executiva da CAIXA Loterias S.A. por motivo de liberação na modalidade Requisição à Presidência da República. VI - DELIBERAÇÃO: A Assembleia Geral Ordinária apreciou e decidiu, no uso de suas competências estatutárias, sobre as matérias apresentadas, conforme a seguir: (i) Aprovar a destituição como Diretora Executiva da CAIXA Loterias S.A., a senhora Renata de Souza, por motivo de liberação na modalidade requisição à Presidência da República, conforme Portaria nº. 1.535, e 17 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União, de 19 de maio de 2023, edição 95, seção 2, página 33. VII - ENCERRAMENTO: Não havendo qualquer outra matéria a ser discutida, o Presidente da Mesa considerou encerrados os trabalhos da presente Assembleia Geral Ordinária, determinando que fosse lavrada a presente ata, em forma de sumários, conforme facultados pelo artigo 130, parágrafo 1º, da Lei das S.A. a ata foi lida e achada conforme. VIII ASSINATURAS: Presidente, Waldir Eustáquio Marques Júnior e Rogério Saab - Diretor Executivo da Caixa Econômica Federal, Representante da Caixa Econômica Federal. IX CERTIDÃO: Certifico que a presente ata é cópia fiel daquela lavrada no Livro de Atas de Reunião da Assembleia Geral da Companhia. ANA LUIZA MORETTI Secretária Designada WALDIR EUSTÁQUIO MARQUES JÚNIOR Diretor - Presidente</p><p class="assina">Ana Luiza Moretti</p><p class="cargo">Coordenador de Projetos Matriz</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>