<xml><article id="32397844" name="31.05.23. Averbacao" idOficio="9632136" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="01/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="104" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20649522">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome da genitora de Muhammad Yaman, incluído na Portaria nº 1.971, de 11 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de abril de 2023, é ZAIBI LATIF, e não como constou. Processo nº 235881.0273761/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que a correta grafia do nome de Muhammad Assad, incluído na Portaria nº 1.775, de 02 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 03 de março de 2023, é MUHAMMAD ASAAD, e não como constou. Processo nº 235881.0273976/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que os dados corretos de APEDJE CEDRIC DADELE CEDRIC DADELE, incluído na Portaria nº 2.099, de 12 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 15 de maio de 2023, são: APEDJE CEDRIC DADELE - F328974-1, natural de Benin, nascido em 29 de abril de 1986, filho de Appolinaire Dadele e filho de Aimee Kakpo, residente no estado do Paraná (Processo 235881.0217544/2022), e não como constou. Processo nº 235881.0217544/2022</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Kirenia Castillo Aldana, incluído na Portaria nº 2.159, de 25 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 26 de maio de 2023, é ALQUIMEDES CASTILLO GONZALEZ, e não como constou. Processo nº 235881.0348908/2023</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome do genitor de Md Ikbal Hussen, incluído na Portaria nº 2.134, de 19 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 22 de maio de 2023, é MD AL MAMUN, e não como constou. Processo nº 08018.034209/2023-94</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>declara que o exato nome da genitora de Billy Desriveaux, incluído na Portaria nº 1.921, de 29 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 30 de março de 2023, é ROSE MARIE GUSTAVE, e não como constou. Processo nº 08000.017063/2023-10</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>