<xml><article id="32683724" name="Port 23 P" idOficio="9667765" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698954">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 23, DE 6 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica a área de projeto de assentamento]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 23, DE 6 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Retifica a área de projeto de assentamento</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2023 seguinte, e</p><p>Considerando as manifestações das áras técnicas da Superintendência Regional de Minas Gerais - SR(MG) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento - DD, que procederam a análise do processo administrativo nº 54170.001772/1997-88 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na PORTARIA INCRA/SR-06/MG Nº 23, DE 02 DE JULHO DE 1997, publicada no Diário Oficial da União nº 125 de 03 de julho de 1997, na Seção I, página 14012, que criou o Projeto de Assentamento Surpresa, código SIPRA MG0082000, localizado no município de Medina, no estado de Minas Gerais.</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento Surpresa e a base cartográfica da SR(MG), Parecer 5432 (SEI nº 15925629), resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 2.310,3480 ha (dois mil trezentos e dez hectares, trinta e quatro ares e oitenta centiares), constante da PORTARIA INCRA/SR-06/MG Nº 23, DE 02 DE JULHO DE 1997, publicada no Diário Oficial da União nº 125 de 03 de julho de 1997, na Seção I, página 14012, que criou o Projeto de Assentamento Surpresa, código SIPRA MG0082000, localizado no município de Medina, no estado de Minas Gerais, para a área de 2.310,3909 ha (dois mil trezentos e dez hectares, trinta e nove ares e nove centiares), em conformidade com os dados da base cartográfica da Superintendência Regional de Minas Gerais - SR(MG).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>