<xml><article id="32608756" name="RESOLUCAO BCB 324_2" idOficio="9656771" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="16/06/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="Ok IMAGEM" numberPage="95" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=95" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20683634">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>V - H <sub>s</sub> = fator de ajuste padronizado associado ao instrumento financeiro relativo ao E <sub>s</sub> , conforme os critérios definidos no art. 9º, § 2º a § 4º, observado que:</p><p>a) H <sub>s</sub> tem sinal positivo quando o instrumento é concedido em empréstimo, vendido com compromisso de recompra ou transacionado de maneira similar a concessão de empréstimo de ativos ou a compromisso de recompra; e</p><p>b) H <sub>s</sub> tem sinal negativo quando o instrumento é tomado em empréstimo, comprado com compromisso de revenda ou transacionado de maneira similar a tomada de empréstimo de ativos ou a compromisso de revenda;</p><p>VI - E <sub>fx</sub> = valor absoluto da exposição resultante da diferença entre o total das posições compradas e o total das posições vendidas em moedas distintas da moeda de liquidação do acordo de compensação;</p><p>VII - H <sub>fx</sub> = fator de ajuste padronizado definido no art. 9º, inciso VI e § 1º; e</p><p>VIII - N é a quantidade de instrumentos financeiros objeto da compensação cujos valores E <sub>s</sub> são iguais ou maiores do que 10% (dez por cento) do maior E <sub>s</sub> .</p><p>................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 17. ..........................................................................</p><p>§ 1º Para os fins do caput, a parcela do valor nocional de COE e notas vinculadas a crédito (credit-linked notes) cuja transferência de risco seja integral e irrestrita pode ser equiparada a derivativo de crédito desde que a instituição detenha o ativo de referência e seja ele a exposição mitigada.</p><p>§ 2º No caso mencionado no § 1º, o FPR de que trata o caput deve ser 0% (zero por cento).</p><p>§ 3º No caso em que o derivativo de crédito ou a garantia fidejussória estipular que a proteção é acionada somente a partir de determinado percentual de perdas, a parcela da exposição não mitigada deve ser ponderada a 1.250% (mil duzentos e cinquenta por cento).</p><p>§ 4º No caso de o derivativo de crédito ou de a garantia fidejussória estipular que a proteção é proporcional, de modo que as perdas sejam divididas conforme uma proporção com a instituição, a parcela não mitigada da exposição corresponde ao percentual de perdas alocadas à instituição multiplicado pelo valor original da exposição." (NR)</p><p>"Art. 18. ..........................................................................</p><p>.........................................................................................</p><p>II - entidades mencionadas no art. 27 da Resolução BCB nº 229, de 2022;</p><p>III - instituições financeiras e demais instituições autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil, bem como as instituições financeiras sediadas nas jurisdições de que trata o art. 4º, inciso IV;</p><p>IV - pessoas jurídicas de direito privado não financeiras de grande porte sujeitas ao FPR de 65% (sessenta e cinco por cento), nos termos do art. 35 da Resolução BCB nº 229, de 2022;</p><p>V - QCCP, conforme definidas no art. 67, § 1º, da Resolução BCB nº 229, de 2022; ou</p><p>VI - seguradoras sujeitas a requerimentos prudenciais consistentes com padrões internacionais.</p><p>.........................................................................................</p><p>§ 3º A garantia fidejussória prestada por entidade mencionada no inciso II do caput que assegure a cobertura, no mínimo, do risco país e do risco de transferência, conforme definidos no art. 21 da Resolução nº 4.557, de 2017, e no art. 19 da Resolução BCB nº 265, de 25 de novembro de 2022, dispensa o atendimento dos requisitos de que trata o art. 24 da Resolução BCB nº 229, de 2022, para aplicação do FPR estabelecido pela autoridade reguladora da jurisdição estrangeira às operações com o governo central dessa jurisdição e respectivo banco central, bem como títulos e valores mobiliários por eles emitidos." (NR)</p><p>"Art. 23. ..........................................................................</p><p>.........................................................................................</p><p>§ 1º Não são reconhecidas como instrumentos mitigadores as operações de derivativo de crédito referenciado a mais de uma entidade em que a proteção seja acionada apenas a partir de mais de um evento de crédito.</p><p>§ 2º Somente podem ser mitigadas por operações de derivativos de crédito na modalidade de que trata o inciso II do caput as exposições cujo valor da respectiva provisão ou baixa contábil seja maior ou igual ao valor dos ganhos apurados com a operação de derivativo de crédito." (NR)</p><p>"Art. 24. ..........................................................................</p><p>.........................................................................................</p><p>V - as entidades responsáveis pela determinação da ocorrência do evento de crédito devem ser claramente identificadas, vedada à contraparte receptora do risco a escolha unilateral das referidas entidades; e</p><p>................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 27. ..........................................................................</p><p>I - garantia prestada pela União ou pelo Banco Central do Brasil;</p><p>................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 29-B. No caso de prestação de garantia fidejussória prevista em lei em relação à obrigação de outra instituição financeira, a exposição pode, mediante a autorização do Banco Central do Brasil, ser substituída, integral ou parcialmente, por exposições relativas a operações com terceiros, desde que:</p><p>I - a parcela substituída esteja coberta pelo saldo devedor de operações com terceiros cujos direitos sejam sub-rogados no caso de descumprimento da obrigação da instituição financeira; e</p><p>II - o FPR aplicável às exposições relativas às operações com terceiros seja igual ou inferior ao FPR aplicável à instituição financeira, nos termos da Resolução BCB nº 229, de 2022.</p><p>Parágrafo único. A autorização de que trata o caput deve ser concedida quando a exposição resultante a terceiros não estiver sujeita ao risco de crédito da instituição financeira." (NR)</p><p>Art. 2º Ficam revogados:</p><p>I - o art. 1º da Resolução BCB nº 239, de 1º de setembro de 2022, na parte em que altera o art. 18 da Circular nº 3.809, de 2016;</p><p>II - os seguintes dispositivos da Circular nº 3.809, de 2016:</p><p>a) o inciso VI do § 1º do art. 2º;</p><p>b) o § 4º do art. 4º;</p><p>c) o parágrafo único do art. 6º;</p><p>d) as alíneas "c", "d" e "e" do inciso IV do § 2º do art. 9º; e</p><p>e) o inciso III do art. 16.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor:</p><p>I - na data de sua publicação, quanto ao disposto no art. 2º, inciso I;</p><p>II - em 1º de outubro de 2023, quanto ao art. 1º, na parte em que altera o § 6º do art. 9º da Circular nº 3.809, de 2016; e</p><p>III - em 1º de julho de 2023, quanto aos demais dispositivos.</p><p class="assina">OTÁVIO RIBEIRO DAMASO</p><p class="cargo">Diretor de Regulação</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>