<xml><article id="32615051" name="PORTARIA_20.23_DOU" idOficio="9659066" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00015:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria do Audiovisual" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20686640">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 20, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 20, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p>O(A) SECRETÁRIA NACIONAL DO AUDIOVISUAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 1.408, de 31 de janeiro de 2023 e o art. 1º da Portaria nº 1.201, de 18 de dezembro de 2009, resolve:</p><p>Art. 1.º - Aprovar a redução de valor em favor do(s) projeto(s) cultural(is) relacionado(s) no(s) anexo(s) desta Portaria, para o(s) qual (is) o(s) proponente(s) fica(m) autorizado(s) a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 e no artigo 26 da Lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>210123 - A Lenda do Tesouro do Padre sem Cabeça da Ilha do Mel</p><p>SOLANGE PIZZATTO DE ARAUJO</p><p>CNPJ: 014.520.349-23</p><p>Cidade: Curitiba - PR</p><p>Valor Reduzido: R$ 4.807,21</p><p>Valor total atual: R$ 595.019,69</p><p>221042 - Cine de Expressão 2° edição</p><p>INSTITUTO DE REFERENCIA DA JUVENTUDE</p><p>CNPJ: 17.025.971/0001-99</p><p>Cidade: Brasília - DF</p><p>Valor Reduzido: R$177.976,78</p><p>Valor total atual: R$ 573.592,32</p><p>221655 - IN EDIT BRASIL 2023 - 15º Festival Internacional do Documentário Musical</p><p>In Brasil Produção Cultural Ltda</p><p>CNPJ: 62.446.224/0001-89</p><p>Cidade: São Paulo - SP</p><p>Valor Reduzido: R$108,90</p><p>Valor total atual: R$ 899.889,10</p><p>Art. 2º - Aprovar os projetos audiovisuais, relacionados no anexo desta Portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/1991, Decreto nº 5.761/2006 e a Instrução Normativa vigente, passam para a fase de obtenção de doações e patrocínio</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOELMA OLIVEIRA GONZAGA</p><p class="anexo">ANEXO I - Artigo 18 , § 1º</p><p>231561- Videoclipe - Eu Bebo Muito</p><p>MARCELLO VASCONCELOS HOLANDA</p><p>CNPJ/CPF: 002.030.833-77</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 100.074,15</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto visa produzir e divulgar do curta-metragem ''Eu Bebo Muito'', inspirado na música homônima da banda independente Mahogani. A obra terá 3 minutos e 41 segundos, finalização em 4K, 30 frames por segundo (fps).</p><p>231682 - A Guerra dos Imigrantes</p><p>SCRIPT DOCTOR PRODUCTIONS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 34.565.003/0001-94</p><p>Cidade: MARINGA - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 976.530,50</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Documentário de média-metragem, com 70 minutos de duração, sobre a chegada dos primeiros alemães ao Brasil em 25 de julho de 1824, os desafios e as lutas no Novo Mundo e o episódio mais emblemático dessa saga, envolvendo Jakobine Mentz e os Mucker. Um filme construído a partir de entrevistas com descentes de imigrantes com a ajuda de historiadores, além de reconstituição dramática dos principais eventos dessa epopeia, finalizado em 4K e Full HD, com exibições gratuitas e presenciais em diversas cidades importantes para a colonização alemã no Rio Grande do Sul durante as comemorações do bicentenário da imigração a partir de 25 de julho de 2024.</p><p>231683 - Manaós Game Festival</p><p>MANAOS TECH TECNOLOGIA LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 26.451.653/0001-80</p><p>Cidade: Manaus - AM;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.702,50</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023 b</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o Manaós Game Festival, um festival de games com programação gratuita para a população, durante 01 (um) dia na cidade de Manaus/AM. A programação contará com mostras de projetos, Game Jam, jogos retrô, cosplay, mundo geek, visitação das escolas públicas e concurso com premiação. No projeto também, está prevista como produto secundário, a realização de palestras em escolas públicas municipais e estaduais, com o objetivo de levar informação e instigar crianças e jovens, sobre o potencial do mercado do audiovisual na área dos games.</p><p>231687 - OS FAZENDÁRIOS E A RIQUEZA DO AMAZONAS</p><p>AMAZON FEIRAS, EVENTOS, PUBLICIDADES E PRODUÇÕES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 21.959.251/0001-78</p><p>Cidade: Manaus - AM;</p><p>Valor Aprovado: R$ 840.125,00</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção de Vídeo Documentário sobre as origens e a manutenção de uma das mais importantes profissões do Estado do Amazonas: Os Fazendários. A história da evolução da arrecadação tributária na Amazônia, em particular no Amazonas, é diferenciada porque impõe, ao longo do tempo, um esforço sobre humano e solitário para arrecadar qualquer valor em dinheiro que fosse. Cruzar grandes rios em Canoas, passar dias viajando em barcos de linha, levando o malote de dinheiro público e contando apenas com a fé para chegar a Manaus e entregar o valor arrecadado ao Governo do Estado, para promover o desenvolvimento do Amazonas. O Vídeo terá a duração de 60 minutos, com finalização MP4 e resolução HD 1920 x 1080.</p><p>231688 - OPEN AIR 2023 II Edição</p><p>D+3 Produções Artísticas Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 05.320.143/0001-02</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.989.662,61</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "OPEN AIR 2023 II Edição" é um festival de cinema que exibirá obras cinematográficas presencialmente e em espaços ao ar livre, em grandes telas, em eventos a serem realizados na cidade do Rio de Janeiro - RJ, no período da noite. Como atrativo secundário, 6 noites contarão também com apresentações musicais. Como contrapartida social, o projeto realizará palestras em escolas públicas sobre temas relacionados ao cinema.</p><p>231689 - ANIMAGE - FESTIVAL INTERNACIONAL DE ANIMAÇÃO DE PERNAMBUCO</p><p>REC-BEAT DISCOS E PRODUCOES ARTISTICAS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 00.650.779/0001-90</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 623.834,22</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O ANIMAGE é um festival internacional de cinema de animação realizado gratuitamente em Recife/Pernambuco com programação distribuída em 06 atividades: Mostra Competitiva de curtas (com premiação), Mostras Especiais de curtas e longas-metragens, Mostras Parque (exibições ao ar livre), Oficinas, Masterclasses e Debates. Tem 10 dias de duração e acontece de forma presencial em 08 locais da cidade (CineTeatro do Parque, Cinema da UFPE, Cinema da Fundação Derby, Praça da Torre, Parque da Macaxeira, Parque Santos Dumont e Hospitais IMIP e Agamenon Magalhães). Oferece sessões com acessibilidade comunicacional. Público estimado de 7.105 pessoas.</p><p>231690 - Documentário - Por dentro do Desafio Solar Brasil</p><p>SAGRE AGÊNCIA DE PROJETOS INCENTIVADOS E EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 07.902.231/0001-30</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 904.261,05</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na produção do documentário de média metragem "Por dentro do Desafio Solar Brasil", com duração 60 minutos, em formato HD ou superior, sobre a tradicional competição entre embarcações movidas à energia solar, construídas de forma artesanal por alunos e professores de universidades e escolas técnicas, destacando a troca de experiências entre competidores de todas as regiões do Brasil e transmitindo uma importante mensagem sobre sustentabilidade. O filme terá Classificação Livre e será exibido de forma gratuita através de plataformas digitais.</p><p>231691 - O Dom do Mato</p><p>ANA PAULA GUIMARAES VALOIS</p><p>CNPJ/CPF: 032.593.276-06</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 379.106,86</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 06/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Dom do Mato é um filme de gênero documentário de média-metragem, de 60 minutos, que será captado e finalizado em digital. O documentário contará a história de Lúcio Vilela, descendente de ciganos, que dedicou a sua vida a aprender sobre as plantas como um processo de cura. O projeto também contará com ações de capacitação e treinamento para alunos de uma escola pública da região.</p><p>231692 - 6º FECSTA - FESTIVAL DE CINEMA DE SANTA TERESA - ES</p><p>Satírica Filmes Produções e Consultoria Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 11.136.684/0001-70</p><p>Cidade: Serra - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 381.631,25</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O 6º FESTIVAL DE CINEMA DE SANTA TERESA se iniciará em Vitória/ES com uma palestra educativo-cultural presencial. As demais atividades serão realizadas gratuita e presencialmente durante 3 dias em Santa Teresa/ES, além de online no YouTube. Dentro da programação do festival serão realizadas mostras de cinema (mostras competitivas e exibição de um longa metragem) e rodas de conversa com os realizadores dos filmes selecionados. O projeto também contemplará mais uma palestra, oficinas formativas e apresentações de música.</p><p>231693 - Movimento Cidade 2024</p><p>MOVIMENTO CIDADE PROJETOS CRIATIVOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 37.281.569/0001-82</p><p>Cidade: Vitória - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 6.000.000,00</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Compreende a realização de Festival/Mostra Audiovisual em diferentes categorias temáticas, protagonizando diversidade, saúde e bem-estar, igualdade de gênero, inovação e cidades sustentáveis de até 05 dias de atividades e duração. Produção de atividades de Arte Urbana, com oficinas e pinturas murais durante 2 meses em territórios prioritariamente periféricos das cidades, bem como execução de formações em linguagens que vão do empreendedorismo criativo ao audiovisual, artes visuais ou música com foco em geração de emprego e renda, com duração em média de 05 dias cada oficina. Encontros reflexivos de bate-papos em temáticas alinhadas aos objetivos da sustentabilidade da ONU como cidade e diversidade, além de shows musicais integram as programações do projeto.</p><p>231694 - Registros do Amanhã - Ano 3</p><p>PROJETO SOCIAL GREMIO UNIAO</p><p>CNPJ/CPF: 09.367.172/0001-72</p><p>Cidade: Pindamonhangaba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 644.003,16</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto eferecerá oficinas de formação audiovisual para jovens de escolas do ensino fundamental ou médio, no contraturno escolar.Também será realizada uma "Feirinha da Cultura", quando serão convidados artistas para apresentações diversas. Por fim, serão feitas oficinas específicas de produção de curta metragens, que vão culminar na produção de curtas pelos alunos que, ao final do projeto, serão exibidos em festivais de curtas com premiação aos que se destacarem.</p><p>231695 - 31º Festival de Cinema de Vitória</p><p>Instituto Brasil de Cultura e Arte - IBCA</p><p>CNPJ/CPF: 11.474.955/0001-05</p><p>Cidade: Vitória - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.249.262,00</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização da 31ª edição do Festival de Cinema de Vitória (FCV), inteiramente gratuito, oferecendo extensa programação de filmes inéditos, com mostras e sessões gratuitas para o público, homenagens a personalidades das artes e debates com realizadores, promovendo, dessa forma, a democratização ao acesso à cultura por meio de produtos audiovisuais nacionais e à formação cultural, durante 6 dias.</p><p>231696 - O sumiço do vermelho</p><p>THIAGO HENRIQUE FERNANDES COELHO</p><p>CNPJ/CPF: 116.819.056-80</p><p>Cidade: Uberlândia - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 722.076,52</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto propõe a produção de um média metragem de ficção, do gênero comédia, com duração entre 60 e 69 minutos a ser disponibilizada em plataforma digital com acesso gratuito e limitado por 3 meses, em formato full HD. Mesclando a linguagem da palhaçaria com os causos de Minas Gerais,especialmente do Triângulo Mineiro, lendas brasileiras e os contos de fadas.</p><p>231697 - Curta-metragem Documentário Delegacia</p><p>VANESSA DE MEDEIROS AGUIAR LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 45.881.361/0001-22</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.779,48</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se de um Curta-metragem Documentário de 15 minutos de duração, em formato digital, para exibição em salas de cinema em festivais de cinema e de forma gratuita, a ser filmado em delegacias na cidade do Rio de Janeiro e em espaços públicos relativos ao tema. Pretende mostrar a realidade do dia-a-dia dos profissionais de segurança pública e da população que busca esses serviços.</p><p>231698 - PALHAÇA RECO</p><p>LEIDE CONSUELO QUEREZA MOREIRA JACOB</p><p>CNPJ/CPF: 135.552.738-41</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.829,64</p><p>Prazo de Captação: 16/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção do FILME curta documentário com duração de 15 minutos, finalizado em HD e DCP, sobre a palhaça Reco, personagem que a atriz Denise Bruno criou há 33 anos. Na época, para se inserir no mercado, Reco precisava se identificar como palhaço. Depois, como não binário. E agora, em meio a lutas e conquistas, Reco se identifica como mulher e prova que palhaças existem. O projeto inclui EXIBIÇÕES presenciais gratuitas do FILME, que, depois de circular pelos FESTIVAIS de cinema, ficará disponível no YOUTUBE para livre acesso.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>