<xml><article id="32478560" name="Portaria MPA nA 90 de 05 de junh" idOficio="9642321" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00037:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20663412">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria MPA  nº 90, de 5 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Comitê Permanente de Governança da Participação Social, Diversidade e Inclusão no âmbito do Ministério da Pesca e Aquicultura.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria MPA nº 90, de 5 de junho de 2023</p><p class="ementa">Institui o Comitê Permanente de Governança da Participação Social, Diversidade e Inclusão no âmbito do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO MINISTÉRIO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe foram conferem o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição da República Federativa do Brasil, os incisos II e X do art. 39 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, os incisos II e X do art. 1º do Anexo I do Decreto nº 11.352, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto na Lei nº 11.959, de 29 de janeiro de 2009, e no Decreto nº 9.191, de 1º de novembro de 2017, e que consta no Processo SEI nº 00350.002600/2023-37, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Comitê Permanente de Governança da Participação Social, Diversidade e Inclusão no âmbito do Ministério da Pesca e Aquicultura, com o objetivo de transversalizar a participação social, a diversidade de gênero e étnico-racial e a inclusão na elaboração das políticas de pesca e aquicultura.</p><p>Art. 2º Compete ao Comitê:</p><p>I - propor instrumentos, iniciativas e sistemáticas para criar, viabilizar, ampliar, aprimorar e monitorar a atuação do ministério em relação aos processos de participação social, de diversidade de gênero e étnico-racial e de inclusão;</p><p>II - realizar diagnóstico acerca de eventuais ações que abordem ou tenham potencial de transversalizar os temas de participação social, equidade de gênero e étnico-racial e inclusão no âmbito do Ministério da Pesca e Aquicultura;</p><p>III - apresentar relatório técnico e plano de ação com propostas a serem incorporadas às ações do Ministério de Pesca e Aquicultura;</p><p>IV - acompanhar, monitorar e avaliar os mecanismos e instâncias de participação social no âmbito do Ministério da Pesca e Aquicultura, como conselhos, comitês, grupos de trabalhos, mesas de diálogos, fóruns, audiências e consultas públicas;</p><p>V - articular-se com os demais órgãos da administração pública federal para realizar levantamento de necessidades de capacitação e promoção de ações e desenvolvimento na pauta de participação social, diversidade de gênero e inclusão;</p><p>VI - promover e facilitar a interlocução com os movimentos sociais e organizações da sociedade civil para representatividade e escuta nos processos de implementação, monitoramento e avaliação de políticas públicas de pesca e aquicultura;</p><p>VII - estimular ações e iniciativas de promoção da igualdade de oportunidades e ao combate às desigualdades e a todos os tipos de discriminação, contemplando os agentes públicos do Ministério da Pesca e Aquicultura, bem como fomentando parcerias nas comunidades, entidades de natureza pública ou privada, inclusive organismos internacionais e fornecedores;</p><p>VIII - incentivar o controle social das políticas públicas por meio da participação social e divulgar canais e ouvidoria, com enfoque na humanização e na proteção ao(a) denunciante; e</p><p>IX - elaborar relatório de atividades com periodicidade anual, a ser encaminhado ao Ministro de Estado da Pesca e Aquicultura.</p><p>Art. 3º O Comitê será composto por um representante das unidades do Ministério da Pesca e Aquicultura:</p><p>I - Gabinete do Ministro;</p><p>II - Assessoria de Participação Social e Diversidade;</p><p>III - Ouvidoria;</p><p>IV - Secretaria-Executiva;</p><p>V - Secretaria Nacional de Pesca Artesanal;</p><p>VI - Secretaria Nacional de Aquicultura;</p><p>VII - Secretaria Nacional de Pesca Industrial;</p><p>VIII - Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa.</p><p>§ 1º Cada integrante terá um (a) suplente, que o (a) substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§2º os representantes de que tratam os incisos, I, III, IV, V, VI, VII e VIII do art. 3º e seus respectivos suplentes serão indicados pelos titulares das unidades que representam e serão designados por ato do Ministro de Estado da Pesca e Aquicultura.</p><p>§3º No momento da escolha dos (as) integrantes do Comitê, deverão ser observados os marcadores sociais de gênero, etnia/raça e diversidade, devendo ser indicados(as) pelos dirigentes das respectivas unidades.</p><p>Art. 4º O Comitê se reunirá em caráter ordinário, bimestralmente, ou extraordinariamente, mediante convocação prévia do(a) coordenador(a), a qualquer tempo.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Comitê é de metade de seus membros, e o quórum de deliberação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Além do voto ordinário, o (a) coordenador (a) terá voto de qualidade, em caso de empate.</p><p>§ 3º As deliberações do Comitê Permanente de Governança de Participação Social, Diversidade e Inclusão terão natureza opinativa e colegiada, podendo produzir recomendações que vinculem as diferentes áreas do Ministério da Pesca e Aquicultura, cujos encaminhamentos deverão ser feitos pela Assessoria de Participação Social e Diversidade.</p><p>Art. 5º A composição do Comitê observará a paridade de gênero, priorizando a participação de mulheres.</p><p>Art. 6º A Coordenação do Comitê poderá convidar especialistas e representantes do Ministério da Pesca e Aquicultura e de outros órgãos ou entidades, públicos e privados, para participar de suas reuniões, com propósito de contribuir com as atividades desempenhadas.</p><p>Art. 7º O Gabinete do Ministro prestará o apoio administrativo aos trabalhos do Comitê .</p><p>Art. 8º A Coordenação do Comitê Permanente de Governança de Participação Social, Diversidade e Inclusão ficará a cargo da Assessoria de Participação Social e Diversidade .</p><p>Art. 9º O Comitê Permanente de Governança de Participação Social, Diversidade e Inclusão poderá criar, no exercício de suas atribuições, comissões temáticas com a participação de membros da sociedade civil, de governos estaduais e municipais e da comunidade acadêmica e científica afetos aos temas que especificar.</p><p>Art. 10. A participação no Comitê será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDRÉ CARLOS ALVES DE PAULA FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>