<xml><article id="32659719" name="321 - Portaria de Aprovacao - 19" idOficio="9664664" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20694417">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 321, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 321, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231714 - As Mais Belas Histórias da Literatura Infantil- Apresentação Teatral</p><p>KALLUH ARAUJO CIA. DE ARTES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 06.878.739/0001-87</p><p>Processo: 01400010094202380</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 727.204,50</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: As Mais Belas Histórias propõe a circulação de Espetáculo de Artes Cênicas .Com a adaptação desta obra, o diretor deseja, por meio dos argumentos cênicos do teatro proporcionar às crianças espaços de encontro com a ludicidade e a simplicidade da vida, contribuindo para que a criança possa exercer ali o seu poder de imaginação e refletir sobre situações do seu próprio cotidiano .</p><p>231701 - BAILE DO MENINO DEUS - UMA BRINCADEIRA DE NATAL</p><p>RELICÁRIO PRODUÇÕES CULTURAIS E EDITORIAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 06.790.619/0001-23</p><p>Processo: 01400010080202366</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.622.548,00</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Representado pela primeira vez no Recife, em 1983, o espetáculo "Baile do Menino Deus - Uma Brincadeira de Natal" de autoria de Ronaldo Correia de Brito, Francisco Assis Lima e Música de Antônio Madureira transformou-se numa das celebrações mais encenadas no Brasil. Desde 2004, em Recife, esta encenação virou tradição, um espetáculo do calendário natalino com acesso gratuito e para todas as idades, atrai gente de todos os lugares do país. Site do espetáculo:www.bailedomeninodeus.com.br</p><p>231704 - FICÇÕES - TURNÊ NACIONAL</p><p>Sevenx Produções Artísticas Ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 11.419.895/0001-10</p><p>Processo: 01400010084202344</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.898.979,02</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar temporada e circulação do espetáculo de teatro "Ficções" por diferentes estados brasileiros. Com texto original a partir do livro "Sapiens - Uma Breve História da Humanidade", do historiador israelense Yuval Harari, o espetáculo trata da grande capacidade humana de inventar realidades, de criar ficções, de imaginar coisas coletivamente e, com isso, tornar possível a cooperação entre milhões de pessoas ao redor do mundo.</p><p>231718 - II Festival Regional Flor e Barro</p><p>Glebson Pedro da Silva</p><p>CNPJ/CPF: 097.659.824-88</p><p>Processo: 01400010098202368</p><p>Cidade: São Caitano - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 549.348,03</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A ideia principal é a realização do Festival Regional Flor e Barro composto por grupos artísticos culturais representantes das macrorregiões do estado de Pernambuco e outros estados do nordeste e ou demais regiões do Brasil, que estejam na categoria de arte cênica, na modalidade de dança folclórica e ou cultura popular. O festival contará com ações divididas em apresentações artísticas e atividades formativas com oficinas de danças populares e elaboração de projetos culturais e marketing digital.</p><p>231702 - NATAL ILUMINADO</p><p>NOSSA SENHORA DAS PRODUCOES EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 10.798.321/0001-37</p><p>Processo: 01400010082202355</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.678.560,59</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O festival NATAL ILUMINADO é uma manifestação popular de temática natalina, que surge para democratizar o acesso à cultura realizando cortejos, desfiles festivos, apresentações de músicas instrumentais, canto coral, shows musicais locais e apresentação de espetáculos de artes cênicas (teatro e/ou dança) em6 cidades do interior de Minas Gerais, são elas: Abadia dos Dourados, Divinópolis, Morada Nova de Minas, Paracatu, Pará de Minas e Pompéu. Este projeto promove a disseminação do fazer artístico através de apresentações artísticas e da realização das oficinas de expressão cultural de gastronomia e de artesanato, com temática natalina. Descentraliza a fruição da arte por meio da realização de espetáculos, iluminação cenográficas e decorações de natal que envolvem as comunidades locais, valoriza o patrimônio material e imaterial, além de proporcionar opções de entretenimento para habitantes do interior do sudeste brasileiro e turistas, durante o período natalino.</p><p>231722 - Ponto de Cultura Biblioteca Comunitária Tamboril - Plano Bienal de Atividades</p><p>ASSOCIACAO CLUBE LITERARIO TAMBORIL</p><p>CNPJ/CPF: 23.171.985/0001-13</p><p>Processo: 01400010102202398</p><p>Cidade: Pirapora - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.417.255,40</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Plano Bianual de atividades do Clube Literário Tamboril, em Pirapora/MG, que viabiliza a realização de oficinas artísticas e culturais; ações de incentivo à leitura e à produção literária; eventos culturais; atividades de convivência comunitária (clubes de leitura, cinema comentado, RPG de mesa); além dos serviços como empréstimo de livros e mediação de leitura. O projeto tem como público-alvo leitores de diferentes idades, sobretudo as crianças, adolescentes e jovens com idades entre 04 e 24 anos. Os produtos secundários do projeto incluem serviços de: Biblioteca, Cursos/Oficina, Palestras/Rodas de Conversa, Apresentações Musicais, Apresentações Teatrais e Vídeo-resenhas literárias.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231716 - Alejandro Brittes &amp; Quartet</p><p>MAGALI DE ROSSI PRODUCOES - ME</p><p>CNPJ/CPF: 14.571.684/0001-96</p><p>Processo: 01400010096202379</p><p>Cidade: Cachoeirinha - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 590.937,60</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar shows de música instrumental com ritmo de Chamamé fora do Brasil a fim de promover a difusão e a valorização das expressões culturais brasileiras no exterior, assim como o intercâmbio cultural com outros países entre músicos e experiências culturais; bem como, realizar show de Chamamé instrumental no Brasil a fim de viabilizar a expressão cultural de todas as regiões do País e sua difusão em escala nacional. Todos os show serão gratuitos.</p><p>231712 - Descubra a sua rota</p><p>EMPORIO PRODUCOES CULTURAIS EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 12.244.418/0001-23</p><p>Processo: 01400010092202391</p><p>Cidade: Piracicaba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.913,71</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto traz a descoberta de artistas e diálogos inspiradores, através de uma série de shows instrumentais que acontecerão no Teatro Municipal de Piracicaba/SP e que serão também disponibilizados no YouTube. Após cada show será realizado um bate-papo que será convertido em um podcast para o Spotfy. Através desse trabalho espera-se inspirar e contribuir com a formação de público e com transformação para uma sociedade mais harmônica.</p><p>231708 - FESTIVAL TERRITÓRIO DAS ARTES</p><p>ASSOCIACAO CINE THEATRO BRASIL - VALLOUREC</p><p>CNPJ/CPF: 09.207.902/0001-78</p><p>Processo: 01400010088202322</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.194.406,59</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o "Festival Território das Artes", um festival de música instrumental para formação de público e democratização do acesso às artes, que acontecerá durante 4 meses, dentro e ao redor do Cine Theatro Brasil. O fio condutor do festival este ano será a música instrumental, que representará a maior parte das ações do projeto, através da realização de concertos de orquestras no Grande Theatro e apresentações instrumentais durante todo o ano no Quarteirão Fechado da Praça Sete de Setembro. Como ações secundárias o festival ofertará ainda apresentações cênicas, exposição e mostra de cinema. Essa programação tem como objetivo comemorar os 10 anos do Cine Theatro Brasil Vallourec.</p><p>231713 - Música Instrumental Paraibana</p><p>COBALTO PRODUCOES, PROJETOS, EDITORA E COMUNICACAO LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 05.972.043/0001-52</p><p>Processo: 01400010093202335</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 416.787,80</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto busca criar arranjos inovadores de música instrumental paramúsicas de compositores paraibanos clássicos e contemporâneos e realizar a circulação dessaapresentaçãopor cidades diversas do nordeste brasileiro</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231720 - E SE EU OLHAR O SEU OLHAR?</p><p>FORMA CULTURAL EDICOES ARTISTICAS LTDA - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 19.774.023/0001-81</p><p>Processo: 01400010100202307</p><p>Cidade: Itu - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 426.937,50</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: E se Eu Olhar o Seu Olhar? tem como objetivo realizar uma exposição de fotografias com diversos e múltiplos olhares de mulheres em situação de vulnerabilidade e invisibilidade social como meio de empoderamento feminino.</p><p>231679 - MICHELANGELO - O MESTRE DA CAPELA SISTINA</p><p>BOLDLY GO ENTRETENIMENTO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 28.822.250/0001-26</p><p>Processo: 01400009631202349</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 5.932.024,29</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto MICHELANGELO - O MESTRE DA CAPELA SISTINA é a itinerância da exposição imersiva sobre a vida e obra de Michelangelo que será realizada em duas cidades, depois de grande sucesso em São Paulo, apresentando esculturas, pinturas e uma réplica da Capela Sistina. Com curadoria cuidadosa, a exposição tem como objetivo permitir ao público vivenciar a genialidade e grandiosidade do artista renascentista de forma informativa e imersiva, e que recria o que é considerada a obra-prima de Michelangelo, a Capela Sistina, um dos maiores tesouros do Vaticano, de Roma e do mundo em geral. O projeto prevê também ações educativas, como visitas guiadas, como contrapartida.</p><p>231715 - Preta no Branco</p><p>MOLLICA ROSA FILMES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 36.378.187/0001-09</p><p>Processo: 01400010095202324</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 600.501,99</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Preta no Branco se faz pela arte urbana na exposição em Graffiti em grande dimensão, em locais públicos e/ou privados (internos e/ou externos), de importantes personalidades pretas que contribuíram para o desenvolvimento das mais variadas manifestações culturais, contando um pouco de suas trajetórias de vida em seu contexto histórico e o contemporâneo.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18, § 1º)</p><p>231703 - 30 aves de São Bento do Sapucaí para crianças volume 2</p><p>Luciana Araújo de Souza</p><p>CNPJ/CPF: 343.838.908-81</p><p>Processo: 01400010083202308</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 128.583,00</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se da realização de um livro paradidático destinado ao público infantil, intitulado "30 aves de São Bento do Sapucaí para crianças - volume 2". O livro é uma catalogação com ilustrações de aves, observadas por crianças do Ensino Infantil I e II do município de São Bento do Sapucaí. A impressão será distribuída para os alunos envolvidos nas atividades, distribuída nas bibliotecas das instituições de ensino do município, serão enviadas à Biblioteca Municipal de São Bento do Sapucaí versões também em inglês e em braile, distribuído em pontos culturais e turísticos do município, e estará disponível para download gratuito na plataforma do projeto. Trata-se de um projeto que trabalha a importância da preservação ambiental na primeira infância, através da prática de observação de aves nas escolas; e faz parte do projeto "Aves do Quintal", uma iniciativa que pretende mapear as aves brasileiras e valorizar o olhar das crianças, com o objetivo de contribuir para a educação ambiental.</p><p>231705 - Carreta Literária Quarta Edição</p><p>CEC Brasil Cultura Esporte e Cidadania LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 12.353.620/0001-93</p><p>Processo: 01400010085202399</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 976.447,14</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Carreta Literária Quarta Edição trata-se da doação de 6 equipamentos móveis juntamente com um acervo total de 3.200 livros, para atender comunidades carentes de zona rural ou urbana de municípios brasileiros, buscando a prática da leitura nessas comunidades. Todas as unidades serão devidamente equipadas para funcionar como espaço itinerante de leitura em escolas, espaços públicos e organizações sociais.</p><p>231710 - Elas no Poder, Elas na Engenharia.</p><p>INGRID DE SENA BRITO DOS SANTOS</p><p>CNPJ/CPF: 025.513.175-50</p><p>Processo: 01400010090202300</p><p>Cidade: Candeias - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 168.168,00</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Utilizar de recursos a serem obtidos através da Lei de incentivo à Cultura para apoio no desenvolvimento e oferta de obras literárias, buscando despertar e incentivar o interesse a leitura através da edição, diagramação e publicação de um livro para todos que apreciam literatura sobre histórias reais e emocionantes acerca de superação e motivação.</p><p>231706 - Gostinho de Parashá e Outros Textos</p><p>LEVI YITSCHAC RABINOWICZ APOIO ADMINISTRATIVO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 46.921.133/0001-00</p><p>Processo: 01400010086202333</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 198.479,42</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção, edição e impressão do livro Gostinho de Parashá e Outros Textos para promover o resgate, a preservação e a divulgação do patrimônio imaterial, histórico e cultural da comunidade judaica para o povo brasileiro. Promover 03 palestras para alunos e professores de escolas públicas e privadas.</p><p>231709 - Histórias na Vitrine! Contos, Livros e Narrativas (Com atividades e livros nos formatos físico e digital)</p><p>ALFA FILMES SERVICOS CULTURAIS PRODUCOES E DISTRIBUICAO CULTURAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 10.480.008/0001-56</p><p>Processo: 01400010089202377</p><p>Cidade: Baixa Grande do Ribeiro - PI;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.875.974,91</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Histórias na Vitrine contribui para incentivar a leitura nas escolas públicas brasileiras priorizando em especial a região nordeste com baixo e médio (IDHM) através da entrega de livros físicos e digitais que oportunizam este saudável hábito entre alunos, professores e comunidade. Além da entrega das Vitrines, para a continuidade nas localidades por onde passa, oferecemos diretamente atividades para capacitar os professores (formato híbrido), contação de histórias para as crianças (Formato híbrido) e ainda, como contrapartida social, realizaremos treinamentos sobre a arte de contar Histórias tanto presencial como (on-line) para toda população.</p><p>231700 - Instituto Feira Preta - Plano Anual de Atividades 2023</p><p>Instituto Feira Preta</p><p>CNPJ/CPF: 11.323.009/0001-50</p><p>Processo: 01400010079202331</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 7.087.113,39</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretende viabilizar o Plano Anual de Atividades do Instituto Feira Preta em 2023, composto pela manutenção de atividades fixas (apresentações musicais instrumentais e palestras/debates), realização de residências artísticas e um Festival/Mostra composta por intervenções/exposições de artes visuais urbanas, apresentações musicais regionais, apresentações cênicas, apresentações literárias, manifestações populares, palestras/debates e exibições audiovisuais.</p><p>231707 - Livro A Fortaleza de Gallucio</p><p>ELOY OLINDO SETTI</p><p>CNPJ/CPF: 142.070.529-68</p><p>Processo: 01400010087202388</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 180.457,20</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto trata-se da produção de um livro de romance embasado em fatos, datas e personagens históricos envolvidos na construção da Fortaleza de São José de Macapá.</p><p>231717 - Toda Historia tem Endereco</p><p>Nitro Editorial LTDA ME</p><p>CNPJ/CPF: 17.289.402/0001-50</p><p>Processo: 01400010097202313</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 449.989,32</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta prevê a produção de publicações de fotografia que visam mergulhar nos fragmentos de histórias acontecidas em "imóveis" (logradouros, casas, prédios, espaços públicos de convivência, patrimônios naturais e culturais, dentro outros) específicos de algumas cidades e que, com o passar do tempo, se preservados, recontados ou ressignificados, se transformam em matéria prima para a construção das memórias da comunidade dos territórios visitados. Além do livro prevê-se também a produção de um mapa virtual (site) que apresente as localizações e histórias registradas com georeferenciamento.</p><p>ÁREA: 9 MUSEUS E MEMÓRIA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231723 - WS Aircraft Museum - Plano Bianual 2024/25</p><p>WS AIRCRAFT MUSEUM</p><p>CNPJ/CPF: 37.348.770/0001-30</p><p>Processo: 01400010103202332</p><p>Cidade: Campo Largo - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.993.525,00</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto viabilizará atividades de qualificação, manutenção e ampliação de acesso ao espaço cultural denominado 'WS Aircraft Museum', detentor de amplo acervo histórico e cultural sobre a aviação. Também viabilizará a criação de espaços expositivos no local e atividades destinadas ao receptivo do público geral, especialmente escolas da região, além de qualificar museológicamente o equipamento cultural.</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>231721 - METROPOLITAN LOUNGE</p><p>METROPOLITAN PREMIUM LOUNGE BAR LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 41.924.241/0001-04</p><p>Processo: 01400010101202343</p><p>Cidade: Aracaju - SE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.619,13</p><p>Prazo de Captação: 20/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O evento promove intercâmbio cultural entre os artistas e a população de diversas regiões do Brasil, que se unem no mesmo propósito de propagação da cultura musical e como instrumento de inclusão social. Merece destaque o fato deque o projeto METROPOLITAN LOUNGE oferece gratuitamente ao público uma série de atrações e shows musicais e à solidariedade.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>