<xml><article id="32701260" name="Portaria 15-2023 CRESS RJ" idOficio="9669854" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/06/2023" artClass="00070:00571:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE SERVICO SOCIAL DA 7ª REGIÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="346" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=346" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20701741">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CRESS/RJ Nº 15, de 22 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Estabelecer o fim da retomada gradual e segura, assim como o retorno das atividades institucionais presenciais na sua integralidade, nas dependências do CRESS 7ª Região, bem como  organizar os documentos e atividades no âmbito desta Autarquia Federal entre os dias 23/06/2023 e 30/06/2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CRESS/RJ Nº 15, de 22 de junho de 2023</p><p class="ementa">Estabelecer o fim da retomada gradual e segura, assim como o retorno das atividades institucionais presenciais na sua integralidade, nas dependências do CRESS 7ª Região, bem como organizar os documentos e atividades no âmbito desta Autarquia Federal entre os dias 23/06/2023 e 30/06/2023.</p><p>O Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região, representado pela Presidenta Márcia Nogueira da Silva, CRESS 7ª Região nº 11.986, no uso de suas atribuições legais e regimentais que lhe são conferidas pela Resolução CFESS nº 469/2005 determina:</p><p>CONSIDERANDO o fim da última etapa de retomada gradual e segura ocorrida em 22/06/2023, conforme dispõe a Portaria nº 13/2023, cuja publicação foi feita no DOU no dia 19/05/2023, Edição 95,Seção 1, Página 409;</p><p>CONSIDERANDO a decisão do Conselho Pleno desta Autarquia Federal realizado no dia 17/06/2023, que deliberou pela retomada das atividades institucionais presenciais na integralidade;</p><p>CONSIDERANDO que para a retomada das atividades institucionais presenciais na sua integralidade, serão necessárias ações para a organização da Autarquia Federal;</p><p>CONSIDERANDO que o Conselho Pleno desta Autarquia Federal definiu um cronograma de ações entre os dias 26/06/2023 e 30/06/2023, resolve:</p><p>Art.1º. Determinar o retorno das atividades presenciais, em sua integralidade, no dia 03/07/2023 na nova sede do CRESS 7ª Região, sito à Avenida Rio Branco, nº 31, 18º Andar, Centro, Rio de Janeiro.</p><p>Art.2º. Definir o cronograma de organização da atividades e documentos da Comissão de Orientação e Fiscalização, da Comissão Permanente de Ética, da Comissão de Inscrição e Registro, da Comissão de Comunicação, da Secretaria, da Biblioteca, do Administrativo/Financeiro e das Assessorias, entre os dias 26/06/2023 e 30/06/2023, de forma presencial, na nova sede do CRESS 7ª Região, na forma a seguir:</p><p>- 26/06/2023- Comissão de Orientação e Fiscalização (COFI) e Comissão de Comunicação;</p><p>- 27/06/2023- Secretaria e Biblioteca;</p><p>- 28/06/2023- Comissão Permanente de Ética (CPE);</p><p>- 29/06/2023- Comissão de Inscrição e Registro (CIR);</p><p>- 30/06/2023- Administrativo/Financeiro e Assessorias;</p><p>Art. 3º. Interromper as atividades das seções do CRESS 7ª Região para organização de documentos e atividades, conforme o cronograma disposto no art. 2º;</p><p>Art.4º. Determinar o trabalho remoto no dia 23/06/2023, bem como entre os dias 26/06/2023 e 30/06/2023, às/aos funcionárias/os que não estão envolvidos na organização presencial, conforme se depreende do cronograma supramencionado;</p><p>Art.5º. Definir que os equipamentos, documentos e/ou móveis que foram disponibilizados para realização de atividades de trabalho das/os funcionárias/os, e que integram o patrimônio do Conselho Regional de Serviço Social 7ª Região, sejam devolvidos com o devido registro, até o dia 30/06/2023;</p><p>Art.6º. Determinar a divulgação da dinâmica de funcionamento do CRESS 7ª Região, no período de 26/06/2023 a 30/06/2023, através da Comissão de Comunicação;</p><p>Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos a partir de 23/06/2023, para que produza os devidos efeitos legais.</p><p class="assina">Márcia Nogueira da Silva</p><p class="cargo">Conselheira Presidenta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>