<xml><article id="32694490" name="Portaria Normativa Conjunta nA 0" idOficio="9668618" pubName="DO1" artType="Portaria Conjunta" pubDate="22/06/2023" artClass="00025:00156:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundação Universidade Federal do Vale do São Francisco" artSize="12" artNotes="" numberPage="246" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=246" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20700304">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA CONJUNTA nº 1/GR-UNIVASF/PF-UNIVASF/PGF/AGU, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a elaboração e envio de consultas jurídicas à Procuradoria Federal junto à Universidade Federal do Vale do São Francisco, regulamenta os procedimentos relativos a processos judiciais e dá outras providências. Processo SAPIENS nº 00901.000079/2023-10.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA CONJUNTA nº 1/GR-UNIVASF/PF-UNIVASF/PGF/AGU, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a elaboração e envio de consultas jurídicas à Procuradoria Federal junto à Universidade Federal do Vale do São Francisco, regulamenta os procedimentos relativos a processos judiciais e dá outras providências. Processo SAPIENS nº 00901.000079/2023-10.</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO VALE DO SÃO FRANCISCO e o PROCURADOR-CHEFE DA PROCURADORIA FEDERAL JUNTO À UNIVASF , no uso de suas atribuições legais, tendo em vista o disposto nos artigos 11, 17 e 18 da Lei Complementar nº 73/1993; no artigo 4º da Lei nº 9.028/1995; no artigo 10 da Lei nº 10.480/2002; nos artigos 37 e 38 da Lei nº 13.327/2016, na Portaria AGU nº 1.399, de 05/10/2009, publicada no DOU de 13/10/2009, Seção 1, páginas 1/3, com a redação dada pela Portaria Normativa AGU nº 58, de 15/07/2022, publicada no DOU de 19/07/2022, Seção 1, pág. 1; na Portaria PGF nº 526, de 26/08/2013, publicada no DOU de 30/08/2013, Seção 1, páginas 1/3, com a redação dada pela Portaria Normativa PGF nº 27, de 17/08/2022, publicada no DOU de 22/08/2022, Seção 1, pág. 1; nas Portarias PGF nº 261 e 262, de 05/05/2017, publicada no DOU de 17/05/2017, Seção 1, páginas 5/7, com a redação dada pela Portaria nº 338, de 04/04/2019, publicada no DOU de 10/04/2019, Seção 1, pág. 5, resolvem:</p><p>CAPÍTULO I - DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º Este ato regulamentar estabelece diretrizes gerais para o exercício das atividades de consultoria e assessoramento jurídicos prestadas à Universidade Federal do Vale do São Francisco.</p><p>§1º Para os efeitos desta portaria normativa conjunta consideram-se:</p><p>I - consultoria jurídica: as atividades formalmente solicitadas pelas autoridades administrativas consulentes referidas no artigo 5º e objeto de elaboração de manifestação jurídica nos termos deste ato regulamentar;</p><p>II - assessoramento jurídico: as atividades que decorram do exercício das atribuições da Procuradoria Federal junto à UNIVASF e que não se enquadrem como consultoria jurídica em sentido estrito, tais como participações em reuniões, envio e recebimento de mensagens eletrônicas, utilização de outros meios de comunicação, promoção de capacitações, participações em grupos de trabalho, visitas à entidade assessorada.</p><p>§2º As atividades de consultoria e assessoramento jurídicos previstas nesta portaria normativa conjunta não afastam a possibilidade de serem recomendadas de ofício, pela PF/UNIVASF, providências de natureza jurídica a serem adotadas em atendimento ao interesse público e às normas vigentes, mediante elaboração de manifestação jurídica própria ou pelo exercício de atividades decorrentes do assessoramento jurídico.</p><p>Art. 2º As atividades de consultoria e assessoramento jurídicos prestadas à Universidade Federal do Vale do São Francisco serão exercidas com exclusividade:</p><p>I - pela Procuradoria Federal junto à UNIVASF (PF/UNIVASF);</p><p>II - por demais órgãos de execução da Procuradoria-Geral Federal previamente designados em ato do Procurador-Geral Federal.</p><p>CAPÍTULO II - DA CONSULTA JURÍDICA</p><p>SEÇÃO I - DO OBJETO</p><p>UNIVASF:</p><p>congêneres;</p><p>Art. 3º Serão, obrigatoriamente, objeto de análise jurídica prévia e conclusiva pela Procuradoria Federal junto à</p><p>I - minutas de editais de licitação, de chamamento público e instrumentos congêneres; II - atos de dispensa e inexigibilidade de licitação;</p><p>III - minutas de contratos e de seus termos aditivos</p><p>IV - minutas de convênios, instrumentos congêneres e de seus termos aditivos;</p><p>V - minutas de termos de ajustamento de conduta, de termos de compromisso, de acordos judiciais e instrumentos</p><p>VI - minutas de editais de concurso público ou de processo seletivo; VII - processos administrativos de arbitragem;</p><p>VIII - minutas de atos normativos que estabeleçam direitos e obrigações de forma genérica e abstrata; IX - minutas de resolução e regimento interno;</p><p>X - processos administrativos referentes à aplicação de sanções administrativas; XI - sindicância e processos administrativos disciplinares.</p><p>Parágrafo único. O disposto no caput deste artigo não afasta a obrigatoriedade de análise jurídica prévia</p><p>estabelecida em legislações específicas, decretos, atos normativos editados pela UNIVASF, neste caso com prévia anuência da Procuradoria Federal junto à UNIVASF.</p><p>Art. 4º A autoridade administrativa consulente poderá solicitar o pronunciamento da Procuradoria Federal junto à UNIVASF em caso de dúvida jurídica fundada, não dirimida por orientação jurídica normativa, e que se relacione com as competências institucionais da UNIVASF.</p><p>Parágrafo único. A consulta jurídica facultativa deve ser encaminhada à PF/UNIVASF obrigatoriamente com formulação de quesitos que se relacionem com a situação concreta abordada no processo administrativo.</p><p>SEÇÃO II - DAS AUTORIDADES ADMINISTRATIVAS CONSULENTES</p><p>5º As consultas jurídicas formais à Procuradoria Federal junto à UNIVASF devem ser feitas exclusivamente pelos órgãos superiores expressamente referidos no §1º deste artigo e/ou pelas autoridades administrativas que detenham competência para exarar manifestação, recomendação ou para proferir decisão acerca da matéria em relação a qual haja dúvida jurídica a ser dirimida.</p><p>§1º A solicitação de consulta jurídica no âmbito da Universidade Federal do Vale do São Francisco deverá ser encaminhada à PF/UNIVASF exclusivamente pelos seguintes órgãos e/ou autoridades administrativas da UNIVASF:</p><p>I - Conselho Universitário, se aprovada a proposição de consulta jurídica à PF/UNIVASF por deliberação da maioria simples dos membros efetivos integrantes do CONUNI;</p><p>II - Conselho de Curadores, se aprovada a proposição de consulta jurídica à PF/UNIVASF por deliberação da maioria simples dos membros efetivos integrantes do CONCUR;</p><p>III - Reitor(a);</p><p>IV - Vice-Reitor(a);</p><p>V - Chefe de Gabinete; VI - Pró-Reitores(as); VII - Secretários(as);</p><p>VIII - Prefeito(a) Universitário(a); IX - Controlador(a) Interno;</p><p>X - Ouvidor(a)-Geral;</p><p>XI - Coordenador(a)-Geral da Comissão Permanente de Controle Disciplinar; XII - Encarregado(a) pelo Tratamento dos Dados Pessoais.</p><p>§2º Não são competentes para solicitar o exercício de atividade de consultoria e assessoramento jurídicos diretamente à Procuradoria Federal junto à UNIVASF pessoas físicas ou jurídicas, incluindo entidades públicas ou órgãos estranhos à estrutura organizacional da UNIVASF.</p><p>SEÇÃO III - DA FORMA DE ENCAMINHAMENTO DA CONSULTA</p><p>Art. 6º As consultas jurídicas formais devem ser encaminhadas à Procuradoria Federal junto à UNIVASF necessariamente pelas autoridades administrativas expressamente referidas no artigo 5º desta portaria normativa conjunta, com prévia manifestação do órgão consulente e demais órgãos competentes para se pronunciar sobre o objeto da consulta, além de outros documentos necessários à elucidação da questão jurídica suscitada.</p><p>§1º Os servidores envolvidos na formulação e envio de consulta que tiverem conhecimento de fatos, circunstâncias, entendimentos jurídicos ou técnicos ou documentos e processos administrativos ou judiciais relevantes ao exame jurídico solicitado deverão incluir expressamente tais informações no corpo da consulta, a fim de evitar análise superficial ou incompleta por parte da PF/UNIVASF.</p><p>§2º Além das providências indicadas no parágrafo anterior, a autoridade consulente deve indicar os números dos processos administrativos que trataram de questão semelhante, dos quais tenha conhecimento.</p><p>§3º Os servidores envolvidos na consulta deverão observar se as manifestações e documentos da competência de seu setor se encontram devidamente assinados e com a concordância das autoridades competentes.</p><p>§4º É vedada a formação de novos autos com peças selecionadas de processo administrativo anterior com o fim de obtenção de posicionamento jurídico diverso do já exarado no processo originário.</p><p>Art. 7º As consultas jurídicas devem ser previamente cadastradas no Sistema Integrado de Patrimônio, Administração e Contratos (SIPAC/UNIVASF), ou outro que o venha substituir, e instruídas com os seguintes documentos:</p><p>I - nota técnica ou despacho administrativo com fundamentação fática e técnica elaborada pela autoridade administrativa consulente;</p><p>II - informações sobre os atos e diplomas legais aplicáveis ao caso;</p><p>III - menção às opiniões contrárias que evidenciam a dúvida jurídica suscitada, quando for o caso; e IV - eventuais documentos que facilitem a compreensão e o exame da matéria.</p><p>§1º As minutas de atos normativos da UNIVASF submetidas à análise da PF/UNIVASF deverão conter, caso modifiquem norma anterior, as indicações dos dispositivos que sofreram alteração, com a respectiva nota explicativa de sua origem.</p><p>§2º O processo administrativo autuado no SIPAC/UNIVASF, ou outro que o venha substituir, deverá ser encaminhado à PF/UNIVASF necessariamente por meio eletrônico, integralmente digitalizado, contendo arquivos com tamanho máximo de 10 (dez) MB, no formato pdf.</p><p>§3º O processo administrativo físico remanescente, eventualmente ainda em tramitação física no âmbito da UNIVASF, obrigatoriamente deverá ser integralmente digitalizado antes da remessa para a PF/UNIVASF, salvo casos excepcionais previamente autorizados pelo Procurador-Chefe da PF/UNIVASF.</p><p>§4º A consulta jurídica facultativa deverá ser encaminhada à PF/UNIVASF obrigatoriamente na forma de quesitos precedidos de relato dos fatos e fundamentação da consulta.</p><p>§5º A formulação de consulta jurídica facultativa, preferencialmente, deve se relacionar com situações concretas, que devem ser explicitadas.</p><p>Art. 8º Os processos administrativos que tratem de licitações, contratos administrativos, convênios, acordos, ajustes e instrumentos congêneres devem ser instruídos com os documentos que comprovem o atendimento dos requisitos previstos nas listas de verificação (checklist) disponibilizadas pela Advocacia-Geral da União de acordo com o objeto de cada processo.</p><p>§1º Caberá ao servidor responsável pela análise do processo justificar o não cumprimento dos requisitos nos casos em que não seja aplicável a exigência ao caso concreto.</p><p>§2º As listas de verificação ( checklist) devem constar do processo administrativo, não podendo ser alteradas para o caso concreto.</p><p>Art. 9º Os servidores deverão utilizar, nos procedimentos licitatórios, as minutas-padrão disponibilizadas pela Advocacia-Geral da União nos mesmos moldes previstos no artigo anterior.</p><p>Parágrafo único. Qualquer modificação efetivada pela área técnica nas minutas-padrão deve ser apontada, quando do encaminhamento dos autos à PF/UNIVASF.</p><p>Art. 10 Os processos que sejam objeto de manifestação jurídica referencial estão dispensados de análise individualizada pela PF/UNIVASF, desde que a área técnica ateste, de forma expressa, que o caso concreto se amolda aos termos da citada manifestação, conforme previsto na Orientação Normativa AGU nº 55/2014 e Portaria PGF nº 262/2017, alterada pela Portaria PGF nº 338/2019.</p><p>Art. 11 Os processos administrativos encaminhados à PF/UNIVASF sem atendimento ao disposto no artigo 7º, §3º, desta seção, com instrução parcial ou insuficiente, sem enumeração especificada das questões jurídicas a serem esclarecidas, serão devolvidos à autoridade administrativa consulente, por cota, sem manifestação meritória, a fim de que seja providenciada a correta instrução processual.</p><p>SEÇÃO IV - DOS PRAZOS DE ELABORAÇÃO DAS MANIFESTAÇÕES JURÍDICAS</p><p>Art. 12 A manifestação jurídica em sede de consulta obrigatória deverá ser disponibilizada à autoridade administrativa consulente no prazo de até 15 (quinze) dias úteis, nos termos previstos nos artigos 23 e 42 da Lei nº 9.784/1999.</p><p>Art.13 A manifestação jurídica em processo em que a consulta formulada não se faz obrigatória por disposição de lei ou de regulamento deverá ser disponibilizada à autoridade administrativa consulente no prazo de até 20 (vinte) dias úteis, nos termos previstos no artigo 19, V, da Portaria PGF nº 526/2013 e artigo 14 da Portaria PGF nº 261/2017.</p><p>Art. 14 Na hipótese de o(a) Procurador(a) Federal ao(a) qual for distribuído o processo reputar indispensável, previamente à análise cabível, a realização de diligências, deverá propô-las no prazo de até 3 (três) dias úteis do recebimento dos autos, por meio de cota.</p><p>Art. 15 As autoridades administrativas consulentes referidas no artigo 5º desta portaria normativa conjunta podem requerer que a manifestação jurídica seja emitida pela PF/UNIVASF em prazo inferior aos previstos nos artigos 12 e 13 desta seção, desde que presentes razões de urgência ou prioridade devidamente demonstradas nos autos administrativos mediante despacho formal e fundamentado.</p><p>§1º Os pedidos de emissão de manifestação jurídica em prazo inferior aos previstos nos artigos 12 e 13 desta seção devem ser previamente analisados e deferidos pelo(a) Procurador(a) Federal para o(a) qual o processo fora distribuído.</p><p>§2º A manifestação jurídica exarada em regime de urgência ou prioridade deverá ser disponibilizada à autoridade administrativa consulente no prazo de até 5 (cinco) dias úteis, nos termos previstos no artigo 19, V, da Portaria PGF nº 526/2013 e artigo 18 da Portaria PGF nº 261/2017.</p><p>SEÇÃO V - DOS CONTRATOS DE PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS CONTINUADOS</p><p>Art. 16 Nas contratações de serviços continuados, a empresa contratada não tem direito subjetivo à prorrogação contratual que objetiva a obtenção de preços e condições mais vantajosas para a UNIVASF, podendo ser prorrogados nos termos da lei que os reger, desde que a instrução processual contemple:</p><p>I - estar formalmente demonstrado que a forma de prestação dos serviços tem natureza continuada;</p><p>II - relatório que discorra sobre a execução do contrato, com informações de que os serviços tenham sido prestados regularmente;</p><p>III - justificativa e motivo, por escrito, de que a Administração mantém interesse na realização do serviço; IV - comprovação de que o valor do contrato permanece economicamente vantajoso para a Administração; V - manifestação expressa da empresa contratada informando o interesse na prorrogação;</p><p>VI - comprovação de que a empresa contratada mantém as condições iniciais de habilitação.</p><p>§1º A prorrogação de prazo deverá ser justificada por escrito e previamente autorizada pela autoridade administrativa ordenadora de despesa, devendo ser promovida mediante celebração de termo aditivo, o qual deverá ser submetido à aprovação da Procuradoria Federal junto à UNIVASF.</p><p>§2º Nos contratos cuja duração, ou previsão de duração, ultrapasse um exercício financeiro, deverá ser indicado o crédito e respectivo empenho para atender à despesa no exercício em curso, bem como cada parcela da despesa relativa à parte a ser executada em exercício futuro, com a declaração de que, em termos aditivos ou apostilamentos, indicar-se-ão os crédito e empenhos para sua cobertura.</p><p>§3º Nos contratos de prestação de serviços de natureza continuada, deve-se observar que: I - o prazo de vigência originário, de regra, é de 12 (doze);</p><p>II - excepcionalmente, este prazo poderá ser fixado por período superior a 12 meses, nos casos em que, diante da peculiaridade e/ou complexidade do objeto, fique tecnicamente demonstrado o benefício advindo para a UNIVASF; e</p><p>III - é juridicamente possível a prorrogação do contrato por prazo diverso do contratado originalmente.</p><p>Art. 17 Nas contratações de serviços continuados com regime de dedicação exclusiva de mão de obra, a minuta do</p><p>termo aditivo visando à prorrogação contratual deverá ser encaminhada à Procuradoria Federal junto à UNIVASF, preferencialmente, com antecedência mínima de 45 (quarenta e cinco) dias úteis em relação à data do término da vigência contratual.</p><p>Parágrafo único. Os processos administrativos encaminhados à Procuradoria Federal junto à UNIVASF em desacordo com o prazo fixado no caput deverão conter exposição de motivos subscritas pelo gestor e fiscal do contrato a fim de justificar o encaminhamento intempestivo dos autos à PF/UNIVASF.</p><p>Art. 18 Nas contratações de serviços continuados sem dedicação exclusiva de mão de obra, a minuta do termo aditivo visando à prorrogação contratual deverá ser encaminhada à Procuradoria Federal junto à UNIVASF, preferencialmente, com antecedência mínima de 30 (trinta) dias úteis em relação a data do término da vigência contratual.</p><p>Parágrafo único. Os processos administrativos encaminhados à Procuradoria Federal junto à UNIVASF em desacordo com o prazo fixado no caput deverão conter exposição de motivos subscritas pelo gestor e fiscal do contrato a fim de justificar o encaminhamento intempestivo dos autos à PF/UNIVASF.</p><p>SEÇÃO VI - DA CONTRATAÇÃO DIRETA</p><p>Art. 19 O processo de contratação direta, que compreende os casos de inexigibilidade e de dispensa de licitação, deverá ser instruído com os seguintes documentos:</p><p>I - documento de formalização de demanda e, se for o caso, estudo técnico preliminar, análise de riscos, termo de referência, projeto básico ou projeto executivo;</p><p>II - estimativa de despesa, que deverá ser calculada na forma estabelecida no artigo 23 da Lei nº 14.133/2021;</p><p>III - parecer jurídico da PF/UNIVASF e pareceres técnicos, se for o caso, que demonstrem o atendimento dos requisitos exigidos;</p><p>IV - demonstração da compatibilidade da previsão de recursos orçamentários com o compromisso a ser assumido; V - comprovação de que o contratado preenche os requisitos de habilitação e qualificação mínima necessária;</p><p>VI - razão da escolha da empresa contratada; VII - justificativa de preço;</p><p>VIII - autorização da autoridade administrativa ordenadora de despesas.</p><p>Parágrafo único. O ato que autoriza a contratação direta ou o extrato decorrente do contrato deverá ser divulgado e mantido à disposição do público em sítio eletrônico oficial.</p><p>Art. 20 A contratação direta emergencial, prevista no artigo 24, inciso IV, da Lei nº 8.666/1993, e no artigo 75, inciso VIII, da Lei nº 14.133/2021, tem por objetivo manter a continuidade do serviço público, devendo-se observar os valores praticados pelo mercado na forma do artigo 23 da Lei nº 14.133/2021 e adotadas as providências necessárias para a conclusão do processo licitatório, sem prejuízo de eventual apuração de responsabilidade dos servidores que deram causa à situação emergencial.</p><p>Parágrafo único. O processo administrativo visando à contratação direta emergencial deverá ser instruído obrigatoriamente com relatório técnico circunstanciado, devidamente acompanhado de documentação comprobatória, contendo exposição de motivos das circunstâncias que ensejaram a situação emergencial, a fim de que seja apurado se a contratação emergencial decorre de falta de planejamento, desídia ou de má gestão, situação na qual a autoridade administrativa competente deverá determinar a apuração para a responsabilização de quem lhe deu causa.</p><p>SEÇÃO VII - DA REVISÃO DAS MANIFESTAÇÃO JURÍDICAS</p><p>Art. 21 O(s) entendimento(s) firmado(s) na(s) manifestação(ões) jurídica(s) poderá(ão) ser revisto(s) pela Procuradoria Federal junto à UNIVASF de ofício ou a pedido da(s) autoridade(s) administrativa(s) consulente(s) elencada(s) no artigo 5º desta portaria normativa conjunta:</p><p>I - nos mesmos autos administrativos em que proferida a manifestação jurídica;</p><p>II - em autos administrativos diversos, quando se tratar de questão similar submetida à nova análise jurídica.</p><p>§1º Na solicitação de revisão da manifestação jurídica, deverá ser demonstrada a presença de elementos fáticos e/ou jurídicos relevantes que não tenham sido anteriormente apreciados.</p><p>§2º A revisão de entendimento jurídico anteriormente firmado deverá ser feita expressa e motivadamente.</p><p>Art. 22 Não sendo acolhido o pedido de revisão de que trata o artigo 21, a matéria poderá ser submetida ao Procurador-Geral Federal pelo Reitor da UNIVASF, desde que observadas as hipóteses previstas no artigo 1º da Portaria PGF nº 424/2013.</p><p>Parágrafo único. Na análise da consulta de que trata este artigo o Procurador-Geral Federal poderá solicitar nova manifestação da Procuradoria Federal junto à UNIVASF.</p><p>CAPÍTULO III - DO ASSESSORAMENTO JURÍDICO</p><p>Art. 23 As autoridades administrativas elencadas no artigo 5º desta portaria normativa conjunta, os(as) coordenadores(as) dos colegiados acadêmicos e demais servidores da entidade assessorada poderão solicitar reunião para assessoramento jurídico quando se tratar:</p><p>I - de dúvidas jurídicas sem complexidade, que possam ser dirimidas sem necessidade de elaboração de manifestação jurídica própria;</p><p>II -de fases iniciais de discussão interna sobre atos administrativos que venham a ser posteriormente encaminhados para apreciação na forma de consulta jurídica, quando necessária ou recomendável a participação prévia da Procuradoria Federal junto à UNIVASF;</p><p>III - de acompanhamento de servidores em reuniões internas ou externas;</p><p>IV - de acompanhamento de trabalhos desenvolvidos por grupos de servidores previamente constituídos. Parágrafo único. Os pedidos de assessoramento jurídico devem ser instruídos com as seguintes informações:</p><p>I - nome(s) completo(s), matrícula(s) SIAPE e órgão(s) de exercício do(s) participante(s) da reunião de</p><p>assessoramento jurídico demandada;</p><p>II - questão(ões) de fato e/ou de direito que caracteriza(m) a dúvida jurídica objeto da demanda de assessoramento jurídico;</p><p>III - número(s) do(s) processo(s) administrativo(s) autuado(s) no SIPAC, ou outro que o venha substituir, e SAPIENS, se houver;</p><p>IV - assunto(s) e identificação da(s) manifestação(ões) jurídica(s), se houver.</p><p>Art. 24 Os pedidos de reunião para assessoramento jurídico devem ser encaminhados por escrito à Procuradoria Federal junto à UNIVASF, preferencialmente, com antecedência de 3 (três) dias úteis, com sugestão de data e horário, para os e-mails institucionais pf.univasf@agu.gov.br e procuradoria@univasf.edu.br.</p><p>Parágrafo único. Os pedidos de reunião para assessoramento jurídico de casos urgentes e/ou excepcionais que não possam aguardar o prazo fixado no caput serão analisados pelo Procurador-Chefe da PF/UNIVASF.</p><p>CAPÍTULO IV - DAS INFORMAÇÕES EM MANDADO DE SEGURANÇA</p><p>Art. 25 As informações previstas no artigo 7º, inciso I, da Lei nº 12.016/2009 devem ser prestadas pessoalmente pela autoridade administrativa que praticou o ato administrativo coator e/ou exarou a decisão administrativa coatora impugnada em sede de mandado de segurança.</p><p>§1º A autoridade administrativa por ocasião da elaboração das informações em sede de mandado de segurança deverá declinar as razões de fato, técnicas e jurídicas que embasaram a prática do ato administrativo coator e/ou da decisão administrativa coatora impugnada em juízo.</p><p>§2º À autoridade administrativa apontada como coatora no âmbito do mandado de segurança incumbe defender a lisura, legitimidade e juridicidade do ato administrativo coator, declinando os motivos, com indicação dos fatos e dos fundamentos jurídicos, que embasaram a tomada da decisão administrativa impugnada em juízo.</p><p>Art. 26 O processamento do mandado de notificação no âmbito da UNIVASF dar-se-á da seguinte forma, nessa ordem cronológica:</p><p>I - ciência expressa e pessoal da autoridade administrativa que praticou o ato administrativo coator e/ou decisão administrativa coatora apontada na petição inicial do mandado de segurança;</p><p>II - imediato cumprimento da decisão judicial liminar, se houver;</p><p>III - elaboração da minuta das informações pessoalmente pela autoridade administrativa coatora notificada endereçadas à autoridade judicial notificante;</p><p>IV - encaminhamento da minuta das informações à Procuradoria Federal junto à UNIVASF, obrigatoriamente via SIPAC, ou outro que o venha substituir, para ciência e eventual complementação das informações com subsídios jurídicos;</p><p>V - devolução dos autos administrativos, via SIPAC, ou outro que o venha substituir, à autoridade administrativa coatora para assinatura da versão final das informações;</p><p>VI - encaminhamento dos autos administrativos, via SIPAC, ou outro que o venha substituir, à PF/UNIVASF para promover a juntada das informações subscritas pela autoridade administrativa coatora no processo judicial eletrônico, e, se houver, comprovar em juízo nos autos do mandado de segurança o efetivo cumprimento da decisão judicial liminar deferida.</p><p>Parágrafo único. A minuta das informações referida no inciso III do caput deverá ser encaminhada à Procuradoria Federal junto à UNIVASF em até 5 (cinco) dias úteis a contar do recebimento do mandado de notificação pela autoridade administrativa coatora.</p><p>CAPÍTULO V - DA REQUISIÇÃO DE SUBSÍDIOS PARA DEFESA JUDICIAL DOS DIREITOS E INTERESSES DA UNIVASF</p><p>Art. 27 Os elementos de fato necessários para subsidiar a defesa judicial dos direitos e interesses da Universidade Federal do Vale do São Francisco serão prestados direta e exclusivamente pelas áreas técnicas da UNIVASF.</p><p>§1º Nas ações que envolvam questões relativas a pessoal, os elementos de fatos necessários para subsidiar a defesa da UNIVASF serão prestados direta e exclusivamente pela Pró-Reitora de Gestão de Pessoas.</p><p>§2º Consideram-se elementos de fato aqueles constituídos pelos fatos e atos jurídicos relacionados à pretensão deduzida em juízo, tais como:</p><p>I - documentos físicos ou eletrônicos referentes à pretensão deduzida em juízo que contenham, entre outros dados: cálculos e planilhas de pagamentos realizados, indicação de valores atrasados ou administrativamente reconhecidos, registros de restituições implantadas em folha de pagamento ou quaisquer outros lançamentos;</p><p>II - originais ou cópias, autenticadas ou não, de processos administrativos, contratos, fichas financeiras, requerimentos administrativos, documento que contenha qualificação funcional de servidor ou quaisquer outros registros, inclusive gráficos;</p><p>III - informações e esclarecimentos sobre procedimentos adotados pela autoridade em processo administrativo, motivação e fundamento legal da adoção de determinado enquadramento jurídico na situação em litígio e quaisquer outros elementos, atos, fatos ou circunstâncias que mereçam registro;</p><p>IV - notas técnicas, pareceres técnicos, laudos periciais.</p><p>§3º Entre os elementos de fato incluem-se as provas que puderem ser produzidos, inclusive a pericial.</p><p>§4º Os subsídios prestados pelas áreas técnicas serão enviados à Procuradoria Federal junto à UNIVASF após expressa decisão da respectiva autoridade administrativa superior, aprovando-os, no todo ou em parte, com ou sem complementação, ou deixando de aprová-los, caso em que deverá apresentar as informações substitutivas.</p><p>Art. 28 Os elementos de fato, objeto da requisição, deverão ser prestados no prazo fixado pela Procuradoria Federal junto à UNIVASF, levando-se em conta o prazo estabelecido pelo órgão de representação judicial da UNIVASF.</p><p>§1º Na hipótese de a área técnica a qual for distribuída a requisição reputar indispensável, previamente à prestação dos elementos de fato objeto da requisição, a realização de diligências, deverá propô-la no prazo de até 3 (três) dia úteis a partir do recebimento da requisição, por meio de despacho administrativo motivado e fundamentado.</p><p>§2º Em situações excepcionais, quando não possível atender a requisição dentro do prazo fixado pela Procuradoria Federal junto à UNIVASF, a área técnica responsável poderá requerer dilação de prazo, desde que mediante despacho formal e fundamentado nos autos administrativos.</p><p>Art. 29 A requisição e a prestação de subsídios aludidos no artigo 27 visando à defesa judicial dos direitos e interesses da UNIVASF dar-se-ão direta e exclusivamente através do Sistema Integrado de Patrimônio, Administração e Contratos (SIPAC/UNIVASF), ou outro que o venha substituir.</p><p>CAPÍTULO VI - DO CUMPRIMENTO DE DECISÕES JUDICIAIS</p><p>Art. 30 As providências administrativas para o cumprimento tempestivo de decisões judiciais favoráveis ou desfavoráveis à Universidade Federal do Vale do São Francisco serão adotadas direta e exclusivamente pelas áreas técnicas da UNIVASF.</p><p>Parágrafo único. Nas ações que envolvam questões relativas a pessoal, as providências administrativas referidas no caput serão adotadas direta e exclusivamente pela Pró-Reitoria de Gestão de Pessoas.</p><p>Art. 31Acomunicação entre a Procuradoria Federal junto à UNIVASF e as autoridades administrativas para adoção das providências administrativas visando ao cumprimento tempestivo de decisões judiciais favoráveis ou desfavoráveis à UNIVASF dar-se-á direta e exclusivamente através do Sistema Integrado de Patrimônio, Administração e Contratos (SIPAC/UNIVASF), ou outro que o venha substituir.</p><p>Art. 32 A comunicação de que trata o artigo 31 deverá vir acompanhada de cópias da decisão judicial, parecer de força executória e dos documentos necessários para o seu cumprimento, e conter, no mínimo, as seguintes informações:</p><p>I - número do processo judicial;</p><p>II - órgão do Poder Judiciário no qual o processo tramita e que proferiu a decisão; III - exequibilidade da decisão judicial; e</p><p>IV - prazo ou termo final estipulado para cumprimento da decisão judicial ou se deve ser cumprida imediatamente. §1º Para fins desta portaria normativa conjunta, é dotada de exequibilidade a decisão judicial, desfavorável ou</p><p>favorável à UNIVASF, que determine a adoção de providência administrativa para o seu cumprimento, inclusive em face da suspensão de execução, revogação, cassação ou alteração de decisão anterior, desde que não exista medida ou recurso judicial que suspenda o seu cumprimento.</p><p>§2º A exequibilidade da decisão judicial deverá ser atestada por meio de parecer de força executória, elaborado pelo órgão de representação judicial da Universidade Federal do Vale do São Francisco, ainda que a UNIVASF não seja parte no processo judicial, e deverá conter no mínimo as informações elencadas nos incisos do caput deste artigo.</p><p>§3º Havendo necessidade de esclarecimento acerca da interpretação da decisão judicial, a pedido da autoridade administrativa responsável pelo seu cumprimento, a PF/UNIVASF solicitará ao órgão de representação judicial da UNIVASF a elaboração de manifestação complementar sobre a sua exequibilidade.</p><p>§4º Nas ações judiciais que envolvam questão relativa à matéria de pessoal, além das informações e dos documentos referidos nos incisos do caput deste artigo, é necessária a remessa dos seguintes documentos:</p><p>I - mandado de intimação, notificação ou citação; II - cópia da petição inicial;</p><p>III - recursos interpostos, se houver; e</p><p>IV - certidão de trânsito em julgado, se houver.</p><p>§5º A comunicação acerca de decisões judiciais que impliquem pagamento ou inclusão em folha será acompanhada, quando constar dos autos, dos elementos que possibilitem a inclusão do(s) beneficiário(s) no Sistema Integrado de Administração de Recursos Humanos (SIAPE), notadamente:</p><p>I - relação do(s) beneficiário(s) e respectivo(s) número(s) do Cadastro de Pessoa Física (CPF) válido(s); II - número de conta corrente ativa em nome do(s) beneficiário(s);</p><p>III - cópia de documento de identidade, da certidão de casamento, do atestado de óbito ou de certidão de nascimento; e</p><p>IV - outros documentos necessários relacionados especificamente à demanda.</p><p>§6º Se o(s) interessado(s) deixar(em) de atender a solicitação da UNIVASF na via administrativa para apresentar(em) os documentos aludidos no §5º, a PF/UNIVASF solicitará ao órgão de representação judicial da UNIVASF que requeira a sua apresentação em juízo.</p><p>Art. 33 A Procuradoria Federal junto à UNIVASF fixará o prazo para cumprimento da decisão judicial favorável ou desfavorável à UNIVASF, levando em conta o prazo constante da decisão judicial e/ou o prazo estabelecido pelo órgão de representação judicial da UNIVASF.</p><p>§1º Caso o prazo fixado seja insuficiente para o efetivo e tempestivo cumprimento da decisão judicial, a autoridade administrativa responsável pela adoção das providências administrativas deverá solicitar dilação do prazo, por meio de despacho administrativo motivado e fundamentado, em até 2 (dois) dias úteis, a contar do recebimento da comunicação.</p><p>§2º Em situações excepcionais, quando não for possível o cumprimento da decisão judicial no prazo fixado pela Procuradoria Federal junto à UNIVASF, a autoridade administrativa responsável deverá indicar os motivos que levaram à necessidade de extrapolação do prazo para cumprimento da decisão judicial.</p><p>CAPÍTULO VII - DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 34 Esta portaria normativa conjunta entrará em vigor em 3 de julho de 2023, devendo ser publicada no Boletim de Serviço da Universidade Federal do Vale do São Francisco.</p><p>Art. 35 Revogam-se as disposições em contrário, especialmente a Ordem de Serviço Conjunta nº 01/GR/PF-UNIVASF, de 6 de novembro de 2013.</p><p></p><p class="assina">FLAVIO PEREIRA GOMES</p><p class="cargo">Procurador-Chefe</p><p class="assina">TELIO NOBRE LEITE</p><p class="cargo">Reitor</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>