<xml><article id="32519954" name="PORTARIA NA 26 DE 06-06-2023" idOficio="9647348" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/06/2023" artClass="00025:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20670472">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 26, DE 6 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre o empenho e a transferência de recursos orçamentários e financeiros para os parceiros ofertantes de cursos de Formação Inicial e Continuada (FIC), no âmbito da Linha de Fomento da Bolsa-Formação - Qualifica Mais Emprega Mais (Mapa de Demandas) ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 26, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o empenho e a transferência de recursos orçamentários e financeiros para os parceiros ofertantes de cursos de Formação Inicial e Continuada (FIC), no âmbito da Linha de Fomento da Bolsa-Formação - Qualifica Mais Emprega Mais (Mapa de Demandas)</p><p>O SECRETÁRIO DE EDUCAÇÃO PROFISSIONAL E TECNOLÓGICA DO MINISTÉRIO DA EDUCAÇÃO, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 17, do Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023; a Lei nº 12.513, de 26 de outubro de 2011, a Portaria MEC nº 1.042, de 21 de dezembro de 2021, e o contido no Processo nº 23000.023958/2021-15, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer o valor a ser empenhado e liquidado pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), conforme quadro abaixo, à instituição de ensino que tiveram suas propostas aprovadas no âmbito da Linha de Fomento da Bolsa-Formação - Qualifica Mais Emprega Mais (Mapa de Demandas). O valor a ser repassado é referente à execução da oferta de cursos de qualificação profissional na ação da Bolsa-Formação, prevista na Lei nº 12.513 de 26 de outubro de 2011:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instituição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SP</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundação das Artes de São Caetano do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59.314.518/0001-42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23000.025626/2021-67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.209.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong></strong>2.209.000,00</p></td></tr></table><p>Art. 2º O empenho e a transferência de que se tratam o art. 1º desta Portaria deverão ser emitidos à conta da Classificação Funcional Programática: 12.363.5012.21B4.26298.0001 - Apoio à Formação Profissional e Tecnológica - Plano Interno LFP07P1902N Pronatec - Transferência instituições estaduais e municipais, Plano Orçamentário 0002.</p><p>Art. 3 º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Getúlio Marques Ferreira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>