<xml><article id="32752387" name="Portaria SERMOP.MPA nA 62 de 23 " idOficio="9676627" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/06/2023" artClass="00037:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa" artSize="12" artNotes="" numberPage="103" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=103" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711178">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERMOP/MPA nº 62, DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela, a pedido, Autorização de Pesca na modalidade de permissionamento de Arrasto (fundo) - duplo ou simples Tagones, e concede, em conversão, Autorização de Pesca na modalidade de permissionamento com método de Espinhel horizontal (superfície), para embarcação de pesca DOM RAFAEL IV, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira - RGP sob nº RJ-0000373-4 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação nº 381-045836-8.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERMOP/MPA nº 62, DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela, a pedido, Autorização de Pesca na modalidade de permissionamento de Arrasto (fundo) - duplo ou simples Tagones, e concede, em conversão, Autorização de Pesca na modalidade de permissionamento com método de Espinhel horizontal (superfície), para embarcação de pesca DOM RAFAEL IV, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira - RGP sob nº RJ-0000373-4 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação nº 381-045836-8.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL SUBSTITUTA, DE REGISTRO, MONITORAMENTO E PESQUISA, DO MINISTÉRIO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.352, de 1° de janeiro de 2023, na Portaria nº 43, de 27 de abril de 2023, conforme o disposto na Portaria nº 643, de 24 de março de 2022 da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Pesca e Aquicultura, na Instrução Normativa 03, de 12 de maio de 2004 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República, na Portaria nº 439, de 9 de novembro de 2021 da Secretaria de Aquicultura e Pesca do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, na Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, e o que consta no Processo 21044.005218/2022-38, resolve:</p><p>Art. 1° Cancelar, a pedido, a Autorização de Pesca da embarcação de pesca ANGA V, de propriedade do Sr. MÁRCIO DE OLIVEIRA, inscrito no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob nº RJ-0000373-4 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 381-045836-8, que autorizava a embarcação de pesca a operar na modalidade de permissionamento de Arrasto (fundo) - duplo ou simples Tagones, para captura da espécie-alvo: Camarão rosa (Farfantepenaeus brasiliensis, Farfantepenaeus subtilis, Farfantepenaeus paulensis), Camarão Santana (Pleoticus muelleri), Camarão barba ruça (Artemesia longinaris), com área de operação no Mar territorial Sul/Sudeste e Zona Econômica Exclusiva Sul/Sudeste, código do Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº 3.03.001, que corresponde ao item 3.6 do Anexo III da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério de Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 2° Conceder, em conversão de modalidade de permissionamento, com exceção da Autorização de Pesca Complementar, a Autorização de Pesca para embarcação de pesca DOM RAFAEL IV, de propriedade de M&amp;S TRANSPORTES E PESCADOS LTDA, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira - RGP sob o nº RJ-0000373-4 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 381.045836-8, para operar na modalidade de permissionamento com método de Espinhel horizontal (superfície), para captura das espécies-alvo: Espadarte (Xiphias gladius), com área de operação no Mar territorial, Zona Econômica Exclusiva e Águas internacionais, código do Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº 1.01.001, que corresponde ao item 1.2 do Anexo I da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de Junho de 2011 do Ministério de Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 3° Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">VALDIMERE FERREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>