<xml><article id="32731007" name="Portaria 2715_2" idOficio="9674064" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/06/2023" artClass="00028:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria de Governo Digital" artSize="24" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20707641">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>10.2.5. É vedada a aferição de indicadores de níveis de serviço baseada exclusivamente em dados fornecidos pela própria contratada.</p><p>10.2.6. A definição dos indicadores de níveis de serviço deve considerar as necessidades de negócio, os riscos associados ao processo e a criticidade dos serviços e equipamentos. A seguir, apresenta-se uma lista exemplificativa desses indicadores:</p><p>a. Indicador de Atraso no fornecimento do equipamento (IAE)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Medir o tempo de atraso na entrega dos produtos e serviços constantes na Ordem de Fornecimento de Bens</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta a cumprir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IAE &lt;= 0 (A meta definida visa garantir a entrega dos produtos e serviços constantes nas Ordens de Fornecimento de Bens dentro do prazo previsto.)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acompanhamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A avaliação será feita conforme linha de base do cronograma registrada na Ordem de Fornecimento de Bens. Será subtraída a data de entrega dos produtos da Ordem de Fornecimento de Bens pela data de início da execução da Ordem de Fornecimento de Bens</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Periodicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para cada Ordem de Fornecimento de Bens encerrada</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instrumento de medição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ordem de Fornecimento de Bens, Termo de Recebimento Provisório (TRP)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de cálculo (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IAE = TEX - TEST Onde: IAE - Indicador de Atraso de Entrega do equipamento; TEX - Tempo de Execução - corresponde ao período de execução da Ordem de Fornecimento de Bens, da sua data de início até a data de entrega dos produtos da Ordem de Fornecimento de Bens. A data de início será aquela constante na Ordem de Fornecimento de Bens; caso não esteja explícita, será o primeiro dia útil após a emissão da Ordem de Fornecimento de Bens. A data de entrega da Ordem de Fornecimento de Bens deverá ser aquela reconhecida pelo fiscal técnico, conforme critérios constantes no Termo de Referência. Para os casos em que o fiscal técnico rejeite a entrega, o prazo de execução da Ordem de Fornecimento de Bens continua a correr, findando-se apenas quando a Contratada entregar os produtos da Ordem de Fornecimento de Bens e haja aceitação por parte do fiscal técnico;</p><p>TEST - Tempo Estimado para a execução da Ordem de Fornecimento de Bens - constante na Ordem de Fornecimento de Bens, conforme estipulado no Termo de Referência.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Início da vigência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A partir da emissão da Ordem de Fornecimento de Bens</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sanções/ faixas de ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IAE &lt;= 0: Pagamento integral da Ordem de Fornecimento de Bens;</p><p>IAE &gt;= 1 e &lt; 30: Aplicar-se-á glosa de 0,5% por dia útil de atraso sobre o valor da Ordem de Fornecimento de Bens ou fração em atraso;</p><p>IAE &gt;= 30: Aplicar-se-á glosa de 10% sobre o valor da Ordem de Fornecimento de Bens ou fração em atraso acrescido de 0,5% por dia útil de atraso sobre o valor da Ordem de Fornecimento de Bens ou fração em atraso limitado em 30% sobre o valor da Ordem de Fornecimento de Bens, bem como multa de 2% sobre o valor do contrato.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;observações que o órgão ou entidade achar pertinente para aplicação ou explicação do nível de serviço&gt;</p></td></tr></table><p>b. Indicador de Tempo de Instalação dos equipamentos após o aceite provisório (ITI)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Medir o tempo de atraso para instalação dos equipamentos após o aceite provisório</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta a cumprir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITI &lt;= 15 (A meta definida visa garantir a instalação dos produtos constantes nas Ordens de Fornecimento de Bens dentro do prazo previsto)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acompanhamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cálculo do prazo de cada solicitação de instalação de equipamento em relação ao Nível de Serviço</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Periodicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para cada solicitação de instalação de equipamento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instrumento de medição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Registro de cada solicitação de instalação do equipamento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de cálculo (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITI = TEE</p><p>Onde:</p><p>ITI - Indicador de Tempo de Instalação dos equipamentos após o aceite provisório;</p><p>TEE - Tempo em dias úteis para execução da instalação do equipamento após o aceite provisório.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Início da vigência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A partir do aceite da entrega provisória</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sanções/ faixas de ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITI &lt;= 15 dias úteis: Pagamento integral da Ordem de Fornecimento de Bens ou fração em atraso;</p><p>ITI &gt;= 16 e &lt;= 30 dias úteis: Glosa de 15% sobre o valor da Ordem de Fornecimento de Bens ou fração em atraso;</p><p>ITI &gt;= 31 e &lt; 45 dias úteis: Glosa de 30% sobre o valor da Ordem de Fornecimento de Bens ou fração em atraso;</p><p>ITI &gt;= 45 dias úteis: Glosa de 45% sobre o valor da Ordem de Fornecimento de Bens ou fração em atraso.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;considerando o tipo de equipamento a ser entregue, o ITI poderá ser diferente do informado conforme discricionariedade do órgão ou entidade&gt;</p><p>&lt;demais observações que o órgão ou entidade achar pertinente para aplicação ou explicação do nível de serviço&gt;</p></td></tr></table><p>c. Indicador de Chamados atendidos dentro do Prazo (ICP)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assegurar que os chamados estejam dentro do prazo de início e fim de atendimento</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta a cumprir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ICP &gt;= 95% (assegurar que os chamados sejam atendidos dentro do prazo de início e fim de atendimento)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acompanhamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cálculo do prazo de cada solicitação de suporte técnico em relação ao Nível de Serviço</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Periodicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensalmente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instrumento de medição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deve ser aferido por meio de ferramentas, procedimentos de amostragem ou outros procedimentos de inspeção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de cálculo (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ICP = (QAP / QTA) x 100</p><p>Onde:</p><p>ICP - Indicador de Suporte atendido dentro do prazo;</p><p>QAP - Quantidade de chamados atendidos dentro do prazo;</p><p>QTA - Quantidade total de chamados atendidos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Início da vigência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Do primeiro ao último dia do mês anterior a medição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sanções/ faixas de ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ICP &gt;= 95%: Pagamento integral da OS;</p><p>ICP &gt;= 85% e &lt; 95%: Glosa de 1,5% sobre o valor da OS;</p><p>ICP &gt;= 78% e &lt; 85%: Glosa de 3% sobre o valor da OS;</p><p>ICP &gt;= 72% e &lt; 78%: Glosa de 5% sobre o valor da OS;</p><p>ICP &lt; 72 %: Será aplicada a multa de 1% sobre o valor do Contrato, sem prejuízo da aplicação da glosa anterior.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;observações que o órgão ou entidade achar pertinente para aplicação ou explicação do nível de serviço&gt;</p></td></tr></table><p>d. Indicador de disponibilidade de um ambiente/serviço (IDAS)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assegurar a disponibilidade do ambiente durante o período especificado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta a cumprir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDAS =&gt; 98% (percentual de tempo que se espera que o ambiente/serviço esteja em funcionamento)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acompanhamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relatório mensal consolidado de disponibilidade durante o período</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Periodicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensalmente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instrumento de medição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deve ser aferido por meio de ferramentas, procedimentos de amostragem ou outros procedimentos de inspeção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de cálculo (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDAS = Média (FRP / HTP) x 100</p><p>Onde:</p><p>IDAS - Indicador de disponibilidade dos serviços prestados;</p><p>FRP - Horas Totais de Funcionamento do recurso no Período, descontadas as horas de Manutenção Preventiva e as horas Indisponíveis Justificadas;</p><p>HTP - Horas Totais do Período, descontadas as horas de Manutenção Preventiva e as horas Indisponíveis Justificadas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Início da vigência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Do primeiro ao último dia do mês anterior a medição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sanções/ faixas de ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Glosa de 1% sobre o valor da OS para cada 0,1% abaixo da meta, limitado a 30% sobre o valor da OS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;observações que o órgão ou entidade achar pertinente para aplicação ou explicação do nível de serviço&gt;</p></td></tr></table><p>e. Indicador de eficácia no tratamento de chamados, requisições ou incidentes (IEC)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apurar a eficácia da contratada na resolução de chamados sem a necessidade de reabertura</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta a cumprir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IEC =&gt; 98% (chamados solucionados na demanda original)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acompanhamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relatório mensal e inspeções de chamados por amostragem</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Periodicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensalmente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instrumento de medição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deve ser aferido por meio de ferramentas, procedimentos de amostragem ou outros procedimentos de inspeção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de cálculo (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IEC = ((TCF - TCR) / TCF) x 100</p><p>Onde:</p><p>IEC - Indicador de disponibilidade dos serviços prestados;</p><p>TCF - Total de chamados fechados;</p><p>TCR - Total de chamados reabertos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Início da vigência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Do primeiro ao último dia do mês anterior a medição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sanções/ faixas de ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Glosa de 1% sobre o valor da OS para cada 0,1% abaixo da meta, limitado a 30% sobre o valor da OS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;observações que o órgão ou entidade achar pertinente para aplicação ou explicação do nível de serviço&gt;</p></td></tr></table><p>f. Indicador de satisfação dos usuários (ISU)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apurar o grau de satisfação dos usuários sobre os serviços prestados</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Meta a cumprir</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ISU =&gt; 80,0% de avaliação geral positiva.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Forma de acompanhamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relatório mensal, inspeções de chamados por amostragem e eventuais diligências em casos de reclamações</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Periodicidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mensalmente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instrumento de medição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deve ser aferido por meio de ferramentas, procedimentos de amostragem ou outros procedimentos de inspeção</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mecanismo de cálculo (%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ISU = (MNO / NMA) x 100</p><p>Onde:</p><p>ISU - Indicador de satisfação dos usuários;</p><p>MNO - Média das notas obtidas;</p><p>NMA - Nota máxima da avaliação.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Início da vigência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Do primeiro ao último dia do mês anterior a medição</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sanções/ faixas de ajuste</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Glosa de 1% sobre o valor da OS para cada 0,1% abaixo da meta, limitado a 30% sobre o valor da OS.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Observações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;A pesquisa de satisfação será realizada de forma automática após o encerramento do serviço prestado, por meio de url (link) exclusivo encaminhado ao usuário demandante de cada ticket, que levará à página de um questionário para escolha de uma dentre as cinco alternativas a seguir para completar a assertiva: "Em relação à solução aplicada no atendimento deste chamado, estou..</p><p>a. ( ) totalmente satisfeito b. ( ) satisfeito c. ( ) nem satisfeito nem insatisfeito d. ( ) insatisfeito e. ( ) totalmente insatisfeito"</p><p>O sistema atribuirá a nota em escala descendente de 5 até 1, conforme a escolha do demandante, respectivamente para a primeira até a última alternativa.&gt;</p><p>&lt;demais observações que o órgão ou entidade achar pertinente para aplicação ou explicação do nível de serviço&gt;</p></td></tr></table><p>10.2.7. Devem ser adotados, no mínimo, os seguintes indicadores por modalidade de contração de estação de trabalho.</p><p>10.2.7.1. Aquisição de estações de trabalho:</p><p>a) Indicador de atraso no fornecimento do equipamento (IAE);</p><p>b) Indicador de tempo de Instalação dos equipamentos após o aceite provisório (ITI), quando prevista a instalação do equipamento.</p><p>10.2.7.2. Virtualização de estações de trabalho:</p><p>a) Indicador de chamados atendido dentro do Prazo (ICP);</p><p>b) Indicador de disponibilidade de um ambiente/serviço (IDAS);</p><p>c) Indicador de eficácia no tratamento de chamados, requisições ou incidentes (IEC);</p><p>d) Indicador de satisfação dos usuários (ISU).</p><p>10.2.7.3. Utilização de estações de trabalho como serviço:</p><p>a) Indicador de atraso no fornecimento do equipamento (IAE);</p><p>b) Indicador de chamados atendido dentro do Prazo (ICP);</p><p>c) Indicador de disponibilidade dos serviços prestados (IDAS);</p><p>d) Indicador de eficácia no tratamento de chamados, requisições ou incidentes (IEC);</p><p>e) Indicador de satisfação dos usuários (ISU).</p><p>10.2.8. Esses indicadores podem variar de acordo com a modalidade de contratação de estação de trabalho, complexidade, a capacidade computacional e a maturidade de cada órgão ou entidade contratante.</p><p>10.2.9. Cada órgão ou entidade deve avaliar quais as variáveis mais adequadas para medir da melhor maneira possível a qualidade dos serviços prestados, considerando os indicadores mínimos e a realidade da instituição.</p><p>11. PRINCIPAIS RISCOS A SEREM TRATADOS</p><p>11.1. Os riscos durante o processo de contratação de estação de trabalho devem ser tratados de acordo com a política de gestão de riscos de cada órgão do SISP, embasando as decisões de tratamento do risco de acordo com a realidade da organização e levando-se em consideração o apetite de risco da alta administração, limite de exposição a riscos, impacto na política pública afetada, instrumentos de governança em vigor, questões legais em curso, dentre outros.</p><p>11.2. Deve-se considerar e tratar, no mínimo, os seguintes riscos:</p><p>a) Volumetria da contratação incompatível com a realidade do órgão.</p><p>Descrição: Utilização de critérios não condizentes com a realidade do órgão para elaboração da análise de custo total de propriedade (TCO), levando a um subdimensionamento ou superdimensionamento do quantitativo do objeto licitado, com consequente necessidade de aditivos ou novas contratações e com possibilidade de insuficiência de saldo contratual ou dano ao erário.</p><p>b) Não cumprimento dos níveis de serviços mínimos estabelecidos no termo de referência.</p><p>Descrição: Entrega de uma solução com características de qualidade inferiores à especificada, levando ao não atendimento das necessidades de negócio, com consequente prejuízo às atividades finalísticas do órgão e ao alcance dos resultados pretendidos com a contratação.</p><p>c) Falhas na segurança da informação da solução.</p><p>Descrição: Não observância dos padrões mínimos de segurança da informação, levando a problemas de disponibilidade, integridade, confidencialidade e autenticidade, com consequente prejuízo às atividades finalísticas do órgão e ao alcance dos resultados pretendidos com a contratação.</p><p>d) Contratação de modelo de estação de trabalho que não atenda a necessidade do órgão.</p><p>Descrição: Não observância das necessidades de contratação do órgão, levando à escolha de um modelo incompatível com necessidade, com consequente prejuízo às atividades finalísticas do órgão, ao alcance dos resultados pretendidos com a contratação e dano ao erário.</p><p>e) Atraso na entrega do modelo de estação de trabalho contratado.</p><p>Descrição: Demora pela contratada em entregar o produto ou serviço contratado, levando ao não atendimento das necessidades de negócio, com consequente prejuízo às atividades finalísticas do órgão e ao alcance dos resultados pretendidos com a contratação.</p><p>f) Especificação incorreta dos modelos de estações de trabalho.</p><p>Descrição: Especificação dos modelos de estação de trabalho fora dos padrões técnicos apropriados, levando a um subdimensionamento ou superdimensionamento da capacidade dos equipamentos com consequente prejuízo às atividades finalísticas do órgão, ao alcance dos resultados pretendidos com a contratação e dano ao erário.</p><p>g) Incompatibilidade do modelo de estação de trabalho escolhido com outras soluções de TIC existentes no órgão.</p><p>Descrição: Contratação de um modelo de estação de trabalho sem levar em consideração possíveis impactos na infraestrutura de TIC atual do órgão levando ao não atendimento das necessidades de negócio, com consequente prejuízo às atividades finalísticas do órgão e ao alcance dos resultados pretendidos com a contratação.</p><p>h) Incompatibilidade da quantidade de estações de trabalho a ser contratada em relação a outras contratações que afetem a utilização destas estações de trabalho.</p><p>Descrição: Não previsão do impacto da contratação de estações de trabalho em contratos e serviços de infraestrutura, levando a atrasos na instalação dos equipamentos, disponibilização de licenças suficientes utilizadas nas estações de trabalho e na prestação de serviços de suporte, com consequente prejuízo às atividades finalísticas do órgão, ao alcance dos resultados pretendidos com a contratação e dano ao erário.</p><p>i) Encerramento de chamados de forma prematura</p><p>Descrição: Falha no controle que permita que a contratada encerre chamados sem a efetiva finalização e comprovação de cumprimento dos níveis de serviço, levando à insatisfação dos usuários e ao prejuízo às atividades finalísticas do órgão, com consequente prejuízo ao alcance dos resultados pretendidos com a contratação e dano ao erário.</p><p>12. CRITÉRIOS DE SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL</p><p>12.1. Durante o processo licitatório, é necessário observar o Guia Nacional de Contratações Sustentáveis da Advocacia-Geral da União e a Instrução Normativa SLTI/MPOG Nº 1, de 19 de janeiro de 2010, em especial o art. 5º, que estabelece os critérios de sustentabilidade ambiental que podem ser exigidos pela contratante, e o art. 6º, que determina as práticas de sustentabilidade a serem adotadas pelas empresas contratadas, quando aplicável.</p><p>12.2. As estações de trabalho classificadas como ociosas, recuperáveis, antieconômicas ou irrecuperáveis, disponíveis para reaproveitamento deverão ser doadas preferencialmente para os Centros de Recondicionamento de Computadores (CRC) por meio de notificação, mediante ofício ou meio eletrônico, ao órgão gestor do Programa Computadores para Inclusão.</p><p>12.3. Caso não ocorra manifestação por parte do órgão gestor do Programa Computadores para Inclusão no prazo de 30 (trinta) dias, o órgão ou entidade que houver prestado a informação poderá proceder ao desfazimento dos materiais.</p><p>12.4. A fim de otimizar a gestão de recurso público com consumo consciente e sustentável, recomenda-se utilizar a plataforma doações gov.br no endereço eletrônico https://doacoes.gov.br/, para efetuar o desfazimento da estação de trabalho inservível considerada boa, ociosa, recuperável, antieconômica e irrecuperável por meio de processo de alienação, cessão e de transferência, nos termos do Decreto nº 9.373, de 11 de maio de 2018, na administração pública.</p><p>12.5. Caso a utilização do doações gov.br para o reaproveitamento do bem inservível seja infrutífera ou seja necessário dar destinação final ambientalmente adequada, orienta-se buscar auxílio ao Ministério das Comunicações, por meio do endereço eletrônico desfazimento.setel@mcom.gov.br, que é o responsável pelo desfazimento dos bens de informática na APF.</p><p>12.6. Recomenda-se incluir, na medida do possível e desde que não restrinja a competitividade do certame, critérios de sustentabilidade ambiental na parte técnica do termo de referência. Os critérios devem ser incluídos de forma clara e objetiva em relação ao objeto licitado e que possam ser comprovadas pelos licitantes.</p><p>12.7. Os órgãos ou entidades deverão verificar se existe legislação local específica disciplinando procedimentos sobre sustentabilidade ambiental.</p><p>12.8. Deve-se incluir no Termo de Referência que a contratada deverá participar das ações previstas no plano municipal ou distrital de gestão integrada de resíduos sólidos, caso tenha firmado acordo ou termo de compromisso com o Município ou o Distrito Federal para tanto.</p><p>13. CRITÉRIOS DE ACESSIBILIDADE E ERGONOMIA</p><p>13.1. No planejamento da contratação deve-se avaliar as características de acessibilidade conforme a necessidade e realidade de cada órgão.</p><p>13.2. Deve-se identificar no órgão a quantidade de servidores com necessidades especiais no momento da aquisição de estação de trabalho.</p><p>13.3. Deve-se avaliar a definição de características técnicas dos equipamentos observando-se os requisitos de acessibilidade para pessoas com deficiência e a utilização de tecnologias assistivas tais como narradores de tela, mouses adaptados, teclados em braile, aplicativos adaptados, monitores maiores.</p><p>13.4. Deve-se prever critérios e requisitos acerca à acessibilidade e mobilidade, bem como as adaptações necessárias nos projetos, com fulcro principalmente no art. 23, parágrafo único, da Lei nº 10.098, de 19 de dezembro de 2000, que estabelece normas gerais e critérios básicos para a promoção da acessibilidade das pessoas portadoras de deficiência ou com mobilidade reduzida e nos requisitos relacionados a execução do trabalho elencados na norma ABNT-NBR-9050.</p><p>13.5. Deve-se observar, no que couber, a norma regulamentadora 17 de ergonomia (NR-17), regulamentada pela Portaria nº 3.214, 8 de junho de 1978, do Ministério do Trabalho, que visa estabelecer as diretrizes e os requisitos que permitam a adaptação das condições de trabalho às características psicofisiológicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar conforto, segurança, saúde e desempenho eficiente no trabalho. Destacando-se as seguintes recomendações:</p><p>a) Os equipamentos utilizados no processamento eletrônico de dados com terminais de vídeo devem permitir ao trabalhador ajustá-lo de acordo com as tarefas a serem executadas;</p><p>b) Os equipamentos devem ter condições de mobilidade suficientes para permitir o ajuste da tela do equipamento à iluminação do ambiente, protegendo-a contra reflexos, e proporcionar corretos ângulos de visibilidade ao trabalhador;</p><p>c) Nas atividades com uso de computador portátil (notebook) de forma não eventual em posto de trabalho, devem ser previstas formas de adaptação do teclado, do mouse ou da tela a fim de permitir o ajuste às características antropométricas do trabalhador e à natureza das tarefas a serem executadas;</p><p>d) Devem ser dotados de dispositivo de sustentação os equipamentos e ferramentas manuais cujos pesos e utilização na execução das tarefas forem passíveis de comprometer a segurança ou a saúde dos trabalhadores ou adotada outra medida de prevenção, a partir da avaliação ergonômica preliminar ou da Análise Ergonômica do Trabalho.</p><p>14. DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>14.1. O presente modelo substitui o Guia de Boas Práticas, Orientações e Vedações Para Contratação de Ativos de TIC, e deve ser observado nos planejamentos da contratação iniciados após a sua publicação, sendo facultativa a sua adoção para os processos cujo planejamento da contratação tenha se iniciado antes de sua publicação ou para os casos de prorrogação de contratos anteriores.</p><p>ANEXO II</p><p>1. Análise Comparativa de Soluções sob os aspectos qualitativos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Requisitos</p></td><td rowspan="1" colspan="4"><p>Soluções/Cenários</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solução/Cenário 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solução/Cenário 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solução/Cenário 3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Solução/Cenário N</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Negócio</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processos de trabalho</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mobilidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disponibilidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(...)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tecnológico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterações de infraestrutura quanto à capacidade de expansão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterações de infraestrutura quanto aos requisitos de comunicação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterações de infraestrutura quanto à manutenção de armazenamento de informações</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterações de infraestrutura quanto à garantia de segurança do parque</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterações de infraestrutura quanto à contingência da solução</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterações de infraestrutura quanto ao monitoramento e controle dos hardwares e softwares associados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterações de infraestrutura quanto ao consumo energético</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterações de infraestrutura quanto ao espaço físico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterações de infraestrutura quanto ao condicionamento térmico</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ergonomia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;atende/não atende&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(...)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Resultado da Análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;viável/não viável&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;viável/não viável&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;viável/não viável&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;viável/não viável&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Observação: Para os casos de não atendimentos dos requisitos, deve-se justificar de forma detalhada no estudo técnico preliminar as razões de não atendimentos registrando-se as evidências que comprovem o não atendimento.</p></td></tr></table><p>2. Análise Comparativa de Soluções sob os aspectos quantitativos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Solução Viável 1 - Descrição da Solução 1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano --&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>N</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item de custo</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disponibilização dos equipamentos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Consumo Energético</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Migração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Suporte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Garantia Técnica dos Produtos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Integração de Serviços</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Segurança da Informação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Monitoramento e Controle</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Treinamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(...)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo Total no Ano</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor depreciado (Quando aplicável)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Custo Total de Propriedade da Solução Viável 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>&lt;valor&gt;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="5"><p>Observação: Deve-se documentar as origens dos valores que subsidiaram os itens de custos registrado na tabela, indicando-se a evidência, a forma, o método e a ferramenta utilizados para sua obtenção.</p></td></tr></table><p>ANEXO III</p><p>MODELO DE PLANILHA EXEMPLIFICATIVA PARA O REGISTRO DO DIMENSIONAMENTO DA MEMÓRIA DE CÁLCULO DA QUANTIDADE DE EQUIPAMENTOS A SEREM CONTRATADOS.</p><p>I. Premissas adotadas:</p><p>1. alocar um microcomputador de mesa por pessoa, considerando servidores, estagiários e funcionários de empresas contratadas, pois essas pessoas necessitam de microcomputadores alocados a elas para desempenhar suas atividades, como previsto pelo Comitê de TI da organização pública e registrado na ata do dia XX/XX/XXXX (conforme evidências em Anexo XXXXX);</p><p>2. alocar dois microcomputadores por auditório, um para a exposição de slides pelos palestrantes e outro para a equipe de apoio (e.g. pessoal que lida com a iluminação do auditório), de acordo com premissa definida pela unidade que administra os auditórios e comunicada à equipe de planejamento da contratação mediante memorando enviado em XX/XX/XXXX (conforme evidências em Anexo XXXXX);</p><p>3. alocar 21 microcomputadores por sala de treinamento, um para o instrutor e vinte para os alunos, de acordo com premissa definida pela unidade de capacitação da organização pública e comunicada à equipe de planejamento da contratação mediante memorando enviado em XX/XX/XXXX (conforme evidências em Anexo XXXXX).</p><p>II. Fórmulas de cálculo:</p><p>1. nº de micros necessários = nº de micros para servidores (pessoas) + nº de micros para estagiários + nº de micros para funcionários de empresas contratadas + nº de micros para auditórios + nº de micros para salas de treinamento;</p><p>1.1. nº de micros para servidores (pessoas) = nº micros por servidor X nº de servidores;</p><p>1.2. nº de micros para estagiários = nº micros por estagiário X nº de estagiários;</p><p>1.3. nº de micros para funcionários de empresas contratadas = nº micros por funcionário de empresas contratadas X nº de funcionários de empresas contratadas;</p><p>1.4. nº de micros para auditórios = nº micros por auditório X nº de auditórios;</p><p>1.5. nº de micros para salas de treinamento = nº de micros por sala de treinamento X nº de salas de treinamento;</p><p>2. nº de micros a contratar = nº de micros necessários - nº de micros disponíveis considerados ainda úteis.</p><p>III. Parâmetros de entrada:</p><p>1. 2.500 servidores (pessoas), de acordo com consulta ao sistema de pessoal da organização pública realizada em XX/XX/XXXX (conforme evidências em Anexo XXXXX);</p><p>2. 300 estagiários, de acordo com memorando enviado à equipe de planejamento da contratação pela unidade que os contrata e os dispensa em XX/XX/XXXX (Anexo V);</p><p>3. 200 funcionários de empresas contratadas que necessitam de microcomputadores, de acordo com memorando enviado à equipe de planejamento da contratação pela unidade de apoio à gestão de contratos em XX/XX/XXXX (conforme evidências em Anexo XXXXX);</p><p>4. 2 auditórios que necessitam de microcomputadores, de acordo com memorando enviado à equipe de planejamento da contratação pela unidade que administra os auditórios em XX/XX/XXXX (conforme evidências em Anexo XXXXX);</p><p>5. 3 salas de treinamento, de acordo com memorando enviado pela unidade de capacitação da organização pública em XX/XX/XXXX (conforme evidências em Anexo XXXXX);</p><p>6. 1.502 microcomputadores disponíveis considerados ainda úteis, de acordo com consulta ao sistema de material e patrimônio</p><p>da organização pública realizada em XX/XX/XXXX (conforme evidências em Anexo XXXXX).</p><p>IV. Execução dos cálculos:</p><p>1. Cálculo do número de equipamentos necessários:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº de equipamentos por item (Premissas)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº de itens (Parâmetros de entrada)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº de equipamentos necessários (Quantidades definidas)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Servidores (pessoas)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2500</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2500</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estagiários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Funcionários de empresas contratadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Auditórios</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Salas de treinamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>21</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total de equipamentos necessários</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3067</p></td></tr></table><p>2. Cálculo do número de microcomputadores a contratar:</p><p>nº de equipamentos a contratar = 3.067 micros necessários - 1.502 disponíveis considerados ainda úteis = 1.565 micros</p><p>V. Equipe responsável pela elaboração da memória de cálculo da quantidade a contratar:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cargo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Matrícula</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lotação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>