<xml><article id="32466724" name="PORTARIA 2117 - REITORIA-IFG DE " idOficio="9640162" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/06/2023" artClass="00025:00061:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Goiás/Chefia de Gabinete da Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20660442">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.117, DE 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Estabelece os procedimentos para a regularização da vida acadêmica dos estudantes de curso de pós-graduação lato sensu ingressantes a partir de 2018 que perderam o vínculo institucional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.117, DE 5 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece os procedimentos para a regularização da vida acadêmica dos estudantes de curso de pós-graduação lato sensu ingressantes a partir de 2018 que perderam o vínculo institucional.</p><p>A REITORA DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA DE GOIÁS, nomeada por Decreto Presidencial de 5 de outubro de 2021, publicado no Diário Oficial da União de 6 de outubro de 2021, no uso de suas atribuições legais e regimentais, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º Estabelecer os procedimentos para a regularização da vida acadêmica dos estudantes de curso de pós-graduação lato sensu ingressantes a partir de 2018 que perderam o vínculo com o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Goiás (IFG), para que possam concluir o curso até o final do segundo semestre letivo de 2024.</p><p>Art. 2º Esta Portaria visa atender estudantes de curso de pós-graduaçãolato sensu que ainda não concluíram o Trabalho de Conclusão de Curso (TCC) e/ou reprovaram em, no máximo, duas disciplinas da matriz de seu curso.</p><p>Parágrafo único. Entre os estudantes de que tratam os arts. 1º e 2º, não estão incluídosestudantes de cursos que tenham sido extintos ou não sejam mais ofertados em processos seletivos.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO PROCESSO DE REGULARIZAÇÃO DA VIDA ACADÊMICA</p><p>Art. 3º A solicitação de regularização da vida acadêmica será feita via requerimento (Anexo) na Secretaria de Pós-Graduação ou na Coordenação de Registros Acadêmicos e Escolares (Corae), nos casos de câmpus que não possuem pós-graduação stricto sensu.</p><p>§ 1º Após o recebimento do requerimento (Anexo), a Secretaria de Pós-Graduação ou a Corae instituirá um processo eletrônico no Sistema Unificado de Administração Pública (SUAP) e encaminhará à Coordenação do Curso de Pós-Graduação.</p><p>§ 2º O requerente será responsável por preencher e assinar o requerimento (Anexo) e realizar o acompanhamento do processo.</p><p>Art. 4º A Corae ou a Secretaria de Pós-Graduação será responsável por:</p><p>- emissão dos históricos escolares dos estudantes requerentes da solicitação de regularização da vida acadêmica; e</p><p>- emissão de relatório descritivo sobre a viabilidade técnica de regularização da vida acadêmica do requerente.</p><p>Art. 5º A Coordenação do curso de pós-graduação lato sensu, após consulta ao colegiado, providenciará:</p><p>- a publicação de comunicado com a definição do período de recebimento de solicitação para regularização de vida acadêmica;</p><p>- a análise e o parecer da solicitação de regularização de vida acadêmica, considerando o relatóriodescritivo da Corae; e</p><p>- o planejamento das atividades, com cronograma da disciplina e das ações do Trabalho de Conclusão de Curso (TCC), a serem executadas para que o estudante tenha êxito na integralização do curso.</p><p>Art. 6º Nos casos de deferimento da solicitação de regularização de vida acadêmica, a Coordenação do Curso deverá:</p><p>- encaminhar o processo para a Gerência/Coordenação de Administração Acadêmica e Apoio ao Ensino do câmpus para a realização dos procedimentos administrativos pertinentes à regularização da vida acadêmica do solicitante; e</p><p>- encaminhar aos docentes do curso o planejamento das atividades, com cronograma da disciplina e das ações do TCC, a serem executadas para que o estudante tenha êxito na integralização do curso.</p><p>Parágrafo único. O número de matrícula do estudante não será alterado no procedimento para regularização da sua vida acadêmica.</p><p>Art. 7º Nos casos de indeferimento da solicitação de regularização de matrícula, a Coordenação do Curso finalizará o processo e comunicará ao requerente.</p><p>Parágrafo único. Não caberá interposição de recurso contra o indeferimento de solicitação de regularização de vida acadêmica.</p><p>Art. 8º A Gerência de Pesquisa, Pós-Graduação e Extensão do câmpus, com subsídios das coordenações de curso, da Secretaria de Pós-Graduação e da Corae, será responsável pelo envio de um relatório semestral à Diretoria de Pós-Graduação da Pró-Reitoria de Pesquisa e Pós-Graduação, com a síntese das deliberações sobre as solicitações de regularização de vida acadêmica em cada curso de pós-graduação lato sensu.</p><p>Art. 9º O estudante não poderá apresentar TCC antes da regularização de sua vida acadêmica.</p><p>Art. 10. O prazo máximo para a tramitação do processo de regularização de vida acadêmica em todas as instâncias será de quarenta e cinco dias, a partir da abertura do processo.</p><p>CAPÍTULO III DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 11. Os processos tramitarão no módulo de Processo Eletrônico do SUAP, sendo necessário o arquivamento do despacho final no acervo do estudante.</p><p>Parágrafo único. O despacho final deve ser completo o suficiente para descrever todo o conteúdo do processo.</p><p>Art. 12. O deferimento das solicitações de regularização da vida acadêmica ficará condicionado à possibilidade de oferta das disciplinas de cada curso de pós-graduação lato sensu.</p><p>Art. 13. Os casos não previstos nesta Portariaserão analisados e decididos pela Pró-Reitoria de Pesquisa e Pós-Graduação do IFG.</p><p>Art. 14º Esta Portaria entra em vigor em 3 de julho de 2023 e terá vigência até o final do segundo semestre letivo de 2024.</p><p class="assina">ONEIDA CRISTINA GOMES BARCELOS IRIGON</p><p>ANEXO</p><p>Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Goiás</p><p>Pró-Reitoria de Pesquisa e Pós-Graduação</p><p>Diretoria de Pós-Graduação</p><p>CURSOS DE PÓS-GRADUAÇÃO LATO SENSU</p><p>FORMULÁRIO DE REQUERIMENTO PARA REGULARIZAÇÃO DE MATRÍCULA</p><p>Eu (nome completo), CPF nº, RG nº,solicito à Coordenação de Curso a regularização de minha matrícula no Curso de Pós-Graduação Lato Sensu em do Câmpus.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ano/semestre de perda do vínculo de matrícula:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disciplina que necessito cursar:</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>Estou ciente de que a minha solicitação poderá não ser atendida e, em caso de deferimento, necessito cumprir as exigências previstas nos regulamentos e outras normativas do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Goiás e no Projeto Pedagógico do Curso.</p><p>, //2023.</p><p>Assinatura</p><p class="assina">ONEIDA CRISTINA GOMES BARCELOS IRIGON</p><p class="cargo">Reitora</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>