<xml><article id="32851733" name="RESOLUCAO FSA 255 - 29-06-23 CER" idOficio="9689411" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="30/06/2023" artClass="00015:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Ministério da Cultura/Agência Nacional do Cinema" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20729144">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO DO COMITÊ GESTOR DO FSA/ANCINE/ Nº 255, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO DO COMITÊ GESTOR DO FSA/ANCINE/ Nº 255, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>O DIRETOR-PRESIDENTE DA AGÊNCIA NACIONAL DO CINEMA - ANCINE, no uso de suas atribuições legais e regimentais, considerando o disposto no art. 5º da Lei nº 11.437, de 2006, e no art. 11 do Decreto nº 6.299, de 2007, assim como o preceituado no inciso III do art. 8º do Regimento Interno do Comitê Gestor do Fundo Setorial do Audiovisual - CGFSA; resolve:</p><p>Art. 1º Tornar pública a aprovação pelo CGFSA, em sua 64ª Reunião, realizada em 19 de junho de 2023, da suplementação de recursos para as seguintes Chamadas Públicas, nos termos das disponibilidades financeiras para 2023:</p><p>I- Chamada Pública BRDE/FSA - PRODUÇÃO CINEMA VIA DISTRIBUIDORA 2023, no montante de R$ 48.000.000,00 (quarenta e oito milhões de reais), distribuídos da seguinte forma:</p><p>a) R$ 13.500.000,00 (treze milhões e quinhentos mil reais) para projetos audiovisuais de produtoras independentes sediadas nas regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste;</p><p>b) R$ 14.500.000,00 (quatorze milhões e quinhentos mil reais) para projetos audiovisuais de produtoras independentes sediadas na região Sul ou nos estados de Minas Gerais e Espírito Santo;</p><p>c) R$ 17.000.000,00 (dezessete milhões de reais) para projetos de produtoras brasileiras independentes; e</p><p>d) R$ 3.000.000,00 (três milhões de reais) para investimento na comercialização.</p><p>II- Chamada Pública BRDE/FSA - PRODUÇÃO CINEMA 2023, no montante de R$ 102.000.000,00 (cento e dois milhões de reais), distribuídos da seguinte forma:</p><p>a) R$ 42.000.000,00 (quarenta e dois milhões de reais) para projetos audiovisuais de produtoras independentes sediadas nas regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste, na Modalidade Regional;</p><p>b) R$ 18.000.000,00 (dezoito milhões de reais) para projetos audiovisuais de produtoras independentes sediadas na região Sul ou nos estados de Minas Gerais e Espírito Santo, na Modalidade Regional; e</p><p>c) R$ 42.000.000,00 (quarenta e dois milhões de reais) na Modalidade Nacional.</p><p class="assina">ALEX BRAGA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>