<xml><article id="32411154" name="Portaria FP - 31.05.2023 - Descr" idOficio="9633279" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="02/06/2023" artClass="00046:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="249" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=249" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20650981">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS de 31 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS de 31 de maio de 2023</p><p>Ref.: Processo n.º 25000.081224/2007-10</p><p>Interessado: C. R. FARMACIA LTDA (IEFERSON R. DE PAULA E CIA LTDA)</p><p>Assunto: Descredenciamento do Programa Farmácia Popular do Brasil.</p><p>1. O Secretário de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde, do Ministério da Saúde, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 61 do Anexo I do Decreto n.º 11.358, de 1º de janeiro de 2023, e diante o disposto no artigo 39, Inciso I da Portaria de Consolidação nº. 05, de 28 de setembro de 2017, Seção III, artigo 572, Anexo LXXVII, à vista da conclusão de análise técnica sobre irregularidades apresentadas no estabelecimento, DEFERE o descredenciamento da empresa C. R. FARMACIA LTDA (IEFERSON R. DE PAULA E CIA LTDA), inscrita no CNPJ sob o nº 06.327.513/0001-98, localizada no Município de BURITIS - RO, do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular.</p><p>Ref.: Processo n.º 25000.111532/2013-25</p><p>Interessado: IRMÃOS CAPITANIO LTDA - FARMÁCIA SAÚDE</p><p>Assunto: Descredenciamento do Programa Farmácia Popular do Brasil.</p><p>1. O Secretário de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde, do Ministério da Saúde, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 61 do Anexo I do Decreto n.º 11.358, de 1º de janeiro de 2023, e diante o disposto no artigo 39, Inciso I da Portaria de Consolidação nº. 05, de 28 de setembro de 2017, Seção III, artigo 572, Anexo LXXVII, à vista da conclusão de análise técnica sobre irregularidades apresentadas no estabelecimento, DEFERE o descredenciamento da empresa IRMÃOS CAPITANIO LTDA - FARMÁCIA SAÚDE, inscrita no CNPJ sob o nº 09.721.865/0001-11, localizada no Município de ENTRE RIOS DO SUL - RS, do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular.</p><p>Ref.: Processo n.º 25000.103453/2012-60</p><p>Interessado: DROGARIA MAIS OFERTA - VITA SAL DROGARIA DE VILA ROSALI LTDA</p><p>Assunto: Descredenciamento do Programa Farmácia Popular do Brasil.</p><p>1. O Secretário de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde, do Ministério da Saúde, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 61 do Anexo I do Decreto n.º 11.358, de 1º de janeiro de 2023, e diante o disposto no artigo 39, Inciso I da Portaria de Consolidação nº. 05, de 28 de setembro de 2017, Seção III, artigo 572, Anexo LXXVII, à vista da conclusão de análise técnica sobre irregularidades apresentadas no estabelecimento, DEFERE o descredenciamento da empresa DROGARIA MAIS OFERTA - VITA SAL DROGARIA DE VILA ROSALI LTDA, inscrita no CNPJ sob o nº 09.111.309/0001-23, localizada no Município de SÃO JOÃO DO MIRITI - RJ, do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular.</p><p>Ref.: Processo n.º 25000.093207/2011-10</p><p>Interessado: DROGARIA E PERFUMARIA DRUGSTORE NOVA FM LTDA - ME</p><p>Assunto: O Secretário de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde, do Ministério da Saúde, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 61 do Anexo I do Decreto n.º 11.358, de 1º de janeiro de 2023, e diante o disposto no artigo 39, Inciso I da Portaria de Consolidação nº. 05, de 28 de setembro de 2017, Seção III, artigo 572, Anexo LXXVII, à vista da conclusão de análise técnica sobre irregularidades apresentadas no estabelecimento, DEFERE o descredenciamento da empresa DROGARIA E PERFUMARIA DRUGSTORE NOVA FM LTDA - ME, inscrita no CNPJ sob o nº 11.345.670/0001-66, localizada no Município de BELO HORIZONTE - MG, do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular.</p><p class="assina">CARLOS A. GRABOIS GADELHA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>