<xml><article id="32685753" name="Portaria Institui Comissao de Et" idOficio="9668127" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/06/2023" artClass="00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Esporte/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20699582">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[   PORTARIA Nº 35, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Institui a Comissão de Ética Setorial do Ministério do Esporte. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 35, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Comissão de Ética Setorial do Ministério do Esporte.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO ESPORTE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição e no Decreto nº 11.343, de 01 de janeiro de 2023, alterado pelo Decreto nº 11.450, de 21 de março de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 2º do Decreto nº 1.171, de 22 de junho de 1994, no art. 5º do Decreto nº 6.029, de 1º de fevereiro de 2007, na Portaria Interministerial MP/CGU nº 333, de 19 de setembro de 2013, bem como as informações constantes dos autos do processo nº 71000.023147/2023-11, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída a Comissão de Ética Setorial do Ministério do Esporte, com a seguinte designação de servidores:</p><p>I- EZEQUIEL GERD CHAMORRO PETERSEN, Matrícula SIAPE nº 2490420, como membro titular, e CLEYTON LÁZARO DE MORAIS FARIAS, Matrícula SIAPE nº 1791395, como membro suplente, ambos com mandato de 03 (três) anos;</p><p>II- AYRTON MAURÍCIO AZEREDO SILVA, Matrícula SIAPE nº 1438783, como membro titular, e JOÃO HENRIQUE URSULINO GUNTZEL, Matrícula SIAPE nº 1733226, como membro suplente, ambos com mandato de 02 (dois) anos;</p><p>III - ALINE RABÊLO DA SILVA NEVES, Matrícula SIAPE nº 1477125, como membro titular, e JOSEANE SALMITO DE ARAÚJO SITÔNIO, Matrícula SIAPE nº 1732814, como membro suplente, ambas com mandato de 01 (um) ano.</p><p>§ 1º Será permitida uma única recondução dos membros titulares e suplentes da Comissão de Ética Setorial do Ministério do Esporte.</p><p>§ 2º Os membros da Comissão desempenharão suas atribuições sem prejuízo daquelas inerentes aos seus respectivos cargos.</p><p>Art. 2º A atribuição de Presidente da Comissão de Ética Setorial será exercida pela servidora ALINE RABÊLO DA SILVA NEVES, Matrícula SIAPE nº 1477125.</p><p>Art. 3º A Comissão de Ética Setorial se reunirá ordinariamente pelo menos uma vez por mês e, em caráter extraordinário, por iniciativa do Presidente, dos seus membros ou de seu Secretário-Executivo.</p><p>§ 1º As deliberações da Comissão de Ética Setorial serão tomadas por votos da maioria de seus membros, sendo exigido o quórum qualificado de 3 (três) membros para a abertura dos trabalhos da Comissão em reuniões.</p><p>§ 2º As reuniões da Comissão de Ética Setorial poderão ser realizadas mediante a utilização de recursos de videoconferência.</p><p>Art. 4º A Comissão de Ética Setorial terá como Secretário (a)-Executivo (a) servidor(a) em exercício na Assessoria Especial de Controle Interno.</p><p>§ 1º A Comissão de Ética Setorial poderá convidar representantes de diferentes unidades do Ministério para contribuir nos trabalhos de educação e de comunicação.</p><p>§ 2º Outros servidores do órgão poderão ser requisitados, em caráter transitório, para realização de atividades administrativas junto à Secretaria-Executiva da Comissão.</p><p>Art. 5º Compete à Comissão de Ética Setorial do Ministério do Esporte:</p><p>I - conhecer concretamente de imputação ou de procedimento suscetível de censura, desenvolvendo seus trabalhos com celeridade e observância aos seguintes princípios:</p><p>a) proteção à honra e à imagem da pessoa investigada;</p><p>b) proteção à identidade do denunciante, que deverá ser mantida sob reserva, se esse assim o desejar; e</p><p>c) independência e imparcialidade dos seus membros na apuração dos fatos, com as garantias asseguradas no Decreto nº 6.029, de 1º de fevereiro de 2007;</p><p>II - fornecer aos organismos encarregados da execução do quadro de carreira dos servidores os registros sobre sua conduta ética, para o efeito de instruir e fundamentar promoções e para todos os demais procedimentos próprios da carreira do servidor público;</p><p>III - atuar como instância consultiva de dirigentes e servidores no âmbito do Ministério do Esporte;</p><p>IV - aplicar o Código de Ética Profissional do Servidor Público Civil do Poder Executivo Federal, aprovado pelo Decreto nº 1.171, de 22 de junho de 1994, devendo:</p><p>a) submeter à Comissão de Ética Pública propostas para seu aperfeiçoamento;</p><p>b) dirimir dúvidas a respeito da interpretação de suas normas e deliberar sobre casos omissos;</p><p>c) apurar, mediante denúncia ou de ofício, conduta em desacordo com as normas éticas pertinentes; e</p><p>d) recomendar, acompanhar e avaliar, no âmbito do Ministério do Esporte, o desenvolvimento de ações objetivando a disseminação, capacitação e treinamento sobre as normas de ética e disciplina;</p><p>V - representar o Ministério do Esporte no Sistema de Gestão da Ética do Poder Executivo Federal, instituída pelo Decreto nº 6.029, de 1º de fevereiro de 2007;</p><p>VI - supervisionar a observância ao Código de Conduta da Alta Administração Federal e comunicar à Comissão de Ética Pública, instituída pelo Decreto de 26 de maio de 1999, situações que possam configurar descumprimento de suas normas;</p><p>VII - aplicar o código de ética ou de conduta próprio, se couber;</p><p>VIII - orientar e aconselhar sobre a conduta ética do servidor, inclusive no relacionamento com o cidadão e no resguardo do patrimônio público;</p><p>IX - responder consultas que lhes forem dirigidas;</p><p>X - receber denúncias e representações contra servidores por suposto descumprimento às normas éticas, procedendo à apuração;</p><p>XI - instaurar processo para apuração de fato ou conduta que possa configurar descumprimento ao padrão ético recomendado aos agentes públicos;</p><p>XII - convocar servidor e convidar outras pessoas a prestar informação;</p><p>XIII - requisitar às partes, aos agentes públicos e aos órgãos e entidades federais informações e documentos necessários à instrução de expedientes;</p><p>XIV - requerer informações e documentos necessários à instrução de expedientes a agentes públicos e a órgãos e entidades de outros entes da federação ou de outros Poderes da República;</p><p>XV - realizar diligências e solicitar pareceres de especialistas;</p><p>XVI - aplicar a penalidade de censura ética ao servidor e encaminhar cópia do ato à unidade de gestão de pessoal, podendo também:</p><p>a) sugerir ao dirigente máximo a exoneração de ocupante de cargo ou função comissionada;</p><p>b) sugerir ao dirigente máximo o retorno do servidor ao órgão ou entidade de origem;</p><p>c) sugerir ao dirigente máximo a remessa de expediente ao setor competente para exame de eventuais transgressões de naturezas diversas; e</p><p>d) adotar outras medidas para evitar ou sanar desvios éticos, lavrando, se for o caso, o Acordo de Conduta Pessoal e Profissional (ACPP);</p><p>XVII - arquivar os processos ou remetê-los ao órgão competente quando, respectivamente, não seja comprovado o desvio ético ou configurada infração cuja apuração seja da competência de órgão distinto ou ainda quando não cumprido os requisitos de admissibilidade;</p><p>XVIII - notificar as partes sobre suas decisões;</p><p>XIX - submeter ao dirigente máximo do órgão sugestões de aprimoramento ao código de conduta ética da instituição;</p><p>XX - dar ampla divulgação ao regramento ético; e</p><p>XXI - dar publicidade de seus atos, observada a restrição do art. 14 da Resolução nº 10, de 29 de setembro de 2008.</p><p>Art. 6º A atuação na Comissão de Ética Setorial não enseja qualquer remuneração para seus membros e os trabalhos desenvolvidos serão considerados prestação de relevante serviço público e têm prioridade sobre as atribuições próprias dos cargos dos seus membros, quando estes não atuarem com exclusividade na Comissão.</p><p>Art. 7º Quando, para exercício das atribuições da Comissão de Ética Setorial, for necessário dirimir questão jurídica de alta indagação, será previamente colhida a manifestação da Consultoria Jurídica do Ministério do Esporte.</p><p>Art. 8º Compete ao Secretário-Executivo da Comissão de Ética Setorial:</p><p>I - organizar a agenda e a pauta das reuniões;</p><p>II - proceder ao registro das reuniões e à elaboração de suas atas;</p><p>III - instruir as matérias submetidas à deliberação da Comissão de Ética Setorial;</p><p>IV - desenvolver ou supervisionar a elaboração de estudos e subsídios ao processo de tomada de decisão da Comissão de Ética Setorial;</p><p>V - coordenar o trabalho da Secretaria-Executiva, bem como dos representantes locais;</p><p>VI - fornecer apoio técnico e administrativo à Comissão de Ética Setorial;</p><p>VII - executar e dar publicidade aos atos de competência da Secretaria-Executiva;</p><p>VIII - coordenar o desenvolvimento de ações objetivando a disseminação, capacitação e treinamento sobre ética no órgão ou entidade; e</p><p>IX - executar outras atividades determinadas pela Comissão de Ética Setorial.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANA BEATRIZ MOSER</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>