<xml><article id="32628520" name="PORTARIA 557- 2023-11" idOficio="9660248" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/06/2023" artClass="00008:00002:00006:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Administração/Coordenação-Geral de Logística Institucional" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20688239">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria MAPA  nº 557, de 15 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Subdelega competência ao Coordenador - Geral de Logística Institucional da Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Administração da Secretaria - Executiva, para a prática dos atos que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria MAPA nº 557, de 15 de junho de 2023</p><p class="ementa">Subdelega competência ao Coordenador - Geral de Logística Institucional da Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Administração da Secretaria - Executiva, para a prática dos atos que menciona.</p><p>O SUBSECRETÁRIO DE ORÇAMENTO, PLANEJAMENTO E ADMINISTRAÇÃO DA SECRETARIA-EXECUTIVA, DO MINISTÉRIO DA AGRICULTURA E PECUÁRIA, no uso da competência que lhe foi delegada pela Portaria SE/MAPA nº 23, de 03 de maio de 2023, tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, regulamentado pelo Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, e o que consta no Processo SEI nº 21000.036138/2023-11, resolve:</p><p>Art. 1º Fica subdelegada a competência ao Coordenador - Geral de Logística Institucional da Subsecretaria de Orçamento, Planejamento e Administração da Secretaria - Executiva para subscrever os instrumentos de formalização das alienações, inclusive, os Certificados de Registro e Licenciamento de Veículo - CRLV, para registro no órgão competente e autorizar baixas oriundas das alienações.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria nº 162, de 29 de outubro de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">FERNANDO MAGALHÃES SOARES PINTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>