<xml><article id="32857918" name="2906_RES_280_CPPI_S1_OK" idOficio="9689705" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="30/06/2023" artClass="00006:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00005" artCategory="Presidência da República/Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20729657">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CPPI Nº 280, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Ratifica as Resoluções CPPI nº 266, 267, 268, 269, 270, 271 e 272, de 29 de março de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica"><strong>RESOLUÇÃO CPPI Nº 280, DE 21 DE JUNHO DE 2023</strong></p><p class="ementa">Ratifica as Resoluções CPPI nº 266, 267, 268, 269, 270, 271 e 272, de 29 de março de 2023.</p><p><strong>O</strong><strong>CONSELHO DO PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS</strong>, no uso das atribuições que lhe conferem os art. 7º, inciso V, alínea "c", e o art. 7º-A, parágrafo único, da Lei nº 13.334, de 13 de setembro de 2016, o art. 3º, parágrafo único, do Decreto nº 11.412, de 10 de fevereiro de 2023, e tendo em vista o disposto no art. 5º, § 5º, da Lei nº 9.491, de 9 de setembro de 1997, e o art. 12, parágrafo único, do Decreto nº 2.594, de 15 de maio de 1998, resolve:</p><p>Art. 1º Ratificar as Resoluções que excluíram as empresas do Programa Nacional de Desestatização e revogaram a qualificação de empresas e ativos no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República, nos termos em que foi aprovada pelo Presidente do Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos e pelos respectivos Ministros das pastas supervisoras das empresas,<em>ad referendum</em>do Conselho do Programa de Parcerias de Investimentos:</p><p>I - Resolução CPPI nº 266, de 29 de março de 2023, que recomenda, em caráter<em>ad referendum</em>, para aprovação do Presidente da República, a exclusão da Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT do Programa Nacional de Desestatização e a revogação da sua qualificação, em conjunto com a da Telecomunicações Brasileiras S.A. - Telebras, no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República.</p><p>II - Resolução CPPI nº 267, de 29 de março de 2023, que recomenda, em caráter<strong></strong><em>ad referendum</em>, para aprovação do Presidente da República, a exclusão do Centro Nacional de Tecnologia Eletrônica Avançada S.A. - CEITEC do Programa Nacional de Desestatização e a revogação da sua qualificação no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República.</p><p>III - Resolução CPPI nº 268, de 29 de março de 2023, que recomenda, em caráter<em>ad referendum</em>, para aprovação do Presidente da República, a revogação, no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República, da qualificação dos armazéns e dos imóveis de domínio da Companhia Nacional de Abastecimento - Conab constantes do Anexo ao Decreto nº 10.767, de 12 de agosto de 2021.</p><p>IV - Resolução CPPI nº 269, de 29 de março de 2023, que recomenda, em caráter<em>ad referendum</em>, para aprovação do Presidente da República, a exclusão do Serviço Federal de Processamento de Dados - Serpro e da Agência Brasileira Gestora de Fundos Garantidores e Garantidas S.A. - ABGF do Programa Nacional de Desestatização e a revogação das suas qualificações no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República.</p><p>V - Resolução CPPI nº 270, de 29 de março de 2023, que recomenda, em caráter<em>ad referendum</em>, para aprovação do Presidente da República, a exclusão da Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência - Dataprev do Programa Nacional de Desestatização e a revogação de sua qualificação no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República.</p><p>VI - Resolução CPPI nº 271, de 29 de março de 2023, que recomenda, em caráter<em>ad referendum</em>, para aprovação do Presidente da República, a exclusão da Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A. - Nuclep do Programa Nacional de Desestatização e a revogação da sua qualificação, em conjunto com a da Empresa Brasileira de Administração de Petróleo e Gás Natural S.A. - Pré-Sal Petróleo S.A. - PPSA, no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República, e revoga, em caráter ad referendum, a Resolução CPPI nº 240, de 2 de junho de 2022.</p><p>VII - Resolução CPPI nº 272, de 29 de março de 2023, que recomenda, em caráter<em>ad referendum</em>, para aprovação do Presidente da República, a exclusão da Empresa Brasil de Comunicação - EBC do Programa Nacional de Desestatização e a revogação de sua qualificação no âmbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presidência da República.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RUI COSTA DOS SANTOS</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>