<xml><article id="32423328" name="PORTARIA NORMATIVA AGU N. 94 Dis" idOficio="9635380" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00006:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Advocacia-Geral da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20654006">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA AGU Nº 94, DE 26 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Disciplina os procedimentos relativos à representação extrajudicial da União, relativamente aos Poderes Legislativo, Judiciário e Executivo federais, este restrito à Administração Direta, e às demais Funções Essenciais à Justiça, e de seus agentes públicos, pela Consultoria-Geral da União, por seus órgãos de execução e pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA AGU Nº 94, DE 26 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Disciplina os procedimentos relativos à representação extrajudicial da União, relativamente aos Poderes Legislativo, Judiciário e Executivo federais, este restrito à Administração Direta, e às demais Funções Essenciais à Justiça, e de seus agentes públicos, pela Consultoria-Geral da União, por seus órgãos de execução e pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional.</p><p>O ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e XVIII do art. 4º da Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993, e tendo em vista o disposto no art. 131, caput, da Constituição Federal, no art. 22 da Lei n° 9.028, de 12 de abril de 1995, no inciso XVII do art. 27 da Lei nº 13.327, de 29 de julho de 2016, e no art. 15 do Decreto nº 9.830, de 10 de junho de 2019, e o que consta do Processo Administrativo nº 00688.000868/2021-61, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Art. 1º Esta Portaria Normativa disciplina os procedimentos relativos à representação extrajudicial da União, relativamente aos Poderes Legislativo, Judiciário e Executivo federais, este restrito à Administração Direta, e às demais Funções Essenciais à Justiça, e de seus agentes públicos pela Consultoria-Geral da União, por seus órgãos de execução e pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional.</p><p>§ 1º Para os fins desta Portaria Normativa, consideram-se órgãos de execução da Consultoria-Geral da União:</p><p>I - as Consultorias Jurídicas junto aos Ministérios, as Consultorias Jurídicas Adjuntas aos Comandos das Forças Armadas, e as Assessorias Jurídicas a órgãos da Administração Direta do Poder Executivo federal no Distrito Federal; e</p><p>II - as Consultorias Jurídicas da União nos Estados e no Município de São José dos Campos.</p><p>§ 2º O disposto nesta Portaria Normativa não se aplica à representação extrajudicial da União em arbitragem, em processos de mediação e conciliação, em processos de negociação, celebração e acompanhamento de acordos de leniência, e em usucapião extrajudicial de bens imóveis.</p><p>§ 3º A Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional é o órgão de direção superior da Advocacia-Geral da União competente para representar extrajudicialmente o Ministério da Fazenda e seus agentes públicos, e poderá ser auxiliada pela Consultoria-Geral da União, por intermédio do Departamento de Assuntos Extrajudiciais, nos termos desta Portaria Normativa.</p><p>Art. 2º A representação extrajudicial de que trata esta Portaria Normativa observará as seguintes diretrizes:</p><p>I - observância dos princípios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e eficiência, sem prejuízo de outros princípios e garantias aplicáveis ao caso concreto, considerando, porém, as consequências práticas da decisão ou do ato administrativo;</p><p>II - o funcionamento harmônico e independente dos Poderes;</p><p>III - a promoção da segurança jurídica na concretização das políticas públicas, inclusive em face de orientações gerais existentes;</p><p>IV - a defesa do erário federal;</p><p>V - as circunstâncias do caso concreto, incluindo os obstáculos e dificuldades reais do gestor e as exigências das políticas públicas a seu cargo, sem prejuízo dos direitos dos administrados; e</p><p>VI - a relevância da controvérsia objeto de instância extrajudicial.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>REPRESENTAÇÃO EXTRAJUDICIAL DA UNIÃO</p><p>Seção I</p><p>Disposições Gerais</p><p>Art. 3º A representação extrajudicial da União, relativamente aos Poderes Legislativo, Judiciário e Executivo federais, este restrito à Administração Direta, e às demais Funções Essenciais à Justiça, compete à Consultoria-Geral da União, às Consultorias Jurídicas, às Assessorias Jurídicas e às Consultorias Jurídicas da União.</p><p>§ 1º Na representação extrajudicial da União, a Advocacia-Geral da União, por intermédio da Consultoria-Geral da União, poderá atuar de ofício em situações específicas.</p><p>§ 2º Cabe à Consultoria-Geral da União, por intermédio do Departamento de Assuntos Extrajudiciais:</p><p>I - a coordenação da representação extrajudicial prevista neste artigo; e</p><p>II - a representação extrajudicial:</p><p>a) da União, relativamente à Advocacia-Geral da União, aos Poderes Legislativo e Judiciário e às demais Funções Essenciais à Justiça;</p><p>b) de que trata o caput no âmbito do Conselho Nacional de Justiça, do Conselho Nacional do Ministério Público, do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil e, por determinação do Consultor-Geral da União, de outros órgãos ou entidades da administração pública federal;</p><p>c) da União, em relação a atos e contratos analisados e aprovados pela Subconsultoria-Geral da União de Gestão Pública, conforme procedimentos administrativos aprovados pela Portaria Normativa AGU nº 83, de 27 de janeiro de 2023; e</p><p>d) nas hipóteses de que trata o art. 4º.</p><p>§ 3º Cabe às Consultorias Jurídicas e às Assessorias Jurídicas a representação extrajudicial da União, relativamente aos órgãos da Administração Direta federal do Poder Executivo por elas assessoradas, ressalvadas as hipóteses de representação extrajudicial pelo Departamento de Assuntos Extrajudiciais da Consultoria-Geral da União e pelas Consultorias Jurídicas da União nos Estados.</p><p>§ 4º Incumbe às Consultorias Jurídicas da União nos Estados a representação extrajudicial da União nas matérias de competência legal ou regulamentar dos órgãos da Administração Direta federal localizados fora do Distrito Federal, quando a instância extrajudicial for sediada fora do Distrito Federal.</p><p>§ 5º Os órgãos de execução da Consultoria-Geral da União, caso haja dúvidas na sua atuação em instâncias extrajudiciais, poderão encaminhar ao Departamento de Assuntos Extrajudiciais para que este possa exercer sua competência de coordenação, prevista no § 1º, inciso I, sem prejuízo da atuação direta conjunta, conforme previsto no art. 6º, § 2º.</p><p>Art. 4º Os órgãos de execução da Consultoria-Geral da União e a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional poderão requerer a atuação direta do Departamento de Assuntos Extrajudiciais e assunção integral de representação extrajudicial, quando presentes critérios de relevância que justifiquem o exercício centralizado da atribuição.</p><p>§ 1º O pedido de atuação direta deverá ser formalizado ou encaminhado no Sistema AGU de Inteligência Jurídica (Sapiens), em prazo hábil para assunção da representação, e será dirigido ao Departamento de Assuntos Extrajudiciais, instruído com a análise do feito pelo órgão de execução e com as razões de relevância que justifiquem a demanda.</p><p>§ 2º Considera-se prazo hábil para assunção da representação o prazo máximo de três dias úteis a contar do recebimento do mandado de citação, intimação ou notificação, salvo motivo de força maior ou caso fortuito, devidamente justificado.</p><p>§ 3º No caso de haver a necessidade de prática de ato extrajudicial em prazo menor ou igual ao previsto no § 2º, o requerimento deverá ser feito em até vinte e quatro horas do recebimento do mandado de citação, intimação ou notificação.</p><p>§ 4º O Departamento de Assuntos Extrajudiciais analisará o pedido e remeterá para decisão final do Consultor-Geral da União.</p><p>§ 5º Caso o Consultor-Geral da União decida pela atuação direta do Departamento de Assuntos Extrajudiciais, este passa a ser o responsável pelo acompanhamento integral do processo extrajudicial, cabendo-lhe a requisição dos subsídios técnicos e jurídicos necessários.</p><p>Art. 5º Após deferido o pedido de representação extrajudicial, toda a interlocução do órgão com a instância extrajudicial deverá ser exercida por intermédio do órgão de execução da Consultoria-Geral da União competente, sendo que o descumprimento desse dever importa em renúncia tácita à representação, o que será informado ao órgão para a integral assunção da representação.</p><p>Parágrafo único. Após o deferimento do pedido de representação, caso o órgão representado receba notificações ou intimações diretamente da instância extrajudicial, este deverá encaminhar ao órgão de execução da Consultoria-Geral da União competente no prazo máximo de vinte e quatro horas.</p><p>Seção II</p><p>Representação Extrajudicial da União perante o Tribunal de Contas da União</p><p>Art. 6º A representação extrajudicial da União perante o Tribunal de Contas da União, relativamente aos Poderes Legislativo, Judiciário e Executivo federais, este restrito à Administração Direta, e às demais Funções Essenciais à Justiça, observará o disposto na Seção I do Capítulo II.</p><p>§ 1º Na hipótese de cabimento de representação extrajudicial pelas Consultorias Jurídicas e Assessorias Jurídicas, estas deverão solicitar ao Departamento de Assuntos Extrajudiciais a atuação direta conjunta perante o Tribunal de Contas da União.</p><p>§ 2º A atuação direta conjunta consistirá na:</p><p>I - apresentação de memoriais;</p><p>II - realização de despachos junto a Ministros e a Secretarias de Controle Externo do Tribunal de Contas da União; e</p><p>III - realização de sustentações orais.</p><p>Art. 7º A atuação dos órgãos de execução da Consultoria-Geral da União nas atividades de consultoria e assessoramento jurídico direcionadas à formulação de consultas ao Tribunal de Contas da União observará o seguinte procedimento:</p><p>I - análise exauriente do tema, por meio de parecer jurídico; e</p><p>II - encaminhamento do feito ao Departamento de Assuntos Extrajudiciais para análise e manifestação.</p><p>§ 1º A análise e manifestação do Departamento de Assuntos Extrajudiciais englobará os seguintes pontos:</p><p>I - existência de consulta idêntica, equivalente ou correlata no âmbito do Tribunal de Contas da União; e</p><p>II - impacto da consulta pretendida para a Administração Pública federal sob os enfoques de relevância, capacidade de multiplicação ou transversalidade.</p><p>§ 2º O Departamento de Assuntos Extrajudiciais encaminhará a manifestação de que trata o § 1º para aprovação do Consultor-Geral da União.</p><p>Art. 8º O Departamento de Assuntos Extrajudiciais da Consultoria-Geral da União exercerá a representação extrajudicial do Ministério da Fazenda no âmbito do Tribunal de Contas da União quando solicitado pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional.</p><p>Parágrafo único. Os pedidos de representação extrajudicial da União encaminhados pela Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional dependem apenas de solicitação e envio de subsídios técnico-jurídicos em prazo hábil, cabendo ao Departamento de Assuntos Extrajudiciais a assunção de todos os atos de defesa após o deferimento da representação.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>REPRESENTAÇÃO EXTRAJUDICIAL DE AGENTES PÚBLICOS DA UNIÃO</p><p>Art. 9º A representação extrajudicial de agentes públicos da União, relativamente aos Poderes Legislativo, Judiciário e Executivo federais, este restrito à Administração Direta, somente ocorrerá a pedido do interessado e desde que o ato comissivo ou omissivo imputado tenha sido praticado no exercício de suas atribuições constitucionais, legais ou regulamentares, e em observância ao interesse público envolvido.</p><p>Parágrafo único. A presente Portaria Normativa aplica-se inclusive à representação extrajudicial de agentes em procedimentos antecedentes à propositura de ação judicial, como inquéritos policiais, inquéritos civis públicos e procedimentos similares.</p><p>Art. 10. A Consultoria-Geral da União e seus órgãos de execução poderão representar extrajudicialmente todos os agentes públicos da União, titulares de cargos eletivos, efetivos e/ou em comissão, civis ou militares, inclusive os designados para execução de regimes especiais no âmbito da Administração Direta federal, tais como intervenção ou liquidação.</p><p>§ 1º A representação extrajudicial aplica-se aos ex-titulares dos cargos ou funções referidos no caput, quando o ato comissivo ou omissivo imputado tenha sido praticado no exercício do cargo ou função.</p><p>§ 2º A representação extrajudicial dos agentes públicos do Ministério da Fazenda compete à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, que poderá requerer a atuação direta do Departamento de Assuntos Extrajudiciais para assunção integral da representação extrajudicial.</p><p>Art. 11. O pedido de representação extrajudicial será dirigido e decidido pelo:</p><p>I - Advogado-Geral da União, em relação ao Presidente da República, ao Vice-Presidente da República, aos Presidentes da Câmara dos Deputados, do Senado Federal e do Supremo Tribunal Federal e ao Procurador-Geral da República;</p><p>II - Consultor-Geral da União, em relação aos Ministros de Estado, Secretários da Presidência da República, Comandantes da Forças Armadas, Deputados Federais, Senadores, Ministros do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais Superiores, Ministros do Tribunal de Contas da União, Conselheiros do Conselho Nacional de Justiça, do Conselho Nacional do Ministério Público e de órgãos similares, ao Procurador-Geral do Trabalho, ao Procurador-Geral da Justiça Militar, ao Procurador-Geral de Justiça do Ministério Público do Distrito Federal e Territórios, e ao Defensor Público-Geral Federal.</p><p>III - Diretor do Departamento de Assuntos Extrajudiciais, em relação aos seguintes agentes públicos:</p><p>a) titulares de cargos comissionados executivos e funções comissionadas executivas de níveis 17 e 18 ou equivalentes do Poder Executivo;</p><p>b) os Membros das carreiras jurídicas previstas nos incisos I a V do art. 27 da Lei nº 13.327, de 29 de julho de 2016, além de servidores dos órgãos da Advocacia-Geral da União ou em exercício neles;</p><p>c) demais Membros do Poder Judiciário federal, do Tribunal de Justiça do Distrito Federal e Territórios, do Ministério Público da União e da Defensoria Pública da União; e</p><p>d) os titulares de cargos efetivos ou em comissão dos Poderes Legislativo e Judiciário federais.</p><p>IV - titular da Consultoria Jurídica ou da Assessoria Jurídica competente, quando o agente público integrar a estrutura regimental de Ministério ou órgão da Presidência da República e a instância extrajudicial estiver sediada no Distrito Federal, ressalvadas as hipóteses dos incisos I a III; e</p><p>V - titular da Consultoria Jurídica da União no Estado competente, quando o agente público integrar a estrutura regimental de Ministério ou órgão da Presidência da República e a instância extrajudicial estiver sediada fora do Distrito Federal, ressalvadas as hipóteses dos incisos I a III.</p><p>§ 1º Nas hipóteses do inciso I do caput, o pedido de representação extrajudicial será dirigido ao Advogado-Geral da União e encaminhado ao Consultor-Geral da União para sua manifestação, o qual poderá ser assessorado pelo Departamento de Assuntos Extrajudiciais.</p><p>§ 2º Nas hipóteses dos incisos II e III do caput, deverá haver manifestação prévia da Consultoria Jurídica ou da Assessoria Jurídica, se a autoridade pertencer ao Poder Executivo, ou da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, se a autoridade pertencer ao Ministério da Fazenda.</p><p>§ 3º Nas hipóteses dos incisos I a III do caput, caso a instância extrajudicial esteja situada fora do Distrito Federal, após a decisão que deferir a representação extrajudicial, será delegada à Consultoria Jurídica competente a execução dos atos materiais de defesa.</p><p>§ 4º Na hipótese do § 1º do art. 10, será considerada a estrutura regimental que o requerente integrava quando titular do cargo ou função.</p><p>§ 5º A decisão sobre a assunção da representação extrajudicial e a manifestação jurídica que subsidiará a decisão de que trata o caput deste artigo deve conter o exame expresso dos requisitos positivos e negativos previstos nos arts. 13 e 14, além da análise da verossimilhança das alegações e a consequente possibilidade de realizar a defesa, conforme previsto no art. 15 do Decreto nº 9.830, de 10 de junho de 2019.</p><p>§ 6º Quando houver sindicância ou processo administrativo disciplinar acerca do mesmo fato, a manifestação a que se refere o § 5º deste artigo conterá descrição a respeito do seu objeto, andamento e eventuais conclusões.</p><p>§ 7º Na tramitação do pedido de representação extrajudicial, os servidores e todos quantos tiverem acesso a ele devem guardar sigilo sobre a sua existência e conteúdo até a decisão final quanto à representação, salvo sigilo legal outro a ser expressamente apontado ou classificado no processo.</p><p>§ 8º Da decisão sobre o pedido de representação extrajudicial será dada ciência imediata ao requerente.</p><p>Art. 12. O pedido de representação extrajudicial poderá ser apresentado em qualquer fase do processo, devendo, caso haja prazo em curso, ser encaminhado em tempo hábil para análise do pedido e assunção da representação.</p><p>§ 1º Considera-se prazo hábil para assunção da representação o prazo máximo de três dias úteis a contar do recebimento do mandado de citação, intimação ou notificação, salvo motivo de força maior ou caso fortuito, devidamente justificado.</p><p>§ 2º No caso de haver a necessidade de prática de ato extrajudicial em prazo menor ou igual ao previsto no § 1º, o requerimento deverá ser feito em até vinte e quatro horas do recebimento do mandado de citação, intimação ou notificação.</p><p>Art. 13. O pedido de representação extrajudicial deverá conter todos os documentos e informações necessários à defesa, tais como:</p><p>I - nome completo e qualificação do agente público, indicando, sobretudo, o cargo ou a função ocupada;</p><p>II - descrição pormenorizada dos fatos e alegações de defesa;</p><p>III - citação da legislação constitucional e infraconstitucional, inclusive atos regulamentares e administrativos, explicitando as atribuições de sua função e o interesse público envolvido;</p><p>IV - justificativa do ato ou fato relevante à defesa do interesse público;</p><p>V - indicação de outros processos, judiciais ou administrativos, ou inquéritos que mantenham relação com a questão debatida;</p><p>VI - cópias de todos os documentos que fundamentam ou provam as alegações;</p><p>VII - cópia da manifestação do órgão de consultoria ou assessoramento jurídico relativo ao ato ou fato, nas hipóteses em que a legislação assim a exige;</p><p>VIII - cópias integrais do processo ou do inquérito correspondente;</p><p>IX - indicação de eventuais testemunhas, com endereços completos e meios para contato; e</p><p>X - indicação de correio eletrônico, endereço completo e telefones para contato.</p><p>Parágrafo único. Os documentos em poder da Administração Pública federal que não forem franqueados ao requerente, comprovada a recusa administrativa, e reputados imprescindíveis à representação extrajudicial, podem ser requisitados pela Consultoria-Geral da União e seus órgãos de execução, nos termos do art. 4º da Lei nº 9.028, de 12 de abril de 1995, e do art. 37, inciso XII, da Lei nº 13.327, de 2016.</p><p>Art. 14. Não cabe a representação extrajudicial do agente público quando se observar:</p><p>I - terem sido os atos praticados fora do exercício das atribuições constitucionais, legais ou regulamentares;</p><p>II - ausência de prévia análise do órgão de consultoria e assessoramento jurídico competente, nas hipóteses em que a legislação assim o exigir;</p><p>III - ter sido o ato impugnado praticado em dissonância com a orientação, caso exista, do órgão de consultoria e assessoramento jurídico competente, que tenha apontado expressamente a inconstitucionalidade ou ilegalidade do ato;</p><p>IV - incompatibilidade com o interesse público no caso concreto;</p><p>V - conduta com abuso ou desvio de poder, ilegalidade, conflito de interesses, improbidade ou imoralidade administrativa, especialmente se comprovados e reconhecidos administrativamente por órgão de auditoria ou correição;</p><p>VI - que a responsabilidade do requerente tenha feito coisa julgada na esfera cível ou penal;</p><p>VII - ter sido o ato impugnado levado a juízo por requerimento da União, autarquia ou fundação pública federal, inclusive por força de intervenção de terceiros ou litisconsórcio necessário;</p><p>VIII - que o agente público tenha sido sancionado, ainda que por decisão recorrível, em processo disciplinar ou de controle interno que tenha por objeto os mesmos atos praticados;</p><p>IX - desvio ético constatado por comissão de ética ou órgão correspondente;</p><p>X - não ter o requerimento atendido os requisitos mínimos exigidos pelo art. 13, mesmo após diligência do órgão de consultoria e assessoramento jurídico competente; ou</p><p>XI - o patrocínio concomitante por advogado privado.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese de processo, disciplinar ou de controle, em curso, o agente deverá informar expressamente essa situação quando do pedido de representação, autorizando o acesso ao processo pelo titular do órgão de execução responsável pela análise do pedido de representação extrajudicial, pelo Departamento de Assuntos Extrajudiciais e pelo Consultor-Geral da União.</p><p>Art. 15. Acolhido o pedido de representação extrajudicial, caberá ao Departamento de Assuntos Extrajudiciais ou ao órgão de execução da Consultoria-Geral da União responsável pela decisão, nos termos do art. 11, manejar a defesa da autoridade ou servidor interessado.</p><p>§ 1º Nas hipóteses dos incisos I e II do caput do art. 11, a defesa da autoridade interessada será promovida pelo Consultor-Geral da União, com o auxílio do Departamento de Assuntos Extrajudiciais.</p><p>§ 2º Os órgãos de execução da Consultoria-Geral da União e a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional poderão requerer a atuação direta do Departamento de Assuntos Extrajudiciais e a assunção integral da representação extrajudicial do agente público, quando presentes critérios de relevância que justifiquem o exercício centralizado da atribuição.</p><p>§ 3º O pedido de atuação direta deverá ser formalizado ou encaminhado no Sapiens, em prazo hábil para assunção da representação, e será dirigido ao Departamento de Assuntos Extrajudiciais, instruído com a análise do feito pelo órgão de execução e com as razões de relevância que justifiquem a demanda.</p><p>§ 4º O Departamento de Assuntos Extrajudiciais analisará o pedido e remeterá para decisão final do Consultor-Geral da União.</p><p>§ 5º Caso o Consultor-Geral da União decida pela atuação direta do Departamento de Assuntos Extrajudiciais, este passa a ser o responsável pelo acompanhamento integral do processo extrajudicial, cabendo-lhe a requisição dos subsídios técnicos e jurídicos necessários.</p><p>Art. 16. Do indeferimento do pedido de representação extrajudicial de agente público caberá recurso ou pedido de reconsideração, observadas as disposições da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999.</p><p>Art. 17. Verificadas, no transcurso da representação extrajudicial de agente público, quaisquer das hipóteses previstas no art. 14, o membro da Advocacia-Geral da União responsável pelo feito suscitará incidente de impugnação da legitimidade da representação extrajudicial à autoridade que deferiu o pedido de representação, sem prejuízo do patrocínio até a decisão administrativa final.</p><p>Parágrafo único. Acolhido o incidente de impugnação, a notificação do requerente equivalerá à cientificação de renúncia do mandato, bem como ordem para constituir outro patrono para a causa, mantida a representação pelo prazo que a lei processual fixar, desde que necessário para lhe evitar prejuízo.</p><p>Art. 18. Após deferido o pedido de representação extrajudicial, toda a interlocução do representado com a instância extrajudicial deverá ser exercida por intermédio do órgão de execução da Consultoria-Geral da União competente, sendo que o descumprimento desse dever importa em renúncia tácita à representação, o que será informado ao representado para a integral assunção da representação.</p><p>Parágrafo único. Após o deferimento do pedido de representação, caso o representado receba notificações ou intimações diretamente da instância extrajudicial, este deverá encaminhar ao órgão de execução da Consultoria-Geral da União competente no prazo máximo de vinte e quatro horas.</p><p>Art. 19. É vedada a representação extrajudicial de agentes públicos em procedimentos administrativos correicionais ou disciplinares, ressalvada a hipótese do § 2º do art. 164 da Lei nº 8.112, de 11 de dezembro de 1990.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>ATUAÇÃO NOS CASOS DE VIOLAÇÃO ÀS PRERROGATIVAS FUNCIONAISDOS MEMBROS DA ADVOCACIA-GERAL DA UNIÃO</p><p>Art. 20. Os casos de violação a prerrogativas dos Membros das carreiras jurídicas previstas no art. 27, incisos I a V, da Lei nº 13.327, de 2016, serão objeto de atuação específica do Departamento de Assuntos Extrajudiciais, que poderá atuar:</p><p>I - por provocação do membro interessado; ou</p><p>II - de ofício, quando caracterizada situação de violação a prerrogativas.</p><p>Parágrafo único. Para análise dos requerimentos acima serão aplicados os procedimentos previstos no Capítulo III desta Portaria Normativa.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 21. Verificada a necessidade de ajuizamento de medida judicial, o órgão de consultoria e assessoramento jurídico que estiver atuando na representação extrajudicial da União remeterá o caso para o órgão de contencioso judicial competente, com o encaminhamento das informações e dos documentos disponíveis.</p><p>Parágrafo único. A representação judicial de agente público da União deverá ser solicitada ao órgão de contencioso judicial competente da Advocacia-Geral da União, observando os regramentos específicos.</p><p>Art. 22. O Consultor-Geral da União e o Procurador-Geral da Fazenda Nacional, no âmbito de suas respectivas atribuições, poderão editar ato para disciplinar os procedimentos necessários ao cumprimento desta Portaria Normativa.</p><p>Art. 23. O § 1º do art. 2º da Portaria AGU nº 428, de 28 de agosto de 2019, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 2º ..............................................................................................................</p><p>§ 1º O pedido de representação judicial poderá ser formulado, independentemente de citação, intimação ou notificação do interessado, a partir da distribuição dos autos do processo judicial, observado o disposto nos arts. 5º e 6º.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>Art. 24. Esta Portaria Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JORGE RODRIGO ARAÚJO MESSIAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>