<xml><article id="32649604" name="Resolucao CONTER 10.2023 DOU" idOficio="9662701" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="20/06/2023" artClass="00070:00063:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00007" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691939">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONTER Nº 10, DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[  Autoriza emissão de certidão profissional excepcional e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONTER Nº 10, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza emissão de certidão profissional excepcional e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE TÉCNICOS EM RADIOLOGIA - CONTER, no uso de suas atribuições legais e regimentais que lhe conferem a Lei n° 7.394 de 29 de outubro de 1985, regulamentada pelo Decreto n° 92.790 de 17 de junho de 1986 e o Regimento Interno do Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia, especificamente os artigos 12, § 2º e 13;</p><p>CONSIDERANDO a competência do Corpo de Conselheiros nos moldes do artigo 16 do Decreto 92.790, de 17 de junho de 1986 e artigo 9º do Regimento Interno;</p><p>CONSIDERANDO o deliberado na 2º Sessão da I Reunião Plenária Extraordinária, ocorrida em 10 de maio de 2023, que aprovou a Resolução CONTER nº 04/2023, ocasião que revogou a Resolução CONTER nº 08/2022;</p><p>CONSIDERANDO a decisão da II Reunião Plenária Extraordinária, ocorrida em 31 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Em caráter excepcional a concessão e entrega da Carteira de Identificação Profissional, mesmo que em 2ª via, poderá ser substituída pela emissão de Certidão Profissional Excepcional (anexo) por meio da página oficial do CRTR respectiva na internet, onde constara o número de inscrição atribuído ao profissional, possuindo os efeitos da credencial, para fins de desempenho das atividades profissionais.</p><p>Art. 2º. A certidão somente poderá ser considerada válida enquanto perdurar o prazo de implementação em âmbito regional da Carteira de Identidade Profissional - CIP (formato físico e digital), consoante art. 3º e seu §1º, da Res. CONTER nº 17/2020, alterada pela Res. CONTER nº 18/2021.</p><p>§1º - Os CRTRs deverão promover a entrega das CIPs em substituição à Certidão Profissional Excepcional, após a conclusão do prazo de implementação previsto no caput, no prazo de até 60 (sessenta) dias, realizando-se no mesmo prazo a solenidade de outorga na forma prevista na Resolução nº 7, de 19 de dezembro de 2007.</p><p>§2º - Caso não seja observado o prazo previsto no parágrafo anterior, a Certidão Profissional Excepcional perderá sua eficácia, não podendo, portanto, ser utilizada para fins de exercício profissional, ficando o registro do profissional cancelado, de modo que será necessária a realização de novo processo para efetivação da inscrição.</p><p>§3º - Todo o processo de inscrição tramitará normalmente junto ao CRTR respectivo, o qual deverá enviar semanalmente ao CONTER um relatório das certidões emitidas, contendo: número do protocolo gerado pela solicitação do profissional, data de expedição da certidão, nome do profissional e número do registro.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, revogando-se a Resolução CONTER nº 07/2020.</p><p class="assina">CASSIANA CRISPIM DE ARAUJO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">JOSÉ CARLOS DE JESUS JÚNIOR</p><p class="cargo">Diretor Tesoureiro</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>