<xml><article id="32456126" name="PORTARIA sancao empresa fortes c" idOficio="9639136" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/06/2023" artClass="00025:00063:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Mato Grosso/Campus Confresa" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20659071">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA nº 1.300 - RTR-SRDA/RTR-CG/RTR-GAB/RTR/IFMT, de 1º de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA nº 1.300 - RTR-SRDA/RTR-CG/RTR-GAB/RTR/IFMT, de 1º de junho de 2023</p><p>Processo nº 23193.000056.2022-63</p><p>O REITOR DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA DE MATO GROSSO, no uso de suas atribuições legais, conferidas pelo Decreto Presidencial de 31/03/202021, publicado no D.O.U de 05/04/2021; e considerando o Processo Eletrônico nº 23193.000056.2022-63, que trata de Processo Administrativo de Apuração de Irregularidades, resolve:</p><p>Art. 1º Aplicar sanção à empresa FORTES PRESTADORA DE SERVIÇOS DE LIMPEZA E CONSERVAÇÕES LTDA EPP, inscrita no CNPJ sob nº 21.250.438/0001-06, na modalidade suspensão temporária de participação em licitação e impedimento de contratar com o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Mato Grosso, pelo período de 2 (dois) anos, contados a partir da data de publicação desta portaria no Diário Oficial da União; e aplicar multa no valor de R$ 8.211,86 (oito mil, duzentos e onze reais e oitenta e seis centavos).</p><p>Art. 2º A aplicação da sanção e da multa se dão, motivada em síntese, por ter descumprido obrigações assumidas nas cláusulas 15.13; 15.39; 18.31.; 18:33 do Contrato 04/2020 (TR PREGÃO ELETRÔNICO TRADICIONAL Nº 04/2020), atrasos recorrentes no pagamento de salários e benefícios dos colaboradores, não envio dos materiais de limpeza e higiene, de fornecimento obrigatório, UASG Gerenciadora 158496, e nos Incs. II e III do Artº 87 da Lei 8.666 de 1993.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">JULIO CÉSAR DOS SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>