<xml><article id="32755991" name="Ata 19 - 2C_1" idOficio="9676402" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="26/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="160" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=160" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20710806">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 19, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 19, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 2ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Vital do Rêgo</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>Subsecretária da Segunda Câmara: AUFC Elenir Teodoro Goncalves dos Santos</p><p>Às 10 horas e 30 minutos, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Segunda Câmara, com a presença dos Ministros Augusto Nardes, Aroldo Cedraz e Antônio Anastasia; do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Segunda Câmara homologou a ata nº 18, referente à sessão realizada em 13 de junho de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os processos de nºs TC-000.854/2018-2 e TC-031.924/2015-8, cujo Relator é o Ministro Augusto Nardes.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Segunda Câmara aprovou, por relação, os acórdãos de nºs 4577 a 5187.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Segunda Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 4502 a 4576, incluídos no Anexo desta Ata, juntamente com os relatórios, os votos e as propostas de deliberação em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-036.841/2017-0, cujo relator é o Ministro Aroldo Cedraz, o Dr. Luiz Eduardo Lempek Maliszewski não compareceu para produzir sustentação oral em nome de Cláudio Lesnik. Acórdão nº 4502.</p><p>Na apreciação do processo TC-015.071/2021-9, cujo relator é o Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, a Dra. Analuisa Macedo Trindade não compareceu para produzir sustentação oral em nome do Instituto de Desenvolvimento Econômico e Social e Ambiental. Acórdão nº 4503.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 4502/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.841/2017-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Clenio Boeira da Silva (403.194.159-53); Cláudio Lesnik (302.742.650-87); Frederico Fernandes de Oliveira (025.659.824-02); João Reis Santana Filho (005.832.605-78); Ramon Flávio Gomes Rodrigues (117.188.703-53).</p><p>3.2. Recorrente: Cláudio Lesnik (302.742.650-87).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Ministério da Integração Nacional (extinta); Município de Dom Feliciano/RS.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>5.1. Relatora da deliberação recorrida: Ministra Ana Arraes.</p><p>6. Representantes do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva e Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado (manifestação oral).</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Edson Luis Kossmann (47301/OAB-RS), Oldemar Jose Meneghini Bueno (30.847/OAB-RS) e outros, representando Clenio Boeira da Silva; Luiz Filipe Lempek Maliszewski (53.962/OAB-RS) e Luiz Eduardo Lempek Maliszewski (48.154/OAB-RS), representando Cláudio Lesnik.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pelo Sr. Sr. Cláudio Lesnik, ex-prefeito de Dom Feliciano/RS, contra o Acórdão 4418/2020-TCU-2ª Câmara, relatado pela Ministra Ana Arraes;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 32, inciso I, 33 da Lei 8.443/1992 e nos arts. 285 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4502-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator) e Antônio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro que alegou impedimento na Sessão: Augusto Nardes.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4503/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-015.071/2021-9.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Sérgio Vitorino Bezerra Nogueira (076.730.007-68) e Instituto de Desenvolvimento Econômico, Social e Ambiental (08.472.181/0001-60).</p><p>4. Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S/A.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Severino Moacir Barbosa Mariz Filho (OAB/CE 41214) e outros, representando Sérgio Vitorino Bezerra Nogueira; Analuisa Macedo Trindade (OAB/CE 27.571-B), representando o Instituto de Desenvolvimento Econômico, Social e Ambiental.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos da Tomada de Contas Especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S/A contra o Instituto de Desenvolvimento Econômico, Social e Ambiental (Indesa) e o Sr. Sérgio Vitorino Bezerra Nogueira, Diretor Executivo do Indesa, em face da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos repassados sob a égide do Convênio BNB/Fundeci 28/2009,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 2º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, reconhecer a prescrição principal das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal de Contas da União, arquivando os presentes autos; e</p><p>9.2. enviar cópia deste acórdão aos responsáveis e ao Banco do Nordeste do Brasil S/A.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4503-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Vital do Rêgo (Presidente), Augusto Nardes e Aroldo Cedraz.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 4504/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.653/2023-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Irene Bentle de Carvalho e Kessel (062.862.671-15).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Fundação Universidade de Brasília em favor de Irene Bentle de Carvalho e Kessel,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal, nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, no art. 260, § 1º, do RI/TCU e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Irene Bentle de Carvalho e Kessel, recusando o respectivo registro;</p><p>9.2. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.2.1. corrija, no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da ciência desta deliberação, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, o valor da rubrica "10289 DECISAO JUDICIAL N TRAN JUG AP", alusiva à URP de fevereiro de 1989, paga à interessada, restabelecendo o valor verificado na data em que a decisão liminar, que assegurou a sua irredutibilidade, foi proferida (MS 26.156);</p><p>9.2.2. acompanhe a tramitação do Mandado de Segurança 26.156, em curso no Supremo Tribunal Federal, e, uma vez desconstituída a liminar que assegura a manutenção da URP de fevereiro de 1989 na remuneração da interessada, promova a imediata supressão da parcela e proceda à restituição dos valores pagos a esse título desde a impetração da ação, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990, salvo expressa disposição judicial em sentido diverso;</p><p>9.2.3. após a sentença de mérito definitiva (transitada em julgado) que vier a ser proferida no processo judicial acima referido, emita novo ato de concessão de aposentadoria para a interessada, submetendo-o ao exame desta Corte de Contas;</p><p>9.2.4. comunique à interessada a deliberação deste Tribunal e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da eventual interposição de recursos, junto ao TCU, não a eximirá da devolução dos valores indevidamente recebidos após a notificação;</p><p>9.2.5. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 19/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 20/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4504-19/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>