<xml><article id="32431196" name="resolucao_1975_2023 COALI GGFIS" idOficio="9636407" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31975" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="283" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=283" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20655287">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.975, DE 1° DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.975, DE 1° DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução da Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021 e o art. 23, § 2º da Lei nº 6.437, de 20 de agosto de 1977, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: AMERICAN HEALTH PRODUTOS PARA SAUDE LTDA - CNPJ: 26751186000104</p><p>Produto - (Lote): FÓRMULA DIETOTERÁPICA PARA INDIVÍDUOS COM FENILCETONÚRIA OU HIPERFENILALANINEMIA DA MARCA NEOPKU3 (TODOS); FÓRMULA DIETOTERÁPICA PARA INDIVÍDUOS COM FENILCETONÚRIA OU HIPERFENILALANINEMIA DA MARCA NEOPKU2 (TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: 0562795/23-8</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Considerando a avaliação da documentação encaminhada pela empresa, não houve comprovação de que as Fórmulas Dietoterápicas para indivíduos com fenilcetonúria ou hiperfenilalaninemia em dieta com restrição de fenilalanina, das marcas NeoPKU 2 e NeoPKU 3, atendem os requisitos de adequação, segurança e o benefício do produto (composição qualitativa e quantitativa) para atendimento às necessidades nutricionais dos pacientes fenilcetonúricos, infringindo: inciso IV do art. 48 o Decreto-Lei nº 986, de 21 de outubro de 1969; item 5.1 da Resolução nº 23, de 15 de março de 2000; Art. 4 da RDC nº 460, de 21 de dezembro de 2020; arts. 118 e 120 da Instrução Normativa - IN nº 82, de 17 de dezembro de 2020; tendo em vista o inciso XV, art. 7º da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999 e o art. 9º da Resolução da Diretoria Colegiada-RDC nº 655, de 24 de março de 2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>