<xml><article id="32706558" name="PUBL. 39_1" idOficio="9670827" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="22/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="280" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=280" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20703242">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs de 21 de junho de  2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs de 21 de junho de 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 277/2023 de 16/06/2023, 278/2023 de 16/06/2023, 279/2023 de 16/06/2023, 280/2023 de 19/06/2023, 281/2023 de 19/06/2023, 282/2023 de 19/06/2023, 283/2023 de 20/06/2023, 284/2023 de 20/06/2023 e 285/2023 de 20/06/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - PORTARIA INTERMINISTERIAL MJSP/MRE Nº 38/2023</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010927/2023-16 Requerente: HERLINE VIL Prazo: 2 Anos Imigrante: FABIOLA VIL Data Nascimento: 11/11/2005 Passaporte: R10001239 País: HAITI Mãe: MARIE GUERLIE OCCEANT Pai: VILBRUN VIL.</p><p>Processo: 08228.010928/2023-44 Requerente: WILGINKS FELIX Prazo: Indeterminado Imigrante: Metus Cheloh Felix Data Nascimento: 11/02/2002 Passaporte: RM5069447 País: HAITI Mãe: Clauda Alexandre Pai: Wilso Felix.</p><p>Processo: 08228.010935/2023-46 Requerente: ONALD ST JOAS Prazo: Indeterminado Imigrante: LOVENICA ST-JOAS Data Nascimento: 03/12/2016 Passaporte: R10878695 País: HAITI Mãe: RAYMONDE ST-JOAS Pai: ONALD ST-JOAS Imigrante: RAYMONDE ST-JOAS Data Nascimento: 25/12/1977 Passaporte: R10300956 País: HAITI Mãe: LOVITE DORILAS Pai: CASSIO MOISE.</p><p>Processo: 08228.011010/2023-12 Requerente: Jean Milien Deller Prazo: Indeterminado Imigrante: Francelie Clermenceau Data Nascimento: 10/02/1962 Passaporte: RM5033787 País: HAITI Mãe: Amancia Pauris Pai: Calipso Clermanceau.</p><p>Processo: 08228.011077/2023-57 Requerente: MAGUEDALYNE PIERRE Prazo: Indeterminado Imigrante: FRESNEL CERAME Data Nascimento: 09/04/1984 Passaporte: HA5606935 País: HAITI Mãe: FRANA TINTIN Pai: ODES CERAME.</p><p>Processo: 08228.011081/2023-15 Requerente: Willy Saintus Prazo: Indeterminado Imigrante: Nousela Lapaix Data Nascimento: 25/02/1992 Passaporte: CY5446472 País: HAITI Mãe: Marielle Lapaix Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.011100/2023-11 Requerente: TASSY FRANCOIS Prazo: Indeterminado Imigrante: Cassandra castor Data Nascimento: 12/03/1992 Passaporte: R10952541 País: HAITI Mãe: marie odette charles Pai: Jean brunere castor.</p><p>Processo: 08228.011103/2023-47 Requerente: JOSUE JOSEPH Prazo: 1 Ano Imigrante: LORIMENE JOSEPH Data Nascimento: 16/07/1997 Passaporte: DL5674449 País: HAITI Mãe: OXANNIE OMELUS Pai: CELURON JOSEPH.</p><p>Processo: 08228.011110/2023-49 Requerente: EDWINA Derolien Prazo: Indeterminado Imigrante: Emmanuel marc abed severe Data Nascimento: 17/05/2012 Passaporte: R11479230 País: HAITI Mãe: MIRLENE pouloute Pai: Alfred Severe Imigrante: MIRLENE Severe/pouloute Data Nascimento: 19/04/1972 Passaporte: R11519800 País: HAITI Mãe: DIEUDONNE POLYNICE Pai: NÃO INFORMADO Imigrante: Fred Youry Severe Data Nascimento: 15/05/1999 Passaporte: Pp5488471 País: HAITI Mãe: MIRLENE pouloute Pai: Alfred Severe Imigrante: Alfred Severe Data Nascimento: 07/05/1968 Passaporte: PP5236514 País: HAITI Mãe: Raguel severe Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.011111/2023-93 Requerente: JEAN ROMAIN JEAN BAPTISTE Prazo: Indeterminado Imigrante: mitchelle joseph Data Nascimento: 17/01/1990 Passaporte: r11103524 País: HAITI Mãe: edene misene Pai: lavaud joseph.</p><p>Processo: 08228.011117/2023-61 Requerente: FERNANDE CALIXTE Prazo: Indeterminado Imigrante: LOURDES LUMANE CALIXTE Data Nascimento: 11/10/2000 Passaporte: R10955566 País: HAITI Mãe: ENOUSE PAUL Pai: FENELON CALIXTE.</p><p>Processo: 08228.011122/2023-73 Requerente: ZICO MANASSE Prazo: Indeterminado Imigrante: YVES MANASSE Data Nascimento: 16/01/1989 Passaporte: PP5581084 País: HAITI Mãe: DIEUCILE COUYOUTE Pai: YVON MANASSE.</p><p>Processo: 08228.011130/2023-11 Requerente: DARLANDE LAURENCIN Prazo: Indeterminado Imigrante: Nathanaelle laurancin Data Nascimento: 12/04/2003 Passaporte: RM5101329 País: HAITI Mãe: Sara pierre Pai: Erilio laurencin.</p><p>Processo: 08228.011152/2023-81 Requerente: NEHEMY MOREAU Prazo: Indeterminado Imigrante: Paul Madacheca Data Nascimento: 19/02/1998 Passaporte: R10811858 País: HAITI Mãe: venite cassamajor Pai: Benel Paul.</p><p>Processo: 08228.011159/2023-18 Requerente: Guslove Izidor Prazo: Indeterminado Imigrante: Aïsha Dawenka Noémie IZIDOR Data Nascimento: 14/01/2012 Passaporte: PP4984035 País: HAITI Mãe: Marie Edeline SAÜL Pai: Guslove IZIDOR.</p><p>Processo: 08228.011186/2023-74 Requerente: FRANDY ALEX TOUSSAINT Prazo: Indeterminado Imigrante: FRANTZLEY ALEX TOUSSAINT Data Nascimento: 03/06/2016 Passaporte: R10886723 País: HAITI Mãe: CLENISE TOUSSAINT Pai: FRANDY ALEX TOUSSAINT Imigrante: CLENISE TOUSSAINT Data Nascimento: 11/02/1993 Passaporte: R10861037 País: HAITI Mãe: BERNADETTE CHER-ENFANT Pai: VERNIO TOUSSAINT.</p><p>Processo: 08228.011188/2023-63 Requerente: JEAN LOUISSAINT BENOITE Prazo: Indeterminado Imigrante: RAVENS BENOITE Data Nascimento: 02/09/2008 Passaporte: R10835463 País: HAITI Mãe: ANNE MARIE ANNELUS Pai: JEAN LOUISSAINT BENOIT.</p><p>Processo: 08228.011191/2023-87 Requerente: PETUEL DIEUJUSTE Prazo: Indeterminado Imigrante: Germina Thelusma Data Nascimento: 17/10/1957 Passaporte: R10305698 País: HAITI Mãe: Ceramene Dorcely Pai: Hernard Thelusma.</p><p>Processo: 08228.011194/2023-11 Requerente: JEAN LOUISSAINT BENOITE Prazo: Indeterminado Imigrante: LYKENSON BENOIT Data Nascimento: 22/10/2006 Passaporte: R10860162 País: HAITI Mãe: ANNE MARIE ANNELUS BENOIT Pai: JEAN LOUISSAINT BENOIT.</p><p>Processo: 08228.011195/2023-65 Requerente: JACKSONN JEAN LOUIS Prazo: Indeterminado Imigrante: Meete-Shelanda Jean Louis Data Nascimento: 01/05/2014 Passaporte: AQ5223122 País: HAITI Mãe: Filimene Joseph Pai: Jacksonn Jean Louis Imigrante: Filimene Joseph Data Nascimento: 07/02/1987 Passaporte: AQ5242541 País: HAITI Mãe: Filicia Jean Pai: Elisson Joseph Imigrante: Meete-Sholanda Data Nascimento: 01/05/2014 Passaporte: AQ5223141 País: HAITI Mãe: Filimene Joseph Pai: Jacksonn Jean Louis.</p><p>Processo: 08228.011221/2023-55 Requerente: FRANCIQUE ANICETTE Prazo: Indeterminado Imigrante: JAFNANTE ALEXIS Data Nascimento: 06/12/1990 Passaporte: R10815139 País: HAITI Mãe: ELTHA EMILE Pai: ILRICK ALEXIS.</p><p>Processo: 08228.011235/2023-79 Requerente: YVENET ERMILUS Prazo: 23/05/2024 Imigrante: ROSE DARLINE ERMILUS Data Nascimento: 16/02/2012 Passaporte: GV5232775 País: HAITI Mãe: GUERLINE FRANCOIS Pai: YVENET ERMILUS Imigrante: STEEVENSON ERMILUS Data Nascimento: 26/06/2010 Passaporte: PP5247321 País: HAITI Mãe: GUERLINE FRANCOIS Pai: YVENET ERMILUS Imigrante: NEPHTALIE ERMILUS Data Nascimento: 12/10/2016 Passaporte: GV5232814 País: HAITI Mãe: GUERLINE FRANCOIS Pai: YVENET ERMILUS.</p><p>Processo: 08228.011264/2023-31 Requerente: JOSELER PIERRE CHARLES Prazo: Indeterminado Imigrante: Bejadeline Morency Data Nascimento: 20/07/1998 Passaporte: r10078958 País: HAITI Mãe: Rositha Thomas Pai: Monclaire morency.</p><p>Processo: 08228.011267/2023-74 Requerente: virgilaine thelis Prazo: Indeterminado Imigrante: joanna faustin Data Nascimento: 17/09/2000 Passaporte: r10839735 País: HAITI Mãe: virgilaine thelis Pai: soles faustin Imigrante: gelot faustin Data Nascimento: 10/12/2003 Passaporte: mg5376180 País: HAITI Mãe: virgilaine thelis Pai: soles faustin.</p><p>Processo: 08228.011271/2023-32 Requerente: PATICAN CEZALIEN Prazo: 23/11/2024 Imigrante: CLAUDINE CEZALIEN ADRIEN Data Nascimento: 26/10/1992 Passaporte: R10859246 País: HAITI Mãe: CLAUDETTE PHILIPPE Pai: GERALD ADRIEN Imigrante: Mcclaudiana Cezalien Data Nascimento: 01/10/2018 Passaporte: R10872323 País: HAITI Mãe: Claudine Cezalien Adrien Pai: Patican Cezalien Imigrante: Mcclaudens Cezalien Data Nascimento: 01/10/2018 Passaporte: R11491505 País: HAITI Mãe: Claudine Cezalien Adrien Pai: Patican Cezalien.</p><p>Processo: 08228.011272/2023-87 Requerente: Wesly LEANDRE Prazo: Indeterminado Imigrante: Nephthaline Jean-Louis Data Nascimento: 09/06/1997 Passaporte: RM5128860 País: HAITI Mãe: Louisina Jean-Jacques Pai: Arthur Jean-Louis.</p><p>Processo: 08228.011273/2023-21 Requerente: paul Miguelson Prazo: Indeterminado Imigrante: Milsonne Paul Data Nascimento: 20/08/1957 Passaporte: R10237362 País: HAITI Mãe: Henrilia Henri Pai: Joachim Paul.</p><p>Processo: 08228.011275/2023-11 Requerente: paul Miguelson Prazo: Indeterminado Imigrante: Siliane Exius Data Nascimento: 25/05/1959 Passaporte: R10237355 País: HAITI Mãe: celizena Paul Pai: Mesius Exius.</p><p>Processo: 08228.011282/2023-12 Requerente: paul Miguelson Prazo: Indeterminado Imigrante: Oslin Paul Data Nascimento: 12/11/2000 Passaporte: R10109372 País: HAITI Mãe: Siliane Exius Pai: Milsonne Paul.</p><p>Processo: 08228.011305/2023-99 Requerente: VOLCY NEPTUNE Prazo: Indeterminado Imigrante: LEONNE GERMAIN Data Nascimento: 17/08/1956 Passaporte: R10280842 País: HAITI Mãe: GENISE FENELON Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.011310/2023-18 Requerente: RODOLPH PANTALEON Prazo: Indeterminado Imigrante: SHESLINE PANTALEON Data Nascimento: 02/08/2007 Passaporte: PL5696170 País: HAITI Mãe: NORDELINE MAGLOIRE Pai: PANTALEON RODOLPH.</p><p>Processo: 08228.011312/2023-91 Requerente: EUNIDE THAZAR Prazo: Indeterminado Imigrante: FRANTZ JUNOIR MARCEL Data Nascimento: 18/10/2013 Passaporte: R1026932 País: HAITI Mãe: EUNIDE THAZAR Pai: FRANTZ MARCEL.</p><p>Processo: 08228.011314/2023-81 Requerente: MAX JOHNNY FERT MALIVERT Prazo: Indeterminado Imigrante: BLANDEE-ANNE-STACY MALIVERT Data Nascimento: 24/10/2007 Passaporte: PL5682616 País: HAITI Mãe: LOVE-DINA CETOUTE Pai: MAX JOHNNY FERT MALIVERT.</p><p>Processo: 08228.011339/2023-83 Requerente: PETERSON RIODIN Prazo: Indeterminado Imigrante: JOHANE JOSEPH Data Nascimento: 08/06/1992 Passaporte: R11387910 País: HAITI Mãe: YLELIE VICTOR Pai: YONEL JOSEPH.</p><p>Processo: 08228.011347/2023-21 Requerente: JEAN FRIKO SAINT JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: LOUIDJINE SAINT-JEAN Data Nascimento: 21/10/2009 Passaporte: R11585771 País: HAITI Mãe: NICOLE SAINT-JEAN JEAN-NOEL Pai: JEAN FRIKO SAINT JEAN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009100/2023-43 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Muhammad Saleem Data Nascimento: 01/04/1988 Passaporte: CJ5753243 País: PAQUISTÃO Mãe: Parveen Akhtar Pai: Shoukat Iqbal.</p><p>Processo: 08228.009138/2023-16 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RIO DE JANEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: Weston Benjamin Altman Data Nascimento: 11/12/1984 Passaporte: A04767350 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Marcia Ellen Weston Pai: William David Altman.</p><p>Processo: 08228.009457/2023-21 Requerente: WANYIN PAN Prazo: 2 Anos Imigrante: YANGJIE XIE Data Nascimento: 25/04/1991 Passaporte: EJ4574314 País: CHINA Mãe: Yangjie Xie Pai: Yulin Xie.</p><p>Processo: 08228.009469/2023-56 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RECIFE Prazo: 2 Anos Imigrante: Austin Ryan Emerson Data Nascimento: 01/09/1986 Passaporte: 566397216 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Christine DiBernardo Pai: Stephen Austin Emerson.</p><p>Processo: 08228.009691/2023-59 Requerente: A ASSOCIACAO DA ESCOLA INTERNACIONAL DE CURITIBA Prazo: 2 Anos Imigrante: Matthew Jonathan Owens-Gale Data Nascimento: 28/10/1995 Passaporte: 545581578 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Allison Diane Owens Pai: Michael Jonathan Gale.</p><p>Processo: 08228.010039/2023-87 Requerente: ANJUN BRASIL LOGISTICA INTELIGENTE LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: QI ZHAO Data Nascimento: 04/08/1998 Passaporte: EF9968268 País: CHINA Mãe: Hua Zhao Pai: Aiming Zhao.</p><p>Processo: 08228.010043/2023-45 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RECIFE Prazo: 2 Anos Imigrante: Karson Bailey Anderson Data Nascimento: 23/09/1981 Passaporte: 506307772 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Mary Elizabeth Patton Pai: Bradley Phillip Anderson.</p><p>Processo: 08228.010064/2023-61 Requerente: EVONIK BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ruediger Severin Schlossnikl Data Nascimento: 16/02/1994 Passaporte: U1335915 País: ÁUSTRIA Mãe: Andrea Christine Schlossnikl Pai: Christian Hebert Franz Schlossnikl.</p><p>Processo: 08228.010099/2023-16 Requerente: SAIPEM DO BRASIL SERVICOS DE PETROLEO LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Mohamed Alameldin Mohamed Eltohamy Ahmed Elshafei Data Nascimento: 11/02/1976 Passaporte: A21267294 País: EGITO Mãe: Fawqih Amin Alghunaimi Pai: Alameldin Mohamed Eltohamy Ahmed Elshafei.</p><p>Processo: 08228.010180/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOSLEM UDDIN Data Nascimento: 10/10/1993 Passaporte: A00770535 País: BANGLADESH Mãe: MONOWARA BEGUM Pai: MD RUHUL AMIN.</p><p>Processo: 08228.010186/2023-57 Requerente: ASSOCIACAO CIDADAO DO MUNDO - CENTRO DE EDUCACAO E CULTURA Prazo: 2 Anos Imigrante: Natalie Kathleen Ryan Data Nascimento: 04/12/1992 Passaporte: 65800180 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Linda Sophia Meyer Pai: Kenneth Gerard Ryan.</p><p>Processo: 08228.010196/2023-92 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: NUR NOBI RIPON Data Nascimento: 01/03/1995 Passaporte: EK0462716 País: BANGLADESH Mãe: MONOWARA BEGUM Pai: ABUL KALAM.</p><p>Processo: 08228.010199/2023-26 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: OMAR ABDUL AHAD Data Nascimento: 08/07/1998 Passaporte: A01511763 País: BANGLADESH Mãe: SHAMSUN NAHER Pai: BODIUL AMIN.</p><p>Processo: 08228.010206/2023-91 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RASHEL Data Nascimento: 01/03/2002 Passaporte: A01726664 País: BANGLADESH Mãe: ROYKEYA BEGUM Pai: NURUL HOQUE.</p><p>Processo: 08228.010208/2023-89 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SAMSU UDDIN Data Nascimento: 01/01/1987 Passaporte: EL0051130 País: BANGLADESH Mãe: SHALEYA BEGUM Pai: ABU KALAM.</p><p>Processo: 08228.010211/2023-19 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: SHIRAJUL ISLAM Data Nascimento: 01/09/1994 Passaporte: A02509552 País: BANGLADESH Mãe: SHIRIN AKTER Pai: ABU HANIF.</p><p>Processo: 08228.010212/2023-47 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TARAKUL ISLAM Data Nascimento: 18/04/1996 Passaporte: A07176579 País: BANGLADESH Mãe: AMENA BEGUM Pai: SOFIK ULLAH.</p><p>Processo: 08228.010217/2023-71 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YEASIN ARAFAT Data Nascimento: 10/06/1999 Passaporte: EL0217882 País: BANGLADESH Mãe: DELOWARA BEGUM Pai: SHAMSU UDDIN CHOWDHURY.</p><p>Processo: 08228.010411/2023-55 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FALLOU NDIAYE Data Nascimento: 20/05/1991 Passaporte: A03388461 País: SENEGAL Mãe: KHADY SAKHO Pai: CHEIKH NDIAYE.</p><p>Processo: 08228.010412/2023-16 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FALLOU SAMB Data Nascimento: 04/12/1992 Passaporte: A03291383 País: SENEGAL Mãe: FATOU DIOUF Pai: ABDOU SAMB.</p><p>Processo: 08228.010413/2023-44 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: IBRAHIMA DIAKHATE Data Nascimento: 10/04/1970 Passaporte: A03362161 País: SENEGAL Mãe: FATOU NDIAYE Pai: SERIGNE DIAKHATE.</p><p>Processo: 08228.010416/2023-88 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KARIM NGOM Data Nascimento: 05/01/1994 Passaporte: A03382578 País: SENEGAL Mãe: FATIM Pai: BATHIE NGOM.</p><p>Processo: 08228.010418/2023-77 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: KHADIM GUEYE Data Nascimento: 10/03/1977 Passaporte: A03383592 País: SENEGAL Mãe: NOGAYE DIOP Pai: MODOU GUEYE.</p><p>Processo: 08228.010422/2023-35 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MASSAER NDIONE Data Nascimento: 31/08/1991 Passaporte: A02144725 País: SENEGAL Mãe: AWA NDIAYE Pai: ASSANE NDIONE.</p><p>Processo: 08228.010423/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MODOU DIOP Data Nascimento: 19/09/1984 Passaporte: A03326071 País: SENEGAL Mãe: BINTOU SYLLA Pai: COSSO DIOP.</p><p>Processo: 08228.010424/2023-24 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MODOU FALL Data Nascimento: 15/10/1998 Passaporte: A02877173 País: SENEGAL Mãe: NDEYE THIOUNE Pai: ELHADJI FALL.</p><p>Processo: 08228.010425/2023-79 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOR DIOP Data Nascimento: 24/09/1987 Passaporte: A03379841 País: SENEGAL Mãe: DIALLE GUEYE Pai: ABDOU DIOP.</p><p>Processo: 08228.010426/2023-13 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOR NDIAYE Data Nascimento: 07/11/1991 Passaporte: A03200429 País: SENEGAL Mãe: BINTOU LEYE Pai: AMAR NDIAYE.</p><p>Processo: 08228.010427/2023-68 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOR TALLA DIAKHATE Data Nascimento: 05/01/1980 Passaporte: A02360072 País: SENEGAL Mãe: SOKHNA ABSA DIAKHATE Pai: NDIASSE DIAKHATE.</p><p>Processo: 08228.010428/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOUHAMED DIAGNE Data Nascimento: 15/08/1989 Passaporte: A03431268 País: SENEGAL Mãe: SOKHNA GNINGUE Pai: MOUSSA DIAGNE.</p><p>Processo: 08228.010429/2023-57 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOUHAMED DIOP Data Nascimento: 27/08/2000 Passaporte: A03358700 País: SENEGAL Mãe: ABY DIENG Pai: CHEIKH DIOP.</p><p>Processo: 08228.010431/2023-26 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MOUSTAPHA DIOP Data Nascimento: 20/01/1987 Passaporte: A03214018 País: SENEGAL Mãe: FATY DIOP Pai: MOUSTAPHA DIOP.</p><p>Processo: 08228.010443/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: IMRAN-UL-HAQ Data Nascimento: 20/08/1984 Passaporte: CN1229162 País: PAQUISTÃO Mãe: IRAM SHEHZADI Pai: IKRAM-UL-HAQ.</p><p>Processo: 08228.010444/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MUHAMMAD AZHAR Data Nascimento: 10/04/1996 Passaporte: KP1843962 País: PAQUISTÃO Mãe: SHAHNAZ PARVEEN Pai: KHALID PERVAIZ.</p><p>Processo: 08228.010445/2023-41 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MUHAMMAD BILAL Data Nascimento: 04/07/1993 Passaporte: BJ3703713 País: PAQUISTÃO Mãe: RAHILA Pai: MUHAMMAD RASHID.</p><p>Processo: 08228.010446/2023-94 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: MUHAMMAD KASHIF Data Nascimento: 01/03/1983 Passaporte: BN4847292 País: PAQUISTÃO Mãe: ANWAR BEGUM Pai: GHULAM RASOOL.</p><p>Processo: 08228.010447/2023-39 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MUHAMMAD RUSHAN Data Nascimento: 06/09/2003 Passaporte: JH9845611 País: PAQUISTÃO Mãe: NAHEED AKHTER Pai: MUHAMMAD YAQOOB.</p><p>Processo: 08228.010448/2023-83 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SAQIB DILAWAR Data Nascimento: 01/03/2002 Passaporte: FD7793472 País: PAQUISTÃO Mãe: ZAHIDA PARVEEN Pai: DILAWAR HUSSAIN.</p><p>Processo: 08228.010449/2023-28 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SHAHZAIB Data Nascimento: 05/03/2003 Passaporte: FV5166911 País: PAQUISTÃO Mãe: SUMAIRA SHAHBAZ Pai: SHAHBAZ AHMED.</p><p>Processo: 08228.010450/2023-52 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SUFYAN AZHAR Data Nascimento: 23/10/1991 Passaporte: GU1843872 País: PAQUISTÃO Mãe: SUGHRAN BIBI Pai: AZHAR ALI.</p><p>Processo: 08228.010451/2023-13 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZAHEER SHAFAQAT Data Nascimento: 26/03/1998 Passaporte: JR5123762 País: PAQUISTÃO Mãe: ROBINA KAUSAR Pai: SHAFAQAT ALI.</p><p>Processo: 08228.010452/2023-41 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZULAFQAR ALI Data Nascimento: 10/01/1987 Passaporte: MQ1790913 País: PAQUISTÃO Mãe: ABIDA PARVEEN Pai: GHULAM NABI.</p><p>Processo: 08228.010495/2023-27 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RIO DE JANEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: Melissa Ann Kandido Data Nascimento: 29/10/1973 Passaporte: 531115529 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Dylece Elizabeth Morgan Pai: Steven Lester Hoialmen.</p><p>Processo: 08228.010535/2023-31 Requerente: MEY LI COMERCIAL EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHIYONG LIN Data Nascimento: 19/02/1984 Passaporte: EJ5800801 País: CHINA Mãe: HUAYING WANG Pai: YUHUA LIN.</p><p>Processo: 08228.010591/2023-75 Requerente: ATP COMERCIO DE ILUMINACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MIN XU Data Nascimento: 20/11/1980 Passaporte: EB2049459 País: CHINA Mãe: FENGYING CHEN Pai: ZHIQIANG XU.</p><p>Processo: 08228.010614/2023-41 Requerente: TURKISH AIRLINES INC. (TURK HAVA YOLLARI ANONIM ORTAKLIGI) Prazo: 2 Anos Imigrante: Umit Tursin Data Nascimento: 24/06/1970 Passaporte: U15090133 País: TURQUIA Mãe: Serife Tursin Pai: Fehmi Tursin.</p><p>Processo: 08228.010621/2023-43 Requerente: CAROLE YOUSSEF EL ETTER MAKDESI Prazo: 02 Anos Imigrante: ROXANNIE COCHING ALONSAGAY Data Nascimento: 31/01/1986 Passaporte: P2163472C País: FILIPINAS Mãe: EVANGELINE ALAM COCHING Pai: ROGER HAGRAMO ALONSAGAY.</p><p>Processo: 08228.010632/2023-23 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RIO DE JANEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: Kelly Nicole Garrett Data Nascimento: 06/08/1982 Passaporte: 683241861 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Teresa Marie Klosterman Pai: James Avie Garrett.</p><p>Processo: 08228.010664/2023-29 Requerente: SCHLUMBERGER SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: NICHOLAS ADU-GYAMFI Data Nascimento: 04/08/1985 Passaporte: G2726478 País: GANA Mãe: GEORGINA NKANSAH Pai: BENJAMIN ADU-GYAMFI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009485/2023-49 Requerente: SWIFT TECHNICAL SERVICOS TECNICOS ESPECIALIZADOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MEHRAN RAHMANIAN Data Nascimento: 29/06/1975 Passaporte: PA2847894 País: AUSTRÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010286/2023-83 Requerente: VALCO MELTON BRASIL COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: GIACOMO PORCARI Data Nascimento: 20/07/1982 Passaporte: YB6668663 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010288/2023-72 Requerente: VALCO MELTON BRASIL COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: OMMAR CRUZ GONZALEZ Data Nascimento: 08/10/1979 Passaporte: N01891461 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.010336/2023-22 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: YOANN REMI PATRICE CHAIGNON Data Nascimento: 20/05/1977 Passaporte: 18HD97472 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010344/2023-79 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXIS QUEMENER Data Nascimento: 09/11/1994 Passaporte: 16AT63328 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010368/2023-28 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: FRÉDÉRIC JEAN TIXIER Data Nascimento: 21/08/1975 Passaporte: 21FV12888 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010378/2023-63 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: GUILLAUME ALEXANDRE ROGER DA COSTA Data Nascimento: 08/02/1991 Passaporte: 22FF41256 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010384/2023-11 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: VIRGILE VINCENT YVES RIZZO Data Nascimento: 16/06/1992 Passaporte: 19EE00693 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010482/2023-58 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Dongshan Cheng Data Nascimento: 20/08/1968 Passaporte: EK1893956 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010483/2023-19 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Yingzheng Yang Data Nascimento: 08/10/1970 Passaporte: EK1880019 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010484/2023-47 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Yajun Zhang Data Nascimento: 15/06/1971 Passaporte: EK1880021 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010486/2023-36 Requerente: SIEMENS MOBILITY SOLUCOES DE MOBILIDADE LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Maria Noemi Dieguez Casero Data Nascimento: 18/08/1985 Passaporte: PAF864270 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.010487/2023-81 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Kuan Yang Data Nascimento: 17/05/1988 Passaporte: EK1879389 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010488/2023-25 Requerente: SIEMENS MOBILITY SOLUCOES DE MOBILIDADE LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Maria Elena Villar Martin Data Nascimento: 05/03/1984 Passaporte: PAB791300 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.010489/2023-71 Requerente: SIEMENS MOBILITY SOLUCOES DE MOBILIDADE LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Adrian Parra Collado Data Nascimento: 30/12/1992 Passaporte: PAM454081 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.010490/2023-11 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Donglin Cheng Data Nascimento: 18/12/1972 Passaporte: EK1893957 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010491/2023-49 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Zhanghua Song Data Nascimento: 19/06/1978 Passaporte: EK1899718 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010492/2023-93 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Shenghua Wang Data Nascimento: 29/10/1968 Passaporte: EJ8472274 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010494/2023-82 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Xinggui Jiang Data Nascimento: 04/02/1974 Passaporte: E40064864 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010497/2023-16 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Guoqing Hu Data Nascimento: 28/03/1963 Passaporte: EK1878867 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010498/2023-61 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Ximao Wei Data Nascimento: 22/11/1969 Passaporte: EF5301211 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010506/2023-79 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Xiangyang Ren Data Nascimento: 28/11/1969 Passaporte: EK1893953 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010510/2023-37 Requerente: UNIMETAL SAO VICENTE INDUSTRIA, COMERCIO E EMPREENDIMENTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Dan Wang Data Nascimento: 01/12/1988 Passaporte: EK1891576 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010515/2023-61 Requerente: NISSEI ASB SUDAMERICA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MASAYUKI MATSUBAYASHI Data Nascimento: 26/03/1972 Passaporte: TS3713749 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.010522/2023-61 Requerente: HONEYWELL DO BRASIL LTDA. Prazo: 08/11/2023 Imigrante: Yushan Wu Data Nascimento: 13/04/1993 Passaporte: EH3720423 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010528/2023-39 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ROSS ALASDAIR MACKENZIE Data Nascimento: 12/10/1984 Passaporte: 124169852 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.010547/2023-65 Requerente: FREZITE FERRAMENTAS DE CORTE LTDA Prazo: 15 Dias Imigrante: Rico Stock Data Nascimento: 14/04/1986 Passaporte: CZZJY6YFM País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.010594/2023-17 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KWANGHWI KIM Data Nascimento: 12/11/1980 Passaporte: M10170429 País: CORÉIA DO SUL Imigrante: CHUNGSIK JEONG Data Nascimento: 03/12/1983 Passaporte: M427G5079 País: CORÉIA DO SUL Imigrante: BUMHUI JEONG Data Nascimento: 09/05/1973 Passaporte: M312U5341 País: CORÉIA DO SUL Imigrante: DONG HYUN LEE Data Nascimento: 14/04/1994 Passaporte: M19506313 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.010626/2023-76 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: FRANCISCO JAVIER BEN DIAZ Data Nascimento: 24/06/1984 Passaporte: PAC374196 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.010628/2023-65 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: HAITHEM JAMAI Data Nascimento: 18/04/1992 Passaporte: H128486 País: TUNÍSIA.</p><p>Processo: 08228.010630/2023-34 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Mohd Hisham Bin Abdullah Data Nascimento: 26/09/1961 Passaporte: K1153602K País: CINGAPURA.</p><p>Processo: 08228.010634/2023-12 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: David James Cooper Data Nascimento: 03/11/1993 Passaporte: 523828081 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.010635/2023-67 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Michael Hugh Richmond Data Nascimento: 17/11/1972 Passaporte: 535019648 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.010642/2023-69 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Adam Verrall Data Nascimento: 12/12/1979 Passaporte: 517776376 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.010649/2023-81 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Lide Liu Data Nascimento: 08/03/1979 Passaporte: E89200115 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010650/2023-13 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Peter Scott Stebbing Data Nascimento: 19/11/1970 Passaporte: 121404730 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.010651/2023-51 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jerzy Bernard Langowski Data Nascimento: 13/02/1964 Passaporte: ET7828253 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010655/2023-38 Requerente: MINERACAO CARAIBA S/A Prazo: 01 Ano Imigrante: CHARLES EDWARD HORN Data Nascimento: 27/10/1971 Passaporte: A10435133 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.010656/2023-82 Requerente: HORN GLASS BRAZIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: IOAN-ALEXANDRU DREGHICIU Data Nascimento: 06/04/1983 Passaporte: U3341848 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.010658/2023-71 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Stuart Ronald Brown Data Nascimento: 04/01/1985 Passaporte: 562777643 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.010660/2023-41 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SCOTT ALEXANDER FRASER Data Nascimento: 24/01/1975 Passaporte: 563271909 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.010697/2023-79 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Pawan Singh Sengar Data Nascimento: 14/02/1990 Passaporte: Z6420600 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.010699/2023-68 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael Mandl Data Nascimento: 15/08/1998 Passaporte: U7510055 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.010700/2023-54 Requerente: CPIC BRASIL FIBRAS DE VIDRO LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: RONGJIE CHEN Data Nascimento: 10/10/1997 Passaporte: PE2077565 País: CHINA Imigrante: XUFENG DANG Data Nascimento: 23/04/1988 Passaporte: PE2077566 País: CHINA Imigrante: YUQIANG FANG Data Nascimento: 03/07/1979 Passaporte: PE2044528 País: CHINA Imigrante: WANPENG ZHANG Data Nascimento: 14/05/1994 Passaporte: PE2077567 País: CHINA Imigrante: WEI REN Data Nascimento: 12/10/1984 Passaporte: PE2077568 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010722/2023-14 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ping Li Data Nascimento: 01/03/1984 Passaporte: EB9220347 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010727/2023-47 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Qiang Liu Data Nascimento: 29/01/1985 Passaporte: E39915716 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010728/2023-91 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Yong Guo Data Nascimento: 22/09/1978 Passaporte: E98050942 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010729/2023-36 Requerente: SBM OFFSHORE DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Arnaud Pierre Benoit Fabre Data Nascimento: 19/10/1974 Passaporte: 17FV15041 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.010730/2023-61 Requerente: BRUNEL ENERGY SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Zengsheng Song Data Nascimento: 26/06/1987 Passaporte: E67431850 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010739/2023-71 Requerente: HARBIN ELECTRIC MACHINERY (BRAZIL) COMERCIO ATACADISTA DE MAQUINAS E EQUIPAMENTOS PARA GERACAO DE ENERGIA ELETRICA LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: DONGBING JIANG Data Nascimento: 18/06/1975 Passaporte: PE1858627 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010741/2023-41 Requerente: JT &amp; PARTNERS FERROVIAS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TEEMU JUHANI ELLMÉN Data Nascimento: 17/09/1982 Passaporte: FP4389324 País: FINLÂNDIA Imigrante: SAKU-PEKKA ANTERO HASSINEN Data Nascimento: 13/08/1991 Passaporte: FP5501933 País: FINLÂNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.015241/2023-11 Requerente: DIESEL LINE CAMBUI LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MINSEOK KIM Data Nascimento: 26/05/1977 Passaporte: M39347217 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.015260/2023-21 Requerente: DIESEL LINE CAMBUI LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YONGIL HAN Data Nascimento: 02/08/1971 Passaporte: M21253266 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.018128/2023-71 Requerente: ESTALEIRO JURONG ARACRUZ LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Aldo Francisco Lara Rosado Data Nascimento: 13/05/1986 Passaporte: G30428802 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.020555/2023-11 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: EDUART RAFAEL PERNALETE NOGUERA Data Nascimento: 18/06/1969 Passaporte: 172021337 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.020755/2023-72 Requerente: KOMATSU DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: TAKESHI ARIMA Data Nascimento: 29/08/1983 Passaporte: TR9797715 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020762/2023-74 Requerente: IKM TESTING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Daniel Scott Kyle Data Nascimento: 13/10/1991 Passaporte: 550153871 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020771/2023-65 Requerente: KOMATSU DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: KOJI UOZUMI Data Nascimento: 22/07/1966 Passaporte: TZ1355808 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020772/2023-18 Requerente: IKM TESTING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Quan Quoc Nguyen Data Nascimento: 10/02/1966 Passaporte: 667567825 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.020778/2023-87 Requerente: KOMATSU DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: YUTA KAGEURA Data Nascimento: 22/08/1984 Passaporte: TR3201307 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.020919/2023-61 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: HUBERT MARTIN STUBLER Data Nascimento: 23/05/1960 Passaporte: C7ZF0G1NX País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021016/2023-14 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 30/07/2023 Imigrante: RYO SHIMOYAMA Data Nascimento: 22/07/2000 Passaporte: MJ 1.234.277 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.021026/2023-33 Requerente: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA. Prazo: 30/07/2023 Imigrante: HIDEYUKI ASANO Data Nascimento: 02/01/1972 Passaporte: TT 1.671.791 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.021387/2023-81 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GANG ZHOU Data Nascimento: 14/05/1983 Passaporte: E45359439 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021402/2023-91 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: LIUYANG GUO Data Nascimento: 30/12/1988 Passaporte: EE7498923 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.021638/2023-26 Requerente: AUDI DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE VEICULOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: SAMUEL DAVID JETTER Data Nascimento: 18/05/1999 Passaporte: C9KZ8F2RK País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021652/2023-21 Requerente: GE POWER &amp; WATER EQUIPAMENTOS E SERVICOS DE ENERGIA E TRATAMENTO DE AGUA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Fernando Esteban González Sepúlveda Data Nascimento: 01/11/1992 Passaporte: F36601427 País: CHILE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021713/2023-59 Requerente: NOVELIS DO BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MICHAEL ANTONIUS BRODMERKEL Data Nascimento: 22/10/1984 Passaporte: CGOKZ206L País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.021727/2023-72 Requerente: ROCK WORLD S.A Prazo: 180 Dias Imigrante: JOÃO DAUN E LORENA CARDOSO PINTO Data Nascimento: 20/04/1988 Passaporte: CB067680 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010796/2023-51 Requerente: SWIFT TECHNICAL SERVICOS TECNICOS ESPECIALIZADOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: PETER ADEKUNLE OGUNLUSI Data Nascimento: 15/03/1969 Passaporte: A11839364 País: NIGÉRIA.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>