<xml><article id="32423507" name="ADE5RF6" idOficio="9635427" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="02/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00097:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 5ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20654021">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF05 Nº 6, DE 27 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede Regime Especial de Substituição Tributária do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF05 Nº 6, DE 27 DE ABRIL DE 2023</p><p class="ementa">Concede Regime Especial de Substituição Tributária do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI).</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 5a REGIÃO FISCAL, no uso da competência conferida pelo art. 3° da Instrução Normativa RFB n° 1.081, de 4 de novembro de 2010, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo n° 10271.006562/2023-25, declara:</p><p>Art. 1º Fica concedido, nos termos da IN RFB n° 1.081, de 2010, pelo prazo de 03 (três) anos, o Regime Especial de Substituição Tributária do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI), pleiteado no processo mencionado, pelo estabelecimento da empresa TECHNOFIX INDUSTRIA E COMERCIO DE PRODUTOS DE FIBRA DE VIDRO LTDA, inscrito no CNPJ sob o nº 11.265.801/0002-86, indicado na condição de contribuinte substituto, relativamente às aquisições junto ao estabelecimento da JUSHI GROUP (BZ) SINOSIA COMPOSITOS MATERIAIS LTDA., inscrito no CNPJ sob o nº 10.470.500/0002-21, este na condição de contribuinte substituído, do produto indicado no Quadro A, a ser utilizado na industrialização dos produtos indicados no Quadro B, conforme abaixo:</p><p>Quadro A - Produto a ser adquirido com suspensão de IPI do contribuinte substituído</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código/Tipi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alíquota</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ROVING DE FIBRA DE VIDRO T30</p><p>DIRECT ROVING 2200 TEX #386T</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7019.12.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,50%</p></td></tr></table><p>Quadro B - Produtos a serem fabricados pelo contribuinte substituto</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Produto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Finalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Código/Tipi</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alíquota</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>POSTE EM POLIÉSTER REFORÇADO COM FIBRA DE VIDRO.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FIXAÇÃO DE REDES E EQUIPAMENTOS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CRUZETA EM POLIÉSTER REFORÇADO COM FIBRA DE VIDRO.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FIXAÇÃO DE REDES E EQUIPAMENTOS.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3917.29.00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,00%</p></td></tr></table><p>§ 1º Este Regime Especial será exercido sob os termos e condições estabelecidos no Parecer Difis/SRRF05 n° 5/2023, de 27 de abril de 2023, a seguir explicitados:</p><p>a) Os produtos recebidos pelo substituto com suspensão de IPI não poderão ter outra destinação que não seja a prevista no presente regime;</p><p>b) Caso os produtos recebidos com suspensão de IPI sejam furtados ou roubados, inutilizados ou deteriorados ou, ainda, objeto de qualquer caso fortuito que impossibilite seu uso no processo produtivo, o contribuinte substituto ficará responsável pelo pagamento do imposto suspenso;</p><p>c) Nas Notas Fiscais dos produtos saídos do contribuinte substituído deverá constar a expressão: "Saída com suspensão do IPI - ADE SRRF05 n° 6, de 27 de abril de 2023, DOU de xx/xx/2023";</p><p>d) Fica vedado o destaque do valor do imposto suspenso, devendo este constar na Nota Fiscal apenas no campo "Informações Complementares";</p><p>e) O valor do IPI suspenso não poderá ser utilizado como crédito do imposto.</p><p>§ 2º Os estabelecimentos interessados (substituto e substituído) não estão dispensados de quaisquer outras obrigações tributárias concernentes aos respectivos fatos geradores.</p><p>§ 3º O Regime Especial de Substituição Tributária objeto do presente Ato não convalida a classificação fiscal feita pelo interessado em Termo de Compromisso, nem a correspondente alíquota dos produtos nele citados, assumindo ambos os interessados a responsabilidade pelo constante no Processo Administrativo n° 10271.006562/2023-25.</p><p>§ 4º As eventuais saídas dos produtos fabricados não sujeitas à alíquota zero ou à suspensão do IPI ensejarão débito normal do imposto, mediante aplicação, sobre o valor tributável, da alíquota correspondente prevista na Tabela de Incidência do IPI - TIPI, nos termos da legislação de regência.</p><p>§ 5º O Regime Especial de Substituição Tributária objeto do presente Ato não se aplica ao IPI devido no desembaraço aduaneiro de produtos de procedência estrangeira.</p><p>Art. 2º Cessarão os efeitos deste Ato declaratório Executivo, independentemente de qualquer notificação, na hipótese de superveniência de norma legal conflitante com as disposições aqui estabelecidas.</p><p>Art. 3º O Regime Especial de Substituição Tributária poderá ser, a qualquer momento, alterado, a pedido ou de ofício, cancelado a pedido, ou, ainda, cassado, caso ocorra alguma das hipóteses previstas no art. 10 da Instrução Normativa RFB n° 1.081, de 2010.</p><p>Art. 4º Este Ato declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">FRANCISCO LESSA RIBEIRO JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>