<xml><article id="32537453" name="Ata 21 - Plenario_6" idOficio="9648451" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00006" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="157" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=157" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20672024">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1100/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 032.830/2016-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Agravo (em Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: Agência Nacional de Transportes Terrestres (04.898.488/0001-77); Concessionária Rota do Oeste S.A. (19.521.322/0001-04); Cristiano Della Giustina (979.329.220-20).</p><p>3.2. Responsáveis: Carlos Fernando do Nascimento (070.696.027-07); Cristiano Della Giustina (979.329.220-20); Jorge Luiz Macedo Bastos (408.486.207-04); Marcelo Bruto da Costa Correia (039.706.014-95); Marcelo Vinaud Prado (590.360.951-15); Natália Marcassa de Souza (290.513.838-60); Sérgio de Assis Lobo (007.318.018-14); Viviane Esse (206.461.918-61).</p><p>3.3. Recorrentes: Concessionária Rota do Oeste S/A (CRO); Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Menndel Assunção Oliver Macedo (36366/OAB-DF), representando Sérgio de Assis Lobo;</p><p>8.2. Gilberto Mendes Calasans Gomes (43.391/OAB-DF), representando a Concessionária Rota do Oeste S/A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação acerca de indícios de irregularidades verificados na Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) relacionados à inclusão de novas obras e serviços no contrato de concessão da BR-163/MT, administrada pela Concessionária Rota do Oeste S/A (CRO);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos agravos interpostos pela Agência Nacional de Transportes Terrestres e pela Concessionária Rota do Oeste S/A, por estarem preenchidos os requisitos do art. 289 do Regimento Interno do TCU, para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. autorizar a ANTT a suspender os efeitos econômico-financeiros da medida cautelar referendada por meio do Acórdão 3.248/2020-TCU-Plenário enquanto vigorar o Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) da Concessionária Rota do Oeste, firmado em 4/10/2022, deixando assente que os efeitos dessa medida cautelar serão extintos tão somente em caso de cumprimento integral do mencionado acordo e que tal suspensão interrompe o prazo prescricional, nos termos da Resolução TCU 344/2022;</p><p>9.3. determinar à ANTT, com fundamento no art. 4º, inciso II, da Resolução TCU 315/2020, que:</p><p>9.3.1. encaminhe anualmente a este Tribunal informações atualizadas sobre o cumprimento do TAC celebrado; e</p><p>9.3.2. caso verifique eventual descumprimento das disposições do TAC pela concessionária, comunique tal fato imediatamente a este Tribunal para que seja viabilizado o acompanhamento e adoção de medidas que se considerarem cabíveis tendo em vista que se operará o cancelamento automático da suspensão da medida cautelar mencionada no item 9.2 deste acórdão;</p><p>9.4. dar ciência à ANTT, com fundamento no art. 9º da Resolução TCU 315/2020, que a autorização contida no item 9.2 acima não se aplica como precedente para situações semelhantes que envolvam entidades de natureza privada, por entender que a repactuação contratual, da magnitude acima sugerida, não encontra amparo nas leis vigentes quando envolve empresas dessa natureza;</p><p>9.5. fazer constar da ata da sessão do presente julgamento, comunicação deste Relator à Secretaria Geral de Controle Externo para que avalie a conveniência e oportunidade de prever em suas ações de controle:</p><p>9.5.1. o acompanhamento periódico do Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) celebrado entre a ANTT e a MT Participações e Projetos S/A para continuidade do contrato de concessão da BR-163-MT; e</p><p>9.5.2. fiscalização para avaliar se o Regulamento de Concessões Rodoviárias (RCR3) possui controles internos e demais medidas suficientes para mitigar os principais riscos na consecução das concessões rodoviárias, bem como se seus termos são aderentes às legislações aplicáveis;</p><p>9.6. dar ciência desta decisão à ANTT, à CRO e aos demais responsáveis, informando-lhes que o presente Acórdão, acompanhado do Relatório e do Voto que o fundamenta, pode ser acessada no sítio eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>9.7. restituir os autos à AudRodoviaAviação para exame dos argumentos trazidos pela ANTT e pela CRO em resposta a suas oitivas (peças 133-135; 187 e 254-257), bem como para complementação das análises das razões de justificativa apresentadas pelos responsáveis, autorizando, desde já, eventuais inspeções e/ou diligências que se mostrarem necessárias.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1100-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1101/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 029.258/2019-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo.</p><p>3. Interessado: Virgilius de Albuquerque (848.555.337-34).</p><p>4. Órgão: Tribunal de Contas da União.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso administrativo hierárquico interposto pelo servidor deste Tribunal de Contas da União, Sr. Virgilius de Albuquerque, com fulcro no caput, inciso II, e no §1º do art. 107 da Lei 8.112/1990, em face de decisão do Exmo. Vice-Presidente deste Tribunal, no exercício da Presidência, Ministro Bruno Dantas, que não conheceu de recurso interposto pelo recorrente.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no §1º, do art. 107, 108 e 109 da Lei 8.112/1990, c/c o art. 15, inciso IV, do Regimento Interno do TCU, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso administrativo para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. notificar o recorrente da presente decisão; e</p><p>9.3. arquivar o processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1101-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1102/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 025.848/2021-6.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Representação).</p><p>3. Recorrente: Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT).</p><p>4. Entidade: Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia pedido de reexame interposto contra o Acórdão 2.083/2021-TCU-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso para, no mérito, dar-lhe provimento, para tornar insubsistente o subitem 9.3 do Acórdão 2.083/2021-TCU-Plenário; e</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão ao recorrente e ao Procurador da República José Guilherme Ferraz da Costa, da Procuradoria da República no Estado da Paraíba.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1102-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1103/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 024.574/2008-2</p><p>1.1. Apenso: TC 002.127/2007-6</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: André Felippe Arruda Salles (570.840.841-34), Hilton Campos (080.842.621-49) e Terranorte Engenharia e Serviços Ltda. (24.683.120/0001-07)</p><p>4. Unidades: Município de Juína/MT e Superintendência Regional do Dnit no Estado do Mato Grosso</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Luciana Borges Moura Cabral (OAB/MT 6.755) e outro, representando André Felippe Arruda Salles e Hilton Campos; Antônio Cassiano de Souza (OAB/MT 21.684/0), representando Terranorte Engenharia e Serviços Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida petição apresentada por André Felippe Arruda Salles visando ao reconhecimento da prescrição no presente processo, no qual houve condenação em débito dos responsáveis e aplicação de multas, em virtude de irregularidades verificadas na execução de convênio que objetivou execução de serviços de melhoramentos na rodovia BR-174/MT, em trecho de 120 km (segmento KM 567,70 - KM 687,70).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento no art. 116, § 1º, e 157 do Regimento Interno do TCU, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. converter o julgamento em diligência, com o objetivo de obter subsídios para a decisão a ser tomada neste processo, nos seguintes termos:</p><p>9.1.1. à Procuradora-Geral junto ao TCU, representando o MP/TCU, para que, no exercício da função de fiscal da lei e responsável pelo encaminhamento dos processos de cobrança executiva emita sua opinião sobre a matéria em discussão;</p><p>9.1.2. à Consultoria Jurídica desse Tribunal para que forneça informações acerca dos entendimentos adotados no Poder Judiciário em relação à aplicação da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.1.3. à Advocacia-Geral da União, responsável pela cobrança dos títulos executivos formados pelo TCU, para que, dentro do espírito de cooperação e busca de objetivos comuns, para que, a partir da experiência colhida nos diversos fóruns em que se debatem as condenações feitas pelo TCU, esclareça seu entendimento sobre a aplicação da prescrição no âmbito deste Tribunal, em particular em relação à Resolução-TCU 344/2022.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1103-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Revisor).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1104/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.018/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992)..</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos de proposta de fiscalização encaminhada pela Secretaria de Controle Externo de Governança, Inovação e Transformação Digital do Estado (SecexEstado), na modalidade Acompanhamento.</p><p>Acordam os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar a realização da fiscalização, na modalidade proposta, com objetivo de consolidar os resultados das ações de controle integrantes do PROTEGE-TI 2023;</p><p>9.2. designar o Ministro Aroldo Cedraz como Relator das ações integrantes do PROTEGE-TI, em face da conexão intrínseca das matérias com o presente Acompanhamento;</p><p>9.3. orientar a Segecex, por meio da SecexEstado e da AudTI, a:</p><p>9.3.1. encaminhar ao Relator, com a máxima brevidade, as propostas de fiscalização das ações de controle individuais que integrarão o presente Acompanhamento;</p><p>9.3.2. considerar, quando do planejamento e da execução de tais ações, a necessidade de adotar medidas capazes de mitigar os riscos inerentes à abordagem de segurança ofensiva proposta;</p><p>9.3.3. submeter à análise do Relator as propostas de ações de capacitação e disseminação de conhecimento após a execução das ações de controle integrantes do PROTEGE-TI 2023, quando da sua consolidação no âmbito do presente acompanhamento;</p><p>9.3.4. considerar, quando do planejamento do próximo ciclo do presente Acompanhamento (PROTEGE-TI 2024), a inclusão de ações com foco na análise da segurança dos mecanismos de autenticação e dos principais serviços oferecidos por meio da Plataforma Gov.Br;</p><p>9.4. restituir os autos à Segecex/SecexEstado para as providências necessárias.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1104-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1105/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 009.591/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos de proposta de fiscalização encaminhada pela Secretaria de Controle Externo de Governança, Inovação e Transformação Digital do Estado (SecexEstado), na modalidade Operacional.</p><p>Acordam os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar a realização da fiscalização integrante do PROTEGE-TI 2023, na modalidade proposta, com o objetivo de avaliar a gestão de riscos dos órgãos auditados no contexto do vetor de ataque phishing;</p><p>9.2. orientar a Segecex, por meio da SecexEstado e da AudTI, a:</p><p>9.2.1. assegurar a obtenção de anuência expressa de autoridade competente dos órgãos auditados, prévia à realização de procedimentos de auditoria que envolvam a simulação de ataques ou a exploração de possíveis vulnerabilidades de controles administrativos, técnicos e organizacionais;</p><p>9.2.2. assegurar que a realização de tais procedimentos seja acompanhada por servidor da área de TI da organização auditada, previamente designado para tanto por autoridade competente;</p><p>9.2.3. submeter à análise do Relator as propostas de ações de capacitação e disseminação de conhecimento após a execução da presente fiscalização, quando da elaboração do respectivo relatório;</p><p>9.3. restituir os autos à Segecex/SecexEstado para as providências necessárias.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1105-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1106/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 009.652/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Administrativo,</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos de proposta de fiscalização encaminhada pela Secretaria de Controle Externo de Governança, Inovação e Transformação Digital do Estado (SecexEstado), na modalidade Operacional.</p><p>Acordam os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar a realização da fiscalização integrante do PROTEGE-TI 2023, na modalidade proposta, com o objetivo de identificar se existem falhas de configuração em serviços web, e-mail e DNS (Domain Name Service) da Administração Pública acessíveis na Internet, que podem ser exploradas por adversários;</p><p>9.2. orientar a Segecex, por meio da SecexEstado e da AudTI, a:</p><p>9.2.1. verificar a possibilidade de obter validação independente, por parte de organização pública especializada no tema (a exemplo do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República), quanto à adequação e à segurança de procedimentos de auditoria que envolvam a simulação de ataques ou a exploração de possíveis vulnerabilidades dos serviços integrantes do escopo da fiscalização;</p><p>9.2.2. verificar a possibilidade de que a realização de tais procedimentos seja acompanhada por servidor indicado pela organização a que se refere o item anterior, capaz de atestar a não ocorrência de danos causados pelos procedimentos executados;</p><p>9.2.3. submeter à análise do Relator as propostas de ações de capacitação e disseminação de conhecimento após a execução da presente fiscalização, quando da elaboração do respectivo relatório;</p><p>9.3. restituir os autos à Segecex/SecexEstado para as providências necessárias.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1106-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1107/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.974/2019-1.</p><p>1.1. Apensos: TC 012.752/2019-3; 026.765/2020-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessada: Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal.</p><p>4. Órgão/Entidade: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>8. Representação legal: Saulo Benigno Puttini (42.154/OAB-DF); Henrique Bastos Rocha (OAB/RJ 95.577); Marcelo Sampaio Vianna Rangel, (OAB/RJ 90.412); Pedro José de Almeida Ribeiro, (OAB/RJ 163.187); Cristina Telles de Araújo Silva, (OAB/RJ 166.362); Melissa Monte Stephan (OAB/RJ 118.596); Rodrigo Sales da Rocha Abreu (OAB/RJ 155.278); Carina Gallardo Rey, (OAB/RJ 132.226); Anna Paula Bottrel Souza, (OAB/RJ 143.502); Amanda Nogueira Bonfim (062.554.711-01) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional, por meio do qual a Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal, requereu a realização de fiscalização no Fundo da Amazônia, com ação de controle já realizada no BNDES para verificar a conformidade na gestão dos recursos relativos do referido Fundo, com foco na governança, na gestão operacional e no marco legal, e apreciada por meio do Acórdão 2.147/2018 - Plenário.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, nos termos do art. 1º, inciso II, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer da Solicitação, por preencher os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 38, incisos I e II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 232, inciso III, do Regimento Interno/TCU; e art. 4º, inciso I, alínea "b", da Resolução TCU 215/2008.</p><p>9.2. recomendar ao BNDES, com fundamento no art. 250, inciso III, do Regimento Interno/TCU, com aplicação em relação às atividades que vierem a ser executadas com recursos do Fundo Amazônia, a partir de notificação a ser encaminhada pelo Banco aos respectivos beneficiários, que:</p><p>9.2.1. quanto à utilização de conta corrente diferente da conta específica:</p><p>9.2.1.1. nos casos em que haja impossibilidade justificada e comprovada pelo beneficiário de se manter a movimentação financeira exclusivamente pela conta específica determinada, faça constar do dossiê do projeto apoiado tais justificativas, com identificação pormenorizada dos pagamentos a serem realizados por meio das contas correntes que não se encontravam discriminadas originalmente no contrato, bem como o registro individual de cada movimentação vinculada ao projeto contratado, realizada por meio dessas contas, contendo, no mínimo os itens exigidos no § 1º do art. 49 da Resolução Dir BNDES 3.717/2020;</p><p>9.2.1.2. exija do beneficiário o acesso ao BNDES às informações e aos documentos de qualquer movimentação vinculada ao projeto contratado, independente da conta corrente movimentada;</p><p>9.2.2. quanto aos pagamentos por meio de cheque descontado no caixa, ou qualquer outra forma de saque em espécie, exija do beneficiário as justificativas para a realização desse tipo de operação, além da relação de todos os saques realizados, contendo, no mínimo, o número do cheque ou outra forma de saque, a aplicação dos recursos e os itens exigidos no § 1º do art. 49 da Resolução Dir BNDES 3.717/2020;</p><p>9.3. recomendar ao BNDES que, concomitantemente a cada "Liberação de Crédito", elabore nota ou instrumento similar com o detalhamento e a análise sobre o cumprimento de cada uma das exigências prévias às liberações de créditos tratadas no art. 48 da Resolução Dir BNDES 3.717/2020;</p><p>9.4. manter os atributos de confidencialidade da documentação fornecida pelo BNDES, com fulcro no inciso III, § 3º, do art. 8 e inciso III do art. 11 da Resolução TCU 294/2018, de modo que possa ser garantida a segurança da informação e mantido o rigoroso controle de acesso aos dados nela constantes;</p><p>9.5. encaminhar cópia da presente deliberação ao Presidente da Comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado Federal (CTFC), informando-lhe que, considerando o escopo da fiscalização, a inspeção realizada não identificou indícios de irregularidades graves na gestão desempenhada pelo BNDES nos projetos que se utilizam de recursos do Fundo Amazônia, corroborando os trabalhos realizados anteriormente pelo TCU que culminaram no Acórdão 2.147/2018 - Plenário;</p><p>9.6. considerar integralmente atendida a presente solicitação, autorizando o seu arquivamento, após das providências cabíveis, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1107-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1108/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 022.781/2018-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Acompanhamento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Mineração.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento realizado junto à Agência Nacional de Mineração (ANM), com o objetivo de avaliar aspectos de governança, especialmente no que tange ao funcionamento e ao processo de tomada de decisão da sua Diretoria Colegiada, e de transparência e publicidade das suas sessões deliberativas.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. encerrar estes autos, com fulcro no art. 169, inciso II, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.2. autorizar a AudPetróleo, com base em seu juízo de conveniência e oportunidade, a autuar novo processo de acompanhamento para examinar de forma concomitante e periódica a estruturação da ANM como a agência responsável pela regulação e fiscalização do setor minerário; e</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão ao Ministério de Minas e Energia e à Agência Nacional de Mineração, destacando que o relatório e o voto que fundamentam a deliberação podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1108-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1109/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 008.181/2023-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessada: Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados.</p><p>4. Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de solicitação encaminhada pela Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados em que se requer informações sobre a posição técnica do Tribunal acerca da implementação e avanços da Lei nº 13.303 de 2016 (Lei das Estatais);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da solicitação, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade;</p><p>9.2. autorizar a prorrogação do prazo para atendimento da presente solicitação por 15 (quinze) dias, com fulcro no art. 15, § 2º, da Resolução-TCU 215/2008; e</p><p>9.3. informar a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados acerca da presente deliberação, nos termos do art. 15, §3º, c/c art. 19 da Resolução TCU 215/2008.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1109-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1110/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 018.947/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde e Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de solicitação do Congresso Nacional a esta Corte de Contas para a realização de ato de fiscalização e controle para apurar eventuais irregularidades existentes nas compras, entregas e armazenamento dos medicamentos utilizados no tratamento do Diabetes Mellitus (DM);</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. prorrogar por 90 dias, nos termos do art. 15, § 2º, da Resolução-TCU 215/2008, o prazo da presente solicitação, ficando, assim, estabelecida a data de 21/8/2023 para atendimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados (CFFC) e ao autor da Proposta de Fiscalização e Controle 1/2022, Deputado Federal Áureo Ribeiro, nos termos do § 3º do art. 15 da Resolução-TCU 215/2008;</p><p>9.3. restituir o presente processo à Unidade de Auditoria Especializada em Saúde para as providências sob sua alçada.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1110-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1111/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 023.217/2015-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Representação).</p><p>3. Recorrente: Concessionária Rota do Oeste S.A. (19.521.322/0001-04).</p><p>4. Entidade: Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1 Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Antônio Henrique Medeiros Coutinho (OAB/DF 34.308) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Concessionaria Rota do Oeste S.A. contra o Acordão 457/2022-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer parcialmente do pedido de reexame interposto pela Concessionária Rota do Oeste S.A., apenas em relação aos subitens 9.5.1 e 9.5.3 do Acórdão 457/2022-TCU-Plenário, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. autorizar a ANTT a:</p><p>9.2.1. suspender os efeitos tarifários das determinações contidas nos subitens 9.5.1 e 9.5.3 do Acórdão 457/2022-TCU-Plenário enquanto vigorar o Termo de Ajustamento de Conduta da Concessionária Rota do Oeste, firmado em 4/10/2022;</p><p>9.2.2. extinguir os efeitos tarifários das determinações supracitadas apenas em caso de cumprimento integral do mencionado acordo;</p><p>9.3. recomendar à Segecex que inclua em seu plano de fiscalização, ações de controle que garantam mais tempestividade aos processos de relicitação e à retomada dos investimentos nas rodovias federais concedidas;</p><p>9.4. notificar a recorrente e a Agência Nacional de Transportes Terrestres sobre a presente deliberação.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1111-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1112/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.653/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Relatório de Auditoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Unidades: Ministério da Economia (extinto); Secretaria Especial de Relações Governamentais (extinto)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Certificação de Contas (AudFinanceira)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria financeira realizada com o objetivo de verificar a confiabilidade e a transparência das informações financeiras referentes à administração tributária apresentadas nas demonstrações contábeis do antigo Ministério da Economia, em subsídio à auditoria das demonstrações contábeis de 2022 dessa Unidade Prestadora de Contas e do Balanço-Geral da União (BGU);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento no art. 43, I, da Lei 8.443/1992, art. 9° da Resolução-TCU 315/2020 e art. 250, I e II, do RITCU, em:</p><p>9.1. dar ciência ao Ministério da Fazenda que:</p><p>9.1.1. os erros materiais do exercício corrente descobertos nesse período devem ser corrigidos antes de as demonstrações contábeis serem disponibilizadas para publicação, conforme dispõe a NBC TSP 23 - Políticas Contábeis, Mudança de Estimativa e Retificação de Erro, item 46, e o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público (MCASP, 9ª edição, 2022), item 22.4, de maneira a conferir representação fidedigna, verificabilidade e comparabilidade às referidas demonstrações;</p><p>9.1.2. as notas explicativas às demonstrações contábeis não devem ser usadas para fins que extrapolem as suas finalidades, conforme previstas nas NBC TSP, em especial a NBC TSP 11 - Apresentação das Demonstrações Contábeis, não devendo ser utilizadas, por exemplo, para dar divulgação de erros presentes nas próprias demonstrações, em vez de corrigi-los tempestivamente, de forma a não prejudicar a apresentação adequada e a representação fidedigna dos efeitos das transações, outros eventos e condições;</p><p>9.1.3. as notas explicativas às demonstrações contábeis não estão integralmente de acordo com a NBC TSP 11 - Apresentação das Demonstrações Contábeis e o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público, 9ª edição, 2022, no que concerne a conciliação entre os valores apresentados nas demonstrações e nas notas explicativas, e a apresentação e divulgação de informações acerca das receitas sem contraprestação;</p><p>9.1.4. extinções de certidões de dívida ativa (CDA) ocorridas por envio de créditos tributários sob iminente prazo para prescrição violam disposições legais e normativas, em especial o art. 22 do Decreto-Lei 147/1967, assim como as disposições das Portarias PGFN 33/2018 e 6.155/2021 e da Portaria MF 447/2018, além de causarem perdas de ativos públicos por impossibilitarem a efetividade da gestão da dívida ativa;</p><p>9.2. dar ciência à Secretaria do Tesouro Nacional (STN), à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB) e à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN) que o recebimento de amortizações parciais de créditos tributários objeto de instrumento ou modalidade de parcelamento deferido por órgão fazendário da União não comporta classificação como passivo, segundo as definições desse elemento constantes do art. 105, §§ 3º e 4º, da Lei 4.320/1964 e dos subitens 5.14 a 5.16 da NBC TSP Estrutura Conceitual;</p><p>9.3. dar ciência à RFB que, conforme o disposto no art. 149, IV, do Código Tributário Nacional, o lançamento é efetuado e revisto de ofício pela autoridade administrativa quando se comprove falsidade, erro ou omissão quanto a qualquer elemento definido na legislação tributária como sendo de declaração obrigatória, permitindo que os potenciais erros materiais do exercício corrente descobertos nesse período sejam corrigidos antes de as demonstrações contábeis serem disponibilizadas para publicação, conforme dispõem a NBC TSP 23 - Políticas Contábeis, Mudança de Estimativa e Retificação de Erro, item 46, e o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público, item 22.4;</p><p>9.4. dar ciência à RFB e à STN que a ausência de separação das funções de autorização, aprovação, execução e controle pelos níveis apropriados de supervisão, nas atividades de inclusão e alteração relacionadas a parametrização de códigos de receita (Transação &gt;CONCODREC), assim como nas atividades de inclusão e alteração relacionadas a parametrização de alocação de percentuais de receitas (Transação &gt;CONDESTREC), fere o princípio de segregação de funções e constitui falha nas atividades de controle da estrutura de controles internos que os órgãos e entidades do Poder Executivo federal devem adotar, nos termos da Instrução Normativa Conjunta MP/CGU 01, de 2016, art. 11, III, "b", que potencializa o risco de erros ou de ações inadequadas, conforme aponta a NBC TASP 315(R2), item A153;</p><p>9.5. dar ciência à RFB que as divergências apuradas entre os valores contabilizados na Conta Única do Tesouro Nacional (CUTN) (1.1.1.1.1.02.01), arrecadados por meio de Documento de Arrecadação de Receitas Federais (DARF) e registrados no sistema de Análise e Controle da Rede Arrecadadora (Ancora) e aqueles informados pelas instituições integrantes da Rede Arrecadadora das Receitas Federais (RARF), caracterizam deficiência dos controles internos voltados à conciliação das receitas federais arrecadadas e recolhidas ou nos processos de controle subjacentes às informações utilizadas na conciliação, que geram insegurança quanto à verificabilidade que ajuda a assegurar aos usuários que as informações contidas nas demonstrações contábeis representam fielmente os fenômenos econômicos ou de outra natureza que se propõem a representar, contrariando o disposto nos itens 3.26 a 3.31 da NBC TSP Estrutura Conceitual e no item 6.2.6 do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público;</p><p>9.6. considerar implementadas as recomendações dos itens 9.3.3.1, 9.3.3.3 e 9.4.2 do Acórdão 1.152/2021-Plenário e as recomendações dos itens 9.1.1 e 9.1.2 do Acórdão 1.153/2022-Plenário;</p><p>9.7. considerar parcialmente implementada a recomendação do item 9.4.9 do Acórdão 977/2018-Plenário;</p><p>9.8. considerar em implementação as recomendações do item 1.7 do Acórdão 1.461/2020-Plenário, dos itens 9.4.2 e 9.4.7 do Acórdão 977/2018-Plenário e do item 9.3.3.2 do Acórdão 1.152/2021-Plenário;</p><p>9.9. com base no art. 26, I, c/c art. 27, II, da IN TCU 84/2020 e art. 250, I, do RITCU, apensar estes autos ao processo de contas anuais do Ministério da Economia relativas ao exercício de 2022 (TC 016.822/2022-6);</p><p>9.10. comunicar esta decisão ao Ministério da Fazenda, à STN, à RFB e à PGFN.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1112-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>