<xml><article id="32537456" name="Ata 21 - Plenario_7" idOficio="9648451" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00007" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="160" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=160" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20672024">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1113/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.710/2022-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Auditoria</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União</p><p>4. Unidades: Fundo do Regime Geral de Previdência Social; Instituto Nacional do Seguro Social e Secretaria Especial de Relações Governamentais (extinta)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Certificação de Contas (AudFinanceira)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria financeira integrada com conformidade, realizada nos ciclos contábeis de créditos previdenciários não tributários, de compensações previdenciárias e de benefícios, que integram as demonstrações financeiras relativas ao exercício de 2022 do Fundo do Regime Geral de Previdência Social (FRGPS), em subsídio ao julgamento das contas anuais dos administradores do FRGPS e à formação da opinião de auditoria sobre o Balanço-Geral da União (BGU) daquele exercício;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 43, I, da Lei 8.443/1992; 4º, 7º, § 3º, inciso I, e §§ 4º, 9º e 11 da Resolução-TCU 315/2020; art. 249, inciso I, e 250, incisos I, II e III, do RITCU; 26, inciso I, e 27, inciso II, da IN-TCU XE "TCU - Tribunal de Contas da União" 84/2020, em:</p><p>9.1. determinar ao Instituto Nacional do Seguro Social que, até 31 de dezembro de 2023:</p><p>9.1.1. adote as providências necessárias para desenvolver, normatizar e implementar metodologia para apurar, em base confiável, os direitos e as obrigações do Fundo do Regime Geral de Previdência Social em relação aos Regimes Próprios de Previdência dos entes federativos, relativamente aos requerimentos de compensação previdenciária, bem como proceda aos registros contábeis pertinentes de acordo com o regime de competência, em observância ao disposto nos itens 6.2.2, Parte Geral, e 2.1.1 e 2.2.1, Parte II, da 9ª ed. do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público;</p><p>9.1.2. adote as providências necessárias para desenvolver, normatizar e implementar metodologia para estimar, em base confiável, o provável montante de benefícios de competência de exercícios anteriores que o Fundo do Regime Geral de Previdência Social terá a pagar, no exercício financeiro subsequente à data das demonstrações contábeis, em razão dos recursos pendentes de apreciação pelo Conselho de Recursos da Previdência Social, bem como promova o devido registro contábil de acordo com o regime de competência, em observância ao disposto nos itens 6.2.2, Parte Geral, e 17.2, Parte II, da 9ª ed. do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público;</p><p>9.2 determinar à Procuradoria-Geral Federal que, em conjunto com o Instituto Nacional do Seguro Social, até 31 de dezembro de 2023, adote as providências necessárias para avaliar os saldos de Dívida Ativa não Tributária e respectivos ajustes para perdas, contabilizados no Fundo do Regime Geral de Previdência Social, a fim de que sejam representados fidedignamente e se coadunem ao conceito de ativo, com vistas ao exato cumprimento do disposto no item 6.2.2 da Parte Geral, itens 2 e 3 da Parte II, da 9ª ed. do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público;</p><p>9.3. recomendar ao Instituto Nacional do Seguro Social que evidencie os direitos e as obrigações do Fundo do Regime Geral de Previdência Social, referentes à compensação previdenciária, em fluxo mensal, estoque e valores bloqueados, quando for o caso, mediante registro contábil e/ou divulgação em notas explicativas, para fins de compreensibilidade e verificabilidade da informação, nos termos dos itens 6.2.3 e 6.2.6 da Parte Geral, da 9ª ed. do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público.</p><p>9.4. dar ciência ao Ministério da Previdência Social da perda imposta ao Regime Próprio de Previdência Social dos Servidores Públicos da União por sua não efetiva adesão ao Sistema de Compensação Previdenciária (Comprev), tendo em vista a prescrição quinquenal, a partir de 5/5/1999, do direito de requerimento de valores como regime instituidor de benefícios que tenham o Regime Geral de Previdência Social como regime de origem, estimada pelo próprio Ministério em um montante que varia entre R$ 7 bilhões e R$ 55 bilhões na data-base de 31/12/2022, em desacordo com o que prescrevem o art. 40, caput, da Constituição Federal, c/c o § 2º do art. 1º da Lei 9.717/1998 e o art. 26 do Decreto 10.188/2019;</p><p>9.5. dar ciência ao Ministério da Previdência Social e ao Instituto Nacional do Seguro Social que as perícias médicas de revisão dos benefícios de aposentadorias por incapacidade permanente e por invalidez (acidente de trabalho) não estão ocorrendo a cada dois anos, a contar de seu início, em desacordo com o disposto no art. 330 da Instrução Normativa PRES/INSS 128/2022, situação que afeta negativamente o equilíbrio financeiro do Fundo do Regime Geral de Previdência Social, em razão do pagamento de benefícios que poderiam ser cessados; e</p><p>9.6. dar ciência ao Instituto Nacional do Seguro Social que a potencial perda de receitas pelo Fundo do Regime Geral de Previdência Social, estimada em R$ 229.956.949,15 na data-base de 31/12/2022, decorrente do não requerimento tempestivo dos créditos de compensação previdenciária, que se sujeitam à prescrição quinquenal, contraria o § 1º do art. 3º da Lei 9.796/1999 c/c os arts. 5º e 8º do Decreto 10.188/2019, e afeta negativamente o equilíbrio financeiro do Fundo do Regime Geral de Previdência Social;</p><p>9.7. determinar ao Ministério da Previdência Social e ao Instituto Nacional do Seguro Social que apresentem ao Tribunal, no prazo de 120 dias, plano de ação contendo medidas a serem adotadas, respectivos responsáveis e prazos para a implementação, visando estruturar mecanismos de controle sobre o pagamento de benefícios previdenciários que dependem de perícia médica de revisão, de forma a conferir tempestividade no acompanhamento e subsidiar eventual interrupção de pagamentos indevidos;</p><p>9.8. constituir processo apartado de controle externo de natureza operacional para que o Tribunal de Contas da União acompanhe a elaboração e a implementação do plano de ação objeto do item anterior;</p><p>9.9. considerar implementadas as recomendações dos itens 9.2.1 e 9.4.2 do Acórdão 1.153/2021-TCU-Plenário e as recomendações dos itens 9.2.1 e 9.2.2 do Acórdão 1.465/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.10. considerar em implementação as determinações dos itens 9.1.1, 9.1.2, 9.1.3, 9.1.4, 9.1.5, 9.1.6 e 9.1.7 do Acórdão 1.465/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.11. considerar em implementação as recomendações dos itens 9.2.2, 9.2.6 e 9.4.1 do Acórdão 1.153/2021-TCU-Plenário;</p><p>9.12. considerar não implementada a recomendação do item 9.2.7 do Acórdão 1.153/2021-TCU-Plenário; e</p><p>9.13. considerar insubsistentes as recomendações dos itens 9.2.3, 9.2.4 e 9.2.5 do Acórdão 1.153/2021-TCU-Plenário;</p><p>9.14. comunicar esta decisão ao Ministério da Previdência Social, ao Instituto Nacional do Seguro Social, à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, à Procuradoria-Geral Federal e ao Conselho Nacional de Previdência Social;</p><p>9.15. manter o sigilo das peças 15, 16, 17, 18, 19, 20, 39, 40, 118, 122, 180, 184, 187, 213 e 214, nos termos do art. 17 da Resolução-TCU 294/2018, em face da declaração prestada pelo Instituto Nacional do Seguro Social de que os dados de identificação de beneficiários ou de benefícios são considerados sigilosos, nos termos da Lei 13.709/2018 (TC 30.739/2021-7, peça 148, p. 7);</p><p>9.16. autorizar o monitoramento das determinações e recomendações precedentes na auditoria financeira das demonstrações contábeis do Fundo do Regime Geral de Previdência Social, relativas ao exercício de 2023, com fundamento na Resolução-TCU 315/2020, art. 17, § 2º;</p><p>9.17. aprovar o certificado de auditoria (peça 228), que apresentou conclusão "com ressalva" sobre os ciclos contábeis de créditos previdenciários não tributários, de compensações previdenciárias e de pagamento de benefícios, que integraram as demonstrações contábeis do exercício de 2022 e sobre a conformidade das transações subjacentes a esses ciclos contábeis do Fundo do Regime Geral de Previdência Social, consoante estabelece o subitem 5.1.3.1 do MAF/TCU e a NBC TA 705 - Modificações na Opinião do Auditor;</p><p>9.18. autorizar a inserção do certificado de auditoria (peça 228), juntamente com o correspondente relatório de auditoria (peça 229), no sistema e-Contas, para os fins previstos no art. 16 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.19. encaminhar, via sistema e-Contas, o certificado e o relatório de auditoria ao Ministério da Previdência Social para subsidiar o pronunciamento do Ministro de Estado, nos termos do art. 9°, inciso IV, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.20. autorizar a divulgação, nos sites do Ministério da Previdência Social e do TCU, do certificado e do relatório de auditoria junto às demonstrações contábeis das contas anuais do Fundo do Regime Geral de Previdência Social, relativas ao exercício de 2022; e</p><p>9.21. encaminhar os presentes autos à AudBenefícios para serem apensados ao processo de contas anuais, relativas ao exercício 2022, que vier a ser constituído para o Fundo do Regime Geral de Previdência Social.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1113-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1114/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 027.749/2022-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Acordo de Leniência</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União</p><p>4. Unidade: Controladoria-Geral da União (CGU)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Solução Consensual e Prevenção de Conflitos (SecexConsenso)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos constituídos com o objetivo de acompanhar acordo de leniência a ser eventualmente firmado entre a Controladoria-Geral da União (CGU), a Advocacia-Geral da União (AGU) e uma sociedade empresária:</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. informar à CGU/AGU que, a partir dos resultados das pesquisas realizadas nos sistemas deste Tribunal, não foram identificados processos de controle externo nos quais estejam sendo apurados quaisquer indícios de irregularidades e/ou danos ao erário que guardem relação com a empresa colaboradora;</p><p>9.2. solicitar à CGU que envie a esta Corte de Contas informações complementares acerca dos ilícitos abrangidos pela proposta de acordo, a fim de que as pesquisas de processos de controle externo correlatos sejam atualizadas;</p><p>9.3. orientar a Secretaria de Controle Externo de Solução Consensual e Prevenção de Conflitos que esclareça à CGU sobre o objeto específico desta deliberação, uma vez que foi excluída qualquer referência à empresa ou aos ilícitos investigados, com o objetivo de tornar esta decisão pública.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1114-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1115/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 003.977/2017-0.</p><p>1.1. Apenso: 030.013/2015-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados (); Ministério de Minas e Energia.</p><p>3.2. Responsáveis: Andre Alexandre Glogowsky (006.559.518-14); Antonio Miguel Marques (279.996.456-72); Camargo Correa Construções e Participações S.A (11.196.609/0001-02); Camargo Correa S/A (01.098.905/0001-09); Carlos José Vieira Machado da Cunha (385.148.697-87); Celso Araripe D Oliveira (783.294.187-15); Celso Ferreira de Oliveira (787.381.488-20); Consórcio Odebrecht / Camargo Correa / Hochtief (08.586.641/0001-81); Construtora Norberto Odebrecht S/A (15.102.288/0001-82); Construções e Comércio Camargo Correa S/A (61.522.512/0001-02); Dalton dos Santos Avancini (094.948.488-10); Detlef Dralle (213.312.408-08); Eduardo Hermelino Leite (085.968.148-33); Eduardo da Silva Pereira (257.462.277-49); Emilio Alves Odebrecht (004.403.965-49); Emilio Eugenio Auler Neto (045.499.578-40); Harald Jorg Dencker (214.268.808-04); Hochtief do Brasil S/A (61.037.537/0001-10); Htb Participações Ltda. (06.203.899/0001-26); Joao Ricardo Auler (742.666.088-53); Joao Roberto Bestechi (127.746.638-65); Jorg Johannes Wiemeyer (230.729.598-46); Jose Alberto Diniz de Oliveira (064.494.228-23); José Sérgio Gabrielli de Azevedo (042.750.395-72); Marcelo Bahia Odebrecht (487.956.235-15); Marcio Garcia de Souza (425.539.467-91); Marcos Eduardo Machado de Sant Anna (694.706.187-34); Maria Cristina Ponchon da Silva (105.411.388-20); Maurício de Oliveira Guedes (839.297.467-00); Márcio Faria da Silva (293.670.006-00); Odbinv S/a. Em Recuperação Judicial (15.105.588/0001-15); Odebrecht S/A (05.144.757/0001-72); Participacoes Morro Vermelho S.a. (03.987.192/0001-60); Paulo Oliveira Lacerda de Melo (069.488.394-87); Paulo Sergio Boghossian (595.609.327-72); Pedro José Barusco Filho (987.145.708-15); Renato de Souza Duque (510.515.167-49); Rogério Santos de Araújo (159.916.527-91); Thomas Martin Diepenbruck (151.443.108-42); Vitor Sarquis Hallack (194.332.476-04)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A..</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Juliana Carvalho Tostes Nunes (131.998/OAB-RJ), Eduardo Luiz Ferreira Araújo de Souza (140.563/OAB-RJ) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.A.; Fernanda Leoni (330.251/OAB-SP), Thays Chrystina Munhoz de Freitas (251.382/OAB-SP) e outros, representando Construções e Comércio Camargo Correa S/a; Juliano Marini Siqueira (343006/OAB-SP), Giuseppe Giamundo Neto (234412/OAB-SP) e outros, representando Mover Participações S.A.; Bonifácio José Suppes de Andrada (412.149/OAB-SP), representando Hochtief do Brasil Sa; Tathiane Vieira Viggiano Fernandes (27.154/OAB-DF), Carolina Ferreira Caetano da Silva Lemos (16.798/OAB-BA) e outros, representando Construtora Norberto Odebrecht S A; Alexandre Aroeira Salles (28108/OAB-DF), Patrícia Guercio Teixeira Delage (90.459/OAB-MG) e outros, representando Odebrecht S/A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada a partir do Relatório de Auditoria TC 030.013/2015-1 e da Solicitação do Congresso Nacional TC 019.579/2015-2, com o objetivo de apurar eventual dano ao erário e identificar os prováveis responsáveis, tendo como referência o procedimento de licitação e o contrato administrativo relativos à execução do edifício sede da Petrobras na cidade de Vitória/ES;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. autorizar, com fulcro no inciso II do art. 12 da Lei 8.443/1992, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) a realizar as citações propostas à peça 268;</p><p>9.2. esclarecer, nos termos das decisões proferidas pelo Juízo da 13ª Vara Federal de Curitiba (Petição 5054741-77.2015.4.04.7000/PR), em relação aos seguintes responsáveis colaboradores perante aquele Juízo (Pedro José Barusco Filho, Marcelo Bahia Odebrecht, Rogério Santos de Araújo, Márcio Faria da Silva, Carlos José Vieira Machado da Cunha, Dalton dos Santos Avancini, Eduardo Hermelino Leite, e sociedades empresárias Construções e Comércio Camargo Correa S.A., Construtora Norberto Odebrecht S.A. e Odebrecht S.A.) que:</p><p>9.2.1. a citação a ser realizada destina-se exclusivamente a propiciar o contraditório referente ao débito preliminarmente apurado e, se for o caso, o posterior ressarcimento aos cofres da Petrobras, o que não caracteriza aplicação de sanções, sendo possível que eventuais multas possam ser mitigadas, conforme Acórdão 2.677/2018-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler;</p><p>9.2.2. havendo responsáveis solidários pelos danos apurados nestes autos, será dada preferência à cobrança da indenização daqueles que não detenham a condição de colaboradores;</p><p>9.3. informar ao Sr. Paulo Sérgio Boghossian que, nos termos das alegações finais ofertadas pelo Ministério Público Federal (MPF) na ação penal 5054697-58.2015.4.04.7000/PR (cf. peça 104, p. 71-74), os benefícios previstos em seu acordo de colaboração premiada poderão ser desconsiderados por este Tribunal, em caso de eventual condenação, em razão de o responsável não ter admitido os ilícitos que cometeu em depoimento prestado ao Juízo da 13ª Vara Federal de Curitiba/PR, o que tolheu a eficácia de seu acordo para o resultado útil do processo; e</p><p>9.4. informar aos responsáveis que, caso venham a ser condenados pelo Tribunal, os débitos ora apurados poderão ser acrescidos de juros de mora, nos termos do art. 202, § 1º, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1115-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros que alegaram impedimento na Sessão: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz.</p><p>13.3. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1116/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.439/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Contestação dos Coeficientes de Transferências Obrigatórias (CCTO)</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Governo do Estado do Amapá.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Orçamento, Tributação e Gestão Fiscal (AudFiscal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de contestação apresentada pelo Governo do Estado do Amapá, em face dos coeficientes individuais de participação dos estados e do Distrito Federal no Fundo de Participação dos Estados e do Distrito Federal (FPE) para o exercício de 2024, fixados pela Decisão Normativa - TCU 203, de 22/3/2023.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fulcro no art. 292 do RI/TCU, conhecer da contestação apresentada pelo Governo do Estado do Amapá para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>9.2. encaminhar cópia do presente acórdão para o Governo do Estado do Amapá, à Procuradoria-Geral do Estado do Amapá e à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), informando que o relatório e o voto que o fundamentam podem ser consultados no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.3. apensar os presentes autos ao TC 003.596/2023-0, que trata do cálculo dos coeficientes de participação dos estados e do Distrito Federal no FPE para o exercício de 2024 (Decisão Normativa - TCU 203/2023).</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1116-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1117/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.457/2015-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Embargos de declaração em Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Adriana Castro Campos (010.330.577-70); Claudio Vinicius Costa Rodrigues (808.820.997-87); Davi Azevedo Santos (092.515.817-89); Douglas Marcelo Merquior (769.499.667-68); Edilânia Fonseca Froufe (023.872.697-56); Edson Lousa Filho (390.008.777-68); Fundação Ricardo Franco (02.519.717/0001-70); Geraldo Sergio Ramalho Franca Silva (498.981.167-49); Gleice Regina Balbino de Almeida (119.932.427-24); Marcelo Cavalheiro (009.050.477-10); Marcio Landvoigt (068.912.528-30); Marcio Vancler Augusto Geraldo (020.896.637-40); Marivone Oliveira dos Santos (032.786.387-00); Mônica Ferreira Marques (021.427.047-51); Paulo Roberto Dias Morales (318.613.187-15); Washington Luiz de Paula (005.627.127-12); William Lourenco da Silva (025.339.237-37).</p><p>3.2. Recorrentes: Paulo Roberto Dias Morales (318.613.187-15); Marcio Landvoigt (068.912.528-30)..</p><p>4. Órgãos/Entidades: Departamento de Engenharia e Construção do Exército; Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; Instituto Militar de Engenharia.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Gabriel Barbosa Rocha, Liana Claudia Hentges Cajal (50920/OAB-DF) e outros, representando Fundação Ricardo Franco; Tanara de Fatima Barcellos da Silva (69.337/OAB-RS) e Gean Felinto de Sousa (49500/OAB-DF), representando Paulo Roberto Dias Morales; Alexandre Benevides Cabral (33492/OAB-DF), representando Lizaura Honorato Balbino; Larissa Camargo Costa (201.512/OAB-RJ), Carolina Barros Fidalgo (143.792/OAB-RJ) e outros, representando Douglas Marcelo Merquior; Rodrigo Henrique Roca Pires (92632/OAB-RJ) e Renata Alves de Azevedo Fernandes da Cruz (155595/OAB-RJ), representando Claudio Vinicius Costa Rodrigues; Gilmar Menezes da Silva Junior, representando Gleice Regina Balbino de Almeida; George Alexandre de Almeida Macêdo (18.113/OAB-CE), representando Juarez Gomes de Matos Bastos; Leandro Dalbosco Machado (82122/OAB-RS) e Raphael Ramos D Aiuto (94485A/OAB-RS), representando Marcio Landvoigt.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Paulo Roberto Dias Morales (peças 1411 a 1413) e Márcio Landvoigt (peça 1421) contra o Acórdão 994/2021-Plenário, relatado pelo Min. Raimundo Carreiro;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração opostos por Paulo Roberto Dias Morales para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. conhecer dos embargos de declaração opostos por Márcio Landvoigt para, no mérito, dar-lhes provimento, a fim de dar a seguinte redação ao subitem 9.2 do Acórdão 994/2021 - Plenário:</p><p>"9.2. dar provimento ao recurso de Marcio Landvoigt, para afastar a sua responsabilidade sobre as irregularidades e sobre os débitos solidários e penalidades imputados nos itens 9.4, 9.5, 9.5.2, 9.5.4., 9.5.5, 9.5.6, 9.5.7, 9.5.8, 9.5.10, 9.6, 9.10, 9.11, 9.12 e 9.13 do acórdão recorrido."</p><p>9.3. dar ciência aos embargantes, ao Procurador-Geral de Justiça Militar, ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Rio de Janeiro, ao Juiz-Auditor da 2ª Auditoria da 1ª Circunscrição Judiciária Militar, ao Comando do Exército, ao Instituto Militar de Engenharia, ao Departamento de Engenharia e Construção do Exército e ao Centro de Controle Interno do Exército, a respeito do inteiro teor deste Acórdão, informando que esta deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, este Tribunal poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias impressas.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1117-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1118/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 014.876/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: Administrativo</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não há.</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de proposta de alteração do artigo 35 da Resolução-TCU 332, de 6 de outubro de 2022, que dispõe sobre a organização e as atribuições dos cargos e funções de confiança do quadro de pessoal do Tribunal de Contas da União.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1 dispensar a abertura de prazo para apresentação de emendas ou sugestões, nos termos do art. 84 do Regimento Interno;</p><p>9.2 aprovar o projeto de resolução, na forma do texto anexo.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1118-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1119/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC-028.410/2016-5</p><p>1.1. Apenso: TC-024.386/2017-0</p><p>2. Grupo I, Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Celso Renato Pitanguy Lucena (CPF 177.121.067-20), Luiz Antônio Cosenza (CPF 314.722.227-68), Construtora Andrade Gutierrez S.A. (CNPJ 17.262.213/0001-94), Serveng-Civilsan S.A. (CNPJ 48.540.421/0006-46), TC/BR - Tecnologia e Consultoria Brasileira S.A. (CNPJ 03.652.914/0001-25), Iesa Projetos, Equipamentos e Montagens S.A. (CNPJ 29.918.943/0008-56), e Alstom Brasil Energia e Transporte Ltda. (CNPJ 88.309.620/0001-58)</p><p>4. Unidades: Companhia Brasileira de Trens Urbanos (CBTU) e Companhia do Metropolitano do Distrito Federal (Metrô-DF)</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: SeinfraUrbana, atual AudUrbana</p><p>8. Representação legal: Raquel Cristine Mendes Ramos e Jefferson Barros Figueiredo, representando Companhia do Metropolitano do Distrito Federal; Patrícia Guercio Teixeira Delage (35148/OAB-DF), Helton da Silva Soares e outros, representando Alstom Brasil Energia e Transporte Ltda; Valdivino Garcez dos Santos Junior (39501/OAB-DF), representando Celso Renato Pitanguy Lucena; Mariane Amantino Csaszar Tatagiba (11774/OAB-ES), Renato Luiz Csaszar (170-B/OAB-ES) e outros, representando Luiz Antonio Cosenza; Patrícia Guercio Teixeira Delage (35148/OAB-DF), Helton da Silva Soares e outros, representando Andrade Gutierrez Engenharia S/a; Felipe Gregorio de Velloso Vianna e Jefferson Lourenço dos Santos, representando Serveng Civilsan S A Empresas Associadas de Engenharia; Marcos Caldas Martins Chagas (56.526/OAB-MG), Fernando Antonio Fraga Ferreira (56.549/OAB-MG) e outros, representando Companhia Brasileira de Trens Urbanos; Felipe Gregorio de Velloso Vianna, Jefferson Lourenço dos Santos e outros, representando Tc/br - Tecnologia e Consultoria Brasileira Ltda; Alexandre Aroeira Salles (28.108/OAB-DF), Patrícia Guercio Teixeira Delage (35148/OAB-DF) e outros, representando Iesa Projetos, Equipamentos e Montagens S/a..</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Companhia Brasileira de Trens Urbanos (CBTU) em desfavor da Companhia do Metropolitano do Distrito Federal (Metrô-DF), referente a possível superfaturamento na execução das obras civis no âmbito do Convênio 2/2007, celebrado entre as duas entidades em 19/9/2007,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com base nos arts. 1º, I, 16, III, "c", §§ 2º e 3º, 19, 23, III, 26, 28, II, 57 e 60 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares as contas de Celso Renato Pitanguy Lucena, ex-Diretor-Técnico do Metrô-DF, e Luiz Antônio Cosenza, ex- Diretor-Técnico da CBTU, e das empresas que integravam o Consórcio Brasmetrô, Construtora Andrade Gutierrez S.A., Serveng-Civilsan S.A., TC/BR - Tecnologia e Consultoria Brasileira S.A., Iesa Projetos, Equipamentos e Montagens S.A. e Alstom Brasil Energia e Transporte Ltda., condenando-os, em solidariedade, ao pagamento da quantia abaixo discriminada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas indicadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres da CBTU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/7/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.138.731,68</p></td></tr></table><p>9.2. aplicar aos responsáveis, individualmente, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, nos valores a seguir indicados, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste acórdão até as dos efetivos recolhimentos, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESPONSÁVEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DA MULTA (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Celso Renato Pitanguy Lucena</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Luiz Antônio Cosenza</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Construtora Andrade Gutierrez S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serveng-Civilsan S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TC/BR - Tecnologia e Consultoria Brasileira S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iesa Projetos, Equipamentos e Montagens S.A.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alstom Brasil Energia e Transporte Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400.000,00</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da dívida em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovarem os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.5. considerar graves as irregularidades praticadas por Celso Renato Pitanguy Lucena e Luiz Antônio Cosenza;</p><p>9.6. inabilitar Celso Renato Pitanguy Lucena e Luiz Antônio Cosenza para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública Federal por um período de cinco anos;</p><p>9.7. enviar cópia desta deliberação, com o relatório e o voto que o acompanham, à Procuradoria da República no Distrito Federal;</p><p>9.8. notificar os responsáveis e a unidade jurisdicionada a respeito deste acórdão.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1119-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1120/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 012.579/2018-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Guilherme Soares da Silva (071.600.544-15).</p><p>3.2. Recorrente: Universidade Federal de Alagoas (24.464.109/0001-48).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Alagoas.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de pedido de reexame interposto pela Universidade Federal de Alagoas contra o Acórdão 1.166/2022-TCU-Plenário, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Guilherme Soares da Silva,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 260, §2º, e 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em conhecer do pedido de reexame interposto pela Universidade Federal de Alagoas para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1120-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1121/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 000.954/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe VII - Assunto: Denúncia</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Timbaúba - PE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: Tomás Tavares de Alencar (OAB-PE 38475) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Denúncia noticiando supostas irregularidades praticadas no âmbito da Prefeitura Municipal de Timbaúba/PE, relacionadas aos Pregões Eletrônicos 3/2021 e 7/2021, que têm por objeto, respectivamente, a "aquisição de gêneros alimentícios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE), para montagens de kits a serem distribuídos aos pais ou responsáveis dos estudantes das escolas públicas de educação básica do município" e a "aquisição de materiais de limpeza e materiais descartáveis para atender as demandas das secretarias municipais e do Fundo Municipal de Assistência Social de Timbaúba/PE" (peça 12, p. 1),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da denúncia, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes nos arts. 234 e 235 do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>9.2. no mérito, considerar a presente denúncia parcialmente procedente;</p><p>9.3. dar ciência à Prefeitura Municipal de Timbaúba/PE, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre a seguinte impropriedade/falha, identificada nos Pregões Eletrônicos 3/2021 e 7/2021, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.3.1. utilização, em pregões eletrônicos realizados com recursos federais, de sistema informatizado que exige o pagamento de taxas dos licitantes, sem que a plataforma preveja a possibilidade do pagamento pela participação dos interessados em um único certame, e não apenas por meio de planos de assinatura (trimestral, semestral e anual), e sem comprovação, nos respectivos processos licitatórios, de que o valor cobrado dos licitantes destina-se ao ressarcimento dos custos incorridos com o uso e a disponibilização do sistema e/ou esteja de acordo com as condições de mercado, sob termos que não se coadunam com o art. 5º, III, da Lei 10.520/2002 e não encontram amparo nos requisitos taxativos de habilitação (arts. 27 a 33 da Lei 8.666/1993; arts. 62 a 70 da Lei 14.133/2021);</p><p>9.4. encaminhar ao Tribunal de Contas do Estado de Pernambuco (TCE/PE) a deliberação proferida, para eventual investigação quanto ao estudo técnico preliminar, se apto para justificar a contratação de plataforma de licitações, a exemplo da utilizada pelo município de Timbaúba/PE, por intermédio de dispensa de licitação com base no valor, em razão de que, em que pese o custo do sistema para o município se enquadrar no limite do art. 24, II, da Lei 8.666/1993, o montante provável de receitas auferidas pela empresa com a cobrança de taxas pelo uso do sistema dos licitantes não justificaria tal hipótese de dispensa de licitação;</p><p>9.5. dar ciência deste Acórdão à Prefeitura Municipal de Timbaúba/PE e ao denunciante;</p><p>9.6. levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução-TCU 259/2014; e</p><p>9.7. arquivar os presentes autos, nos termos art. 169, II, do Regimento Interno deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1121-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>