<xml><article id="32847698" name="publicacao DOU 2023_2" idOficio="9689031" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="30/06/2023" artClass="00040:00020:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20728590">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[EXTRATO DA ATA Nº SEDE-ACA-2023/18 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA RESERVADA  REALIZADA EM 14 de junho de 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DA ATA Nº SEDE-ACA-2023/18 DA REUNIÃO EXTRAORDINÁRIA RESERVADA REALIZADA EM 14 de junho de 2023</p><p>Aos quatorze dias do mês de junho do ano de dois mil e vinte e três, realizou-se, por meio eletrônico, em conformidade com o § 3º do art. 28 do Estatuto Social da Infraero, reunião extraordinária reservada do Conselho de Administração da Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária - Infraero (CNPJ/MF nº 00.352.294/0001-10; NIRE nº 53500000356), com a participação dos Conselheiros Leandro Monteiro de Souza Miranda - Presidente, Aramis Sá de Andrade, Mariana Pescatori Candido da Silva, Mauricio Pinto Pereira Juvenal, Renato Bigliazzi e Rodrigo Silva Gonçalves. Na oportunidade, "(...) o Conselho de Administração, considerando a renúncia apresentada nesta data pelo Sr. Luis Roberto do Carmo Lourenço e a indicação do representante do Ministério de Defesa (Ofício SEI nº 8447/CH GAB MD/GM-MD, de 03.04.2023), e considerando, ainda, a manifestação favorável à instrução da proposta à Assembleia Geral, em cumprimento ao disposto no art. 55, § 3º, do Estatuto Social, conforme reunião do Colegiado de 19.04.2023, decidiu NOMEAR para o cargo de membro do Conselho de Administração, na forma do art. 27 do Estatuto Social, completando o prazo de gestão de 2022/2024:</p><p>- Hudson Costa Potiguara, brasileiro, casado, militar, portador da Carteira de Identidade nº *2139*, expedida pelo Ministério da Defesa, inscrito no CPF/MF sob o nº ***.971.028-**, residente (...) em Brasília/DF, em substituição ao Sr. Luis Roberto do Carmo Lourenço. (...)".</p><p>Este documento é parte transcrita do original lavrado em livro próprio.</p><p class="assina">LEANDRO MONTEIRO DE SOUZA MIRANDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>Junta Comercial do Distrito Federal</p><p>Registro nº 2115145 em 26/06/2023 da INFRAERO, CNPJ 00352294000110 e protocolo DFE2300131909 - 26/06/2023. Autenticação: F8F4BD216B7F72A06B89E012CFD4D8A3ED664611.</p><p class="assina">ANNA CLÁUDIA LEITE MESQUITA GARCIA</p><p class="cargo">Secretária-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>