<xml><article id="32467166" name="portaria 106" idOficio="9640274" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/06/2023" artClass="00008:00002:00033:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Rio Grande do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20660552">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 106, DE 25 DE maio DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 106, DE 25 DE maio DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA E PECUÁRIA NO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL, no uso de suas atribuições legais e regulamentares, em especial as dispostas nos artigos 262 e 292, do Regimento Interno da Secretaria Executiva, Portaria nº 561/18, de 11/04/2018, publicado no DOU de 13/04/2018, considerando o disposto no art. 2 da Instrução Normativa n 22 , de 20 de junho de 2013 e o constante no processo 21042.005043/2023-60, resolve:</p><p>Habilitar, o(a) Médico(a) Veterinário(a) ISADORA REITER ZOLDAN, CRMV-RS 20.714, para emitir Guia de Trânsito Animal (GTA) no Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>Esta habilitação restringe-se à emissão de GTA através do sistema informatizado utilizado no Estado do Rio Grande do Sul, e está limitada às espécies, aos municípios e aos estabelecimentos constantes no processo supracitado, desde que haja parecer favorável da Secretaria da Agricultura, Pecuária, Produção Sustentável e Irrigação (SEAPI).</p><p>A emissão de GTA deve ocorrer em conformidade com os manuais próprios do Ministério da Agricultura e Pecuária e com atendimento aos demais dispositivos legais que regem a matéria.</p><p>Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ CLEBER DIAS DE SOUZA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>