<xml><article id="32641836" name="PT 234-23" idOficio="9662444" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/06/2023" artClass="00019:00038:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia" artSize="24" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691501">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 234, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a concessão de cota de bolsa de Iniciação Científica do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia do Inmetro (Pronametro).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 234, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a concessão de cota de bolsa de Iniciação Científica do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia do Inmetro (Pronametro).</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA - Inmetro, no uso de suas atribuições conferidas pela Portaria MDIC nº 1.956, de 07 de março de 2023, no § 3º do artigo 4º da Lei nº 5.966, de 11 de dezembro de 1973, no art. 18 da Estrutura Regimental da Autarquia, aprovada pelo Decreto nº 11.221, de 05 de outubro de 2022, e tendo em vista o disposto na Portaria Inmetro nº 442, de 2 de dezembro de 2008, bem como na Portaria Inmetro nº 174, de 28 de junho de 2017, que estabelece as normas gerais do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Pronametro), e considerando o que consta no processo SEI nº 0052600.003264/2023-54, resolve:</p><p>Art. 1º - Tornar pública a concessão de 1 (uma) cota de bolsa de Iniciação Científica a ser implementada para aluno(a) de curso de Nível Superior, conforme descrito no quadro abaixo, aprovada pelo Conselho Acadêmico do Inmetro.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALUNO INDICADO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÍVEL DE BOLSA (100%)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DA BOLSA (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SERVIDOR RESPONSÁVEL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PROJETO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Clara Helena Barbosa Soares</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DCT-9A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Charles Bezerra do Prado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desenvolvimento de uma ferramenta de análise de dados em Python aplicada à Metrologia</p></td></tr></table><p>Art. 2º - A bolsa terá vigência inicial de 12 (doze) meses, a contar de 01 de junho de 2023, condicionada à disponibilidade orçamentária e financeira do Inmetro.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MARCIO ANDRE OLIVEIRA BRITO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>