<xml><article id="32747063" name="resolucao_2197_2023 COISC GGFIS" idOficio="9675571" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32197" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="143" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=143" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20709717">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.197, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.197, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o descumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação, ou o descumprimento dos procedimentos de petições submetidas à análise, preconizados em legislação vigente, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Cosméticos, Produtos de Higiene Pessoal e Perfumes da empresa constante no anexo.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Nacional</p><p>Empresa: LUPELL INDÚSTRIA DE SOLUÇÃO COSMÉTICA LTDA CNPJ: 02.740.912/0001-25</p><p>Endereço: Rua Cacilda Navarro Sampaio, 300, Jardim Três Marias, Campinas, SP.</p><p>Autorização de Funcionamento: 2.03712-6 Expediente: 0229012/22-1</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Cosméticos, Produtos de Higiene Pessoal e Perfumes</p><p>Linha: Líquidos</p><p>Motivo: Descumprimento das Boas Praticas de Fabricação de Cosméticos, Perfumes e Produtos de Higiene, conforme Resolução RDC 48, de 25 de outubro de 2013.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>