<xml><article id="32619702" name="PORTARIA 1177" idOficio="9659798" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00013:00056:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Agência Espacial Brasileira/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687718">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.177, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dá nova redação ao Art. 3º da Portaria nº 143, de 23 de abril de 2020, que instituiu o Grupo de Trabalho de Revisão e Consolidação dos Atos Normativos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.177, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dá nova redação ao Art. 3º da Portaria nº 143, de 23 de abril de 2020, que instituiu o Grupo de Trabalho de Revisão e Consolidação dos Atos Normativos.</p><p>O PRESIDENTE DA AGÊNCIA ESPACIAL BRASILEIRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo Decreto nº 11.192, de 8 de setembro de 2022,</p><p>considerando o caráter permanente do Decreto nº 11.148, de 26 de julho de 2022, que dispõe sobre a revisão e a consolidação dos atos normativos inferiores a decreto editados por órgãos e entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional,</p><p>considerando o disposto na Portaria nº 143, de 23 de abril de 2020, que Instituiu o Grupo de Trabalho, doravante denominado GT-Atos Normativos, com o objetivo de propor diretrizes para revisão e consolidação de atos normativos inferiores a decreto, nos termos do Decreto 10.139, de 28 de novembro de 2019, e alterações posteriores, resolve:</p><p>Art. 1º O Art. 3º da Portaria nº 143, de 23 de abril de 2020 passa a viger com a seguinte redação:</p><p>Art 3º O GT-Atos Normativos será composto por membros das seguintes áreas:</p><p>I - Gabinete da Presidência - GAB;</p><p>II- Assessoria de Cooperação Internacional - ACI;</p><p>III- Assessoria de Relações Institucionais e Comunicação - ARI;</p><p>IV - Auditoria Interna - AUDIN;</p><p>V -Diretoria de Gestão de Portfólio - DGEP;</p><p>VI - Diretoria de Governança do Setor Espacial - DGSE;</p><p>VII - Diretoria de Inteligência Estratégica e Novos Negócios - DIEN; e</p><p>VIII - Diretoria de Planejamento, Orçamento e Administração - DPOA.</p><p>§ 1º A coordenação do GT-Atos Normativos será realizada por representantes da Diretoria de Planejamento, Orçamento e Administração - DPOA.</p><p>§ 3º A indicação dos membros, titular e suplente, bem como eventual solicitação de substituição, será realizada pelo chefe de cada unidade, mediante Ofício direcionado ao coordenador do GT.</p><p>Art. 2º Ficam revogadas as disposições em contrário.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS AUGUSTO TEIXEIRA DE MOURA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>