<xml><article id="32440939" name="Decisao 019-2023" idOficio="9637348" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="05/06/2023" artClass="00070:00253:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="306" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=306" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20656566">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN/SC Nº 19, DE 3 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN/SC Nº 19, DE 3 DE MAIO DE 2023</p><p>A Presidente do Conselho Regional de Enfermagem (Coren-SC), em conjunto com a Secretária da Autarquia, no uso de suas atribuições legais e regimentais conferidas na Lei n° 5.905 de 12 de julho de 1973, bem como pelo Regimento Interno da Autarquia, alterado pela Decisão Coren-SC nº 073/2021, e homologação pela Decisão Cofen nº 008/2022, e;</p><p>Considerando o Regimento Interno do Conselho Federal de Enfermagem, aprovado pela Resolução Cofen nº 421/2012, de 15 de fevereiro de 2012;</p><p>Considerando a Decisão Coren-SC nº 003, de 31 de janeiro de 2022, que dispõe sobre as Atribuições da Diretoria, vacância e dá outras providências;</p><p>Considerando a Resolução Cofen nº 340/2008;</p><p>Considerando o Acordo Formal de Contribuição nº 015/2023 que entre si celebram o Cofen e o Coren-SC para apoio à realização da Semana de Enfermagem 2023 em Santa Catarina;</p><p>Considerando, ainda, a deliberação do Plenário do Coren-SC em sua 126ª Reunião Extraordinária, ocorrida no dia 03 de maio de 2023;, decide:</p><p>Art. 1º Aprovar a Suplementação Orçamentária para o exercício de 2023 deste Regional no valor R$ 183.915,10 (cento e oitenta e três mil, novecentos quinze reais e dez centavos) conforme planilhas em anexo, as quais são parte desta Decisão.</p><p>Art. 2º O valor total do orçamento para o corrente exercício, em face das alterações ora aprovadas, será de R$ 30.918.592,11 (trinta milhões, novecentos e dezoito mil, quinhentos e noventa e dois reais e onze centavos).</p><p>Art. 3º Para esta suplementação serão utilizados recursos recebidos do Conselho Federal de Enfermagem, por ocasião da aprovação do Projeto para realização da Semana de Enfermagem em Santa Catarina no ano 2023.</p><p>Art. 4º - Esta Decisão devidamente homologada pelo Cofen entrará em vigor na data de sua assinatura.</p><p></p><p></p><p class="assina">MARISTELA A. DE AZEVEDO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">SANDRA REGINA DA COSTA</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>