<xml><article id="32694457" name="PT SAES NA 510" idOficio="9668522" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/06/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00011" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="301" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=301" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20700146">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 510, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Inclui membros em equipe de transplante.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 510, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Inclui membros em equipe de transplante.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n° 9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n° 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n° 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 100/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.082704/2023-18; e</p><p>Considerando a manifestação favorável das respectivas Secretarias Estaduais de Saúde/Centrais Estaduais de Transplantes - CET, resolve:</p><p>Art. 1º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 8º da Portaria SAES/MS nº 1.073, de 28 de outubro de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 206, de 3 de novembro de 2021, seção 1, páginas 73 e 74, o membro a seguir:</p><p>TRANSPLANTE DE CÓRNEA/ESCLERA: 24.07</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 11 99 PR 24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXI - membro: Paulo Iochitaka Tomimatsu, oftalmologista, CRM 7066 - PR.</p></td></tr></table><p>Art. 2º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada pelo art. 5º da Portaria SAES/MS nº 242, de 9 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº 49, de 13 de março de 2023, seção 1, páginas 73 e 74, os membros a seguir:</p><p>TRANSPLANTE RENAL: 24.08</p><p>ESPÍRITO SANTO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 01 ES 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Joao Paulo Rosa Coelho, nefrologista, CRM 9857 - ES;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Patricia Bento Guerra, nefrologista, CRM 9081 - ES.</p></td></tr></table><p>Art. 3º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 7º da Portaria SAES/MS nº 256, de 22 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 142, de 28 de julho de 2022, seção 1, páginas 117 a 119, o membro a seguir:</p><p>TRANSPLANTE DE FÍGADO: 24.09</p><p>PERNAMBUCO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 10 PE 06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVIII - membro: Martha Sá de Lima, cirurgiã geral, CRM 27484 - PE.</p></td></tr></table><p>Art. 4º Ficam incluídos na equipe de transplante habilitada pelo art. 7º da Portaria SAES/MS nº 129, de 12 de abril de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 73, de 18 de abril de 2022, seção 1, páginas 261 e 262, os membros a seguir:</p><p>TRANSPLANTE RENAL: 24.08</p><p>SÃO PAULO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 01 99 SP 22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XVIII - membro: Andres Menacho Abularach, cirurgião geral e urologista, CRM 166775 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XIX - membro: Cleverson Luiz Rocha D Avila, urologista, CRM 67617 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XX - membro: Geovanne Furtado Souza, cirurgião geral e urologista, CRM 82206 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXI - membro: Miguel Zerati Filho, urologista, CRM 34409 - SP;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>XXII - membro: Ricardo Vieira Zerati, cirurgião geral e urologista, CRM 163810 - SP.</p></td></tr></table><p>Art. 5º Fica incluído na equipe de transplante habilitada pelo art. 5º da Portaria SAES/MS nº 1.066, de 27 de outubro de 2021, publicada no Diário Oficial da União nº 206, de 3 de novembro de 2021, Seção 1, páginas 70 e 71, o membro a seguir:</p><p>MEDULA ÓSSEA AUTOGÊNICO: 24.01</p><p>MEDULA ÓSSEA ALOGÊNICO APARENTADO: 24.02</p><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 21 15 CE 04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Mateus Paula Gomes, hematologista e hemoterapeuta, CRM 13410 - CE.</p></td></tr></table><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>