<xml><article id="32824282" name="28.06.23 Averbacao" idOficio="9686050" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="29/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="277" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=277" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724634">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Muhammad Munir Arif Hashim, incluído na Portaria nº 2.312, de 26 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 27 de junho de 2023, é FARIDA ARIF HASHIM, e não como constou. Processo nº 235881.0381679/2023</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Wilma Asistiri Calle, incluído na Portaria nº 706, de 03 de outubro de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 04 de outubro de 2023, é JULIA CALLE ASISTIRI, e não como constou. Processo nº 08335.010247/2017-11</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome do genitor de Marwan Jadou, incluído na Portaria nº 2.284, de 20 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 21 de junho de 2023, é SHARIF JADOU, e não como constou. Processo nº 08018.040367/2023-83</p><p>A CHEFE DA DIVISÃO DE NATURALIZAÇÃO DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome dos genitores de MARYAM ALAHMAD que ao amparo no artigo 71, § 1°, da Lei 13.445 de 2017, foi deferida a solicitação de adaptação de nome, passando a chamar-se MARIA ALAHMAD, incluído na Portaria nº 1.896, de 27 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 28 de março de 2023, é ELIAS ALAHMAD e LAURA ALAMIN, e não como constou. Processo nº 08018.040525/2023-03</p><p class="assina">RAYSSA CAVALCANTE MATOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>