<xml><article id="32562291" name="ato nA 25_2" idOficio="9651170" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="14/06/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20675915">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>127.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Solus Indústria Química Ltda, CNPJ Nº 21.203.489/0001-79 - Jandaia do Sul/PR, Filiais: CNPJ Nº 21.203.489/0005-00 - Apucarana/PR, CNPJ Nº 26.401.815/0001-76 - São Paulo/SP, a importar o produto WIPE OUT, registro nº 13714, conforme processo nº 21000.043310/2023-93.</p><p>128.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Anhui Chaonong Hifh-tech Chemicals Co. Ltd., endereço Ningguo Gankou ecological industrial distrial district, Anhui Province, China, no produto Atrazina 500 SC Alamos, registro nº 17918, conforme processo nº 21000.043337/2023-86.</p><p>129.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 - Cuiabá/MT, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0022-19 - Cerejeiras/RO, CNPJ Nº 77.294.254/0050-72 - Cuiabá/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0079-54 - Boa Vista/RR, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar o produto INDOXACARB 15 SC GHARDA, LYRA, registro nº 06920, conforme processo nº 21000.043412/2023-17.</p><p>130.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 - Cuiabá/MT, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0022-19 - Cerejeiras/RO, CNPJ Nº 77.294.254/0050-72 - Cuiabá/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0079-54 - Boa Vista/RR, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar o produto FIPRONIL 200 SC GHARDA, registro nº 21822, conforme processo nº 21000.043411/2023-64.</p><p>131.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 - Cuiabá/MT, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0022-19 - Cerejeiras/RO, CNPJ Nº 77.294.254/0050-72 - Cuiabá/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0079-54 - Boa Vista/RR, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar o produto FIPRONIL 80 WG GHARDA, registro nº 21822, conforme processo nº 21000.043410/2023-10.</p><p>132.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 - Cuiabá/MT, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0022-19 - Cerejeiras/RO, CNPJ Nº 77.294.254/0050-72 - Cuiabá/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0079-54 - Boa Vista/RR, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar o produto CLORPIRIFOS 48 EC GHARDA registro nº 43219, conforme processo nº 21000.043407/2023-04.</p><p>133.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formuladorAnhui Chaonong High-tech Chemicals Co. Ltd, endereço Ningguo Gangkou ecological industrial distrial district, Anhui, Province, China, no produto 2,4-D 806 SL ALAMOS, registro nº 6715, conforme processo nº 21000.043294/2023-39.</p><p>134.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Novalurom Técnico BRA, registro nº 31019, para a marca comercial Novalurom Técnico Loveland, conforme processo nº 21000.043558/2023-54.</p><p>135.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Pimetrozina Técnico BRA, registro nº TC08222, para a marca comercial Pimetrozina Técnico Loveland, conforme processo nº 21000.043570/2023-69.</p><p>136.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Piriproxifem Técnico BRA, registro nº 5218, para a marca comercial Piriproxifem Técnico Loveland, conforme processo nº 21000.043582/2023-93.</p><p>137.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Tiodicarbe Técnico BRA, registro nº TC11720, para a marca comercial Tiodicarbe Técnico Loveland, conforme processo nº 21000.043588/2023-61.</p><p>138.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto BIFENTHRIN TÉCNICO SD, registro nº TC06823, da empresa AllierBrasil Agro Ltda, CNPJ Nº 02.850.049/0001-69, sito à Rua Dona Antônia de Queiros, 504, sala 123, CEP: 01307-013, São Paulo/SP para a empresa Sharda do Brasil Comércio de Produtos Químicos e Agroquímicos Ltda, CNPJ Nº 11.426.444/0001-00, sito à Rua da Consolação 222, conj. 608, CEP: 01302-000, São Paulo/SP, conforme processo nº 21000.043554/2023-76.</p><p>139.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do pleito de registro do produto S-Metolaclor 960 EC Solus, para a marca comercial Prevent Gold, conforme processo nº 21000.043633/2023-87.</p><p>140.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, e Ofício nº 0500478231/2023/ANVISA, de 17 de maio de 2023, indeferimos o pleito de registro do produto CRISOPÍDEO VALENTTO, processo nº 21016.001446/2023-27.</p><p>141.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Anhui Chaonong High-tech Chemicals Co. Ltd, endereço Ningguo Gangkou ecological industrial distrial district, Anhui, Province, China, no produto Glifosato 72 WG Alamos, registro nº 25119, conforme processo nº 21000.043700/2023-63.</p><p>142.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Anhui Chaonong High-tech Chemicals Co. Ltd, endereço Ningguo Gangkou ecological industrial distrial district, Anhui, Province, China, no produto Glifosato 480 SL Alamos, registro nº 39717, conforme processo nº 21000.043710/2023-07.</p><p>143.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Syngenta Proteção de Cultivos Ltda - Paulínia/SP, no produto INSSIMO, registro nº 00719, conforme processo nº 21000.043746/2023-82.</p><p>144.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrícola Alvorada S.A., CNPJ Nº 04.854.422/0002-66 - Primavera do Leste/MT, a importar dos produtos 2,4-D Agroimport, registro nº41418, Atrazina Agro Import, registro nº 9019, Diflucrop, registro n] 31717, Duozina, registro nº 46419, Fullmuron, registro nº 09820, Hexazuron, registro nº 27517, Maxizato, registro nº 36518, Megatraz, registro nº 21720, Megatrina, registro nº 31620, Metribuzim 480 SC Agroimport, registro nº 04114, Sletrina, registro nº 42919, Topatudo, registro nº 01719, conforme processo nº 21000.043805/2023-12.</p><p>145.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Qingdao Rainbow Chemical Co. Ltd., endereço Xinhe Eco-Chemical Science and Technology Industry Base, Qingdao, Shandong, China, no produto TORA, registro nº 18220, conforme processo nº 21000.043812/2023-14.</p><p>146.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VII, § 4º Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão do alvo biológico Hypothenemus hampei, indicado em qualquer cultura com a ocorrência do alvo biológico, sem aumento de dose, no produto FLYCONTROL, registro nº 30320, conforme processo nº 21000.010422/2023-68.</p><p>147.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VII, § 4º Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão do alvos biológicos Spodoptera eridania Rachiplusia nu, sem aumento de dose, nas culturas do Feijão e Soja, no produto INSTIVO, registro nº 13415, conforme processo nº 21000.022600/2023-01.</p><p>148.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VII, § 4º Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão do alvos biológicos Spodoptera frugiperda Aphelenchoides besseyi, sem aumento de dose, no produto POLYTRIN, STADIO, registro nº 9507, conforme processo nº 21000.022672/2023-41.</p><p>149.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VII, § 4º Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão do alvos biológicos Colletotrichum gossypii cephalosporioides na cultura do Algodão, Sphaceloma arachidis na cultura do Amendoim, Alternaria solani, Acidovorax avenae subsp. avenae na cultura da Cana-de-açúcar, Puccnia alllii Peronospora destructor Colletotrichum gloeosporioides cepae na cultura Cebola, Elsinoe fawcetti Colletotrichum gloeosporioides Phytophthora citrophthora Xanthomonas citri subsp. citri na cultura do Citros, Venturia inaequalis Neonectria galligena Entomosporium mespili na cultura da Maçã, Colletotrichim gloeosporioides Clavibacter michiganensis Xanthomonas vesicatoria Stemphylium solani Erwinia carotovora Septoria lycopersici na cultura do Tomate, sem aumento de dose, para o produto COVINEX 700, registro nº 20819, conforme processo nº 21016.007165/2022-27.</p><p>150.De acordo com o Artigo 22, § 4º Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 4 de janeiro de 2002, foi aprovada pelos órgãos federais de registro, a alteração da formulação do produto CONTROLLER NT WG, registro nº 12709, conforme processo nº 21000.012969/2021-36.</p><p>151.De acordo com o Artigo 22, § 4º Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 4 de janeiro de 2002, foi aprovada pelos órgãos federais de registro, a alteração da formulação do produto DITHANE WG NT, registro nº 12609, conforme processo nº 21000.012970/2921-61.</p><p>152.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Meghmani Organics Limited., endereço Agro III, Plot nº CH-1 &amp; CH-2/A,GIDC, Industrial Estate, Dahej, Ta: Vagra, Dist. Bharuch Gujarat 392130 Índia, no produto 2,4-D Agroimport, registro nº 41418, conforme processo nº 21000.043916/2023-29.</p><p>153. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Zhejiang Province Changxing First Chemical Co., Ltd., endereço XiaoPu Town Changxing County Zhejiang 313116 China, Meghmani Industries Limited., endereço Plot Nº Z-6, Dahej SEZ Area, Village: Dahej Taluka; Vagra District: Bharuch Gujarat 392130, no produto SELETRINA, registro nº 42919, conforme processo nº 21000.043959/2023-12.</p><p>154.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Bonseges, no produto formulado Poderus, registro nº 35721, conforme processo nº 21000.043896/2023-96.</p><p>155.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto MALATHION CCAB 1000 EC, registro nº 16020, conforme processo nº 21000.043873/2023-81.</p><p>156.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, no produto DIQUAT CCAB 200 SL, registro nº 13819, conforme processo nº 21000.043870/2023-48.</p><p>157.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Meghmani Industries Limited., endereço Plot Nº Z-6, Dahej SEZ Area, Village: Dahej, Taluka: Vagra District: Bharuch Gujarat 392130 Índia, no produto ATRAZINA AGRO IMPORT, registro nº 9019, conforme processo nº 21000.043921/2023-31.</p><p>158.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Amaggi Exportação e Importação Ltda, CNPJ Nº 77.294.254/0001-94 - Cuiabá/MT, Filiais: CNPJ Nº 77.294.254/0022-19 - Cerejeiras/RO, CNPJ Nº 77.294.254/0050-72 - Cuiabá/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0077-92 - Sorriso/MT, CNPJ Nº 77.294.254/0079-54 - Boa Vista/RR, CNPJ Nº 77.294.254/0083-30 - Paragominas/PA, a importar o produto TORA, registro nº 18220, conforme processo nº 21000.043784/2023-35.</p><p>159.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Zhejiang Province Changxing First Chemical Co., Ltd., endereço XiaoPu Town Changxing County Zhejiang 313116 China, Meghmani Industries Limited., endereço Plot Nº Z-6, Dahej SEZ Area, Village: Dahej Taluka: Vagra District: Bharuch Gujarat Gujarat 392130, India, no produto DUOZINA, registro nº 46419, conforme processo nº 21000.043929/2023-06.</p><p>160.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Meghmani Industries Limited., endereço Plot nº Z-6, Dahej SEZ area, Village: Dahej Taluka: Vagra District: Bharuch Gujarat 392130, India, no produto MAXIZATO, registro nº 36518, conforme processo nº 21000.043939/2023-33.</p><p>161.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Meghmani Industries Limited., endereço Plot nº Z-6, Dahej SEZ area, Village: Dahej Taluka: Vagra District: Bharuch Gujarat 392130, India, Zhejiang Province Changxing First Chemical Co., Ltd., endereço XiaoPu Town Changxing County Zhejiang 313116, China, no produto MEGATRAZ, registro nº 21720, conforme processo nº 21000.043944/2023-46.</p><p>162.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Meghmani Industries Limited., endereço Plot nº Z-6, Dahej SEZ area, Village: Dahej Taluka: Vagra District: Bharuch Gujarat 392130, India, Zhejiang Province Changxing First Chemical Co., Ltd., endereço XiaoPu Town Changxing County Zhejiang 313116, China, no produto MEGATRINA, registro nº 31620, conforme processo nº 21000.043953/2023-37.</p><p>163.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Meghmani Industries Limited., endereço Plot nº Z-6, Dahej Sez area, Village: Dahej Taluka: Vagra District: Bharuch Gujarat 392130, India, no produto TOPATUDO, registro nº 01719, conforme processo nº 21000.043964/2023-17.</p><p>164.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da empresa formuladora Gisélia Mendes Cunha - Penápolis/SP, no produto COTESIA BIOAMIL, registro nº 7214, e inclusão da empresa formuladora Robson da Cunha Mendes - Penápolis/SP, conforme processo nº 21000.043973/2023-16.</p><p>165.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Atrazina Técnico BRA, registro nº 171316, para a marca comercial Atrazina Técnico Loveland, conforme processo nº 21000.044075/2023-77.</p><p>166.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão dos produtos técnicos Imidacloprid Técnico Nortox BR, registro nº TC19622, Imidacloprido Técnico Crystal, registro nº 06712, Imidacloprido Técnico Rainbow, registro nº TC13020, Imidacloprido Técnico Hailir, registro nº 40318, no produto formulado Imidacloprid Nortox 480 SC, registro nº 03123, conforme processo nº 21000.044081/2023-24.</p><p>167.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Lanxi Jinghang Biotechnology Co., Ltd., endereço The B District of the Industrial Park in the nvbu Street, Lanxi City, Jinhua City, Jinhua City, Zhejiang Province, China, Anhui Richen Plant Protection Engineering Co., Ltd., endereço No. 30 Kaiyuan Avenue, Mohekou Industrial Park, Bengbu, Anhui, China, Nantong Jinling Agrochemical Co., Ltd., endereço Second Huanghai Road, Chemical Industrial Park, Coastal Economic Development Zone, Rundong, Jiangsu, China, no produto Agrosban, registro nº 24522, conforme processo nº 21000.044104/2023-09.</p><p>168.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Heilongjiang Jixiang Agrochemical Co. Ltd., endereço Wanbaoshan Chemical Park, endereço Anda City Heilongjiang China, Jiangsu Ruidong Pesticide Co., Ltd., endereço Nº 12 Liangchang East Road Jintan District Changzhou City Jiangsu China, Zhejiang Pioneer Crospcience Co., Ltd., endereço Nº 1 Chuangyezhi Road, Fine Chemical Industrial Park, Gaozi, Dantu, Zhenjiang Jiangsu China, Jiangsu Repont Agrochemical Co., Ltd., endereço Nº 18, Haibin 2 Road, Coastal Economic Development Zone, Rudong Jiangsu 226407, China, no produto METSULFURON NORTOX, registro nº 4523, conforme processo nº 21000.044180/2023-14.</p><p>169.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VI, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a exclusão das culturas da Batata, Feijão, Tomate e modalidade de aplicação bandeja para a cultura do Melão, no produto GRANARY, registro nº 3414, conforme processo nº 21000.044222/2023-17.</p><p>170.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VI, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a exclusão das culturas Batata e Tomate, no produto BAMAKO 700 WG, registro nº 06009, conforme processo nº 21000.044224/2023-06.</p><p>171.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VI, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a exclusão das culturas Batata e Feijão, no produto IMIDACLOPRID 350 SC, registro nº 10409, conforme processo nº 21000.044315/2023-33.</p><p>172.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VI, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a exclusão das culturas Batata e Feijão, no produto ROTAPRID 350 SC, registro nº 05809, conforme processo nº 21000.044316/2023-88.</p><p>173.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Clorpirifos Técnico Nortox V, registro nº TC06523, no produto formulado Clorpirifos Nortox EC, registro nº 12419, conforme processo nº 21000.044106/2023-90.</p><p>174.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Albaugh Agro Brasil Ltda, CNPJ Nº 01.789.121/0001-27 - São Paulo/SP, Filiais: CNPJ Nº 01.789.121/0004-70 - Resende/RJ, CNPJ Nº 01.789.121/0007-12 - Carazinho/RS, CNPJ Nº 01.789.121/0009-84 - Rondonópolis/MT, CNPJ Nº 01.789.121/0002-08 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 01.789.121/0011-07 - Paulínia/SP, a importar o produto GLIFOSATO TÉCNICO SH, registro nº 34419, conforme processo nº 21000.044406/2023-79.</p><p>175.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto 2,4-D Técnico Biorisk, registro nº 4215, para a marca comercial 2,4 D Técnico Mol, conforme processo nº 21000.044411/2023-81.</p><p>176.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Ametrina Técnico Biorisk, registro nº TC05520, para a marca comercial Ametrina Técnico MIL, conforme processo nº 21000.044417/2023-59.</p><p>177.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial Eco Nemaxy, para marca comercial Cropwinner Eco Nemaxy, no registro do produto No-Nema, registro nº 34518, conforme processo nº 21000.044433/2023-41.</p><p>178.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Zhejiang Province Changxing First Chemical Co., Ltd., endereço XiaoPu Town Changxing County Zhejiang 313116, China, no produto Atrazina Agro Import, registro nº 9019, conforme processo nº 21000.044439/2023-19.</p><p>179.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial Bio Phako, para marca comercial Vitalforce Bio Phako, no registro do produto Biobaci, registro nº 36118, conforme processo nº 21000.044441/2023-98.</p><p>180.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial Eco Vastax, para marca comercial Cropwinner Eco Vastax, no registro do produto Biobaci, registro nº 36118, conforme processo nº 21000.044444/2023-21.</p><p>181.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial Bio Amilofaciens, para marca comercial Vitalforce Bio Amilofaciens, no registro do produto No-Nema, registro nº 34518, conforme processo nº 21000.044459/2023-90.</p><p>182.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Jiangsu Corechem Co., Ltd., endereço nº 18, Shilian Avenue, Huaian City, 223000, Jiangsu China, no produto Hexazinona Técnico Alta, registro nº 06113, conforme processo nº 21000.054068/2020-31.</p><p>183.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Shandong Hailir Chemical Co., Ltd., endereço Lingang Industrial Zone, Coastal Econ. Development Zone, Weifang, Shandong, China, no produto Thiamethoxam Técnico, registro nº 09898, conforme processo nº 21000.022118/2022-82.</p><p>184.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Inner Mongolia Miraculous Cropscience Co., Ltd., endereço Bayin Aobao Industrial Park, Alxa Economic Development Zone, Alxa League, Inner Mongolia, China, no produto Glufosinato Técnico Alta II, registro nº 36319, conforme processo nº 21000.049761/2021-72.</p><p>185.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso I, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Sulfluramida Técnica ML, registro nº 07396, conforme processo nº 21000.044580/2023-11.</p><p>186.De acordo com o Art. 22, §1º Inciso III, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do manipulador Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, no produto Alvofix, registro nº 07723, conforme processo nº 21000.044660/2023-77.</p><p>187.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso I, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Carbendazin Técnico Condax, registro nº 05804, conforme processo nº 21000.115691/2022-39.</p><p>188.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso I, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Carbendazin Técnico Volcano, registro nº 04616, conforme processo nº 21000.115700/2022-91.</p><p>189.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos fabricantes Hebei Lansheng Biotech Co., Ltd., endereço Mayu Village, Jinzhou City, Shijiazhuang City, 21006, Hebei, China, Jiangsu Henglong Crop Protection Co., Ltd., endereço Lianyungang Chemical Industry Park, Duigougang Town, Guannan County, Lianyungan, China, no produto Metribuzim Técnico Nortox, registro nº 01019, conforme processo nº 21000.028203/2021-73.</p><p>190.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada pelos órgãos federais de registro a alteração da formulação do produto Glifosato Nortox WG, registro nº 02502, conforme processo nº 21000.070270/2021-91.</p><p>191.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Nanjing Red Sun Co., Ltd., endereço No.8 Dongfeng Road, Yaxi Town, Gaochun County, 211303 Nanjing, Jiangsu, China, no produto IMIDACLOPRIDO TÉCNICO CONSAGRO, registro nº 7410, conforme processo nº 21000.081209/2020-98.</p><p>192.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Dezhou Luba Fine Chemical Co., Ltd., endereço nº 288, Hengdong Road Tianqu Industrial Park Dezhou Shandong 253035, China, no produto Lufenuron Técnico Nortox BR, registro nº 6516, conforme processo nº 21000.039096/2022-90.</p><p>193.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Jiangsu Jiannong Aba Agrochemical Co., Ltd., endereço Huanghai Road Yanhai Industrial Park Binhai Jiangsu, China, no produto Lufenuron Técnico Nortox BR, registro nº 6516, conforme processo nº 21000.006626/2021-32.</p><p>194.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada pelos órgãos federais de registro a alteração da formulação do produto JUMP, registro nº 08808, conforme processo nº 21000.071834/2021-11.</p><p>195.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Hunan Haili Chemical Industry Co., Ltd., endereço No. 198, Haide Road, Changde Economic and Technological Development Zone, Hunan, China, no produto Methomyl Técnico RDB, registro nº 33719, conforme processo nº 21000.033660/2021-80.</p><p>196.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante GSP CropScience Private Limited., endereço 404, Lalija Complex, 352/3 Rasala Road, 380009, Navrangpura, Ahmedabad, Gujarat, India, no produto Propanil Técnico Adama, registro nº 29219, conforme processo nº 21000.018803/2021-23.</p><p>197.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada pelos órgãos federais de registro a alteração da formulação do produto VABORO, registro nº 007814, conforme processo nº 21016.000329/2021-12.</p><p>198.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Hebei Shanli Chemical Co. Ltd., endereço Eighteenth Team, Zhongjie Farm, Cangzhou City, 061108, Hebei Province, China, no produto Ametrina Técnico Alta, registro nº 00313, conforme processo nº 21000.009935/2021-64.</p><p>199.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Nanjing Huazhou Pharmaceutical Co., Ltd., endereço Nº 9, Dongfeng Road, Yaxi Town, Gaochun County, 211303, Nanjing, Jiangsu, China, no produto Diquat Técnico Alta, registro nº TC13720, conforme processo nº 21000.031731/2021-18.</p><p>200.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos fabricantes Ningxia Ruitai Technology Co., Ltd., endereço Fine Chemical Park, Zhongwei Industry Complex Ningxia, China 755000, Lanzhou Chemspec-Weier Chemical Co. Ltd., endereço Wei 57 Road, Qinchuan Park, Lanzhou New area Fine Chemical Industry Park, Lanzhou City, Gansu Province, China, Jiangsu Changqing Agrochemical Nantong Co. Ltd.,, endereço No. 3, Haibin Road, Chemical Industrial Zone, Open Coastal Economic Zone, Rudong County, Nantong City, Jiangsu China, no produto Mospilan Técnico, registro nº 9798, conforme processo nº 21000.022444/2020-28.</p><p>201.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Shandong Hailir Chemical Co., Ltd., endereço Lingang Industrial Zone, Coastal Econ. Development Zone, Weinfang, Shandong China, no produto Acetamiprido Técnico CH, registro nº 7717, conforme processo nº 21000.042022/2020-79.</p><p>202.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Sinoagro Chemicals Co., Ltd., endereço Changrui West Road, County Laixi Jiangshan Qingdao, Shandong Province China, no produto FIELD, registro nº 5614, conforme processo nº 21000.044960/2023-56.</p><p>203.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Instrução Normativa Conjunta nº 1, de 16 de junho de 2014, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão das culturas CSFI: Feijão, Amendoim, Ervilha, Feijões, Grão-de-Bico e Lentilha, e inclusão do alvo biológico<em>Caliothrips phaseoli na cultura da Soja, no produto INTREPID EDGE, registro nº 9918, conforme processo nº 21000. 107171/2021-71.</em></p><p>204.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Algodão, no produto NILLUS, registro nº 25417, conforme processo nº 21000.107115/2021-37.</p><p>205.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agriconnection Importadora e Exportadora de Insumos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 39.496.730/0001-60 - Campo Verde/MT, a importar os produtos Pilarich, registro nº 00612, Agrotop, registro nº 28220, Bandolim, registro nº 10220, Bushi, registro nº 02020, Pilartime, registro nº 22016, conforme processo nº 21000.045065/2023-59.</p><p>206.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador Dow Agrosciences S.A.S., endereço Port du Rhin, Boiíe Postale 40 - 67630- Lauterbourg, França, no produto PERSIST SC, registro nº 1168704, conforme processo nº 21000.045081/2023-41.</p><p>207.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Lambda-Cialotrina Técnico Mega, registro nº TC18422, no produto formulado Brutus, registro nº 04611, conforme processo nº 21000.045153/2023-51.</p><p>208.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Lambda-Cialotrina Técnico Mega, registro nº TC18422, no produto formulado Notório, registro nº 08513, conforme processo nº 21000.045160/2023-52.</p><p>209.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Lambda-Cialotrina Técnico Mega, registro nº TC18422, no produto formulado Toreg 50 EC, registro nº 19108, conforme processo nº 21000.045162/2023-41.</p><p>210.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Lambda-Cialotrina Técnico Mega, registro nº TC18422, no produto formulado Trinca, registro nº 4410, conforme processo nº 21000.045163/2023-96.</p><p>211.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial Excalia Evo, registro nº 22522, para marca comercial Pladius, conforme processo nº 21000.045167/2023-74.</p><p>212.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Lambda-Cialotrina Técnico Mega, registro nº TC18422, no produto formulado Trinca Caps, registro nº 4110, conforme processo nº 21000.045169/2023-63.</p><p>213.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Lambda-Cialotrina Técnico Mega, registro nº TC18422, no produto formulado Lambda Cialotrin CCAB 250 CS, registro nº 01323, conforme processo nº 21000.033527/2023-95.</p><p>214.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Gratto Bover, no produto formulado Ecobass Ultra, registro nº 32121, conforme processo nº 21000.045078/2023-28.</p><p>215.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial Extreme, registro nº 04709, para marca comercial Methomyl SL, conforme processo nº 21000.045185/2023-56.</p><p>216.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Gratto Meta, no produto formulado Emeta Power, registro nº 16916, conforme processo nº 21000.045029/2023-95.</p><p>217.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador/manipulador Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, no produto Sialex 500, registro nº 003994, conforme processo nº 21000.045183/2023-67.</p><p>218.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador/manipulador Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, no produto Sumilex 500 WP, registro nº 004094, conforme processo nº21000.045188/2023-90.</p><p class="assina">JOSE VICTOR TORRES ALVES COSTA</p><p class="cargo">Coordenador-Geral</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No DOU de 04 de agosto de 2020, em Ato nº 44, Seção 1, item 62, Onde se lê: ...Ituverava/SP, Leia-se: ...Salto de Pirapora/SP.</p><p>No DOU de 22 de abril de 2021, em Ato nº 21, Seção 1, item 195, Onde se lê: ...Yongnong Bioscience Co., Ltd., Leia-se: ...Yongnong Biosciences Co., Ltd.</p><p>No DOU de 09 de junho de 2021, em Ato nº 26, Seção 1, item 27, Onde se lê: ...Chemical, Leia-se: ...Chemicals; Onde se lê:...j. indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Alho, Batata, Batata-doce, Batata-yacon, Berinjela, Beterraba, Café, Cana-de-açúcar, Cará, Cebola, Cenoura, Chalota, Feijão, Fumo, Gengibre, Inhame, Jiló, Mandioca, Mandioquinha-salsa, Melancia, Milho, Nabo, Pimenta, Quiabo, Rabanete, Soja, Tomate e Trigo, Leia-se: ...j. Indicação de uso: Indicado para as culturas de Algodão, Alho, Batata, Batata-doce, Batata-yacon, Berinjela, Beterraba, Café, Cana-de-açúcar, Cará, Cebola, Cenoura, Feijão, Fumo, Gengibre, Inhame, Jiló, Mandioca, Mandioquinha-salsa, Melancia, Milho, Nabo, Pimenta, Quiabo, Rabanete, Soja, Tomate e Trigo.</p><p>No DOU de 20 de setembro de 2022, em Ato nº 46, Seção 1, item 31, Onde se lê: ...Jiangsu Yangnong Chemical Co., Ltd., Leia-se: ...Jiangsu Yangnong Chemical Group Co., Ltd., Onde se lê: ...Yangzhou 225009 Jiangsu - china, Leia-se: ...Yangzhou 225009 - China.</p><p>No DOU de 10 de maio de 2023, em Ato nº 20, Seção 1, item 163, Onde se lê: ...Paulínia/SP, Leia-se: ...São Paulo/SP.</p><p>No DOU de 23 de maio de 2023, em Ato nº 21, Seção 1, item 78, Onde se lê: ...Argentin, Leia-se: ...Argentina.</p><p>No DOU de 23 de maio de 2023, em Ato nº 21, Seção 1, item 68, Onde se lê: ...produto Trichodermaiz, Leia-se: ...produto Trichodermaiz WP.</p><p>No DOU de 23 de maio de 2023, em Ato nº 21, Seção 1, item 36, Onde se lê: ...produto Flumioxazin Nortox, Leia-se: ...produto Flumioxazin IC Nortox.</p><p>No DOU de 23 de maio de 2023, em Ato nº 21, Seção 1, item 99, Onde se lê: ...com a inclusão das culturas Cenoura, Mamão, Melão, Morango, Pepino, aumento de dose para controle da praga Alternaria solani na cultura da Batata, inclusão do alvo biológico Septoria lycopersici na cultura do Tomate; e inclusão das culturas de CSFI: Melão - Melancia, Mamão - Abacate, Abacaxi, Anonáceas, Azeitona, Cacau, Cupuaçu, Guaraná, Macadâmia, Manga, Maracujá e Romã, Morango - Amora, Framboesa e Mirtilo, Cenoura - Batata doce, Batata yacon, Beterraba, Cará, Gengibre, Inhame, Mandioca, Mandioquinha-salsa, Nabo e Rabanete, Tomate - Berinjela, Jiló, Pimenta e Quiabo, Pepino - Abóbora, Abobrinha, Chuchu e Maxixe, no produto UNIX 750 WG, registro nº 8999, conforme processo nº 21000.050718/2021-50, Leia-se: ...com a inclusão das culturas Cenoura, Mamão, Melão, Morango, Pepino, aumento de dose para controle da praga Alternaria solani na cultura da Batata, inclusão do alvo biológico Septoria lycopersici na cultura do Tomate; e inclusão das culturas de CSFI: Melão - Melancia, Mamão - Abacate, Abacaxi, Anonáceas, Azeitona, Cacau, Cupuaçu, Guaraná, Macadâmia, Manga, Maracujá e Romã, Morango - Amora, Framboesa e Mirtilo, Cenoura - Batata doce, Batata yacon, Beterraba, Cará, Gengibre, Inhame, Mandioca, Mandioquinha-salsa, Nabo e Rabanete, Tomate - Berinjela, Jiló, Pimenta, Pimentão e Quiabo, Pepino - Abóbora, Abobrinha, Chuchu, Maxixe no produto UNIX 750 WG, registro nº 8999, conforme processo nº 21000.050718/2021-50.</p><p>No DOU de 23 de maio de 2023, em Ato nº 21 Seção 1, item 109, Onde se lê: ...processo nº 21000.038389/2023-12, Leia-se: ...processo nº 21000.038289/2023-12.</p><p>No DOU de 23 de maio de 2023, em Ato nº 21, Seção 1, item 92, Onde se lê: ...VitlForce Bio Trico, Leia-se: ...VitalForce Bio Trico.</p><p>No DOU de 23 de maio de 2023, em Ato nº 21, Seção 1, item 23, Onde se lê: ...Jiangsu Tuoqiu Agrochemicals Co.,Ltd., endereço Kaitai Road, Coastal Industrial Park, Jiangsu Binhai Economic and Development Zone, Jiangsu, China, no produto TEBUCONAZOLE TÉCNICO BRA, registro no 14312, Leia-se: ...Yancheng Huihuang Chemical Co., Ltd., endereço Zhongshan Road (North), Binhai Economic Development Zone Coastal Industrial Park, Jiangsu, China, no produto TEBUCONAZOLE TÉCNICO BRA, registro no 14312.</p><p>No DOU de 23 de maio de 2023, em Ato nº 22, Seção 1, item 17-d, Onde se lê: ...Fabricante: Nome: Yancheng Huihuang Chemical Co., Ltd -Endereço: Zhongshan Road (North), Binhai Economic Development Zone Coastal Industry Park Binhai 224555, Jiangsu, China, Leia-se: ...Fabricante: Nome: Yancheng Huihuang Chemical Co., Ltd -Endereço: Zhongshan Road (North), Binhai Economic Development Zone Coastal Industrial Park, 224555, Jiangsu, China.</p><p>No DOU de 23 de maio de 2023, em Ato nº 22, Seção 1, item 9-a, Onde se lê: ...Nome Químico: (5-cyclopropyl-1,2-oxazol-4-yl)[2-(methanesulfonyl)-4-(trifluoromethyl)phenyl]methanone, Leia-se: ....Nome Químico: 5-cyclopropyl1,2-oxazol-4-yl,α,α,α-trifluoro-2-mesyl-p-tolyl ketone.</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>