<xml><article id="32637451" name="PUBL. 38_3" idOficio="9661791" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="19/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20690333">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇÕES]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Processo: 08228.008879/2023-81 Requerente: LOUISE HUBERTINA MARIA UBAGS Prazo: 2 Anos Imigrante: LOUISE HUBERTINA MARIA UBAGS Data Nascimento: 06/01/1962 Passaporte: NRFRRJ284 País: HOLANDA Mãe: WILHELMINA HUBERTINA MARIA GEREKENS Pai: JOHANNES PAULUS UBAGS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 20/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.018481/2023-51 Requerente: MAXIMO DAVID AVE PERNAS Prazo: 31/05/2024 Imigrante: Maximo David Ave Pernas Data Nascimento: 21/08/1974 Passaporte: XDC753179 País: ESPANHA Mãe: Maria del Carmen Pernas Maseda Pai: Alvaro Ave Miranda.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009576/2023-84 Requerente: LINA MARIA VILLA VELES Prazo: 4 Anos Imigrante: LINA MARIA VILLA VELEZ Data Nascimento: 30/05/1969 Passaporte: G171834 País: COSTA RICA Mãe: Glória Velez Pai: Alberto Villa.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.004072/2023-78 Requerente: ADRIANO JOSE LERIA Prazo: 2 Anos Imigrante: Adriano José Leria Data Nascimento: 17/12/1944 Passaporte: CB165450 País: PORTUGAL Mãe: Rosa Branca Gabriel Pai: José Augusto Leria.</p><p>Processo: 08228.005074/2023-84 Requerente: WILSON DE MATTOS FIGUEIRA Prazo: 2 Anos Imigrante: Spyros Nikolaos Papadakis Data Nascimento: 06/11/1983 Passaporte: AT0775004 País: GRÉCIA Mãe: Athanasia Papadaki Pai: Nikolaos Papadakis .</p><p>Processo: 08228.006114/2023-13 Requerente: I BRAUN DEGENSHEIN Prazo: 1 Ano Imigrante: I BRAUN DEGENSHEIN Data Nascimento: 14/02/1951 Passaporte: 587389482 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Beverly Celia Oppenheimer Pai: Harry Irving Degenshein.</p><p>Processo: 08228.008726/2023-32 Requerente: JOSE MENDES DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: José Mendes da Silva Data Nascimento: 21/03/1947 Passaporte: cc390972 País: PORTUGAL Mãe: Luzia Mendes Ladeira Pai: Mário Fernandes da Silva.</p><p>Processo: 08228.010013/2023-39 Requerente: RICHARD CHARLES ALBERT PRESTINARI Prazo: 1 Ano Imigrante: RICHARD CHARLES ALBERT PRESTINARI Data Nascimento: 19/05/1959 Passaporte: 15AI67133 País: FRANÇA Mãe: JACQUELINE MARIE JEANNE CÉLINE VANHOVE Pai: LOUIS PIERRE PRESTINARI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007526/2023-62 Requerente: ELEANOR ELIZABETH CAMPBELL Prazo: 1 Ano Imigrante: Eleanor Elizabeth Campbell Data Nascimento: 19/09/1983 Passaporte: A04779995 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.007781/2023-13 Requerente: Robert Edward Arnold Prazo: 1 Ano Imigrante: ROBERT EDWARD ARNOLD Data Nascimento: 02/09/1993 Passaporte: 126082846 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.007963/2023-86 Requerente: Andrew Scott Keller Prazo: 1 Ano Imigrante: Andrew Scott Keller Data Nascimento: 07/02/1977 Passaporte: 668600729 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.008764/2023-95 Requerente: DAVID MIGUEL MARTINEZ Prazo: 1 Ano Imigrante: David Miguel Martinez Data Nascimento: 24/08/1994 Passaporte: PAJ999184 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007625/2023-44 Requerente: FIRMIN MARCEL BERNARD SALOT Prazo: 1 Ano Imigrante: SALOT FIRMIN MARCEL BERNARD Data Nascimento: 20/04/1989 Passaporte: 17FV02386 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.009208/2023-36 Requerente: MARIE MORGANE PIERARD Prazo: 1 Ano Imigrante: Marie Pierard Data Nascimento: 17/05/1989 Passaporte: GA8125707 País: BÉLGICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014741/2023-11 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PALMEIRAS Prazo: 645 Dias Imigrante: THIERY AXEL ANTWI Data Nascimento: 25/09/2003 Passaporte: A0188129 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.015198/2023-78 Requerente: JUAN LUIS AGUILAR BARAHONA Prazo: 12 Meses Imigrante: Juan Luis Aguilar Barahona Data Nascimento: 30/09/2003 Passaporte: PA0678385 País: PANAMÁ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 - Renovação (Art. 5º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.017685/2023-75 Requerente: MIRASSOL FUTEBOL CLUBE Prazo: 1 Ano Imigrante: Junlong Xiao Data Nascimento: 03/11/2000 Passaporte: EC8285868 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA 11 S.A. Processo: 08228.009623/2023-91, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA ACL 16 S.A. Processo: 08228.009627/2023-78, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>A Coordenadora-Geral de Imigração Laboral - Substituta, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.022029/2022-11 Requerente: PAUL NNAMDI NWOSU 23726378863 Prazo: 1 Ano Imigrante: RICHARD AMAOBI OKPOKO Data Nascimento: 27/07/1989 Passaporte: A12483926 País: NIGÉRIA Mãe: OKPOKO MACILLINA Pai: OKPOKO BENJAMIN.</p><p>Processo: 08228.007655/2023-51 Requerente: Rasmus Horsner Midtgaard Prazo: 1 Ano Imigrante: Rasmus Horsner Midtgaard Data Nascimento: 15/07/1999 Passaporte: 210339998 País: DINAMARCA.</p><p>Processo: 08228.009061/2023-84 Requerente: NICOLAI JOHAN WATZENIG Prazo: 1 Mês Imigrante: Nicolai Johan Data Nascimento: 29/11/1987 Passaporte: U3638693 País: ÁUSTRIA.</p><p>Processo: 08228.008781/2023-22 Requerente: URIEL GEORGE EDDIE Prazo: 2 Anos Imigrante: Uriel George Eddie Data Nascimento: 13/11/1969 Passaporte: 646856452 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Icy Reid Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.006293/2023-81 Requerente: YHUGO LUIZ OLIVEIRA BARBOSA Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIA MORANDI Data Nascimento: 06/06/1950 Passaporte: YB5670519 País: ITÁLIA Mãe: GIUSEPPINA BASSI Pai: MARIO MORANDI.</p><p>Processo: 08228.008424/2023-64 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHARLES ALFRED GONZALES Data Nascimento: 17/12/1968 Passaporte: 669200674 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Clara Isabell Gomez Pai: John Anthony Gonzales.</p><p>Processo: 08228.003626/2023-11 Requerente: JUEYING FENG Prazo: Indeterminado Imigrante: FENG JUEYING Data Nascimento: 02/02/1963 Passaporte: 482273MQ País: CHINA Mãe: HUIYING CAI Pai: BINGLIN FENG.</p><p>Processo: 08228.010714/2023-78 Requerente: MESAY GELETU GEBRE Prazo: 24/03/2026 Imigrante: Mesay Geletu Gebre Data Nascimento: 21/03/1985 Passaporte: EP5683495 País: ETIÓPIA Mãe: Adanech Shocha Gudo Pai: Geletu Begre Arusi.</p><p>Processo: 08228.010112/2023-11 Requerente: GBSC SERVICOS E IMPORTACAO DE COMPONENTES ELETRONICOS LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: ANUP SHIVAJI KUMBHAR Data Nascimento: 26/05/1989 Passaporte: T0232402 País: ÍNDIA Mãe: MANDAKINI SHIVAJI KUMBHAR Pai: SHIVAJI DATTATRAY KUMBHAR.</p><p>Processo: 08228.007086/2023-43 Requerente: RASEL Prazo: 2 Anos Imigrante: RASEL Data Nascimento: 10/10/1984 Passaporte: BW0686531 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.007123/2023-13 Requerente: CARLOS MANUEL MEDEIROS TERRA Prazo: Indeterminado Imigrante: CARLOS MANUEL MEDEIROS TERRA Data Nascimento: 10/09/1968 Passaporte: C258806 País: BRASIL.</p><p>Processo: 08228.003801/2023-79 Requerente: RIKITO MORIKAWA Prazo: Indeterminado Imigrante: Rikito Morikawa Data Nascimento: 28/10/2002 Passaporte: 9581918 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.007310/2023-13 Requerente: IMOBILIARIA TERRA DO SOL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DARIO VACIS Data Nascimento: 13/02/1969 Passaporte: YB6408478 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010000/2023-61 Requerente: TABACARIA KING LTDA Prazo: 6 Meses Imigrante: OMAR ALHAJ IBRAHIM Data Nascimento: 08/10/1993 Passaporte: N015169963 País: SÍRIA Imigrante: OMAR ALHAJ IBRAHIM Data Nascimento: 08/10/1993 Passaporte: N015169963 País: SÍRIA.</p><p>Processo: 08228.008394/2023-96 Requerente: HBL CONSULTORIA E GERENCIAMENTO DE PROJETOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: HERNÁN DAVID JELDRES VILLENA Data Nascimento: 25/07/1961 Passaporte: F31333011 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.008449/2023-68 Requerente: LA TASCA ATELIER GASTRONOMICO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DANIELE RASTELLI Data Nascimento: 06/06/1978 Passaporte: YA8791580 País: ITÁLIA Mãe: RITA PIERIGE Pai: CESARE RASTELLI.</p><p>Processo: 08228.008431/2023-66 Requerente: MICHAEL ANDERSON QUEIROZ DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: PAPA MASSAMBA NIANG Data Nascimento: 02/01/2001 Passaporte: A03334015 País: SENEGAL Mãe: AISSA DIOME Pai: THIAMBA NIANG.</p><p>Processo: 08228.008428/2023-42 Requerente: CALEGARI INDUSTRIA E COMERCIO TEXTEIS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MUHAMMAD FAISAL Data Nascimento: 28/11/1995 Passaporte: F6455079 País: PAQUISTÃO Mãe: MAJHBEEN Pai: SHAHID HUSSAIN.</p><p>Processo: 08228.008358/2023-22 Requerente: HARLEM ANDINO NARANJO Prazo: 2 Anos Imigrante: HARLEN ANDINO NARANJO Data Nascimento: 26/10/1984 Passaporte: J798555 País: CUBA Mãe: MARIALUZ NARANJO IGARZA Pai: LUIS ANGEL ANDINO GARCÍA.</p><p>Processo: 08228.008085/2023-16 Requerente: ELIAS OLIVEIRA DE AMORIM ENTO Prazo: 1 Ano Imigrante: JACKELOU BLANCO BLANCO Data Nascimento: 21/01/1983 Passaporte: PHL P1373042B País: FILIPINAS Mãe: Matilde Bautista de la Crus Pai: Jacinto Ner Blanco.</p><p>Processo: 08228.007400/2023-98 Requerente: ESCOLA BILINGUE DO MARANHAO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Roozbeh Showlesh Data Nascimento: 16/04/1980 Passaporte: AJ518995 País: CANADÁ Mãe: Mehrnaz Malekashtari Pai: Morteza Showlesh.</p><p>Processo: 08228.007284/2023-15 Requerente: IMPORIENTE COMERCIO EXTERIOR LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: LIU ANGELA Data Nascimento: 03/11/1997 Passaporte: 43296559 País: REPÚBLICA THECA Mãe: YE HAIFEN Pai: LIU WANGBIN.</p><p>Processo: 08228.006083/2023-92 Requerente: LANGUAGE SCHOOL CENTRO DE ENSINO E DESENVOLVIMENTO CULTURAL EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: OLUWAFIJIMI MAYOWA AYODELE Data Nascimento: 03/02/1988 Passaporte: A11092513 País: NIGÉRIA Mãe: ADENRELE ABIKE AYODELE Pai: MICHEAL OYO AYODELE.</p><p>Processo: 08228.005497/2023-11 Requerente: ANTONIO SILVA TAVARES Prazo: 1 Ano Imigrante: ANTÓNIO SILVA TAVARES Data Nascimento: 13/06/1985 Passaporte: PA241284 País: CABO VERDE Mãe: Juliana Silva Pai: Manuel Tavares.</p><p>Processo: 08228.004232/2023-89 Requerente: THAGORI CONSULTORIA EMPRESARIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DARLINGTON DICKSON AKADINMA Data Nascimento: 22/02/1982 Passaporte: A05985300 País: NIGÉRIA Mãe: BESSING DICKSON Pai: AKADINMA DICKSON.</p><p>Processo: 08228.004216/2023-96 Requerente: THAGORI CONSULTORIA EMPRESARIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: CHIOMA DICKSON Data Nascimento: 05/12/1990 Passaporte: A03678149 País: NIGÉRIA Mãe: AKADINMA NGOZI BLESSING Pai: AKADINMA DIKSON ONYEMAOBI.</p><p>Processo: 08228.011297/2023-81 Requerente: SIMONAIRE DORCIN Prazo: Indeterminado Imigrante: KERLIN DORCIN Data Nascimento: 12/02/2004 Passaporte: R11542387 País: HAITI Mãe: LOVELY MESIDOR Pai: SIMONAIRE DORCIN.</p><p>Processo: 08228.011280/2023-23 Requerente: JEAN OBED SAINT JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: SAINT JEAN EMMANUELLA CHRISTNAELLE Data Nascimento: 02/05/2017 Passaporte: R11482654 País: HAITI Mãe: SHELLA SAINT JEAN JEROME Pai: JEAN OBED SAINT JEAN.</p><p>Processo: 08228.011253/2023-51 Requerente: GOMEZ DAMBREVILLE Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIE THERESE DAMBREVILLE Data Nascimento: 03/06/1943 Passaporte: R10854861 País: HAITI Mãe: CARMELIE MONCHERY Pai: PHILIPPE ZEPHYR.</p><p>Processo: 08228.011098/2023-72 Requerente: WALKER JAMES MOISE Prazo: Indeterminado Imigrante: James MOISE Data Nascimento: 28/05/1990 Passaporte: R11248649 País: HAITI Mãe: Claudette MONPEROUSSE Pai: Gerad MOISE.</p><p>Processo: 08228.011073/2023-79 Requerente: STANLEY STERLING Prazo: 30 Meses Imigrante: Josiane Chaudry Sterling Data Nascimento: 02/05/1988 Passaporte: DL5708416 País: HAITI Mãe: Livia Azor Pai: Belec.</p><p>Processo: 08228.011007/2023-15 Requerente: ADELSON CEMOINE Prazo: Indeterminado Imigrante: FRITZNEL CEMOINE Data Nascimento: 17/12/1996 Passaporte: TB4835431 País: HAITI Mãe: JESULA ORELIEN Pai: FRITZNER CEMOINE.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 111, de 14/06/2023, Seção 1, Pág. 271, Processo: 08228.009538/2023-21, Onde se lê: Data de Nascimento: 14/11/1977, Leia-se: Data de Nascimento: 04/11/1977.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 111, de 14/06/2023, Seção 1, Pág. 271, Processo: 08228.008814/2023-34, Onde se lê: Mãe: PERA BASIC, leia-se: Mãe: PERA PRKIC.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 102, de 30/05/2023, Seção 1, Pág. 48, Processo: 08228.006646/2023-42, Onde lê-se: Mãe: MIREN EDURNE GARAY BILBAO; Pai: JUAN TOMAS ENSUNZA VALERO, Leia-se: Mãe: MIREN EDURNE GARAY I BILBAO; Pai: JUAN TOMAS ENZUNZA I VALERO.</p><p>No despacho da Coordenadora-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 56, de 22/03/2023, Seção 1, Pág. 54, Processo: 08228.004088/2023-81, Onde lê-se: Imigrante: JUDE CHANDRA KUMAR, Leia-se: Imigrante: JUDE CHANDRA KUMAR MARIASUSAI.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>