<xml><article id="32588216" name="dec223__Q3HT13" idOficio="9655576" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="15/06/2023" artClass="00070:00428:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Odontologia do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="111" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=111" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20681775">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO CRO-AM Nº 2, DE 1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera a Decisão CRO-AM nº 01 de 15 de fevereiro de 2023, publicada no DOU em 01 de março de 2023, edição nº 41, SEÇÃO 1, página 152, onde dispõe sobre a concessão de diárias, jetons, auxílio embarque/desembarque, auxílio representação ajuda de custo, gratificação especial, critérios para emissão de passagens aéreas e dá outras providências, fundamentada na Decisão CFO-02 de 01 de fevereiro de 2023." (NR)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO CRO-AM Nº 2, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Decisão CRO-AM nº 01 de 15 de fevereiro de 2023, publicada no DOU em 01 de março de 2023, edição nº 41, SEÇÃO 1, página 152, onde dispõe sobre a concessão de diárias, jetons, auxílio embarque/desembarque, auxílio representação ajuda de custo, gratificação especial, critérios para emissão de passagens aéreas e dá outras providências, fundamentada na Decisão CFO-02 de 01 de fevereiro de 2023." (NR)</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE ODONTOLOGIA DO AMAZONAS, no uso de suas atribuições conferidas pela Lei Federal nº 4.324, de 14 de abril de 1964, regulamentada pelo Decreto nº 68.704, de 03 de junho de 1971. Considerando Decisão do Conselho Federal de Odontologia CFO Nº 02 de 01 de fevereiro de 2023, que estabelece questões relativas a concessão de diárias, jetons, auxílio representação, ajuda de custo, gratificação especial, critérios para emissão de passagens aéreas.</p><p>Considerando as deliberações da Reunião de Diretoria CRO-AM de 22/05/2023 e em face da necessidade de promover as adequações legais, decide:</p><p>Art. 1º A Decisão CRO-AM nº 01 de 15 de fevereiro de 2023, publicada no DOU em 01 de março de 2023, edição nº 41, SEÇÃO 1, página 152, onde dispõe sobre a concessão de diárias, jetons, auxílio embarque/desembarque, auxílio representação ajuda de custo, gratificação especial, critérios para emissão de passagens aéreas e dá outras providências, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>DO AUXÍLIO EMBARQUE/DESEMBARQUE</p><p>Art. 5º....................................................................................................................</p><p>§3º. A importância devida ao auxilio embarque/desembarque, das viagens intermunicipais, corresponderá a 50% (cinquenta por cento) do valor da maior diária intermunicipal prevista vigente, conforme anexo I." (NR)</p><p>"§4º. A importância devida ao auxilio embarque/desembarque, das viagens interestaduais, corresponderá a 50% (cinquenta por cento) do valor da maior diária prevista vigente, conforme anexo I." (NR)</p><p>DO AUXÍLIO - REPRESENTAÇÃO</p><p>"Art. 14º. A concessão de auxílio representação no âmbito do CROAM de passa a ser regulamentado por esta Decisão." (NR)</p><p>"§ 1º O auxílio representação consiste em verba de natureza nitidamente indenizatória, visando o enfrentamento de despesas e do tempo dispendido quando da consecução de atividades ou trabalhos de interesse do conselho, legalmente atribuídos pela autoridade competente, relacionados ao cumprimento das atividades institucionais da autarquia, quer seja referente a representação político-institucional ou execução de atividades de gerenciamento superior ou correlatas realizadas dentro ou fora das dependências da autarquia." (NR)</p><p>"§ 2º As atividades político-representativas consistem no comparecimento ou participação em reuniões, eventos oficiais, seminários, conferências, jornadas, oficinas e congressos." (NR)</p><p>"§ 3º As atividades de gerenciamento superior consistem no desempenho de atribuições legais e regimentais próprias dos membros da Diretoria do Conselho." (NR)</p><p>"§ 4º Por atividades correlatas compreendem-se as sindicâncias, inspeções, comissões e palestras." (NR)</p><p>"§ 5º O auxílio representação poderá ser concedido aos conselheiros efetivos ou suplentes CROAM, pelo desempenho de atividades político-representativas dos respectivos Conselhos, desde que expressamente convocados, convidados, nomeados ou designados para tal fim." (NR)</p><p>Art. 22º. Esta decisão entra em vigor na data de sua publicação e fica desde já revogada a Decisão CRO-AM 01/2023.</p><p class="assina">JOSÉ HUGO CABRAL SEFFAIR</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">MICHELE PASCHOALOTTI LEMOS</p><p class="cargo">Secretaria</p><p>ANEXO I</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Categoria</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diárias Municipais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diárias Estaduais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diária Internacional US$</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Diária Internacional €</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conselheiros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.100,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>470,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>470,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Membros de Comissão e convidades</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>680,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>865,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>400,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefia - Assessores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>692,16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>320,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>320,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Funcionários CRO-AM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>350,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>519,12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>240,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>240,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Auxilio Embarque e Desembarque</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>350,00 (NR)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>550,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor em R$ acrescido de 50% convertido para a moeda do país de destino na data do pagamento.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor em R$ acrescido de 50% convertido para a moeda do país de destino na data do pagamento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indenização por KM rodado (artigo 8º)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,48</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Jeton do valor da diária (art.9º)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>445,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Auxilio Representação</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>356,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>