<xml><article id="32823443" name="instrucao_normativa_203_2023 GGT" idOficio="9685944" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="29/06/2023" artClass="00046:00042:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:10203" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="329" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=329" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724427">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA - IN N° 203, DE 26 DE DEZEMBRO DE 2022 (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre alteração das Monografias dos ingredientes ativo na Relação de Ingredientes Ativos de Agrotóxicos, Saneantes Desinfestantes e Preservativos de Madeira, publicada por meio da Instrução Normativa - IN N° 103, de 19 de outubro de 2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA - IN N° 203, DE 26 DE DEZEMBRO DE 2022 (*)</p><p class="ementa">Dispõe sobre alteração das Monografias dos ingredientes ativo na Relação de Ingredientes Ativos de Agrotóxicos, Saneantes Desinfestantes e Preservativos de Madeira, publicada por meio da Instrução Normativa - IN N° 103, de 19 de outubro de 2021.</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária, no uso da atribuição que lhe confere o art. 15, III e IV, aliado ao art. 7º, III da Lei n° 9.782, de 26 de janeiro de 1999, e ao art. 187, VII, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC n° 585, de 10 de dezembro de 2021, resolve adotar a seguinte Instrução Normativa, conforme deliberado em reunião realizada em 22 de dezembro de 2022, e eu, Diretor-Presidente</p><p>Art. 1º...</p><p>........................................................................................................................</p><p>Art. 10. Incluir as culturas de abacate, com LMR de 0,7 mg/kg e IS de 3 dias, e banana, com LMR de 0,4 mg/kg e IS de 1 dia; alterar o LMR das culturas de abóbora, abobrinha, chuchu, maxixe e pepino, de 0,1 mg/kg para 0,2 mg/kg, e o IS de 7 dias para 1 dia; alterar o LMR das culturas de berinjela, jiló, pimenta, pimentão e quiabo, de 0,1 mg/kg para 0,5 mg/kg, e o IS de 3 dias para 1 dia; alterar o IS das culturas de acelga, agrião, alface, almeirão, chicória, espinafre, estévia, mostarda e rúcula, de 5 dias para 3 dias; alterar o IS das culturas de alho, cebola, chalota, melancia e melão, de 7 dias para 1 dia; alterar o IS das culturas de abacaxi, anonáceas, cacau, cupuaçu, guaraná, mamão, manga, maracujá, quiuí e romã, de 7 dias para 3 dias; alterar o IS da cultura da maçã, de 14 dias para 3 dias; e alterar o LMR das culturas de cupuaçu, guaraná, mamão e maracujá, de 0,5 mg/kg para 0,7 mg/kg, todas na modalidade de emprego (aplicação) foliar, na monografia do ingrediente ativo F68 - FLUXAPIROXADE, na Relação de Monografias de Ingredientes Ativos de Agrotóxicos, Saneantes Desinfestantes e Preservativos de Madeira, publicada por meio da Instrução Normativa - IN n° 103, de 19 de outubro de 2021, DOU de 20 de outubro de 2021.</p><p>.....................................................................................................................</p><p>Art. 20. ....</p><p>Art. 21. Esta Instrução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO BARRA TORRES</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p>(*). Republicado, art.10º, por ter saído com incorreção no original, publicado no Diário Oficial da União nº 244, de 28 de dezembro de 2022, Seção 1, pg. 313-314.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>