<xml><article id="32478506" name="ATO PORTARIA GM 535" idOficio="9642157" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00033:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="133" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=133" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20663180">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MMA Nº 535, DE 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre delegação de competências aos Titulares dos Órgãos Específicos Singulares, exceto o Serviço Florestal Brasileiro - SFB, integrantes da estrutura do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, para a prática de atos administrativos no âmbito das respectivas áreas de atuação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MMA Nº 535, DE 5 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre delegação de competências aos Titulares dos Órgãos Específicos Singulares, exceto o Serviço Florestal Brasileiro - SFB, integrantes da estrutura do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, para a prática de atos administrativos no âmbito das respectivas áreas de atuação.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA, no uso de suas atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos II e IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, regulamentado pelos Decretos nº 83.937, de 06 de setembro de 1979 e Decreto nº 86.377, de 17 de setembro de 1981, na Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, no Decreto nº 11.349, de 1º de janeiro de 2023, e ainda o que consta no processo nº 02000.001568/2023-78, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 1º Esta Portaria dispõe sobre as delegações de competências, considerando a necessidade de descentralização e simplificação de rotinas operacionais e expedição de atos administrativos para conferir agilidade ao processo decisório no âmbito do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>Art. 2º O ato de delegação é revogável a qualquer tempo pela autoridade delegante.</p><p>Art. 3º As decisões adotadas por delegação devem mencionar explicitamente esta qualidade e serão consideradas editadas pelo delegado, responsável legal por seu conteúdo e regularidade, inclusive perante os órgãos de controle ou jurisdicionais.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS COMPETÊNCIAS DELEGADAS</p><p>Art. 4º Delegar competência aos Titulares dos Órgãos Específicos Singulares, exceto o Serviço Florestal Brasileiro - SFB e, nos seus impedimentos e afastamentos, aos seus substitutos legais, observados a legislação, as normas e os regulamentos pertinentes, para, no âmbito de sua área de competência, conforme Decreto nº 11.349, de 1º de janeiro de 2023, praticar os seguintes atos:</p><p>I - proceder à instrução, celebração e demais procedimentos administrativos afetos aos convênios, contratos de repasse, termos de execução descentralizada, termos de colaboração, termos de fomento e acordos de cooperação objeto de formalização com órgãos e entidades nacionais, e os respectivos aditivos, que tenham por objeto a execução de projetos e atividades compatíveis com as programações orçamentárias vinculadas às suas competências, respeitados os demais dispositivos desta Portaria;</p><p>II - autorizar, mediante processo formal, a doação de bens adquiridos com recursos de convênios firmados com Estados, Distrito Federal e Municípios desde que prevista no referido instrumento;</p><p>III - exercer as atribuições de ordenador de despesas e realizar atos de gestão orçamentária e financeira dos recursos alocados na Unidade Gestora de sua respectiva competência, conforme detalhado no Anexo desta Portaria, mediante emissão de empenho e ordem bancária, descentralização de crédito, autorização de pagamento, reforço e anulação de empenho obedecida a legislação específica, e, quando couber, os apostilamentos previstos no art. 10 da Portaria Interministerial nº 424 MP/MF/CGU, de 30 de dezembro de 2016;</p><p>IV - autorizar a concessão de suprimento de fundos, mediante a utilização do Cartão de Pagamentos do Governo Federal, e manifestar-se sobre a respectiva prestação de contas;</p><p>V - monitorar as contas bancárias;</p><p>VI - manter a regularidade dos saldos das contas contábeis;</p><p>VII - autorizar a concessão de diárias e passagens, em território nacional, nos termos do art. 7º do Decreto nº 10.193, de 2019;</p><p>VIII - autorizar despesas com diárias e passagens nas hipóteses de deslocamento em território nacional, previstas no art. 8º do Decreto nº 10.193, de 2019, vedada a subdelegação;</p><p>IX - conceder diárias e passagens internacionais, com ônus, com ônus limitado ou sem ônus, após prévia autorização de afastamento do País pelo Ministro de Estado do Meio Ambiente, vedada a subdelegação;</p><p>X - realizar atos de gestão orçamentária e financeira dos recursos alocados nas Unidades Gestoras relacionadas aos respectivos acordos e instrumentos, que tenham origem externa e a contrapartida nacional, nos termos do artigo 6º desta Portaria; e</p><p>XI - atuar como responsável, perante à Secretaria da Receita Federal do Brasil, inclusive para solicitar inscrição no CNPJ, bem como suas alterações, à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, ao Instituto Nacional do Seguro Social, aos Cartórios em geral, aos serviços de proteção ao crédito, à rede bancária, às concessionárias de serviços públicos e outras instâncias com as quais se mantenham relacionamento jurídico, podendo assinar, como preposto, toda documentação necessária para a representação da Secretaria, respeitadas as atribuições afetas à Subsecretaria de Planejamento Orçamento e Administração SPOA/SECEX.</p><p>§ 1º A delegação prevista no inciso I deste artigo, não abrange a celebração de convênios ou contratos de repasse com entidades privadas sem fins lucrativos e os respectivos aditivos, cuja prerrogativa de assinatura é da Ministra de Estado, nos termos do disposto no § 1º, art. 6º-A do Decreto nº 6.170, de 25 de julho de 2007.</p><p>§ 2º É vedada a subdelegação de competência para assinatura de termos de fomento e de colaboração, nos termos do art. 32 do Decreto nº 8.726, de 28 de abril de 2016.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 5º Fica transferida aos Órgãos Específicos Singulares, exceto o Serviço Florestal Brasileiro - SFB, de acordo com suas atribuições e competências dispostas pelo Decreto nº 11.349, de 1º de janeiro de 2023, a gestão dos convênios, contratos de repasse, termos de execução descentralizada, termos de colaboração, termos de fomento e acordos de cooperação objeto de formalização com órgãos e entidades nacionais e os respectivos aditivos.</p><p>Art. 6º Fica transferida aos Órgãos Específicos Singulares, exceto o Serviço Florestal Brasileiro - SFB, conforme apostilamento, a ordenação de despesas das Unidades Gestoras relacionadas a recursos de origem externa e contrapartida nacional, de acordo com as atribuições e competências dispostas pelo Decreto nº 11.349, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Art. 7º Fica transferida aos Órgãos Específicos Singulares, exceto o Serviço Florestal Brasileiro - SFB, a ordenação de despesas das Unidades Gestoras com saldos contábeis em programações orçamentárias compatíveis com as respectivas atribuições e competências previstas no Decreto nº 11.349, de 1º de janeiro de 2023.</p><p>Art. 8º As autoridades citadas nesta Portaria ficam autorizadas a subdelegar, total ou parcialmente, as competências a elas delegadas, nos termos da legislação específica que rege cada matéria.</p><p>Art. 9º Ficam convalidados os atos praticados a partir da vigência do Decreto nº 11.349, de 2023, em 24 de janeiro de 2023, até a entrada em vigor desta Portaria.</p><p>Art. 10. A Ministra de Estado do Meio Ambiente e Mudança do Clima, sempre que julgar conveniente, deliberará sobre quaisquer dos assuntos referidos nesta Portaria.</p><p>Art. 11. Fica revogada a alínea "b" do inciso I do Art. 4º da Portaria MMA Nº 385, de 12 de agosto de 2021.</p><p>Art. 12. Esta Portaria entra em vigor em 14 de junho de 2023.</p><p class="assina">MARINA SILVA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>UNIDADES GESTORAS</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ÓRGÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>UNIDADE GESTORA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Biodiversidade, Florestas e Direitos Animais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440201</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Meio Ambiente Urbano e Qualidade Ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440202</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Mudança do Clima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440203</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Bioeconomia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440204</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Nacional de Povos e Comunidades Tradicionais e Desenvolvimento Rural Sustentável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440200</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Secretaria Extraordinária de Controle do Desmatamento e Ordenamento Ambiental Territorial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440205</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>