<xml><article id="32618812" name="resolucao_2146_2023 COALI GGFIS" idOficio="9659692" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="16/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32146" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687568">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.146, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.146, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a medida preventiva constante no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: LATICINIOS SANTA MARIA LTDA - CNPJ: 04439268000185</p><p>Produto - (Lote): SORO DE LEITE EM PO PARCIALMENTE DESMINERALIZADO 40 PORCENTO MARCA NATVILLE (TODOS FABRICADOS ENTRE JANEIRO DE MAIO DE 2023); LEITE UHT DESNATADO MARCA NATVILLE (TODOS FABRICADOS ENTRE JANEIRO DE MAIO DE 2023); LEITE UHT INTEGRAL MARCA NATVILLE (TODOS FABRICADOS ENTRE JANEIRO DE MAIO DE 2023);</p><p>Tipo de Produto: Alimento</p><p>Expediente nº: 0604231/23-7</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento - Voluntário</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Uso</p><p>Motivação: Considerando o recebimento de denúncia da Procuradoria da República no Estado de Sergipe sobre a produção entre janeiro e maio de 2023, sem a devida autorização pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA), do LEITE UHT INTEGRAL, embalagem de 1 litro, MARCA NATVILLE; do LEITE UHT DESNATADO, embalagem de 1 litro, MARCA NATVILLE e do SORO DE LEITE EM PÓ PARCIALMENTE DESMINERALIZADO 40%, embalagem de 25 kg, MARCA NATVILLE, pelo LATICÍNIOS SANTA MARIA LTDA, CNPJ nº: 04.439.268/0001-85, SIF 2669 e o recebimento do comunicado de recolhimento voluntário da empresa desses alimentos. Os produtos apresentam no rótulo a informação enganosa que foram produzidos pelo LATICÍNIOS SANTA MARIA LTDA, CNPJ: 04.439.268/0003-47, SIF 549. Também foi verificado que esses alimentos foram produzidos sem as devidas condições de higiene e sem a realização de controles que garantam sua qualidade e segurança, infringindo: o art. 7o da Lei n. 1.283, de 18 de dezembro de 1950, os arts. 10, 11, 21, 41 e inciso III do art. 48 do Decreto-Lei nº 986, de 21 de outubro de 1969, inciso I do art. 4o, art. 7o e art. 29 da RDC n. 727, 1o de julho de 2022, tendo em vista o inciso XV, art. 7º da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999 e o art. 8º da Resolução da Diretoria Colegiada-RDC nº 655, de 24 de março de 2022.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>