<xml><article id="32723992" name="ADE1CUIABA77" idOficio="9672741" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="23/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00093:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Cuiabá" artSize="12" artNotes="" numberPage="59" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=59" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20705717">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 77, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancelamento de Habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (REIDI), art. 1° da Lei n° 11.488, de 15 de junho de 2007, da pessoa jurídica e projeto que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 77, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Cancelamento de Habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infra-Estrutura (REIDI), art. 1° da Lei n° 11.488, de 15 de junho de 2007, da pessoa jurídica e projeto que menciona.</p><p>O AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM CUIABÁ-MT, no uso das atribuições que lhe conferem a Lei nº 10.593, de 06 de dezembro de 2002 (Redação dada pela Lei nº 11.457, de 2007), o Inciso IV do artigo 303 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME n.º 284, de 27 de julho de 2020, e com base no Inciso I do art. 10 do Decreto nº 6.144 de 03 de julho de 2007, e na Instrução Normativa RFB nº 2.121, de 15 de dezembro de 2022, e tendo em vista a Portaria SRRF01 nº 27, de 23 de abril de 2021 e a Portaria RFB nº 114, de 27 de janeiro de 2022 e o que consta do processo administrativo n° 10265.003906/2023-23, declara:</p><p>Art. 1°. Fica cancelada, a pedido, a Habilitação da empresa abaixo identificada para operar no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura (REIDI), habilitação essa concedida através do ADE DRF/GOI n° 77, de 01 de novembro de 2017, publicado no Diário Oficial da União em 03 de novembro de 2017.</p><p>EMPRESA: EDP TRANSMISSAO GOIAS SA</p><p>CNPJ: 07.779.299/0001-73</p><p>SETOR FAVORECIDO: Energia</p><p>Art. 2°. Os efeitos do Ato Declaratório Executivo DRF/GOI n° 77, de 01 de novembro de 2017, cessaram a partir de 02 de novembro de 2022.</p><p>Art. 3°. Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO LUIZ ARRUDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>