<xml><article id="32824513" name="ExtParecer8542GDM" idOficio="9686121" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="29/06/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00006" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="198" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=198" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724709">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.542/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.542/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 262ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 15/06/2023, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo: 01245.005888/2023-61</p><p>Requerente: GDM Genética do Brasil S.A</p><p>CQB: 367/13</p><p>Assunto: Extensão de Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>A CTNBio, após pedido de extensão do Certificado de Qualidade em Biossegurança - CQB para a unidade operativa de Passo Fundo/RS, no que tange o credenciamento de duas novas salas de manuseio e processamento (1 e 3), a ampliação da área destinada ao galpão e a atualização das atividades (Armazenamento, Processamento e Manuseio), concluiu pelo DEFERIMENTO. As atividades a serem desenvolvidas nas instalações serão com plantas geneticamente modificadas da classe de risco 01.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Sérgio Paulo Bydlowski</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>