<xml><article id="32838199" name="Resolucao nA 16 de 2023" idOficio="9687106" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="30/06/2023" artClass="00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Atos do Senado Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20725968">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[R E S O L U Ç Ã O]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Senado Federal, em 28 de junho de 2023]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a União a realizar aditamentos contratuais a operações externas de financiamento, renegociação ou rolagem de dívida, realizadas com recursos orçamentários da União, cuja finalidade seja a substituição da taxa de juros aplicável a essas operações, no caso de a taxa vigente ser baseada na London Interbank Offered Rate (Libor) ou na Euro Interbank Offered Rate (Euribor). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Faço saber que o Senado Federal aprovou, e eu, Veneziano Vital do Rêgo, Primeiro Vice-Presidente do Senado Federal, no exercício da Presidência, nos termos do art. 48, inciso XXVIII, do Regimento Interno, promulgo a seguinte</p><p class="identifica">R E S O L U Ç Ã O</p><p class="identifica">Nº 16, DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a União a realizar aditamentos contratuais a operações externas de financiamento, renegociação ou rolagem de dívida, realizadas com recursos orçamentários da União, cuja finalidade seja a substituição da taxa de juros aplicável a essas operações, no caso de a taxa vigente ser baseada na London Interbank Offered Rate (Libor) ou na Euro Interbank Offered Rate (Euribor).</p><p>O Senado Federal resolve:</p><p>Art. 1º Subordinam-se às normas estabelecidas nesta Resolução os contratos externos de que trata a Resolução do Senado Federal nº 50, de 1993.</p><p>Art. 2º É o Poder Executivo da União autorizado a realizar aditamentos aos contratos externos de financiamento, renegociação ou rolagem de dívida cuja finalidade seja a substituição da taxa de juros aplicável a essas operações, no caso de a taxa vigente ser baseada na London Interbank Offered Rate (Libor) ou na Euro Interbank Offered Rate (Euribor), por outras que vierem a substituí-las no mercado internacional.</p><p>Parágrafo único. A nova taxa de juros a ser estabelecida em cada aditivo aos contratos referidos no<strong>caput</strong>deste artigo buscará a manutenção da situação financeira da União nos referidos contratos.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="data">Senado Federal, em 28 de junho de 2023</p><p class="assina">Senador VENEZIANO VITAL DO RÊGO</p><p class="cargo">Primeiro Vice-Presidente do Senado Federal,no exercício da Presidência</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>