<xml><article id="32808461" name="Resolucao BCB nA 331 de 27 de ju" idOficio="9683281" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="29/06/2023" artClass="00051:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Banco Central do Brasil/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="339" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=339" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20720608">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO BCB Nº 331, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a Política de Responsabilidade Social, Ambiental e Climática (PRSAC) a ser estabelecida por conglomerado prudencial classificado como Tipo 3 e sobre as ações com vistas à sua efetividade.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO BCB Nº 331, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Política de Responsabilidade Social, Ambiental e Climática (PRSAC) a ser estabelecida por conglomerado prudencial classificado como Tipo 3 e sobre as ações com vistas à sua efetividade.</p><p>A Diretoria Colegiada do Banco Central do Brasil, em sessão realizada em 27 de junho de 2023, com base nos arts. 6º, § 1º, 9º, incisos II e IX, 15 da Lei nº 12.865, de 9 de outubro de 2013, e tendo em conta o disposto no art. 14 da Resolução nº 4.282, de 4 de novembro de 2013, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Resolução dispõe sobre a Política de Responsabilidade Social, Ambiental e Climática (PRSAC) a ser estabelecida por conglomerado prudencial classificado como Tipo 3 e sobre as ações com vistas à sua efetividade.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO OBJETO E DO ESCOPO DE APLICAÇÃO</p><p>Art. 2º A instituição líder de conglomerado prudencial classificado como Tipo 3 e enquadrado no Segmento 2 (S2), no Segmento 3 (S3), no Segmento 4 (S4) ou no Segmento 5 (S5), de que trata a Resolução BCB nº 197, de 11 de março de 2022, deve estabelecer a PRSAC e implementar ações com vistas à sua efetividade, nos termos desta Resolução.</p><p>Parágrafo único. A PRSAC e as ações de que trata o caput devem ser:</p><p>I - proporcionais ao modelo de negócio, à natureza das operações e à complexidade dos produtos, dos serviços, das atividades e dos processos do conglomerado; e</p><p>II - adequadas à dimensão e à relevância da exposição ao risco social, ao risco ambiental e ao risco climático, de que tratam a Resolução BCB nº 265, de 25 de novembro de 2022.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA POLÍTICA DE RESPONSABILIDADE SOCIAL, AMBIENTAL E CLIMÁTICA (PRSAC) E DAS AÇÕES COM VISTAS À SUA EFETIVIDADE</p><p>Art. 3º Para fins desta Resolução, a PRSAC consiste no conjunto de princípios e diretrizes de natureza social, de natureza ambiental e de natureza climática a ser observado pelo conglomerado prudencial classificado como Tipo 3 na condução dos seus negócios, das suas atividades e dos seus processos, bem como na sua relação com as partes interessadas.</p><p>§ 1º Para fins desta Resolução, considera-se:</p><p>I - natureza social, o respeito, a proteção e a promoção de direitos e garantias fundamentais e de interesse comum;</p><p>II - interesse comum, interesse associado a grupo de pessoas ligadas jurídica ou factualmente pela mesma causa ou circunstância, quando não relacionada à natureza ambiental ou à natureza climática;</p><p>III - natureza ambiental, a preservação e a reparação do meio ambiente, incluindo sua recuperação, quando possível;</p><p>IV - natureza climática, a contribuição positiva do conglomerado:</p><p>a) na transição para uma economia de baixo carbono, em que a emissão de gases do efeito estufa é reduzida ou compensada e os mecanismos naturais de captura desses gases são preservados; e</p><p>b) na redução dos impactos ocasionados por intempéries frequentes e severas ou por alterações ambientais de longo prazo, que possam ser associadas a mudanças em padrões climáticos; e</p><p>V - partes interessadas:</p><p>a) os clientes e usuários dos produtos e serviços do conglomerado;</p><p>b) a comunidade interna ao conglomerado;</p><p>c) os fornecedores e os prestadores de serviços terceirizados relevantes do conglomerado;</p><p>d) os investidores em títulos ou valores mobiliários emitidos por instituição integrante do conglomerado; e</p><p>e) as demais pessoas impactadas pelos produtos, serviços, atividades e processos do conglomerado, segundo critérios definidos pela instituição líder.</p><p>§ 2º Para fins do estabelecimento da PRSAC devem ser considerados:</p><p>I - o impacto de natureza social, de natureza ambiental ou de natureza climática das atividades e dos processos do conglomerado, bem como dos produtos e serviços por ele oferecidos;</p><p>II - os objetivos estratégicos do conglomerado, bem como as oportunidades de negócios relacionadas a aspectos de natureza social, de natureza ambiental e de natureza climática; e</p><p>III - as condições de competitividade e o ambiente regulatório em que o conglomerado atua.</p><p>Art. 4º As ações de que trata o art. 2º devem ser monitoradas continuamente e avaliadas quanto à sua contribuição para a efetividade da PRSAC.</p><p>Parágrafo único. Para fins da avaliação de que trata o caput, devem ser estabelecidos critérios claros e passíveis de verificação.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA GOVERNANÇA</p><p>Art. 5º A instituição líder do conglomerado prudencial classificado como Tipo 3 deve indicar diretor responsável pelo cumprimento do disposto nesta Resolução.</p><p>§ 1º As atribuições do diretor mencionado no caput abrangem:</p><p>I - prestação de subsídio e participação no processo de tomada de decisões relacionadas ao estabelecimento e à revisão da PRSAC, auxiliando o conselho de administração;</p><p>II - implementação de ações com vistas à efetividade da PRSAC;</p><p>III - monitoramento e avaliação das ações implementadas;</p><p>IV - aperfeiçoamento das ações implementadas, quando identificadas eventuais deficiências; e</p><p>V - divulgação adequada e fidedigna das informações de que trata o art. 10.</p><p>§ 2º Desde que assegurada a inexistência de conflito de interesses, admite-se que o diretor de que trata o caput desempenhe outras funções na instituição, incluindo, quando aplicável, a responsabilidade pela divulgação de informações nos termos da Resolução BCB nº 265, de 2022.</p><p>§ 3º O regimento interno da instituição, ou equivalente, deve dispor, de forma expressa, sobre as atribuições do diretor de que trata o caput.</p><p>§ 4º A instituição deve designar o diretor de que trata o caput perante o Banco Central do Brasil.</p><p>Art. 6º A constituição de comitê de responsabilidade social, ambiental e climática, vinculado ao conselho de administração, é:</p><p>I - obrigatória, para conglomerado prudencial classificado como Tipo 3 e enquadrado no S2; e</p><p>II - facultativa, para conglomerado prudencial classificado como Tipo 3 e enquadrado no S3, no S4 ou no S5.</p><p>§ 1º As atribuições do comitê de que trata o caput abrangem:</p><p>I - propor recomendações ao conselho de administração sobre o estabelecimento e a revisão da PRSAC;</p><p>II - avaliar o grau de aderência das ações implementadas à PRSAC e, quando necessário, propor recomendações de aperfeiçoamento; e</p><p>III - manter registros das recomendações de que tratam os incisos I e II.</p><p>§ 2º A composição do comitê de que trata o caput deve ser divulgada no sítio da instituição na internet.</p><p>§ 3º O comitê de responsabilidade social, ambiental e climática deve coordenar suas atividades com o comitê de riscos, de que trata a Resolução BCB nº 265, de 2022, de modo a facilitar a troca de informações.</p><p>§ 4º Desde que assegurada a inexistência de conflito de interesses e a observância do disposto nos §§ 2º e 3º, admite-se a designação das atribuições do comitê de responsabilidade social, ambiental e climática, de que trata o § 1º, a outro comitê constituído pela instituição.</p><p>§ 5º Na hipótese de não constituição do comitê de que trata o caput e da não observância do disposto no § 4º, a diretoria de instituição enquadrada no S3, no S4 ou no S5 deve assumir as atribuições mencionadas no § 1º.</p><p>Art. 7º Compete ao conselho de administração da instituição líder de conglomerado prudencial classificado como Tipo 3, para fins do disposto nesta Resolução:</p><p>I - aprovar e revisar a PRSAC, com o auxílio do diretor de que trata o art. 5º e do comitê de responsabilidade social, ambiental e climática;</p><p>II - assegurar a aderência do conglomerado à PRSAC e às ações com vistas à sua efetividade;</p><p>III - assegurar a compatibilidade e a integração da PRSAC às demais políticas estabelecidas pelo conglomerado, incluindo, quando existentes, políticas de crédito, de gestão de recursos humanos, de gerenciamento de riscos, de gerenciamento de capital e de conformidade;</p><p>IV - assegurar a correção tempestiva de deficiências relacionadas à PRSAC;</p><p>V - estabelecer a organização e as atribuições do comitê de responsabilidade social, ambiental e climática;</p><p>VI - assegurar que a estrutura remuneratória adotada pelo conglomerado não incentive comportamentos incompatíveis com a PRSAC; e</p><p>VII - promover a disseminação interna da PRSAC e das ações com vistas à sua efetividade.</p><p>§ 1º A revisão da PRSAC de que trata o caput, inciso I, deve ser feita no mínimo a cada três anos ou quando da ocorrência de eventos considerados relevantes pela instituição, incluindo:</p><p>I - oferta de novos produtos ou serviços relevantes do conglomerado;</p><p>II - modificações relevantes nos produtos, nos serviços, nas atividades ou nos processos do conglomerado;</p><p>III - mudanças significativas no modelo de negócios do conglomerado;</p><p>IV - reorganizações societárias significativas;</p><p>V - mudanças políticas, legais, regulamentares, tecnológicas ou de mercado, incluindo alterações significativas nas preferências de consumo, que impactem de forma relevante os negócios do conglomerado, tanto positiva quanto negativamente; e</p><p>VI - alterações relevantes em relação ao disposto no art. 2º, parágrafo único, inciso II.</p><p>§ 2º Na inexistência do conselho de administração, aplicam-se à diretoria da instituição as competências a ele atribuídas por esta Resolução.</p><p>Art. 8º Compete às diretorias das instituições integrantes de conglomerado prudencial classificado como Tipo 3 conduzir suas atividades em conformidade com a PRSAC e com as ações implementadas com vistas à sua efetividade.</p><p>Art. 9º Os processos relativos ao estabelecimento da PRSAC e à implementação de ações com vistas à sua efetividade devem ser avaliados periodicamente pela auditoria interna das instituições integrantes de conglomerado prudencial classificado como Tipo 3.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA DIVULGAÇÃO DE INFORMAÇÕES</p><p>Art. 10. Devem ser divulgadas ao público externo, em local único e de fácil identificação no sítio da instituição líder de conglomerado prudencial classificado como Tipo 3, na internet, as seguintes informações:</p><p>I - obrigatoriamente, a PRSAC;</p><p>II - obrigatoriamente, as ações implementadas com vistas à efetividade da PRSAC, bem como os critérios para a sua avaliação;</p><p>III - obrigatoriamente, quando existentes:</p><p>a) a relação dos setores econômicos sujeitos a restrições nos negócios realizados por instituições integrantes do conglomerado em decorrência de aspectos de natureza social, de natureza ambiental ou de natureza climática;</p><p>b) a relação de produtos e serviços oferecidos por instituições integrantes do conglomerado que contribuam positivamente em aspectos de natureza social, de natureza ambiental ou de natureza climática;</p><p>c) a relação de pactos, acordos ou compromissos nacionais ou internacionais de natureza social, de natureza ambiental ou de natureza climática de que seja participante a instituição do conglomerado ou, conforme o caso, sua matriz estrangeira, quando essas obrigações envolverem a subsidiária brasileira; e</p><p>d) os mecanismos utilizados para promover a participação de partes interessadas, caso incluídas no processo de estabelecimento e de revisão da PRSAC; e</p><p>IV - facultativamente, a avaliação das ações quanto à sua contribuição para a efetividade da PRSAC.</p><p>Parágrafo único. As informações divulgadas nos termos do caput devem ser tempestivamente atualizadas na ocorrência de:</p><p>I - revisão da PRSAC;</p><p>II - alterações relevantes nas ações implementadas com vistas à efetividade da PRSAC ou nos critérios para a sua avaliação;</p><p>III - alterações relevantes nas informações de que trata o caput, inciso III;</p><p>IV - alterações relevantes na avaliação das ações quanto à sua contribuição para a efetividade da PRSAC, na hipótese da divulgação de que trata o caput, inciso IV; e</p><p>V - inconsistências ou erros nas informações anteriormente divulgadas.</p><p>Art. 11. A PRSAC de que trata o art. 2º deve ser unificada para as instituições integrantes de um mesmo conglomerado prudencial classificado como Tipo 3.</p><p>Parágrafo único. A PRSAC unificada e as ações com vistas à sua efetividade devem considerar aspectos de natureza social, de natureza ambiental e de natureza climática relacionados ao conglomerado e a cada instituição individualmente.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 12. Deve ser mantida à disposição do Banco Central do Brasil, por cinco anos, a documentação relativa ao estabelecimento da PRSAC e à implementação de ações com vistas à sua efetividade.</p><p>Art. 13. Caso seja identificada inadequação ou insuficiência nos controles e nos procedimentos relativos ao estabelecimento da PRSAC e à implementação de ações com vistas à sua efetividade, o Banco Central do Brasil poderá determinar aperfeiçoamentos.</p><p>Art. 14. A Resolução BCB nº 265, de 2022, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art. 67. ...........................................................................</p><p>..........................................................................................</p><p>XVI - realizar análises de cenários de risco operacional conforme disposto no art. 35, inciso VI e § 3º;</p><p>................................................................................." (NR)</p><p>Art. 15. Esta Resolução entra em vigor:</p><p>I - na data de sua publicação, quanto ao art. 14; e</p><p>II - em 1º de janeiro de 2024, quanto aos demais dispositivos.</p><p class="assina">OTÁVIO RIBEIRO DAMASO</p><p class="cargo">Diretor de Regulação</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>