<xml><article id="32752156" name="ADE2MANAUS52" idOficio="9676612" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="26/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00094:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00005" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 2ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Manaus" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711151">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO VR 02RF DEVAT/EBEN Nº 52, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Reconhece o direito à redução do Imposto de Renda das Pessoas Jurídicas e adicionais não-restituíveis, incidentes sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de Implantação do empreendimento na área da atuação da SUDAM, da pessoa jurídica que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO VR 02RF DEVAT/EBEN Nº 52, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Reconhece o direito à redução do Imposto de Renda das Pessoas Jurídicas e adicionais não-restituíveis, incidentes sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de Implantação do empreendimento na área da atuação da SUDAM, da pessoa jurídica que menciona.</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM MANAUS (AM), no uso das atribuições que lhe confere o Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho 2020, e tendo em vista o disposto no art. 1º, §§1º e 2º da Medida Provisória nº 2.199-14 de 24 de agosto de 2001, art. 3º do Decreto nº 4.212, de 26 de abril de 2002, e art. 60 da IN SRF nº 267, de 23 de dezembro de 2002, e considerando o contido nos Laudos Constitutivos nºs 105/2021, 106/2021, 107/2021, 108/2021, 109/2021 e 110/2021, expedidos pela SUDAM e no Processo nº 19614.789618/2022-38, declara:</p><p>Art. 1º Fica reconhecido o direito da empresa GILVAN DE P. SILVA - EIRELI, CNPJ Nº 05.534.212/0001-72, à redução de 75% (setenta e cinco por cento) do imposto sobre a renda das pessoas jurídicas e adicionais não-restituíveis, incidentes sobre o lucro da exploração, relativo ao projeto de Implantação de empreendimento industrial nas linhas operacionais de: a) Peixe Inteiro Congelado, com capacidade instalada anual de 705,60 toneladas, aprovada no Laudo Constitutivo - SUDAM nº 105/2021; b) Filé de Peixe Congelado, com capacidade instalada anual de 357,12 toneladas, aprovada no Laudo Constitutivo - SUDAM nº 106/2021; c) Peixe Congelado em Postas, com capacidade instalada anual de 2.968,56 toneladas, aprovada no Laudo Constitutivo - SUDAM nº 107/2021; d) Peixe Eviscerado Congelado, com capacidade instalada anual de 4.017,60 toneladas, aprovada no Laudo Constitutivo - SUDAM nº 108/2021; e) Cabeça de Peixe Congelada, com capacidade instalada anual de 45,60 toneladas, aprovada no Laudo Constitutivo - SUDAM nº 109/2021 e, f) Cauda de Lagosta Congelada, com capacidade instalada anual de 255,76 toneladas, aprovada no Laudo Constitutivo - SUDAM nº 110/2021, emitidos em 11 de novembro de 2021, pelo prazo de 10 (dez) anos, a partir do ano-calendário de 2021, com término no ano-calendário de 2030.</p><p>Art. 2º O valor do imposto que deixar de ser pago em virtude da redução de que trata o artigo anterior, não poderá ser distribuído aos sócios ou acionistas e constituirá reserva de capital da pessoa jurídica, que somente poderá ser utilizada para absorção de prejuízos ou aumento do capital social, sendo considerada como distribuição do valor do imposto.</p><p>Art. 3º Este Ato entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">EDUARDO BADARÓ FERNANDES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>