<xml><article id="32417734" name="DOU1-PGR-PGR-1-PT-404-UNI-PGR-00" idOficio="9634491" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00065:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Atos do Procurador-Geral da República" artSize="12" artNotes="" numberPage="257" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=257" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20652556">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA PGR/MPF Nº 404, DE 1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Política Nacional de Comunicação Social do Ministério Público Federal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA PGR/MPF Nº 404, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Política Nacional de Comunicação Social do Ministério Público Federal.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DA REPÚBLICA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 49, inciso XX, da Lei Complementar nº 75, de 20 de maio de 1993;</p><p>Considerando a necessidade de uma política de comunicação social do Ministério Público Federal (MPF) alinhada ao Planejamento Estratégico Institucional;</p><p>Considerando que, entre os objetivos do Planejamento Estratégico Institucional, está aperfeiçoar a comunicação, com uso de linguagem simples e acessível e ênfase na interatividade e na integração;</p><p>Considerando os processos comunicacionais como vias de abertura do MPF à sociedade e como essenciais na promoção de transparência e participação social;</p><p>Considerando comunicação pública como ações informativas, consultas de opinião e práticas de interlocução, em qualquer âmbito, postas em prática por meio do emprego de recursos públicos, mediante processos decisórios transparentes, inclusivos e abertos à participação crítica de agentes públicos e da sociedade civil;</p><p>Considerando a Recomendação nº 58, de 5 de julho de 2017, expedida pelo Conselho Nacional do Ministério Público, que instituiu a Política Nacional de Comunicação Social do Ministério Público brasileiro; e</p><p>Considerando a Portaria PGR/MPF nº 19, de 16 de janeiro de 2023, que criou o Sistema Nacional de Comunicação Social do Ministério Público Federal (Sinacom/MPF), resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DOS PRINCÍPIOS E DIRETRIZES</p><p>Art. 1º Fica instituída a Política Nacional de Comunicação Social do Ministério Público Federal (MPF), a fim de regulamentar a comunicação social da Instituição no âmbito interno e externo, garantindo o seu alinhamento aos princípios da Administração Pública, aos normativos internos do MPF e ao Planejamento Estratégico Institucional.</p><p>Parágrafo único. A Política de que trata esta Portaria deve ser complementada por Manuais de Redação em Comunicação Social, de Mídias Sociais, de Identidade Visual e do Guia de Relacionamento com a Imprensa, bem como futuros guias ou manuais a ela vinculados, oficializados por atos do Procurador-Geral da República, voltados à uniformização de procedimentos.</p><p>Art. 2º A Comunicação Social reger-se-á pelos seguintes princípios:</p><p>I - respeito aos direitos fundamentais;</p><p>II - impessoalidade;</p><p>III - verdade;</p><p>IV - transparência;</p><p>V - unidade;</p><p>VI - visão estratégica;</p><p>VII - sustentabilidade;</p><p>VIII - economicidade;</p><p>IX - acessibilidade;</p><p>X - linguagem simples;</p><p>XI - educação;</p><p>XII - integração;</p><p>XIII - diversidade;</p><p>XIV - publicidade;</p><p>XV - zelo;</p><p>XVI - lealdade;</p><p>XVII - probidade;</p><p>XVIII - objetividade.</p><p>Parágrafo único. A Comunicação Social tem o dever constitucional de promover a transparência e de garantir o direito coletivo à informação, orientando as escolhas estratégicas e operacionais da Instituição.</p><p>Art. 3º As ações de comunicação social devem obedecer às seguintes diretrizes:</p><p>I - promover o respeito à Constituição Federal e às leis;</p><p>II - oferecer amplo conhecimento à sociedade sobre a atuação do Ministério Público Federal nas esferas judicial e extrajudicial;</p><p>III - contribuir para o fortalecimento da imagem institucional perante a sociedade;</p><p>IV - divulgar iniciativas, ações e serviços à disposição do cidadão de forma sistemática, em linguagem acessível, didática e, quando cabível no texto jornalístico, inclusiva;</p><p>V - utilizar instrumentos variados de divulgação para atingir os diversos setores da sociedade, adequando a linguagem às especificidades de cada público e de cada meio;</p><p>VI - criar canais de comunicação social que estimulem o debate, a escuta e a participação da sociedade e de integrantes da Instituição;</p><p>VII - garantir eficiência e eficácia às ações de comunicação social, baseando-se em princípios técnicos, zelando pela utilidade e relevância dos conteúdos veiculados e otimizando recursos;</p><p>VIII - divulgar exclusivamente ações vinculadas ao exercício das funções institucionais do Ministério Público Federal;</p><p>IX - zelar pela ética em todas as etapas do processo de comunicação social;</p><p>X - zelar pela impessoalidade da comunicação social;</p><p>XI - capacitar membros e servidores para o aperfeiçoamento das aptidões relacionadas à comunicação social;</p><p>XII - avaliar resultados de forma continuada, com definição de indicadores e realização de pesquisa;</p><p>XIII - combater a desinformação, com a oferta de dados precisos, checagem de fatos e disseminação de correções e de informações verificadas.</p><p>§ 1º Qualquer veículo de comunicação institucional, inclusive perfis em mídias sociais, deve ser criado, produzido, editado, distribuído e/ou divulgado pelo Sistema Nacional de Comunicação Social do Ministério Público Federal (Sinacom/MPF).</p><p>§ 2º São consideradas ferramentas de comunicação social sítios do MPF, intranets, mural, e-mail institucional, chat institucional, pop-up, planos de fundo dos computadores institucionais e outros instrumentos identificados pelo Sinacom.</p><p>§ 3º O Sinacom, ou qualquer um de seus órgãos componentes, pode autorizar, de forma excepcional, o desenvolvimento das atividades constantes do § 1º por setores que não estejam vinculados ao respectivo sistema, desde que o conteúdo e a forma estejam de acordo com a Política Nacional de Comunicação Social do MPF e suas normas complementares.</p><p>Art. 4º É responsabilidade de todos os que trabalham no MPF zelar pela boa imagem da Instituição, inclusive nas redes sociais, e cuidar para que os processos de comunicação social se realizem conforme os objetivos institucionais.</p><p>Art. 5º As ações de publicidade do MPF devem ser definidas de acordo com os princípios e as diretrizes constantes da Política Nacional de Comunicação Social do MPF e devem ser desenvolvidas a partir de um planejamento nacional para a Comunicação Social.</p><p>§ 1º Todas as peças das ações de publicidade devem prezar pela diversidade na escolha dos modelos e evitar preconceito de qualquer natureza e afronta à dignidade humana, em especial de crianças, adolescentes, pessoas idosas, com deficiência ou em situação de vulnerabilidade.</p><p>§ 2º As fontes e imagens utilizadas nas ações de publicidade devem ser previamente autorizadas, salvo aquelas que não permitam a identificação das pessoas retratadas e as de uso livre.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO SINACOM/MPF</p><p>Art. 6º O Sinacom é constituído pelas seguintes unidades:</p><p>I - Secretaria de Comunicação Social (Secom), como unidade central, subordinada ao Procurador-Geral da República;</p><p>II - Assessorias de Comunicação Social das Procuradorias Regionais da República e das Procuradorias da República nos Estados e no Distrito Federal;</p><p>III - Assessoria de Comunicação e Informação da Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão.</p><p>Parágrafo único. Integram o Sinacom todos os profissionais - analistas, técnicos, contratados e requisitados - lotados nas unidades mencionadas nos incisos anteriores, sob a coordenação nacional da Secom.</p><p>Art. 7º O Sinacom é organizado em núcleos setoriais responsáveis pelas principais atividades de atuação típica de comunicação social e vinculados à Secom, subordinada ao Procurador-Geral da República.</p><p>I - São consideradas atribuições típicas do Sinacom, entre outras que venham a ser estabelecidas como prioritárias pela Secom:</p><p>a) coletar, apurar, produzir e publicar textos jornalísticos sobre atividades do MPF para divulgação interna, de interesse da Instituição em todo o país, ou para divulgação externa, de interesse público, seguindo os critérios editoriais estabelecidos na Política Nacional de Comunicação Social do MPF, no Manual de Redação da Comunicação Social e demais normativas internas;</p><p>b) desenvolver materiais de apoio à divulgação interna, como a produção de boletins, newsletters, jornais murais, cartazes e conteúdo para a intranet, e propor novos canais de comunicação social;</p><p>c) elaborar e promover a divulgação do plano de ações de campanhas para o público interno;</p><p>d) realizar a cobertura jornalística de ações e eventos internos;</p><p>e) definir, em conjunto com a área demandante, estratégias de divulgação destinadas ao público interno;</p><p>f) definir, em conjunto com o membro demandante, e com a chefia da unidade, quando for o caso, a estratégia de divulgação do conteúdo textual sobre as atividades do MPF e executá-la;</p><p>g) acompanhar e analisar as notícias da mídia de interesse do MPF;</p><p>h) orientar membros e servidores quanto às melhores práticas de relacionamento com a imprensa;</p><p>i) atender a demandas de imprensa e intermediar contato de jornalistas com membros e servidores da Instituição, com apoio das áreas temáticas e técnicas;</p><p>j) propor, criar, gerir e atualizar o conteúdo de redes sociais das contas oficiais do MPF;</p><p>k) analisar e monitorar a presença da Instituição nas mídias digitais;</p><p>l) produzir conteúdo multimídia para divulgação;</p><p>m) realizar registro audiovisual para divulgação institucional;</p><p>n) alimentar e manter bancos de imagens institucionais;</p><p>o) coordenar, orientar, propor e elaborar ações e/ou produtos oriundos do planejamento de comunicação social, como campanhas de divulgação institucional, conteúdo para divulgação on-line ou não, design de material gráfico e de web;</p><p>p) gerenciar a aplicação da marca do MPF;</p><p>q) coordenar, orientar, propor e executar a editoração de publicações institucionais, com apoio de bibliotecários do MPF;</p><p>r) realizar as revisões textuais das publicações divulgadas pelo MPF;</p><p>s) gerir e atualizar o conteúdo de portais, páginas e sítios, intranets e comunidades internas, com apoio das demais áreas do MPF;</p><p>t) definir e fomentar estratégias de atuação e de governança do Sinacom em consonância com a Política Nacional de Comunicação Social do MPF;</p><p>u) gerir a produção de materiais impressos elaborados pelo Sinacom;</p><p>v) gerir contratos e orçamentos destinados exclusivamente à execução das atividades do Sinacom;</p><p>w) prestar apoio e assessoramento em ações de articulação e de mobilização institucionais, como atividades culturais e educativas, com foco na reputação institucional;</p><p>x) avaliar o impacto das ações de divulgação institucional;</p><p>y) promover e fomentar a acessibilidade digital.</p><p>II - Não são consideradas atribuições típicas do Sinacom:</p><p>a) organizar eventos;</p><p>b) elaborar relatórios de atividades ou de gestão;</p><p>c) tarjar dados pessoais em peças judiciais ou extrajudiciais;</p><p>d) gravar oitivas;</p><p>e) realizar registros fotográficos ou pesquisas em redes sociais com o objetivo de instruir procedimentos ou investigações em curso;</p><p>f) organizar reuniões com grupos interessados em procedimentos em curso;</p><p>g) responder demandas solicitadas via Lei de Acesso à Informação por jornalista quando o tema não se referir ao Sinacom;</p><p>h) organizar e/ou realizar a curadoria de locais de memória no MPF;</p><p>i) gerenciar contas pessoais de integrantes do MPF em redes sociais, não sendo o Sinacom responsável, portanto, pelo conteúdo postado por membros, servidores, terceirizados e/ou outros colaboradores;</p><p>j) gravar ou fazer registro audiovisual da íntegra de eventos.</p><p>§ 1º O MPF deve atuar de maneira proativa na comunicação social.</p><p>§ 2º Os profissionais que atuam no Sinacom devem atender às demandas de comunicação social com celeridade e eficiência.</p><p>§ 3º Todos os órgãos e setores do MPF devem considerar a comunicação social no planejamento de suas atuações e atender às demandas de informações com prontidão, além de informar ao Sinacom, previamente, sobre as ações relevantes para fins de divulgação.</p><p>Art. 8º A comunicação social com o público interno orientar-se-á pelas seguintes diretrizes:</p><p>I - a comunicação social com o público interno deve ser desenvolvida pelo Sinacom;</p><p>II - as unidades do MPF devem adotar os veículos de caráter nacional, sendo facultada a criação de veículos específicos de comunicação social interna, adequados à sua especialidade, aos seus públicos e às suas necessidades, observado o disposto na Política de que trata esta Portaria;</p><p>III - as ações de comunicação social interna devem favorecer o fluxo de informação, com o objetivo de promover a sinergia e a integração de membros, servidores, estagiários, prestadores de serviço e jovens aprendizes, buscando o comprometimento de todos com o trabalho da Instituição;</p><p>IV - a atuação administrativa deve pautar-se pela transparência, acionando os setores de comunicação social para ajudar a difundir prontamente as informações de interesse dos públicos internos nos veículos institucionais;</p><p>V - a comunicação social interna deve contribuir para o estabelecimento de boas práticas organizacionais, buscando a humanização dos conteúdos e a aproximação com seu público-alvo;</p><p>VI - com o objetivo de estimular a pesquisa e a gestão do conhecimento na Instituição, o Sinacom deve divulgar internamente solicitações de pesquisas que visem subsidiar projetos acadêmicos de interesse da Instituição, mediante autorização formal do gestor da unidade ou do Secretário-Geral do MPF, quando o assunto for de abrangência nacional.</p><p>Art. 9º A comunicação social com o público externo orientar-se-á pelas seguintes diretrizes:</p><p>I - o Sinacom deve ter acesso às ferramentas e aos sistemas necessários para acompanhar o trabalho institucional e assessorar os membros, de modo a identificar e propor a divulgação de peças de relevante interesse público;</p><p>II - a Instituição deve divulgar sua atuação em casos e projetos que tenham grande alcance, efeito paradigmático ou caráter pedagógico, observando os critérios editoriais definidos no Manual de Redação da Comunicação Social;</p><p>III - devem ser divulgados os nomes das partes e/ou a função pública por elas ocupadas sempre que essa informação for necessária para a compreensão do contexto da atuação institucional, além do número do processo para acompanhamento processual, ressalvadas informações sigilosas, nos termos da lei;</p><p>IV - as íntegras de manifestações que sejam objeto de divulgação institucional devem ser disponibilizadas ao público externo por meio do Portal da Transparência do MPF, devendo a área técnica de comunicação social indicar o número do procedimento e o caminho para a consulta nos textos publicados no portal;</p><p>V - até que seja providenciada a infraestrutura necessária para a inclusão e disponibilização dos documentos no Portal da Transparência do MPF, as íntegras devem ser postadas, quando for o caso, como parte da própria notícia, cabendo ao gabinete demandante da divulgação fazer o tratamento dos dados pessoais, conforme a legislação em vigor e as orientações constantes da Política de que trata esta Portaria;</p><p>VI - as decisões judiciais favoráveis, decorrentes de ações do MPF, devem ser divulgadas, como forma de contribuir para o alcance da visão estratégica;</p><p>VII - os textos jornalísticos produzidos para a divulgação da atuação institucional não devem indicar o nome dos membros responsáveis pelo caso quando estiverem sob ameaça ou em situação de risco, ou não o recomendarem os setores ou unidades de segurança institucional;</p><p>VIII - os veículos institucionais, em regra, devem divulgar o conteúdo produzido pelo Sinacom;</p><p>IX - nos casos em que seja necessária a divulgação a partir de informação de terceiros, a fonte deve ser indicada e o conteúdo deve estar relacionado ao Ministério Público;</p><p>X - encaminhamentos e representações de membros e servidores que não resultem do exercício de funções institucionais não devem ser divulgados;</p><p>XI - nos casos em que for constatado erro factual nas informações divulgadas, o Sinacom deve efetuar a correção;</p><p>XII - nos casos em que houver decisão judicial que altere de forma relevante a situação processual ou fática dos envolvidos, a notícia publicada sobre a ação ajuizada deve ser atualizada, com acréscimo, ao seu final, de informação sobre a sentença ou acórdão, a pedido da parte ou do membro responsável pelo pedido de divulgação;</p><p>XIII - nos casos de atualização de notícia motivadas pela absolvição da parte, o MPF também pode adotar providências no sentido de pedir a retirada da matéria original ao motor de busca Google ou outros que sejam apontados, sempre que essa medida se mostrar mais protetiva à parte em questão, a pedido da parte ou do membro responsável pelo pedido de divulgação;</p><p>XIV - o contato com a imprensa deve sempre ser intermediado pelo Sinacom, devendo ser informado nos casos de contato direto, logo que possível;</p><p>XV - as solicitações de informações relacionadas a casos concretos devem ser avaliadas e respondidas pelo procurador natural, com o apoio do Sinacom;</p><p>XVI - diante da impossibilidade ou negativa de o procurador natural atender à demanda de imprensa, o Procurador-Chefe, ou outro membro por ele indicado, poderá prestar as informações solicitadas;</p><p>XVII - as solicitações de informações e entrevistas que não estejam relacionadas a casos concretos devem ser repassadas ao Procurador-Chefe, que poderá atender diretamente à demanda ou indicar outro membro para essa finalidade;</p><p>XVIII - em cumprimento ao princípio da publicidade das investigações, a Instituição pode prestar informações aos meios de comunicação social sobre as providências adotadas para apuração de fatos potencialmente ilícitos, abstendo-se de externar ou antecipar juízos de valor a respeito de apurações não concluídas, conforme Recomendação nº 58, de 5 de julho de 2017, do Conselho Nacional do Ministério Público;</p><p>XIX - nas investigações criminais, é vedado antecipar, por meio de comunicação, inclusive em rede social, atribuição de culpa, antes de concluídas as apurações e formalizada a acusação;</p><p>XX - na comunicação de atos de investigação, a divulgação institucional deve se restringir à descrição e ao objetivo do ato praticado, bem como do objeto da investigação, ressalvada a hipótese de sigilo;</p><p>XXI - na divulgação de denúncias, ações e outras manifestações judiciais, o MPF deve esclarecer que seus requerimentos serão apreciados pelo Poder Judiciário, apontando no texto qual órgão competente;</p><p>XXII - a comunicação social do MPF retrata sua atuação institucional, não se aplicando a regra jornalística de ouvir o outro lado;</p><p>XXIII - é vedada a divulgação de conteúdo de investigações ou processos que tramitem em segredo de justiça, enquanto não for judicialmente levantado o sigilo, ressalvada autorização judicial específica.</p><p>§ 1º Para os fins do disposto no inciso VII, a Secretaria de Segurança Institucional deve manter os setores de comunicação social informados sobre os membros que estiverem sob ameaça ou proteção armada.</p><p>§ 2º O processo de solicitação, produção, revisão e divulgação de releases no MPF, sem prejuízo da agilidade, deve ser formalmente registrado, de modo que, em cada caso, sejam identificados os membros e servidores responsáveis por sua proposição, produção, revisão e divulgação.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA PROTEÇÃO DE DADOS</p><p>Art. 10. O tratamento de dados pessoais para fins de comunicação social deve ser restrito ao conteúdo adequado, relevante e necessário para alcançar a finalidade de promover a transparência e garantir o direito coletivo à informação de interesse público, observadas as normas pertinentes sobre a publicidade, o sigilo legal e o segredo de justiça.</p><p>§ 1º Cabe ao setor demandante definir, no contexto da demanda, quais dados pessoais são de interesse público para fins de comunicação social e adotar as medidas adequadas para resguardar os demais dados pessoais, com especial atenção a dados pessoais sensíveis, dados pessoais de crianças e adolescentes e dados de vítimas e testemunhas.</p><p>§ 2º As dúvidas a respeito das práticas a serem tomadas em relação à proteção de dados pessoais podem ser submetidas ao Encarregado de Proteção de Dados Pessoais do MPF.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA COMUNICAÇÃO DIGITAL</p><p>Art. 11. A comunicação digital do MPF orientar-se-á pelas seguintes diretrizes:</p><p>I - cabe ao Sinacom criar, produzir o conteúdo e gerir os perfis institucionais em redes sociais, conforme previsto no art. 3º, § 1º, desta Portaria;</p><p>II - os perfis em redes sociais devem seguir as normas estabelecidas no Manual de Mídias Sociais;</p><p>III - deve-se evitar a criação de perfis específicos para atividades ou campanhas, cabendo ao Sinacom a análise da conveniência de criação de perfis segmentados;</p><p>IV - os perfis em mídias sociais devem deixar claro que não são canais para recebimento de denúncias, demandas e orientações, assim como indicar ao usuário o canal adequado para o envio de sua demanda;</p><p>V - para cada rede social em que o MPF tiver perfil, deve ser divulgada a respectiva política de uso e convivência, com as regras que orientam as publicações e a forma de interação naquele canal;</p><p>VI - opiniões pessoais de membros ou servidores, em redes sociais, devem ser manifestadas fora do ambiente do Sinacom, sendo de exclusiva responsabilidade de seus autores;</p><p>VII - a infraestrutura de tecnologia da informação do MPF deve permitir o acesso dos usuários às redes sociais, como instrumento importante de aproximação com o cidadão e ferramenta de divulgação institucional.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA IDENTIDADE VISUAL</p><p>Art. 12. O MPF deve adotar como identidade visual logomarca única, a ser aplicada em todos os produtos de comunicação de divulgação institucional, cujo modelo e normas de utilização constarão em Manual de Identidade Visual.</p><p>Art. 13. A gestão da marca e a aplicação da logomarca devem observar as seguintes diretrizes:</p><p>I - o Sinacom é o gestor da marca do MPF, devendo monitorar as suas variações de prestígio ou reputação;</p><p>II - o Sinacom é o guardião da marca;</p><p>III - as Armas Nacionais, nos termos da Lei nº 5.700, de 1º de setembro de 1971, devem ser utilizadas nas peças de divulgação institucional, em conformidade com os padrões estabelecidos no Manual de Identidade Visual;</p><p>IV - é vedado o uso de submarcas e logomarcas distintas para identificação da Instituição, de suas unidades e órgãos, devendo ser descontinuado o eventual uso de submarcas;</p><p>V - o Sinacom deve fiscalizar a conformidade das aplicações da logomarca com a Política Nacional de Comunicação Social do MPF e com o Manual de Identidade Visual, adotando as medidas cabíveis;</p><p>VI - o Manual de Identidade Visual deve estar sempre atualizado e disponível na rede interna;</p><p>VII - o Sinacom deve produzir, sempre que for o caso, com base nas pesquisas de imagem, relatório que subsidiará possível redesenho e reposicionamento da logomarca e revisão do Manual de Identidade Visual.</p><p>§ 1º É vedado o uso da logomarca:</p><p>I - para fins particulares;</p><p>II - fora dos padrões especificados no Manual de Identidade Visual;</p><p>III - em peças ou ações com fins comerciais ou contrários aos princípios e diretrizes institucionais previstos na Política de que trata esta Portaria.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 14. A Política Nacional de Comunicação Social do MPF deve ser revisada periodicamente.</p><p>Art. 15. É incumbência da Secom desenvolver, elaborar e implementar planos de comunicação social para gestão de crises, com apoio da Secretaria-Geral do MPF.</p><p>Parágrafo único. Os planos de que trata o caput, acompanhados de seu respectivo manual, devem ser aprovados por ato do Procurador-Geral da República.</p><p>Art. 16. Compete ao Secretário-Geral do MPF dirimir as dúvidas suscitadas na aplicação do disposto nesta Portaria, sendo os casos omissos decididos pelo Procurador-Geral da República.</p><p>Art. 17. Fica revogada a Portaria PGR/MPF nº 59, de 1º de fevereiro de 2019.</p><p>Art. 18. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO AUGUSTO BRANDÃO DE ARAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>