<xml><article id="32851616" name="SUROD 364_1" idOficio="9689361" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="30/06/2023" artClass="00049:00007:00051:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Infraestrutura Rodoviária" artSize="12" artNotes="" numberPage="77" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=77" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20729016">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUROD Nº 364, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Declara a utilidade pública de áreas necessárias às obras de duplicação do trecho homogêneo 12 entre o km 632+000m e o km 653+000m da BR-116/BA, administrada pela Via Bahia Concessionária de Rodovias.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUROD Nº 364, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Declara a utilidade pública de áreas necessárias às obras de duplicação do trecho homogêneo 12 entre o km 632+000m e o km 653+000m da BR-116/BA, administrada pela Via Bahia Concessionária de Rodovias.</p><p>O Superintendente de Infraestrutura Rodoviária da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, visando atendimento ao disposto na Lei nº 10.233, de 05 de junho de 2001 e Decreto-Lei nº 3.365, de 21 de junho de 1941 e tendo em vista as atribuições constantes da Resolução ANTT nº 5.818, de 03 de maio de 2018 e Resolução ANTT nº 5.963, de 10 de março de 2022, fundamentado no que consta do Processo nº 50500.156530/2023-43, decide:</p><p>Art. 1º Declarar de utilidade pública, para efeito de desapropriação e afetação a fins rodoviários, em favor da União, o(s) bem(ns) imóvel(is) alcançado(s) pelas coordenadas planas descritas no anexo desta Decisão, as quais definem as poligonais de utilidade pública necessárias às obras de duplicação do trecho homogêneo 12, entre o km 632+000m e o km 653+000m, na Rodovia BR-116/BA, nos municípios de Jequié e Jaguaquara/BA.</p><p>Parágrafo Único. As poligonais que definem as áreas objeto da declaração de utilidade pública estão descritas no quadro de coordenadas anexo a esta Decisão.</p><p>Art. 2º Fica a Via Bahia Concessionária de Rodovias autorizada a promover as desapropriações necessárias para a implantação da obra referenciada no art. 1º, na forma da legislação e regulamentos vigentes.</p><p>Art. 3ºA Via Bahia Concessionária de Rodovias fica autorizada a invocar o caráter de urgência no processo de desapropriação de que trata o caput, para fins de imissão na posse, nos termos do art. 15 do Decreto-Lei nº 3.365, de 21 de junho de 1941.</p><p>Art. 4º A declaração de utilidade pública não exime a concessionária da obtenção dos licenciamentos ambientais e do cumprimento das obrigações adicionais junto aos demais órgãos da administração pública.</p><p>Art. 5º A execução das desapropriações sobre bens de propriedade dos Estados e Municípios estará condicionada à autorização prévia do Poder Legislativo, se for o caso.</p><p>Art. 6º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROGER DA SILVA PÊGAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>