<xml><article id="32706561" name="PUBL. 39_2" idOficio="9670827" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="22/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="282" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=282" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20703242">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RETIFICAÇões]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008777/2023-64 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/10/2024 Imigrante: NELSON FROCTUSO BRUDO MAMARIL Data Nascimento: 18/08/1971 Passaporte: P6715163B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010004/2023-48 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JAKUB MACIEJ ZAWADZKI Data Nascimento: 07/01/1984 Passaporte: EN7984137 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010005/2023-92 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/03/2026 Imigrante: PIOTR MITURA Data Nascimento: 15/03/1985 Passaporte: EJ3714912 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010006/2023-37 Requerente: ZEMAX SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/10/2023 Imigrante: ZHIBO CAO Data Nascimento: 13/07/2000 Passaporte: EG6956728 País: CHINA Imigrante: XIAO HAN Data Nascimento: 28/01/1991 Passaporte: E69646480 País: CHINA Imigrante: YONGSHUANG ZHANG Data Nascimento: 03/11/1994 Passaporte: EJ1019787 País: CHINA Imigrante: XU LUO Data Nascimento: 28/02/2000 Passaporte: EJ5583820 País: CHINA Imigrante: JIN HUANG Data Nascimento: 24/12/1983 Passaporte: EB2097565 País: CHINA Imigrante: ZHENJIANG WU Data Nascimento: 19/02/1989 Passaporte: EF9785588 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.010052/2023-36 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: EMMANOUIL ZIROUNIS Data Nascimento: 16/05/1997 Passaporte: AT0931748 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.010058/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: STYLIANOS KOSTALAS Data Nascimento: 01/11/1991 Passaporte: AP5277138 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.010059/2023-58 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 12/09/2023 Imigrante: JEREMY ABRAHAM PERDOMO Data Nascimento: 29/07/1989 Passaporte: 174447070 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.010094/2023-77 Requerente: ENSCO DO BRASIL PETROLEO E GAS LTDA Prazo: 24/12/2024 Imigrante: ALEX CHRISTOPHER GRAY Data Nascimento: 10/06/1974 Passaporte: 591337380 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010123/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 12/09/2023 Imigrante: JOSE GREGORIO ARELLANO PEREZ Data Nascimento: 05/04/1981 Passaporte: 147200178 País: VENEZUELA.</p><p>Processo: 08228.010125/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02/03/2024 Imigrante: IOANNIS VOXAKIS Data Nascimento: 09/02/1985 Passaporte: AT120680 País: GRÉCIA.</p><p>Processo: 08228.010160/2023-17 Requerente: GRAN ENERGIES LTDA. Prazo: 07/12/2024 Imigrante: Dmitry Loginov Data Nascimento: 13/11/1985 Passaporte: 760175767 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.010165/2023-31 Requerente: GRAN ENERGIES LTDA. Prazo: 07/12/2024 Imigrante: Jesus Fernando Hernandez Martinez Data Nascimento: 28/12/1986 Passaporte: G32684627 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.010229/2023-11 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 05/11/2023 Imigrante: Ajmal Kunnathveettil Abdulkareem Data Nascimento: 22/06/1993 Passaporte: V9240848 País: ÍNDIA Imigrante: Manoj Kumar Data Nascimento: 26/03/1992 Passaporte: U7435103 País: ÍNDIA Imigrante: Jayarajan Kooriyattuthodi Data Nascimento: 30/05/1973 Passaporte: N4194589 País: ÍNDIA Imigrante: Jeetlal Ramswarath Dubey Data Nascimento: 01/09/1972 Passaporte: N7311968 País: ÍNDIA Imigrante: Salman Hidayat Shaikh Data Nascimento: 09/01/1992 Passaporte: Z5022102 País: ÍNDIA Imigrante: Kishan Singh Data Nascimento: 06/04/1983 Passaporte: M3579807 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.010263/2023-79 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Nelson Arbiol Amarille Data Nascimento: 30/06/1962 Passaporte: P5740923B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010269/2023-46 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Nemesio III Fernandez Alcantara Data Nascimento: 26/01/1974 Passaporte: P6022754A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010300/2023-49 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Garry Ibarbia Marcelo Data Nascimento: 09/08/1978 Passaporte: P2020591B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010310/2023-84 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Limuel David Arangcon Data Nascimento: 22/04/1982 Passaporte: P4005078B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010317/2023-12 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Rey Descartin Batiancila Data Nascimento: 07/03/1975 Passaporte: P8900198A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010326/2023-97 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Kees Hooghiemster Data Nascimento: 05/03/1981 Passaporte: NU162HBC0 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.010333/2023-99 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Gherson Formes Saquiton Data Nascimento: 21/05/1987 Passaporte: P7649098B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010339/2023-66 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Josemari Untalasco Domingo Data Nascimento: 29/05/1981 Passaporte: P6139264B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010349/2023-18 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Joshua Brian Elcano Resuello Data Nascimento: 27/02/1992 Passaporte: P5743182B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010361/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: EDWIN BANGA ADLAON Data Nascimento: 26/09/1972 Passaporte: P8588616A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010371/2023-41 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 30/07/2024 Imigrante: Tomasz Piotr Lewandowski Data Nascimento: 26/10/1985 Passaporte: EJ0916959 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010381/2023-87 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 01/01/2024 Imigrante: BERT PAURILLO MAIDO Data Nascimento: 13/01/1989 Passaporte: P5357980B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010383/2023-76 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: KONRAD MAREK KLIMEK Data Nascimento: 24/03/1980 Passaporte: EH8553251 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010387/2023-54 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: John Patrick Vista Gerona Data Nascimento: 24/12/1992 Passaporte: P0623585B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010393/2023-11 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Jay-R Centino Basa Data Nascimento: 13/07/1990 Passaporte: P3925881B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.010457/2023-74 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dmitrij Lapegin Data Nascimento: 11/08/1987 Passaporte: 25418472 País: LITUÂNIA.</p><p>Processo: 08228.010459/2023-63 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Darko Vrankovic Data Nascimento: 29/06/1986 Passaporte: 177436881 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.010460/2023-98 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Dalibor Strazzabosco Data Nascimento: 08/04/1971 Passaporte: 083217949 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.010461/2023-32 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Constantin Dinu Data Nascimento: 06/09/1985 Passaporte: 060522134 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.010525/2023-11 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 30/07/2024 Imigrante: Alan Robert Duncan Data Nascimento: 16/01/1974 Passaporte: 123800575 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.010533/2023-41 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/02/2024 Imigrante: DMITRY BEKHTER Data Nascimento: 25/04/1990 Passaporte: 728634844 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.010537/2023-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 02 Anos Imigrante: SATHEESH S/O PRABHAKARAN Data Nascimento: 07/07/1979 Passaporte: K1919975P País: CINGAPURA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010839/2023-14 Requerente: HYUNDAI MOTOR BRASIL MONTADORA DE AUTOMOVEIS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: HONGGU LEE Data Nascimento: 28/06/1980 Passaporte: M124T1575 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 13/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009114/2023-67 Requerente: BYBR LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Andrey Nikolaevich Mickiewicz Data Nascimento: 23/11/1969 Passaporte: PD0119747 País: BELARUS.</p><p>Processo: 08228.009536/2023-32 Requerente: K E T HOTELARIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: KURT FREDERICK KAISER Data Nascimento: 30/10/1964 Passaporte: 683265684 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.010314/2023-62 Requerente: MINISTERIO DA JUSTICA E SEGURANCA PUBLICA Prazo: Indeterminado Imigrante: MARJORIE CHANTAL CHRISTIANNE LEBLANC Data Nascimento: 25/05/1972 Passaporte: 14AZ40868 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011672/2023-92 Requerente: CLUBE ATLETICO ASSISENSE (C.A.A) Prazo: 12 Meses Imigrante: BIDIAS MBENONGHEH TETANG Data Nascimento: 05/01/1992 Passaporte: 1198523 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.011696/2023-41 Requerente: CLUBE ATLETICO ASSISENSE (C.A.A) Prazo: 12 Meses Imigrante: MARVINE CHUBA BESONG Data Nascimento: 13/11/1995 Passaporte: 1050961 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.011701/2023-16 Requerente: CLUBE ATLETICO ASSISENSE (C.A.A) Prazo: 12 Meses Imigrante: MUYAH BENS OFAH Data Nascimento: 24/12/1990 Passaporte: 0973976 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.016323/2023-67 Requerente: CLUBE ANDRAUS BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: FONCHA NELSON MANGET Data Nascimento: 01/10/1999 Passaporte: 1269404 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.019947/2023-36 Requerente: GUARANI ESPORTE CLUBE Prazo: 2 Anos Imigrante: MOUNASSIROU ALIDOU Data Nascimento: 31/12/1985 Passaporte: EB717845 País: TOGO.</p><p>Processo: 08228.020207/2023-42 Requerente: ESPORTE CLUBE PRIMEIRO PASSO VITORIA DA CONQUISTA Prazo: 12 Meses Imigrante: ACHOUR ALLYINE Data Nascimento: 22/05/2005 Passaporte: B01486530 País: MAURITÂNIA.</p><p>Processo: 08228.021807/2023-28 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: HILARY NJIFACK TENDONGMOH Data Nascimento: 17/12/1996 Passaporte: AA314564 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.021890/2023-35 Requerente: JI PARANA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: RAISSA TCHIAKO Data Nascimento: 14/08/1999 Passaporte: AA164572 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.021906/2023-18 Requerente: JI PARANA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: ROGER ATUD TAH Data Nascimento: 21/09/1989 Passaporte: AA463329 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.021949/2023-95 Requerente: COTIA FUTEBOL CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: CONSTANT JUNIOR CHENKUIMO TALA Data Nascimento: 21/05/1997 Passaporte: 18GA43353 País: GABÃO.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.006052/2023-31 Requerente: MUTASEM ENAD NAIM ALQALANZEH ALHJAZZIN Prazo: 2 Anos Imigrante: MUTASEM ENAD NAIM ALQALANZEH ALHJAZZIN Data Nascimento: 09/07/1994 Passaporte: Q084905 País: JORDÂNIA Mãe: HANAN EID ALTWAL Pai: ENAD NAIM ALQALANZEH ALHJAZZIN.</p><p>Processo: 08228.009865/2023-83 Requerente: SCHREIBER FOODS DO BRASIL INDUSTRIA ALIMENTICIA LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JAVIER ALEJANDRO PASILLAS PINEDA Data Nascimento: 23/07/1974 Passaporte: G15619530 País: MÉXICO Mãe: MARTHA PINEDA Pai: JORGE ANTONIO PASILLAS.</p><p>Processo: 08228.009928/2023-18 Requerente: GMS MANAGEMENT SOLUTIONS CONSULTORIA BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Maximiliano Islas Suarez Data Nascimento: 17/02/1993 Passaporte: PAK958496 País: ESPANHA Mãe: CELIA ISLAS SUAREZ Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.010220/2023-93 Requerente: BANCO BNP PARIBAS BRASIL S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: RICHARD GUY SIMON SENTKAR Data Nascimento: 02/10/1965 Passaporte: 19FA22070 País: FRANÇA Mãe: DENISE SENTKAR Pai: ELIE SENTKAR.</p><p>Processo: 08228.010505/2023-24 Requerente: CEVA LOGISTICS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MAURICIO GALINDO Data Nascimento: 30/07/1979 Passaporte: 642663587 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: ELIDA PAREJA CABALLERO Pai: HERMAN GALINDO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010050/2023-47 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/05/2024 Imigrante: GURAMS ABUSERIDZE Data Nascimento: 11/07/1972 Passaporte: LZ3351524 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.010055/2023-71 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/05/2024 Imigrante: ALEKSANDRS KARPIKOVS Data Nascimento: 29/08/1986 Passaporte: LV5512891 País: LETÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 10/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009360/2023-19 Requerente: SWR SUDWESTRUNDFUNK- RADIODIFUSAO DO SUDOESTE DA ALEMANHA Prazo: 2 Anos Imigrante: ANNE LENA HERRBERG Data Nascimento: 05/01/1981 Passaporte: C4CK5LJ6F País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009856/2023-92 Requerente: BROTHER INTERNATIONAL CORPORATION DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: TAKAFUMI SAKITA Data Nascimento: 03/08/1981 Passaporte: TS3268329 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.010710/2023-91 Requerente: SAMSUNG ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: DAEHO NA Data Nascimento: 28/05/1984 Passaporte: M64560135 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.010711/2023-34 Requerente: SAMSUNG ELETRONICA DA AMAZONIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JAEWAN PARK Data Nascimento: 06/05/1974 Passaporte: M01253619 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.010849/2023-33 Requerente: YKK DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: MITSUMASA SHIBATA Data Nascimento: 29/03/1987 Passaporte: TZ 2159212 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010435/2023-12 Requerente: SOW KADIDIATOU Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Sow Kadidiatou Data Nascimento: 01/06/2001 Passaporte: 21EF14494 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.012765/2023-34 Requerente: UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS Prazo: 31/03/2024 Imigrante: Dapeng Mu Data Nascimento: 27/10/1990 Passaporte: EJ6412301 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008360/2023-18 Requerente: MASUM KHAIRUL COMERCIO DE ROUPAS, CALCADOS, E ACESSORIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: SHAMIMUL HOQUE Data Nascimento: 21/05/1993 Passaporte: eg0462555 País: BANGLADESH Mãe: REHENA KHATUN Pai: ABUL KASHIM.</p><p>Processo: 08228.009842/2023-79 Requerente: CALZEDONIA BRASIL COMERCIO DE MODA E ACESSORIOS LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Ana Afonso Barros Lourenço Data Nascimento: 02/04/1996 Passaporte: CB850725 País: PORTUGAL Mãe: Irene Maria da Costa Barros Pai: Ricardo Afonso Marques Magalhães de Almeida Lourenço.</p><p>Processo: 08228.009925/2023-68 Requerente: ACCIONA CONSTRUCCION S.A Prazo: Indeterminado Imigrante: GUILLERMO RODRIGUEZ MATO Data Nascimento: 26/06/1965 Passaporte: PAN362808 País: ESPANHA Mãe: PASTORA MATO NOGUERA Pai: GUILLERMO RODRIGUEZ GONZALEZ.</p><p>Processo: 08228.009962/2023-76 Requerente: WILO INDUSTRIA, COMERCIO E IMPORTACAO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: Svenja Ahlburg Data Nascimento: 21/06/1993 Passaporte: C7P0T1W57 País: ALEMANHA Mãe: Gudrun Christa Liselotte Ahlburg Pai: Soenke Ahlburg.</p><p>Processo: 08228.010088/2023-11 Requerente: SIHAM HARATI Prazo: Indeterminado Imigrante: ANALIZA CULANAG AGUDO Data Nascimento: 27/07/1975 Passaporte: P7323236A País: FILIPINAS Mãe: ADOLFA CATIPAY Pai: BOMPIO CULANAG.</p><p>Processo: 08228.010364/2023-41 Requerente: SMART MODULAR TECHNOLOGIES INDUSTRIA DE COMPONENTES ELETRONICOS LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: WON SEOK LEE Data Nascimento: 31/07/1967 Passaporte: 525833415 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Sunok Lee Pai: Yookeun Lee.</p><p>Processo: 08228.010373/2023-31 Requerente: BRITISH COLEGIO DO BRASIL - BCB - EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: Andrew Richard Dockray Data Nascimento: 29/09/1985 Passaporte: 524010373 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Susan Ann Dockray Pai: Graham John Dockray.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009961/2023-21 Requerente: DANIEL FILIPE MIRANDA FERNANDES Prazo: Indeterminado Imigrante: Daniel Filipe Miranda Fernandes Data Nascimento: 26/06/1997 Passaporte: CD322984 País: PORTUGAL Mãe: Maria Noemia Vaz Miranda Fernandes Pai: Luis Filipe Ribeiro Fernandes.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009695/2023-37 Requerente: LACTALIS DO BRASIL - COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE LATICINIOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: VINCENT FRÉDÉRIC JACQUES PALARUS Data Nascimento: 01/09/1984 Passaporte: 22AH04238 País: FRANÇA Mãe: MARIE-ANGE ELIANE SOUTREL Pai: FRÉDÉRIC JACQUES FELIX PALARUS.</p><p>Processo: 08228.010291/2023-96 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: XIAOMING ZUO Data Nascimento: 01/10/1973 Passaporte: EJ4873847 País: CHINA Mãe: ZHUANLIAN LIU Pai: HUAYUAN ZUO.</p><p>Processo: 08228.010294/2023-21 Requerente: J&amp;T EXPRESS BRAZIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: GUOGANG XU Data Nascimento: 12/10/1992 Passaporte: EJ4620372 País: CHINA Mãe: LIANSU QIAN Pai: RENXIANG XU.</p><p>Processo: 08228.010298/2023-16 Requerente: TELEFONICA BRASIL S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: JORGE ROSES SANCHEZ-ANDRADE Data Nascimento: 30/08/1996 Passaporte: PAL883941 País: ESPANHA Mãe: MARIA JOSE SANCHEZ-ANDRADE Pai: GUILLERMO ROSES LOPEZ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007820/2023-74 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 20/05/2024 Imigrante: SUPAWAT RATTANAPAN Data Nascimento: 30/08/1985 Passaporte: AB2584247 País: TAILÂNDIA Mãe: AROON KONGKHAREAN Pai: SA-AD RATTANAPAN.</p><p>Processo: 08228.007964/2023-21 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 31/05/2024 Imigrante: SUKRIT AKAWUTTIKUL Data Nascimento: 30/03/1989 Passaporte: AC2003928 País: TAILÂNDIA Mãe: RUNGARUN AKAWUTTIKUL Pai: SUKRIT AKAWUTTIKUL.</p><p>Processo: 08228.007966/2023-11 Requerente: TREFFEN CONSULTORIA E NEGOCIOS LTDA Prazo: 31/05/2024 Imigrante: WITTHAYA LONGSON Data Nascimento: 23/09/1986 Passaporte: AB2584247 País: TAILÂNDIA Mãe: WANTA LONGSON Pai: PAO LONGSON.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 04/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009896/2023-34 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SAMBARAN BANERJEE Data Nascimento: 14/07/1996 Passaporte: S7827979 País: ÍNDIA Mãe: LILY BANERJEE Pai: SANJOY BANERJEE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009302/2023-95 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Christopher James Bennett Data Nascimento: 19/07/1979 Passaporte: 518182252 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Kathleen Mary Bennett Pai: Peter David Bennett.</p><p>Processo: 08228.009306/2023-73 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: George Milne Rankin Data Nascimento: 27/02/1983 Passaporte: 534933225 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Elaine Dalrymple Pai: George Milne Rankin.</p><p>Processo: 08228.010157/2023-95 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Gerald Razon Virtusio Data Nascimento: 30/08/1977 Passaporte: P6389687B País: FILIPINAS Mãe: Norlita Mercado Razon Pai: Pedro Sepina Virtusio.</p><p>Processo: 08228.010172/2023-33 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Gordon Norquay Clark Data Nascimento: 23/11/1987 Passaporte: 128221760 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: HEATHER JANE CLARK Pai: ROBERT MCKENZIE CLARK.</p><p>Processo: 08228.010176/2023-11 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 15/05/2025 Imigrante: Piotr Grzegorz Paleczny Data Nascimento: 15/05/1973 Passaporte: ET1579072 País: POLÔNIA Mãe: Maria Paleczna Pai: Stanislaw Paleczny.</p><p>Processo: 08228.010292/2023-31 Requerente: TRIDENT ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FLORIAN JEAN GEORGES LACAMBRA Data Nascimento: 29/06/1991 Passaporte: 21FV06930 País: FRANÇA Mãe: ANNE-MARIE LACAMBRA Pai: LAURENT MICHEL EUGENE LACAMBRA.</p><p>Processo: 08228.010354/2023-12 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 16/05/2025 Imigrante: Attie Johannes Bean Data Nascimento: 20/09/1974 Passaporte: M00273912 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: Katriena Maria Bean Pai: Attie Johannes Bean.</p><p>Processo: 08228.010360/2023-61 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Eric Rusit Gutierrez Data Nascimento: 15/09/1967 Passaporte: P5590844B País: FILIPINAS Mãe: LUCITA RUSIT GUTIERREZ Pai: RICARDO MAUNAY GUTIERREZ.</p><p>Processo: 08228.010370/2023-13 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Ivan Galpo Dimatulac Data Nascimento: 11/02/1998 Passaporte: P5095683B País: FILIPINAS Mãe: AVENIANA MARILLA GALPO Pai: ERIC PICO DIMATULAC.</p><p>Processo: 08228.010374/2023-85 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RAJESH KUMAR Data Nascimento: 10/10/1984 Passaporte: V7074812 País: ÍNDIA Mãe: RAMRATTI Pai: KHAZAN SINGH.</p><p>Processo: 08228.010600/2023-28 Requerente: TRIDENT ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: DAMIEN LOUIS PIERRE MATHIEU MERDRIGNAC Data Nascimento: 30/04/1992 Passaporte: 14AY70242 País: FRANÇA Mãe: EDITH MARIE LE NOAN Pai: JEAN PIERRE MARIE JOSEPH MERDRIGNAC.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 17/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.012258/2023-17 Requerente: BRAD CRAIGHILL HAYNES Prazo: 2 Anos Imigrante: BRAD CRAIGHILL HAYNES Data Nascimento: 28/06/1985 Passaporte: 565665256 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Marian Christie Craighill Pai: Charles Winthrop Haynes.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 24/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010518/2023-11 Requerente: FUNDACAO UNIVERSIDADE DO AMAZONAS Prazo: Indeterminado Imigrante: Yunier Sarmiento Ramírez Data Nascimento: 19/02/1982 Passaporte: K170602 País: CUBA Mãe: Beatríz Ramírez Olivera Pai: Augusto Sarmiento Gómez.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea b)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003455/2023-29 Requerente: KEVIN ANTHONY EVERS Prazo: Indeterminado Imigrante: Kevin Anthony Evers Data Nascimento: 25/11/1966 Passaporte: HD878031 País: CANADÁ Mãe: Marie Judith Emile Pai: John Kenneth Evers.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.005115/2023-32 Requerente: Aurelio Padovani Prazo: 2 Anos Imigrante: Aurelio Padovani Data Nascimento: 13/10/1945 Passaporte: YB7373301 País: ITÁLIA Mãe: Giuseppina Vita Pai: Elio Padovani.</p><p>Processo: 08228.010154/2023-51 Requerente: RENE PIERRE FONTAINE Prazo: 2 Anos Imigrante: RENE PIERRE FONTAINE Data Nascimento: 16/08/1952 Passaporte: 22CI85063 País: FRANÇA Mãe: JEANNINE PIERRETTE CHAPUT Pai: MAURICE CLAUDE FONTAINE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 4º c/c 2º, Inciso II)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009937/2023-92 Requerente: THOMAS EDWARD ANTONIO Prazo: 1 Ano Imigrante: THOMAS EDWARD ANTONIO Data Nascimento: 13/04/1958 Passaporte: 528155723 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Eleanor Neumeier Pai: John Antonio.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.003997/2023-18 Requerente: FRANCISCO MIGUEL VIUDEZ ALCARAZ Prazo: Indeterminado Imigrante: FRANCISCO MIGUEL VIUDEZ ALCARAZ Data Nascimento: 23/05/1964 Passaporte: PAF703219 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.006858/2023-21 Requerente: ADEL BEN MASSAOUD Prazo: 12 Meses Imigrante: Adel Ben Massaoud Data Nascimento: 19/03/1990 Passaporte: 20AI50900 País: FRANÇA Imigrante: Adel Ben Massaoud Data Nascimento: 19/03/1990 Passaporte: 20AI50900 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.008552/2023-16 Requerente: ALEKSANDR KASPERSKII Prazo: 1 Ano Imigrante: Aleksandr Kasperskii Data Nascimento: 29/07/1980 Passaporte: 76 9264905 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.009415/2023-91 Requerente: ALEC KRISTIAN LOFTUS Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEC KRISTIAN LOFTUS Data Nascimento: 19/06/1981 Passaporte: 525094279 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.009878/2023-52 Requerente: Konrad Pfeifer Prazo: 1 Ano Imigrante: Konrad Pfeifer Data Nascimento: 27/07/1989 Passaporte: C3JTM2NOW País: ALEMANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA 10 S.A processo: 08228.009620/2023-56 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA ACL 12 S.A. processo: 08228.009626/2023-23 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTA ANGELA ACL 18 S.A processo: 08228.009621/2023-17 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER LAGOA DO SOL 08 S.A processo: 08228.009723/2023-16 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER LAGOA DO SOL 09 S.A processo: 08228.009724/2023-61 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER MODELO I EOLICA S.A processo: 08228.009726/2023-51 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER MODELO II EOLICA S.A processo: 08228.009727/2023-11 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER MORRO DO CHAPEU SOLAR 01 S.A. processo: 08228.009728/2023-49 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER MOURAO S.A. processo: 08228.009729/2023-93 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: BRUNO RIGA exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente ENEL GREEN POWER PARANAPANEMA S/A processo: 08228.009730/2023-18 anteriormente autorizado através do processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: FLORENT ALAIN HENRI DUPUI exercer concomitantemente o cargo de Diretor VITERRA LOGISTICA E TERMINAIS PORTUARIOS S.A processo: 08228.010096/2023-66 anteriormente autorizado através do processo: 08228.016670/2022-17.</p><p>O Coordenador Geral de Imigração no uso de suas atribuições autoriza o (a) Imigrante: Zhimin Hu exercer concomitantemente o cargo de Presidente Executiva CONCREMAT ENGENHARIA E TECNOLOGIA S.A. processo: 08228.010267/2023-57 anteriormente autorizado através do processo: 08228.003511/2023-25.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.006509/2023-16 Requerente: MARCUS RAYMOND TENNANT Prazo: 1 Ano Imigrante: Marcus Raymond Tennant Data Nascimento: 18/10/1991 Passaporte: 674237217 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.006392/2023-62 Requerente: RODOLPHE EMMANUEL MONTAGNON Prazo: 1 Ano Imigrante: Rodolphe Emmanuel Montagnon Data Nascimento: 22/12/1976 Passaporte: 17EK04417 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005500/2023-81 Requerente: CALVIN ALLEN MARSHALL III Prazo: 1 Ano Imigrante: Calvin Allen Marshall III Data Nascimento: 09/07/1990 Passaporte: 530774332 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.005449/2023-14 Requerente: ANALI PEREZ RAMIREZ Prazo: 1 Ano Imigrante: ANALI PEREZ RAMIREZ Data Nascimento: 12/12/1984 Passaporte: N05321597 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.014206/2023-69 Requerente: MODOU DIAKHATE Prazo: 2 Anos Imigrante: MODOU DIAKHATE Data Nascimento: 13/08/1983 Passaporte: A 02468216 País: SENEGAL.</p><p>Processo: 08228.009493/2023-95 Requerente: JEFFRY THEODURIS ALEXANDER OVERKLIFT VAUPEL KLEIJN Prazo: 2 Anos Imigrante: Jeffry Theoduris Alexander Overklift Vaupel Kleijn Data Nascimento: 24/10/1970 Passaporte: NUBP6H206 País: HOLANDA Mãe: Norma Renalda Edwine Hamel Pai: Harry Theoduris Overklift Vaupel Kleijn Imigrante: Lysette Joan Pater Data Nascimento: 25/06/1972 Passaporte: NND799749 País: HOLANDA Mãe: Carole Josephine Varsovia Pai: Hein Bernardo Pater Imigrante: Ethan Edwin Overklift Vaupel Kleijn Data Nascimento: 31/03/2009 Passaporte: NPCFLJ254 País: HOLANDA Mãe: Lysette Joan Pater Pai: Jeffry Theoduris Alexander Overklift Vaupel Kleijn Imigrante: Tyisha Pearl Overklift Vaupel Kleijn Data Nascimento: 13/11/2000 Passaporte: NN5842JB1 País: HOLANDA Mãe: Lysette Joan Pater Pai: Jeffry Theoduris Alexander Overklift Vaupel Kleijn.</p><p>Processo: 08228.008776/2023-11 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: STACIE CARRINE SHAW Data Nascimento: 28/09/1989 Passaporte: AN712368 País: CANADÁ Mãe: Leana Shaw Pai: Sterling Shaw.</p><p>Processo: 08228.008832/2023-16 Requerente: IGREJA DE PENTECOSTES Prazo: Indeterminado Imigrante: BENJAMIN ABOAGYE Data Nascimento: 03/02/1974 Passaporte: G2698821 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.008409/2023-16 Requerente: ASSOCIACAO FILHAS DE SAO CAMILO Prazo: 2 Anos Imigrante: CAREN DAYANA CARAVALI SILVA Data Nascimento: 21/01/2001 Passaporte: AW961779 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.003151/2023-61 Requerente: FERNANDO XAVIER Prazo: 2 Anos Imigrante: FERNANDO XAVIER Data Nascimento: 02/01/1997 Passaporte: 020105019074B País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.007775/2023-58 Requerente: FREZITE FERRAMENTAS DE CORTE LTDA Prazo: 15 Dias Imigrante: Rico Stock Data Nascimento: 14/04/1986 Passaporte: CZZJY6YFM País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008925/2023-41 Requerente: MINERACAO RIO TIBAGI LTDA Prazo: 36 Meses Imigrante: BHANUPRATAP SINGH Data Nascimento: 18/07/1973 Passaporte: N7427787 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.004637/2023-17 Requerente: CHRISTINA POSPISIL Prazo: 10 Dias Imigrante: Christina Pospisil Data Nascimento: 10/05/1988 Passaporte: A3047803 País: ALEMANHA OCIDENTAL.</p><p>Processo: 08228.010345/2023-13 Requerente: FRIMESA COOPERATIVA CENTRAL Prazo: Indeterminado Imigrante: ROBERTO THEODORUS GERARDUS Data Nascimento: 04/04/1966 Passaporte: BF04365L3 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.007855/2023-11 Requerente: CARLOS RAFAEL HERRERA MARQUEZ Prazo: Indeterminado Imigrante: Carlos Rafael Herrera Márquez Data Nascimento: 04/07/1985 Passaporte: L551896 País: CUBA Mãe: Paula Odalys Márquez Delgado Pai: José Emilio Herrera González.</p><p>Processo: 08228.007642/2023-81 Requerente: BRANDON LIMPIAS TERRAZAS Prazo: 2 Anos Imigrante: BRANDON LIMPIAS TERRAZAS Data Nascimento: 15/03/1996 Passaporte: RE51199 País: BOLÍVIA Mãe: MARCIA TERRAZAS SEAS Pai: RONALD PRUDENCIO LIMPIAS SAUCEDO.</p><p>Processo: 08228.007323/2023-76 Requerente: ANDREA ORLANDI Prazo: 2 Anos Imigrante: ANDREA ORLANDI Data Nascimento: 16/04/1957 Passaporte: YA9498488 País: ITÁLIA Mãe: CELESTINA SEVERI Pai: ORLANDO ORLANDI.</p><p>Processo: 08228.007131/2023-61 Requerente: BI ENERGIA LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: GASPARE FERRARA Data Nascimento: 02/03/1968 Passaporte: YA8801668 País: ITÁLIA Mãe: ANTONIO FERRARA Pai: DE CARO MARIA TEREZA.</p><p>Processo: 08228.006611/2023-11 Requerente: ASHRAFUL RAHMAN 01315606976 Prazo: 2 Anos Imigrante: KAZI TONMOY HASAN Data Nascimento: 20/11/1997 Passaporte: A05167632 País: BANGLADESH Mãe: FATEMA BEGUM Pai: KAZI ABDUL MUMIN.</p><p>Processo: 08228.006608/2023-91 Requerente: ABEL JOAQUIM DA SILVA PEREIRA Prazo: 1 Ano Imigrante: ABEL JOAQUIM DA SILVA PEREIRA Data Nascimento: 21/09/1951 Passaporte: CA309025 País: PORTUGAL Mãe: ADELINA DE JESUS DA SILVA Pai: ANTÓNIO JOAQUIM PEREIRA.</p><p>Processo: 08228.006510/2023-32 Requerente: MARTINHO FAZENDA DUCAL Prazo: Indeterminado Imigrante: Martinho Fazenda Ducal Data Nascimento: 14/11/1984 Passaporte: C00238622 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: MNar Nhabna Pai: Fazenda Ducal.</p><p>Processo: 08228.006318/2023-46 Requerente: JÚLIA CHIHONDO KANJONGO Prazo: 2 Anos Imigrante: JÚLIA CHIHONDO KANJONGO Data Nascimento: 22/02/1995 Passaporte: 2473280 País: ANGOLA Mãe: HELENA NACHIPUCO Pai: ZEFERINO KANJONGO.</p><p>Processo: 08228.006158/2023-35 Requerente: MOHAMMAD SAFA Prazo: Indeterminado Imigrante: mohammad safa Data Nascimento: 27/06/1994 Passaporte: 4142448 País: LÍBANO Mãe: raya sleiman Pai: yahya safa.</p><p>Processo: 08228.006132/2023-97 Requerente: DANIEL MUFF Prazo: Indeterminado Imigrante: DANIEL MUFF Data Nascimento: 07/01/1968 Passaporte: X0214466 País: SUÍÇA Mãe: URSULA MUFF Pai: EUGEN MUFF.</p><p>Processo: 08228.005879/2023-28 Requerente: Loydiana Camilo Ambrosio Prazo: 1 Ano Imigrante: Loydiana Camilo Ambrosio Data Nascimento: 22/05/1979 Passaporte: CC066474 País: PORTUGAL Mãe: MAdalena José Camilo Pai: Luís Ambrosio João.</p><p>Processo: 08228.003329/2023-74 Requerente: MD NASIR UDDIN Prazo: 01 Ano Imigrante: MD NASIR UDDIN Data Nascimento: 06/04/1978 Passaporte: BX 0395515 País: BANGLADESH Mãe: SORNA AKTER Pai: MRS JOSHNA TALUCKDER.</p><p>Processo: 08228.003257/2023-65 Requerente: KAMAL UDDIN Prazo: 01 Ano Imigrante: KAMAL UDDIN Data Nascimento: 12/12/1974 Passaporte: EK 0958005 País: BANGLADESH Mãe: PANJABER NESA Pai: ABDUL WAHAB.</p><p>Processo: 08228.003177/2023-18 Requerente: BI PARTICIPACOES E INVESTIMENTOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RAFFA MICHELE Data Nascimento: 16/08/1961 Passaporte: YB6781661 País: ITÁLIA Mãe: MARIA GIOVANNA IADANZA Pai: NICOLA RAFFA.</p><p>Processo: 08228.013485/2023-43 Requerente: delice yvener Prazo: Indeterminado Imigrante: Delice Belineda Data Nascimento: 15/03/1988 Passaporte: R10974807 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.013048/2023-21 Requerente: merlande felidor Prazo: Indeterminado Imigrante: merlande Data Nascimento: 13/05/1983 Passaporte: mg5172003 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.011439/2023-18 Requerente: MONY FLORVELLA Prazo: Indeterminado Imigrante: MONY FLORVELLA Data Nascimento: 20/04/1974 Passaporte: RM5162309 País: HAITI Mãe: ANIDE JEANNITE Pai: AMONICE FLORVELLA.</p><p>Processo: 08228.011349/2023-19 Requerente: BOBY OBSON LOUIS Prazo: 2025 Anos Imigrante: wilberson louis Data Nascimento: 07/11/1999 Passaporte: R10963797 País: HAITI Mãe: MARIE YOLENE JEAN BAPTISTE Pai: LOUISIUS LOUIS.</p><p>Processo: 08228.011344/2023-96 Requerente: JACKSAINT THEISSE Prazo: Indeterminado Imigrante: MAJORIE FENELON Data Nascimento: 09/02/1992 Passaporte: R10833470 País: HAITI Mãe: FANISIA PREDELUS Pai: INDIEU FENELON.</p><p>Processo: 08228.011317/2023-13 Requerente: LOSIUS ANNAISE Prazo: Indeterminado Imigrante: Nelson Fea Data Nascimento: 31/07/1994 Passaporte: PP116 País: HAITI Mãe: MARIE SAINTELISE MON-LOUIS Pai: Nelus Nelson Imigrante: NELSON FEA Data Nascimento: 31/07/1994 Passaporte: PP4723166 País: HAITI Mãe: MARIE SAINTELISE MON-LOUIS Pai: NELUS NELSON.</p><p>Processo: 08228.011224/2023-99 Requerente: MACKENSON LOUIS Prazo: Indeterminado Imigrante: DARLINE HENRICE Data Nascimento: 16/07/1994 Passaporte: GV5552866 País: HAITI Mãe: GLADYS JEAN BAPTISTE Pai: JUSTIN HENRICE.</p><p>Processo: 08228.010995/2023-69 Requerente: JEMPSON LOUIS JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: LISEMENE JN PHILIPPE Data Nascimento: 02/02/1961 Passaporte: PP5587957 País: HAITI Mãe: LANMECIA MOISE Pai: DODO JN PHILIPPE.</p><p class="assina">Jonatas Luis Pabis</p><p class="identifica">RETIFICAÇões</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 114, de 19/06/2023, Seção 1, Pág. 87, Processo: 08228.009828/2023-75, onde se lê: Mãe: ARAYANI ACHUTHAN PANDARAPARAMPATH, leia-se: Mãe: NARAYANI ACHUTHAN PANDARAPARAMPATH.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 114, de 19/06/2023, Seção 1, Pág. 88, Processo: 08228.014741/2023-11, onde se lê: Data de Nascimento: 25/09/2003, leia-se: Data de Nascimento: 25/09/2005.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 114, de 19/06/2023, Seção 1, Pág. 87, Processo: 08228.009844/2023-68, onde se lê: Mãe: ESPERANZA CATUNGAL GARCIA, leia-se: Mãe: ESPERANZA CATUNGAL CARCIA.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 111, de 14/06/2023, Seção 1, Pág. 271, Processo: 08228.009897/2023-89, onde se lê: Mãe: Christiane Maria Breuers, leia-se: Mãe: Marina Petrella.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 71, de 13/04/2023, Seção 1, Pág. 189, Processo: 08228.003453/2023-31, onde se lê: Prazo: 11/05/2023, leia-se: Prazo: 08/12/2024.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 108, de 07/06/2023, Seção 1, Pág. 126, Processo: 08228.005250/2023-88, onde se lê: Imigrante: CELINE NADIA, leia-se: Imigrante: CELINE NADIA RIGAUDEAU.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>