<xml><article id="32478659" name="Port 105 P 1" idOficio="9642047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="89" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=89" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20663071">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 105, DE 30 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Retifica área de Projeto de Assentamento Carlos Lamarca, código SIPRA DF0106000]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 105, DE 30 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Retifica área de Projeto de Assentamento Carlos Lamarca, código SIPRA DF0106000</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e</p><p>Considerando os Órgãos da Superintendência Regional do Distrito Federal e Entorno - SR(DF) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento - DD, que procederam a análise do processo administrativo nº 54000.120195/2018-70 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria/INCRA/SR(28)Nº 044/2000, de 20 de dezembro de 2000, publicada no Diário Oficial da União nº 250 de 29 de dezembro de 2000, que criou o Projeto de Assentamento Carlos Lamarca, código SIPRA DF0106000, localizado no município de Arinos, no estado de Minas Gerais.</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento Carlos Lamarca e a base cartográfica da SR(DF), Nota Técnica nº 705 (SEI nº 15904145); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 2.468,6622ha (dois mil quatrocentos e sessenta e oito hectares, sessenta e seis ares e vinte e dois centiares), constante da Portaria/INCRA/SR(28)Nº 044/2000, de 20 de dezembro de 2000, publicada no DOU n.º 250 de 29 de dezembro de 2000, que criou o PA Carlos Lamarca, código SIPRA DF0106000, localizado no município de Arinos, no Estado de Minas Gerais, para a área de 2.715,5017ha (dois mil setecentos e quinze hectares, cinquenta ares e dezessete centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(DF).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>