<xml><article id="32562843" name="Portaria quatorze" idOficio="9652510" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/06/2023" artClass="00070:00574:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DOS TÉCNICOS INDUSTRIAIS DO ESTADO DA BAHIA" artSize="12" artNotes="" numberPage="444" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=444" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20677606">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 14, DE 13 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 14, DE 13 DE MARÇO DE 2023</p><p>O CONSELHO REGIONAL DOS TÉCNICOS INDUSTRIAIS DO ESTADO DA BAHIA, no uso das competências que lhe confere a Lei nº 13.639 de 2018 e o Regimento Interno.</p><p>CONSIDERANDO que os Conselhos de Técnicos Industriais são entidades criadas por lei, com atribuições de fiscalizar e normatizar o exercício profissional do técnico industrial, mantidas com recursos próprios e não recebedoras de subvenções ou transferências advindas do Orçamento da União; resolve:</p><p>Art. 1°. Para efeitos e compreensão desta Portaria, entende-se por definição de:</p><p>DlÁRlA: Valor pago por dia de afastamento da Sede do CRT-BA, ou do local de domicílio, para a Diretoria Executiva, Conselheiros, Funcionários e Convidados, destinando-se a indenização por despesas extraordinárias com pernoite (hotel ou pousada), alimentação e locomoção urbana, no desempenho de atividade estritamente de interesse do Órgão, mediante prévia e justificada de convocação. Considerar-se-á para efeito de contagem do número de Diárias os pernoites;</p><p>MEIA-DIÁRIA: Observado o inciso anterior a meia-diária será concedida se o beneficiário retorno ao seu domicílio ou à sede do CRT-BA, após ao meio-dia, do dia de retorno;</p><p>JETON: Valor pago para a Diretoria Executiva e Conselheiros, destinando a indenização de despesas com alimentação e deslocamento urbano para representação do CRT-BA em reuniões, sessões, plenárias ou assembleias, com função deliberativa, limitada a 50% do valor da diária;</p><p>AUXÍLIO REPRESENTAÇÃO: Valor pago para a Diretoria Executiva, Conselheiros e Convidados para indenização de despesas com alimentação e deslocamento urbano decorrentes das atividades externas de representação institucional junto a terceiros em caráter político-institucional, limitada a 50% do valor da Diária;</p><p>REGIÃO METROPOLITANA: Região formada pelo conjunto de diferentes municípios próximos e interligados entre si ao redor de uma grande metrópole, definida por Lei Estadual.</p><p>§1. Não haverá pagamento cumulativo entre Diária, Meia-diária, Jeton, Auxílio Representação.</p><p>§2°. Fica limitado em a quantidade de Jetons por dia, independentemente do número de reuniões que o beneficiário participar.</p><p>§3º Fica realizável o pagamento de deslocamento, mediante apresentação de trajeto, usando o Google Maps ou outro aplicativo disponível na Internet,. recurso do GPS.</p><p>Art. 2°. Os beneficiários do pagamento dos valores a título de Diária, Meia-diária, Jeton e Auxílio Representação estão obrigados a apresentar Relatório sucinto do evento desempenhado, e comprovação do comparecimento em reuniões, ou representações feitas em função do Órgão.</p><p>§1º Fica ao beneficiário, submeter-se a apresentação de comprovante de hospedagem, para comprovação do uso da Diária.</p><p>Art. 3º. Fica reajustado o valor da Diária para o Ano-exercício de 2023, da Diretoria Executiva e Conselheiros, com base no IPCA acumulado do ano de 2022, o montante de R$698,21 (seiscentos e noventa e oito reais e vinte e um centavos).</p><p>§1°. Através de Deliberação Plenária o reajuste anual do valor da Diária em viagens nacionais será definido na mesma sessão que deliberar o orçamento para o exercício seguinte, passando a valer a partir de primeiro de Janeiro.</p><p>§2º. O valor para pagamento da Meia-diária, Jeton e Auxílio Representação corresponderá a 50% (cinquenta por cento) do valor da Diária definida nos termos do caput deste artigo.</p><p>Art. 4º. Fica definido o valor da Diária para Colaboradores e Convidados, o valor de R$558,57 (quinhentos e cinquenta e oito reais e cinquenta e sete centavos).</p><p>§1º. O valor para pagamento da Meia-diária, Jeton e Auxílio Representação corresponderá a 50% (cinquenta por cento) do valor da Diária definida nos termos do caput deste artigo.</p><p>Art. 5º. O valor para pagamento de Diária quando em viagem ao exterior no Ano- exercício de 2023, será:</p><p>De €$ 500,00 (quinhentos euros) para membros da Diretoria Executiva e Conselheiros, quando a viagem for para países da África, Ásia, Europa, Oceania e Oriente Médio, aplicando-se o reajuste para os anos seguintes, o índice da Inflação Harmonizada Histórica da Europa ou o índice que venha a substituí-to.</p><p>De US $500.00 (quinhentos dólares americanos) para membros da Diretoria Executiva e Conselheiros, quando a viagem for para destinos diversos do inciso anterior, aplicando-se o reajuste para os anos seguintes, o IPC Americano ou o índice que venha a substituí- lo.</p><p>De €$ 400,00 (quatrocentos euros) para funcionários e convidados quando a viagem for para países da África, Ásia, Europa, Oceania e Oriente Médio, aplicando-se o reajuste para os anos seguintes, o índice da Inflação Harmonizada Histórica da Europa ou o índice que venha a substituí-lo.</p><p>De US$ 400,00 (quatrocentos dólares americanos) para funcionários e convidados quando a viagem for para destinos diversos do inciso anterior para Diretoria Executiva e Conselheiros, aplicando-se o reajuste para os anos seguintes, o IPC Americano ou o índice que venha a substituí-lo.</p><p>§1°. As Diárias Internacionais serão pagas conforme cotação do dia do pagamento.</p><p>§2°. No retorno ao Brasil, prevalecerá a Diária referente ao país onde o beneficiado cumpriu a última etapa da missão. Na chegada ao Brasil, hipótese de não haver voo no mesmo dia com destino ao domicílio do beneficiado, o deslocamento será realizado no dia seguinte, com o recebimento de Diária aplicável no Art. 5º desta Portaria.</p><p>§3°. Através de Deliberação Plenária, o reajuste anual do valor da Diária em viagens internacionais será definido na mesma sessão que deliberar o orçamento para o exercício seguinte, passando a valer a partir de primeiro de Janeiro.</p><p>Art. 6º. Haverá ressarcimento de despesa com transporte, quando, mediante autorização do Presidente do CRT-BA ou do Diretor Financeiro, o viajante optar pela utilização de veículo próprio ou outros serviços de locomoção que não tenham sido providenciados pelo Conselho.</p><p>§1º O ressarcimento será feito mediante comprovante fiscal emitido em nome do participante:</p><p>- do valor do litro de combustível e da quilometragem percorrida para</p><p>participação no evento institucional;</p><p>- do valor do serviço de locomoção usado na data do evento institucional e; III - do valor pedagiado, tickets de estacionamen to e de demais despesas decorrentes da utilização do veículo próprio, relacionados ao cumprimento da atividade demandada pelo Conselho.</p><p>§2º O valor a ser ressarcido será de R$ 1,68 (um real e sessenta e oito centavos), multiplicado pela quilometragem efetivamente percorrida;</p><p>§3º O valor do ressarcimento de que trata o caput desse artigo é limitado ao custo correspondente das passagens aéreas que poderiam ser utilizadas no respectivo trecho.</p><p>Art. 7º. A emissão de passagem e os pagamentos de Diária, Meia-diária, Jeton, Auxílio Representação, serão autorizados mediante o Ato de Concessão e emissão de formulários, conforme anexos I, Il e III, devidamente autorizados pelo Presidente e Diretor financeiro do CRT-BA.</p><p>§1° Os atos de concessão deverão ser encaminhados à Diretoria Financeira com a maior antecedência possível e deverão contemplar as seguintes informações:</p><p>Convite ou motivação;</p><p>Número do projeto;</p><p>Diretor solicitante;</p><p>Nome do participante, cargo e/ou função;</p><p>Contato do participante. Exemplo: e-mail ou telefone; Descrição do(s) motivo(s) da viagem;</p><p>Indicação dos locais em que o serviço/representação será realizado, bem como o horário;</p><p>Período de afastamento;</p><p>Trecho da viagem;</p><p>Despesas e respectivas quantidades;</p><p>Assinaturas dos ordenadores;</p><p>Quando o passageiro não for conselheiro, membro de comissão, representante regional ou funcionário do CRT-BA o Ato de Concessão deverá ser acompanhado de justificativa.</p><p>§ 2º. Sem o Ato de Concessão a Diretoria Financeira não tomará nenhuma providência em relação à viagem e à inobservância de qualquer item do § 1º deste artigo, o que resultará na devolução do Ato de Concessão ao setor solicitante.</p><p>§3°. A contagem de Diárias deve ter como marcos inicial e final, no máximo, um dia antes e um dia após os correspondentes eventos.</p><p>§4°. Qualquer alteração de percurso, data ou horário de deslocamento será de inteira responsabilidade do Beneficiário, salvo quando de interesse da instituição ou motivo de força maior e com a devida autorização do Presidente ou Diretor Financeiro do CRT-BA.</p><p>§5". A viagem para o exterior deverá ser previamente aprovada pela Diretoria Executiva e a definição do trecho e data fica a cargo do Presidente e Diretor Financeiro.</p><p>§6°. A prestação de contas da viagem deverá ser apresentada à Diretoria Financeira no prazo máximo de cinco dias úteis, contados da data do retorno da viagem, e deverá constar dos seguintes documentos:</p><p>cartão de embarque, ou recibo de passageiro quando da realização de check in via Internet, ou declaração fornecida pela empresa de transporte aéreo;</p><p>relatório de participação, conforme anexo III, ou lista de presença, certificado de participação, Ata ou Diploma.</p><p>no caso da viagem internacional o relatório de participação é obrigatório e deverá ser apresentado à Diretoria Financeira no prazo máximo de 30 dias corridos, contados da data do retorno da viagem.</p><p>§7°. Diária, Meia-diária, Jeton, Auxílio Representação, quando recebidos indevidamente, deverão ser restituídos aos cofres do CRT-BA no prazo máximo de dez dias, contados da data do retorno da viagem. Caso não ocorra a restituição no prazo estabelecido, o pagamento da próxima viagem será retido.</p><p>Art.8°. É vedado o pagamento de Diárias quando a atividade a ser desempenhada for dentro da Região Metropolitana de residência do Beneficiário, sendo que nesta hipótese a indenização será através de Jeton ou Auxílio Representação, conforme o caso.</p><p>Art. 9º. Fica o presidente do CRT-BA autorizado a praticar os atos necessários à contratação de empresa especializada para o fornecimento de passagens aéreas e rodoviárias, respeitadas em qualquer caso, as normas legais aplicáveis, especialmente a Lei n° 14.133, de 01 de Abril de 2021.</p><p>Art. 10º. O pagamento das verbas descritas nesta Portaria devem pautar-se pelo crivo da razoabilidade, do interesse público e da economicidade dos atos de gestão, bem como pelos demais princípios que regem a Administração Pública.</p><p>Art. 12. Os casos omissos serão resolvidos pela Diretoria Executiva do CRT-BA.</p><p>Art. 11º. Fica Revogada a Portaria N° 040 de 17 de Dezembro de 2021, e as disposições em contrário</p><p>Esta Portaria entrará em vigor a partir da data de sua publicação</p><p class="assina">Sandro Augusto Vieira da Silva</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>