<xml><article id="32801573" name="Port 120 P" idOficio="9683135" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/06/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="121" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20720319">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 120, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autorização para aquisição de imóvel rural localizado fora da faixa de fronteira por estrangeiro - pessoa física.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 120, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Autorização para aquisição de imóvel rural localizado fora da faixa de fronteira por estrangeiro - pessoa física.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no art. 22 da Estrutura Regimental do INCRA, aprovada pelo Decreto nº 11.232, de 10 de outubro de 2022, c/c o inciso o VII do art. 104 do Regimento Interno da entidade, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, e</p><p>CONSIDERANDO que a instrução e a análise do processo administrativo nº 54000.029932/2021-04 estão de acordo com os requisitos exigidos pela Lei nº 5.709, de 7 de outubro de 1971, regulamentada pelo Decreto nº 74.965, de 26 de novembro de 1974, para obtenção de autorização pelo INCRA para aquisição ou arrendamento de imóvel rural;</p><p>CONSIDERANDO as manifestações da Divisão de Governança Fundiária - SR(TO)F, e da Divisão de Fiscalização e de Controle de Aquisições por Estrangeiros - DFC-2, que após constatado o cumprimento das exigências do Parecer Referencial nº 0001/2020/GAB/PFE/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU, se manifestaram favoráveis à proposta de aquisição de parte ideal do imóvel rural denominado FAZENDA FORTALEZA - Unificação dos lotes 21 parte, 28, 29 parte, 30, 54 e 50 parte, do loteamento Santa Rosa e Mangues;</p><p>CONSIDERANDO que área total do município de Oliveira de Fátima/TO, conforme dados oficiais do Instituto Brasileiro de Geografia Estatística - IBGE, é de 209,292 (duzentos e nove vírgula duzentos e noventa e dois) Km², ou seja, 20.929,2000ha (vinte mil, novecentos e vinte e nove hectares e vinte ares), e segundo dados do Sistema Nacional de Cadastro Rural, não há neste município áreas rurais cadastradas em nome de estrangeiros;</p><p>CONSIDERANDO que a área requerida pelos interessados é de 375,3213ha (trezentos e setenta e cinco hectares, trinta e dois ares e treze centiares), equivalente a 15,012852 Módulos de Exploração Indefinida, não ultrapassando, assim, o limite de 50 (cinquenta) MEI, em área contínua ou descontínua, de que trata o art. 3º da Lei nº 5.709, de 7 de outubro de 1971, e o art. 7º do Decreto nº. 74.965, de 26 de novembro de 1974, bem como não suplantando os percentuais máximos de vinte e cinco por cento (25%) da superfície do Município onde se localiza o imóvel como sendo de propriedade ou de posse por arrendamento por estrangeiros e de dez por cento (10%) dessa superfície por estrangeiros de uma mesma nacionalidade (art. 12, § 1º, da Lei nº 5.709/1971 e art. 5º, § 1º do Decreto nº. 74.965/1974);</p><p>CONSIDERANDO que a área do imóvel rural objeto da solicitação é constituída da matrícula nº 3.888 (reg. anterior 1.002) do Serviço de Registro de Imóveis da Comarca de Fátima/TO, situado no município de Oliveira de Fátima, no estado do Tocantins, encontra-se em conformidade com os requisitos legais para aquisição ou arrendamento por estrangeiro; e</p><p>CONSIDERANDO a autorização contida na Resolução do Conselho Diretor - CD nº 43, de 21 de junho de 2023, consubstanciada na Ata da 719ª Reunião, realizada em 19 de junho de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar, com base na Lei nº 5.709, de 1971, regulamentada pelo Decreto nº 74.965, de 1974, o senhor Johannes Leonardus Franciscus Dortmans, Diretor, de nacionalidade holandesa, portador da Carteira de Registro Nacional Migratório na classificação residente, RNM nº F267595-Y, com validade até 11/03/2029, prazo de residência: indeterminado, expedida pelo CGPI/DIREX/PF, em 02/04/2020, inscrito no CPF sob o nº 601.845.570-62, casado pelo regime de comunhão parcial de bens com a Senhora Anna Maria Catharina Van der Knaap, do lar, de nacionalidade holandesa, portadora da Carteira de Registro Nacional Migratório na classificação residente, RNM nº F318885-6, com validade até 23/12/2029, prazo de residência: indeterminado, expedida pelo CGPI/DIREX/PF em 01/01/2021, inscrita no CPF sob o nº 801.554.189-12, residentes e domiciliados à Rua Vitório Salqueiro, 174, casa 01, Vista Alegre, Curitiba/PR, CEP 82.100-060, a adquirir parte ideal do imóvel rural denominado FAZENDA FORTALEZA - Unificação dos lotes 21 parte, 28, 29 parte, 30, 54 e 50 parte, do loteamento Santa Rosa e Mangues, correspondente a uma área de 375,3213ha (trezentos e setenta e cinco hectares, trinta e dois ares e treze centiares), localizado no município de Oliveira de Fátima/TO, cadastrado no Sistema Nacional e Cadastro Rural - SNCR sob o código 924.130.002.631-1. A área do referido imóvel rural equivale a 15,012852 Módulos de Exploração Indefinida.</p><p>Art. 2º A autorização terá prazo de validade de 30 (trinta) dias para que o interessado providencie a lavratura da escritura pública e de mais 15 (quinze) dias para que ele efetue o registro do imóvel rural na circunscrição imobiliária competente, conforme Parágrafo Único, do art. 10, do Decreto nº 74.965/1974.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>