<xml><article id="32617173" name="PORTARIA NA 242 DE 12 DE JUNHO D" idOficio="9659415" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00040:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20687140">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 242, DE 12 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a celebração do contrato comercial que envolve a cessão de espaço no complexo aeroportuário, com prazo superior ao período de vigência da concessão, entre a Fraport Brasil S.A. - Aeroporto de Porto Alegre e a Laghetto SPE Aeroporto Porto Alegre LTDA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 242, DE 12 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a celebração do contrato comercial que envolve a cessão de espaço no complexo aeroportuário, com prazo superior ao período de vigência da concessão, entre a Fraport Brasil S.A. - Aeroporto de Porto Alegre e a Laghetto SPE Aeroporto Porto Alegre LTDA.</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL, no uso das atribuições conferidas pelo art. 13 do Anexo I, do Decreto nº 11.354, de 1º de janeiro de 2023, com base no disposto na Portaria nº 93, de 20 de julho de 2020, e, ainda, considerando o disposto nos autos do processo administrativo 50020.000921/2023-15, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar contrato comercial que envolve a cessão de espaço no complexo aeroportuário, com prazo superior ao período de vigência da concessão, a ser celebrado entre a Fraport Brasil S.A. - Aeroporto de Fortaleza, CNPJ 27.059.460/0001-41, e a Laghetto SPE Aeroporto Porto Alegre LTDA, CNPJ 48.885.762/0001-49, para fins de construção, implementação, operação e administração de um hotel para exercício de atividade hoteleira.</p><p>Art. 2º Qualquer alteração ou aditamento do contrato comercial de que trata esta Portaria dependerá de anuência prévia desta Secretaria Nacional de Aviação Civil, sob pena de cassação da autorização.</p><p>Art. 3º Em caso de extinção antecipada da concessão, o contrato celebrado no âmbito desta Portaria será sub-rogado pelo Poder Concedente ou pelo novo operador do aeroporto.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JULIANO ALCANTARA NOMAN</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>