<xml><article id="32771280" name="1Port. nA 1189 - Aprova o Regime" idOficio="9678950" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00025:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00001" artCategory="Ministério da Educação/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20714415">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.189, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento Interno da Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério da Educação - AECI/MEC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.189, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno da Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério da Educação - AECI/MEC.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA EDUCAÇÃO substituta, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal e o inciso V do art. 11 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, no Decreto nº 3.591, de 6 de setembro 2000, no Decreto nº 11.529, de 16 de maio de 2023, e no Processo Administrativo nº 23123.002630/2023-22, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regimento Interno da Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério da Educação - AECI/MEC, na forma do Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º Ficam revogadas:</p><p>I - a Portaria MEC nº 358, de 17 de maio de 2022;</p><p>II - a Portaria MEC nº 1.306, de 6 de dezembro de 2018;</p><p>III - o § 3º do art. 40 da Portaria MEC nº 928, de 5 de dezembro de 2022; e</p><p>IV - o art. 16 da Portaria MEC nº 37, de 20 de janeiro de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARIA IZOLDA CELA DE ARRUDA COELHO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>REGIMENTO INTERNO DA ASSESSORIA ESPECIAL DE CONTROLE INTERNO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CATEGORIA E DA FINALIDADE</p><p>Art. 1º A Assessoria Especial de Controle Interno - AECI é órgão de caráter estratégico, voltado à assistência direta e imediata ao Ministro de Estado da Educação nos assuntos relativos às áreas de controle, gestão de riscos, transparência, acesso à informação e integridade, regida pelos normativos respectivos bem como pelo previsto na presente Portaria.</p><p>Art. 2º A AECI pauta-se em cinco linhas de ação, de modo a cumprir as suas atribuições previstas legalmente:</p><p>I - fortalecimento dos controles internos;</p><p>II - mediação com os órgãos de controle;</p><p>III - desenvolvimento das 2ª e 3ª linhas das entidades vinculadas;</p><p>IV - articulação do Programa de Integridade; e</p><p>V - aprimoramento da transparência e do acesso à informação.</p><p>Art. 3º Compete à AECI:</p><p>I - assessorar diretamente o Ministro de Estado da Educação nas áreas de controle, gestão de riscos, transparência, acesso à informação e integridade, relacionados ao Ministério e, excepcionalmente, em relação as entidades vinculadas;</p><p>II - assessorar o Ministro de Estado da Educação no pronunciamento de que trata o art. 52 da Lei nº 8.443, de 16 de julho de 1992;</p><p>III - prestar orientação técnica ao Secretário-Executivo, aos gestores do Ministério e aos representantes indicados pelo Ministro de Estado da Educação em conselhos e comitês, nas áreas de controle, gestão de riscos, transparência, acesso à informação e integridade;</p><p>IV - prestar orientação técnica e acompanhar os trabalhos das Secretarias do Ministério, com vistas a subsidiar a elaboração dos processos de prestação de contas ao Tribunal de Contas da União - TCU;</p><p>V - prestar orientação técnica nas áreas de controle, gestão de riscos, transparência, acesso à informação e integridade, na elaboração e na revisão de normas internas e de manuais bem como em projetos de lei de interesse do Ministério, mediante solicitação das áreas;</p><p>VI - apoiar a supervisão ministerial das entidades vinculadas, no papel de unidade setorial do Sistema de Integridade, Transparência e Acesso à Informação - SITAI, em articulação com as respectivas áreas responsáveis pelas funções de integridade;</p><p>VII - apoiar a gestão dos processos referentes ao Ministério junto aos órgãos de controle interno, externo e de polícia judiciária;</p><p>VIII - monitorar a implementação das recomendações da Controladoria-Geral da União - CGU e das deliberações do Tribunal de Contas da União relacionadas ao Ministério;</p><p>IX - conduzir as atividades de gestão de integridade, transparência e acesso à informação, como unidade setorial do Sistema de Integridade, Transparência e Acesso à Informação, no âmbito do Ministério, em articulação com as áreas responsáveis pelas funções de integridade, podendo, excepcionalmente, articular ações com essas unidades presentes nas entidades vinculadas, de modo a promover uma atuação integrada;</p><p>X - apoiar as ações de capacitação nas áreas de controle, gestão de riscos, transparência, acesso à informação e integridade, no âmbito do Ministério, e excepcionalmente, nas entidades vinculadas, mediante solicitação destas;</p><p>XI - apoiar a interlocução das Secretarias do Ministério e, excepcionalmente, das suas entidades vinculadas com a CGU e com o TCU;</p><p>XII - desempenhar as atividades relativas à Autoridade de Monitoramento da Lei de Acesso à Informação - LAI, prevista no art. 40 da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011; e</p><p>XIII - apoiar as unidades do Ministério no que tange à utilização do sistema de publicização de agendas dos agentes públicos.</p><p>Parágrafo único. A operacionalização das atividades relativas à Autoridade de Monitoramento da Lei de Acesso à Informação, prevista no art. 40 da Lei nº 12.527, de 2011, e aos incisos XIII, XIV, XV e XVI do art. 8º do Decreto nº 11.529, de 16 de maio de 2023, será objeto de detalhamento em normativo específico.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 4º A AECI tem a seguinte estrutura:</p><p>I - Assessoria;</p><p>II - Coordenação de Demandas de Controle; e</p><p>III - Coordenação de Integridade.</p><p>Art. 5º A AECI é dirigida pelo Chefe da Assessoria Especial, preferencialmente, servidor da Carreira de Finanças e Controle, e as duas coordenações são conduzidas, preferencialmente, por servidores de carreiras próprias do Ministério da Educação ou de suas vinculadas.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 6º À Chefia da AECI compete:</p><p>I - assessorar diretamente o Ministro de Estado da Educação nas áreas de controle, gestão de riscos, transparência, acesso à informação e integridade;</p><p>II - coordenar, dirigir, planejar, supervisionar e controlar as atividades da AECI;</p><p>III - requerer informações aos órgãos de assistência direta e imediata, aos específicos singulares, aos colegiados e às entidades vinculadas para fins de cumprimento das atividades da AECI, previstas neste Regimento;</p><p>IV - promover a articulação entre os órgãos e as entidades vinculadas, com vistas ao atendimento de demandas oriundas dos órgãos de controle interno e externo, nos casos que requeiram a cooperação e a atuação conjunta de dois ou mais órgãos ou entidades do Ministério;</p><p>V - manifestar-se previamente nos processos que têm por objeto a formulação de consultas técnicas aos órgãos de controle interno e externo; e</p><p>VI - praticar os demais atos inerentes ao exercício de suas atividades.</p><p>Art. 7º À Assessoria compete:</p><p>I - estabelecer e gerenciar orientações gerais sobre governança e gestão de riscos de licitações e contratos bem como o fluxo procedimental para que a AECI responda às solicitações de apoio dos agentes de contratação nesse tema, adstrito ao escopo da Assessoria previsto nesse Regimento, nos termos do § 1º do art. 15 do Decreto nº 11.246, de 27 de outubro de 2022, que regulamenta a Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021;</p><p>II - atuar como assessoria especializada em processos críticos do Ministério, sob demanda e a depender da capacidade operacional da Assessoria, no sentido de promover o aprimoramento destes, utilizando o mapeamento do processo, a identificação e avaliação dos riscos e a proposição do plano de tratamento, como instrumentos de melhoria;</p><p>III - acompanhar e apoiar o processo de implementação de gestão de riscos pelas áreas do Ministério;</p><p>IV - apoiar o Chefe da AECI na produção de parecer, normas, decretos e projetos de lei relacionados ao Ministério, que tenham relação com os temas de Controle, Gestão de riscos, Transparência, Acesso à informação e Integridade, mediante demanda;</p><p>V - gerenciar as informações sobre os atores de apoio à governança do Ministério e de suas vinculadas, propondo medidas de aprimoramento dessa rede de atores às Secretarias do Ministério da Educação;</p><p>VI - promover eventos de capacitação e de interação envolvendo as áreas de apoio à governança do Ministério e de suas vinculadas, buscando parcerias das escolas de governo e dos órgãos de controle, com vistas a melhorar a qualificação e a sinergia da rede de atores, atuando em conjunto com a coordenação de integridade; e</p><p>VII - articular, respeitando a autonomia das Instituições Federais de Ensino Superior - IFES e em consonância com as Secretarias do MEC e da CGU, ações transversais de avaliação com a participação das auditorias internas das entidades vinculadas, focadas em temas estratégicos e relevantes.</p><p>Art. 8º À Coordenação de Demandas de Controle compete:</p><p>I - orientar, em caráter geral, as Secretarias e as entidades vinculadas ao Ministério, com vistas a subsidiar a elaboração da Prestação de Contas Anual do Presidente da República, da prestação de contas e do relatório de gestão, em caráter complementar às orientações da CGU e do TCU;</p><p>II - monitorar os processos de interesse do Ministério junto aos órgãos de controle interno, externo, e de natureza policial;</p><p>III - monitorar no âmbito das Secretarias do Ministério e órgãos a ele relacionados:</p><p>a) os trabalhos de auditorias realizados pelos órgãos de controle interno, externo e demandas oriundas de investigações de natureza policial;</p><p>b) o atendimento às recomendações da CGU e às deliberações do TCU; e</p><p>c) os processos de Prestação de Contas Anual do Presidente da República, de prestação de contas anual e de tomada de contas especial bem como o julgamento dos processos de interesse do Ministério pelo TCU.</p><p>IV - acompanhar as normas e os entendimentos acerca dos temas relacionados à interação com os órgãos de controle e realizar os devidos encaminhamentos.</p><p>Art. 9º À Coordenação de Integridade compete:</p><p>I - apoiar o Chefe da AECI na condução do Programa de Integridade no âmbito do Ministério;</p><p>II - apoiar o Chefe da AECI na supervisão das atividades de integridade, transparência e acesso à informação no âmbito do Ministério;</p><p>III - auxiliar o Chefe da AECI no apoio às unidades do Ministério quanto à utilização do sistema de publicização de agendas dos agentes públicos;</p><p>IV - apoiar o Chefe da AECI nos assuntos a serem tratados nos comitês relacionados à integridade, transparência e acesso à informação por ele coordenados ou nos que tenha participação, respeitadas as atribuições da Ouvidoria;</p><p>V - prestar apoio e orientação técnica às Secretarias e, excepcionalmente, às entidades vinculadas ao Ministério, na área de integridade, transparência e acesso à informação, respeitadas as atribuições da Ouvidoria, inclusive em temas estratégicos e de políticas públicas, consideradas as peculiaridades e a autonomia dessas entidades;</p><p>VI - propor orientações, manuais, normas e procedimentos que visem à melhoria e ao aperfeiçoamento dos trabalhos sobre integridade, transparência e acesso à informação;</p><p>VII - propor, em parceria com a Assessoria de Comunicação Social - ACS, campanhas de fomento à integridade, transparência e acesso à informação; e</p><p>VIII - organizar atividades de incentivo e reconhecimento de boas práticas afetas a controle, gestão de riscos, transparência, acesso à informação e integridade, no âmbito do Ministério e de suas vinculadas.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 10. O Chefe de AECI e os Coordenadores serão substituídos, em seus afastamentos ou impedimentos legais, por servidores designados na forma da legislação vigente.</p><p>Art. 11. Aos servidores com funções não especificadas neste Regimento caberá executar as atribuições que lhe forem cometidas por seus superiores imediatos.</p><p>Art. 12. Além das competências e atribuições estabelecidas neste Regimento, outras poderão ser cometidas aos órgãos e servidores pela autoridade competente, com o propósito de cumprir a finalidade da AECI.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>