<xml><article id="32440582" name="CONSULTA PUBLICA NA 08 DE 02 DE " idOficio="9637267" pubName="DO1" artType="Consulta Pública" pubDate="05/06/2023" artClass="00019:00032:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços" artSize="12" artNotes="" numberPage="220" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=220" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20656489">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CONSULTA PÚBLICA Nº 8, DE 2 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CONSULTA PÚBLICA Nº 8, DE 2 DE JUNHO DE 2023</p><p>A Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, de acordo com os artigos 8º e 9º da Portaria Interministerial SEPEC-ME/MCTIC nº 32, de 15 de julho de 2019, torna pública a proposta de alteração do Processo Produtivo Básico - PPB de PARTES E PEÇAS DE CICLOMOTORES, MOTONETAS, MOTOCICLETAS, TRICICLOS E QUADRICICLOS - SENSOR DE NÍVEL DE COMBUSTÍVEL.</p><p>O texto completo está disponível no sítio da Secretaria, no endereço: https://www.gov.br/produtividade-e-comercio-exterior/pt-br/assuntos/competitividade-industrial/processo-produtivo-basico-ppb/novo-portal/consultas-publicas</p><p>As manifestações deverão ser encaminhadas no prazo máximo de 15 (quinze) dias, a contar da data de publicação desta Consulta no Diário Oficial da União, a todos os seguintes e-mails: cgel.ppb@economia.gov.br, cgct.ppb@mcti.gov.br e cgpri.ppb@suframa.gov.br.</p><p class="assina">UALLACE MOREIRA LIMA</p><p class="cargo">Secretário</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>PROPOSTA Nº 004/23 - ALTERAÇÃO DO PROCESSO PRODUTIVO BÁSICO PARA PARTES E PEÇAS DE CICLOMOTORES, MOTONETAS, MOTOCICLETAS, TRICICLOS E QUADRICICLOS, ESTABELECIDO PELA PORTARIA INTERMINISTERIAL MDIC/MCTIC nº 171, de 1º de julho de 2016.</p><p>1) Alteração da redação das etapas descritas nas alíneas "a", "b", "e" e "f" e inclusão e nova etapa produtiva ao inciso XXIII do art. 9º da Portaria Interministerial MDIC/MCTIC nº 171, de 1º de julho de 2016, conforme abaixo:</p><p>DE:</p><p>XXIII - SENSOR DO NÍVEL DE COMBUSTÍVEL</p><p>a) fabricação da haste metálica;</p><p>b) agregação da haste metálica na unidade sensor;</p><p>c) fabricação da fiação com terminais, conforme aplicável;</p><p>d) agregação dos fios com terminais na unidade sensor, conforme aplicável;</p><p>e) inspeção da altura da haste metálica;</p><p>f) agregação da boia na haste metálica; e</p><p>g) inspeção final do produto acabado.</p><p>PARA:</p><p>XXIII - SENSOR DO NÍVEL DE COMBUSTÍVEL</p><p>a) fabricação da haste metálica, conforme aplicável;</p><p>b) agregação da haste metálica na unidade sensor, conforme aplicável;</p><p>c) fabricação da fiação com terminais, conforme aplicável;</p><p>d) agregação dos fios com terminais na unidade sensor, conforme aplicável;</p><p>e) inspeção da altura da haste metálica, conforme aplicável;</p><p>f) agregação da boia na haste metálica, conforme aplicável;</p><p>g) fabricação do suporte de plástico do sensor a partir da injeção plástica, moldagem ou outro processo de conformação (impressão 3D), conforme aplicável; e</p><p>h) inspeção final do produto acabado.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>