<xml><article id="32537444" name="Ata 21 - Plenario_3" idOficio="9648451" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00003" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="149" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=149" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20672024">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1062/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de pedido de reexame interposto por Nicson Marreira Lima contra o Acórdão 259/2023-TCU-Plenário.</p><p>Considerando a intempestividade do recurso apresentado por Nicson Marreira Lima;</p><p>considerando que o recorrente busca afastar sua responsabilidade por meio de argumentos e teses jurídicas que, ainda que inéditos, não são considerados fatos novos por este Tribunal, conforme consolidada jurisprudência desta Corte (Acórdão 2.308/2019-TCU-Plenário, Acórdão 1.760/2017-TCU-1ª Câmara e Acórdão 2.860/2018-TCU-2ª Câmara);</p><p>considerando que novas linhas argumentativas representariam elementos ordinários que somente justificariam o seu exame na hipótese de interposição tempestiva do recurso;</p><p>considerando que a tentativa de provocar a pura e simples rediscussão de deliberações do TCU com base em discordância com as conclusões deste Tribunal não se constitui em fato ensejador do conhecimento do recurso fora do prazo legal;</p><p>considerando, assim, que não há que se falar em fato novo no expediente apresentado pelo recorrente, que justificasse o seu conhecimento dentro do prazo de 180 dias;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo abaixo relacionado, com fundamento nos artigos 33 e 48 da Lei 8.443/92, e nos artigos 143, inciso IV, "b", e 285, caput e § 2º, e 286, do RI/TCU, ACORDAM em não conhecer do pedido de reexame interposto por Nicson Marreira Lima, por restar intempestivo e não apresentar fatos novos, comunicando a presente deliberação ao recorrente.</p><p>1. Processo TC-035.559/2021-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsável: Nicson Marreira Lima (347.119.372-34)</p><p>1.2. Recorrente: Nicson Marreira Lima (347.119.372-34)</p><p>1.3. Unidades: Município de Tefé/AM; Secretaria Nacional de Segurança Hídrica</p><p>1.5. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>1.8. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>1.9. Representação legal: Isaac Luiz Miranda Almas (12199/OAB-AM), representando Nicson Marreira Lima; Diego Marcelo Padilha Goncalves (7613/OAB-AM), representando Compasso Construções, Terraplanagem e Pavimentação Ltda; Isaac Luiz Miranda Almas (12199/OAB-AM), representando Prefeitura Municipal de Tefé - AM.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1063/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos que cuidam, originalmente, de Representação da Secretaria de Controle Externo no Estado do Acre convertida em Tomada de Contas Especial pelo Plenário do Tribunal, por meio do Acórdão 226/2008, versando sobre irregularidades detectadas na obra de construção da ponte estaiada sobre o Rio Acre, localizada entre os municípios de Brasiléia (Acre/Brasil) e Cobija (Pando/Bolívia).</p><p>Considerando os embargos de declaração opostos pela Construtora Cidade Ltda. e por Sérgio Yoshio Nakamura contra o Acórdão 1.229/2017 - TCU - Plenário (peça 93) que julgou os recursos de reconsideração interpostos contra o Acórdão 958/2010 - TCU - Plenário.</p><p>Considerando a edição da Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento, a qual dispõe em seu art. 8º que "incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso."</p><p>Considerando que entre o pronunciamento do MP/TCU, em 11/3/2011, e a prolação do Acórdão 1.229/2017 - Plenário, em 14/6/2017, houve transcurso de prazo superior a três anos.</p><p>Considerando que a conclusão sobre prescrição aproveita a outro responsável (Editec Edificações Ltda.) em razão da presença de circunstâncias objetivas, nos termos do art. 281 do Regimento Interno.</p><p>Considerando os pareceres uniformes elaborados pela Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (peças 166 a 168).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, por unanimidade, em:</p><p>a) com fulcro no art. 287 do RI/TCU conhecer os embargos de declaração, acolhendo-os, a fim de reconhecer, de ofício, a ocorrência da prescrição, sob a égide da Resolução TCU 344/2022, art. 8º, e por consequência:</p><p>a.1) tornar sem efeito o julgamento irregular das contas e a condenação imposta ao Sr. Sérgio Yoshio Nakamura e às empresas Editec Edificações Ltda. e Construtora Cidade Ltda. pelo item 9.2 do Acórdão 1.229/2017 - TCU - Plenário;</p><p>a.2) tornar sem efeito as multas aplicadas ao Sr. Sérgio Yoshio Nakamura, e às empresas Editec Edificações Ltda. e Construtora Cidade Ltda. no item 9.3 do Acórdão 1.229/2017 - TCU - Plenário;</p><p>a.3) tornar sem efeito as multas aplicadas pelos subitens 9.3.1 e 9.3.2 do Acórdão 958/2010 - TCU - Plenário.</p><p>b) arquivar os presentes autos, com fulcro no art. 11 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>c) informar ao(s) recorrente(s) e demais interessados sobre o presente acórdão.</p><p>1. Processo TC-023.186/2006-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 024.958/2007-2 (Solicitação); 000.192/2007-5 (Representação); 005.598/2008-1 (Solicitação)</p><p>1.2. Responsáveis: Alexsander Menezes Mendes (580.761.583-20); Construtora Cidade Limitada (92.943.398/0001-18); Editec Edificações Eireli (14.295.190/0001-26); Emanoel Messias França (132.179.501-78); Francisco Anastácio Cezário Braga (182.989.232-00); Joselito José da Nóbrega (439.495.334-00); Lourival da Silva Nolasco (461.535.002-34); Manoel Peres Bayma Neto (483.846.662-53); Maria de Nazaré Fonseca de Aguiar (051.631.022-49); Mariselva Alves Bandeira (079.075.672-20); Sérgio Yoshio Nakamura (004.641.628-58).</p><p>1.3. Recorrentes: Construtora Cidade Limitada (92.943.398/0001-18); Sérgio Yoshio Nakamura (004.641.628-58).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Departamento de Estradas e Rodagem do Estado do Acre; Entidades/órgãos do Governo do Estado do Acre.</p><p>1.5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro José Mucio Monteiro</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Jaqueline Franceschetti (56.212/OAB-RS), Valternei Melo de Souza (61042/OAB-RS) e outros, representando Construtora Cidade Limitada.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1064/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno/TCU, c/c a Súmula 145/TCU e inciso I do art. 463 do Código de Processo Civil;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Secretaria de Gestão de Processos (peças 56-57) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 58); e</p><p>Considerando as inexatidões materiais constantes do Acórdão 801/2023 - TCU - Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia,</p><p>ACORDAM em apostilar o item 9.2 do Acórdão 801/2023 - TCU - Plenário nos seguintes termos:</p><p>Onde se lê: "9.2. julgar irregulares as contas de Anne Elisabeth Nunes de Oliveira e José Ferreira de Lima;"</p><p>Leia-se: "9.2. julgar irregulares as contas de Anne Elisabeth Nunes de Oliveira e José Ferreira de Lima, com fundamento nos arts. 1º, inc. I, e 16, inc. III, alínea 'c', 19, parágrafo único, e 23, inc. III, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 202, § 6º, do RI/TCU;"</p><p>1. Processo TC-007.969/2003-0 (TOMADA DE CONTAS SIMPLIFICADA - Exercício: 2002)</p><p>1.1. Apensos: 012.147/2006-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Ana Araujo da Silva (182.496.981-34); Anne Elisabeth Nunes de Oliveira (607.162.587-49); Domirio de Avila Camargo (017.773.860-04); José Ferreira de Lima; Luzia Rocha da Silva (424.420.446-68); Maria Goretti de Araujo (258.695.661-34); Marina da Silva Steinbruch (807.954.128-00); Wilson Ângelo da Silva (149.628.451-87).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Defensoria Pública da União.</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1065/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do Acórdão 544/2020 - TCU - Plenário, relator Ministro Raimundo Carreiro, por meio do qual o Colegiado determinou à Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos do Ministério da Saúde (SCTIE/MS) para que adote providências, no prazo de sessenta dias, para implementar medidas que assegurem a transferência de tecnologia de produção de insumo farmacêutico ativo (IFA) para o parceiro público no âmbito das Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo (PDP) a serem celebradas, a fim de evitar a dependência do laboratório público em relação ao laboratório privado, caso o laboratório público não seja o destinatário da transferência de tecnologia para produção do IFA;</p><p>Considerando que o monitoramento foi apreciado mediante o Acórdão 637/2023 - TCU - Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia, por meio do qual o Tribunal, dentre outras deliberações, decidiu tornar insubsistente a aludida determinação;</p><p>Considerando que, em face do citado Acórdão 637/2023 - TCU - Plenário, foram opostos embargos de declaração por Gilead Sciences Farmacêutica do Brasil Ltda. (peças 24-26), para os quais pede efeitos infringentes no sentido de reformar a decisão embargada com vistas a restabelecer a determinação referente à adoção de medidas alusivas ao IFA (Acórdão 544/2020 - TCU - Plenário);</p><p>Considerando que o § 1º do art. 34 da Lei 8.443/1992 legitima para a oposição de embargos de declaração apenas o Ministério Público e a parte responsável ou interessada;</p><p>Considerando que a embargante não figura nos presente autos, ou nos autos do processo originário em que proferido o acórdão monitorado (representação TC 030.310/2017-2), como parte processual (responsável ou interessada), nem tampouco evidenciou razão legítima para ser habilitada como interessada conforme determinam os arts. 146, § 1º, e 282 do RI/TCU;</p><p>Considerando que o fato de uma pessoa jurídica ser a signatária de representação ou denúncia não resulta, por si só, no reconhecimento de sua qualidade como parte processual (responsável ou interessada) perante o Tribunal de Contas da União; e</p><p>Considerando que inexistem omissão, obscuridade ou contradição no acórdão embargado, tendo a decisão sido devida e congruentemente fundamentada e motivada com base nos pareceres técnicos inseridos no acervo processual;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, V, "f", do RI/TCU, em não conhecer dos embargos de declaração opostos às peças 24-26 e comunicar a embargante sobre a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-002.071/2023-1 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Recorrente: Gilead Sciences Farmacêutica do Brasil Ltda. (15.670.288/0001-89).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde; Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.7. Representação legal: Juliana Bastos Neves (170053/OAB-RJ), Isabella Rodrigues Bonisolo (198747/OAB-RJ), Priscila de Avila Cossa (331559/OAB-SP), Sarah Ladeira Lucas (375818/OAB-SP), Julia Moura Aoki (475604/OAB-SP), Mariana Cerri Bellato (457727/OAB-SP), Thiago Marins Vivacqua Ruschi (202036/OAB-RJ), Fernando Marino Calabresi Filho (464277/OAB-SP), Lara de Coutinho Pinto (414840/OAB-SP), Maria Helena Mendes dos Santos (179366-E/OAB-RJ), Gustavo Ribeiro de Paula Vicenti (433842/OAB-SP), Bruno Bonaman Lemes (312183/OAB-SP), Leticia Jasmin Rodrigues Maidana (445773/OAB-SP), Paula de Moraes Couto (233095/OAB-RJ) e outros, representando Gilead Sciences Farmacêutica do Brasil Ltda.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1066/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do item 9.3 do Acórdão 253/2023-TCU-Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia, por meio do qual o Colegiado determinou ao 1º Regimento de Cavalaria de Guardas a adoção, no prazo de 30 dias, das providências necessárias para a anulação dos itens 1, 2, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 66, 92, 106 e 107 do Pregão Eletrônico 2/2022, ou, alternativamente, para a exclusão da exigência de apresentação de certidão de registro e atestado técnico da empresa licitante emitido pelo CREA, retomando o certame da fase de apresentação de propostas para tais itens;</p><p>Considerando que a unidade jurisdicionada comunicou a exclusão da exigência de apresentação de certidão de registro e atestado técnico da empresa licitante emitido pelo CREA e o retorno à fase de apresentação de propostas para tais itens, comunicando previamente a decisão aos licitantes (peça 32); e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Contratações às peças 42-43;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) considerar cumprida a determinação constante do item 9.3 do Acórdão 253/2023-TCU-Plenário;</p><p>b) informar ao 1º Regimento de Cavalaria de Guardas a prolação do presente Acórdão; e</p><p>c) autorizar o apensamento deste processo ao processo originador (TC 013.063/2022-7), nos termos do art. 36 da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-005.125/2023-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: 1º Regimento de Cavalaria de Guardas.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1067/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do item "b" do Acórdão 2.497/2022-TCU-Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia, por meio do qual o Colegiado determinou à Companhia das Docas do Estado da Bahia (Codeba) a elaboração, no prazo de 60 dias, de norma interna estabelecendo as atribuições da guarda portuária, em conformidade com a regulamentação expedida pelo poder concedente, com fulcro no art. 17, § 1º, inciso XV, da Lei 12.815, de 2013, e detalhando as atividades que competem exclusivamente à guarda portuária e aquelas que poderão ser realizadas por intermédio de empresa especializada;</p><p>Considerando que a unidade jurisdicionada comunicou a edição da Norma NO.S4.1.DIP.01, de 9/2/2023, a qual tem por assunto a gestão da segurança portuária nos portos organizados da Codeba (peça 5);</p><p>Considerando que no item 7 da Norma a Codeba detalha as atribuições do chefe de serviço da segurança portuária; inspetor da guarda portuária em serviço; guardas portuários; e dos vigilantes do serviço de vigilância patrimonial;</p><p>Considerando, igualmente, que os serviços de vigilância patrimonial a cargo de empresa terceirizada estão regulamentados no Anexo B da Norma; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária às peças 6-7;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) considerar cumprida a determinação constante do item "b" do Acórdão 2.497/2022-TCU-Plenário;</p><p>b) informar à Companhia das Docas do Estado da Bahia (Codeba) e ao Ministério de Portos e Aviação (MPA) a prolação do presente Acórdão; e</p><p>c) autorizar o apensamento deste processo ao processo originador (TC 007.235/2022-4), nos termos do art. 36 da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-031.543/2022-7 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Companhia das Docas do Estado da Bahia.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1068/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação formulada pelos Senadores da República Paulo Roberto Galvão da Rocha, Jean Paul Terra Prates, Dario Elias Berger, Humberto Sérgio Costa Lima, Fabiano Contarato, Jaques Wagner, Paulo Renato Paim, Randolph Frederich Rodrigues Alves, Rogério Carvalho e Zenaide Maia Calado Pereira dos Santos, por meio da qual pleiteiam desta Corte de Contas medidas aptas a avaliar os potenciais riscos de destruição de dados públicos no bojo da transição governamental de 2022;</p><p>Considerando que as autoridades representantes arguem, em síntese, que, em reportagem publicada na data de 11/11/2022 no site Metrópoles, a coluna de Rodrigo Rangel divulgou que, logo após o segundo turno das Eleições Gerais, foi determinada a formatação dos computadores do Palácio do Planalto, tendo sido detectada a presença de suposto "malware" que acarretaria a eliminação de documentos elaborados ou armazenados em máquinas públicas, de uso oficial, ou conforme atribuições de atividades públicas;</p><p>Considerando que o Ministro-Relator autorizou realização de oitiva da Secretaria-Geral da Presidência acerca dos fatos narrados na inicial;</p><p>Considerando que a oitiva foi atendida pela Secretaria-Geral da Secretaria Executiva da Presidência da República, a qual apresentou a Nota Informativa 4/2022/DITEC/SA e documentos a ela anexos, elaborada pela Diretoria de Tecnologia da Secretaria Especial de Administração (peça 13-17);</p><p>Considerando que a unidade jurisdicionada reconheceu a existência do incidente cibernético ocorrido no dia 1º/11/2022 e descreveu detalhadamente as ações adotadas para identificação, mitigação, correção e prevenção do incidente;</p><p>Considerando que medidas investigatórias e de tratamento do incidente foram devidamente adotadas pelas unidades responsáveis e que foram anexadas à resposta da oitiva comunicações que informaram o ocorrido aos atores pertinentes;</p><p>Considerando que não restou evidenciada a ocorrência de perda de dados ou de sistemas de informação, tampouco a determinação de formatação de dispositivos sem realização prévia de backups para posterior restauração dos arquivos;</p><p>Considerando que a transição governamental de 2022 foi objeto de fiscalização deste Tribunal mediante acompanhamento, autuado sob o TC 028.595/2022-0, em cujos autos foi proferido o Acórdão 14/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Antonio Anastasia, inexistindo menção quanto à impossibilidade de execução de trabalhos correlatos à transição devido à ausência de informação;</p><p>Considerando, igualmente, que não constam dos presentes autos evidência a caracterizar perda de dados, prejuízo a sistemas de informação ou vazamento de informações que prejudicaram a continuidade das atividades da Presidência da República ou a transição governamental;</p><p>Considerando que, referente ao pedido de ingresso como partes interessadas no presente processo formulado pelos representantes (peça 1, p.17), não restou caracterizada razão legítima para intervir nos autos, à luz do art. 146 do Regimento Interno/TCU c/c o art. 2º, § 2º, da Resolução-TCU 36/1995;</p><p>Considerando, contudo, que o direito de acesso às informações utilizadas para a tomada de decisão exsurge com a prolação da deliberação de mérito, motivo pelo qual se afigura cabível a concessão de cópia integral dos autos às autoridades representantes, nos termos do § 1º do art. 4º da Resolução TCU 249/2012; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação às peças 19-21;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em:</p><p>a) conhecer da representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade constantes nos arts. 235 e 237, III, do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>b) considerar a representação improcedente;</p><p>c) conceder cópia integral dos autos às autoridades representantes, nos termos do § 1º do art. 4º da Resolução TCU 249/2012;</p><p>d) comunicar à Secretaria-Executiva da Secretaria-Geral da Presidência da República e às autoridades representantes a prolação do presente Acórdão; e</p><p>e) arquivar o processo, com fundamento no art. 169, III, do Regimento Interno deste Tribunal.</p><p>1. Processo TC-029.028/2022-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Apensos: 029.029/2022-8 (DENÚNCIA)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria-executiva da Secretaria-geral da Presidência da República.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Representantes: Senadores da República Paulo Roberto Galvão da Rocha, Jean Paul Terra Prates, Dario Elias Berger, Humberto Sérgio Costa Lima, Fabiano Contarato, Jaques Wagner, Paulo Renato Paim, Randolph Frederich Rodrigues Alves, Rogério Carvalho e Zenaide Maia Calado Pereira dos Santos.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.7. Representação legal: Janaína Pontes Cerqueira (14375/OAB-BA), representando Paulo Roberto Galvão da Rocha.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1069/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 27, da Lei 8.443, c/c o art. 218 do Regimento Interno/TCU, em dar quitação a George da Silva Telles, Helena Suely Torres D' Albuquerque e Marcos Alberto Pinto Carvalho, ante o recolhimento integral da multa que lhe foi aplicada pelo subitem 9.4 do Acórdão 3065/2019-TCU-Plenário, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-004.580/2015-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 033.622/2013-2 (REPRESENTAÇÃO); 021.274/2020-7 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Fabiano Madureira Ferreira (425.925.854-00); George da Silva Telles (126.910.464-00); Helena Suely Torres D Albuquerque (217.065.224-87); Iaracy Soares de Melo (572.513.204-87); Instituto do Desenvolvimento Social e do Trabalho de PE (01.515.459/0001-90); Marcos Alberto Pinto Carvalho (168.932.474-00).</p><p>1.3. Entidade: Universidade Federal de Pernambuco.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Marcilio da Silva Ferreira (29519/OAB-PE), Marcílio da Silva Ferreira Filho (30983/OAB-PE) e outros, representando Enes Cruz Hora da Silva.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1070/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de recurso de revisão interposto conjuntamente por José Simões de Paiva Netto e Legião da Boa Vontade contra o Acórdão 2.241/2018-TCU-1ª Câmara (mantido pelo Acórdão 1.397/2019-TCU-1ª Câmara), que julgou as suas contas irregulares e os condenou solidariamente ao pagamento de débito.</p><p>Considerando que o recurso de revisão, conforme estatuído no art. 35, incisos I, II e III, da Lei 8.443/1992, deve ser fundado em erro de cálculo; falsidade ou insuficiência de documentos em que se tenha fundamentado o acórdão recorrido; ou na superveniência de documentos novos com eficácia sobre a prova produzida;</p><p>considerando que os recorrentes se limitam a invocar hipótese legal compatível com o recurso de revisão, sem, contudo, satisfazê-la materialmente;</p><p>considerando que os pareceres uniformes da unidade técnica (peças 187 a 189) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 192) propõem que este Tribunal não conheça do presente recurso de revisão e não aprecie a ocorrência de prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, uma vez que os processos de cobrança executiva foram constituídos (TC 008.389/2022-5 e 008.390/2022-3) e o Parquet de Contas já remeteu ao órgão executor a documentação pertinente para a cobrança judicial da dívida;</p><p>considerando que essa proposta está amparada no art. 10, parágrafo único, da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 35 da Lei 8.443/1992 e nos arts. 143, inciso IV, alínea "b", e 288 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de revisão interposto conjuntamente por José Simões de Paiva Netto e Legião da Boa Vontade;</p><p>b) cientificar os recorrentes e o órgão executor das cobranças executivas apensas a este processo acerca desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-005.169/2014-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 008.390/2022-3 (COBRANÇA EXECUTIVA); 008.389/2022-5 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: José Simões de Paiva Netto (066.794.807-44); Legião da Boa Vontade (33.915.604/0001-17); Luís Antônio Paulino (857.096.468-49); Nassim Gabriel Mehedff (007.243.786-34); Walter Barelli (008.056.888-20).</p><p>1.3. Recorrentes: José Simões de Paiva Netto (066.794.807-44); Legião da Boa Vontade (33.915.604/0001-17).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Entidades e Órgãos do Governo do Estado de São Paulo.</p><p>1.5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Ronaldo de Almeida (236199/OAB-SP), representando Walter Barelli; Ronaldo de Almeida (236199/OAB-SP), representando Luís Antônio Paulino; Renata Cristina Mirandola (337476/OAB-SP), Sabrina Silveira Luzzi (11260/OAB-MS) e outros, representando José Simões de Paiva Netto; Renata Cristina Mirandola (337476/OAB-SP), Sabrina Silveira Luzzi (11260/OAB-MS) e outros, representando Legião da Boa Vontade.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1071/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento de determinações e recomendações expedidas à Diretoria de Portos e Costas da Marinha do Brasil pelos itens 9.3 e 9.4 do Acórdão 2.707/2022 - Plenário em processo de Auditoria Operacional realizada com o objetivo de avaliar se o arranjo institucional e as ações que vêm sendo adotadas pelos diversos órgãos do Poder Público asseguram a adequada supervisão e regulação técnica e econômica dos serviços de praticagem.</p><p>Considerando que a Diretoria de Portos e Costas da Marinha do Brasil solicita prorrogação do prazo para dar cumprimento à deliberação desta Corte, em razão da "elevada complexidade do assunto e das providências que devem ser adotadas, aliado aos compromissos já assumidos pela DPC no ano de 2022, além das demandas extraordinárias impostas a esta Diretoria no período do recesso de fim de ano e início de 2023";</p><p>considerando a proposta da Seproc, pelo deferimento do pedido (peça 9);</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", 183, parágrafo único, e 185, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar até o dia 16/06/2023 o prazo para que a Diretoria de Portos e Costas da Marinha do Brasil dê cumprimento ao disposto nos subitens 9.3 e 9.4 e seus subitens do Acórdão 2.707/2022 - Plenário.</p><p>1. Processo TC-001.562/2023-1 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessada: Diretoria de Portos e Costas da Marinha do Brasil.</p><p>1.2. Unidades: Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Diretoria de Portos e Costas da Marinha do Brasil; Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta); Ministério da Infraestrutura.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1072/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 27, da Lei 8.443, c/c o art. 218 do Regimento Interno/TCU, em dar quitação a Rosalina Souza Oliveira Moreira, ante o recolhimento integral da multa que lhe foi aplicada pelo subitem 9.2. do Acórdão 1.492/2021-TCU-Plenário, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-014.504/2016-2 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 010.484/2017-5 (SOLICITAÇÃO); 034.085/2017-3 (SOLICITAÇÃO); 001.219/2023-5 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Augusto Johonnes Soares Bezerra (926.590.472-00); Brunno Correa Borges (733.326.151-49); Eliete Oliveira Mendonça (237.382.272-53); Eneas Ferreira Filho (153.468.114-00); Eralda Etra Maria Lessa (161.821.702-04); Franklin Oliveira Brito (596.437.062-49); Haroldo Batisti (623.930.222-87); Iacira Terezinha Rodrigues de Azamor (138.412.111-00); Maria Carolina de Carvalho (214.389.578-07); Norman Viríssimo da Silva (362.185.453-34); Rosalina Souza Oliveira Moreira (889.046.102-06); Wilton Ferreira Azevedo Junior (661.550.455-34).</p><p>1.3. Interessados: CEF - Agencia Cabo Branco-Est.unif.PB (00.360.305/0036-34); Congresso Nacional (vinculador); Entidades/órgãos do Governo do Estado de Rondônia; Goetze Lobato Engenharia Ltda (89.952.709/0001-09); M C Engenharia Ltda (01.584.374/0001-64); Ministério das Cidades (extinta).</p><p>1.4. Entidades: Caixa Econômica Federal; Entidades/Órgãos do Governo do Estado de Rondônia; Ministério das Cidades (extinta).</p><p>1.5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.8. Representação legal: Rodrigo Numeriano Dubourcq Dantas (31920/OAB-PE), representando Ministério das Cidades (extinta); Matheus Feitosa Gomes de Oliveira, Carlos Henrique Bernardes Castello Chiossi (157.199/OAB-SP) e outros, representando Caixa Econômica Federal; Josafá Piauhy Marreiro, representando Entidades/órgãos do Governo do Estado de Rondônia; Rafaella Pecanha Guzela (82.067/OAB-PR), Egon Bockmann Moreira (14376/OAB-PR) e outros, representando Goetze Lobato Engenharia Ltda.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1073/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de pedido de reexame interposto por Enisa Inovação e Infraestrutura S.A. contra o Acórdão 853/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, que conheceu da representação e, no mérito, considerou-a improcedente.</p><p>Considerando que a jurisprudência deste Tribunal é claramente no sentido de que o reconhecimento do representante como parte é situação excepcional e depende, além do pedido de ingresso nos autos como interessado, da demonstração de legítima e comprovada razão para intervir no processo (vide Acórdãos 1.251/2017, 1.667/2017, 1.955/2017, 455/2019 e 1.769/2022, todos do Plenário);</p><p>considerando que a recorrente não figura como responsável nem como interessada nos autos, de modo que não é considerada parte no processo e, assim, não pode praticar atos processuais, nos termos do art. 144, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>considerando que a recorrente tampouco logrou demonstrar na sua peça recursal razão legítima para intervir no processo, nos termos dos arts. 146 e 282 do referido regimento;</p><p>considerando, portanto, que o recurso interposto não atende aos requisitos de admissibilidade, por restar caracterizada a falta de legitimidade para recorrer;</p><p>considerando que os pareceres uniformes da unidade técnica propõem o não conhecimento do recurso ora sob exame (peças 30 e 31);</p><p>considerando, no entanto, que a recorrente alegou que a Toyo Setal Empreendimentos Ltda., vencedora do certame em apreço e signatária do contrato subsequente, tem, em seu quadro societário, a TS Participações e Investimentos S.A. como sócia majoritária, a qual, por sua vez, é controlada pela SOG Óleo e Gás Ltda. (peça 22, p. 12-14, e peça 27, p. 3-5);</p><p>considerando que a SOG Óleo e Gás Ltda. encontra-se inscrita no Cadastro de Empresas Inidôneas e Suspensas (Ceis) desde 10/3/2020, sem prazo determinado, em razão de decisão da Controladoria-Geral da União (CGU), publicada nessa mesma data no Diário Oficial da União, seção 1, página 98 (peças 28 e 29);</p><p>considerando os indícios de que tal contratação possa ter descumprido o disposto no art. 38, inciso IV, da Lei 13.303/2016 (Lei das Estatais);</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 32, 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e nos arts. 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º, 144, 146, 277, 282 e 286 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) não conhecer do pedido de reexame interposto por Enisa Inovação e Infraestrutura S.A., em decorrência da ausência de legitimidade recursal;</p><p>b) notificar a recorrente acerca desta deliberação;</p><p>c) orientar a Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações) a:</p><p>c.1) examinar os indícios de irregularidade na contratação da Toyo Setal Empreendimentos Ltda. no âmbito da Licitação 7003880487, conduzida pela Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras), tendo em vista a inscrição da SOG Óleo e Gás Ltda. no Cadastro de Empresas Inidôneas e Suspensas (Ceis) e o seu suposto vínculo com a signatária da referida avença;</p><p>c.2) autuar representação, caso o exame inicial desses indícios confirme a pertinência da atuação deste Tribunal, segundo os critérios de materialidade, relevância, risco e oportunidade.</p><p>1. Processo TC-006.498/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Recorrente: Enisa - Inovacao e Infraestrutura S.a. (44.140.855/0001-93).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Petroleo Brasileiro S A Petrobras - Petrobras.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.6. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: Mariana Milanesio Monteggia (66133/OAB-DF), representando Enisa - Inovacao e Infraestrutura S.A.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1074/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação acerca de possíveis irregularidades ocorridas no pregão 7/2022, sob a responsabilidade do Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado Minas Gerais (Crea-MG), com valor estimado de R$ 2.121.789,67, cujo objeto é a aquisição e instalação de sistema de áudio, vídeo e automação de diversos espaços da sede da autarquia (peça 1).</p><p>Considerando que a partir da atuação do TCU, sob a forma oitiva prévia e diligência, o contrato resultante da licitação foi rescindido e o certame, revogado.</p><p>Considerando que, quanto aos indícios de irregularidades, os elementos constantes dos autos permitiram concluir que houve plausibilidade em todas as alegações trazidas pelo representante e que algumas das questões levantadas pela unidade técnica não se comprovaram, conforme examinado em sua instrução (peça 66), razão pela qual foi proposto que a representação fosse considerada parcialmente procedente, com expedição de ciência ao órgão sobre as irregularidades verificadas.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 113, §1º, da Lei 8.666/1993, nos arts. 235 e 237, inciso VII, do RITCU, e 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em: a) conhecer da representação para, no mérito, considerá-la parcialmente; b) expedir a ciência constante do item 1.7; c) informar o Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado de Minas Gerais (Crea/MG) e o representante; d) arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-012.634/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Interessado: Wave Tecnologias Em Sistemas Audiovisuais Ltda (17.991.869/0001-48).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado Minas Gerais.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Felipe Aguiar Costa Luz (25637/OAB-DF), representando Seal Telecom Comercio e Servicos de Telecomunicacoes Ltda.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Dar ciência ao Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado de Minas Gerais, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no pregão 7/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>1.7.1.1. Estimativa do custo da contratação com pesquisa de preços realizada somente junto a fornecedores, sem justificativa, e sem considerar as fontes de informação disponíveis no site de compras do Governo Federal e nas atas de registros de outros órgãos, em desacordo com a jurisprudência do TCU, a exemplo dos Acórdãos 3.452/2011-TCU-2ª Câmara e 299/2011-TCU-Plenário.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1075/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de Solicitação apresentada pelo então Ministro-Substituto da Infraestrutura Bruno Eustáquio Ferreira Castro de Carvalho, por meio da qual requer prorrogação para a remessa da Tomada de Contas Especial relacionada aos pagamentos de despesas com juros e multas no âmbito da liquidação da extinta Companhia Docas do Maranhão - CODOMAR.</p><p>Considerando que o solicitante fundamenta seu pedido no fato de dispor de pouco tempo para analisar alegações de defesa e documentação apresentada pelos responsáveis, mais precisamente no período compreendido entre 25/1/2023 e 9/2/2023;</p><p>considerando que o § 2º do art. 11 da Instrução Normativa-TCU 71/2012 prevê que os prazos estabelecidos para encaminhamento de TCE podem ser prorrogados pelo Plenário do Tribunal de Contas da União, em caráter excepcional, mediante solicitação fundamentada;</p><p>considerando os pareceres uniformes da AudTCE;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 11 da IN/TCU 71/2012 (com a redação dada pela IN/TCU 76/2016) e nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 169, inciso V, do RI/TCU, em:</p><p>conhecer da presente solicitação para, no mérito, deferi-la;</p><p>b) prorrogar, até o dia 30 de junho de 2023, o prazo estabelecido no art. 11 da IN/TCU 71/2012 (com a redação da IN/TCU 76/2016) para a remessa da tomada de contas especial relacionada aos pagamentos de despesas com juros e multas no âmbito da liquidação da extinta Companhia Docas do Maranhão - CODOMAR, cujos trabalhos estão a cargo da comissão nomeada pela Portaria 1.016/2022, prorrogada pelas Portarias 1.380/2022, e 1.609/2022;</p><p>c) informar ao Ministério da Infraestrutura da prolação do presente Acórdão;</p><p>d) encerrar o processo.</p><p>1. Processo TC-031.677/2022-3 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.1. Solicitante: Bruno Eustáquio Ferreira Castro de Carvalho, então Ministro-Substituto da Infraestrutura.</p><p>1.2. Unidade: Ministério da Infraestrutura.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1076/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de acompanhamento com foco na fiscalização das ações relacionadas ao combate do Covid-19 executadas pelo Ministério da Defesa e Comandos Militares.</p><p>Considerando que por meio do Acórdão 2815/2021-TCU-Plenário este Tribunal deliberou acerca da matéria em acompanhamento nestes autos, e, por meio do subitem 9.3 decidiu restituir o processo à então SecexDefesa para continuidade das atividades,</p><p>Considerando que as ações de acompanhamento também tiveram exame no âmbito do processo decorrente de Solicitação do Congresso Nacional autuada em razão da Proposta de Fiscalização 43/2021 da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, objeto do TC-039.513/2021-1,</p><p>Considerando que no âmbito da referida Solicitação foi requerido o exame da regularidade (a) dos atos de gestão do Ministério da Saúde com relação à execução descentralizada, pelo Ministério da Defesa, de recursos destinados ao Sistema Único de Saúde para combate a pandemia de covid-19; (b) da aplicação dos recursos destinados ao enfrentamento da pandemia pelo Ministério da Defesa com origem nas MPs nº 921/2020, nº 929/2020, nº 985/2020 e nº 1.054/2021; e (c) da aplicação dos recursos destinados ao enfrentamento da pandemia consignados ao Sistema Único de Saúde e executados de forma descentralizada por meio da celebração de Termos de Execução Descentralizada de Recursos entre a União, por intermédio do Ministério da Saúde, e o Ministério da Defesa, em especial o TED nº 2/2021,</p><p>Considerando que diante da identidade entre as questões de auditoria do acompanhamento realizado neste processo e as que foram objeto da solicitação da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, foi proposta na instrução inaugural do processo de Solicitação do Congresso Nacional (TC 039.513/2021-1, peça 10) que a apuração iniciada nestes autos tivesse continuidade no processo de fiscalização que seria autuado para atender ao pedido do legislativo, de sorte que o escopo sugerido compreendesse as questões da solicitação e do acompanhamento,</p><p>Considerando que uma vez conhecida a Solicitação do Congresso Nacional (TC 039.513/2021-1), o Plenário, mediante o item 9.5 do Acórdão 2677/2021, de 10/11/2021, da relatoria do Ministro Substituto Weder de Oliveira, autorizou a autuação de processo específico de acompanhamento com o escopo sugerido pela então SecexDefesa, tendo sido autuado o TC 043.063/2021-7,</p><p>Considerando que o referido processo teve apreciação de mérito mediante o Acórdão 610/2023-TCU-Plenário, de maneira que a Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança) instruiu o presente feito com proposta de apensamento deste processo de acompanhamento ao TC-039.513/2021-1, ao qual também foi apensado o TC-043.063/2021-7, nos termos do subitem 9.8 do Acórdão 610/2023-TCU-Plenário (peças 407 a 409),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, e de acordo com o pronunciamento da AudGovernança, em apensar este processo ao TC-039.513/2021-1.</p><p>1. Processo TC-018.916/2020-1 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Apensos: 009.213/2022-8 (SOLICITAÇÃO); 025.794/2021-3 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica; Comando da Marinha; Comando do Exército; Ministério da Defesa.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>