<xml><article id="32848386" name="ATA DA 3 AGE" idOficio="9689170" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="30/06/2023" artClass="00016:00010:00032:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/NAV Brasil Serviços de Navegação Aérea S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20728722">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 3ª ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 3ª ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA REALIZADA EM 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>Aos vinte e nove dias do mês de junho de dois mil e vinte e três, às onze horas, na Avenida General Justo, nº 160, Centro, Rio de Janeiro, RJ, sede da NAV Brasil Serviços de Navegação Aérea S.A., empresa pública vinculada ao Ministério da Defesa, por meio do Comando da Aeronáutica, realizou-se a 3ª Assembleia Geral Extraordinária, em primeira convocação, dispensada a publicação de convocatória, por ser a UNIÃO a única acionista e detentora da integralidade do capital social da Empresa. Compareceram: a União, representada legalmente pelo Dr. ALEXANDRE CAIRO, Procurador da Fazenda Nacional, credenciado pela Portaria nº 64, de 9 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União, de 14 de março de 2023, Edição 50, Seção 2, Página 38; o Sr. HIRAN WILLIAMS DE ALMEIDA, Presidente do Conselho de Administração; o Sr. JOSÉ POMPEU DOS MAGALHÃES BRASIL FILHO, Presidente da NAV Brasil; e o Sr. ANDRÉ LUÍS GOMES MONTEIRO, Secretário. O representante da União, o Sr. ALEXANDRE CAIRO, convidou o Sr. HIRAN WILLIAMS DE ALMEIDA, Presidente do Conselho de Administração, a presidir os trabalhos da Assembleia e o Sr. ANDRÉ LUÍS GOMES MONTEIRO a secretariá-los. Composta a mesa e verificado o quórum legal para a instalação em primeira convocação e para as deliberações, o Presidente da Mesa deu início aos trabalhos, esclarecendo que a publicação de anúncios havia sido dispensada, nos termos do artigo 124, § 4º, da Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976. Na sequência, o Presidente da mesa informou, também, que a ata seria lavrada na forma de sumário dos fatos ocorridos, de acordo com o § 1º do art. 130, da Lei nº 6.404/1976. Em seguida, tendo em vista que o voto da União foi antecipado, sendo do conhecimento de todos, foi dispensada a leitura do texto do edital de convocação. Na sequência, o Presidente informou aos presentes os assuntos da Ordem do Dia para deliberação, conforme consta do instrumento convocatório já citado: I. eleição de HIRAN WILLIAMS DE ALMEIDA, brasileiro, casado, militar da reserva, CPF n°016.207.198-19, RG n° 288.843 MD-COMAER, com domicílio na Rua Adolfo de Castro Filho, n° 90 - Casa 02, Recreio dos Bandeirantes, Rio de Janeiro, RJ, como membro do Conselho de Administração, representante do Comando da Aeronáutica (Ofício Nº 176/GC1/411, de 30 de março de 2023); II. eleição de PEDRO LUIZ RODRIGUES GUIMARÃES, brasileiro, solteiro, CPF n° 963.831.438-91, RG n° 256.726 MD-COMAER, com domicílio na Rua Jornalista Henrique Cordeiro, nº 400, apto1405, Barra da Tijuca, Rio de Janeiro, RJ, como membro independente do Conselho de Administração, indicado pelo Comandante da Aeronáutica (Ofício Nº 176/GC1/411, de 30 de março de 2023); III. eleição de EMANUEL BARBOSA COSTA RIBEIRO, brasileiro, casado, Profissional de Tráfego Aéreo, CPF n° 027.416.474-45, RG n° 2522061 SSP/PB, com domicílio na Rua Orlando Di Cavalcanti Villar, nº 301, apto 802, Residencial Greenmare, Bloco B, Altiplano, João Pessoa, PB, como membro do Conselho de Administração, representante dos empregados (Ofício Nº 16220/SG-MD, datado de 23/06/2023 e Ato Administrativo Nº COEL-AAA-2023/00002, datado de 30 de maio de 2023); IV. eleição de ANA LILIA LIMA DOS SANTOS, brasileira, casada, gestora pública, CPF n° 003.792.371-48, RG n° 4086703 SSP/GO, com domicílio no Setor Habitacional Samambaia (Vicente Pires), Chácara 150, Lote 14A, Brasília - DF, como membro do Conselho de Administração, representante do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (Ofício SEI Nº 61560/2023/MGI, de 20 de junho de 2023 e Ofício SEI Nº 63268/2023/MGI); V. eleição de FABRÍCIO STOBIENIA DE LIMA, brasileiro, solteiro, Auditor Federal de Finanças e Controle, CPF n° 823.621.060-04, RG n° 7086561326 SSP/RS, com domicílio em SQN 415, BLOCO L, Apto 102, Brasília - DF, e de EDSON ANTÔNIO DA COSTA NERES, brasileiro, casado, Auditor Federal de Finanças e Controle, CPF n° 490.536.711-53, CNH n° 00150945848, com domicílio em SQSW 504 Bloco C, Apto 508, Edifício Toulon, Brasília - DF, como membros Titular e Suplente, respectivamente, do Conselho Fiscal, representantes do Tesouro Nacional (Ofício SEI Nº 21434/2023/MF, de 7 de junho de 2023); VI. eleição de MARCONI BENTES MANGABEIRA ROCHA JUNIOR, brasileiro, casado, militar, CPF n° 601.456.336-91, RG n° 456222, MD-COMAER, com domicílio na Alameda Itu, nº 145, Apto 121, São Paulo - SP, como membro suplente do Conselho Fiscal, representante do Comando da Aeronáutica (Ofício Nº 12917/SG-MD, de 19 de maio de 2023); e VII. prorrogação do prazo de gestão dos demais membros do Conselho de Administração e prorrogação do prazo de atuação dos demais membros do Conselho Fiscal, até nova eleição, a fim de manter os colegiados em funcionamento. Na sequência, nada mais havendo a tratar, o Presidente deu por encerrados os trabalhos da 3ª Assembleia Geral Extraordinária da NAV Brasil Serviços de Navegação Aérea S.A., da qual eu, ANDRÉ LUÍS GOMES MONTEIRO, Secretário, redigi a presente ata que, lida e achada conforme, é devidamente assinada pelos presentes.</p><p class="assina">HIRAN WILLIAMS DE ALMEIDA</p><p class="cargo">Presidente da MesaPresidente do Conselho de Administração</p><p class="assina">JOSÉ POMPEU DOS MAGALHÃES BRASIL FILHO</p><p class="cargo">Presidente da NAV BRASILNAV BRASIL</p><p class="assina">ALEXANDRE CAIRO</p><p class="cargo">Procurador da Fazenda Nacional Representante da UNIÃO</p><p class="assina">ANDRÉ LUÍS GOMES MONTEIRO</p><p class="cargo">Secretário Assembleia Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>