<xml><article id="32381360" name="DOU 010623 Resolucao 633-2023" idOficio="9623790" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="01/06/2023" artClass="00070:00145:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="104" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20638120">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCRS Nº 633, DE 26 de maio de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Plano de Logística Sustentável do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul (PLS-CRCRS) para o período de 2023/2024.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCRS Nº 633, DE 26 de maio de 2023</p><p class="ementa">Aprova o Plano de Logística Sustentável do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul (PLS-CRCRS) para o período de 2023/2024.</p><p>O Plenário do CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO RIO GRANDE DO SUL, no uso de suas atribuições legais e regimentais,</p><p>CONSIDERANDO que o Plano de Logística Sustentável do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul (PLS-CRCRS) é o instrumento que estabelece diretrizes e um conjunto de projetos para a inserção de atributos de sustentabilidade na gestão da logística do CRCRS, conforme disposto na Instrução Normativa n.º 10, de 12 de novembro de 2012, da Secretaria de Logística e Tecnologia da Informação do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão; resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o Plano de Logística Sustentável do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul (PLS-CRCRS) do período de 2023/2024, cujo texto está disponibilizado no sítio eletrônico www.crcrs.org.br.</p><p>Art. 2º A elaboração, a coordenação e o acompanhamento do PLS-CRCRS competem à Comissão Permanente de Gestão do Plano de Logística Sustentável do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul, instituída pela Portaria n.º 083-2022 e alterada pela Portaria n.º 013-2023.</p><p>§ 1º Os resultados medidos pelos indicadores e as metas alcançadas deverão ser publicados semestralmente no sítio eletrônico do Conselho Federal de Contabilidade, conforme Art. 13 da Instrução Normativa n.º 10, de 2012, da Secretaria de Logística e Tecnologia da Informação do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão.</p><p>§ 2º Os Relatórios de Acompanhamento serão elaborados pela Comissão Permanente de Gestão do Plano de Logística Sustentável, contendo: I - consolidação dos resultados alcançados; e II - identificação das ações a serem desenvolvidas ou modificadas para o ano subsequente.</p><p>§ 3º Os resultados, os Relatórios de Acompanhamento, a versão original e as atualizações do PLS-CRCRS aprovados pela Comissão Permanente de Gestão do Plano de Logística Sustentável do Conselho Regional de Contabilidade do Rio Grande do Sul deverão ser disponibilizados no site do CRCRS.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação. Ata nº 05-2023.</p><p class="assina">MÁRCIO SCHUCH SILVEIRA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>