<xml><article id="32485439" name="PIN 1302202306" idOficio="9642684" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="07/06/2023" artClass="00027:00014:00001:00006:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Administrativo de Recursos Fiscais/1ª Seção/3ª Câmara/2ª Turma Ordinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20663875">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DE JULGAMENTOS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DE JULGAMENTOS</p><p>Período da Reunião de 20 a 22/06/2023.</p><p>Pauta ordinária de julgamento dos recursos das sessões não presenciais utilizando videoconferência a serem realizadas nas datas a seguir mencionadas.</p><p>OBSERVAÇÕES:</p><p>1) Solicitação de sustentação oral, transferência ou retirada de pauta deve ser enviada em até 2 (dois) dias úteis antes do início da reunião mensal de julgamento da turma, independentemente do dia em que o processo tenha sido agendado;</p><p>2) As sessões de julgamento serão transmitidas ao vivo no canal do CARF na internet no seguinte endereço: https://www.youtube.com/channel/UCXuwg-xPYjmdGcqCk4rdvRg;</p><p>3) Serão julgados na primeira sessão ordinária subsequente, independente de nova publicação, os recursos cuja decisão tenha sido adiada, em razão de pedido de vista de Conselheiro, não-comparecimento do Conselheiro-Relator, falta de tempo na sessão marcada, ser feriado ou ponto facultativo ou por outro motivo objeto de decisão do Colegiado;</p><p>4) O julgamento do(s) processo(s) constante(s) na tabela abaixo, coluna "ITEM" e "PROCESSO", servirá como paradigma para o julgamento do(s) processo(s) constante do(s) item(ns) na coluna "ITENS REPETITIVOS" da tabela. O resultado do julgamento do processo em referência será aplicado ao(s) processo(s) repetitivo(s) de que trata a coluna "ITENS REPETITIVOS" da tabela abaixo, nos termos do § 2º do art. 47 do Anexo II à Portaria MF 343, de 9 de junho de 2015, que aprovou o Regimento Interno do CARF. É facultado às partes fazerem sustentação oral quando do julgamento do processo paradigma, nos termos do § 12 do art. 58 do Anexo II à Portaria acima citada; e</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Item</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITENS REPETITIVOS</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11080.917032/2011-81</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10980.723780/2011-98</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11080.724975/2017-57</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46 a 364</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>369</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10820.901207/2012-45</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>370 e 371</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>390</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10380.900335/2015-41</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>391</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>392</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11080.734287/2018-86</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>393</p></td></tr></table><p>5) Será submetida ao colegiado proposta do Presidente de Turma para retificação das atas: de março de 2023, relativa aos processos nº 19515.720481/2015-96, 16561.720116/2017-08 e 19515.720482/2015-31; e de abril de 2023, relativa ao processo nº 10660.721846/2015-51.</p><p>DIA 20 de Junho de 2023, ÀS 09:00 HORAS</p><p>TEMA 1: PROCESSOS COM PEDIDO DE VISTA/RETORNO DE PAUTA</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>1 - Processo nº: 10980.905317/2017-58 - Recorrente: KL ENGENHARIA S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>2 - Processo nº: 10980.910271/2015-27 - Recorrente: KL ENGENHARIA S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 2: OPERAÇÕES SOCIETÁRIAS</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>3 - Processo nº: 16682.720737/2014-64 - Recorrente: LOJAS AMERICANAS S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 3: RESPONSABILIDADE TRIBUTÁRIA</p><p>Relator(a): MARIA ANGELICA ECHER FERREIRA FEIJO</p><p>4 - Processo nº: 19515.720182/2020-19 - Recorrentes: NAVI CARNES - INDUSTRIA E COMERCIO LTDA e FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 4: RESTITUIÇÃO/COMPENSAÇÃO</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>5 - Processo nº: 13896.000647/2007-21 - Recorrente: ALCANTARA FEIRAS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>6 - Processo nº: 10650.900207/2009-21 - Recorrente: SIPCAM NICHINO BRASIL S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARIA ANGELICA ECHER FERREIRA FEIJO</p><p>7 - Processo nº: 15983.720119/2014-67 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EMBRAPORT EMPRESA BRASILEIRA DE TERMINAIS PORTUARIOS S/A</p><p>TEMA 5: IRRF</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>8 - Processo nº: 16561.720099/2018-81 - Recorrente: HMAR CONSULTORIA EM INFORMATICA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>9 - Processo nº: 16561.720100/2018-78 - Recorrentes: HMAR CONSULTORIA EM INFORMATICA LTDA e FAZENDA NACIONAL</p><p>10 - Processo nº: 10245.003653/2008-97 - Recorrentes: FAZENDA NACIONAL e SILVA FECUNDA SILVOPASTORIL</p><p>DIA 20 de Junho de 2023, ÀS 14:00 HORAS</p><p>TEMA 6: OMISSÃO DE RECEITAS</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>11 - Processo nº: 12898.001863/2009-72 - Recorrente: RODINI - ENGENHARIA E CONSTRUCOES EIRELI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>12 - Processo nº: 15956.720004/2014-08 - Recorrente: CENTRO AUTOMOTIVO CYLLCAR LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>13 - Processo nº: 10970.000496/2010-88 - Recorrente: TROPICAL ADMINISTRADORA E CORRETORA DE SEGUROS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>14 - Processo nº: 10380.003507/2009-98 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FONCEPI NATURAL WAXES LTDA.</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>15 - Processo nº: 10580.724154/2014-74 - Recorrente: HR HORTIGRANJEIROS EIRELI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>16 - Processo nº: 11080.733048/2013-02 - Recorrente: LYDER RECURSOS HUMANOS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>17 - Processo nº: 13227.721215/2012-05 - Recorrente: C. R. SOUZA BARBEIRO - EPP e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>18 - Processo nº: 10882.721846/2012-02 - Recorrente: MARCIA MARISA DA SILVEIRA CARVALHEIRA ME e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARIA ANGELICA ECHER FERREIRA FEIJO</p><p>19 - Processo nº: 10920.003262/2006-00 - Recorrentes: FIVESA VEICULOS LTDA e FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>20 - Processo nº: 11516.723312/2014-13 - Recorrente: CRIACOES ILHA BRASIL COMERCIO DE CONFECCOES LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>21 - Processo nº: 18471.002772/2008-61 - Recorrente: CALIBAN PRODUCOES CINEMATOGRAFICAS LTDA - EPP e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>22 - Processo nº: 13839.721891/2013-53 - Recorrente: USIPREST LIMPEZA E MANUTENCAO DE EQUIPAMENTOS EIRELI e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 7: BENEFÍCIOS FISCAIS</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>23 - Processo nº: 10980.900321/2008-39 - Embargante: VALMET SULAMERICANA CELULOSE PAPEL E ENERGIA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>24 - Processo nº: 11080.917032/2011-81 - Recorrente: COMPANHIA ESTADUAL DE SILOS E ARMAZENS - CESA - EM LIQUIDACAO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>25 - Processo nº: 11080.917033/2011-25 - Recorrente: COMPANHIA ESTADUAL DE SILOS E ARMAZENS - CESA - EM LIQUIDACAO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>26 - Processo nº: 10880.937602/2012-51 - Recorrente: HAMBURG SUD BRASIL LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 21 de Junho de 2023, ÀS 09:00 HORAS</p><p>TEMA 8: COMPENSAÇÃO DE PREJUÍZOS</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>27 - Processo nº: 10825.720191/2012-21 - Recorrente: COMPANHIA AGRICOLA QUATA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 9: RESTITUIÇÃO/COMPENSAÇÃO</p><p>28 - Processo nº: 10825.901978/2013-73 - Recorrente: COMPANHIA AGRICOLA QUATA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>29 - Processo nº: 10880.914692/2014-74 - Recorrente: EUROFARMA LABORATORIOS S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>30 - Processo nº: 10980.910124/2014-76 - Recorrente: CALAMO DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS DE BELEZA S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>31 - Processo nº: 10425.900670/2017-47 - Recorrente: BORBOREMA ENERGETICA S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 10: OMISSÃO DE RECEITAS</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>32 - Processo nº: 10650.721604/2013-15 - Recorrentes: ANFIBIA - INDUSTRIA E COMERCIO DE COSMETICOS - EIRELI e FAZENDA NACIONAL</p><p>33 - Processo nº: 13227.720058/2013-93 - Recorrentes: FAZENDA NACIONAL e SANTA MARINA IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA</p><p>Relator(a): MARIA ANGELICA ECHER FERREIRA FEIJO</p><p>34 - Processo nº: 13971.721278/2018-16 - Recorrente: EMPLOYER TRABALHO TEMPORARIO S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 11: LUCRO ARBITRADO</p><p>35 - Processo nº: 10980.734117/2020-18 - Recorrente: EMPLOYER TRABALHO TEMPORARIO S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>36 - Processo nº: 10980.723780/2011-98 - Recorrente: RAFAEL DE OLIVEIRA KERSTEN e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>37 - Processo nº: 10980.721105/2011-24 - Recorrente: RAFAEL DE OLIVEIRA KERSTEN e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 21 de Junho de 2023, ÀS 14:00 HORAS</p><p>TEMA 12: CUSTOS, DESPESAS OPERACIONAIS E ENCARGOS</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>38 - Processo nº: 10314.724385/2015-17 - Recorrente: DSM PRODUTOS NUTRICIONAIS BRASIL S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>39 - Processo nº: 12448.731264/2013-61 - Recorrente: EXXONMOBIL EXPLORACAO BRASIL LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>40 - Processo nº: 12448.720316/2017-06 - Recorrentes: OCEANGEO TECNOLOGIA DE EXPLORACAO DE RESERVATORIOS DO BRASIL EIRELI e FAZENDA NACIONAL</p><p>41 - Processo nº: 15868.720154/2013-11 - Recorrente: TINTO HOLDING LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 13: RESTITUIÇÃO/COMPENSAÇÃO</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>42 - Processo nº: 11020.720572/2009-33 - Recorrente: GAVA CIA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>43 - Processo nº: 10435.720508/2014-85 - Recorrente: ADLIM-TERCEIRIZACAO EM SERVICOS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 14: MULTAS/PENALIDADES</p><p>44 - Processo nº: 10435.720777/2014-41 - Recorrente: ADLIM-TERCEIRIZACAO EM SERVICOS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SERGIO MAGALHAES LIMA</p><p>45 - Processo nº: 11080.724975/2017-57 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGIBANK FINANCEIRA S.A. - CREDITO, FINANCIAMENTO E INVESTIMENTO</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>46 - Processo nº: 10073.721306/2014-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SAINT-GOBAIN CANALIZACAO LTDA</p><p>47 - Processo nº: 10073.721806/2015-20 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: RIGOTEX INDUSTRIA TEXTIL LTDA</p><p>48 - Processo nº: 10120.720382/2013-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INCORPORADORA BORGES LANDEIRO S.A.</p><p>49 - Processo nº: 10120.722207/2016-00 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EMPREZA GESTAO DE PESSOAS E SERVICOS LTDA - EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>50 - Processo nº: 10120.722924/2012-08 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MUNICIPIO DE PEROLANDIA</p><p>51 - Processo nº: 10120.725994/2014-71 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INDUSTRIA E COMERCIO DE FERTILIZANTES RIFERTIL LTDA</p><p>52 - Processo nº: 10120.726986/2013-61 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: IDONEA FINANCEIRA S.A</p><p>53 - Processo nº: 10120.728058/2016-84 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TRANSOESTE LOGISTICA LTDA</p><p>54 - Processo nº: 10120.729684/2011-83 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CARAMURU ALIMENTOS S/A</p><p>55 - Processo nº: 10120.730912/2014-19 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMPANHIA DE URBANIZACAO DE GOIANIA - COMURG</p><p>56 - Processo nº: 10120.732529/2012-25 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EQUIPLEX INDUSTRIA FARMACEUTICA LTDA -</p><p>57 - Processo nº: 10140.720825/2016-79 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CONSTROLUZ MIX CONCRETO LTDA</p><p>58 - Processo nº: 10166.721075/2014-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PARIS EUROPA SERVICOS DE DIVULGACAO E PROMOCAO EIRELI</p><p>59 - Processo nº: 10166.721077/2014-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AUTO POSTO Z+Z 307 NORTE LTDA</p><p>60 - Processo nº: 10166.724498/2018-06 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MULTFAR - DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA</p><p>61 - Processo nº: 10166.724698/2013-46 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DALUMA COMERCIO E REPRESENTACAO DE CEREAIS LTDA</p><p>62 - Processo nº: 10166.724920/2015-72 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EZZATA CONSULTORIA CONTABIL LTDA</p><p>63 - Processo nº: 10166.730968/2012-77 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ATIBAIA COMERCIO ATACADISTA LTDA</p><p>64 - Processo nº: 10215.722373/2020-25 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DIAMOND TOURS TRANSPORTES LTDA</p><p>65 - Processo nº: 10240.720346/2010-39 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: R. B. CAFE CEREAIS LTDA</p><p>66 - Processo nº: 10240.721772/2013-32 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ROCHA SEGURANCA E VIGILANCIA LTDA</p><p>67 - Processo nº: 10280.004710/2006-67 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMPAR COMPANHIA PARAENSE DE REFRIGERANTES</p><p>68 - Processo nº: 10280.721241/2017-05 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FLORAPLAC MDF LTDA</p><p>69 - Processo nº: 10280.721282/2013-60 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TERCEIRIZA SERVICOS EMPRESARIAIS LTDA</p><p>70 - Processo nº: 10280.721496/2014-17 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ESTACON ENGENHARIA SA</p><p>71 - Processo nº: 10280.722219/2015-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: OMEGA REPRESENTACOES LTDA</p><p>72 - Processo nº: 10280.722279/2011-00 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PORTO DIAS DIAGNOSTICO POR IMAGEM LTDA</p><p>73 - Processo nº: 10280.722393/2014-74 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GUIMARAES NASSER ENGENHARIA E REFRIGERACAO LTDA</p><p>74 - Processo nº: 10283.720429/2011-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMERCIAL E DISTRIBUIDORA FASA LTDA</p><p>75 - Processo nº: 10283.720475/2011-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SSC DISPLAYS LTDA</p><p>76 - Processo nº: 10283.720823/2018-17 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CONSTRUTORA SOMA LTDA</p><p>77 - Processo nº: 10283.720968/2013-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMPANHIA DE NAVEGACAO DA AMAZONIA - CNA</p><p>78 - Processo nº: 10283.721484/2013-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JLN MATERIAL DE CONSTRUCAO LIMITADA</p><p>79 - Processo nº: 10283.722406/2015-66 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: NCR BRASIL - INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS PARA AUTOMACAO LTDA</p><p>80 - Processo nº: 10283.722483/2014-35 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AMCOR EMBALAGENS DA AMAZONIA LTDA.</p><p>81 - Processo nº: 10283.722754/2014-52 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MURB MANUTENCAO E SERVICOS URBANOS LTDA</p><p>82 - Processo nº: 10283.724628/2020-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: IMPORIO COMERCIO VEREJISTA E ATACADISTA DE PAES E FRIOS LTDA</p><p>83 - Processo nº: 10283.724941/2015-51 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FRIGOBENTO COMERCIO DE FRIOS EIRELI</p><p>84 - Processo nº: 10283.725038/2015-16 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: D5 ASSESSORIAS E SERVICOS EIRELI</p><p>85 - Processo nº: 10314.720237/2020-82 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PLASTIT APOIO OPERACIONAL EIRELI</p><p>86 - Processo nº: 10314.720976/2016-98 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: NIOBRAS MINERACAO LTDA.</p><p>87 - Processo nº: 10314.720977/2016-32 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ORCIMED INDUSTRIA E COMERCIO - EIRELI</p><p>88 - Processo nº: 10314.723278/2017-25 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SCHENCK PROCESS EQUIPAMENTOS INDUSTRIAIS LTDA.</p><p>89 - Processo nº: 10314.726448/2014-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LOS ALAMOS COMERCIAL - EIRELI</p><p>90 - Processo nº: 10314.726649/2015-69 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CYBRA DE INVESTIMENTO IMOBILIARIO LTDA</p><p>91 - Processo nº: 10315.720516/2015-79 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: RAPIDO JUAZEIRO S A</p><p>92 - Processo nº: 10340.720250/2021-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ELIANE REVESTIMENTOS CERAMICOS LTDA</p><p>93 - Processo nº: 10340.720304/2020-41 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VALE SORTE DISTRIBUIDORA E INTERMEDIADORA DE NEGOCIOS LTDA</p><p>94 - Processo nº: 10340.720623/2021-38 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: STOPETROLEO S.A. COMERCIO DE DERVIDADOS DE PETROLEO - EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>95 - Processo nº: 10380.722489/2012-42 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CIA METALIC NORDESTE</p><p>96 - Processo nº: 10380.727020/2017-12 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ENGPEC ELETRIFICACOES LTDA</p><p>97 - Processo nº: 10380.728647/2014-30 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PARAGAS DISTRIBUIDORA LTDA</p><p>98 - Processo nº: 10380.730246/2011-05 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INACE IATES LTDA</p><p>99 - Processo nº: 10380.730325/2016-12 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SOCIEDADE UNIVERSITARIA DE DESENVOLVIMENTO PROFISSIONALIZANTE S/S LTDA - SUDEP FATENE</p><p>100 - Processo nº: 10380.730328/2016-56 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SOCIEDADE UNIVERSITARIA DE DESENVOLVIMENTO PROFISSIONALIZANTE S/S LTDA - SUDEP FATENE</p><p>101 - Processo nº: 10380.730988/2013-94 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INDUSTRIAL D. ARAGAO PVC E ACO EIRELI</p><p>102 - Processo nº: 10384.724063/2016-17 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CIALNE INDUSTRIA DE ALIMENTOS S A</p><p>103 - Processo nº: 10384.724292/2016-31 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMERCIAL FERRONORTE LTDA</p><p>104 - Processo nº: 10410.724389/2014-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: M. M. COMERCIO DE ALIMENTOS LTDA</p><p>105 - Processo nº: 10425.721255/2014-86 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SICREDI CREDUNI - COOPERATIVA DE ECONOMIA E CRED MUT DOS SER DAS INST PUB DE ENS SUP DO EST DA PB E DA DEM INST E ORG PUB NO EST DA PARAIBA LTDA</p><p>106 - Processo nº: 10435.722141/2015-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MADELAR INDUSTRIA LTDA</p><p>107 - Processo nº: 10435.722174/2014-84 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TAMBAU INDUSTRIA ALIMENTICIA LTDA</p><p>108 - Processo nº: 10437.720675/2014-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SOLANGE BATISTA MADRID</p><p>109 - Processo nº: 10469.723908/2019-60 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOSINALDO PEREIRA DA SILVA</p><p>110 - Processo nº: 10480.725762/2015-13 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LINKCON EIRELI</p><p>111 - Processo nº: 10480.728385/2011-32 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ARCLIMA ENGENHARIA LTDA - EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>112 - Processo nº: 10480.731545/2017-16 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SAO BRAZ S/A INDUSTRIA E COMERCIO DE ALIMENTOS</p><p>113 - Processo nº: 10510.722961/2013-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CCP SERVICOS DE GESTAO EIRELI</p><p>114 - Processo nº: 10530.720747/2015-38 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PORTO VELHO DISTRIBUIDORA DE BEBIDAS LTDA</p><p>115 - Processo nº: 10530.722231/2012-85 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COPAVANTE - COOPERATIVA AGRICOLA DE AVANCOS TECNOLOGICOS</p><p>116 - Processo nº: 10530.724246/2013-69 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SERRA GRANDE BEBIDAS LTDA</p><p>117 - Processo nº: 10530.726856/2014-88 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TOPVEL TROPICAL VEICULOS E PECAS LTDA</p><p>118 - Processo nº: 10530.728180/2012-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COPAGRO - COOPERATIVA DE PRODUTORES AGRICOLAS DE RODA VELHA</p><p>119 - Processo nº: 10530.728328/2017-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CAPTAR AGROBUSINESS E CONFINAMENTO LTDA</p><p>120 - Processo nº: 10580.720092/2014-21 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: UNIGEL PLASTICOS S/A</p><p>121 - Processo nº: 10580.721871/2015-25 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BRIGADA VERDE LTDA</p><p>122 - Processo nº: 10580.722166/2014-64 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: OLIVEIRA GIL BRAZ PRESTACOES DE SERVICOS LTDA</p><p>123 - Processo nº: 10580.725516/2013-63 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SOCIALIZA EMPREENDIMENTOS E SERVICOS DE MANUTENCAO LTDA</p><p>124 - Processo nº: 10580.726575/2015-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SIPEL CONSTRUCOES LTDA</p><p>125 - Processo nº: 10580.728071/2014-54 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TC LOC ENGENHARIA E SERVICOS AMBIENTAIS LTDA</p><p>126 - Processo nº: 10580.728886/2011-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CLION CLINICA DE ONCOLOGIA LTDA</p><p>127 - Processo nº: 10580.729855/2020-48 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INSTITUTO MANTENEDOR DE ENSINO SUPERIOR DA BAHIA S.A EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>128 - Processo nº: 10600.720132/2015-31 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TEMPO SERVICOS LTDA.</p><p>129 - Processo nº: 10640.727494/2019-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LATICINIOS 5 ESTRELAS INDUSTRIA E COMERCIO LTDA</p><p>130 - Processo nº: 10670.721341/2015-78 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: POMAR BRASIL AGROINDUSTRIAL LIMITADA</p><p>131 - Processo nº: 10680.723773/2017-66 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MULTIPLA DISTRIBUIDORA E LOGISTICA LTDA</p><p>132 - Processo nº: 10746.720806/2015-42 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ENERGISA TOCANTINS DISTRIBUIDORA DE ENERGIA S.A.</p><p>133 - Processo nº: 10746.721342/2016-72 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VILA BELA SA AGRO PASTORIL</p><p>134 - Processo nº: 10803.720001/2012-24 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ELECTRO PLASTIC S A</p><p>135 - Processo nº: 10803.720015/2018-33 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CARAJAS ENGENHARIA DE PROJETOS E CONSTRUCOES LTDA</p><p>136 - Processo nº: 10805.720536/2014-47 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BRIDGESTONE DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA.</p><p>137 - Processo nº: 10805.721545/2020-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LION LIGAS COMERCIAL DE METAIS LTDA.</p><p>138 - Processo nº: 10805.721995/2011-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LARA CENTRAL DE TRATAMENTO DE RESIDUOS LTDA</p><p>139 - Processo nº: 10805.723371/2019-70 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: RIBEIRO &amp; BRITO COMERCIO DE BEBIDAS LTDA</p><p>140 - Processo nº: 10830.726189/2014-59 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LIONFER COMERCIAL SIDERURGICA LTDA</p><p>141 - Processo nº: 10840.722047/2014-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COINBRA-FRUTESP S.A.</p><p>142 - Processo nº: 10845.720750/2011-84 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ROBINHO MARKETING ESPORTES LTDA</p><p>143 - Processo nº: 10855.725086/2019-06 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: T.G. LOGISTICA E TRANSPORTES LTDA</p><p>144 - Processo nº: 10855.726149/2020-77 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FIGER 360 COMUNICACAO E MARKETING LTDA.</p><p>145 - Processo nº: 10860.720448/2015-61 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA</p><p>146 - Processo nº: 10860.720449/2015-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LG ELECTRONICS DO BRASIL LTDA</p><p>147 - Processo nº: 10872.720043/2015-94 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FAHJEL SERVICOS ESPECIALIZADOS EM GESTAO E ADMINISTRACAO LTDA</p><p>148 - Processo nº: 10872.720048/2015-17 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CYRELA RJZ CONSTRUTORA E EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA</p><p>149 - Processo nº: 10872.720052/2015-85 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MAHA ENERGY BRASIL LTDA.</p><p>150 - Processo nº: 10872.720078/2014-42 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MEDIDATA INFORMATICA S/A</p><p>151 - Processo nº: 10872.720097/2015-50 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: C &amp; C TECHNOLOGIES DO BRASIL LTDA</p><p>152 - Processo nº: 10872.720157/2017-04 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PUIG BRASIL COMERCIALIZADORA DE PERFUMES LTDA.</p><p>153 - Processo nº: 10872.720191/2016-90 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FORTUNATO DE BRITO INCORPORACAO IMOBILIARIA LTDA</p><p>154 - Processo nº: 10880.720103/2016-51 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MATRIX INVESTIMENTOS LTDA.</p><p>155 - Processo nº: 10880.725147/2013-24 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MARIA JOSE GULLO</p><p>156 - Processo nº: 10880.726702/2016-88 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DOROTEA MARIA DA SILVA OLIVEIRA</p><p>157 - Processo nº: 10880.761368/2021-76 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ZENILDA ANTUNES</p><p>158 - Processo nº: 10882.720251/2018-17 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PRE-BRASIL CONSTRUCOES PRE-FABRICADAS S.A.</p><p>159 - Processo nº: 10882.722218/2014-06 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MARCELO CHECON ANTONGINI LOCACOES</p><p>160 - Processo nº: 10882.724090/2011-64 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GRANOSUL AGROINDUSTRIAL LTDA</p><p>161 - Processo nº: 10882.724706/2012-88 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MIXKIT-COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA</p><p>162 - Processo nº: 10920.003639/2010-07 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LOJAS SALFER SA EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>163 - Processo nº: 10920.721913/2016-19 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ACTTIVITA SERVICOS CONTABEIS SOCIEDADE SIMPLES</p><p>164 - Processo nº: 10920.722044/2014-70 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMPANHIA FABRIL LEPPER</p><p>165 - Processo nº: 10925.720789/2017-05 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BRASPET INDUSTRIA E COMERCIO DE EMBALAGENS LTDA</p><p>166 - Processo nº: 10935.720532/2017-26 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BANDEIRA TRANSPORTES RODOVIARIOS DE CARGAS LTDA</p><p>167 - Processo nº: 10935.723832/2015-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TORRES CONFECCOES LTDA FALIDO</p><p>168 - Processo nº: 10935.724004/2014-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LATICINIOS SANTA LUCIA LTDA.</p><p>169 - Processo nº: 10935.724211/2018-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDACAO CANAL 20</p><p>170 - Processo nº: 10940.903288/2012-51 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PISA INDUSTRIA DE PAPEIS LTDA.</p><p>171 - Processo nº: 10950.721750/2013-66 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: M &amp; R-TRANSPORTES RODOVIARIOS EIRELI</p><p>172 - Processo nº: 10950.732595/2019-07 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGROPECUARIA TAINA LTDA</p><p>173 - Processo nº: 10980.721774/2017-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EDITORA CEDASPY LTDA.</p><p>174 - Processo nº: 10980.723446/2009-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LUZ E VIDA</p><p>175 - Processo nº: 11020.720773/2017-41 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MARCOPOLO SA</p><p>176 - Processo nº: 11060.720026/2018-17 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MULTIPLAN PARKSHOPPING E PARTICIPACOES LTDA.</p><p>177 - Processo nº: 11060.723450/2018-13 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EGALI INTERCAMBIO LTDA</p><p>178 - Processo nº: 11065.720723/2015-85 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MK QUIMICA DO BRASIL LTDA</p><p>179 - Processo nº: 11065.722740/2014-76 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: NPK FERTILIZANTES LTDA</p><p>180 - Processo nº: 11070.720724/2017-12 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FOCKINK INDUSTRIAS ELETRICAS LTDA</p><p>181 - Processo nº: 11070.722003/2015-85 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LOJAS BECKER LTDA.</p><p>182 - Processo nº: 11075.721697/2012-41 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SUPERMERCADO BAKLIZI LTDA</p><p>183 - Processo nº: 11080.721340/2010-21 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JM ASSESSORIA DE ESPORTES E EVENTOS LTDA</p><p>184 - Processo nº: 11080.724976/2017-00 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGIBANK FINANCEIRA S.A. - CREDITO, FINANCIAMENTO E INVESTIMENTO</p><p>185 - Processo nº: 11080.729528/2017-94 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FERTILIZANTES HERINGER S.A.</p><p>186 - Processo nº: 11080.729532/2017-52 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: RAIZEN S.A.</p><p>187 - Processo nº: 11080.730152/2016-80 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MINERACAO MARACA INDUSTRIA E COMERCIO S/A</p><p>188 - Processo nº: 11080.730577/2017-70 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CARREFOUR COMERCIO E INDUSTRIA LTDA</p><p>189 - Processo nº: 11080.730582/2017-82 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DIAGNOSTICOS DA AMERICA S.A .</p><p>190 - Processo nº: 11080.730590/2017-29 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SYNGENTA PROTECAO DE CULTIVOS LTDA</p><p>191 - Processo nº: 11080.730592/2017-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BANCO ITAU BBA S.A.</p><p>192 - Processo nº: 11080.730608/2017-92 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MAHLE METAL LEVE S.A.</p><p>193 - Processo nº: 11080.730833/2018-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SKY SERVICOS DE BANDA LARGA LTDA.</p><p>194 - Processo nº: 11080.730853/2018-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SYNGENTA SEEDS LTDA</p><p>195 - Processo nº: 11080.732378/2017-04 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PAMPLONA ALIMENTOS S/A</p><p>196 - Processo nº: 11080.732401/2017-52 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PISA INDUSTRIA DE PAPEIS LTDA.</p><p>197 - Processo nº: 11080.732445/2018-63 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SPAL INDUSTRIA BRASILEIRA DE BEBIDAS S/A</p><p>198 - Processo nº: 11080.732480/2018-82 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ITAU SEGUROS S/A</p><p>199 - Processo nº: 11080.732492/2018-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CNO S.A</p><p>200 - Processo nº: 11080.732568/2018-02 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MMX SUDESTE MINERACAO S.A. - FALIDO</p><p>201 - Processo nº: 11080.732579/2018-84 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BRI PARTICIPACOES LTDA</p><p>202 - Processo nº: 11274.720316/2020-70 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SIMAS INDUSTRIAL DE ALIMENTOS S/A</p><p>203 - Processo nº: 11516.720299/2016-02 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PBG S/A</p><p>204 - Processo nº: 11516.720300/2016-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PBG S/A</p><p>205 - Processo nº: 11516.721605/2016-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TRANSPORTADORA SETE DE SETEMBRO LTDA</p><p>206 - Processo nº: 11516.722547/2013-07 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PRIMAVERA ADMINISTRACAO DE BENS E PARTICIPACOES SOCIETARIAS LTDA</p><p>207 - Processo nº: 11516.723682/2016-12 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PAULISUL COMERCIO DE FRUTAS LTDA</p><p>208 - Processo nº: 12448.720330/2019-63 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: UNICARNES COMERCIO DE GENEROS ALIMENTICIOS LTDA</p><p>209 - Processo nº: 12448.720954/2013-95 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FOTOSFERA LTDA</p><p>210 - Processo nº: 12448.722004/2017-29 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INGAI ALUMINIO E METAIS COMERCIAL LTDA - ME</p><p>211 - Processo nº: 12448.724100/2018-92 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EDWARD GAEDE PENN</p><p>212 - Processo nº: 12448.724551/2012-34 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ESBRA ENVIRONMENTAL SOLUTIONS DO BRASIL S.A.</p><p>213 - Processo nº: 12448.725552/2013-87 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: OPPORTUNITY GESTORA DE RECURSOS LTDA</p><p>214 - Processo nº: 12448.728387/2015-87 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DISTRIBUIDORA RECORD DE SERVICOS DE IMPRENSA S A</p><p>215 - Processo nº: 12448.729900/2016-38 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MF 2008 COMERCIAL MODAS LTDA</p><p>216 - Processo nº: 13005.728193/2019-87 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SCHEHERAZADE LTDA</p><p>217 - Processo nº: 13074.727252/2020-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: F.S. GUARU INDUSTRIA DE TINTAS SERIGRAFICAS LTDA</p><p>218 - Processo nº: 13116.720364/2020-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MUNICIPIO DE CAMPINACU</p><p>219 - Processo nº: 13116.721107/2012-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FUNDO MUNICIPAL DE SAUDE</p><p>220 - Processo nº: 13116.721241/2017-97 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GRAVIA ESQUALITY INDUSTRIA METALURGICA LTDA</p><p>221 - Processo nº: 13116.721863/2017-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MB TEXTIL LTDA - EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>222 - Processo nº: 13116.721904/2012-69 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: VIP - COMERCIO E REPRESENTACAO DE CARNES E SUBPRODUTOS ANIMAIS LTDA</p><p>223 - Processo nº: 13502.720682/2012-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LARA MOTO CENTER LTDA</p><p>224 - Processo nº: 13603.720887/2015-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ALVORADA PRODUTOS METALURGICOS - EIRELI</p><p>225 - Processo nº: 13603.722827/2011-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS ALIMENTICIOS ALFA SUL EIRELI</p><p>226 - Processo nº: 13603.723026/2014-96 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FCA FIAT CHRYSLER AUTOMOVEIS BRASIL LTDA.</p><p>227 - Processo nº: 13679.720124/2017-31 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FLAMA COMERCIO DE CAFE LTDA</p><p>228 - Processo nº: 13811.723866/2017-46 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: UMANIZZARE GESTAO PRISIONAL E SERVICOS S.A</p><p>229 - Processo nº: 13811.723867/2017-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BECHA PROJETOS E SERVICOS SA.</p><p>230 - Processo nº: 13830.721164/2015-38 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INSTITUTO DO RIM DE MARILIA LTDA</p><p>231 - Processo nº: 13850.720186/2013-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGCO DO BRASIL MAQUINAS E EQUIPAMENTOS AGRICOLAS LTDA.</p><p>232 - Processo nº: 13855.720810/2018-12 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ECLETICA AGRICOLA LTDA</p><p>233 - Processo nº: 13855.722218/2018-47 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AGUAS GUARIROBA SA</p><p>234 - Processo nº: 13864.720063/2012-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GENRENT DO BRASIL LTDA.</p><p>235 - Processo nº: 13864.720081/2013-72 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FRIOZER LOGISTICA E ARMAZENS GERAIS LTDA</p><p>236 - Processo nº: 13864.720175/2015-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ANIXTER DO BRASIL LTDA</p><p>237 - Processo nº: 13888.721122/2017-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SUNGWON INTELIGENCIA EM INSTALACAO INDUSTRIAL LTDA</p><p>238 - Processo nº: 13893.720170/2015-33 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GABRIEL BENEGAS ORTIZ</p><p>239 - Processo nº: 13896.720618/2011-65 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: NOVA ENGEVIX ENGENHARIA E PROJETOS S.A.</p><p>240 - Processo nº: 13896.720855/2015-50 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EGESA ENGENHARIA S/A</p><p>241 - Processo nº: 13896.722838/2013-95 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOTAEME - FITAFER INDUSTRIA METALURGICA LTDA</p><p>242 - Processo nº: 13896.723050/2018-19 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMATIC COMERCIO E SERVICOS LTDA</p><p>243 - Processo nº: 13971.721138/2016-86 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INDUSTRIA E COMERCIO DE MALHAS RVB LTDA</p><p>244 - Processo nº: 13971.721679/2011-08 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SANTA TERESINHA TRANSPORTES E TURISMO LTDA</p><p>245 - Processo nº: 13971.723457/2018-98 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CCS CONSTRUTORA E INCORPORADORA LTDA</p><p>246 - Processo nº: 14098.720085/2014-22 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ACOFER INDUSTRIA E COMERCIO LTDA</p><p>247 - Processo nº: 14098.720203/2014-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MBR ALIMENTOS LTDA</p><p>248 - Processo nº: 14120.000041/2010-24 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MAKRO INDUSTRIA E COMERCIO DE TINTAS LTDA</p><p>249 - Processo nº: 14751.720011/2012-73 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MULTIBANK S.A.</p><p>250 - Processo nº: 15196.720066/2017-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INTERNACIONAL ASSESSORIA ADUANEIRA LTDA</p><p>251 - Processo nº: 15215.720116/2012-62 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GULOZITOS ALIMENTOS LTDA</p><p>252 - Processo nº: 15504.720331/2018-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JOTA PATRIMAR ENGEFOR EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS SPE LTDA</p><p>253 - Processo nº: 15504.722861/2018-86 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COLINA ENGEFOR PATRIMAR EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS SPE LTDA</p><p>254 - Processo nº: 15504.729331/2013-54 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DIRECIONAL ENGENHARIA S/A</p><p>255 - Processo nº: 15536.720012/2016-59 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: RAUL ADRIANO ALAMINO</p><p>256 - Processo nº: 15536.720013/2016-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ARNALDO TREIGER</p><p>257 - Processo nº: 15540.720141/2019-21 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: AML ASSESSORIA EMPRESARIAL S.A.</p><p>258 - Processo nº: 15540.720144/2018-83 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INDUSTRIA E COMERCIO DE CARNES E CHARQUES GMA DE ITAPERUNA LTDA</p><p>259 - Processo nº: 15540.720180/2015-02 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ENGETECNICA SERVICOS E CONSTRUCOES LTDA</p><p>260 - Processo nº: 15540.720222/2017-69 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MAERSK FPSO BRASIL SERVICOS DE PRODUCAO MARITIMOS LTDA</p><p>261 - Processo nº: 15563.720025/2015-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PETROGOLD INTERMEDIACAO E AGENCIAMENTO DE NEGOCIOS EM ALCOOL COMBUSTIVEL LTDA</p><p>262 - Processo nº: 15563.720305/2012-85 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: IVANILDO FERREIRA DA SILVA</p><p>263 - Processo nº: 15578.720115/2016-22 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BRAZIL TRADING LTDA</p><p>264 - Processo nº: 15586.001341/2009-82 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LATICINIO ESTRELA DO NORTE LTDA</p><p>265 - Processo nº: 15746.720014/2021-30 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JCPM INVESTIMENTOS LTDA</p><p>266 - Processo nº: 15746.720259/2020-86 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: UNIVERSO ONLINE S/A</p><p>267 - Processo nº: 15746.720402/2021-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MUL-T-LOCK DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA</p><p>268 - Processo nº: 15746.720624/2020-52 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MAXIBARRAS INDUSTRIA E COMERCIO DE METAIS SOCIEDADE UNIPESSOAL LTDA</p><p>269 - Processo nº: 15746.720743/2021-96 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MUNICIPIO DE SOROCABA</p><p>270 - Processo nº: 15746.720787/2020-35 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: HAVASPLUS AGENCIA DE PUBLICIDADE LTDA.</p><p>271 - Processo nº: 15746.721071/2021-36 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SANTANDER BRASIL ADMINISTRADORA DE CONSORCIO LTDA.</p><p>272 - Processo nº: 15746.721120/2021-31 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: OWENS-ILLINOIS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA</p><p>273 - Processo nº: 15746.721170/2021-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMPONENT INDUSTRIA E COMERCIO LTDA</p><p>274 - Processo nº: 15746.721222/2021-56 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MUNICIPIO DE MOGI DAS CRUZES</p><p>275 - Processo nº: 15746.721295/2021-48 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FORINTEC SEGURANCA - EIRELI</p><p>276 - Processo nº: 15746.721715/2021-96 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FABIANA DE SOUZA MOREIRA SILVA</p><p>277 - Processo nº: 15746.721781/2021-66 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JCPM SHOPPING CENTERS S.A.</p><p>278 - Processo nº: 15746.721822/2021-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MUNICIPIO DE CAMPINAS</p><p>279 - Processo nº: 15746.722009/2021-61 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BPAR CORRETAGEM DE SEGUROS LTDA.</p><p>280 - Processo nº: 15761.720005/2015-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PIRELLI PNEUS LTDA.</p><p>281 - Processo nº: 15868.720161/2014-02 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: METALMIX INDUSTRIA E COMERCIO LTDA</p><p>282 - Processo nº: 15942.720012/2020-43 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: OSVALDO GUARINO JUNIOR</p><p>283 - Processo nº: 16004.001683/2008-88 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SOL COUROS LTDA</p><p>284 - Processo nº: 16004.720087/2014-49 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SICOOB COCRED COOPERATIVA DE CREDITO</p><p>285 - Processo nº: 16045.720012/2015-62 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: IOCHPE-MAXION S.A.</p><p>286 - Processo nº: 16045.720013/2015-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: IOCHPE-MAXION S.A.</p><p>287 - Processo nº: 16062.720076/2018-06 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TERCOPAV APOIO ADMINISTRATIVO LTDA</p><p>288 - Processo nº: 16062.720077/2018-42 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LOCATERRA - LOCACAO, TERRAPLENAGEM E SERVICOS LTDA</p><p>289 - Processo nº: 16095.720121/2013-22 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMERCIAL E DISTRIBUIDORA DE TINTAS SATO LTDA</p><p>290 - Processo nº: 16095.720131/2012-87 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SULTANTEX INDUSTRIA E COMERCIO LTDA</p><p>291 - Processo nº: 16095.720143/2017-16 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: KIMETAL COMERCIAL DE METAIS LTDA</p><p>292 - Processo nº: 16095.720144/2015-07 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PURATOS BRASIL LTDA</p><p>293 - Processo nº: 16151.720032/2015-26 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EXPERT ESCOLTA &amp; LOGISTICA LTDA</p><p>294 - Processo nº: 16151.720035/2015-60 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EXPERT ESCOLTA &amp; LOGISTICA LTDA</p><p>295 - Processo nº: 16151.720080/2016-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: WON TELECOM COMERCIO DE EQUIPAMENTOS E CELULARES LTDA</p><p>296 - Processo nº: 16151.720248/2018-34 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: V V COMERCIO DE PAPEIS LTDA.</p><p>297 - Processo nº: 16151.720291/2018-08 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MMJ INTERMEDIACOES E NEGOCIOS LTDA</p><p>298 - Processo nº: 16151.720393/2017-34 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SWR INFORMATICA LTDA</p><p>299 - Processo nº: 16327.001396/2010-40 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BANCO COMERCIAL E DE INVESTIMENTO SUDAMERIS S/A.</p><p>300 - Processo nº: 16327.720185/2013-52 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SANTANDER LEASING S.A. ARRENDAMENTO MERCANTIL</p><p>301 - Processo nº: 16327.720316/2016-44 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LUIZACRED S.A. SOCIEDADE DE CREDITO, FINANCIAMENTO E INVESTIMENTO</p><p>302 - Processo nº: 16327.720322/2013-59 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BANCO PSA FINANCE BRASIL S/A.</p><p>303 - Processo nº: 16327.720583/2017-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BRADESCO LEASING S.A. - ARRENDAMENTO MERCANTIL</p><p>304 - Processo nº: 16327.720585/2017-91 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BRADESCO LEASING S.A. - ARRENDAMENTO MERCANTIL</p><p>305 - Processo nº: 16327.720855/2016-83 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CREDSYSTEM INSTITUICAO DE PAGAMENTO LTDA</p><p>306 - Processo nº: 16327.721120/2015-96 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ITAU UNIBANCO S.A.</p><p>307 - Processo nº: 16327.721534/2012-72 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COINVALORES CORRET DE CAMBIO E VALS MOBILIARIOS LTDA</p><p>308 - Processo nº: 16561.720093/2013-08 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SCHNEIDER ELECTRIC BRASIL LTDA</p><p>309 - Processo nº: 16561.720102/2012-71 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMELLE CONSULTORIA E ASSESSORIA DE GESTAO EMPRESARIAL LTDA</p><p>310 - Processo nº: 16561.720133/2018-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: INTERCEMENT BRASIL S.A.</p><p>311 - Processo nº: 16561.720134/2014-39 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: THYSSENKRUPP METALURGICA CAMPO LIMPO LTDA</p><p>312 - Processo nº: 16641.720024/2016-49 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: UNISOY SOLUCOES AGRICOLAS LTDA</p><p>313 - Processo nº: 16643.000253/2010-38 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BARAUNA AGRO COMERCIAL LTDA.</p><p>314 - Processo nº: 16643.000254/2010-82 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FLEGMA HOLDING PARTICIPACOES LTDA.</p><p>315 - Processo nº: 16682.720863/2015-08 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: PIMACO AUTOADESIVOS LTDA</p><p>316 - Processo nº: 16682.721239/2017-81 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GOL LINHAS AEREAS S.A.</p><p>317 - Processo nº: 16692.720077/2016-64 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CLARO S.A.</p><p>318 - Processo nº: 17883.720025/2017-94 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: METALURGICA BARRA DO PIRAI S/A</p><p>319 - Processo nº: 17883.720033/2015-79 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: WIREX CONDUTORES DO BRASIL S/A</p><p>320 - Processo nº: 18186.726268/2017-66 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DANONE LTDA</p><p>321 - Processo nº: 18220.724659/2020-88 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: COMPANHIA DE GAS DE SAO PAULO COMGAS</p><p>322 - Processo nº: 18220.725260/2020-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TAM LINHAS AEREAS S/A.</p><p>323 - Processo nº: 18470.727737/2014-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: JAN DE NUL DO BRASIL DRAGAGEM LTDA.</p><p>324 - Processo nº: 18470.730138/2012-16 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: YDUQS PARTICIPACOES S.A.</p><p>325 - Processo nº: 19311.000301/2009-02 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ECON DISTRIBUICAO S/A</p><p>326 - Processo nº: 19311.720069/2020-20 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SILGAN DISPENSING SYSTEMS AND PACKAGING DO BRASIL INDUSTRIA DE EMBALAGENS LTDA.</p><p>327 - Processo nº: 19311.720070/2020-54 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SILGAN DISPENSING SYSTEMS AND PACKAGING DO BRASIL INDUSTRIA DE EMBALAGENS LTDA.</p><p>328 - Processo nº: 19311.720122/2016-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: I.B.F. INDUSTRIA BRASILEIRA DE FERROLIGAS LTDA</p><p>329 - Processo nº: 19311.720164/2015-66 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MORRO VERDE INCORPORACAO IMOBILIARIA SPE LTDA</p><p>330 - Processo nº: 19515.000283/2008-83 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: KNORR-BREMSE BRASIL (HOLDING) ADMINISTRACAO E PARTICIPACAO LTDA</p><p>331 - Processo nº: 19515.000808/2010-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CONFECCOES START LTDA</p><p>332 - Processo nº: 19515.001599/2010-15 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GLOBALTEC INDUSTRIALIZACAO E TECNOLOGIA LTDA</p><p>333 - Processo nº: 19515.002200/2007-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BV TRADING S.A.</p><p>334 - Processo nº: 19515.002244/2010-35 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: WEBMOTORS S.A.</p><p>335 - Processo nº: 19515.005051/2009-01 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TURIGA EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS E PARTICIPACOES LTDA.</p><p>336 - Processo nº: 19515.005052/2009-47 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TURIGA EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS E PARTICIPACOES LTDA.</p><p>337 - Processo nº: 19515.006331/2009-28 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TUPY S/A</p><p>338 - Processo nº: 19515.720001/2014-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BREPA COMERCIO E PARTICIPACAO LTDA</p><p>339 - Processo nº: 19515.720149/2016-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: OFFICER S. A. DISTRIBUIDORA DE PRODUTOS DE TECNOLOGIA</p><p>340 - Processo nº: 19515.720171/2016-52 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: APS ASSESSORIA EM SEGURANCA DO TRABALHO E MEIO AMBIENTE ASSOCIADOS LTDA.</p><p>341 - Processo nº: 19515.720217/2015-52 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: LINDENCORP PARTICIPACOES E INCORPORACOES LTDA</p><p>342 - Processo nº: 19515.720252/2012-29 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SUNSTEC COMERCIO DE ELETRONICOS LTDA</p><p>343 - Processo nº: 19515.720342/2019-96 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: QUALIX SERVICOS AMBIENTAIS S.A. EM RECUPERACAO JUDICIAL</p><p>344 - Processo nº: 19515.720489/2018-03 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DISTRIBUIDORA DE BEBIDAS CERVILLE LTDA</p><p>345 - Processo nº: 19515.720530/2013-29 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: GARANTIA REAL SERVICOS LTDA.</p><p>346 - Processo nº: 19515.720532/2016-61 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EDITORA FTD S A</p><p>347 - Processo nº: 19515.720565/2012-87 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TECNOMAX COMERCIAL LTDA</p><p>348 - Processo nº: 19515.720634/2016-86 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TERRASOL COMERCIAL CONSTRUTORA LTDA.</p><p>349 - Processo nº: 19515.720724/2015-96 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: DTECH BRASIL COMERCIO DE MATERIAL PARA ESCRITORIO EIRELI</p><p>350 - Processo nº: 19515.720802/2017-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CLUBE ATLETICO JUVENTUS</p><p>351 - Processo nº: 19515.720825/2012-14 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SYBLA PARTICIPACOES E EMPREENDIMENTOS LTDA</p><p>352 - Processo nº: 19515.720999/2018-72 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: BROTO LEGAL ALIMENTOS S.A.</p><p>353 - Processo nº: 19515.721009/2015-71 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: CAMARGO CORREA DESENVOLVIMENTO IMOBILIARIO S.A.</p><p>354 - Processo nº: 19515.721042/2015-09 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TPA - DESENVOLVIMENTO IMOBILIARIO LTDA.</p><p>355 - Processo nº: 19515.721120/2018-18 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MACK COLOR GRAFICA LTDA</p><p>356 - Processo nº: 19515.721184/2014-87 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: API SPE 39 - PLANEJAMENTO E DESENVOLVIMENTO DE EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA</p><p>357 - Processo nº: 19515.721210/2017-10 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: UMICORE BRASIL LTDA.</p><p>358 - Processo nº: 19515.721256/2017-39 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: EDITORA DO BRASIL SA</p><p>359 - Processo nº: 19515.721257/2011-98 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SINA INDUSTRIA DE OLEOS VEGETAIS LTDA</p><p>360 - Processo nº: 19515.721378/2014-82 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: TRANSPORTADORA GAINO LTDA</p><p>361 - Processo nº: 19515.722102/2011-79 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MERCANTIL ALIMENTOS COMERCIO E IMPORTACAO EIRELI</p><p>362 - Processo nº: 19515.722105/2011-11 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: MERCANTIL ALIMENTOS COMERCIO E IMPORTACAO EIRELI</p><p>363 - Processo nº: 19515.723015/2013-09 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: SYNGENTA SEEDS LTDA.</p><p>364 - Processo nº: 19515.723073/2013-24 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FIGUEIREDO FERRAZ CONSULTORIA E ENGENHARIA DE PROJETO S.A.</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>365 - Processo nº: 11080.730039/2016-02 - Recorrente: BANCO SANTANDER (BRASIL) S.A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>366 - Processo nº: 11516.006722/2009-21 - Recorrente: COOPERATIVA DE CONSUMO DOS USUARIOS DE PLANOS DE ASSISTENCIA MEDICA E COOPERADOS UNIMED FLORIANOPOLIS - EM LIQUIDACAO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>367 - Processo nº: 10746.721285/2013-89 - Recorrente: EDUCON-SOCIEDADE DE EDUCACAO CONTINUADA LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>368 - Processo nº: 11080.732674/2014-54 - Recorrente: F.A.A.T. SISTEMAS DE SEGURANCA LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>369 - Processo nº: 10820.901207/2012-45 - Recorrente: CLEALCO ACUCAR E ALCOOL S/A EM RECUPERACAO JUDICIAL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>370 - Processo nº: 13822.000172/2009-06 - Recorrente: CLEALCO ACUCAR E ALCOOL S/A EM RECUPERACAO JUDICIAL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>371 - Processo nº: 13822.000174/2009-97 - Recorrente: CLEALCO ACUCAR E ALCOOL S/A EM RECUPERACAO JUDICIAL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 15: ACRÉSCIMOS LEGAIS / JUROS DE MORA</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>372 - Processo nº: 15868.720187/2012-81 - Recorrente: CLEALCO ACUCAR E ALCOOL S/A EM RECUPERACAO JUDICIAL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>373 - Processo nº: 19515.005105/2009-20 - Recorrente: ADEQUIM COMERCIAL QUIMICA DO BRASIL LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 22 de Junho de 2023, ÀS 09:00 HORAS</p><p>TEMA 16: COMPENSAÇÃO DE BASES NEGATIVAS DE CSLL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>374 - Processo nº: 16561.720042/2014-59 - Recorrente: ABRIL COMUNICACOES S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>375 - Processo nº: 16561.720170/2017-45 - Recorrente: RODOVIAS INTEGRADAS DO OESTE S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 17: OUTRAS RECEITAS</p><p>Relator(a): SERGIO MAGALHAES LIMA</p><p>376 - Processo nº: 11070.720980/2016-29 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: FOCKINK INDUSTRIAS ELETRICAS LTDA</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>377 - Processo nº: 16327.001499/00-94 - Recorrente: FCBB EMPREENDIMENTOS E COMERCIO LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 18: RESTITUIÇÃO/COMPENSAÇÃO</p><p>378 - Processo nº: 16306.000304/2009-19 - Recorrente: ATOS BRASIL LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>379 - Processo nº: 14094.720036/2016-91 - Recorrente: CANAL LIVRE COMERCIO E SERVICOS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>380 - Processo nº: 11610.006819/2003-70 - Recorrente: CIA DE SANEAMENTO BASICO DO ESTADO DE SAO PAULO SABESP e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>381 - Processo nº: 15892.000251/2009-19 - Recorrente: LABORATORIO DE PATOLOGIA BACCHI LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>382 - Processo nº: 10675.900175/2010-10 - Embargante: TEMPO SERVICOS LTDA. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>383 - Processo nº: 10580.000331/2003-71 - Recorrente: SANTANA SA DROGARIA FARMACIAS - EM RECUPERACAO JUDICIAL e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>DIA 22 de Junho de 2023, ÀS 14:00 HORAS</p><p>TEMA 19: LUCRO PRESUMIDO</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>384 - Processo nº: 13888.002723/2009-01 - Recorrente: C P A PRESTACAO DE SERVICOS RADIOLOGICOS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 20: PROCESSO ADMINISTRATIVO FISCAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>385 - Processo nº: 19311.720050/2018-69 - Recorrente: SFD S/A INDUSTRIA E COMERCIO e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>386 - Processo nº: 10830.725999/2011-45 - Recorrente: FAZENDA NACIONAL e Interessado: ALCAMP COMERCIAL LIMITADA</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>387 - Processo nº: 12448.727838/2016-40 - Recorrente: HAG INDUSTRIA E COMERCIO DE ELETRO-ELETRONICOS LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>388 - Processo nº: 13629.001173/2009-56 - Recorrente: ORTHOFLEX INDUSTRIA E COMERCIO DE COLCHOES LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>389 - Processo nº: 10660.720039/2010-15 - Recorrente: WELLUS DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO I e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): PAULO HENRIQUE SILVA FIGUEIREDO</p><p>390 - Processo nº: 10380.900335/2015-41 - Recorrente: ECOFOR AMBIENTAL S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>391 - Processo nº: 10380.900337/2015-30 - Recorrente: ECOFOR AMBIENTAL S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 21: MULTAS/PENALIDADES</p><p>392 - Processo nº: 11080.734287/2018-86 - Recorrente: ECOFOR AMBIENTAL S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>393 - Processo nº: 11080.737301/2018-01 - Recorrente: ECOFOR AMBIENTAL S/A e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): SAVIO SALOMAO DE ALMEIDA NOBREGA</p><p>394 - Processo nº: 10380.725118/2013-01 - Recorrente: PONTO ECONOMICO LTDA e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>Relator(a): MARCELO OLIVEIRA</p><p>395 - Processo nº: 10660.001285/2009-22 - Recorrente: PASTIFICIO SANTA AMALIA S/A. e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>TEMA 22: SIMPLES/SIMPLES NACIONAL</p><p>396 - Processo nº: 10640.001000/2010-25 - Recorrente: RODMIX MOVEIS LTDA - ME e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>397 - Processo nº: 10640.001931/2010-23 - Recorrente: RODMIX MOVEIS LTDA - ME e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p>398 - Processo nº: 10640.001932/2010-78 - Recorrente: RODMIX MOVEIS LTDA - ME e Interessado: FAZENDA NACIONAL</p><p class="assina">Roberto Carlos de Abreu Costa</p><p class="cargo">Chefe do Serviço de Preparo do Julgamento Substituto</p><p class="assina">Paulo Henrique Silva Figueiredo</p><p class="cargo">Presidente da 2ª Turma Ordinária da 3ª Câmara da 1ª Seção do CARF</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>