<xml><article id="32778652" name="PORTARIA N 300 ZOOTECNICA" idOficio="9680047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00025:00086:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00029" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716179">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 300, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Zootecnia, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 300, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Zootecnia, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA (INEP), no uso das atribuições que lhe confere o Decreto n. 11.204, de 21 de setembro de 2022, e, tendo em vista o disposto nas Leis n. 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e n. 10.861, de 14 de abril de 2004, e na Portaria Normativa MEC n. 840, de 24 de agosto de 2018; na Portaria MEC n. 124, de 31 de janeiro de 2023; e Portarias Inep n. 90, de 17 de fevereiro de 2023; n. 91, de 17 de fevereiro de 2023; n. 106, de 06 de março de 2023; n. 138, de 30 de março de 2023; e n. 166, de 18 de abril de 2023; e o disposto no processo SEI n. 23036.005577/2023-09, resolve:</p><p>Art. 1. <sup>o</sup> O Exame Nacional de Desempenho de Estudantes (Enade), parte integrante do Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes), tem por objetivo geral avaliar o desempenho dos estudantes em relação aos conteúdos programáticos previstos nas diretrizes curriculares, às habilidades e competências para atuação profissional e aos conhecimentos sobre a realidade brasileira e mundial, bem como em relação a outras áreas de conhecimento.</p><p>Art. 2. <sup>o</sup> A prova do Enade será constituída pelo componente de Formação Geral, comum a todas as áreas, e pelo componente específico de cada área.</p><p>§ 1. <sup>o</sup> O(a) estudante concluinte terá 4 (quatro) horas para resolver as questões de Formação Geral e do componente específico.</p><p>§ 2. <sup>o</sup> A prova do Enade terá, no componente de Formação Geral, 10 (dez) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 9 (nove) de múltipla escolha, e, no componente específico da área de Zootecnia, 30 (trinta) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 29 (vinte e nove) de múltipla escolha, envolvendo situações-problema e estudos de caso em ambos os componentes.</p><p>Art. 3. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Zootecnia, terá como subsídio as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) dos Cursos de Graduação em Zootecnia, a Resolução CNE/CES n. 4, de 02 de fevereiro de 2006, as normativas associadas às DCNs e a legislação profissional.</p><p>Art. 4. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área Zootecnia, tomará como referencial do(a) estudante concluinte o seguinte perfil:</p><p>I - Crítico, com raciocínio lógico e interpretativo para identificar e solucionar problemas relacionados aos diferentes sistemas de produção animal;</p><p>II - Generalista no exercício da Zootecnia, adotando perspectivas multidisciplinares e transdisciplinares em sua prática;</p><p>III - Ético, com consciência política, humanística e ambiental, com sólida formação científica e tecnológica para atuar nas cadeias produtivas animais e do agronegócio;</p><p>IV - Atento ao surgimento, ao desenvolvimento e à aplicação de novas tecnologias relacionadas à produção animal, com o contínuo aprimoramento de suas competências e habilidades profissionais;</p><p>V - Inovador, empreendedor e estrategista, com capacidade de identificar e de atender demandas de mercado voltadas à produção animal.</p><p>Art. 5. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Zootecnia, avaliará se o(a) estudante concluinte desenvolveu, no processo de formação, competências para:</p><p>I - Gerir e assumir responsabilidade técnica pelos sistemas de produção, de processamento e de comercialização nos sistemas agropecuários;</p><p>II - Implantar, gerir e assessorar a criação de animais de interesse zootécnico;</p><p>III - Implantar, gerir e assessorar programas de melhoramento genético animal;</p><p>IV - Desenvolver atividades relacionadas à pesquisa e à extensão;</p><p>V - Elaborar e interpretar laudos, relatórios e pareceres;</p><p>VI - Classificar e tipificar carcaças;</p><p>VII - Avaliar e promover a qualidade dos produtos de origem animal;</p><p>VIII - Controlar a produção e a qualidade de alimentos para animais;</p><p>IX - Avaliar e formular dietas e orientar o manejo alimentar para diferentes espécies e categorias animais;</p><p>X - Gerenciar a biosseguridade nos sistemas de criação, promovendo a saúde e o bem-estar animal;</p><p>XI - Diagnosticar variáveis ambientais e proporcionar condições adequadas à produção e ao bem-estar animal;</p><p>XII -Planejar e executar projetos e experimentos no âmbito zootécnico;</p><p>XIII - Interpretar informações técnicas e científicas expressas nas formas escrita e gráfica.</p><p>Art. 6. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Zootecnia, tomará como referencial os conteúdos que contemplam:</p><p>I - Genética, ciências ômicas, programas de melhoramento animal e conservação de recursos genéticos;</p><p>II - Nutrição e produção de não ruminantes;</p><p>III - Nutrição e produção de ruminantes;</p><p>IV - Bromatologia e controle de qualidade de alimentos para animais;</p><p>V - Tecnologia e processamento de produtos de origem animal;</p><p>VI - Construções, instalações, equipamentos zootécnicos, bioclimatologia animal e ambiência;</p><p>VII - Ecologia, gestão ambiental, manejo dos resíduos e dos dejetos oriundos da produção animal;</p><p>VIII - Administração, economia e extensão rural;</p><p>IX - Etologia e bem-estar animal;</p><p>X - Reprodução animal e biotécnicas reprodutivas;</p><p>XI - Morfofisiologia vegetal, forragicultura, pastagens, conservação de forragens e sistemas integrados de produção agropecuária;</p><p>XII - Estatística, experimentação e matemática aplicadas à Zootecnia;</p><p>XIII - Bioquímica e morfofisiologia animal;</p><p>XIV - Microbiologia zootécnica;</p><p>XV - Saúde, biosseguridade e parasitologia animal;</p><p>XVI - Manejo, fertilidade e conservação do solo;</p><p>XVII - Zootecnia de precisão;</p><p>XVIII - Animais de companhia;</p><p>XIX - Animais silvestres e exóticos.</p><p>Art. 7. <sup>o</sup> As diretrizes para o componente de Formação Geral do Enade são publicadas em portaria específica.</p><p>Art. 8. <sup>o</sup> As presentes diretrizes serão aplicadas ao Enade a partir da edição de 2023, podendo ser revisadas a cada novo ciclo, caso haja alterações nos instrumentos legais pertinentes ou nas DCNs.</p><p>Art. 9. <sup>o</sup> Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO MORENO SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>