<xml><article id="32682319" name="Res40CD" idOficio="9667541" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/06/2023" artClass="00017:00026:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="23" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=23" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698484">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CD Nº 40, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CD Nº 40, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, Autarquia Federal criada pelo Decreto-Lei nº. 1.100, de 09 de julho de 1970, alterado pela Lei nº. 7.231 de 23 de outubro de 1984, por seu Presidente, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 20 do Decreto n° 11.232, de 10 de outubro de 2022, tendo em vista a decisão adotada em sua 719ª Reunião, realizada em 19 de junho de 2023; e</p><p>Considerando o disposto na Lei Complementar nº 76, de 06 de julho de 1993, com a nova redação dada pela Lei Complementar nº 88, de dezembro de 1996;</p><p>Considerando que a Fazenda Ipiranga, com área registrada de 962,7000 hectares e medida pelo INCRA de 1.132,1000 hectares, localizada no Município de Ponto Belo, Estado do Espírito Santo, foi declarada de interesse social, para fins de reforma agrária, através do Decreto Presidencial de 06 de agosto de 2001;</p><p>Considerando que a ação de desapropriação por interesse social foi ajuizada perante a Vara Federal de São Mateus, Seção Judiciária do Estado do Espírito Santo, autuada sob o nº 2002.50.03.00091-2, em abril de 2002;</p><p>Considerando que foi ofertado como depósito prévio 15.818 (quinze mil, oitocentos e dezoito) Títulos da Dívida Agrária pela indenização da terra nua e R$ 378.864,00 (trezentos e setenta e oito mil, oitocentos e sessenta e quatro reais) para pagamento de benfeitorias e a importância de R$ 177,20 (cento e setenta e sete reais e vinte centavos) correspondentes a sobra de Títulos;</p><p>Considerando que os proprietários, inconformados com o decreto declaratório, impetraram o Mandado de Segurança 24.137-3 contra o ato do Senhor Presidente da República, sendo o mesmo deferido por unanimidade pelo Supremo Tribunal Federal, tornando o imóvel insuscetível de desapropriação direta;</p><p>Considerando que o Incra foi imitido na posse do imóvel em 22 de abril de 2002, no entanto, parte da área permaneceu de posse dos proprietários;</p><p>Considerando que por meio da Portaria/Incra/SR(20)/nº 007/02, de 29 de abril de 2002, foi criado o Projeto de Assentamento Otaviano Rodrigues de Carvalho para atender 98 (noventa e oito) famílias de trabalhadores rurais;</p><p>Considerando que apesar de mantido na posse, o Incra está impedido de aplicar recursos/investimentos no Projeto de Assentamento, em decorrência da obrigatoriedade de cumprir o julgado no MS Nº 24.137;</p><p>Considerando que, em abril de 2004, por meio de Acórdão, o Tribunal Regional Federal da 2ª Região, decidiu pela desapropriação indireta, e que o depósito efetuado em dinheiro poderia ser considerado como início de pagamento da indenização do imóvel;</p><p>Considerando que em novembro de 2009 uma proposta de acordo foi levada ao Conselho Diretor da Autarquia, sendo aprovada conforme Resolução/CD/nº 28, de 04/11/2009 e Portaria/P/nº 336, de 09/11/2009, DOU de 10/11/2009;</p><p>Considerando que a proposta de acordo anteriormente formalizada entre as partes encontrou negativa de homologação junto ao TRF da 2ª Região quando do julgamento dos Embargos Infringentes nº 2002.50.03.000091-2 (atualmente nº 0000091-56.2002.4.02.5003) ao indicar erros formais na proposta (fls.587/594);</p><p>Considerando que nesse mesmo ato ficou sinalizada a possibilidade de um novo acordo livre dos vícios indicados e onde conste a renúncia expressa de todo e qualquer recurso e/ou direito decorrente da demanda por parte dos proprietários;</p><p>Considerando que as negociações realizadas em 2015 culminaram com a assinatura de proposta de acordo pelo valor de R$ 12.500.000,00 (doze milhões e quinhentos mil reais) e lavrado o Termo de Acordo extrajudicial com a presença e o aval do Ministério Público Federal;</p><p>Considerando que não houve a concretização da avença diante do entendimento de que não caberia pagamento da diferença em precatório, na forma do art. 100 da Constituição Federal, por não se tratar de condenação judicial;</p><p>Considerando que a Equipe Regional de Matéria Finalística da 2ª Região informou que não há óbice - seja por decisões anteriormente exaradas, seja por parte dos réus na ação de desapropriação - que o pagamento decorrente de eventual complementação de valores seja realizado na forma prevista no art. 100 da Constituição Federal de 1988, ou seja, por meio de precatório;</p><p>Considerando a audiência de conciliação realizada no dia 25/04/2023, na ação de desapropriação nº 0000091-56.2002.4.02.5003 (numeração antiga 2002.50.03.000091-2), com a participação de representantes da SR(ES), desta DD, e PFE, quando foi apresentado, em juízo, parâmetros para fins de acordo;</p><p>Considerando que a concretização do acordo vai pôr fim a uma demanda que já se arrasta por mais de 20 anos, acabando com a tensão/conflitos agrários no imóvel, promovendo o assentamento definitivo das famílias, e possibilitando a aplicação dos recursos/investimentos necessários a consolidação do Projeto de Assentamento Otaviano Rodrigues de Carvalho;</p><p>Considerando finalmente, as manifestações da Diretoria de Obtenção de Terras e Implantação de Projeto de Assentamento e da Procuradoria Federal Especializada, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a Superintendente Regional do Incra no Estado do Espírito Santo, assistida pela Procuradoria Federal Especializada junto ao Incra e representado pela Procuradoria Regional Federal da 2ª Região, a prosseguir nas tratativas conciliatórias em curso no bojo do processo n° 0000091-56.2002.4.02.5003., nos termos previstos no Voto n° 95/2023/DD/SEDE/INCRA.</p><p>Art. 2º Esta autorização não equivale à finalização de tratativas de acordo, cuja eventual celebração deverá ser autorizada pelos órgãos competentes no âmbito da Advocacia - Geral da União, nos termos da legislação vigente.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>