<xml><article id="32724452" name="06 23 - Secao I" idOficio="9672822" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/06/2023" artClass="00025:00128:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20705836">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.255, DE 22 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA Nº 1.255, DE 22 DE JUNHO DE 2023</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DOS VALES DO JEQUITINHONHA E MUCURI, no uso de suas atribuições regimentais, com fundamento no Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, e tendo em vista o que consta no Processo nº 23086.013354/2021-50, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência em relação às licitações e contratos regulados pela Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021:</p><p>I - Ao Diretor de Licitações e Contratos e ao seu suplente, para a elaboração, emissão e expedição dos editais de licitação e avisos de contratação direta;</p><p>II - Ao Pró-Reitor de Administração e ao seu suplente, para:</p><p>a) promover gestão por competências e designar agentes públicos para o desempenho das funções inerentes a licitação e contratos;</p><p>b) autorização e Aprovação de documentos em processos licitatório e de contratação direta;</p><p>c) avaliar sobre a exigência ou não de prestação de garantia nas contratações de obras, serviços e fornecimentos;</p><p>d) julgamentos de atos previstos como infrações administrativas nesta Lei ou em outras leis de licitações e contratos da Administração Pública que também sejam tipificados como atos lesivos na Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013;</p><p>e) proferir decisão final em casos de recursos ou pedidos de reconsiderações e aplicações de sanções;</p><p>f) determinar o saneamento de irregularidades em processos licitatórios;</p><p>g) revogar a licitação por motivo de conveniência e oportunidade;</p><p>h) proceder à anulação da licitação, de ofício ou mediante provocação de terceiros, sempre que presente ilegalidade insanável; e</p><p>i) adjudicar o objeto e homologar a licitação.</p><p>Art. 2º Ficam convalidados os atos praticados pela Diretoria de Licitações e Contratos e pela Pró-Reitoria de Administração com fundamento na Lei nº 14.133, de 2021.</p><p>Art. 3º Cessar os efeitos da Portaria Reitoria nº 2972, de 21 de novembro de 2022, publicada no DOU de 22 de novembro de 2022, que delega competência para a prática de atos referentes às licitações e contratos em relação à Lei nº 14.133, de 2021.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JANIR ALVES SOARES</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>