<xml><article id="32732986" name="PORTARIA N 19_1" idOficio="9674408" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/06/2023" artClass="00049:00007:00051:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Infraestrutura Rodoviária" artSize="24" artNotes="" numberPage="129" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=129" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20708116">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 19, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 19, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Superintendente de Infraestrutura Rodoviária da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições que lhe confere a Resolução ANTT nº 5.977, de 7 de abril de 2022, e em conformidade com o art. 36 da Instrução Normativa nº 19, de 30 de março de 2023, fundamentado no que consta do Processo SEI nº 50500.086364/2023-19, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o rol de normas de infraestrutura rodoviária que comporão o escopo de atuação dos Organismos de Inspeção Acreditados (OIAs), na forma do anexo desta portaria.</p><p>Parágrafo único. O exposto no anexo desta portaria não afasta o atendimento de outras normas pelos OIAs, sempre que expressamente solicitadas pela Superintendência competente.</p><p>Art. 2º O rol apresentado considerou os normativos vigentes no momento de seu levantamento e será anualmente atualizado, nos termos do art. 36, parágrafo único, da Instrução Normativa n° 19, de 30 de março de 2023.</p><p>Parágrafo único. As normas expressamente revogadas consideram-se imediatamente substituídas por suas sucessoras, até que o rol anexo seja atualizado pela Superintendência competente.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROGER DA SILVA PÊGAS</p><p class="anexo">ANEXOS</p><p>NORMAS TÉCNICAS A SEREM OBSERVADAS NA INSPEÇÃO ACREDITADA DE PROJETOS EXECUTIVOS</p><p class="anexo">ANEXO I - INSPEÇÃO POR ORGANISMO ACREDITADO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA - INMETRO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDENTIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portaria INMETRO nº 367/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aprovar o Regulamento para Inspeção Acreditada de Empreendimentos de Infraestrutura, constante no Anexo I desta Portaria.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portaria INMETRO nº 204/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Autorizar, provisoriamente, os Organismos de Avaliação da Conformidade (OAC) que atendam aos requisitos previstos no anexo desta portaria, a conduzir processos de inspeção e conceder relatórios e certificados para projetos de engenharia e obras de infraestrutura.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portaria INMETRO nº 39/2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alterar o inciso II, do art. 29, e revoga o art. 2º, do Anexo I, da Portaria INMETRO nº 367/2017.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE NORMAS TÉCNICAS - ABNT</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDENTIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Norma ABNT NBR ISO/IEC 17020:2012 - Versão Corrigida 2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Avaliação da conformidade - Requisitos para o funcionamento de diferentes tipos de organismos que executam inspeção.</p></td></tr></table><p>ANEXO II - RESPONSABILIDADE TÉCNICA</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>CONSELHO FEDERAL DE ENGENHARIA E AGRONOMIA - CONFEA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDENTIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resolução CONFEA nº 1.025/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fixar os procedimentos necessários ao registro, baixa, cancelamento e anulação da Anotação de Responsabilidade Técnica - ART, ao registro do atestado emitido por pessoa física e jurídica contratante e à emissão da Certidão de Acervo Técnico - CAT, bem como aprovar os modelos de ART e de CAT, o Requerimento de ART e Acervo Técnico e os dados mínimos para registro do atestado que constituem os Anexos I, II, III e IV desta resolução, respectivamente.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>CONSELHO DE ARQUITETURA E URBANISMO DO BRASIL - CAU/BR</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IDENTIFICAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resolução CAU nº 91/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dispõe sobre o Registro de Responsabilidade Técnica (RRT) referente a projetos, obras e demais serviços técnicos no âmbito da Arquitetura e Urbanismo e dá outras providências.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>