<xml><article id="32537459" name="Ata 21 - Plenario_8" idOficio="9648451" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00008" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="163" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=163" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20672024">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1122/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC-013.557/2016-5</p><p>1.1. Apensos: TC-010.805/2016-8; TC-001.244/2015-9</p><p>2. Grupo: I - Classe: V - Assunto: Monitoramento.</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>4. Órgão/Entidade: Infra S.A. (Valec Engenharia, Construções e Ferrovias S.A.).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>8. Representação legal: Silvia Regina Schmitt (OAB/DF 38.717) e outros, representando Valec Engenharia, Construções e Ferrovias S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento do cumprimento das determinações proferidas por meio do Acórdão 2.644/2015- Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar cumpridas as determinações constantes dos subitens 9.3.1, 9.3.2 e 9.3.3 do Acórdão 2.644/2015-Plenário;</p><p>9.2. considerar não mais aplicável a determinação constante do subitem 9.3.4 do Acórdão 2.644/2015- Plenário;</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão à Infra S.A.; e</p><p>9.4. encerrar o presente processo, com fundamento no inciso V do artigo 169 do RITCU.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1122-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1123/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 025.000/2013-6.</p><p>2. Grupo: II - Classe VII - Assunto: Representação.</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>4. Unidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit) e Superintendência Regional do Dnit no Estado do Ceará (SRE-Dnit/CE).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade técnica: AudRodoviaAviação.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação instaurada por força do subitem 9.5 do Acórdão 2297/2011-TCU-Plenário, prolatado no âmbito do TC-012.502/2011-1, que determinou a constituição de processos apartados para apuração de indícios de irregularidade apontados pela CGU em contratos firmados pela Superintendência Regional do Dnit no Estado do Ceará (SRE-Dnit/CE),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar os presentes autos, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão à 11ª Vara de Justiça do Estado do Ceará e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit).</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1123-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1124/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 032.771/2014-2.</p><p>1.1. Apenso: 004.464/2003-2.</p><p>2. Grupo I - Classe IV - Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria de Controle Externo do Tcu/ac (00.414.607/0027-57).</p><p>3.2. Responsáveis: Alexsander Menezes Mendes (580.761.583-20); Debora Cristina da Silva (766.376.972-49); Dorinaldo do Vale Braz (196.392.282-49); Emanoel Messias França (132.179.501-78); Fernando Manuel Moutinho da Conceição (005.647.292-72); Flavio Luiz Calixto (427.666.997-91); Francisco Anastácio Cezário Braga (182.989.232-00); Jailson Barbosa de Souza (634.443.722-72); Jorge Ney Viana Macedo Neves (969.804.868-53); Joselito José da Nóbrega (439.495.334-00); Joy Polanco Ribeiro (217.144.872-53); Lourival da Silva Nolasco (461.535.002-34); Maria Gorete das Dores Lucchesi (733.105.906-82); Ronaldo Eremith de Souza (197.347.272-49); Rosimar Gomes de Moura (434.258.362-34); Selma Gomes de Oliveira (359.855.342-00); Sérgio Yoshio Nakamura (004.641.628-58); Tercam Construcoes e Empreendimentos Ltda (71.485.908/0001-80).</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento de Estradas e Rodagem do Estado do Acre.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em cumprimento à determinação expressa no item 9.2 do Acórdão 2.461/2014-TCU-Plenário, em desfavor da empresa Tercam Engenharia e Empreendimentos Ltda. e de agentes do Departamento de Estradas de Rodagem, Hidrovias e Infraestrutura do Estado do Acre (Deracre), em razão de dano ao erário verificado em decorrência de irregularidades na contratação e execução dos serviços relativos aos Convênios PG-042/2001-00 (Siafi 463119) e TT-036/2002-00 (Siafi 472645), que tiveram por objeto obras da rodovia BR-317/AC, do km 358,00 ao 418,00, em trechos que ligam os municípios de Brasiléia/AC e Assis Brasil/AC,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 5º, 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, reconhecer a ocorrência de prescrição punitiva e ressarcitória das irregularidades apuradas nestes autos;</p><p>9.2. arquivar a presente tomada de contas especial; e</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1124-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator), Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1125/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.395/2021-8.</p><p>2. Grupo I - Classe: VII - Assunto: Denúncia.</p><p>3. Responsáveis/Interessado:</p><p>3.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>3.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>4. Órgãos: Controladoria-Geral da União; Ministério da Justiça e Segurança Pública; Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: Bruno Schimitt Morassutti (OAB/RS 93.297).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos relativos à denúncia sobre suposta negativa de fornecimento de acesso a documentação referente a atas e registros de reuniões do Conselho Nacional de Direitos Humanos (CNDH), antigo Conselho de Defesa dos Direitos da Pessoa Humana (CDDPH).</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente denúncia, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. determinar ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC), com fundamento no art. 7°, I e II, da Lei 12.527/2011, no art. 250, II, do RI/TCU e no art. 4°, I, da Resolução TCU 315/2020, que, no prazo de 9 (nove) meses, conclua o tratamento do acervo documental do Conselho Nacional de Direitos Humanos (CNDH) sob sua custódia, divulgando a forma como o cidadão poderá ter acesso aos documentos e informações já tratadas pelo ministério;</p><p>9.3. ordenar à AudGovernança que monitore, a cada três meses, o andamento das providências para cumprimento do disposto no item 9.2 acima;</p><p>9.4. encaminhar cópia desta deliberação ao denunciante, ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC), ao Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) e à Controladoria-Geral da União (CGU);</p><p>9.5. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.6. levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução TCU 259/2014;</p><p>9.7. encerrar o presente processo e arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1125-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 19 horas e 23 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p class="assina">DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 7 de julho de 2023.</p><p class="assina">Min. BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente do Plenário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>