<xml><article id="32642664" name="Resolucao 483" idOficio="9662554" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/06/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691665">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO GECEX Nº 483, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade e dispõe sobre suas competências, organização e funcionalidade.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO GECEX Nº 483, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p></p><p class="ementa">Institui o Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade e dispõe sobre suas competências, organização e funcionalidade.</p><p></p><p><strong>O COMITÊ-EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 6º, parágrafo único do Decreto nº 11.428, de 2 de março de 2023, Considerando a decisão do Conselho Estratégico da CAMEX, em sua reunião ocorrida em 16 de maio de 2023; e Considerando a deliberação de sua 204ª Reunião, ocorrida em 15 de junho de 2023, resolve<strong>:</strong></p><p></p><p>Art. 1º Fica instituído no âmbito da Câmara de Comércio Exterior (Camex) o Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade.</p><p>Parágrafo único. O Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade terá duração de 4 anos, renovável, por igual ou menor período, por meio de deliberação do Comitê-Executivo de Gestão.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA FINALIDADE, DA ORGANIZAÇÃO, E DA COMPOSIÇÃO</p><p></p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade tem por objetivo contribuir com o Comitê-Executivo de Gestão da Camex no exercício de suas funções e na realização de suas competências, por meio da formulação de propostas, do acompanhamento, da articulação e da coordenação de iniciativas e ações do governo brasileiro com vistas ao aperfeiçoamento de políticas, programas, normas e ações públicas em matéria de sustentabilidade que podem impactar o fluxo comercial brasileiro.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade é composto por:</p><p>I - Subsecretário (a) de Articulação em Temas Comerciais da Secretaria-Executiva da Câmara de Comércio Exterior ou seu suplente, que o coordenará;</p><p>II - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços;</p><p>III - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério de Relações Exteriores;</p><p>IV - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério da Fazenda;</p><p>V - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento;</p><p>VI - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>VII - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério da Gestão e Inovação;</p><p>VIII - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério da Defesa;</p><p>IX - Diretor(a) ou seu suplente da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>X - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério de Desenvolvimento Agrário;</p><p>XI - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério de Meio Ambiente e Mudança Climática, como convidado permanente;</p><p>XII - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério dos Povos Indígenas, como convidado permanente;</p><p>XIII - Diretor(a) ou seu suplente do Ministério de Pesca e Aquicultura, como convidado permanente; e</p><p>XIV - Diretor(a) ou seu representante equivalente do Agência Brasileira de Promoção às Exportações, como convidado permanente;</p><p>Parágrafo único. Os órgãos que compõem o Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade indicarão seus representantes titulares, assim como seus respectivos suplentes, à Coordenação do Grupo de Trabalho.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS COMPETÊNCIAS E ATRIBUIÇÕES</p><p></p><p>Art. 4º Respeitadas as competências dos Órgãos singulares, são competências do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade, necessárias à consecução de seus objetivos:</p><p>I - elaborar propostas de políticas públicas, diretrizes e ações afetas às medidas de sustentabilidade ambiental, climática, e social com impacto em comércio;</p><p>II - avaliar a pertinência, impacto, e requerimentos aplicáveis ao setor produtivo nacional de trâmites processuais, procedimentos, formalidades, controles ou exigências relativas a medidas de sustentabilidade com impacto em comércio e propor ao Comitê-Executivo de Gestão da Camex medidas para facilitar a adequação da indústria, observada a legislação aplicável;</p><p>III - submeter à consideração do Comitê-Executivo de Gestão propostas de estratégia de apoio à adequação de empresas brasileiras a medidas de sustentabilidade com impacto em comércio;</p><p>IV - coordenar ações que visem à promoção da imagem do Brasil e dos produtos brasileiros no que diz respeito a requisitos de sustentabilidade;</p><p>V - avaliar propostas de fomento e facilitação de comércio de bens, serviços e tecnologias sustentáveis e submeter ao Comitê-Executivo de Gestão propostas que julgue pertinentes;</p><p>VI - consultar órgãos e entidades, públicos ou privados, sobre temas relacionados a medidas de sustentabilidade com impacto em comércio que sejam objeto de avaliação ou estudo do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade;</p><p>VII - manter diálogo com o setor produtivo sobre medidas de sustentabilidade com impacto em comércio, em especial no que tange às suas expectativas, necessidades e dificuldades em relação à adequação e implementação de tais medidas;</p><p>VIII - identificar e disseminar informações e boas práticas relacionadas à implementação de medidas de sustentabilidade com impacto em comércio, inclusive mediante ações de capacitação de operadores públicos e privados;</p><p>IX - submeter ao Comitê-Executivo de Gestão propostas de adoção de padrões internacionais sobre medidas de sustentabilidade com impacto em comércio;</p><p>X - acompanhar as atividades de organismos internacionais que discutem temas de comércio e sustentabilidade; e</p><p>XI - exercer atribuições adicionais que lhe forem cometidas pelo Comitê-Executivo de Gestão.</p><p>§ 1º A execução de tarefas ou a elaboração de estudos e publicações relativas às competências do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade podem ser delegadas aos órgãos que o integrem, no limite de suas competências, cabendo ao Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade a avaliação da execução.</p><p>§ 2º O Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade elaborará plano de trabalho a ser enviado para conhecimento do Comitê-Executivo de Gestão.</p><p>§ 3º O Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade poderá criar subgrupos de trabalho.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DA COORDENAÇÃO</p><p></p><p>Art. 5º A Coordenação e Secretaria do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade serão exercidas pela Subsecretaria de Articulação em Temas Comerciais da Secretaria-Executiva da Camex.</p><p>Art. 6º São atribuições da Coordenação do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade, entre outras:</p><p>I - convocar e presidir as reuniões do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade;</p><p>II - formular proposta de pauta das reuniões do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade e aprovar a inclusão de assuntos que não estejam na pauta, quando de interesse relevante ou em situações urgentes;</p><p>III - realizar consultas públicas aprovadas pelo Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade;</p><p>IV - solicitar aos membros do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade e a outros órgãos e entidades da Administração Pública Federal, Distrital, Estadual ou Municipal informações e manifestações formais sobre matérias de competência do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade;</p><p>V - apresentar, semestralmente, ao Comitê-Executivo de Gestão relatório de acompanhamento das entregas previstas no plano de trabalho do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade;</p><p>VI - submeter ao Comitê-Executivo de Gestão propostas de parceria e cooperação aprovadas pelo Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade com órgãos e entidades de direito público ou privado;</p><p>VII - recepcionar, analisar e consolidar demandas submetidas ao Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade por órgãos e entidades de direito público ou privado;</p><p>VIII - propor, nas minutas de ata das reuniões do grupo, o tratamento aplicável às informações nelas contidas, à luz da Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011, e dos critérios previamente aprovados pelo Conselho;</p><p>IX - manter o arquivo da documentação do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade; e</p><p>X - publicizar os atos do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade e prestar informações, quando for o caso.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS ATRIBUIÇOES DOS MEMBROS</p><p></p><p>Art. 7º São atribuições dos membros integrantes do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade:</p><p>I - participar das reuniões ordinárias e extraordinárias conforme convocatória da Coordenação ou Secretaria do grupo;</p><p>II - elaborar propostas de alterações regulatórias e de políticas públicas, nos limites de suas possibilidades e suas competências, relativas às medidas de sustentabilidade com impacto no comércio exterior e nas cadeias de suprimentos;</p><p>III - encaminhar os estudos e propostas elaboradas à coordenação do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade, para distribuição e análise dos demais membros do grupo;</p><p>IV - solicitar, à coordenação do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade informações sobre temas de sua agenda de trabalho;</p><p>V - manifestar-se sobre as propostas apresentados nas reuniões do do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade;</p><p>VI - apresentar contribuições e validar o Plano de Trabalho do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade;</p><p>VII - atender, nos limites de suas possibilidades e competências, as demandas que lhe foram apresentadas pelo do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade, nos prazos fixados;</p><p>VIII - guardar sigilo sobre qualquer informação relevante tratada no âmbito do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade se ela não for oficialmente divulgada;</p><p>IX - agir de modo a prevenir ou a impedir possível conflito de interesses;</p><p>X - pautar sua conduta por elevados padrões éticos;</p><p>XI - sugerir a inclusão de temas nas pautas das reuniões e a participação de representantes de outros órgãos e entidades da Administração Pública Federal, Estadual ou Municipal, e de entidades do setor privado; e</p><p>XII - exercer outras atribuições que lhes forem conferidas pelos demais membros.</p><p>Parágrafo único. As atividades dos membros integrantes e convidados do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade serão consideradas prestações de serviços públicos relevantes e não remuneradas.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS REUNIÕES</p><p></p><p>Art. 8º O Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade se reunirá, em caráter ordinário, bimestralmente e, em caráter extraordinário, sempre que necessário, por convocação da Coordenação.</p><p>§ 1º As reuniões do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade serão convocadas pela Coordenação com antecedência mínima de cinco dias.</p><p>§ 2º Os membros integrantes do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade e convidados poderão apresentar propostas de assuntos para a inclusão nas pautas de reunião no prazo mínimo de cinco dias antes da sua realização.</p><p>§ 3º A pauta final das reuniões será encaminhada aos participantes com antecedência mínima de cinco dias.</p><p>Art. 9º A Coordenação do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade poderá convidar para participar das reuniões:</p><p>I - representantes de outros órgãos e entidades da Administração Pública Federal, Estadual ou Municipal, sempre que constar da pauta assuntos da área de competência desses órgãos ou entidades, para discussão de temas de seu interesse; e</p><p>II - representantes de entidades do setor produtivo, indicados pelos membros do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade.</p><p>Art. 10. O quórum de reunião do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade será de 5 membros.</p><p>Art. 11. As reuniões do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade poderão ocorrer por meio telemático ou por qualquer outro recurso tecnológico idôneo.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p></p><p>Art. 12. Os casos omissos na aplicação desta Resolução serão deliberados pelos membros do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade.</p><p>Art. 13. Eventuais despesas de deslocamento, alimentação e pousada de membros ou convidados do Grupo de Trabalho de Comércio e Sustentabilidade serão suportadas pelos seus respectivos órgãos ou instituições de origem.</p><p>Art 14. A participação no Grupo Técnico de Comércio e Sustentabilidade será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 13. Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>