<xml><article id="32826026" name="Ata 25 - Plenario_4" idOficio="9685079" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="29/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="349" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=349" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20722858">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1272/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 013.108/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto VII - Acordo de Leniência.</p><p>3. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Solução Consensual e Prevenção de Conflitos (SecexConsenso).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento de acordo de leniência a ser firmado entre a Controladoria-Geral da União, a Advocacia-Geral da União e sociedades empresárias,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. informar à Controladoria-Geral da União e à Advocacia-Geral da União que:</p><p>9.1.1. a partir dos resultados das pesquisas realizadas nos sistemas de informação disponíveis neste Tribunal, foram identificados processos de controle externo nos quais estão sendo tratados indícios de irregularidades e/ou danos ao erário e que guardam relação com as sociedades empresárias colaboradoras do caso 41, cabendo esclarecer que as informações relativas a esses processos estão resumidas na tabela contida na peça 11, fl. 6, parágrafo 19, dos presentes autos;</p><p>9.1.2. dois dos processos identificados possuem, entre os responsáveis, sociedade que faz parte do mesmo grupo empresarial das colaboradoras potenciais do caso 41;</p><p>9.1.3. é necessário o compartilhamento com este Tribunal de outras informações relevantes acerca da proposta de acordo de leniência, tais como o ente lesado, os procedimentos ou contratos nos quais ocorreram os ilícitos, terceiros envolvidos e descrição dos ilícitos, a fim de manter o efetivo fluxo de informações e de permitir a futura manifestação do TCU, nos termos do item 2 da segunda ação operacional do acordo de cooperação técnica relativo aos acordos de leniência da Lei 12.846/2013.</p><p>9.2. autorizar aos servidores formalmente designados da comissão de negociação referente ao caso 41 o acesso integral aos referidos processos de controle externo;</p><p>9.3. orientar a Secretaria de Controle Externo de Solução Consensual e Prevenção de Conflitos que esclareça à Controladoria-Geral da União e à Advocacia-Geral da União sobre o objeto específico desta deliberação, uma vez que foi excluída qualquer referência às sociedades empresárias e aos ilícitos investigados com o objetivo de tornar esta decisão pública.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1272-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1273/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 006.684/2021-1</p><p>1.1 Apensos: TC 000.602/2022-1; TC 005.262/2021-6</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Agravo (Representação).</p><p>3. Agravante: Ministério Público junto ao TCU (Procurador Júlio Marcelo de Oliveira).</p><p>4. Órgão/Entidade: Controladoria-Geral da União.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>8. Representação legal: Fernanda Bernardelli Marques (OAB/PR 105.327), Gustavo Bonini Guedes (OAB/DF 54.308, OAB/PR 41.756) e outros, representando Sérgio Fernando Moro; Luiz Rodrigues Wambier (OAB/DF 38.828, OAB/PR 7.295) e outros, representando a Alvarez &amp; Marsal Administração Judicial Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este agravo, interposto pelo Ministério Público junto ao TCU, representado pelo Procurador Júlio Marcelo de Oliveira, contra despacho proferido pelo relator nestes autos de representação constituída para apurar indícios de irregularidades noticiados pelo Ministério Público junto ao TCU no Ofício 002/2021-GAB,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, por unanimidade, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento no art. 289 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. indeferir o pedido de retirada deste processo da pauta de julgamento, formulado pela empresa Alvarez &amp; Marsal Administração Judicial Ltda.;</p><p>9.2. conhecer do agravo e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.3. dar conhecimento desta deliberação ao agravante e à referida empresa;</p><p>9.4. restituir o processo à AudGovernança, para que prossiga na análise de mérito.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1273-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1274/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 005.575/2013-3</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração (em Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Timothy Martin Mulholland (150.829.971-49).</p><p>3.1. Responsáveis: Alexandre Lima (122.993.756-00); Cláudio de Moraes Machado (394.773.807-25); Márcio Resende de Almeida (219.496.971-34); Timothy Martin Mulholland (150.829.971-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: José Luís Wagner (17.183/OAB-DF) e outros, representando Márcia de Albuquerque Rosalvos; Paulo José Machado Corrêa (14.515/OAB-DF) e Amanda Castro dos Santos Corrêa (27.247/OAB-DF), representando Timothy Martin Mulholland; Gustavo Bragatto Dal Piaz (11.293/OAB-ES), representando Cláudio de Moraes Machado.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este recurso de reconsideração, interposto por Timothy Martin Mulholland contra o Acórdão 973/2022-TCU-Plenário, que julgou irregulares as contas do recorrente, imputando-lhe débito, multa e sanção de inabilitação diante da não aprovação da prestação de contas dos recursos públicos federais repassados à Fundação Universidade de Brasília (FUB) por força do Convênio 15/2007-Seppir/PR, Siafi 597752,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso I, 33 da Lei 8.443/1992, 169 e 285 do Regimento Interno c/c os arts. 8º, 11 e 18 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração para, no mérito, dar-lhe provimento;</p><p>9.2. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>9.3. tornar sem efeito o Acórdão 973/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.4. arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1274-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1275/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 000.068/2012-8</p><p>1.1. Apensos: 008.834/2007-6; 010.874/2009-5; 003.131/2015-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Egesa Engenharia S/A (17.186.461/0001-01); José Élcio Santos Monteze (208.424.906-63).</p><p>3.1. Responsáveis: Egesa Engenharia S/A (17.186.461/0001-01); José Élcio Santos Monteze (208.424.906-63); Rogério Araújo de Miranda Lobo (606.659.556-34)</p><p>4. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura e Transporte - DNIT.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Danyelle Ávila Borges (109.784/OAB-MG) e outros, representando a Egesa Engenharia S/A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes recursos de reconsideração, interpostos por José Élcio Santos Monteze e pela empresa Egesa Engenharia S/A contra o Acórdão 1.490/2022-TCU-Plenário, que julgou irregulares as contas dos responsáveis e os condenou em débito,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, 169 e 285 do Regimento Interno do TCU c/c os arts. 8º, 11 e 18 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração para, no mérito, dar-lhes provimento;</p><p>9.2. reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>9.3. tornar sem efeito o Acórdão 1.490/2022-TCU-Plenário.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1275-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1276/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 005.026/2019-9.</p><p>2. Grupo: II - Classe VII - Assunto: Denúncia.</p><p>3. Denunciante: Identidade preservada (Lei 8.443/1992, art. 55).</p><p>4. Unidade: Comando da 10ª Região Militar.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade técnica: SecexDefesa (extinta).</p><p>8. Representação legal: não consta.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de denúncia dando conta de possíveis irregularidades relacionadas ao pagamento de gratificação de representação a militares lotados na guarnição de Fortaleza - CE, por ocasião da realização da Copa das Confederações de 2013,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente denúncia, por preencher os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 234 e 235 do Regimento Interno do TCU e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente;</p><p>9.2. dar ciência, com fundamento no art. 9º da Resolução-TCU 315/2020, ao Centro de Controle Interno do Exército de que a adoção de medidas sobre matéria que se encontra sabidamente em exame pelo Tribunal pode constituir grave irregularidade caso o Tribunal venha a deliberar contrariamente à decisão ou à orientação adotada no âmbito administrativo;</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão ao denunciante e ao Comando do Exército;</p><p>9.4. arquivar os presentes autos, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1276-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1277/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 040.827/2021-6.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Acompanhamento.</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas União.</p><p>4. Órgão/Entidade: Municípios do Estado do Maranhão.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento das eventuais providências adotadas pela Procuradoria da República no Estado do Maranhão (PR-MA), Ministério Público do Estado do Maranhão (MPE-MA), Controladoria Geral da União no Estado do Maranhão (CGU-MA) e Tribunal de Contas do Estado do Maranhão (TCE-MA), em face dos indícios de existência de esquema de fraude em cotações para pesquisa de preços em licitações e na elaboração de justificativa em contratações diretas para o fornecimento de livros didáticos em diversos municípios do Estado do Maranhão, envolvendo a empresa Florescer Editora e Distribuidora de Livros Educacionais Ltda e empresas vinculadas ao mesmo grupo econômico,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei nº 8.443/1992, pelas razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. dar ciência desta deliberação à Procuradoria da República no Estado do Maranhão, ao Ministério Público do Estado do Maranhão, à Controladoria Geral da União no Estado do Maranhão e ao Tribunal de Contas do Estado do Maranhão, para conhecimento;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, com fulcro no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do Tribunal.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1277-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1278/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo: TC-007.079/2022-2.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: V - Auditoria de Conformidade.</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>3.1. Responsáveis: Artur José Lima Cavalcante Filho (684.878.942-91), Aipana de Almeida Nobre (838.735.702-20) e Néria Gardênia Pontes Benício (446.395.202-63).</p><p>4. Órgão/Entidades: Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, Caixa Econômica Federal e Município de Boa Vista/RR.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica - AudUrbana.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos da Auditoria de Conformidade, no âmbito do Fiscobras/2022, realizada, entre 11/5 e 1º/7/2022, com o objetivo de examinar a conformidade e a economicidade dos atos relacionados à realização de obras de terraplenagem, pavimentação, drenagem e urbanização em ruas na cidade de Boa Vista/RR, objeto do Contrato de Repasse 1066.94342/2019.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução/TCU 315/2020, dar ciência ao Município de Boa Vista/RR, sobre as seguintes impropriedades, identificadas na Concorrência 9/2020, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>9.1.1. a desclassificação de empresa licitante por falha meramente formal, a qual poderia ter sido saneada por diligência ou por consulta em sítio eletrônico oficial (Caixa/Sinapi) destinada a esclarecer ou complementar a instrução do processo, com vistas a obter a proposta mais vantajosa à Administração Pública, contrariou o disposto no art. 43, § 3º, da Lei 8.666/1993 e a jurisprudência do TCU (v.g. Acórdão de Relação 3920/2023 - 1ª Câmara, rel. Min. Jorge Oliveira; Acórdão 3193/2023 - 2ª Câmara, rel. Min-Subst. Marcos Bemquerer; Acórdão 2162/2021 - Plenário, rel. Min. Raimundo Carreiro; e Acórdão 1211/2021 - Plenário, rel. Min. Walton Alencar Rodrigues);</p><p>9.1.2. a inclusão de cláusula no edital de licitação exigindo, na fase de habilitação, que a empresa licitante possuísse usina de asfalto instalada, ou, em caso negativo, que apresentasse declaração de terceiros detentores de usina por meio de vínculo compromissário contratual, ainda mais quando fixado limite máximo de distância para sua instalação, restringe o caráter competitivo do certame e contraria o disposto no art. 30, §§ 5º e 6º, da Lei 8.666/1993 e a jurisprudência do TCU (v.g. Acórdão 966/2015 - 2ª Câmara, rel. Min. Ana Arraes; Acórdão 5900/2010 - 2ª Câmara, rel. Min. Benjamin Zymler; Acórdão 1339/2010 - Plenário, rel. Min-Subst. Marcos Bemquerer; Acórdão 1495/2009 - Plenário, rel. Min. Valmir Campelo; e Acórdão 800/2008 - Plenário, rel. Min. Guilherme Palmeira);</p><p>9.2. encaminhar cópia deste Acórdão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, à Caixa Econômica Federal, ao Município de Boa Vista/RR e aos responsáveis; e</p><p>9.3. arquivar o presente processo, com base no art. 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1278-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1279/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 037.349/2019-8.</p><p>2. Grupo II - Classe I - Assunto: Embargos de Declaração (Denúncia).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>3.3. Recorrente: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>4. Entidade: Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Carlos Carmelo Balaro (OAB/SP 102.778), Lídia Valério Marzagão (OAB/SP 107.421) e outros, representando João Ladislau Rosa, Mauro Gomes Aranha de Lima e Sílvia Helena Rondina Mateus; Alessandra Colmanetti e Silva Camarim (OAB/SP 158.529), representando João Márcio Garcia e Lavínio Nilton Camarim; Carlos Carmelo Balaro (OAB/SP 102.778), Ricardo Rodrigues Farias (OAB/SP 249.615) e outros, representando Renato Azevedo Júnior; Olga Codorniz Campello Carneiro (OAB/SP 86.795), Luís André Aun Lima (OAB/SP 163.630) e outros, representando Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo; Caroline Ramos dos Santos (OAB/SP 389.865) e outros, representando Roberto Lotfi Júnior; Paulo Vitor Liporaci Giani Barbosa (OAB/DF 50.301), representando Christina Hajaj González e Mário Jorge Tsuchiya; Lucas Lazzarini (OAB/SP 330.010), Daniela Rocegalli Rebelato (OAB/SP 270.532) e outros, representando Bráulio Luna Filho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos pelo Conselho Federal de Administração contra o acórdão 369/2023-Plenário.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, II, e 34 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 287 do RI/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer destes embargos de declaração, para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao embargante, na pessoa de seus representantes legais.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1279-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 17 horas e 10 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta Ata, a ser aprovada pelo Presidente e homologada pelo Plenário.</p><p class="assina">DENISE LOIANE CUNHA FONSECA</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 28 de junho de 2023.</p><p class="assina">Min. BRUNO DANTAS</p><p class="cargo">Presidente do Plenário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>