<xml><article id="32659113" name="PORTARIA GM-MD NA 3293" idOficio="9664571" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/06/2023" artClass="00016:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00011" artCategory="Ministério da Defesa/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20694288">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM-MD  Nº 3.293, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência ao Chefe de Logística e Mobilização do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas para assinar o Protocolo de Intenções entre a União, representada pelo Ministério da Defesa, e a Universidade Federal de Santa Catarina, com a finalidade de consolidar os programas e projetos combinados de interesse da Defesa Nacional, nas áreas de logística e transporte.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM-MD Nº 3.293, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Chefe de Logística e Mobilização do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas para assinar o Protocolo de Intenções entre a União, representada pelo Ministério da Defesa, e a Universidade Federal de Santa Catarina, com a finalidade de consolidar os programas e projetos combinados de interesse da Defesa Nacional, nas áreas de logística e transporte.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e IV, da Constituição, tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, e nos arts. 11, 12 e 13 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, e de acordo com o que consta do Processo Administrativo nº 60352.000002/2023-35, resolve:</p><p>Art 1º Fica delegada competência ao Chefe de Logística e Mobilização do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas para assinar o Protocolo de Intenções a ser celebrado entre a União, representada pelo Ministério da Defesa, e a Universidade Federal de Santa Catarina, com vistas a envidar esforços necessários para promover a mútua cooperação entre os signatários para consolidar a parceria necessária para suportar os programas e projetos combinados de interesse da Defesa Nacional, nas áreas de logística e transporte.</p><p>Art 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ MUCIO MONTEIRO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>