<xml><article id="32462012" name="Port 79 P 1" idOficio="9639623" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/06/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20659795">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 79, DE 11 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Reconhece e declara como terras da Comunidade Remanescente de Quilombo Cambury, localizada no município de Ubatuba, no estado de São Paulo.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 79, DE 11 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Reconhece e declara como terras da Comunidade Remanescente de Quilombo Cambury, localizada no município de Ubatuba, no estado de São Paulo.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 22 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 seguinte, e</p><p>Considerando o disposto no Artigo 68 do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias, bem como o contido nos Artigos 215 e 216, todos da Constituição Federal de 1988, o Decreto nº 4.887, de 20 de novembro de 2003, a Convenção Internacional nº 169, da Organização Internacional do Trabalho - OIT, e as Instruções Normativas/INCRA nº 20/2005, 49/2008 e 57/2009;</p><p>Considerando os termos do Relatório Técnico de Identificação e Delimitação - RTID do Território Quilombola do Cambury, elaborado pela comissão instituída pela ORDEM DE SERVIÇO/INCRA/SR-08/GAB/N°25 de 16 de junho de 2007;</p><p>Considerando a sobreposição geográfica envolvendo o Território Quilombola Cambury e o Parque Estadual da Serra do Mar e Parque Nacional da Bocaina, tal como identificada no RTID;</p><p>Considerando que o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA e o Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio, visando garantir a sustentabilidade das comunidades quilombolas e a conservação e proteção da biodiversidade, em consonância ao Artigo 11 do Decreto nº 4.887/2003, estão realizando tratativas com o objetivo de elaboração de uma proposta de conciliação dos interesses comuns às autarquias quanto às áreas com sobreposição geográfica envolvendo territórios quilombolas e unidades de conservação federais;</p><p>Considerando, por fim, tudo o quanto mais consta nos autos do Processo Administrativo INCRA nº 54190.001218/2005-33; resolve:</p><p>Art. 1º Reconhecer e declarar como terras do Território Quilombola Cambury a área de 1.007,5542 ha (um mil e sete hectares, cinqüenta e cinco ares e quarenta e dois centíares, situado no município de Ubatuba, no estado de São Paulo.</p><p>Parágrafo 1º Os limites e confrontações do Território Quilombola Cambury são: NORTE: Fazenda Picinguaba - Parque Estadual e Divisa do Estado do Rio de Janeiro; LESTE: Divisa do Estado do Rio de Janeiro; SUL: Oceano Atlântico e OESTE: Terras de Marinha e Área Remanescente de Quilombos.</p><p>Parágrafo 2º A planta e o memorial descritivo encontram-se disponíveis no Processo Administrativo nº 54190.001218/2005-33 e no Acervo Fundiário do INCRA, pelo endereço eletrônico http://acervofundiario.incra.gov.br.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>