<xml><article id="32702677" name="PORTARIAS para publicar" idOficio="9670124" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000a" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Nacionalidade e Apatridia" artSize="12" artNotes="" numberPage="286" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=286" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20702115">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.288, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.288, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.056647/2018-54, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, STELLA KAMINSKI VASSIMON BARBOSA, de nacionalidade norte-americana, filha de Heinz Leopold Kaminiski e de Ellen Anna Meierstein Kaminski, nascida em Buenos Aires, na República Argentina, em 28 de agosto de 1959, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 4 (quatro) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.289, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.001397/2020-11, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, YOLANDA NUNES GONZALES, de nacionalidade colombiana, filha de Abelardo Nunes e de Cecilia Gonzales, nascida na República da Colômbia, em 10 de setembro de 1971, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 5 (cinco) anos e 10 (dez) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.290, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.021872/2019-51, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, CINTIA RAQUEL SANCHEZ MEDINA, de nacionalidade paraguaia, filha de Daniel Sanchez e de Celsa Medina, nascida na República do Paraguai, em 13 de setembro de 1978, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeita no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 8 (oito) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.291, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o art.1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08001.001222/2018-89, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, JORGE DANIEL CESPEDES BENITEZ, de nacionalidade paraguaia, filho de Jorge Cespedes e de Ilda Inocência Benitez, nascido em Assunção, República do Paraguai, em 9 de novembro de 1984, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 20 (vinte) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.292, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.000381/2018-87, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Revogar a Portaria CPMIG nº 1711, de 23 de junho de 2020, publicada no Diário Oficial da União do dia 17 de novembro de 2020, que determinou a expulsão do Território Nacional de UCHENNA NOBERT EKWUNIFE, de nacionalidade nigeriana, filho de Nobert Ekwunife e de Erezabirt Ekwunife, nascido em Nimo, na República Federal da Nigéria, em 5 de fevereiro de 1983, tendo em vista a comprovação de amparo pelo artigo 193, inciso II, alínea "a", do Decreto 9.199/17.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.293, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.042759/2017-47, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Revogar os efeitos do ato que determinou a expulsão do Território Nacional de CHARLES EBES ou SOLOMON EZINWANNE AGBASI, de nacionalidade sul-africana ou nigeriana, filho de Davis Ebes e de Joyce Ebes, nascido em Durbam, África do Sul, em 7 de julho de 1973, constante do Decreto Presidencial de 13 de outubro de 1998, publicada no Diário Oficial do dia 14 subsequente, tendo em vista a comprovação de amparo pelo artigo 193, inciso II, alínea "a", do Decreto 9.199/2017.</p><p class="assina">MATHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>