<xml><article id="32756128" name="Ata 19 - 2C_46" idOficio="9676402" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="26/06/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="190" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=190" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20710806">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4734/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo, em desfavor do Sr. Nestor Tissot, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos públicos repassados pela União, por meio do Convênio Siafi 778341 (peça 6), firmado entre o Ministério do Turismo e o Município de Gramado - RS, cujo objeto era o "Fortalecimento do Turismo de Base Local nas Comunidades de Linha Ávila e Serra Grande em Gramado".</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE), após examinar a matéria destes autos à peça 86, concluiu pela ocorrência da prescrição intercorrente, propondo, em consequência, o arquivamento dos autos, com fundamento nos arts. 1º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 c/c os art. 169, inciso III, do Regimento Interno/TCU (peças 86 a 88);</p><p>Considerando que o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) concordou com a unidade técnica no sentido da ocorrência da prescrição intercorrente, nos termos no art. 11 da Resolução TCU nº 344/2022 e no art. 1º da Lei 9.873/1999 (peça 89);</p><p>Considerando que a Resolução TCU 344/2022 estabelece que as pretensões punitiva e de ressarcimento nos processos de controle externo (exceto para atos de pessoal) prescrevem em cinco anos (art. 2º, prescrição principal) ou em três anos, se o processo ficar paralisado, pendente de julgamento ou despacho (art. 8º, prescrição intercorrente), conforme o previsto na Lei 9.873/1999 (art. 1º), diploma que regula o prazo para o exercício da ação punitiva movida pela administração pública federal;</p><p>Considerando que, no presente caso concreto, o prazo de prescrição ordinária deve ser contado da data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para sua análise inicial, nos termos do art. 4º, inciso II, da aludida Resolução TCU 344/2022, ou seja, a partir de 27/7/2015;</p><p>Considerando que, entre o despacho do Secretário Nacional de Qualificação e Promoção do Turismo, de 24/10/2018, que autorizou a instauração de tomada de contas especial (peça 58) e o Parecer Financeiro 15/2022, de 31/1/2022, que concluiu pela rejeição da prestação de contas do Convênio 778341/2012 (peça 61), houve o lapso temporal superior a três anos;</p><p>Considerando que não foram identificados atos ou documentos que pudessem evidenciar o andamento regular do processo nesse intervalo;</p><p>Considerando que o Plenário deste Tribunal, por intermédio do Acórdão 534/2023 (relator Ministro Benjamin Zymler), firmou entendimento no sentido de que "o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia somente a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária, consoante elencado no art. 5º da nominada Resolução";</p><p>Considerando que se mostra adequado os pareceres uniformes da unidade técnica e do MPTCU;</p><p>Considerando, enfim, que, no presente caso concreto, restou evidenciada a ocorrência da prescrição intercorrente, nos termos do art. 8º da Resolução TCU 344/2022, conduzindo ao arquivamento do processo, nos termos do art. 11 da mesma resolução, com o julgamento de mérito pelo reconhecimento da prejudicial de prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 169, inciso VI, e 212, do Regimento Interno do TCU, no art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/1999 e no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a incidência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU e arquivar estes autos, sem prejuízo da adoção da providência fixada pelo item 1.7 deste Acórdão.</p><p>1. Processo TC-021.350/2022-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Nestor Tissot (211.188.250-04).</p><p>1.2. Unidade jurisdicionada: Município de Gramado/RS.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Providência: enviar a cópia desta deliberação ao Ministério do Turismo e ao responsável, para ciência.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4735/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de recurso de reconsideração em tomada de contas especial interposto por Eli Guimarães, Sheila Magalhães Touza Medeiros e Sylvério do Espírito Santo contra o Acórdão 5.107/2021-TCU-2ª Câmara, mantido pelos Acórdãos 8.944/2021-TCU-2ª Câmara e 15.295/2021-TCU-2ª Câmara, sob a relatoria do Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, e apostilado pelo Acórdão 6.626/2022-TCU-2ª Câmara,</p><p>Considerando que os recorrentes, após a interposição do recurso de reconsideração, também opuseram embargos de declaração, peça na qual defendem que o recurso de reconsideração por eles apresentado foi negado, autorizando, assim, a oposição desses embargos;</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022 que estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (art. 2º, da Resolução-TCU 344/2022);</p><p>Considerando que, no caso concreto, verificou-se a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento ao erário;</p><p>Considerando as manifestações uniformes emitidas pela Auditoria Especializada em Recursos (peças 203 a 205) e pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 206), no sentido de arquivar o presente processo, em razão da configuração da prescrição (art. 1º, da Lei 9.873/99 c/c art. 2º, da Resolução TCU 344/2022), cujos argumentos incorporo as razões de decidir;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 32, inciso I, 33 e 34, da Lei 8.443/1992, no art. 169, inciso VI do RI/TCU, e no art. 11 da Resolução - TCU nº 344/2022, de acordo com os pareceres uniformes emitidos nos autos, em:</p><p>a) não conhecer dos embargos de declaração;</p><p>b) conhecer do recurso de reconsideração, para, no mérito, dar-lhe provimento e afastar o débito imputado aos recorrentes;</p><p>c) determinar o arquivamento deste processo, em face da ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento, nos termos do art. 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>d) comunicar o teor da presente deliberação aos recorrentes, à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro e aos demais interessados.</p><p>1. Processo TC-033.900/2018-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Alvaro Lopes (035.765.587-72); Eli Guimarães (015.818.567-68); Fundação Educacional de Duque de Caxias (28.754.117/0001-80); Sheila Magalhaes Touza Medeiros (943.353.707-68); Sylverio do Espírito Santo (016.087.467-04).</p><p>1.2. Recorrentes: Eli Guimaraes (015.818.567-68); Sheila Magalhaes Touza Medeiros (943.353.707-68); Sylverio do Espírito Santo (016.087.467-04).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Rio de Janeiro.</p><p>1.4. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Thais Garcia Lopes (175074/OAB-RJ), representando Alvaro Lopes; Felipe Ferreira (205055/OAB-RJ) e Marcio Alvim Trindade Braga (141.426/OAB-RJ), representando Sylverio do Espírito Santo; Felipe Ferreira (205055/OAB-RJ) e Marcio Alvim Trindade Braga (141.426/OAB-RJ), representando Sheila Magalhaes Touza Medeiros; Felipe Ferreira (205055/OAB-RJ) e Marcio Alvim Trindade Braga (141.426/OAB-RJ), representando Eli Guimaraes.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4736/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de peça nominada de "pedido de reconsideração" mediante a qual a Sra. Ofélia de Almeida Vieira (peça 20) se insurge contra o Acórdão 5746/2021-TCU-2ª Câmara (peça 8), em que o ato de concessão de sua aposentadoria foi considerado legal para fins de registro. Determinei a revisão de ofício de tal ato de pessoal (peça 16) e, por conseguinte, à requerente foi encaminhada oitiva (Ofício 0014/2023-TCU/AudPessoal, peças 17-18).</p><p>Desse modo, considera-se que a peça em exame não se trata de recurso, mas sim de expediente enquadrado na revisão de ofício prevista no artigo 260, §2º, do Regimento Interno/TCU</p><p>Considerando o parecer da AudRecursos no sentido de receber a peça trazida aos autos como mera petição, negando-se-lhe seguimento, nos termos do parágrafo único do art. 48 da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em receber a peça apresentada como mera petição, negando-se-lhe seguimento, sem prejuízo de que seja dada ciência desta deliberação, acompanhada do exame de admissibilidade promovido pela Secretaria de Recursos deste Tribunal, ao peticionário; bem como determino o encaminhamento dos autos à AudPessoal, para análise da peça e adoção das medidas que entender pertinentes.</p><p>1. Processo TC-004.478/2021-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Recorrente: Ofélia de Almeida Vieira (070.477.202-78).</p><p>1.2. Interessados: Ofélia de Almeida Vieira (070.477.202-78); Ofélia de Almeida Vieira (070.477.202-78).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Ministério da Educação.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.8. Representação legal: Jandinara Jessica Alves de Almeida (38537/OAB-DF), representando Ofélia de Almeida Vieira.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>