<xml><article id="32657898" name="PORTARIA NA 248" idOficio="9664320" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/06/2023" artClass="00040:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20693960">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria Nº 248, DE 16 DE junho DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela empresa Aliseo Empreendimentos e Participações S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria Nº 248, DE 16 DE junho DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela empresa Aliseo Empreendimentos e Participações S.A.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 41, da Medida Provisória n.º 1.154, de 1º de janeiro de 2023, na Lei n.º 11.488, de 15 de junho de 2007, no Decreto n.º 6.144, de 3 de julho de 2007, na Portaria GM/MInfra n.º 105, de 19 de agosto de 2021, e o que consta no Processo n.º 50000.013476/2023-83, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o enquadramento para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela sociedade empresária Aliseo Empreendimentos e Participações S.A , CNPJ 46.155.662/0001-31, denominado "Base de Flexíveis do Porto de Açu", nos termos do Contrato de Adesão n.º 04/2023-MPA, de 03 de maio de 2023, conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º O titular do projeto a que se refere o art. 1º deverá informar ao Ministério de Portos e Aeroportos a conclusão do projeto ou do pedido de cancelamento da habilitação, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da conclusão ou do pedido de cancelamento, nos termos do disposto no art. 17, da Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo n.º 50000.013476/2023-83 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério, para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO LUIZ FRANÇA GOMES</p><p></p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aliseo Empreendimentos e Participações S.A.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46.155.662/0001-31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portos Organizados e Instalações Portuárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Construção e exploração de instalação portuária na modalidade de terminal de uso privativo ("TUP"), com área total de 156.000 m², que consistem em obras marítimas, cais e píer,</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>edificações administrativas, subestação elétrica, área de armazenagem, galpões de almoxarifado, galpões de transferência, galpões de teste, jateamento e pintura e nos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>equipamentos de manuseio dos flexíveis, especificamente carga, descarga, movimentação, corte, testes, serviços de modo geral.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>São João da Barra/RJ</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 360.051.000,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>