<xml><article id="32734713" name="PORTARIA 741_4" idOficio="9674605" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="23/06/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="14" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=14" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20708524">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pontos de Comunicação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 ponto de antena (tubulação seca).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 ponto de telefone ou internet (tubulação seca).</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pontos de iluminação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1 ponto em cada ambiente, inclusive plafon simples com soquete e lâmpada LED com Selo Procel ou ENCE nível A com potência compatível com o projeto elétrico desenvolvido.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Circuitos elétricos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prever circuitos independentes para iluminação, tomadas de uso geral, tomadas de uso específico para cozinha e para o chuveiro, dimensionados para a potência usual do mercado local. Prever DR e ao menos 2 posições de disjuntor vagas no quadro de distribuição. Prever ponto específico para máquina de lavar roupa.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>A fiação aérea deve prever, no mínimo, proteção com isolador.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tomadas baixas a 0,40 m do piso acabado, interruptores e outros a 1,00 m do piso acabado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Sistemas Estruturais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>A critério do autor e responsável técnico do projeto, o sistema estrutural da edificação poderá ser em estrutura de concreto armado, estrutura de alvenaria estrutural, estrutura de madeira exclusivamente na região Norte, conforme subitem 2.5 deste Anexo, ou estrutura metálica quando a obra não estiver localizada em regiões litorâneas ou em ambientes agressivos a esse material, considerando os aspectos de economia, facilidades de execução, recursos disponíveis, segurança e NBRs pertinentes. Os elementos estruturais serão identificados no projeto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fundação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os sistemas de fundação podem ser fundação direta (rasa, em superfície ou superficial) exceto em situação de aterro, ou fundação profunda. Os estudos e projetos das fundações deverão apoiar-se no levantamento de dados e informações pertinentes ao sistema, como: resultado das investigações geotécnicas; topografia da área; levantamento de edificações vizinhas e projeto da estrutura com as cargas atuantes previstas para a fundação. O projeto e a execução deverão atender à NBR 6122 - Projeto e Execução de Fundações - Procedimento e demais normas pertinentes.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Tecnologias inovadoras</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sistema inovadores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serão aceitas tecnologias inovadoras de construção homologadas pelo SiNAT desde que tenham Documento de Avaliação Técnica (DATec) vigente, no âmbito do SiNAT do PBQP-H (relação de DATecs está disponível no sítio eletrônico do PBQP-H). Os projetos de UHs que se utilizarem tecnologia inovadora deverão deixar expresso o sentido e a maneira de expansão da moradia.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Placas informativas para sistemas inovadores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser instaladas placas informativas nas edificações, nos casos de utilização de alvenaria estrutural ou sistemas inovadores.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Diversos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reservatório</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reservatório de no mínimo de 500 litros ou de maior capacidade quando exigido.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cisterna pluvial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação opcional, em consonância com o Programa Cisternas - Programa Nacional de Apoio à Captação de Água de Chuva e Outras Tecnologias Sociais de Acesso à Água.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Soluções para reuso de água</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação opcional, visando ao uso racional desse recurso e à utilização dessas águas nas atividades produtivas, respeitado o nível de aceitação das famílias.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Painéis fotovoltaicos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Instalação opcional, para geração de energia. Sistemas aprovados ou certificados pelo INMETRO.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Soluções para tratamento de efluentes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Na solução de esgotamento sanitário é admitida fossa séptica e sumidouro. Recomenda-se utilização das soluções de tratamento de efluentes adaptados às necessidades das áreas rurais, conforme manuais, projetos e estudos desenvolvidos pela Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária e Abastecimento - EMBRAPA, disponível em seu sítio eletrônico, ou soluções tecnológicas desenvolvidas por outros órgãos, empresas ou instituições de pesquisa, com atuação comprovada na área de saneamento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Infraestrutura</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Vias de acesso em condições de tráfego de veículos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Sistema de abastecimento de água adequado às condições locais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Solução de energia elétrica adotada para a região, ou protocolo de pedido firmado pela EO ou pelo beneficiário junto à concessionária de energia.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Observação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Os projetos arquitetônicos deverão apresentar compatibilidade com as características regionais, locais, climáticas e culturais da localidade e da comunidade.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Os projetistas empregarão, preferencialmente, Building Information Modelling - BIM ou Modelagem da Informação da Construção na elaboração dos projetos e na execução de obras, em conformidade com o Decreto nº 10.306, de 2 de abril de 2020.</p></td></tr></table><p>3.1 As propostas destinadas a atender comunidades de povos indígenas, remanescentes de quilombos e demais povos e comunidades tradicionais poderão adaptar as especificações técnicas mínimas definidas neste item às suas realidades, cultura, usos, práticas e costumes, desde que estejam garantidos, no mínimo, as especificações e os padrões técnicos estabelecidos nas alíneas do subitem 1.2 deste Anexo e atendam aos objetivos e diretrizes do MCMV Rural.</p><p>4 ESPECIFICAÇÕES TÉCNICAS MÍNIMAS DE MELHORIA HABITACIONAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo de obra</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Subitem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descritivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fossa séptica e sumidouro</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fossa séptica e sumidouro, visando ao atendimento de até 5 contribuintes, utilizando tanque séptico e sumidouro em concreto ou alvenaria com blocos de concreto.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cobertura - substituição de telha, trama de madeira e cinta de amarração</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Substituição total da cobertura da unidade habitacional, incluindo substituição das telhas, estrutura de madeira e cinta de amarração de apoio da estrutura do telhado.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverá apresentar inclinação compatível com as características da telha especificada e recobrimentos adequados à inclinação adotada, de modo a garantir sua estanqueidade às águas pluviais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Os telhados deverão ser executados com as peças de concordância e acessórios recomendados pelo fornecedor dos elementos que os compõe de modo a apresentarem fiadas alinhadas e paralelas entre si.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Deverão ser utilizadas telhas em material adequado, isentas de deformações, deverão apresentar encaixes perfeitos, superfícies lisas e homogêneas, cozimento adequado e coloração uniforme.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Para a estrutura de madeira do telhado, deverão ser fabricadas, transportadas e instaladas peças novas, preferencialmente com madeira da região.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>As ripas removidas serão realocadas com o espaçamento adequado para assentamento das telhas, seguindo as recomendações e distâncias indicadas pelo fabricante.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A cinta de amarração deverá ser executada em concreto armado sobre as paredes para apoio da estrutura do telhado. Deve-se respeitar a boa técnica e os cuidados exigidos para o concreto, formas e ferragens.</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>