<xml><article id="32398284" name="Retificacao Ata 214" idOficio="9632156" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="01/06/2023" artClass="00032:00044:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Tribunal Administrativo de Defesa Economica" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="104" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20649627">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Na Ata da Sessão de julgamento 214ª, publicada no DOU de 31 de maio de 2023, seção 1, nº 103, página 227, em relação ao Processo Administrativo nº 08700.005636/2020-14; Representante: Ministério Público do Estado do Paraná; Representados: Augustinho Stang, Posto de Combustíveis Portal São Francisco Ltda, Stang &amp; Stang Ltda CNPJ 08.033.253/0003-35, Pandolfi Combustíveis Ltda.; Advogados: Edson Rosemar da Silva, Walber de Moura Agra, João Afonso Gaspary Silveira, Thais Renata Zamarchi Santini, Dilamar Santolin Santini, Diogo Rafael de Oliveira, Bruna Caroline Otobelli e outro; Relator: Conselheiro Sérgio Costa Ravagnani; Voto-Vista: Conselheiro Luiz Augusto Azevedo de Almeida Hoffmann. Impedido o Presidente Alexandre Cordeiro Macedo. Presidiu o Conselheiro Sérgio Costa Ravagnani.;</p><p>onde se lê: "Decisão: O Plenário, por unanimidade, determinou o arquivamento do processo em relação a todos os Representados por insuficiência probatória, e por maioria, acompanhou a fundamentação do voto do Conselheiro-Relator. O Presidente Substituto, Sérgio Ravagnani, fez uso do voto de qualidade. Vencidos o Conselheiro Luiz Hoffmann, a Conselheira Lenisa Prado e o Conselheiro Gustavo Augusto com relação à fundamentação do voto. O Plenário, determinou, ainda, o envio de cópia da decisão ao Ministério do Público do Estado do Paraná, nos termos do voto do Conselheiro-Relator."</p><p>leia-se Decisão: O Plenário, por unanimidade, determinou o arquivamento do processo em relação a todos os Representados por insuficiência probatória nos termos do dispositivo do voto do Conselheiro-Relator. Aberta a divergência em relação a fundamentação pelo Conselheiro Luiz Hoffmann, a qual foi seguida pela Conselheira Lenisa Prado e pelo Conselheiro Gustavo Augusto. O Plenário, determinou, ainda, o envio de cópia da decisão ao Ministério do Público do Estado do Paraná, nos termos do voto do Conselheiro-Relator.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>