<xml><article id="32815603" name="Portaria 626-Rep_76" idOficio="9683947" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00027:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00076" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria do Tesouro Nacional" artSize="12" artNotes="IMAGEM" numberPage="239" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=239" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20721451">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Quadro DVP.1.08 - Demonstração das Variações Patrimoniais (Pessoal e Encargos).</p><p>As despesas patrimoniais com Pessoal e Encargos corresponderam, em 2022, a 12,4% do total de variações patrimoniais diminutivas do setor público nacional, sendo que a Remuneração a Pessoal responde por 91,3% do total desta rubrica.</p><p>Os gastos municipais são os mais representativos com 39,4% do consolidado, seguido pelos gastos estaduais, com 38,1% e pelos gastos da União, com 22,5%.</p><p>Observa-se ainda que houve um aumento no total de "Pessoal e Encargos" da ordem de 14,02%, quando comparado aos dados consolidados de 2021. Se considerado o IPCA, que no ano de 2022 obteve um percentual acumulado de 5,79%, observa-se uma redução real da ordem de 8,23%.</p><p>Nota 33 - Benefícios Previdenciários e Assistenciais</p><p>Compreendem as variações patrimoniais diminutivas relativas às aposentadorias, pensões, reformas, reserva remunerada e outros benefícios previdenciários de caráter contributivo, do Regime Próprio da Previdência Social (RPPS) e do Regime Geral da Previdência Social (RGPS). Compreendem, também, as ações de assistência social, que são políticas de seguridade social não contributiva, visando ao enfrentamento da pobreza, à garantia dos mínimos sociais, ao provimento de condições para atender às contingências sociais e à universalização dos direitos sociais.</p><img name="1_MF_29_074" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>