<xml><article id="32478512" name="DECISAO SUFER N 80" idOficio="9641772" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="07/06/2023" artClass="00049:00007:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00003" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Transporte Ferroviário" artSize="12" artNotes="" numberPage="216" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=216" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20662744">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUFER Nº 80, DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUFER Nº 80, DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p>A Superintendente Substituta de Transporte Ferroviário da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso da atribuição que lhe confere o art. 7º, inciso XIV do Anexo à Resolução nº 5.818, de 03 de maio de 2018, alterada pela Resolução ANTT nº 5.881, de 31 de março de 2020, e pela Resolução ANTT nº 5.963, de 10 de março de 2022, e em conformidade com o que consta dos autos do Processo ANTT nº 50500.122881/2023-51, decide:</p><p>Art. 1º Autorizar a prestação do serviço de transporte ferroviário de passageiros de caráter não regular e eventual, com finalidade comemorativa, na modalidade Autorização, à Associação Brasileira de Preservação Ferroviária - ABPF.</p><p>§1º O objeto corresponde à operação dos trens comemorativos denominados "Trem dos Vales", a serem realizados nos dias 12, 13, 19, 20, 26, 27 de agosto; 2, 3, 7, 8, 9, 10, 16, 17, 20, 23, 24, 30 de setembro; 1, 7, 8, 12, 13, 14, 15, 21, 22, 28, 29 de outubro; 2, 3, 4, 5, 11, 12, 15, 18, 19, 25, 26 de novembro; e 2, 3, 9, 10, 16 e 17 de dezembro de 2023; com partidas da Estação de Guaporé às 9:00 horas, e da Estação de Muçum às 14:30 horas (15:30 horas em caso de temperatura acima de 50ºC [cinquenta graus Celsius da linha]).</p><p>§2º O trecho está localizado na malha concedida à empresa Rumo Malha Sul S.A - RMS, entre os municípios de Guaporé/RS e Muçum/RS.</p><p>§3º A forma da prestação do serviço deverá ocorrer de acordo com a documentação e as condições operacionais apresentadas pela Associação Brasileira de Preservação Ferroviária - ABPF.</p><p>Art. 2º A Rumo Malha Sul S.A - RMS e a Associação Brasileira de Preservação Ferroviária - ABPF ficam submetidas às normas e aos regulamentos relativos ao transporte ferroviário de passageiros e à Resolução ANTT nº 5.974, de 21 de março de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LORENA CRISTINA MARTINS BATISTA DUARTE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>