<xml><article id="32644095" name="Resolucao 487_2" idOficio="9662561" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/06/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00011" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691680">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>92. Em 16 de maio de 2023, a Associação Brasileira da Indústria de Dispositivos Médicos - ABIMO enviou, por correio eletrônico, documento manifestando seu posicionamento favorável à reaplicação do direito antidumping suspenso. Em 17 de maio de 2023, o DECOM enviou resposta ao dirigente da Associação agradecendo a manifestação e indicando, conforme disposto nos arts. 21 e 22 da Portaria SECEX nº 13, de 2020, que toda a documentação referente a processo de avaliação de interesse público deveria ser protocolada diretamente no SEI (Sistema Eletrônico de Informação), sendo que o DECOM não tomaria conhecimento de informações e/ou documentos trazidos em desconformidade com a referida portaria.</p><p>93. Ademais, encaminhou o endereço eletrônico referente ao Guia do Processo Administrativo Eletrônico (SEI) em Defesa Comercial e Interesse Público<strong></strong>, que apresenta, entre outros tópicos, o passo a passo para protocolos no âmbito dos processos de defesa comercial e avaliações de interesse público em curso. A comunicação enviada relembrou que o prazo para a apresentação de manifestações no âmbito do pedido de reaplicação apresentado pela BD do Brasil se encerraria no dia 17 de maio de 2023, sendo ainda possível a realização do protocolo correto e tempestivo do documento enviado pela associação no âmbito do SEI. Observou-se que a ABIMO, em 17 de maio de 2023, enviou o referido documento para o DECOM, via SEI, por intermédio do processo 14021.142828/2023-03, que foi anexado ao processo público de avaliação de interesse público (19972.101016/2020-21).</p><p>94. A manifestação da ABIMO apresentou breve histórico sobre a criação da associação, bem como sua função como entidade de classe que representa parte da indústria brasileira de produtos médico-hospitalares, incluindo produtores de seringas descartáveis.</p><p>95. O documento rememorou que a pandemia de COVID-19 teria justificado a adoção de medidas excepcionais como a redução a zero do imposto de importação incidente sobre as importações de seringas descartáveis, bem como a suspensão dos direitos antidumping aplicado às importações de seringas descartáveis originárias da China. Por outro prisma, destacou o documento, a crise sanitária teria evidenciado a essencialidade da indústria nacional para o atendimento da demanda local e a superação de desafios vinculadas às importações, em determinado contexto, apontado como sensível, de "<em>dependência das importações para o abastecimento do mercado nacional</em>".</p><p>96. A manifestação apontou que houve aumento das importações investigadas após a suspensão a "<em>preços decrescentes, com indícios de continuação da prática desleal de comércio</em>", aumentando o risco de dano material aos produtores nacionais.</p><p>97. Ademais, asseverou-se que o contexto que deu ensejo à suspensão da medida não mais subsistiria em decorrência do arrefecimento da pandemia da COVID-19, com abrandamento das medidas de restrição e aumento da cobertura vacinal da população brasileira. Destacou, ainda, que o Ministério da Saúde deteria o controle da demanda de seringas descartáveis para as campanhas de vacinação contra a COVID-19, com cronogramas estabelecidos que permitiriam a programação das entregas do produto pelos produtores nacionais. Assim, a ABIMO postulou não haver elementos para que seja prorrogada a suspensão dos direitos antidumping nas importações no Brasil de seringas originárias da China, e requereu sua imediata reaplicação.</p><p>2.3.3 Das considerações do DECOM sobre as manifestações</p><p>98. Em relação à manifestação conjunta apresentada pelas importadoras Excelmed, Medix e TKL, cumpre destacar que a Resolução GECEX nº 351, de 27 de maio de 2022, suspendeu a exigibilidade da medida antidumping sobre as importações de seringas oriundas da China até 22 de junho de 2023, sendo que, após esta data, poderia haver a reaplicação da medida. Destaca-se, ademais, que a existência de um prazo, tornado público com mais de um ano de antecedência, eliminaria por completo qualquer elemento surpresa sobre eventual reaplicação.</p><p>99. Entende-se que a publicação de eventual decisão pela reaplicação da medida, com a imediata produção de efeitos se justifica (i) pela previsibilidade do ato normativo que suspendeu a medida antidumping, indicando o prazo máximo de 22 de junho de 2023, publicizado pela publicação em Diário Oficial da União e notificação às partes interessadas no processo; (ii) pela previsibilidade do ato normativo que informou sobre a existência de pedido de reaplicação da medida suspensa, publicizado pela publicação em Diário Oficial da União e notificação às partes interessadas no processo; e (iii) pela natureza da investigação de defesa comercial e interesse público, que trata da adoção de remédios comerciais para neutralizar os efeitos danosos do dumping constatados no procedimento, prática essa considerada como desleal.</p><p>100. Ressalta-se que o pedido de reaplicação da referida medida, bem como o prazo para as partes se manifestarem, foi publicizado por meio de publicação no Diário Oficial da União da Circular SECEX nº 13/2023, tendo sido encaminhadas notificações às partes interessadas, nos termos da legislação de avaliação de interesse público vigente. Nesse sentido, eventual reaplicação de direito antidumping configura-se como fato possível e previsível de um procedimento amplamente coberto de publicidade. Não há o que se falar, portanto, na ocorrência de "elemento surpresa".</p><p>101. Em relação ao pedido de nova investigação de dumping sobre a exportação de seringas descartáveis oriundas da China, cumpre destacar que o prazo de vigência da medida em questão foi prorrogado até 22 de junho de 2026, a partir dos resultados da última revisão, conforme indicado pela Resolução GECEX nº 216/2021. A referida revisão, que contou com a atuação de diversas partes interessadas, em consonância com os princípios da ampla defesa e do contraditório, teve duração de 12 meses e foi realizada ao amparo da legislação brasileira e multilateral vigente sobre o assunto. Assim, não procede qualquer argumento apresentado que desqualifique o procedimento que culminou com a decisão de prorrogação da medida antidumping até 22 de junho de 2026.</p><p>3. DA ANÁLISE DO PEDIDO DE REAPLICAÇÃO</p><p>102. Apresentados os elementos aportados pelas partes interessadas, é importante trazer à tona o que a Portaria SECEX nº 13, de 29 de janeiro de 2020, prevê sobre pedidos de reaplicação de medida antidumping suspensa.</p><p>103. Essa portaria estabelece, em seu art. 15,<em>caput</em>, que, caso o ato de suspensão não estabeleça a reaplicação automática da medida antidumping ao final do período de suspensão nele previsto, poderão ser apresentados pedidos de reaplicação da medida antidumping definitiva pelo prazo remanescente de sua vigência.</p><p>104. Já o § 2º do referido artigo informa que eventual pedido de reaplicação deverá ser apresentado sob a forma do Questionário de Interesse Público, que deverá ser preenchido com fatos supervenientes que possam alterar as conclusões constantes do parecer final da avaliação de interesse público anterior que recomendou a suspensão da medida antidumping definitiva. O § 3º dispõe que o QIP deverá ser protocolado nos autos do processo de avaliação de interesse público que deu origem à suspensão no prazo mínimo de 3 (três) meses e máximo de 4 (quatro) meses antes do vencimento da suspensão da medida antidumping definitiva.</p><p>105. Assim, enfatiza-se que os requisitos formais referentes ao pedido de reaplicação em análise foram cumpridos, conforme estabelecem os parágrafos 2º e 3º do art. 15 da Portaria SECEX nº 13/2020 com a apresentação de QIP, protocolado em 22 de março de 2023, ou seja, 3 (três) meses antes do vencimento da suspensão da medida em 22 de junho de 2023.</p><p>106. Com o intuito de se avaliar o mérito dos fatos supervenientes apontados pela requerente, faz-se necessário trazer à baila as conclusões alcançadas pela avaliação de interesse público que recomendou a suspensão da medida antidumping. O Parecer SEI nº 8272/2021/ME, de 1º de junho de 2021, em seu item de considerações finais acerca da avaliação destacou o seguinte:</p><p>"Verifica-se, portanto, que o produto em tela é típico da cadeia de suprimentos de serviços hospitalares e possui características de essencialidade no contexto de saúde pública na crise sanitária vigente e da vacinação da população brasileira em face da pandemia do COVID-19.</p><p>Sobre a oferta internacional, ao longo do período de T1 a T15, foram constatadas evidências que sinalizam a perda de relevância da origem gravada China no mercado brasileiro, em função do desvio de comércio para origens não gravadas, tanto em termos de volume, quanto em termos de preço, principalmente com elevada penetração de importações no país, como Paraguai, Índia e Colômbia.</p><p>[...]</p><p>Em relação aos efeitos da pandemia, por mais que seus reflexos sejam incertos e de complexo entendimento nas condições da oferta internacional do produto, não se pode afastar que, quando se observa a evolução das importações no período de suspensão do direito antidumping (T16 e T17), a origem investigada China aumentou suas exportações para o Brasil nesse período, especialmente no cenário de suspensão dos direitos antidumping. Nesse contexto, evidenciou-se sinalização de realocação da participação das importações brasileiras nesse curto prazo, como também a contribuição dessa origem no atendimento da demanda interna do produto na composição das importações brasileiras no contexto da pandemia.</p><p>Não obstante a isso, sobre as condições da oferta nacional, retoma-se que apenas entre T1 e T3, a indústria doméstica apresentou capacidade instalada para atender o mercado brasileiro de seringas descartáveis. Observou-se ainda que a indústria doméstica e a produção nacional, a priori, não teriam produção nem capacidade instalada efetiva suficientes para suprir a demanda do mercado brasileiro de seringas descartáveis com base nos dados obtidos, o que pode explicar a necessidade de complementaridade de importações para atendimento da demanda do mercado brasileiro. Deve-se ressalvar, no entanto, que não foram aportados aos autos de interesse público a capacidade instalada dos produtores nacionais em sua completude (ou seja, da SRL e Injex), mas tão somente da indústria doméstica (BD Brasil).</p><p>Ainda que se tenham argumentos, nos autos, dos esforços de produção de seringas pela BD Brasil para atendimento da demanda interna brasileira ou até mesmo condições para abastecimento da demanda por completo no período atual, não se pode descartar uma possível restrição na adequação da oferta nacional em termos da necessidade de prévio planejamento para abastecimento, quando se toma em conta a expansão deste mercado pela relevância deste produto em serviços médicos-laboratoriais em época de pandemia com demanda para vacinação</p><p>Nestes termos, não se pode descartar preocupações sobre a capacidade de atendimento da indústria doméstica em atender no curto prazo a demanda imediata do mercado brasileiro por seringas descartáveis, para fins da intensificação da vacinação da população brasileira em face da pandemia do COVID-19. Sem os devidos ajustes produtivos e de mão-de-obra, bem como o necessário planejamento prévio das encomendas por parte do governo federal em um cenário atípico de crise sanitária, pode haver, em certo grau, dificuldade para atendimento de curto prazo da demanda imediata do mercado brasileiro por seringas descartáveis.</p><p>Diante do exposto, entende-se que existem elementos excepcionais que justificam a suspensão da medida de defesa comercial por interesse público por 1 (um) ano, nos termos do inciso I, do art. 14 da Portaria SECEX 13/2020.</p><p>Espera-se que, com o avançar do calendário de vacinação, superado o período inicial de intensificação da vacinação da população brasileira, aliado ao planejamento, ao fracionamento futuro e à previsibilidade da entrega das vacinas, será possível estabilizar a demanda nacional e aumentar a capacidade produtiva da indústria doméstica (atualmente com ociosidade de [CONFIDENCIAL] para atender em maior proporção ao mercado nacional. Tais circunstâncias, adicionadas à permanência de origens alternativas de importação para o atendimento da demanda nacional, poderão ensejar, após 1 (um) ano de suspensão por interesse público, a reaplicação da medida de defesa comercial em face das importações chinesas, caso não mais subsistam os elementos excepcionais decorrentes da vacinação da pandemia do COVID-19 que justificam a presente recomendação de suspensão da medida de defesa comercial por razões de interesse público.</p><p>107. Os fatos supervenientes apresentados pela requerente dizem respeito: (i) ao arrefecimento da pandemia da COVID-19; (ii) à queda da demanda por seringas (inclusive por entes estatais) e decorrente aumento de ociosidade da indústria doméstica; (iii) às declarações do fim da Emergência de Saúde Pública de Importância Nacional (ESPIN) pelo Ministério da Saúde e da Emergência de Saúde Pública em razão da pandemia da COVID-19 pela OMS; e (iv) ao aumento de participação e consolidação de outras origens de importação no mercado brasileiro.</p><p>108. Tais fatos serão analisados nos itens a seguir a partir dos dados disponíveis para este pedido de reaplicação. Vale reiterar que os fatos supervenientes devem ser colocados sob a perspectiva das conclusões que embasaram a suspensão da medida antidumping, de forma a avaliar se teriam o condão de modificar as preocupações de interesse público com relação à aplicação da medida.</p><p>109. Ademais, deve-se ter em mente que as avaliações de interesse público possuem critérios objetivos baseados na legislação atualmente vigente. Importante ressaltar ainda que o pedido de reaplicação de medida antidumping não possui natureza jurídica de pedido de reconsideração e/ou recurso administrativo. Trata-se de trâmite processual diverso e de caráter sumário (de 3 a 4 meses para análise e decisão). Logo, igualmente, não pode ser confundido com a condução de uma avaliação de interesse público completa de forma concomitante a uma investigação de defesa comercial.</p><p>110. Nesse sentido, serão observados na presente análise expedita a caracterização e evolução das importações brasileiras, as origens alternativas do produto sob análise, o mercado brasileiro do produto sob análise e eventual risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento em termos quantitativos, com o fulcro de avaliar possíveis modificações significativas neste mercado que possam alterar a decisão de suspensão por razões de interesse público, conforme os fatos supervenientes apontados pela BD Brasil.</p><p>111. Para fins de avaliação dos argumentos trazidos pelas partes, o período de análise a ser utilizado como referência na presente avaliação acerca de eventual reaplicação da medida, foi assim dividido:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>abril de 2003 a março de 2004</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Original</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>abril de 2004 a março de 2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>abril de 2005 a março de 2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>abril de 2006 a março de 2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>abril de 2007 a março de 2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>janeiro de 2009 a dezembro de 2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1ª Revisão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>janeiro de 2010 a dezembro de 2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>janeiro de 2011 a dezembro de 2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>janeiro de 2012 a dezembro de 2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>janeiro de 2013 a dezembro de 2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2014 a setembro de 2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2ª Revisão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2015 a setembro de 2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T12</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>P3</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2016 a setembro de 2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2017 a setembro de 2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T14</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2018 a setembro de 2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2019 a setembro de 2020</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cenário recente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2020 a setembro de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>outubro de 2021 a setembro de 2022</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>T18</p></td></tr></table><p>3.1 Das importações brasileiras do produto sob análise</p><p>112. Para fins de apuração dos valores e das quantidades das seringas descartáveis importados pelo Brasil em cada período, foram utilizados os dados de importação referentes aos subitens 9018.31.11 e 9018.31.19 da NCM, fornecidos pela Receita Federal do Brasil (RFB/MF).</p><p>113. A partir da descrição detalhada das mercadorias, verificou-se que são classificadas nos itens supramencionados importações de produtos enquadrados ou não na definição do produto objeto desta avaliação. Por esse motivo, realizou-se depuração das importações constantes desses dados, a fim de se obterem as informações referentes exclusivamente ao produto objeto da avaliação de reaplicação. Nesse sentido, foram identificados, nos dados de importações fornecidos pela RFB, os produtos cujas descrições eram concernentes às seringas descartáveis de uso geral, de plástico, com capacidade de 1ml, 3ml, 5 ml, 10 ml ou 20 ml, com ou sem agulhas, levando-se em conta também as seguintes exclusões:</p><p>a) seringas descartáveis com dispositivos de prevenção de reuso;</p><p>b) seringas descartáveis de segurança;</p><p>c) seringas com mecanismo autodestrutivo;</p><p>d) seringas de vidro;</p><p>e) seringas com solução salina/heparina; e</p><p>f) seringas para insulina.</p><p>114. Cumpre ressaltar que, para melhor compreensão do cenário atual das importações brasileiras de seringas descartáveis, optou-se por estender a análise temporal apresentada no item anterior e incluir o período T19. O referido período é composto por dados detalhados de importação oriundos da RFB para outubro de 2022 a abril de 2023, acrescido de projeção para o restante do período (maio a setembro de 2023). A projeção levou em conta a média mensal dos dados efetivos de importação para os 7 meses de T19 (outubro de 2022 a abril de 2023), que foram anualizados para compor o período de 12 meses.</p><p>115. Ressalva-se, a esse respeito, que em 1º de abril de 2023 os subitens objeto de análise foram excluídos da lista de redução tarifária temporária para fins de combate à COVID-19, implicando na retomada da alíquota de imposto de importação anteriormente vigente. Assim, é provável que a tendência de importação de seringas descartáveis de abril de 2023 em diante seja distinta da observada de outubro de 2022 a março de 2023. Ademais, a metodologia de projeção utilizada não levou em consideração possíveis aspectos de sazonalidades nas importações.</p><p>116. O resultado da análise das importações totais encontra-se na tabela e gráfico a seguir.</p><p>Evolução das importações (em número-índice de mil unidades)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>538,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.332,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.297,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total origem em análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>538,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.332,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.297,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>203,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>189,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais origens*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>355,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>215,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Total (exceto em análise)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>226,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>440,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>987,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.505,5</p></td></tr></table><p>Continuação:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.238,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total origem em análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.238,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.821,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.655,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>174,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>123,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>463,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>767,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>314,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>175,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais origens*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>786,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.709,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.786,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.909,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.916,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Total (exceto em análise)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>223,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.755,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.924,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.511,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.189,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.073,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.866,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.925,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.525,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.189,3</p></td></tr></table><p>Continuação:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total origem em análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>62.025,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68.614,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102.097,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106.773,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110.684,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>195,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>268,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>402,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais origens*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>874,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>104,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.385,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>381,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Total (exceto em análise)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.777,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.655,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.530,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.386,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.979,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.844,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.675,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.537,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.426,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.027,2</p></td></tr></table><p>Continuação:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>303,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>250,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>871,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.679,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total origem em análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>303,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>250,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>871,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.679,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125.435,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>171.602,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>167.003,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135.527,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>235,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>176,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>239,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>141,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais origens*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>306,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.630,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.610,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.183,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Total (exceto em análise)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.928,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.551,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.929,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.805,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.101,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.694,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.426,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.335,9</p></td></tr></table><p>Participação % das importações totais</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Origens</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[70-80[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[70-80[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[80-90[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total origem em análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[70-80[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[70-80[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[80-90[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[80-90[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais origens*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Total (exceto em análise)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr></table><p>Continuação:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[80-90[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total origem em análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[80-90[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais origens*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Total (exceto em análise)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr></table><p>Continuação:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total origem em análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[50-60[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais origens*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Total (exceto em análise)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr></table><p>Continuação:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total origem em análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[10-20[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[20-30[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[40-50[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[30-40[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais origens*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[0-10[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Total (exceto em análise)</strong></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[90-100]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[80-90[</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[70-80[</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total geral</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr></table><p>117. De acordo com os dados da tabela anterior, observa-se que, previamente à aplicação do direito antidumping (T1 a T5), a origem investigada China ampliou sua participação nas importações brasileiras totais de seringas descartáveis de [CONFIDENCIAL]% para expressivos [CONFIDENCIAL]%. Entre T1 e T6, a participação média da China nas importações brasileiras do produto sob análise foi de [CONFIDENCIAL]%. Por sua vez, as origens não gravadas registraram, entre T1 e T6, queda em sua participação nas importações brasileiras de seringas descartáveis. Se em T1 as origens não gravadas eram fonte de [CONFIDENCIAL] % das importações brasileiras do referido produto, em T6 tais origens foram responsáveis por apenas [CONFIDENCIAL] % destas importações. Na média do período, as origens não gravadas responderam por [CONFIDENCIAL] % das importações brasileiras do produto sob análise.</p><p>118. Em T7 - logo após a aplicação da medida antidumping original em face das importações originárias da China -, as importações brasileiras de seringas descartáveis chinesas registraram queda brusca. Com efeito, entre T6 e T7, a participação das exportações chinesas de seringas no total de seringas exportadas para o Brasil decresceu de [CONFIDENCIAL] % para [CONFIDENCIAL] %. A partir daí, a participação das seringas chinesas no total das importações brasileiras de seringas girou em torno de [CONFIDENCIAL] %, até atingir [CONFIDENCIAL]% em T11. A participação média do produto chinês ao longo de T7 a T11 foi de apenas [CONFIDENCIAL] %.</p><p>119. Por outro lado, as importações brasileiras de seringas de origens não gravadas cresceram de maneira relevante logo após a imposição do direito antidumping às importações de seringas chinesas. De fato, entre T6 e T7 as importações de seringas de origens não gravadas passaram de [CONFIDENCIAL] % para expressivos [CONFIDENCIAL] %. Em T10, tais importações alcançaram [CONFIDENCIAL] % das importações brasileiras do referido produto. Ao longo do período de T7 a T11, a participação média das importações de seringas de origens não gravadas foi de [CONFIDENCIAL] %.</p><p>120. Com a prorrogação do direito antidumping, a participação média do produto chinês nas importações brasileiras caiu pela metade, chegando a atingir [CONFIDENCIAL] % entre T12 e T15. Por outro lado, as origens não gravadas ampliaram ligeiramente sua participação média nas importações brasileiras do produto sob análise, atingindo [CONFIDENCIAL] % no período em referência. Ressalte-se que, dentre as origens não gravadas, Paraguai, Índia e Colômbia figuraram como as origens alternativas mais relevantes para as importações brasileiras de seringas descartáveis entre T12 e T15.</p><p>121. Para melhor compreender a dinâmica de importações de seringas descartáveis após T15, faz-se necessário reiterar que, durante T16 o Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior (GECEX), no intuito de facilitar o combate à pandemia do COVID-19, decidiu suspender, até 30 de setembro de 2020, por interesse público "político estratégico", os direitos antidumping aplicados às importações brasileiras de seringas descartáveis originárias da China. Em 1º de outubro de 2020, o período de suspensão se encerrou e os direitos antidumping voltaram a vigorar. Em 07 de janeiro de 2021, já em T17, o GECEX decidiu prorrogar, até 30 de junho de 2021, também por interesse público de cunho "político estratégico", a suspensão anterior dos direitos antidumping aplicados às importações das seringas descartáveis originárias da China. Além disso, em março de 2020 (meados T16) reduziu-se a zero por cento (0%) a alíquota<em>ad valorem</em>do Imposto de Importação (II) dos itens 9018.31.11 e 9018.31.19 da NCM, tendo por objetivo facilitar o combate à pandemia do COVID-19, até o dia 30 de outubro de 2020. A referida medida foi renovada de forma sucessiva até 31 de março de 2023. Em 1º de abril de 2023, os subitens tarifários correspondentes ao objeto da avaliação foram excluídos da chamada "lista COVID-19". Nesse sentindo, a redução da alíquota do II permeou de meados de T16 até meados de T19.</p><p>122. Dando continuidade à análise das importações, observou-se o registro de ligeiro aumento de 2,4% nas importações brasileiras totais de T15 ([CONFIDENCIAL] mil unidades) para T16 ([CONFIDENCIAL] mil unidades). Todavia, mesmo em cenário com suspensão do direito antidumping e de redução a zero da tarifa de importação, o pico de importações ocorreu em T14 ([CONFIDENCIAL]mil unidades) - período pré-pandemia. Logo, não se verificou o efeito de elevação de importações totais significativo em T16, que poderia ser esperado com a redução a zero do imposto de importação.</p><p>123. Ressalta-se, no entanto, a existência de aumento no volume importado da origem investigada, possivelmente por conta da suspensão do direito antidumping. De T15 para T16, as importações oriundas da China aumentaram 264,6%. Apesar do aumento expressivo, em T16 as importações chinesas representaram apenas [CONFIDENCIAL]% do total importado de seringas. De modo similar, as importações das origens alternativas, Paraguai e Índia, também apresentaram incremento no comparativo T15/T16 de respectivamente, 13,3% e 2,6%, reforçando suas posições como origens alternativas no período. Em relação às importações da Colômbia e das demais origens, registrou-se quedas de 76,0% e 19,7%, respectivamente. Desse modo, a participação no total importado para a Colômbia passou de [CONFIDENCIAL]% para [CONFIDENCIAL]%.</p><p>124. De T16 para T17, as importações brasileiras totais de seringas apresentaram incremento expressivo. Saíram de [CONFIDENCIAL] mil unidades para [CONFIDENCIAL]mil unidades, o que representa um aumento de 51,4%. Tal aumento pode ser justificado, em grande medida, pela redução a zero da alíquota do II para seringas. Por outro lado, as importações chinesas apresentaram queda de 17,5%, mesmo com a suspensão do direito antidumping para a origem. Acompanhando a tendência das importações totais, observou-se aumento das importações de seringas do Paraguai, Índia, Colômbia e das demais origens.</p><p>125. O comparativo entre T17 e T18 apresentou tendências divergentes entre as origens exportadoras de seringas para Brasil. Em relação ao total importado, observou-se ligeira queda de 5,7%. Já as importações chinesas apresentaram elevação no mesmo período comparativo. Saíram de [CONFIDENCIAL] mil unidades em T17 para [CONFIDENCIAL] mil unidades em T18, incremento de 248,4%. Em termos de participação no total importado, a origem investigada saiu de [CONFIDENCIAL]% para [CONFIDENCIAL]%, atingindo o maior percentual em termos relativos ao total importado desde a aplicação da medida antidumping (T7). As importações de Paraguai e Índia também apresentaram quedas, mas ambas as origens, de forma conjunta, continuaram a representar a parcela mais expressiva do total importado ([CONFIDENCIAL]%) e cerca de 8,2 vezes o total importado de seringas chinesas.</p><p>126. Na transição de T18 para T19, a tendência é que haja elevação no total importado de seringas descartáveis na ordem de 20,5%, com destaque para aumentos no total importado da China (207,5%) e Índia (30,6%). A projeção realizada apontou para o maior quantitativo importado de seringas de toda a séria histórica ([CONFIDENCIAL] mil unidades). Observou-se, ademais, queda nas importações do Paraguai (18,8%), Colômbia (73,6%) e demais origens (26,5%). Em relação às importações objeto de análise, vislumbra-se possível aumento de importações em 207,5% de T18 ([CONFIDENCIAL] mil unidades) para T19 ([CONFIDENCIAL]mil unidades), ocasionando elevação na participação das importações chinesas de [CONFIDENCIAL]% para [CONFIDENCIAL] %. Em relação às origens alternativas mais expressivas, Paraguai, Índia e Colômbia, as projeções indicam que as duas primeiras continuariam a ser mais representativas em termos de volume do que a China, sendo que, de forma conjunta, as seringas importadas oriundas das três origens representariam [CONFIDENCIAL]% do total importado para o período.</p><p>127. Cumpre novamente ressalvar que as informações relativas à T19 são formadas por dados efetivos e projeções baseadas em informações de parte do período. Ademais, a exclusão, em 1º de abril de 2023, dos códigos tarifários 9018.31.11 e 9018.31.19 da lista que zerou a alíquota de imposto de importação de determinados bens para fins de combate à COVID-19 e aspectos de sazonalidade das importações não foram endereçados com a metodologia de projeção empregada.</p><p>128. Ao se comparar T18, último período completo com dados efetivos de importação, com a média das importações no período da revisão - ou seja de cerca de [CONFIDENCIAL]mil unidades - ou com o período de T15 [CONFIDENCIAL] mil unidade, nota-se que houve aumento substancial da importação dos produtos chineses nesse período em mais de 14 vezes em relação à média de importações de T11 a T15 e mais de 10,5 vezes em relação a T15, o que sinaliza algum efeito da suspensão do direito antidumping na composição das importações brasileiras</p><p>129. Não obstante, observou-se a manutenção da relevância das origens não gravadas como Paraguai, Índia e Colômbia e outras origens - conjunto de origens não gravadas - a qual detém participação cumulada de [CONFIDENCIAL]% das importações totais em T16, [CONFIDENCIAL] % em T17, [CONFIDENCIAL]% em T18 e [CONFIDENCIAL]% na projeção de T19.</p><p>130. Assim, percebe-se que a aplicação do direito antidumping em T6 e T11 teve o condão de inibir de forma expressiva as importações brasileiras de seringas descartáveis da origem investigada. Por outro lado, a imposição de tal direito abriu espaço para a penetração das importações de origens não gravadas, em especial do Paraguai, da Índia e da Colômbia, que consolidaram sua predominância no mercado brasileiro mesmo após a suspensão da medida antidumping afeta às importações chinesas.</p><p>131. Ante todo exposto, observou-se que os países Paraguai, Índia e Colômbia se mantiveram como origens alternativas relevantes das importações brasileiras do referido produto.</p><p>132. Com relação aos preços das importações de seringas descartáveis, cumpre mencionar a conclusão alcançada pelo Parecer SEI nº 8272/2021/ME, de 1º de junho de 2021:</p><p>"Em resumo, a dinâmica dos preços das importações brasileiras de seringas descartáveis sugere que a aplicação da medida antidumping teve o condão de criar origens competitivas em preço, rivalizando com a origem em análise (China), algo já delineado com a penetração das importações observada das origens Paraguai, Índia e Colômbia. Nesse ponto, convém destacar os preços competitivos e relativamente estáveis destas três origens referidas. Por fim, destaque-se que, no período de T12 a T15, os preços médios das seringas importadas de Paraguai, Índia e Colômbia, convergiram para o mesmo patamar. Este patamar de preço corresponde a 46,6% do preço médio da seringa chinesa ao longo do mesmo período."</p><p>133. As informações de preço para os períodos subsequentes se encontram detalhadas a seguir:</p><p>Preços das importações brasileiras de seringas descartáveis (em número-índice de US$ CIF/mil unidades) T17 a T19**</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>T19</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paraguai</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>126,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>134,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>146,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais origens*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço médio origens não gravadas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>116,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço médio total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,7</p></td></tr></table><p>134. A partir das informações de preço das importações relativas ao cenário mais atual, observou-se a manutenção de origens alternativas com preços competitivos capazes de rivalizar com o produto chinês em todos os períodos. Em todos os períodos, ao menos uma origem, senão todas, praticaram preços inferiores ao das importações chinesas.</p><p>3.2 Do mercado brasileiro de seringas descartáveis</p><p>135. Nesta seção, buscar-se-á analisar a evolução do mercado brasileiro de seringas durante o período analisado na investigação original, nas revisões até o período mais recente (T18).</p><p>136. Com intuito de avaliar o mercado brasileiro de seringas, vale compreender o comportamento das vendas da indústria doméstica, dos demais produtores, das importações da origem investigada e das importações das demais origens. A importância dessa análise é verificar o quanto as vendas dos produtores domésticos e as importações representam do mercado brasileiro do produto.</p><p>137. Conforme explicitado na Resolução GECEX nº 216, de 2021, não houve consumo cativo por parte da indústria doméstica, de forma que o consumo nacional aparente (CNA) e o mercado brasileiro se equivalem. Com o objetivo de dimensionar o mercado brasileiro de seringas descartáveis, foram consideradas as quantidades fabricadas e vendidas líquidas de devoluções da indústria doméstica e das outras produtoras nacionais no mercado interno e as quantidades totais importadas apuradas com base nos dados oficiais da Receita Federal do Brasil.</p><p>138. A indústria doméstica (ID) foi definida como sendo a linha de produção de seringas descartáveis da empresa Becton Dickinson Indústrias Cirúrgicas Ltda. (BD Brasil). Além da BD Brasil, o Grupo Saldanha Rodrigues Ltda - SRL e a empresa Injex Indústrias Cirúrgicas Ltda. fabricam seringas descartáveis no Brasil e foram definidas como outras empresas produtoras nacionais.</p><p>Mercado brasileiro (em número-índice de mil unidades)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ID</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras empresas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras Origens</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado Brasileiro</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>538,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>450,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.332,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>900,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>226,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>166,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>57,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.297,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.500,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>54,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>131,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.238,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.700,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>223,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>133,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>193,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.755,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>966,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>177,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.248,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.766,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>67,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>91,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>65,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.587,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.133,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>113,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>61,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>71,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.406,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.266,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>188,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T11</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>66,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>120,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.777,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.066,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>163,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>34,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.655,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>966,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>171,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>151,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.530,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.400,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>178,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.386,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.666,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>198,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.979,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.666,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>177,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T16</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>47,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>44,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>303,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.928,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.733,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>166,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>234,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>250,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.551,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.633,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>277,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>194,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>76,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>871,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.929,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.533,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>254,2</p></td></tr></table><p>139. Cumpre destacar que as informações de vendas internas da BD Brasil para os períodos T16 a T18 foram apresentadas no âmbito do QIP a partir de dados brutos. Nesse sentido, para a obtenção de dados líquidos de devolução na composição do mercado brasileiro, optou-se por aplicar às quantidades brutas informadas o percentual ([CONFIDENCIAL] %) correspondente às devoluções de seringas apuradas em T15 em relação ao total vendido no mesmo período.</p><p>140. Nota-se que o mercado brasileiro de seringas descartáveis aumentou 154,2% de T16 a T18. As vendas da indústria doméstica, por sua vez, registraram queda de 16,5% nesse período, variando sua participação de [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro em T1 para [CONFIDENCIAL]% em T18. Da mesma forma, a participação das outras empresas nacionais no mercado brasileiro caiu de [CONFIDENCIAL] % em T1 para [CONFIDENCIAL]% em T18.</p><p>141. Na investigação original (T1 a T5), o mercado brasileiro apresentou patamar médio absoluto de magnitude inferior aos da primeira e da segunda revisões. Com efeito, de T1 a T5 o volume médio absoluto do mercado brasileiro foi de [CONFIDENCIAL]toneladas, enquanto de T6 a T10 foi de [CONFIDENCIAL]toneladas e, de T11 a T15, foi de [CONFIDENCIAL]toneladas. No cenário mais recente, T16 a T18, tal volume alcançou [CONFIDENCIAL], indicando ser um mercado em constante expansão.</p><p>142. A expansão do mercado brasileiro se deu em função primordialmente da evolução da participação das importações de origens não gravadas, que ampliaram suas vendas em 3.829,0% de T1 a T18.</p><p>143. Em termos das importações da origem investigada, houve participação média no mercado brasileiro de seringas descartáveis de [CONFIDENCIAL]% durante a investigação original. A partir de T6, período da primeira aplicação da medida antidumping, essas importações atingiram o menor patamar em T10, quando tiveram [CONFIDENCIAL] % de participação no mercado brasileiro. Entre T11 e T15, a participação média das seringas chinesas no mercado brasileiro foi de [CONFIDENCIAL]%. Já no cenário mais recente (T16 a T18), diante da suspensão do direito antidumping e da redução a 0% da alíquota de importação para os subitens da NCM referentes às seringas em questão, a participação média da china alcançou [CONFIDENCIAL]%.</p><p>144. Já as importações das outras origens não gravadas representaram, em média, [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro entre T1 e T5. A partir de T6, quando da primeira aplicação da medida antidumping, as importações das origens não gravadas cresceram e registraram a maior participação em T8 - [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro. Entre T11 e T15, a participação média das seringas importadas de origens não gravadas foi de [CONFIDENCIAL]%. No cenário mais recente, de T16 a T18, a participação das outras origens atingiu o maior patamar médio de representação de toda a séria analisada, [CONFIDENCIAL]%. Tal dado reforça a importância, manutenção e consolidação das importações oriundas de origens não gravadas no mercado brasileiro, pois mesmo diante da suspensão do direito antidumping aplicado às importações chinesas, iniciada em T16 e vigente até o presente momento, as importações de origens alternativas atingiram a maior representatividade do mercado brasileiro no último triênio analisado.</p><p>145. Em termos gerais, observa-se que a participação da indústria doméstica no mercado brasileiro decresceu 67,1%, com queda de [CONFIDENCIAL] p.p (de [CONFIDENCIAL] para [CONFIDENCIAL]) de T1 a T18, a despeito do crescimento de 154,2% (de [CONFIDENCIAL] mil unidades para [CONFIDENCIAL] mil unidades) do mercado brasileiro nesse período. De maneira distinta, e provavelmente em função da suspensão da medida antidumping, a representatividade das importações de seringas chinesas aumentaram 220%, com incremento de [CONFIDENCIAL] p.p (de [CONFIDENCIAL] para [CONFIDENCIAL]) entre T2 e T18. Seguindo a mesma tendência, mas de modo mais intenso, contundente e expressivo, a fatia de mercado relativa às importações das origens não gravadas aumentou expressivos 1.445,6%, aumento de [CONFIDENCIAL] p.p (de [CONFIDENCIAL] para [CONFIDENCIAL]) ao longo de T1 a T18.</p><p>3.3 Do risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento em termos quantitativos</p><p>146. Nesta seção, buscar-se-á analisar o risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento pela indústria doméstica com a eventual reaplicação da medida de defesa comercial. Serão analisados os dados da produção da indústria doméstica em relação à capacidade instalada e os dados de capacidade ociosa de seringas descartáveis da indústria doméstica, para que possam ser comparados com os dados do mercado brasileiro do produto.</p><p>147. Ressalte-se que os dados de produção nacional e capacidade instalada efetiva de T1 a T15 levaram em consideração a produção da indústria doméstica (BD Brasil) e as estimativas realizadas sobre outros produtores nacionais (SRL e Injex), com metodologias uniformes ao longo do histórico das investigações de defesa comercial. Para as informações relativas a T16, T17 e T18, algumas premissas tiveram que ser adotadas em função da ausência de determinados dados no QIP apresentado pela BD Brasil. Nesse sentido, a produção da indústria doméstica de seringas levou em consideração os dados da BD Brasil para os referidos períodos. Por não terem sido fornecidos dados relativos à produção de outros produtos que compartilham a linha de produção de seringas similares ao objeto do pleito, de forma conservadora replicou-se a maior quantidade observada na série mais recente que foi objeto de verificação<em>in loco</em>(T11 a T15) - a dizer T15. No tocante à produção dos outros produtores nacionais (SRL e Injex), foi utilizado, para a SRL, os dados disponíveis referentes aos anos completos de 2020 e 2021 e ao período janeiro a agosto de 2022. Assim, para T16 (out.2019 a set. 2020) utilizou-se os dados de produção da SRL para 2020; para T17 (out.2020 a set. 2021), foram utilizados os dados de produção da empresa para 2021; já para T18 (out.2021 a set. 2022), dividiu-se por 8 os dados da empresa para o período de janeiro a agosto de 2022 e multiplicou-se o resultado por 12. Para a Injex, equipararam-se as quantidades estimadas de venda e as de produção. Em relação à capacidade instalada da indústria doméstica, de forma conservadora replicou-se o menor valor observado na série mais recente que foi objeto de verificação in loco (T11 a T15) - a dizer T14. As informações de capacidade instalada e produção foram dispostas a seguir:</p><p>Capacidade instalada, produção nacional e da indústria doméstica, mercado brasileiro (em número-índice de mil unidades)</p><p>[CONFIDENCIAL]</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção nacional</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção (ID)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produção outras seringas (ID)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capacidade instalada (ID)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grau de ocupação</p><p>(ID)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado brasileiro</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>217,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>223,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>105,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T6 [Aplic. DAD]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>118,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>79,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>145,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162,0</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>82,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>132,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>177,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>180,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>111,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>119,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>68,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,7</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>128,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>125,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>188,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T11 [Prorrog. DAD]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>136,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>237,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>95,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>149,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>163,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>109,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>84,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>228,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>171,2</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>273,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>178,4</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>310,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>101,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>198,9</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T15</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>97,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>83,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>396,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>108,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>177,1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T16 [Susp. DAD e redução a zero do II]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>77,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>396,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>166,6</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T17</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>145,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>96,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>396,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>92,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>277,3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>T18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>127</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>396</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>254</p></td></tr></table><p>148. Nota-se que, entre T1 e T5, a capacidade instalada média da indústria doméstica foi a maior em todo o período sob análise na presente avaliação. De T6 até T10, a capacidade instalada média da indústria doméstica decresceu 13,2% em relação à média do período imediatamente anterior. No período de T11 a T15, este indicador registrou um crescimento de 8,2% quando comparado com a média de T6 a T10. Comparando os períodos mais recentes, T16 a T18, com a série temporal T11 a T15, observou-se ligeira redução, de 1%, na capacidade instalada da indústria doméstica.</p><p>149. Ademais, a produção de seringas descartáveis pela indústria doméstica foi, em média, a [CONFIDENCIAL] % do mercado brasileiro de T4 a T18. Nesse mesmo sentido, o grau de ocupação da capacidade instalada efetiva da indústria doméstica foi, em média, de [CONFIDENCIAL]% de T1 a T5, de [CONFIDENCIAL]% de T6 a T10, de [CONFIDENCIAL]% de T11 a T15 e [CONFIDENCIAL]% de T16 a T18, o segundo menor valor entre as sérias comparativas.</p><p>150. Dessa forma, nota-se que a indústria doméstica<em>a priori</em>não teria, de T4 a T18, produção nem capacidade instalada efetiva suficientes para suprir toda a demanda do mercado brasileiro de seringas descartáveis. Ressalte-se, de todo modo, que há relevante ociosidade no referido período [CONFIDENCIAL]% em T18.</p><p>151. Em relação à produção nacional, reitera-se que não foram disponibilizados dados primários de capacidade instalada e produção de outros fabricantes nacionais (SRL e Injex), seja em defesa comercial ou no âmbito de interesse público, para o período analisado T1 a T15. Para T16 a T18, foram obtidas informações de produção da SRL para os anos de 2020, 2021 e de janeiro a agosto de 2022, de forma que foram adaptados para comporem os períodos mais recentes conforme mencionado anteriormente no início do item 3.3 deste documento.</p><p>152. De todo modo, mesmo que se leve em conta a estimativa realizada para produção nacional estabelecida em defesa comercial, verifica-se que a produção nacional não seria suficiente para atendimento do mercado brasileiro no período estendido que compreende a última revisão até o período mais recente (T11 a T18), dado que seria, em termos médios, equivalente a [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro e ao se levar a capacidade instalada efetiva da indústria doméstica seria de [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro, reforçando a necessidade de complementariedade das importações neste mercado, como já observado nos itens 3.1 e 3.2 deste documento. Contudo, deve ser levada em consideração a existência de outros produtores nacionais do produto que podem suprir parte da demanda do mercado brasileiro de seringas descartáveis. Cabe destacar que os dados de produção aportados para a SRL indicam que a empresa nos períodos de T16 a T18 [CONFIDENCIAL], o que reforça a capacidade de complementariedade dos produtores nacionais em relação à capacidade de abastecimento do mercado brasileiro.</p><p>153. Como a indústria doméstica apresenta vendas ao mercado externo, observou-se a existência de possiblidade de priorização de tais operações, o que poderia acarretar risco de desabastecimento ao mercado brasileiro. Sobre a questão, repisa-se a conclusão alcançada pelo Parecer SEI nº 8272/2021/ME, de 1º de junho de 2021:</p><p>Isto posto, para fins deste parecer final de interesse público, observa-se que a indústria doméstica de seringas descartáveis tende a priorizar suas vendas para o mercado interno, não havendo elementos que indiquem priorização das vendas externas. Além disso, no contexto da pandemia, asseveram-se ações governamentais de restrição à exportação de seringas e agulhas para fins de abastecimento local, condicionando o referido produto ao licenciamento especial para exportação, por meio da Portaria SECEX nº 19/2019 e de Ato Siscomex Exportação n° 039/2020.</p><p>154. Portanto, reitera-se que somente de T1 a T3 a indústria doméstica apresentou capacidade instalada para atender todo o mercado brasileiro de seringas descartáveis. Por mais que se observe grau de ocupação da capacidade da indústria doméstica de [CONFIDENCIAL]% em T15, ou seja, uma ociosidade de [CONFIDENCIAL]% nesse período, nota-se que a indústria doméstica e a produção nacional,<em>a priori</em>, não teriam produção nem capacidade instalada efetiva suficientes para suprir toda a demanda do mercado brasileiro de seringas descartáveis com base nos dados acima observados, o que pode explicar a necessidade de complementaridade de importações para atendimento da demanda do mercado brasileiro.</p><p>155. Cumpre destacar, no entanto, o aumento constante na ociosidade da indústria doméstica ao longo dos últimos períodos. Nesse sentido, a ociosidade da indústria doméstica foi, em média, de [CONFIDENCIAL]% de T1 a T5, de [CONFIDENCIAL]% de T6 a T10, de [CONFIDENCIAL]% de T11 a T15 e [CONFIDENCIAL]% de T16 a T18, o segundo maior valor entre as sérias comparativas, só perdendo para o primeiro comparativo quando a indústria doméstica vislumbrou dano em face das importações investigadas.</p><p>156. Ressalta-se ainda, quando da avaliação de interesse público realizada concomitantemente com a última revisão, não foram lançadas dúvidas ou questionamentos sobre capacidade da indústria doméstica de abastecer o mercado brasileiro em cenário de estabilidade e previsibilidade, como o observado no momento.</p><p>157. Ademais, a partir das informações, dados e dos fatos supervenientes indicados pela requente, que demonstram: o avanço e posterior estabilidade da cobertura vacinal contra a COVID-19; o planejamento conjunto do cronograma, entre entes públicos e privados, de fornecimento de seringas para realização das campanhas de vacinação; o intervalo entre as fases das campanhas de vacinação; o arrefecimento da pandemia da COVID-19 - corroborado pelas declarações do fim da Emergência de Saúde Pública de Importância Nacional pelo MS e do fim da Emergência de Saúde Pública da pandemia de Covid-19 pela OMS -; a queda na demanda por seringas (inclusive por entes estatais); e a consolidação de outras origens de importação no mercado brasileiro, quando analisados de forma conjunta sob a perspectiva das conclusões apresentadas para suspensão, mitigam o risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento de seringas em termos quantitativos. Entende-se, portanto, que as preocupações emanadas pela autoridade investigadora quando da primeira suspensão não se fazem mais presentes.</p><p>3.4 Dos critérios analisados em interesse público</p><p>158. A tabela a seguir relaciona os critérios analisados em uma avaliação de interesse público (AIP), conforme estabelecido no Guia de Interesse Público em Defesa Comercial, e os elementos apresentados pela BD Brasil no pedido de reaplicação:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Análise acerca da existência de fatos supervenientes no pedido de reaplicação da medida antidumping nas importações de seringas descartáveis originárias da China</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Critérios Analisados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fatos supervenientes apresentados pela requerente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>I. Características do produto, da cadeia produtiva e do mercado de produto sob análise</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I.1 Características do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pela requerente</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I.2 Cadeia produtiva do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pela requerente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I.3 Substitutibilidade do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pela requerente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I.4. Concentração do mercado do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apesar de a BD Brasil ter indicado que o aumento da participação de origens alternativas (Paraguai e Índia) no mercado brasileiro a partir de dados de 2020, 2021 e 2022 teria gerado maior desconcentração do mercado, ressalte-se que a concentração do mercado de seringas descartáveis não foi objeto da presente expedita análise por não ter sido apontada como fator determinante para a suspensão da medida antidumping.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>II. Oferta internacional do produto sob análise</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II.1 Origens alternativas do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apesar de não terem sido identificados fatos supervenientes pela requente, observou-se, sob o ponto de vista das importações brasileiras de seringas descartáveis, que no cenário mais recente, de T16 a T18, a participação das outras origens atingiu o maior patamar médio de representação de toda a séria analisada,<em>[CONFIDENCIAL]%. Tal dado reforça a importância, manutenção e consolidação das importações oriundas de origens não gravadas no mercado</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>brasileiro, pois mesmo diante da suspensão do direito antidumping aplicado às importações chinesas, iniciada em T16 e vigente até o presente momento, as importações de origens alternativas atingiram a maior representatividade do mercado brasileiro no último triênio analisado. Desse modo, vislumbrou-se a manutenção e consolidação de origens alternativas (Paraguai, Índia e Colômbia) como fornecedoras de seringas descartáveis para o mercado brasileiro.</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II.2 Barreiras tarifárias e não tarifárias ao produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pela requerente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>III. Oferta nacional do produto sob análise</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III.1 Mercado brasileiro do produto sob análise</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O mercado brasileiro de seringas descartáveis cresceu 154,2% de T16 a T18, atingindo seus maiores patamares no penúltimo (T17) e último (T18) período, nesta sequência, considerando toda a série analisada (T1 a T18). As vendas da indústria doméstica registram queda de 16,5% nesse período (T16 a T18), variando sua participação de<em>[CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro em T1 para [CONFIDENCIAL]% em T18. A participação das outras empresas nacionais no mercado brasileiro caiu de [CONFIDENCIAL] % em T1 para [CONFIDENCIAL]% em T18. A</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>expansão do mercado brasileiro se deu em função primordialmente da evolução da participação das importações de origens não gravadas, que ampliaram suas vendas em 3.829,0% de T1 a T18.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III.2 Risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento em termos quantitativos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>A indústria doméstica a priori não teria, de T4 a T18, produção nem capacidade instalada efetiva suficientes para suprir toda a demanda do mercado brasileiro de seringas descartáveis. Ressalte-se, entretanto, que há relevante ociosidade no referido período<em>[CONFIDENCIAL]. Verificou-se que a produção nacional também não seria suficiente para atendimento do mercado brasileiro no período estendido que compreende a última revisão até o período mais recente (T11 a T18), dado que seria, em termos médios, equivalente a [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro e ao</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>se levar a capacidade instalada efetiva da indústria doméstica seria de [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro, reforçando a complementariedade das importações neste mercado. De todo modo, enfatiza-se a existência de outros produtores nacionais que podem suprir parte da demanda do mercado brasileiro de seringas descartáveis. Cabe destacar que os dados de produção aportados para a SRL indicam que a empresa nos períodos de T16 a T18 [CONFIDENCIAL], o que reforça a capacidade de complementariedade dos produtores nacionais</em></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p><em>em relação à capacidade de abastecimento do mercado brasileiro.[CONFIDENCIAL]Cumpre destacar o aumento constante na ociosidade da indústria doméstica ao longo dos últimos períodos. Nesse sentido, a ociosidade observada da indústria doméstica foi, em média, de [CONFIDENCIAL]% de T1 a T5, de [CONFIDENCIAL]% de T6 a T10, de [CONFIDENCIAL]% de T11 a T15 e [CONFIDENCIAL]% de T16 a T18, o segundo maior valor entre as sérias comparativas, só perdendo para o primeiro comparativo quando a indústria doméstica vislumbrou dano em face das importações sujeitas à medida.</em></p><p>Por fim, foram aportados dados que demonstram o avanço e posterior estabilidade da cobertura vacinal contra a COVID-19; o planejamento conjunto do cronograma, entre entes públicos e privados, de fornecimento de seringas para realização das campanhas de vacinação; o intervalo entre as fases das campanhas de vacinação; o arrefecimento da pandemia da COVID-19 - corroborado pelas declarações do fim da Emergência de Saúde Pública de Importância Nacional</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>pelo MS e do fim da Emergência de Saúde Pública da pandemia de Covid-19 pela OMS -; a queda na demanda por seringas (inclusive por entes estatais) e decorrente aumento de ociosidade da indústria doméstica; e a consolidação de outras origens de importação no mercado brasileiro, que, quando analisados de forma conjunta sob a perspectiva das conclusões apresentadas para suspensão, mitigam o risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento de seringas em termos quantitativos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III.3 Risco de restrições à oferta nacional em termos de preço, qualidade e variedade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pela requerente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>IV. Impactos da medida de defesa comercial na dinâmica do mercado nacional</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV.1 Impactos na indústria doméstica</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pela requerente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV.2 Impactos na cadeia a montante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pela requerente</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV.3 Impactos na cadeia a jusante</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não foram identificados fatos supervenientes postulados pela requerente</p></td></tr></table><p>159. Assim, com relação ao fato superveniente apresentado, qual seja, "aumento da participação de origens alternativas no mercado brasileiro", observou-se que as importações das outras origens não gravadas representaram, em média, [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro entre T1 e T5. A partir de T6, quando da primeira aplicação da medida antidumping, as importações das origens não gravadas cresceram e registraram a maior participação em T8 - [CONFIDENCIAL]% do mercado brasileiro -, mas depois passam a cair, correspondendo a [CONFIDENCIAL]% em T10. Entre T11 e T15, a participação média das seringas importadas de origens não gravadas foi de [CONFIDENCIAL]%.</p><p>160. No cenário mais recente, de T16 a T18, ou seja, após a suspensão da medida para a China, a participação das outras origens atingiu o maior patamar médio de representação de toda a séria analisada, [CONFIDENCIAL]%. Tal dado reforça a importância, manutenção e consolidação das importações oriundas de origens não gravadas no mercado brasileiro, pois mesmo diante da suspensão do direito antidumping aplicado às importações chinesas, iniciada em T16 e vigente até o presente momento, as importações de origens alternativas atingiram a maior representatividade do mercado brasileiro no último triênio analisado.</p><p>161. Ante o exposto, observou-se que os países Paraguai, Índia e Colômbia se consolidaram como origens alternativas relevantes das importações brasileiras do referido produto durante últimos três períodos de análise (T16 a T18), aumentando inclusive sua participação no mercado brasileiro se comparado com o período abarcado pela última revisão (T11 a T15), mesmo em cenário de suspensão da medida antidumping para as importações chinesas.</p><p>162. Quanto ao mercado brasileiro do produto sob análise, reitera-se que somente de T1 a T3 a indústria doméstica apresentou capacidade instalada para atender todo o mercado de seringas descartáveis, o que pode explicar a necessidade de complementaridade de importações para atendimento da demanda do mercado brasileiro.</p><p>163. Cumpre destacar, no entanto, o aumento constante da ociosidade da indústria doméstica ao longo dos últimos períodos. Nesse sentido, a ociosidade observada da indústria doméstica foi, em média, de [CONFIDENCIAL]% de T1 a T5, de [CONFIDENCIAL]% de T6 a T10, de [CONFIDENCIAL]% de T11 a T15 e [CONFIDENCIAL]% de T16 a T18, o segundo maior valor entre as sérias comparativas, só perdendo para o primeiro comparativo quando a indústria doméstica vislumbrou dano em face das importações investigadas.</p><p>164. Em termos gerais, observa-se que a participação da indústria doméstica no mercado brasileiro decresceu 67,1%, com queda de [CONFIDENCIAL] p.p (de [CONFIDENCIAL] para [CONFIDENCIAL]) de T1 a T18, a despeito do crescimento de 154,2% (de [CONFIDENCIAL] mil unidades para [CONFIDENCIAL] mil unidades) do mercado brasileiro nesse período. De maneira distinta, e provavelmente em função da suspensão da medida antidumping, a representatividade das importações de seringas chinesas aumentaram 220%, com incremento de [CONFIDENCIAL] p.p (de [CONFIDENCIAL] para [CONFIDENCIAL]) entre T2 e T18. Seguindo a mesma tendência, mas de modo mais intenso, contundente e expressivo, a fatia de mercado relativa às importações das origens não gravadas aumentou expressivos 1.445,6%, aumento de [CONFIDENCIAL] p.p (de [CONFIDENCIAL] para [CONFIDENCIAL]) ao longo de T1 a T18.</p><p>165. Ressalta-se ainda que, quando da avaliação de interesse pública realizada concomitantemente com a última revisão, não foram lançadas dúvidas ou questionamentos sobre capacidade da indústria doméstica de abastecer o mercado brasileiro em cenário de estabilidade e previsibilidade, como o observado no momento.</p><p>166. Os demais fatos supervenientes foram relacionados a eventual risco de desabastecimento e de interrupção do fornecimento em termos quantitativos de seringas em função da pandemia da COVID-19. Nesse sentido, foram apontados de forma conjunta: (i) arrefecimento da pandemia da Covid-19; (ii) queda na demanda por seringas (inclusive por entes estatais) e decorrente aumento de ociosidade da indústria doméstica; (iii) declaração do fim da Emergência de Saúde Pública de Importância Nacional (ESPIN); e a (iv) declaração do fim da Emergência de Saúde Pública da pandemia de Covid-19 pela OMS.</p><p>167. As informações apresentadas pela requente demonstram: o avanço e posterior estabilidade da cobertura vacinal contra a COVID-19; o planejamento conjunto do cronograma, entre entes públicos e privados, de fornecimento de seringas para realização das campanhas de vacinação; o intervalo entre as fases das campanhas de vacinação; o arrefecimento da pandemia da COVID-19 - corroborado pelas declarações do fim da Emergência de Saúde Pública de Importância Nacional pelo MS e do fim da Emergência de Saúde Pública da pandemia de Covid-19 pela OMS -; a queda na demanda por seringas (inclusive por entes estatais); e a consolidação de outras origens de importação no mercado brasileiro.</p><p>168. Cumpre relembrar que a renovação da suspensão da medida antidumping em questão, por razão de interesse público de cunho "abrangente", levou em consideração a NOTA TÉCNICA Nº 2/2021-CGITS/DGITIS/SCTIE/MS, do Ministério da Saúde, que indicou:</p><p>Dessa maneira, visando garantir a vacinação da população brasileira contra a COVID-19, minimizando possíveis restrições na oferta de seringas descartáveis, o Ministério da Saúde solicita ao GECEX a suspensão dos direitos antidumping aplicados às importações brasileiras de seringas descartáveis de uso geral, de plástico, com capacidade de 1ml, 3ml, 5 ml, 10 ml ou 20 ml, com ou sem agulhas quando originárias da China, enquanto durar a Emergência de Saúde Pública de Importância Nacional (ESPIN). (grifos nossos)</p><p>169. Como já informado, foi declarado o fim da ESPIN em 22 de abril de 2022.</p><p>170. Os referidos fatos supervenientes mitigam as preocupações levantadas, nos termos do Parecer final de avaliação de interesse público SEI nº 8272/2021/ME, sobre o atendimento no curto prazo da demanda imediata do mercado brasileiro por seringas descartáveis, para fins da intensificação da vacinação da população brasileira em face da pandemia do Covid-19.</p><p>171. Haja vista os elementos analisados, consoante o demandado pelo § 2º do art. 15 da Portaria SECEX nº 13/2020, conclui-se que foram apresentados fatos supervenientes que alteraram as conclusões constantes do parecer final da avaliação de interesse público anterior que recomendou a suspensão da medida antidumping definitiva.</p><p>4. CONSIDERAÇÕES FINAIS</p><p>172. A análise conduzida neste documento teve como base o disposto no art. 15, da Portaria SECEX nº 13/2020. Tendo em vista o estabelecido no § 2º do mesmo dispositivo legal, foram analisados os fatos supervenientes apontados que pudessem alterar as conclusões que embasaram a suspensão da medida por interesse público, por meio do art. 3º da Resolução GECEX nº 216/2021 e do art. 1º da Resolução GECEX nº 351/2022.</p><p>173. Apresenta-se, novamente, a conclusão da autoridade investigadora quando da avaliação final de interesse público (Parecer SEI nº 8272/2021/ME, de 1º de junho de 2021):</p><p>Espera-se que, com o avançar do calendário de vacinação, superado o período inicial de intensificação da vacinação da população brasileira, aliado ao planejamento, ao fracionamento futuro e à previsibilidade da entrega das vacinas, será possível estabilizar a demanda nacional e aumentar a capacidade produtiva da indústria doméstica (atualmente com ociosidade de [CONFIDENCIAL]% para atender em maior proporção ao mercado nacional. Tais circunstâncias, adicionadas à permanência de origens alternativas de importação para o atendimento da demanda nacional, poderão ensejar, após 1 (um) ano de suspensão por interesse público, a reaplicação da medida de defesa comercial em face das importações chinesas, caso não mais subsistam os elementos excepcionais decorrentes da vacinação da pandemia do COVID-19 que justificam a presente recomendação de suspensão da medida de defesa comercial por razões de interesse público.</p><p>174. Tendo em mente as considerações apontadas ao longo do item 3 deste documento, entende-se que não se fazem mais presentes os elementos excepcionais decorrentes da vacinação da pandemia do COVID-19, que motivaram a suspensão da medida. Observou-se de fato a estabilização da demanda nacional, em contexto de aumento da capacidade ociosa da indústria doméstica, aliada à consolidação no mercado brasileiro de origens alternativas de importação para o atendimento à demanda nacional.</p><p>175. Assim, com base nos pedidos e manifestações apresentadas aos autos, bem como nos dados coletados pela autoridade investigadora, conclui-se que os fatos supervenientes apontados pelas requerentes foram suficientes para a alteração das conclusões que levaram à suspensão da medida de defesa comercial por razões de interesse público.</p><p>176. Nesses termos, tendo em vista o cumprimento dos §§ 2º e 3º do art. 15 da Portaria SECEX nº13/2020, recomenda-se, com base no § 6° II da referida Portaria, a reaplicação da medida antidumping definitiva, prorrogada e imediatamente suspensa nos termos da Resolução GECEX nº 216, de 21 de junho de 2021, publicada no D.O.U. em 22 de junho de 2021, em valor igual ao previamente recomendado, pelo prazo de vigência remanescente, sobre as importações brasileiras de seringas descartáveis de uso geral, de plástico, com capacidade de 1ml, 3ml, 5ml, 10ml ou 20ml, com ou sem agulhas, comumente classificadas nos subitens 9018.31.11 e 9018.31.19 da Nomenclatura Comum do MERCOSUL - NCM, originárias da República Popular da China.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>