<xml><article id="32570001" name="PORTARIA AGU N. 456 Tornar publi" idOficio="9653603" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/06/2023" artClass="00006:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Advocacia-Geral da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20679193">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA AGU Nº 456, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA AGU Nº 456, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p>O ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 4º, caput, incisos I e XVIII da Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993, tendo em vista o disposto no art. 29 do Decreto-Lei nº 4.657, de 4 de setembro de 1942, e no art. 18 do Decreto nº 9.830, de 10 de junho de 2019, e o que consta do Processo Administrativo nº 00400.002477/2022-31, resolve:</p><p>Art. 1º Tornar pública a abertura do processo de consulta pública sobre a minuta de Portaria Interministerial, prevista no art. 5º do Decreto nº 11.249, de 9 de novembro de 2022.</p><p>Art. 2º A consulta pública ficará aberta para contribuições pelo prazo de dez dias, com início no dia 14 de junho de 2023, a partir das 10:00 horas, até o final do dia 24 de junho de 2023.</p><p>Art. 3º As contribuições e sugestões fundamentadas e devidamente identificadas deverão ser encaminhadas por meio do formulário disponível no endereço eletrônico: https://www.gov.br/agu.</p><p>Art. 4º O inteiro teor da minuta de Portaria Conjunta será disponibilizado no endereço eletrônico: https://www.gov.br/agu.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JORGE RODRIGO ARAÚJO MESSIAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>