<xml><article id="32815630" name="Portaria 626-Rep_85" idOficio="9683947" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00027:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00085" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria do Tesouro Nacional" artSize="12" artNotes="IMAGEM" numberPage="240" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=240" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20721451">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Quadro BP.1.19.00 - Balanço Patrimonial (Resultados Acumulados).</p><p>As diferenças nas exclusões de saldos de transações recíprocas dos ativos e dos passivos são demonstradas no Quadro BP.1.20.00 da Nota Explicativa 42. Importante ressaltar que tais exclusões alteram o resultado do exercício antes da consolidação, os resultados acumulados e o Patrimônio Líquido, tanto em nível nacional como por esfera.</p><p>Ao se realizar as exclusões das transações recíprocas para a consolidação, foi identificada uma diferença de R$ 441,6 bilhões entre as contas de ativo e passivo, além de R$ 57,2 bilhões de transações recíprocas nas outras contas do Patrimônio Líquido (PL) que não estão no grupo de resultados acumulados. Esses valores foram ajustados no grupo de Resultados Acumulados. Essas diferenças são decorrentes do processo normal de consolidação, devido à ausência de alguns entes na base de dados, por diferença temporal no registro entre os entes ou por erros dos entes no processo de inserção dos dados enviados ao Siconfi.</p><p>O ajuste efetuado no Resultado Acumulado não considera a diferença apurada na DVP, visto que, a inclusão do ajuste da DVP implicaria na alteração do ajuste dos ativos e passivos no mesmo valor.</p><p>Nota 42 - Exclusões de Saldos Recíprocos</p><p>A fim de possibilitar a consolidação das contas públicas nos diversos níveis de governo, foi criado, no Plano de Contas Aplicado ao Setor Público (PCASP), um mecanismo para a segregação dos valores das transações que serão incluídas ou excluídas na consolidação. Este mecanismo consiste na utilização do 5º nível (Subtítulo) das classes 1, 2, 3 e 4 do PCASP, nas contas de natureza patrimonial, para identificar os saldos recíprocos das transações intra e intergovernamentais. Foram excluídos os códigos do 5º nível: 2 - Intra OFSS; 3 - Inter OFSS União; 4 - Inter OFSS Estados; 5 - Inter OFSS Municípios, conforme previsto no MCASP.</p><p>Assim, apresenta-se, abaixo, os saldos relativos às exclusões efetuadas para fins de apuração do Balanço Patrimonial e da Demonstração das Variações Patrimoniais, nacional e por esfera.</p><img name="1_MF_29_083" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>