<xml><article id="32413762" name="Ata 20 - Plenario_4" idOficio="9633696" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="266" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=266" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20651544">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9.3. com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, dar ciência à Seinfra/RJ, à Secretaria Nacional de Políticas para os Territórios Periféricos - Departamento de Mitigação e Prevenção de Risco, do Ministério das Cidades e à Caixa Econômica Federal (Caixa), que em relação às ações administrativas referentes à 5ª etapa do Termo de Compromisso 0396.118-77/2012 (incluindo a Concorrência Pública 005/2021/Seinfra/RJ), foram constatadas as seguintes ocorrências:</p><p>9.3.1. a adoção de custos unitários de referência para obras e serviços de engenharia na administração pública federal a partir de composições de outros sistemas oficiais, a exemplo do sistema da Empresa de Obras Públicas do Estado do Rio de Janeiro (EMOP) e do Sistema de Custos de Obras (SCO) do município do Rio de Janeiro, com valores superiores aos correspondentes no Sinapi e/ou Sicro, sem a devida justificativa de ordem técnica, além de caracterizar inobservância ao disposto nos artigos 3º, 4º e 8º, § único do Decreto 7.983, de 08/04/2013, pode configurar inexecução das obrigações assumidas no Contrato de Prestação de Serviços 44/2007, firmado junto ao então Ministério das Cidades para operacionalização de repasses de recursos do OGU, situação passível de aplicação das penalidades previstas na Cláusula Sexta do referido instrumento;</p><p>9.3.2. a existência de quantitativos de serviços no orçamento base da licitação discrepantes em relação ao projeto básico da Concorrência Pública 005/2021 representa afronta ao art. 7º, § 4º, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.3.3. a existência de projeto básico deficiente e com omissão de elementos imprescindíveis à caracterização do objeto e isonomia do certame constitui inobservância ao art. 6º, inciso IX, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.3.4. a licitação e contratação de obras e serviços de engenharia sem a correspondente previsão de recursos orçamentários que assegurem o pagamento das obrigações correlatas, a serem executadas no exercício financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma aprovado para o empreendimento, caracteriza inobservância ao disposto no artigo 7º, §2º, inciso III, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.4. rejeitar as razões de justificativas apresentadas pelos responsáveis Sr. Newton D'Oliveira Neto e Sr. José Beraldo Fortuna Soares, consoante art. 250, § 2º, do RI/TCU;</p><p>9.5. aplicar ao Sr. José Beraldo Fortuna Soares a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268, inciso II, do RI/TCU, no valor de R$ 30.000,00, em função da conduta abaixo descrita, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante este Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p>9.5.1. haver encaminhado, para fins de licitação, projeto básico incompleto, com indicativo de intervenções aquém das efetivamente definidas nas pranchas de engenharia disponíveis no processo administrativo, as quais foram aprovadas pela Caixa Econômica Federal, se mantendo inerte na verificação da adequabilidade desses projetos quando da análise de impugnações oferecidas por licitantes no âmbito da Concorrência Pública 005/2021-Seinfra/RJ, resultando em realização de processo licitatório calcado em: i) orçamento com quantitativos de serviços não aderentes ao projeto licitado, em desconformidade com o art. 7º , § 4º , da Lei 8.666/1993; ii) projeto básico incompleto, com omissão de elementos imprescindíveis à caracterização do objeto e isonomia do certame, em inobservância ao art. 6º, inciso IX, da Lei 8.666/1993;</p><p>9.6. nos termos do inciso II do art. 28 da Lei 8.443/1992, autorizar a cobrança judicial da dívida, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.7. autorizar, se requerido, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, e art. 217 do RI/TCU, o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas, com a atualização monetária e os correspondentes acréscimos legais, esclarecendo ao responsável que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.8. encaminhar cópia de inteiro teor deste acórdão à Secretaria de Estado de Infraestrutura e Obras do Rio de Janeiro (Seinfra/RJ), à Caixa Econômica Federal e à Secretaria Nacional de Políticas para os Territórios Periféricos - Departamento de Mitigação e Prevenção de Risco, do Ministério das Cidades;</p><p>9.9. arquivar os presentes autos, sem prejuízo do monitoramento das determinações supra em processo específico, nos termos do art. 35, caput, da Resolução TCU 259, de 7 de maio de 2014.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1003-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1004/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC-044.292/2020-1.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Monitoramento.</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>4. Unidades Jurisdicionadas: Ministério da Cidadania (extinto); Ministério da Economia (extinto); Instituto Nacional do Seguro Social; Ministério da Saúde; e Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Relatório de Monitoramento das determinações e recomendações exaradas por esta Corte por meio do Acórdão 4135/2020 - Plenário, proferido no âmbito de Auditoria de Natureza Operacional cujo objeto era a análise da concessão do Benefício de Prestação Continuada (BPC), previsto no inciso V do art. 203 da CF/88.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. quanto às determinações: considerar cumprida a constante do subitem 9.2; em cumprimento a do subitem 9.1; e parcialmente cumprida a prevista no subitem 9.6, todos do Acórdão 1435/2020 - Plenário;</p><p>9.2. quanto às recomendações: considerar implementadas as constantes dos subitens 9.3.1.1, 9.3.1.2, 9.3.1.4 e 9.3.2; parcialmente implementada a do subitem 9.4.1, sem necessidade de novo monitoramento; em implementação as previstas nos subitens 9.3.1.3, 9.5.1 e 9.5.3; não implementadas as dos subitens 9.4.2, 9.5.2 e 9.5.4; e prejudicada, por perda de objeto, a constante do subitem 9.3.3, todos do Acórdão 1435/2020 - Plenário;</p><p>9.3. enviar cópia deste acórdão aos Ministérios do Desenvolvimento e Assistência Social, da Família e Combate à Fome (MDASFCF), dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC) e do Planejamento e Orçamento (MPO), bem assim à Casa Civil da Presidência da República e ao Instituto Nacional do Seguro Social, destacando que o relatório e o voto que fundamentam a deliberação ora encaminhada podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>9.4. restituir os autos à AudBenefícios para continuidade do monitoramento da determinação contida no subitem 9.1 e das recomendações constantes dos subitens 9.3.1.3, 9.4.2, 9.5.1, 9.5.2, 9.5.3 e 9.5.4 do Acórdão 1435/2020 - Plenário.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1004-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1005/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 27 da Lei nº 8.443/1992, c/c o art. 218 do Regimento Interno/TCU, em dar quitação ao Sr. Fernando Fortes Melro Filho (CPF 787.303.504-25), ante o recolhimento integral da multa que lhe foi imputada por meio do subitem 9.2 do Acórdão 4034/2020-TCU-Plenário, Sessão de 8/12/2020, Ata 47/2020, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.644/2018-9 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 023.787/2018-0 (SOLICITAÇÃO); 012.677/2022-1 (COBRANÇA EXECUTIVA); 009.621/2019-9 (SOLICITAÇÃO); 012.691/2022-4 (COBRANÇA EXECUTIVA); 001.220/2019-5 (SOLICITAÇÃO); 012.692/2022-0 (COBRANÇA EXECUTIVA); 012.690/2022-8 (COBRANÇA EXECUTIVA); 012.693/2022-7 (COBRANÇA EXECUTIVA); 040.788/2018-0 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Antonio Jose da Silva Neto (791.677.568-91); Antonio de Padua de Deus Andrade (286.634.203-82); Carlos Alberto Guimaraes Simon (236.271.746-15); Fernando Fortes Melro Filho (787.303.504-25); Gabriel Nogueira Eufrasio (229.465.433-15); Hilario Seguin Dias Gurjao (261.711.568-25); Marcos Antonio Adami Vayego (043.301.838-03).</p><p>1.3. Interessados: Autoridade Portuaria de Santos S.a (44.837.524/0001-07); Boskalis do Brasil Dragagem e Servicos Maritimos Ltda. (10.787.103/0001-05); Congresso Nacional (vinculador) (); Dragabras Serviços de Dragagem Ltda (08.202.938/0001-04); Ministério da Infraestrutura (extinto) (); Ministério de Portos e Aeroportos (); Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta) (); Servicos de Operacoes Maritimas Ltda (30.276.927/0001-10).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Autoridade Portuaria de Santos S.a; Ministério de Portos e Aeroportos; Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta); Secretaria-executiva do Ministério de Portos e Aeroportos; Secretaria-executiva do Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta).</p><p>1.5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.8. Representação legal: Pollyane da Silva Soares (59.223/OAB-DF), representando Fernando Fortes Melro Filho; Tiago Severo Pereria Gomes (34.110/OAB-DF), Diego Lange Ruiz (305296/OAB-SP) e outros, representando Dragabras Serviços de Dragagem Ltda; Erick de Oliveira Aeck (152.997/OAB-RJ), representando Servicos de Operacoes Maritimas Ltda; Edilberto Nerry Petry (37288/OAB-DF), representando Antonio Jose da Silva Neto; Beatriz Giraldez Esquivel Gallotti Beserra (35253/OAB-DF), Alexandre Moreira Lopes (41.351/OAB-DF) e outros, representando Carlos Alberto Guimaraes Simon; Ana Carolina Souza do Bomfim, representando Ministério dos Transportes, Portos e Aviação Civil (extinta); Edilberto Nerry Petry (37.288/OAB-DF), representando Hilario Seguin Dias Gurjao; Álvaro Luiz Miranda Costa Júnior (29.760/OAB-DF), Ana Luiza Queiroz Melo Jacoby Fernandes (51.623/OAB-DF) e outros, representando Antonio de Padua de Deus Andrade; Beatriz Giraldez Esquivel Gallotti Beserra (35253/OAB-DF), Alexandre Moreira Lopes (41.351/OAB-DF) e outros, representando Marcos Antonio Adami Vayego; Raphael Augusto Zaroni de Francisco (105.247/OAB-RJ) e Bruno Zaroni de Francisco (115.794/OAB-RJ), representando Boskalis do Brasil Dragagem e Servicos Maritimos Ltda..</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1006/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em não conhecer da representação adiante indicada em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como determinar o seu arquivamento, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-003.631/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério Público Federal.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1007/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de recurso de revisão interposto por Luiz de Almeida Neves em face do Acórdão 4.785/2019-TCU-1ª Câmara (peça 80), por meio do qual esta Corte de Contas julgou irregulares as suas contas, imputando-lhe débito solidário.</p><p>Considerando que o recurso de revisão requer o atendimento dos requisitos específicos indicados nos incisos do art. 35 da Lei 8.443/1992, quais sejam, erro de cálculo nas contas, falsidade ou insuficiência de documentos em que se tenha fundamentado a decisão recorrida, e superveniência de documentos novos com eficácia sobre a prova produzida;</p><p>Considerando que o recorrente se limitou a invocar hipótese legal compatível com o recurso de revisão, sem, contudo, satisfazê-la materialmente;</p><p>Considerando que meros argumentos e teses jurídicas representam elementos ordinários que somente justificariam o seu exame em sede de recurso de reconsideração, uma vez que entendimento diverso descaracterizaria a natureza excepcional e revisional do recurso de revisão;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 32, inciso III, e 35 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 15, inciso III, 143, inciso IV, alínea "b", e § 3º, 277, inciso IV, e 288 do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de revisão interposto por Luiz de Almeida Neves, por não atender aos requisitos específicos de admissibilidade previstos no Regimento Interno do TCU; e</p><p>b) encaminhar cópia desta decisão ao recorrente e aos órgãos/entidades interessados.</p><p>1. Processo TC-016.265/2015-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 007.411/2022-7 (COBRANÇA EXECUTIVA); 007.430/2022-1 (COBRANÇA EXECUTIVA); 015.936/2022-8 (COBRANÇA EXECUTIVA); 015.937/2022-4 (COBRANÇA EXECUTIVA); 015.938/2022-0 (COBRANÇA EXECUTIVA).</p><p>1.2. Responsáveis: Hamilton Alves Villar (314.849.722-87); Luiz de Almeida Neves (273.869.532-91); Sergio Cesar Moreno Serejo (321.276.422-87).</p><p>1.3. Recorrente: Luiz de Almeida Neves (273.869.532-91).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Careiro/AM.</p><p>1.5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.8. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>1.9. Representação legal: não há.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1008/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, com fundamento nos arts. 53 a 55 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 15, inciso I, alínea "p", 143, inciso III, e 234 a 236 do Regimento Interno do TCU, ACORDAM, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) não conhecer a presente documentação como denúncia, uma vez que estão ausentes os requisitos de admissibilidade;</p><p>b) levantar o sigilo que recai sobre estes autos, com fundamento no art. 55 da Lei 8.443/1992, à exceção das peças que contiverem informações pessoais que permitam a identificação do denunciante, nos termos dos arts. 104, § 1º, e 108, parágrafo único, da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>c) encaminhar cópia da presente deliberação, acompanhada da instrução da unidade técnica, ao Conselho Estadual de Saúde de Rondônia, ao Conselho Municipal de Saúde de Vilhena/RO, ao Conselho Regional de Enfermagem de Rondônia, ao Tribunal de Contas do Estado de Rondônia e à Câmara de Vereadores de Vilhena/RO e ao denunciante; e</p><p>d) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-006.160/2023-9 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Vilhena - RO.</p><p>1.4. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.7. Representação legal:</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1009/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 17, § 1º, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante, tendo em vista a inexistência dos pressupostos necessários para sua adoção;</p><p>c) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Coordenação Geral de Recursos Logísticos do Ministério do Trabalho e Emprego e à representante; e</p><p>d) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-005.215/2023-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão: Coordenação Geral de Recursos Logísticos do Ministério do Trabalho e Emprego.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1010/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de denúncia a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na Companhia de Desenvolvimento do Vale do São Francisco - Codevasf acerca do uso irregular de veículos oficiais. Em síntese, o denunciante aponta o uso de veículos oficiais pelos dirigentes da Codevasf em descumprimento das normas internas de transporte daquela unidade jurisdicionada.</p><p>Considerando que a análise da unidade técnica apontou que não há indícios suficientes acerca da alegada irregularidade trazida pelo denunciante e que não se verificou alto risco ou materialidade nas situações trazidas a essa Corte de Contas,</p><p>considerando os pareceres uniformes constantes dos autos,</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento nos arts. 53 a 55 da Lei nº 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso IV, alínea "b", 234, 235 e 236, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em:</p><p>a) não conhecer da denúncia, por não atender aos requisitos de admissibilidade;</p><p>b) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante;</p><p>c) deferir o pedido formulado pela Codevasf, de solicitação de acesso aos autos, à exceção da peça classificada como sigilosa, nos termos do art. 12, § 1º, da Portaria TCU 114/2020, c/c o art. 93 da Resolução-TCU 259/2014, alterada pela Resolução-TCU 316/2020;</p><p>d) arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-027.754/2022-7 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Unidade: Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1011/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de processo de contas anuais da Petróleo Brasileiro S.A (Petrobras), referentes ao exercício de 2018;</p><p>Considerando que a análise da prestação das presentes contas evidenciou a conformidade das peças que compõem o processo;</p><p>Considerando que os aspectos do relatório de gestão objeto de diligência expedida à unidade prestadora de contas restaram devidamente esclarecidos;</p><p>Considerando que as contas expressam a exatidão dos demonstrativos contábeis, legalidade, legitimidade e economicidade dos atos de gestão dos responsáveis;</p><p>Considerando a análise realizada e a opinião emitida pela Controladoria-Geral da União, a evidenciarem a ausência de irregularidades a macular as contas; e</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados nos autos pela unidade técnica e pelo Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (peças 49-52);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, inciso I, do RI/TCU, em:</p><p>a) julgar regulares as contas de José Luiz Marcusso (CPF 025.458.408-07), Ricardo Rodriguez Besada Filho (CPF 070.347.807-90), Luiz Carlos Cronemberger Mendes (CPF 160.959.953-53), Marina Barbosa Fachetti (CPF 701.704.287-53), Antônio Carlos Capeleiro Pinto (CPF 627.633.187-20), Gustavo Santos Raposo (CPF 080.715.107-69), Maurício Antônio Costa Diniz (CPF 325.563.736-87), João Henrique Rittershaussen (CPF 430.522.316-34), Nilo Azevedo Duarte (CPF 890.414.537-68), Edmar Diniz de Figueiredo (CPF 712.411.407-15), Bianca Nasser Patrocínio (CPF 071.233.797-05), Paulo José Alves (CPF 821.194.817-68), Rodrigo Araújo Alves (CPF 073.100.396-96), Marcelo Cruz Lopes (CPF 045.022.147-44), Carlos Felipe Guimarães Lodi (CPF 836.893.897-04), Isabela Mesquita Carneiro da Rocha (CPF 900.096.227-72), Samuel Bastos de Miranda (CPF 112.763.473-91), André Lima Cordeiro (CPF 628.972.507-63), Rudimar Andreis Lorenzatto (CPF 405.086.250-68), Orlando José Soares Ribeiro (CPF 636.336.807-30), Rodrigo Costa Lima e Silva (CPF 918.807.425-00), Guilherme Pontes Galvão Franca (CPF 718.668.507-25), Cláudio César de Araújo (CPF 813.494.837-53), Roberto Murilo Carvalho de Souza (CPF 550.323.707-20), Carlos Alberto Pereira de Oliveira (CPF 539.638.907-97), Rafael Salvador Grisólia (CPF 868.641.737-04), Rafael Mendes Gomes (CPF 136.813.078-06), Hugo Repsold Júnior (CPF 543.626.877-34), Pedro Pullen Parente (CPF 059.326.371-53), João Adalberto Elek Júnior (CPF 550.003.047-72), Jorge Celestino Ramos (CPF 671.741.917-20), Solange da Silva Guedes (CPF 436.644.076-87), Nelson Luiz Costa Silva (CPF 766.293.688-00), Ivan de Souza Monteiro (CPF 667.444.077-91), Cláudio Rogério Linassi Mastella (CPF 355.834.870-20), Márcio Campanelli Moreira (CPF 138.707.498-90), Anelise Quintão Lara (CPF 471.911.476-87), Joelson Falcão Mendes (CPF 770.178.387-34), Beatriz Nassur Espinosa (CPF 800.186.967-91), Luiz Eduardo Valente Moreira (CPF 929.338,668-20), Mauro Roberto da Costa Mendes (CPF 185.231.962-34), Fernando Assumpção Borges (CPF 506.382.706-34), Eberaldo de Almeida Neto (CPF 737.109.897-87), dando-se lhes quitação plena, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso I, 17 e 23, inciso I, da Lei n.º 8.443/92;</p><p>b) comunicar à Petróleo Brasileiro S.A. e à Controladoria-Geral da União a prolação do presente Acórdão; e</p><p>c) arquivar os autos nos termos do art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-004.739/2020-5 (PRESTAÇÃO DE CONTAS - Exercício: 2018)</p><p>1.1. Responsáveis: Andre Lima Cordeiro (628.972.507-63); Anelise Quintao Lara (471.911.476-87); Antonio Carlos Capeleiro Pinto (627.633.187-20); Beatriz Nassur Espinosa (800.186.967-91); Bianca Nasser Patrocínio (071.233.797-05); Carlos Alberto Pereira de Oliveira (539.638.907-97); Carlos Felipe Guimaraes Lodi (836.893.897-04); Claudio Cesar de Araujo (813.494.837-53); Claudio Rogerio Linassi Mastella (355.834.870-20); Eberaldo de Almeida Neto (737.109.897-87); Edmar Diniz de Figueiredo (712.411.407-15); Fernando Assumpção Borges (506.382.706-34); Guilherme Pontes Galvão Franca (718.668.507-25); Gustavo Santos Raposo (080.715.107-69); Hugo Repsold Júnior (543.626.877-34); Isabela Mesquita Carneiro da Rocha (900.096.227-72); Ivan de Souza Monteiro (667.444.077-91); Joao Henrique Rittershaussen (430.522.316-34); Joelson Falcão Mendes (770.178.387-34); Jorge Celestino Ramos (671.741.917-20); José Luiz Marcusso (025.458.408-07); João Adalberto Elek Junior (550.003.047-72); Luiz Carlos Cronemberger Mendes (160.959.953-53); Luiz Eduardo Valente Moreira (929.338.668-20); Marcelo Cruz Lopes (045.022.147-44); Marcio Campanelli Moreira (138.707.498-90); Marina Barbosa Fachetti (701.704.287-53); Mauricio Antonio Costa Diniz (325.563.736-87); Mauro Roberto da Costa Mendes (185.231.962-34); Nelson Luiz Costa Silva (766.293.688-00); Nilo Azevedo Duarte (890.414.537-68); Orlando Jose Soares Ribeiro (636.336.807-30); Paulo Jose Alves (821.194.817-68); Pedro Pullen Parente (059.326.371-53); Rafael Mendes Gomes (136.813.078-06); Rafael Salvador Grisolia (868.641.737-04); Ricardo Rodriguez Besada Filho (070.347.807-90); Roberto Murilo Carvalho de Souza (550.323.707-20); Rodrigo Araujo Alves (073.100.396-96); Rodrigo Costa Lima e Silva (918.807.425-00); Rudimar Andreis Lorenzatto (405.086.250-68); Samuel Bastos de Miranda (112.763.473-91); Solange da Silva Guedes (436.644.076-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1012/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos em que se aprecia recurso de reconsideração interposto por José Domingos Soares (peças 246-250) contra o Acórdão 2.495/2022-TCU-Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia, por meio do qual o Tribunal não conheceu do recurso de reconsideração interposto pelo recorrente contra o Acórdão 1938/2019-Plenário, relator Ministro Benjamin Zymler, que julgou irregulares suas contas, condenou-o em débito e aplicou-lhe multa;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (peças 254-256), corroborados pelo parecer ofertado pelo Ministério Público de Contas (peça 258), mediante os quais propôs não conhecer do recurso de reconsideração por inadequação do apelo;</p><p>Considerando que o art. 278, § 4º, do Regimento Interno/TCU dispõe que "não se conhecerá de recurso da mesma espécie, exceto embargos de declaração, pela parte ou pelo Ministério Público junto ao TCU, contra deliberação que apreciou o primeiro recurso interposto";</p><p>Considerando que o recorrente interpõe recurso de reconsideração contra o Acórdão 2.495/2022-TCU-Plenário, deliberação mediante a qual se apreciou recurso de reconsideração interposto pelo próprio recorrente contra o acórdão condenatório; e</p><p>Considerando a não ocorrência da prescrição, diante da não extrapolação dos prazos previstos nos arts. 2º e 8º da Resolução TCU 344/2022;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, IV, "b", do Regimento Interno, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de reconsideração interposto por José Domingos Soares, em razão da inadequação do recurso, nos termos do artigo 278, § 4º do Regimento Interno/TCU; e</p><p>b) informar ao Departamento de Polícia Federal e ao recorrente a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-012.415/2017-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Aloizio Paes de Lima (035.981.794-72); Aparecida Gualberto dos Reis (032.419.618-00); Francisco Caninde Fernandes de Macedo (209.988.051-49); Ivanhoe Martins Fernandes (297.530.907-49); Jose Edson Rodrigues de Souza (046.811.003-82); José Domingos Soares (142.796.144-15); Kercio Silva Pinto (066.156.275-15); M. Glaudimar Almeida (03.804.441/0001-34); Maria das Graças Malheiros Monteiro (064.225.272-68); P. de O. Marques (02.607.549/0001-74); R. F. Alves (84.536.143/0001-02); Robério Freire Alves (456.542.202-68); Roger Freire Alves (320.509.412-34); Roner Freire Alves (435.545.982-91).</p><p>1.2. Recorrente: José Domingos Soares (142.796.144-15).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: DPF - Superint. Regional/AM - MJ.</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia</p><p>1.7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Cintia Pinheiro dos Santos (5433/OAB-AM), representando Aparecida Gualberto dos Reis; Joao Pontes Rocha Filho (15087/OAB-CE), representando Jose Edson Rodrigues de Souza; Fábio Nunes Bandeira de Melo (4331/OAB-AM), Bruno Vieira da Rocha Barbirato (6975/OAB-AM) e outros, representando Aloizio Paes de Lima; Léo da Silva Alves (7621/OAB-DF), representando Maria das Graças Malheiros Monteiro.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1013/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada em 7/9/2022 por força do Acórdão 1870/2020 - TCU - Plenário, relator Ministro Raimundo Carreiro, oriundo do TC 027.190/2017-0 (representação), mediante o qual o Tribunal, diante das possíveis irregularidades ocorridas no Serpros - Fundo Multipatrocinado (Serpros), deliberou por autuar TCE para apurar o dano ao erário decorrente de investimentos, com recursos do Serpros no Brasil Foodservice Group S/A (BFG), no American Trading Group (ATG) e no Grupo Canabrava;</p><p>Considerando que a Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros - AudBancos, mediante pareceres uniformes (peças 150-152), definiu a responsabilidade individual solidária de André Luís Azevedo Guedes (Diretor Presidente do Serpros, de 1/2/2013 a 6/5/2015), Eloir Cogliatti (Diretor de Investimento do Serpros desde 1/3/2011 e AEQTA - Administrador Estatutário Tecnicamente Qualificado na área de investimentos), Fernando Buarque (Diretor de Administração do Serpros, de 2/5/2013 a 24/9/2013), Silvio Michelutti de Aguiar (Diretor de Administração do Serpros, de 3/11/2003 a 31/1/2013, e Diretor de Seguridade do Serpros, de 1/2/2013 a 6/5/2015) e da empresa BNY Mellon Serviços Financeiros Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários S.A.;</p><p>Considerando que a unidade técnica elencou evidências de favorecimento pessoal dos dirigentes da empresa ATG - Americas Trading Group, com a imputação de débitos solidários aos sócios cotistas relacionados aos valores impugnados entre 07/2013 e 10/2014: Martin Fernando Cohen (Presidente), Arthur Mario Pinheiro Machado (Presidente) e Francisco Gurgel do Amaral Valente (Diretor);</p><p>Considerando que, nos termos do art. 50 do Código Civil, em caso de abuso da personalidade jurídica, caracterizado pelo desvio de finalidade ou pela confusão patrimonial, o juízo competente pode desconsiderá-la para que a obrigação de reparar dano ao erário seja estendida aos bens particulares de administradores ou de sócios da pessoa jurídica beneficiados direta ou indiretamente pelo abuso;</p><p>Considerando a definição da responsabilidade de Denílson Silveira Duarte (Analista da DIAL/GERAI a partir de 18/8/2011), Márcio Telmo Blezer (Analista da DIAL/GERAI a partir de 9/5/2011) e Ernesto Francisco Magdalena (Gerente da DIAL/GERAI a partir de 3/6/2013), cujas condutas não teriam resultado em débito; e</p><p>Considerando, igualmente, que no próprio Acórdão 1870/2020 - TCU - Plenário o Tribunal já autorizou "a realização das necessárias diligências e citações dos responsáveis envolvidos" (item a);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fulcro no art. 143 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) desconsiderar, em consonância com o art. 50 da Lei 10.406/2002 (Código Civil), a personalidade jurídica da ATG - Americas Trading Group, para que seus sócios, Martin Fernando Cohen (CPF 053.954.147-89; Presidente), Arthur Mario Pinheiro Machado (CPF: 009.075.467-06; Presidente), Francisco Gurgel do Amaral Valente (CPF: 109.482.807-60; Diretor), também respondam pelo dano apurado nestas contas especiais;</p><p>b) autorizar a citação de André Luís Azevedo Guedes (CPF: 076.989.837-81), Diretor Presidente do Serpros, de 1/2/2013 a 6/5/2015; Eloir Cogliatti (CPF: 397.355.597-49), Diretor de Investimento do Serpros, desde 1/3/2011 e AEQT (Administrador Estatutário Tecnicamente Qualificado) na área de investimentos; Fernando Buarque (CPF: 667.827.247-15), Diretor de Administração do Serpros, de 2/5/2013 a 24/9/2013; Silvio Michelutti de Aguiar (CPF: 746.997.178-53), Diretor de Administração do Serpros, de 3/11/2003 a 31/1/2013, e Diretor de Seguridade do Serpros, de 1/2/2013 a 6/5/2015; BNY Mellon Serviços Financeiros Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários S.A. (CNPJ 02.201.501/0001-61), Administrador/Gestor do FIP ETB, e os sócios da empresa ATG - Americas Trading Group, Srs. Martin Fernando Cohen (CPF 053.954.147-89; Presidente), Arthur Mario Pinheiro Machado (CPF: 009.075.467-06; Presidente) e Francisco Gurgel do Amaral Valente (CPF: 109.482.807-60; Diretor), com fundamento nos arts. 10, § 1º, e 12, incisos I e II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 202, incisos I e II, do RI/TCU, para que, no prazo de quinze dias, apresentem alegações de defesa quanto às condutas irregulares a seguir e/ou recolham, solidariamente, aos cofres do Serpros Fundo Multipatrocinado (CNPJ 29.738.952/0001-99) a quantia a seguir indicada, atualizada monetariamente a partir das respectivas datas até o efetivo recolhimento, abatendo-se na oportunidade a quantia eventualmente ressarcida, na forma da legislação em vigor:</p><p>b.1) Com relação ao investimento do Serpros no FIP ETB:</p><p>Responsáveis e condutas</p><p>b.1.1. Eloir Cogliatti, André Luís Azevedo Guedes, Fernando Buarque e Sílvio Michelutti de Aguiar, por: não ter observado os princípios de segurança, rentabilidade, solvência, liquidez e transparência do Serpros; não ter exercido suas atividades com boa-fé, lealdade e diligência; não ter identificado, avaliado, controlado e monitorado os riscos do investimento; agir de maneira no mínimo culposa na análise da documentação que fundamentou o investimento; aprovar o investimento no FIP ETB sem validação de premissas; ter efetuado análises deficientes e insuficientes acerca dos riscos do investimento, como o evidente conflito de interesse e o fato de as cotas B adquiridas pelo Serpros não possuírem direito a voto, em desrespeito à Resolução CMN nº 3.792/2009, arts. 4º, 9º, 12 e 30 e à Resolução CGPC nº 13/2004, arts. 1º, 4º e 12; e</p><p>b.1.2) BNY Mellon Serviços Financeiros Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários S.A., por: não ter exercido suas atividades buscando sempre as melhores condições para o fundo, empregando o cuidado e a diligência que todo homem ativo e probo costuma dispensar à administração de seus próprios negócios; e não ter exercido suas atividades com boa fé, transparência, diligência e lealdade em relação ao fundo e aos cotistas, em desrespeito à Instrução CVM 409/2004, art. 65-A, possuindo responsabilidade pelo dano causado aos cotistas (art. 9º, parágrafo 3º, da Instrução CVM 391/2003);</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESPONSÁVEIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA-BASE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eloir Cogliatti, Diretor de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 13.755.000</p><p>R$ 50.435.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/07/2013</p><p>21/08/2013</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>André Luís Azevedo Guedes, Diretor Presidente</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sílvio Michelutti de Aguiar, Diretor de Seguridade</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fernando Buarque, Diretor de Administração</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BNY Mellon Serviços Financeiros Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários S.A., Administrador e Gestor do FIP ETB</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>sócios da empresa ATG - Americas Trading Group, Srs. Martin Fernando Cohen (CPF 053.954.147-89; Presidente), Arthur Mario Pinheiro Machado (CPF: 009.075.467-06; Presidente) e Francisco Gurgel do Amaral Valente (CPF: 109.482.807-60; Diretor)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>Valor atualizado até 04/11/2022: R$ 110.017.632,00</p><p>b.2) Com relação ao investimento do Serpros nas Debêntures Xnice:</p><p>Responsáveis e condutas</p><p>b.2.1) Eloir Cogliatti, André Luís Azevedo Guedes e Sílvio Michelutti de Aguiar, por: não ter observado os princípios de segurança, rentabilidade, solvência, liquidez e transparência do Serpros; não ter exercido suas atividades com boa-fé, lealdade e diligência; não ter identificado, avaliado, controlado e monitorado os riscos do investimento; agir de maneira no mínimo culposa na análise da documentação que fundamentou o investimento; ter efetuado análises deficientes e insuficientes acerca dos riscos do investimento, como o evidente conflito de interesse; ter efetuado análises deficientes e insuficientes acerca das garantias da operação, em desrespeito à Resolução CMN 3.792/2009, arts. 4º, 9º, 12 e 30 e à Resolução CGPC 13/2004, arts. 1º, 4º e 12;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RESPONSÁVEIS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA-BASE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Eloir Cogliatti, Diretor de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 51.061.441</p><p>R$ 22.117.623</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/04/2014</p><p>29/10/2014</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>André Luís Azevedo Guedes, Diretor Presidente</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sílvio Michelutti de Aguiar, Diretor de Seguridade</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>sócios da empresa ATG - Americas Trading Group, Srs. Martin Fernando Cohen (CPF 053.954.147-89; Presidente), Arthur Mario Pinheiro Machado (CPF: 009.075.467-06; Presidente) e Francisco Gurgel do Amaral Valente (CPF: 109.482.807-60; Diretor)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>Valor atualizado até 04/11/2022: R$ 118.740.992,00</p><p>c) realizar a audiência de Denílson Silveira Duarte (CPF 051.440.240-76), Analista da DIAL/GERAI a partir de 18/8/2011; Márcio Telmo Blezer (CPF 446.686.007-68), Analista da DIAL/GERAI a partir de 9/5/2011; e Ernesto Francisco Magdalena (CPF 381.643.707-97), Gerente da DIAL/GERAI a partir de 3/6/2013, com fundamento nos arts. 10, § 1º, e 12, incisos I e III, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 202, incisos I e III, do RI/TCU, para que, no prazo de quinze dias, apresentem razões de justificativa quanto às condutas irregulares descritas a seguir:</p><p>c.1) Denílson Silveira Duarte e Márcio Telmo Blezer, por terem realizado as análises das operações de investimento no FIP ETB, nas Debêntures Xnice (apenas Denílson), sem a observância aos ditames legais, sem a devida diligência e análise de riscos, em desrespeito à Resolução CMN nº 3.792/2009, arts. 4º, 9º, 12 e 30 e à Resolução CGPC nº 13/2004, arts. 1º, 4º e 12;</p><p>c.2) Ernesto Francisco Magdalena, por ter validado as análises das operações de investimento FIP ETB, nas Debêntures Xnice, sem a observância aos ditames legais, sem a devida diligência e análise de riscos, em desrespeito à Resolução CMN nº 3.792/2009, arts. 4º, 9º, 12 e 30 e à Resolução CGPC nº 13/2004, arts. 1º, 4º e 12.</p><p>d) informar os responsáveis que, caso venham a ser condenados pelo Tribunal, os débitos ora apurados serão acrescidos de juros de mora, nos termos do § 1º do art. 202 do RI/TCU;</p><p>e) encaminhar aos responsáveis, por ocasião das citações e audiências, cópia deste Acórdão e dos pronunciamentos às peças 150-152; e</p><p>f) após as devidas comunicações, autorizar a remessa do processo à Secretaria de Controle Externo da Função Jurisdicional (Sejus).</p><p>1. Processo TC-020.020/2022-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Andre Luis Azevedo Guedes (076.989.837-81); Bny Mellon Servicos Financeiros Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários S/A (02.201.501/0001-61); Eloir Cogliatti (397.355.597-49); Fernando Buarque (667.827.247-15); Silvio Michelutti de Aguiar (746.997.178-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência Nacional de Previdência Complementar.</p><p>1.3. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1014/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos em que se aprecia recurso de revisão interposto por José Lino da Silva Irmão (peça 145) contra o Acórdão 7.276/2021-TCU-1ª Câmara, relator Ministro Jorge Oliveira, que julgou tomada de contas especial instaurada pela Fundação Nacional de Saúde - Funasa em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio de convênio para o Município de São Joaquim do Monte (PE), cujo objeto era a execução de sistema de abastecimento de água;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (peças 147-148), corroborados pelo parecer ofertado pelo Ministério Público de Contas (peça 150);</p><p>Considerando que o recorrente se limitou a invocar hipótese legal compatível com o recurso de revisão, sem, contudo, satisfazê-la materialmente;</p><p>Considerando que o recorrente não acostou aos autos novos documentos capazes de infirmar a decisão combatida; e</p><p>Considerando que os processos de cobrança executiva já foram constituídos (TCs 007.086/2022-9 e 007.088/2022-1, apensos), tendo o Ministério Público junto ao TCU encaminhado ao órgão credor as informações necessárias à cobrança judicial da dívida (ofícios de peça 24 dos processos de CBEx), sendo incabível, nesta etapa processual, a análise da prescrição pelo Tribunal nos termos do parágrafo único do art. 10 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, IV, "b", do Regimento Interno, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de revisão interposto por José Lino da Silva Irmão, por não atender aos requisitos específicos de admissibilidade, nos termos do artigo 35 da Lei 8.443/92, c/c artigo 288 do RI/TCU; e</p><p>b) informar ao recorrente a prolação do presente Acórdão.</p><p>1. Processo TC-037.199/2019-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 007.086/2022-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 007.088/2022-1 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsável: José Lino da Silva Irmão (386.304.274-34).</p><p>1.3. Recorrente: José Lino da Silva Irmão (386.304.274-34).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde (extinto).</p><p>1.5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.7. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Felipe Augusto de Vasconcelos Caraciolo (29702/OAB-PE), representando José Lino da Silva Irmão.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1015/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do item 9.4 do Acórdão 1643/2021-Plenário, relator Ministro Raimundo Carreiro, por meio do qual o Colegiado determinou à Eletropar, à Transpetro e à Nuclep que informem, no relatório de gestão subsequente, as providências saneadoras adotadas em função dos achados descritos no TC 018.083/2018-8;</p><p>Considerando que o TC 018.083/2018-8 versou sobre acompanhamento com enfoque na observância dos requisitos, condições e vedações estabelecidos na Lei 13.303/2016 para o exercício de funções de administrador ou membro do Conselho Fiscal nas empresas estatais Agência Especial de Financiamento Industrial (Finame); Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES); Bndes Participações S.A. (BNDESPAR); Centrais Elétricas Brasileiras (Eletrobras); Eletrobras Participações S.A. (Eletropar); Furnas Centrais Elétricas S.A. (Furnas); Eletrobras Termonuclear S.A. (Eletronuclear); Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras); Petrobras Transporte S.A. (Transpetro); Casa da Moeda do Brasil (CMB); Indústrias Nucleares do Brasil S.A. (INB); e Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A. (Nuclep);</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados pela Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros às peças 3-5, destacando a desnecessidade da manutenção do presente processo de monitoramento, dada a natureza da determinação vertida no item 9.4 do Acórdão 1643/2021-Plenário;</p><p>Considerando, em acréscimo à análise da unidade técnica, que o teor da deliberação ora monitorada não se amolda ao inciso I do art. 2º da Resolução TCU 315/2020, o qual estabelece que determinação é a "deliberação de natureza mandamental que impõe ao destinatário a adoção, em prazo fixado, de providências concretas e imediatas com a finalidade de prevenir, corrigir irregularidade, remover seus efeitos ou abster-se de executar atos irregulares"; e</p><p>Considerando que, nos termos do art. 17, § 3º, alínea "a", da Resolução TCU 315/2020, ficam dispensadas de monitoramento, a critério do relator, as determinações já proferidas que não se enquadrem nos critérios previstos no inciso I do art. 2º daquela mesma Resolução;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, III, do RI/TCU, em promover o apensamento definitivo do presente feito ao TC 018.083/2018-8, com fulcro no nos termos do art. 36 da Resolução - TCU 259/2014, e, em cumprimento ao estabelecido no item 9.7 do Acórdão 1643/2020-Plenário, arquivar-se o TC 018.083/2018-8.</p><p>1. Processo TC-005.277/2022-1 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Petrobras S/A; Petrobras Transporte S.A.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>