<xml><article id="32439493" name="resolucao_1976_2023 COIME GGFIS" idOficio="9637087" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:31976" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="283" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=283" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20656207">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 1.976, DE 1° DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 1.976, DE 1° DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos dispostos no art. 39, da Resolução RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder às empresas constantes no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos por meio de sua renovação automática.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: APSEN FARMACEUTICA S/A - CNPJ: 62.462.015/0001-29 - AUTORIZ/MS: 1001188</p><p>ENDEREÇO: RUA LA PAZ, 37/67</p><p>MUNICÍPIO: SÃO PAULO - UF: SP - EXPEDIENTE: 4997958/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Semissólidos não estéreis: Cremes; Pomadas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: APSEN FARMACEUTICA S/A - CNPJ: 62.462.015/0001-29 - AUTORIZ/MS: 1001188</p><p>ENDEREÇO: RUA LA PAZ, 37/67</p><p>MUNICÍPIO: SÃO PAULO - UF: SP - EXPEDIENTE: 4999317/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas; Cápsulas Moles; Comprimidos; Comprimidos Revestidos; Granulados; Pós</p><p>........................................</p><p>EMPRESA: APSEN FARMACEUTICA S/A - CNPJ: 62.462.015/0001-29 - AUTORIZ/MS: 1001188</p><p>ENDEREÇO: RUA LA PAZ, 37/67</p><p>MUNICÍPIO: SÃO PAULO - UF: SP - EXPEDIENTE: 4999852/22-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica; Suspensões Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: APSEN FARMACEUTICA S/A - CNPJ: 62.462.015/0001-29 - AUTORIZ/MS: 1001188</p><p>ENDEREÇO: RUA LA PAZ, 37/67</p><p>MUNICÍPIO: SÃO PAULO - UF: SP - EXPEDIENTE: 5000131/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Emulsões; Soluções; Suspensões; Xaropes</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: INSTITUTO BIOCHIMICO INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 33.258.401/0004-48 - AUTORIZ/MS: 1000637</p><p>ENDEREÇO: RODOVIA PRESIDENTE DUTRA, KM 310</p><p>MUNICÍPIO: ITATIAIA - UF: RJ - EXPEDIENTE: 4965212/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Soluções</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ABBVIE DEUTSCHLAND GMBH &amp; CO. KG</p><p>ENDEREÇO: KNOLLSTRASSE 67061 LUDWIGSHAFEN - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000004</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ABBVIE FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 15.800.545/0001-50</p><p>AUTORIZ/MS: 1098607 - EXPEDIENTE(s): 4819624/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: TOLMAR INC.</p><p>ENDEREÇO: 701 CENTRE AVENUE, FORT COLLINS, COLORADO (CO) 80526 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000613</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ADIUM S.A. - CNPJ: 55.980.684/0001-27</p><p>AUTORIZ/MS: 1022141 - EXPEDIENTE(s): 4898643/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>