<xml><article id="32546453" name="PORTARIAS DE DECRETACAO__SN73C0" idOficio="9650785" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20675375">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 437, 12 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 437, 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante ENRIQUE EUGENIO CASTRO DABOUB, RNM F3868130, nacional do MÉXICO, nascido(a) em 15/11/1985, filho(a) de ENRIQUE CARLOS CASTRO LOZANO, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.033911/2023-31.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 438, 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38,resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante MITSUMASA SHIBATA, RNM G268754R, nacional do JAPÃO, nascido(a) em 29/03/1987, filho(a) de MAKI SHIBATA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.033599/2023-85.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 439, 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38,resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante OLATUNJI ABDULRAZAQ AMUSHAN AWOLESU, RNM F495567H, nacional da GRÃ-BRETANHA, nascido(a) em 12/12/1993, filho(a) de ADETUNJI AMUSHAN AWOLESU, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.034290/2023-11.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 440, 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38,resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante RICHARD JAMES TUCKER JR, RNM V801180X, nacional dos ESTADOS UNIDOS, nascido(a) em 18/11/1988, filho(a) de SANDRA MARIE FUNKHOUSER, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.034113/2023-26.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 441, 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38,resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante CHRISTOPHER ALAN STANTON, RNM F430787R, nacional dos ESTADOS UNIDOS, nascido(a) em 28/12/1986, filho(a) de DARLA KAY STANTON, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.034062/2023-32.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p>PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 442, 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38,resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante BRYAN WAYNE GENTRY, RNM F528660, nacional dos ESTADOS UNIDOS, nascido(a) em 08/12/1971, filho(a) de JAMES WESLEY GENTRY, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.034056/2023-85.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 443, 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38,resolve:</p><p>Decretar a perda da autorização de residência concedida ao imigrante ALEXANDER JOHN ARISHIN, RNM V7988506, nacional dos ESTADOS UNIDOS, nascido(a) em 15/02/1973, filho(a) de CAROL JOHANNA MASS, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.034046/2023-40.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>