<xml><article id="32671348" name="Resolucao_1698" idOficio="9662099" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/06/2023" artClass="00070:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Contabilidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="104" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=104" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20690934">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CFC Nº 1.698, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[    Institui o "Domicílio Eletrônico" no âmbito do Sistema CFC/CRCs.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO CFC Nº 1.698, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o "Domicílio Eletrônico" no âmbito do Sistema CFC/CRCs.</p><p>O CONSELHO FEDERAL DE CONTABILIDADE, no uso de suas atribuições legais e regimentais, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Domicílio Eletrônico para a comunicação eletrônica oficial de qualquer natureza, dos Conselhos Regionais de Contabilidade (CRCs) e do Conselho Federal de Contabilidade (CFC) com profissionais e organizações contábeis registrados, bem como pessoas físicas e jurídicas credenciadas na forma e para os fins previstos na presente norma.</p><p>Art. 2º Para fins desta Resolução, considera-se:</p><p>I - Domicílio Eletrônico: portal de serviços por meio do qual serão disponibilizadas as comunicações eletrônicas dos CRCs e do CFC com profissionais e organizações contábeis registradas, bem como pessoas físicas e jurídicas credenciadas na forma e para os fins previstos na presente norma;</p><p>II - credenciado: profissional da contabilidade ou organização contábil registrados em CRC, pessoas físicas e jurídicas sem registros no CRC e representantes em processos administrativos que tramitem perante o CRC e/ou CFC;</p><p>III - meio eletrônico: qualquer forma de armazenamento ou tráfego de documentos e arquivos digitais;</p><p>IV - transmissão eletrônica: toda forma de comunicação e/ou notificação a distância, com a utilização de redes de comunicação, preferencialmente a internet;</p><p>V - assinatura eletrônica: aquela que possibilite a identificação do signatário com certificado digital ou senha de segurança cadastrada pelo usuário; e</p><p>VI - Caixa Postal Virtual (CPV): local em que serão disponibilizadas as mensagens encaminhadas pelos CRCs e pelo CFC.</p><p>§ 1º O certificado digital será emitido por autoridade certificadora credenciada pela Infraestrutura de Chaves Públicas Brasileira (ICP Brasil), nos termos da lei federal específica, e deverá conter:</p><p>I - o número de inscrição no Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) de seu titular; ou</p><p>II - o número de inscrição no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ), sendo exigido um certificado digital para cada raiz do número do CNPJ.</p><p>§ 2º A senha de segurança é intransferível, sigilosa e de inteira responsabilidade do credenciado que a cadastrou, não sendo oponível, em qualquer hipótese, alegação de seu uso indevido.</p><p>Art. 3º Os CRCs e o CFC poderão utilizar o domicílio eletrônico para, dentre outras finalidades:</p><p>I - cientificar o credenciado de quaisquer tipos de atos administrativos;</p><p>II - encaminhar notificação do lançamento de anuidades e multas de qualquer natureza;</p><p>III - encaminhar outras intimações e notificações, inclusive autos de infração;</p><p>IV - encaminhar declarações e documentos eletrônicos; e</p><p>V - expedir avisos em geral.</p><p>Art. 4º Para recebimento da comunicação eletrônica por meio do Domicílio Eletrônico, o credenciado deverá manifestar sua opção preenchendo o Termo de Opção pelo Domicílio Eletrônico, por meio da Internet, mediante acesso ao endereço eletrônico no portal dos CRCs e do CFC, na funcionalidade relativa ao Domicílio, com adesão aos respectivos termos e condições.</p><p>§ 1º A opção pelo Domicílio Eletrônico será:</p><p>I - por prazo de validade indeterminado;</p><p>II - única por pessoa física ou jurídica;</p><p>III - válida para todos os estabelecimentos com o mesmo número base no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ), inclusive para os que tiverem a inscrição no CNPJ concedida após o credenciamento da pessoa jurídica; e</p><p>IV - com exigência de atualização permanente.</p><p>§ 2º No caso de pessoa jurídica, organização contábil, o cadastramento do representante legal se dará por profissional da contabilidade constante no quadro societário da organização contábil; nas demais pessoas jurídicas, será por representante designado.</p><p>Art. 5º O CFC poderá estabelecer vantagens e benefícios exclusivos para o credenciado no Domicílio Eletrônico, tais como: condições diferenciadas de parcelamento de débitos, descontos em anuidades e inscrições em eventos, dentre outros.</p><p>Parágrafo único. Os CRCs poderão estabelecer outros benefícios, exceto os de competência privativa do CFC, aplicáveis aos credenciados ao Domicílio Eletrônico no âmbito de sua jurisdição.</p><p>Art. 6º As comunicações ao credenciado que aderir ao Domicílio Eletrônico serão feitas por meio eletrônico, via Caixa Postal Virtual (CPV), dispensando-se publicação em Diário Oficial, ou comunicações por meio físico.</p><p>§ 1º A comunicação feita na forma prevista no caput deste artigo será considerada pessoal para todos os efeitos legais.</p><p>§ 2º Considerar-se-á realizada a comunicação na data em que o credenciado efetivar a consulta eletrônica ao teor da comunicação.</p><p>§ 3º Na hipótese do § 2º, nos casos em que a consulta se dê em dia não útil, a comunicação será considerada como realizada no primeiro dia útil seguinte.</p><p>§ 4º A consulta referida nos §§ 2º e 3º deverá ser feita em até 15 (quinze) dias corridos, contados da data do envio da comunicação, sob pena de ser esta considerada automaticamente realizada na data do término desse prazo.</p><p>§ 5º O prazo a que se refere o § 4º deste artigo será contínuo e independente do prazo fixado para cumprimento de obrigação, excluindo-se, na sua contagem, o dia do envio da comunicação e incluindo-se o do vencimento.</p><p>Art. 7º É obrigatório o uso de certificado digital emitido por autoridade certificadora credenciada pela ICP-Brasil, ou por meio de senha de segurança, ou por meio do Portal Gov.br para acesso ao Domicílio Eletrônico e para assinar documentos eletrônicos.</p><p>Art. 8º O documento eletrônico transmitido por meio do Domicílio Eletrônico, com garantia de autoria, autenticidade e integridade, será considerado original para todos os efeitos legais.</p><p>Parágrafo único. Os documentos digitalizados e transmitidos por meio do Domicílio Eletrônico têm a mesma força probante dos originais e deverão ser preservados pelo seu detentor durante o prazo decadencial previsto na legislação competente.</p><p>Art. 9º O CFC será responsável pelo sistema informatizado do Domicílio Eletrônico e, inclusive, pela edição do respectivo manual de acesso e funcionamento.</p><p>Art. 10. Esta Resolução entra em vigor em 4 de setembro de 2023.</p><p>Aprovada na 1.098ª Reunião Plenária, realizada em 15 de junho de 2023.</p><p class="assina">AÉCIO PRADO DANTAS JÚNIOR</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>