<xml><article id="32539365" name="PORTARIA MCOM NA 9514" idOficio="9649573" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20673474">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.514, DE 19 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.514, DE 19 DE MAIO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 53115.038397/2021-14, invocando as razões presentes na Nota Técnica nº 3665/2023/SEI-MCOM, chancelada pelo Parecer Jurídico nº 00304/2023/CONJUR-MCOM/CGU/AGU, resolve:</p><p>Art. 1º Renovar, de acordo com o art. 33, § 3º, da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, por dez anos, a partir de 15 de setembro de 2022, a concessão outorgada à RÁDIO AZUL CELESTE LTDA (CNPJ nº 51.413.607/0001-34), nos termos do Decreto nº 87.485, de 18 de agosto de 1982, publicado em 19 de agosto de 1982, renovada pelo Decreto s/nº, de 4 de novembro de 1994, publicado em 7 de novembro de 1994, chancelado pelo Decreto Legislativo nº 76, de 1997, publicado em 24 de novembro de 1997, para executar, sem direito de exclusividade, o serviço de radiodifusão sonora em onda média, posteriormente adaptado para o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, no município de Americana, estado de São Paulo.</p><p>Art. 2º A execução do serviço de radiodifusão, cuja concessão é renovada por esta Portaria, reger-se-á pelo Código Brasileiro de Telecomunicações, leis subsequentes e seus regulamentos.</p><p>Art. 3º Este ato somente produzirá efeitos legais após deliberação do Congresso Nacional, nos termos do art. 223, § 3º, da Constituição Federal.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>