<xml><article id="32431301" name="RESULTADO DNDH" idOficio="9636425" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="05/06/2023" artClass="00067:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Defensoria Pública da União/Conselho Superior da Defensoria Pública da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="301" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=301" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20655330">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DE REUNIÃO PARA PROCLAMAÇÃO DO RESULTADO DA VOTAÇÃO DA LISTA SÊXTUPLA PARA O CARGO DE DEFENSORA OU DEFENSOR NACIONAL DE DIREIITOS HUMANOS]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DE REUNIÃO PARA PROCLAMAÇÃO DO RESULTADO DA VOTAÇÃO DA LISTA SÊXTUPLA PARA O CARGO DE DEFENSORA OU DEFENSOR NACIONAL DE DIREIITOS HUMANOS</p><p class="identifica"></p><p>BIÊNIO 2023/2025</p><p class="identifica">Realizada em 1º de junho de 2023</p><p>Ao 1º de junho de 2023, reuniram-se os integrantes da Comissão Eleitoral e Apuradora das eleições para o cargo de Defensor/a Nacional de Direitos Humanos, biênio 2023/2025, sendo o presidente o Defensor Público Federal, Dr. Guilherme Augusto Junqueira de Andrade, e os demais titulares Dr. Célio Alexandre John e Dra. Eliana Monteiro Staub Quinto, tendo sido deliberado o seguinte:</p><p>a) Fica proclamado o resultado da eleição para o cargo de Defensora ou Defensor Nacional de Direitos Humanos biênio 2023/2025, restando eleitos os seguintes candidatos com os respectivos votos:</p><p>1 - Dr. Antonio Carlos Torres de Siqueira de Maia e Pádua 9</p><p>2 - Drª. Carolina Soares Castelliano Lucena de Castro 9</p><p>3 - Drª. Ana Lucia Marcondes Faria de Oliveira 8</p><p>4 - Dr. Eduardo Valadares de Brito 8</p><p>5 -Dr. Erico Lima de Oliveira 8</p><p>6 - Dr. Pedro Paulo Raveli Chiavini 7</p><p>Os resultado completo, com os demais nomes, bem como as entidades que não votaram, será anexado no presente processo.</p><p>Para atendimento ao princípio da publicidade, bem como o disposto no artigo 6º da Resolução CSDPU 183/2021, publique-se o presente resultado no BEI e no DOU.</p><p class="assina">Guilherme Augusto Junqueira de Andrade</p><p class="cargo">Defensor Público Federal</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>