<xml><article id="32514501" name="Ata 16 - 1C_15" idOficio="9646380" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/06/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="188" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=188" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20668943">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4279/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Pesca e Aquicultura, em desfavor de Rafael Pinzon Rueda, Tania Regina de Farias Zapata e Instituto de Assessoria para o Desenvolvimento Humano, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio de convênio firmado com o objetivo de "estabelecer cooperação técnica para contribuir com o Fortalecimento Institucional da Secretaria, aperfeiçoando seus processos organizacionais e implementando sub-sistemas de informações em apoio ao Sistema de Monitoramento e Avaliação do Plano Mais Pesca e Aqüicultura".</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamentou a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, acerca do marco inicial da fluição da prescrição intercorrente;</p><p>considerando a data da entrega da prestação de contas do convênio como o marco inicial para contagem do prazo prescricional (15/09/2011, peça 43);</p><p>considerando que o primeiro ato inequívoco de apuração das irregularidades lesivas ao erário ocorreu em 26/05/2014, com a notificação dos responsáveis (peça 45);</p><p>considerando que, após a emissão do Parecer Financeiro 70/2015 (peça 53), de 25/08/2015, o ato interruptivo seguinte - notificação dos responsáveis (peça 61) - ocorreu apenas em 25/06/2021;</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º da Resolução-TCU 344/2022, ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, em razão da ausência de atos processuais por mais de três anos;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, em razão do reconhecimento da prescrição;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e arts. 1º, 2º, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-007.515/2022-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto de Assessoria Para O Desenvolvimento Humano - IADH (05.773.404/0001-31); Rafael Pinzon Rueda (022.174.652-87); Tania Regina de Farias Zapata (075.590.624-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Gabinete do Ministro da Pesca e Aquicultura; Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - Gabinete do Ministro (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4280/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Financiadora de Estudos e Projetos, em desfavor da Fundação Ulbra e de Ruben Eugen Becker, Johannes Hermann Gedrat, Marcos Fernando Ziemer, Paulo Augusto Seifert, Rosangela Fraga Alves e Erwin Francisco Tochtrop Junior, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio de convênio entre o Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico e a Fundação Ulbra, visando o desenvolvimento do projeto "Sistema de Bombeamento de Caminhões Feixe para Abastecimento de Postos de GNV".</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamentou a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, acerca do marco inicial da fluição da prescrição intercorrente;</p><p>considerando a data limite para a prestação de contas como o marco inicial para contagem do prazo prescricional (29/08/2011, peças 9 e 17 );</p><p>considerando que o primeiro ato inequívoco de apuração das irregularidades lesivas ao erário - parecer conclusivo de reprovação da prestação de contas técnica (peça 64) - ocorreu em 27/07/2017;</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º da Resolução-TCU 344/2022, ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, uma vez que houve o transcurso de mais de cinco anos entre o marco inicial e o primeiro marco interruptivo;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, em razão do reconhecimento da prescrição;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e arts. 1º, 2º, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-008.451/2021-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Erwin Francisco Tochtrop Junior (375.462.520-91); Fundação Ulbra (03.286.299/0001-80); Johannes Hermann Gedrat (039.975.960-34); Marcos Fernando Ziemer (527.474.250-53); Paulo Augusto Seifert (388.217.100-68); Rosangela Fraga Alves (335.178.510-00); Ruben Eugen Becker (024.785.440-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Financiadora de Estudos e Projetos.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4281/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em desfavor de Alecxo de Moura Belo, em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos por força do Programa Brasil Alfabetizado - PBA, no exercício de 2013.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamentou a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, acerca do marco inicial da fluição da prescrição intercorrente;</p><p>considerando a data limite para a prestação de contas como o marco inicial para contagem do prazo prescricional (26/05/2017, peça 13);</p><p>considerando que o primeiro ato inequívoco de apuração do fato ocorreu em 05/12/2017, com a emissão da Informação 3069/2017 (peça 7);</p><p>considerando que, após a elaboração do Relatório do Tomador de Contas (peça 13), em 19/09/2018, o ato interruptivo seguinte ocorreu somente em 24/05/2022, com a emissão do Relatório de Auditoria da Controladoria-Geral da União (peça 16);</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º da Resolução-TCU 344/2022, ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, em razão da ausência de atos processuais por mais de três anos;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, em razão do reconhecimento da prescrição;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e arts. 1º, 2º, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-010.242/2022-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Alecxo de Moura Belo (754.953.093-91); Valmir Barbosa de Araújo (243.446.213-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Dom Expedito Lopes - PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Luana Ferreira dos Reis (OAB-PI 13.114), representando Prefeitura Municipal de Dom Expedito Lopes - PI; Giovana Ferreira Martins Nunes Santos (OAB-PI 3.646), representando Valmir Barbosa de Araújo.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4282/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de Tomada de Contas Especial - TCE instaurada contra José Bernardo Ortiz Monteiro Júnior em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do convênio de registro Siafi 435027, firmado entre o então Ministério da Integração Nacional e o Estado de São Paulo, que tinha por objeto a execução de obras preventivas e recuperativas em municípios atingidos por desastres naturais.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando o envio da prestação de contas do convênio em 26/9/2006 (peça 272, p. 33), termo inicial para contagem do prazo prescricional, conforme o art. 4º, inciso II, da mencionada resolução;</p><p>considerando a incidência da prescrição quinquenal, nos termos dos arts. 2º e 5º, inciso II, da Resolução-TCU 344/2022, uma vez que entre a prestação de contas e a realização de visita técnica nas obras objeto desta TCE, realizada em abril de 2014, houve o transcurso de tempo superior a sete anos;</p><p>considerando a incidência da prescrição intercorrente, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022, uma vez que entre a emissão do Parecer de Execução Física 2015_487_PT_LCCS/2015/SEDEC/DRR (peça 243) e a emissão do Parecer 41/2020/RESUD/Gabinete SE (peça 244) houve o transcurso tempo superior a quatro anos;</p><p>considerando os pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público junto ao TCU pela prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput, da Lei 9.873/1999, 2º, 4º, inciso II, e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) cientificar o Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e o Governo do Estado de São Paulo desta deliberação, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-011.425/2022-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jose Bernardo Ortiz Monteiro Junior (185.658.188-88).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Governo do Estado de São Paulo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4283/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, em desfavor de Winebaldo de Carvalho e Aquamar-Associação de Aquicultores de Monte Aprazível e Região, em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos de convênio cujo objeto é a instalação de laboratório de processamento de pescado do Centro de Educação Tecnológica em Aquicultura.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando que, em 8/11/2013, foi emitido o Parecer Técnico Conclusivo 125/2013-CACER/DAER/SEPOA/MPA (peça 138), primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária;</p><p>considerando que houve o transcurso do prazo de cinco anos entre os eventos processuais "b" (notificação de Winebaldo de Carvalho, em 9/12/2013) e "c" (parecer financeiro de 22/7/2021) do parágrafo 20.1 da instrução de peça 234, ocorreu, nos autos, a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória para o TCU.</p><p>considerando que, de acordo com o entendimento fixado no Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente se inicia a partir da ocorrência do primeiro marco interruptivo da prescrição ordinária;</p><p>considerando que, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022, a unidade técnica concluiu que houve o transcurso do prazo de três anos entre os eventos indicados no parágrafo 22.1 da instrução de peça 234, letras "a" e "b", tendo ocorrido, assim, a prescrição intercorrente da pretensão sancionatória e ressarcitória;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, com base nos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999 e do art. 169, inciso III, do RI/TCU (peças 234-237);</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, inciso V, "a", e 169, inciso III, do RI/TCU; 487, inciso II, da Lei 13.105/2015 e 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-012.142/2022-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Aquamar-associacao de Aquicultores de Monte Aprazivel e Regiao (04.346.188/0001-85); Winebaldo de Carvalho (621.252.578-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Gabinete do Ministro da Pesca e Aquicultura; Ministerio da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - Gabinete do Ministro (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4284/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial da Cultura, em desfavor de Fundação Orquestra Sinfônica Brasileira (OSB) e Roberto Paulo Cezar de Andrade, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos federais repassados no âmbito do projeto cultural Pronac 04-5903, denominado "Orquestra para Todos".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que a prestação de contas foi enviada pela convenente em 29/8/2006 (peças 24 e 186, p. 3), sendo esse o termo inicial para contagem do prazo prescricional, conforme disposto no art. 4º, inciso II, da mencionada resolução;</p><p>considerando que, no caso de Roberto Paulo Cezar de Andrade, o primeiro marco interruptivo da contagem do prazo prescricional ocorreu somente em 12/8/2014, quando foi produzido o parecer financeiro de avaliação da prestação de contas (peças 66 e 186, p. 3), nos termos do art. 5º, inciso II, da resolução em comento;</p><p>considerando que o transcurso de prazo superior a cinco anos entre o termo inicial e o primeiro marco interruptivo enseja o reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do TCU, conforme previsto no art. 2º do referido normativo;</p><p>considerando que o art. 6º, inciso II, c/c o art. 19 da Instrução Normativa-TCU 71/2012 preveem a dispensa da instauração da tomada de contas especial ou a dispensa da citação dos responsáveis na fase externa, quando houver transcorrido prazo superior a dez anos entre a data provável da ocorrência do dano e a primeira notificação desses responsáveis pela autoridade administrativa competente;</p><p>considerando que, no caso da OSB, os supostos fatos ensejadores de débito ocorreram nos anos de 2005 e 2006;</p><p>considerando que a notificação a essa convenente com as irregularidades precisamente delimitadas - respaldadas por análise financeira da documentação complementar apresentada para fins de prestação de contas - veio a acontecer mais de dez anos após os fatos e que a sua citação apenas neste momento seria capaz de prejudicar o exercício da ampla defesa e do contraditório (peça 189, p. 16-17);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 186 a 189);</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, quanto ao processo a seguir relacionado, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 2º, 4º e 5º da Resolução-TCU 344/2022, art. 6º, inciso II, c/c o art. 19 da Instrução Normativa-TCU 71/2012 e arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento em relação a Roberto Paulo Cezar de Andrade;</p><p>reconhecer a ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo em relação a Fundação Orquestra Sinfônica Brasileira;</p><p>cientificar a Secretaria Especial de Cultura e os responsáveis acerca desta deliberação;</p><p>arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-013.149/2022-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Fundacao Orquestra Sinfonica Brasileira (33.659.327/0001-29); Roberto Paulo Cezar de Andrade (025.601.867-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4285/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, em desfavor de José Cidenei Lobo do Nascimento e Herivaneo Vieira de Oliveira, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos de convênio firmado com o Município de Humaitá, AM, que tinha o objetivo de promover a melhoria na produção e na qualidade da castanha-do-brasil da zona rural dessa localidade.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamentou a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, acerca do marco inicial da fluição da prescrição intercorrente;</p><p>considerando a data da entrega da prestação de contas do convênio como o marco inicial para contagem do prazo prescricional (27/2/2012, peça 63);</p><p>considerando que o primeiro ato inequívoco de apuração das irregularidades lesivas ao erário ocorreu em 29/10/2012, com a emissão da Nota Informativa 6/2012 (peça 50);</p><p>considerando que houve alguns atos interruptivos da contagem da prescrição até 16/8/2016, quando foi emitida a Nota Técnica 15/2014 (peça 62);</p><p>considerando que o ato interruptivo seguinte - emissão do Despacho 1725/2020, que solicitou a emissão de parecer conclusivo acerca da prestação de contas final do convênio (peça 63) - ocorreu apenas em 16/1/2020;</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º da Resolução-TCU 344/2022, ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, em razão da ausência de atos processuais por mais de três anos;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, em razão do reconhecimento da prescrição;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e arts. 1º, 2º, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-015.875/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Herivaneo Vieira de Oliveira (146.439.792-91); José Cidenei Lobo do Nascimento (230.961.102-63).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4286/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 27 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a", art. 169, inciso V, e 218 do Regimento Interno do TCU, e com o Acórdão 644/2005-TCU-Plenário, de acordo com os pareceres constantes dos autos, em:</p><p>a) expedir quitação a Ana Aparecida Gomes, diante do recolhimento integral da multa que lhe foi aplicada pelo Acórdão 8.812/2019-TCU, modificado pelo Acórdão 2.414/2022, ambos da Primeira Câmara;</p><p>b) arquivar o presente processo.</p><p>1. Processo TC-022.214/2016-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Ana Aparecida Gomes (037.349.108-54).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Estrela D'oeste - SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Bruna Parizi (OAB-SP 313.667), representando Ana Aparecida Gomes.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4287/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em desfavor de Marco Aurelio Migliori, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio de convênio (Siafi 656356) firmado com o município de Guará/SP para a aquisição de equipamentos e mobiliário padronizados para equipar escolas de educação infantil no âmbito do Programa Nacional de Reestruturação e Aparelhagem da Rede Escolar Pública - PROINFÂNCIA.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamenta a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>Considerando que, nos termos dos arts. 2º e 4º, inciso II, do mencionado normativo, a unidade técnica concluiu que houve o transcurso do prazo de 5 (cinco) anos entre o termo inicial da contagem da prescrição (1º/3/2011) e o primeiro evento interruptivo (21/12/2017) constantes, respectivamente, das alíneas "a" e "b" do parágrafo 12 da instrução, tendo ocorrido, assim, a prescrição da pretensão sancionatória e ressarcitória;</p><p>Considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MP/TCU) propõem arquivar os autos, com base nos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999 e do art. 169, III, do RI/TCU;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 143, V, "a", e 169, III, do RI/TCU; 487, II, da Lei 13.105/2015 (Código de Processo Civil) e 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo e dar ciência desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-025.572/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Marco Aurelio Migliori (040.160.688-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4288/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria de Políticas Públicas de Emprego do Ministério do Trabalho e Emprego (SPPE/MTE), em razão de irregularidades na execução do Convênio Sert/Sine 93/2004, celebrado entre a Secretaria do Emprego e Relações do Trabalho do Estado de São Paulo (Sert/SP) e o Sindicato dos Trabalhadores em Processamento de Dados do Estado de São Paulo (SINPD), custeado com recursos do Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), repassados ao estado de São Paulo por meio do Convênio MTE/SPPE/Codefat 48/2004-Sert/SP.</p><p>Considerando que esta Corte de Contas, mediante o Acórdão 6.342/2018-TCU-1ª Câmara, julgou irregulares as contas de diversos responsáveis, condenando-os solidariamente ao pagamento de débito;</p><p>considerando que o referido decisum foi mantido em sede de recurso de reconsideração, julgado por meio do Acórdão 1.197/2021-TCU-1ª Câmara;</p><p>considerando que, posteriormente, Antônio Fernandes dos Santos Netos e SINDP juntaram aos autos petição conjunta (peça 179) solicitando o cancelamento do Ofício 17.970/2022-TCU/Seproc, por meio do qual este Tribunal havia requerido a inscrição dos seus nomes no Cadastro Informativo de Créditos não Quitados do Setor Público Federal (Cadin), tendo os peticionantes alegado que, no âmbito do agravo de instrumento 2100420-81.2020.8.26.0000, em trâmite perante a 4ª Câmara de Direito Público do Tribunal de Justiça de São Paulo (TJSP), foi reconhecida a prescrição da dívida em apreço;</p><p>considerando que os pareceres uniformes da unidade técnica (peças 180 e 181) e do Ministério Público junto ao TCU (peça 182) propõem que este Tribunal conheça do expediente inserto à peça 179 como mera petição, negando a ele provimento;</p><p>considerando que, em seu parecer, o Parquet especializado sugeriu, em acréscimo, enviar cópia da referida petição à Advocacia-Geral da União (AGU), para adoção das providências cabíveis, tendo em vista a decisão proferida no âmbito do supracitado processo judicial;</p><p>considerando que o art. 10, parágrafo único, da Resolução-TCU 344/2022 dispõe que esta Corte de Contas não se manifestará sobre a prescrição, caso já tenha sido remetida a documentação pertinente aos órgãos ou entidades executores;</p><p>considerando que, no caso em tela, os processos de cobrança executiva foram constituídos (TC 002.515/2022-9 e 002.510/2022-7) e o Parquet de Contas já remeteu ao órgão executor a documentação pertinente para a cobrança judicial da dívida;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 48, parágrafo único, da Resolução-TCU 259/2014 e no art. 143, inciso V, alínea "c", do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) conhecer do expediente acostado à peça 179 como mera petição e, no mérito, negar a ele provimento;</p><p>b) encaminhar cópia da petição inserta à peça 179 para a Advocacia-Geral da União (AGU), para adoção das providências cabíveis, considerando as decisões proferidas no âmbito do agravo de instrumento 2100420-81.2020.8.26.0000, em trâmite perante a 4ª Câmara de Direito Público do Tribunal de Justiça de São Paulo (TJSP);</p><p>c) encaminhar cópia desta deliberação a Antônio Fernandes dos Santos Netos e Sindicato dos Trabalhadores em Processamento de Dados do Estado de São Paulo (SINPD).</p><p>1. Processo TC-028.744/2015-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 002.515/2022-9 (COBRANÇA EXECUTIVA); 002.510/2022-7 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: Antônio Fernandes dos Santos Neto (610.445.808-44); Carmelo Zitto Neto (620.467.488-91); Francisco Prado de Oliveira Ribeiro (017.692.008-00); Sindicato dos Empregados Em Empresas de Processamento de Dados, Serv Comp, Inform Tec. Inform e Trab Process Dados, Serv Comp, Inform e Tec Inform Esp (55.537.666/0001-75).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Entidades e Órgãos do Governo do Estado de São Paulo.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Renata de Oliveira Ribeiro Candido Gomes, Marcelo Machado de Luca de Oliveira Ribeiro e outros, representando Francisco Prado de Oliveira Ribeiro; Nircles Monticelli Breda (26.114/OAB-SP), Talita Andrade de Souza Pinto (349766/OAB-SP) e outros, representando Sindicato dos Empregados Em Empresas de Processamento de Dados, Serv Comp, Inform Tec. Inform e Trab Process Dados, Serv Comp, Inform e Tec Inform Esp; Nircles Monticelli Breda (26.114/OAB-SP), Talita Andrade de Souza Pinto (349766/OAB-SP) e outros, representando Antônio Fernandes dos Santos Neto.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4289/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial relativa a convênio firmado entre a Fundação Nacional de Desenvolvimento da Educação e o Município de Eusébio, CE, visando à construção de escola na localidade de Mangabeira.</p><p>Considerando que não houve dano ao erário nas obras em tela e que, consequentemente, a insubsistência de débito resulta na ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo;</p><p>considerando a inocorrência das prescrição, nos termos da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 169, VI, e 212 do Regimento Interno do TCU e arts. 4º, inciso IV, da Resolução-TCU 344/2022, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-040.778/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Acilon Gonçalves Pinto Júnior (091.881.853-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Eusébio - CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Andrei Barbosa de Aguiar (OAB-CE 19.250), representando Acilon Gonçalves Pinto Júnior.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4290/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Cuidam os autos de tomada de contas especial instaurada pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A., em desfavor da Empresa de Pesquisa Agropecuária do Rio Grande do Norte S.A., de José Geraldo Medeiros da Silva, de Alexandre de Medeiros Wanderley e de Rodrigo Oliveira Maranhão, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio Fundeci 2012/0370 (peça 5), e que tinha por objeto a colaboração financeira para a execução de pesquisa intitulada "estabelecimento de bancos de cactáceas como estratégia de combate à desertificação do Seridó potiguar", visando avaliar o potencial de revegetação e o comportamento produtivo das cactáceas nativas mandacaru, xiquexique e facheiro através de mudas oriundas de sementes em áreas em processo de desertificação no Seridó Potiguar.</p><p>Considerando que o valor do débito apurado é inferior a R$ 100.000,00, limite mínimo fixado por este Tribunal para instauração de tomada de contas especial, mais precisamente R$ 5.003,00.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 93 da Lei 8.443/1992, nos arts. 169, inciso VI, e 213 do RI/TCU, e nos arts. 6º, inciso I, e § 3º, e 19, caput, da IN-TCU 71/2012, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em: arquivar as contas dos responsáveis arrolados nestes autos, sem baixa da responsabilidade e sem cancelamento do débito, a cujo pagamento continuarão obrigados os responsáveis solidários, para que lhes possa ser dada quitação; encaminhar cópia deste acordão e da instrução (peça 114) à unidade jurisdicionada e aos responsáveis arrolados nos autos.</p><p>1. Processo TC-045.610/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Alexandre de Medeiros Wanderley (511.986.574-72); Empresa de Pesquisa Agropecuaria do Rio G do Norte S/a (08.510.158/0001-13); Jose Geraldo Medeiros da Silva (214.528.814-72); Rodrigo Oliveira Maranhao (664.744.854-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4291/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de representação acerca de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico 81/2022, sob a responsabilidade da Superintendência Regional Nordeste do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), com valor estimado de R$ 11.309.889,84, cujo objeto é a contratação dos serviços de segurança e vigilância patrimonial a serem executados nas dependências das unidades vinculadas às gerências executivas localizadas em Recife, Caruaru, Garanhuns, Petrolina.</p><p>Considerando que houve a inabilitação da empresa Protemaxi Segurança Patrimonial Armada Eireli, com proposta mais vantajosa, sem a realização da diligência prevista no art. 43, § 3º, da Lei 8.666/1993, de forma a possibilitar à empresa a juntada da certidão negativa de falência, recuperação judicial ou recuperação extrajudicial expedia pelo distribuidor da sede do licitante;</p><p>considerando que a jurisprudência desta Corte de Contas, a exemplo do Acórdão 1.211/2021-TCU-Plenário, é no sentido de que a vedação à inclusão de novo documento, prevista no art. 43, § 3º, da Lei 8.666/1993 e no art. 64 da Lei 14.133/2021 (nova Lei de Licitações e Contratos Administrativos), não alcança documento destinado a atestar condição de habilitação preexistente à abertura da sessão pública, apresentado em sede de diligência;</p><p>considerando que, no âmbito do agravo de instrumento relativo ao Processo 0803152-41.2023.4.05.0000, o Tribunal Regional Federal da 5ª Região proferiu decisão liminar monocrática determinando a habilitação da referida empresa no pregão eletrônico ora sob exame ou a suspensão do certame, a critério da Administração;</p><p>considerando que, em seguida, a superintendência decidiu por retornar à fase anterior da licitação e habilitar a aludida empresa, conforme consta da ata complementar (peça 68);</p><p>considerando os pareceres antecedentes formulados pela unidade técnica, propondo o indeferimento da cautelar pleiteada, por não se observar mais o pressuposto do periculum in mora, tendo também sugerido a expedição de ciência à unidade jurisdicionada para evitar a repetição da irregularidade e o arquivamento dos autos (peças 69 e 70);</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c o art. 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>conhecer da representação e, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante;</p><p>dar ciência à Superintendência Regional Nordeste do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) e à sua Procuradoria Federal Especializada, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, de que, no âmbito do Pregão Eletrônico 81/2022, houve a inabilitação indevida da Protemaxi Segurança Patrimonial Armada Eireli, ante a ausência de juntada da certidão negativa de falência, recuperação judicial ou recuperação extrajudicial expedida pelo distribuidor da sede do licitante, exigida no item 9.10.1 do edital, sem que houvesse, contudo, a realização das diligências permitidas no art. 43, § 3º, da Lei 8.666/1993, o que contraria a jurisprudência desta Corte de Contas, a exemplo do Acórdão 1.211/2021-TCU-Plenário;</p><p>arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-005.288/2023-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Superintendência Regional Nordeste do Inss.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Rodrigo Jereissati de Araujo (8175/OAB-CE), representando Protemaxi Seguranca Patrimonial Armada Eireli.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4292/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de representação de licitante, relativa ao Pregão Eletrônico 14/2023 (PRC-PE-2023-00024), realizado pelo Departamento Regional do Senai no Estado do Mato Grosso do Sul (Senai/MS) visando à contratação de serviços de limpeza e conservação, portaria e jardinagem, com fornecimento de materiais, itens de higiene pessoal, equipamentos, ferramentas e EPIs.</p><p>Considerando que a representação preenche os requisitos de admissibilidade aplicáveis;</p><p>considerando que a representante alegou, em síntese, que a inabilitação de sua proposta teria violado os princípios da ampla competição e do formalismo moderado, pois, a seu ver: (i) seria excessiva a exigência de quantitativo mínimo por posto específico prevista no item 10.3, 'b', do edital, e (ii) a vistoria técnica, prevista no item 10.3, 'c', do edital, seria uma faculdade, e não critério obrigatório para fins de habilitação, tendo a empresa optado por não a realizar;</p><p>considerando que, de acordo com a unidade instrutora, os indícios de irregularidades não se confirmaram;</p><p>considerando que as quantidades mensais estimadas no item 2.2.1 do termo de referência (21 agentes de asseio, 9 agentes de asseio insalubre, 11 porteiros diurnos, 7 porteiros noturnos, 6 jardineiros e 5 encarregados) está em conformidade com o art. 12, II, 'b', do regulamento de licitação do Senai e é compatível com os patamares aceitos por este Tribunal (Súmula 263 e Acórdãos 1.284/2003, 2.434/2013 e 2.167/2014, do Plenário), não configurando restrição indevida à competitividade do certame;</p><p>considerando que a exigência de visita técnica para fins de habilitação foi devidamente justificada pela Administração, tendo em vista a peculiaridade dos serviços envolvidos, em especial a diversidade de locais em que os serviços seriam prestados, alguns, inclusive, com áreas consideradas insalubres;</p><p>considerando que o estado do processo permite o julgamento imediato do mérito, não se justificando a apreciação, em separado, do pedido relativo à suspensão cautelar do certame.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993 e no art. 237 do regimento interno do TCU, em:</p><p>a) conhecer da representação e, no mérito, considerá-la improcedente, ficando prejudicado o pedido de suspensão cautelar do certame;</p><p>b) comunicar o teor desta deliberação à representante e ao Senai/MS;</p><p>c) arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-008.361/2023-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Departamento Regional do Senai no Estado do Mato Grosso do Sul.</p><p>1.2. Representante: Dual Serviços Terceirizados Ltda. (CNPJ 23.476.403/0001-07).</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Gandhi Elias Azevedo Ferzeli (OAB-MS 16596).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4293/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Considerando tratar-se de expediente nominado como pedido de reexame interposto por Expert Comercial Ltda. (peça 28) contra o Acórdão 723/2023-TCU-Primeira Câmara, por meio do qual o Tribunal conheceu da representação por ela formulada.</p><p>Considerando que o direito de representar a este Tribunal a respeito de irregularidades apontadas no Pregão Eletrônico SRP 24/2022 foi garantido à representante;</p><p>considerando que o exercício de representação perante esta Corte, foi respeitado, uma vez que a peça foi conhecida e seu mérito foi devidamente examinado por este Tribunal;</p><p>considerando que a peticionante não possui legitimidade para apresentar recurso, por não ter demonstrado sua razão legítima para intervir nos autos;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento nos arts. 48 da Lei 8.443/1992, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em não conhecer do pedido de reexame, em razão da ausência de legitimidade e interesse recursal, nos termos do artigo 146 e 282 do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-031.740/2022-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Recorrente: Partiner Comercial Ltda. (00.411.452/0001-66).</p><p>1.2. Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amazonas - Instituto Federal de Educ. Ciência Tec. do Amazonas.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>1.6. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.7. Representação legal: Danilo Botelho dos Santos (122220/OAB-RJ), representando Partiner Comercial Ltda.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4294/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos relativos ao ato de aposentadoria de Eliana Maria da Conceicao emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, que admitiam, após aquela data, apenas a contabilização de tempo residual para a integralização de um décimo decorrente do exercício de função iniciado até 10/11/1997, data de publicação da Medida Provisória 1.595-14, convertida na Lei 9.527/1997, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos;</p><p>Considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>Considerando que, em consonância com referido julgado, a atuação deste Tribunal, em todas as hipóteses de atos em que identificada tal vantagem, é no sentido de considerar a ocorrência suficiente, de per si, para justificar a apreciação do ato pela ilegalidade, com a negativa de registro;</p><p>Considerando que a parcela impugnada, segundo os elementos dos autos, não conta com o amparo de decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos que não contem com o amparo de decisão judicial transitada em julgado devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros, providência já adotada no ato ora examinado;</p><p>Considerando, na hipótese, a desnecessidade de edição de novo ato, ainda que diante da negativa de registro do atual, tendo em vista a inviabilidade de saneamento da concessão com a manutenção da parcela impugnada;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1414/2021 - Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno do Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de aposentadoria de Eliana Maria da Conceicao;</p><p>b) expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-002.671/2023-9 (APOSENTADORIA)</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>