<xml><article id="32814868" name="emcfp0132(PORTARIA CFP NA 71 de " idOficio="9684518" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00070:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Psicologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="351" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=351" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20722077">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 71, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Estabelece o Regimento Interno dos Grupos de Trabalho de APAF.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 71, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece o Regimento Interno dos Grupos de Trabalho de APAF.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DE PSICOLOGIA no uso de suas atribuições legais e regimentais, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria estabelece o Regimento Interno dos Grupos de Trabalho da Assembléia de Políticas, da Administração e das Finanças - APAF, em consonância com a Portaria CFP nº 15, de 26 de julho de 2021.</p><p>Seção I</p><p>Dos Requisitos e Funções dos Membros do Grupo de Trabalho</p><p>Art. 2º As indicadas aos Grupos de Trabalho da APAF deverão ser designadas preferencialmente entre conselheiras de referência e com experiência profissional na temática no plenário regional.</p><p>§1º Caberá às indicadas dos Conselhos Regionais de Psicologia repassar ao respectivo plenário regional e à região que representa os andamentos das atividades do Grupo de Trabalho.</p><p>§2º Caberá à indicada do Conselho Federal de Psicologia coordenar, planejar e articular as atividades do Grupo de Trabalho, garantindo, independentemente do tema, a observância dos critérios referentes à acessibilidade, dispostos na Lei n. 13.146, de 6 de julho de 2015 - Lei Brasileira de Inclusão da Pessoa com Deficiência.</p><p>§3º O Conselho Federal de Psicologia e os Conselhos Regionais de Psicologia poderão, a qualquer tempo, alterar a indicação para o Grupo de Trabalho do qual é membro.</p><p>§4º As indicadas deverão dispor de tempo para participação efetiva das reuniões e tarefas do Grupo de Trabalho, e estar cientes que representam a vontade política da região.</p><p>Art. 3º Às colaboradoras ad hocs eventualmente indicadas para compor Grupo de Trabalho aplica-se esta Portaria, no que couber.</p><p>Seção II</p><p>Do Início das Atividades do Grupo de Trabalho</p><p>Art. 4º As integrantes dos Grupos de Trabalho serão inicialmente subsidiadas com as seguintes informações:</p><p>I - as atividades dos Grupos de Trabalho da APAF deverão ser restritas aos objetivos de sua constituição e terão caráter temporário, subsidiário, não remuneratório e não deliberativo;</p><p>II - os limites da reserva legal do Conselho Federal de Psicologia serão considerados na condução dos trabalhos;</p><p>III - as características principais do Regimento Interno da APAF e dos deveres dos membros do grupo de trabalho estabelecidos pela Portaria CFP nº 15, de 26 de julho de 2021 e por esta Portaria;</p><p>IV - o modo de elaboração e padronização documental do Conselho Federal de Psicologia deverá ser respeitado, em conformidade com a Portaria CFP nº 6, de 31 de março de 2021;</p><p>V - os Conselhos Regionais de Psicologia membros do Grupo de Trabalho serão copiados nas comunicações entre representantes e o Conselho Federal de Psicologia.</p><p>Art. 5º A primeira reunião do Grupo de Trabalho da APAF deverá tratar:</p><p>I - da análise do objetivo do Grupo de Trabalho;</p><p>II - da apropriação de eventuais matérias anteriormente discutidas;</p><p>III - da elaboração de calendário regular de trabalho para execução da tarefa.</p><p>Parágrafo único. Serão considerados, no desenvolvimento das atividades:</p><p>I - o estabelecimento de estratégias e métodos para atender o objetivo do Grupo de Trabalho;</p><p>II - a distribuição equânime de tarefas entre os membros do Grupo de Trabalho;</p><p>III - o acordo prévio de prazos para devolutiva de material.</p><p>Seção III</p><p>Do Desenvolvimento das Atividades do Grupo de Trabalho</p><p>Art. 6º O Grupo de Trabalho deve:</p><p>I - consultar equipes técnicas, respectivos plenários e regiões sobre matéria tratada;</p><p>II - propor soluções sistematizadas para os problemas apresentados no decorrer das atividades do Grupo de Trabalho, conforme o posicionamento de suas respectivas regiões;</p><p>III - disponibilizar materiais desenvolvidos pelo Grupo de Trabalho em consultas públicas e outros meios democráticos, quando cabível;</p><p>IV - sugerir alterações, ampliações ou simplificações de objetivo para o Grupo de Trabalho na APAF subsequente.</p><p>Art. 7º O Conselho Regional de Psicologia que tiver participação inferior a 60% nas atividades no Grupo de Trabalho será substituído por outro Conselho Regional de Psicologia da mesma região na APAF subsequente.</p><p>§1º Na ocasião de criação de Grupo de Trabalho, a APAF indicará um Conselho Regional de Psicologia, em caráter de suplência, para assumir a vaga na hipótese do caput deste artigo, até a APAF subsequente.</p><p>§2º A falta a três reuniões virtuais consecutivas do Grupo de Trabalho impossibilitará indicada faltante a comparecer a eventuais reuniões presenciais.</p><p>Seção IV</p><p>Da elaboração de normativas</p><p>Art. 8° Na ocasião de mudança de gestão do Conselho Federal de Psicologia, as atividades do Grupo de Trabalho serão retomadas no prazo de até 90 (noventa) dias a contar da data da posse da nova gestão.</p><p>I - No caso de alteração de 70% dos membros, na primeira reunião deverão ser convocados os membros antigos do Grupo de Trabalho para atualização e repasse das informações de discussões e andamento dos trabalhos.</p><p>II - Caso não seja cumprido o prazo referido no caput, caberá ao Conselho Federal de Psicologia notificar o Grupo de Trabalho para início das atividades; persistindo o não cumprimento das atividades, o Grupo de Trabalho será recomposto na APAF subsequente.</p><p>Art. 9° Na ocasião de mudança de gestão dos Conselhos Regionais de Psicologia, o Conselho Federal de Psicologia promoverá reunião com os novos Plenários, destinada à indicação dos integrantes a comporem os Grupos de Trabalho em funcionamento e os recém-criados.</p><p>Art. 10. Minutas de normativas elaboradas por Grupo de Trabalho de APAF serão apreciadas em reunião assemblear, desde que atendidos os seguintes requisitos mínimos, conforme o caso:</p><p>I - uma consulta, no mínimo, por região federativa, a ser coordenada pelo membro da referida região;</p><p>II - parecer técnico;</p><p>III - parecer jurídico;</p><p>IV - consulta pública à categoria profissional, quando couber.</p><p>Parágrafo único. O Grupo de Trabalho poderá realizar levantamentos, solicitar pareceres a demais setores do CFP, ou dispor de quaisquer outros meios democráticos e participativos para subsidiar a produção da normativa.</p><p>Art. 11. A elaboração da minuta de normativa obedecerá às seguinte fases, nesta ordem:</p><p>I - elaboração de minuta inicial pelo Grupo de Trabalho;</p><p>II - encaminhamento da minuta para consulta, juntamente com o histórico de ações e discussões realizadas pelo Grupo de Trabalho, por região federativa, para contribuições dos Conselhos Regionais de Psicologia;</p><p>III - encaminhamento da minuta para pareceres técnicos do CFP;</p><p>IV - encaminhamento da minuta para consulta pública à categoria, quando couber;</p><p>V - apreciação da minuta pelo Plenário do CFP;</p><p>VI - caso aprovada, envio da minuta para a APAF subsequente.</p><p>§1º Quanto à fase IV, o Grupo de Trabalho poderá, discricionariamente, realizar consulta aos movimentos sociais, entidades da psicologia brasileira, bem como solicitar novas contribuições aos Conselhos Regionais de Psicologia.</p><p>§2º Quanto à fase V, caso não seja aprovada pelo Plenário do CFP, ou parcialmente aprovada, a minuta será remetida ao Grupo de Trabalho com as considerações registradas, identificando-se os pontos a serem superados até a APAF subsequente.</p><p>§3º Quanto à fase VI, caso a APAF aprove parcialmente a minuta, as alterações propostas serão providenciadas pelo setor responsável do CFP, que, caso necessário, consultará os integrantes do GT; após isso, o Grupo de Trabalho será encerrado.</p><p>Art. 12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Pedro Paulo Gastalho de Bicalho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>