<xml><article id="32778356" name="PORTARIA SVSA NA 85" idOficio="9680053" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00046:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716102">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SVSA Nº 85, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Grupo de Trabalho, no âmbito da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente - SVSA/MS, com a finalidade de implantar e implementar o Centro de Inteligência Epidemiológica - CIE Nacional]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SVSA Nº 85, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Grupo de Trabalho, no âmbito da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente - SVSA/MS, com a finalidade de implantar e implementar o Centro de Inteligência Epidemiológica - CIE Nacional</p><p>A SECRETÁRIA DE VIGILÂNCIA EM SAÚDE E AMBIENTE, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 38 do Decreto nº 11.358, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Grupo de Trabalho, no âmbito da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente - SVSA/MS, com a finalidade de implantar e implementar o Centro de Inteligência Epidemiológica - CIE Nacional.</p><p>Parágrafo único. O CIE Nacional atuará prioritariamente na detecção precoce de emergências, análises epidemiológicas, monitoramento e avaliação de indicadores para a gestão e vigilância genômica.</p><p>Art. 2º Compete ao Grupo de Trabalho:</p><p>I - propor a estrutura, as ações e a operacionalização do CIE Nacional;</p><p>II - apoiar o processo de implantação e implementação do CIE Nacional no âmbito da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente;</p><p>III - prestar apoio técnico para o desenvolvimento das atividades de estruturação e operacionalização;</p><p>IV - promover a articulação com todas as unidades que compõe a SVSA/MS.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho terá a seguinte composição:</p><p>I - 2 (dois) representantes da Secretaria de Vigilância em saúde e Ambiente - SVSA/MS;</p><p>II - 2 (dois) representantes do Departamento de Emergências em Saúde Pública - DEMSP/SVSA/MS;</p><p>III - 2 (dois) representantes do Departamento de Imunização e Doenças Imunopreviníveis - DPNI/SVSA/MS;</p><p>IV - 2 (dois) representantes do Departamento de Doenças Transmissíveis - DEDT/SVSA/MS;</p><p>V - 2 (dois) representantes do Departamento de Análise Epidemiológica e Vigilância de Doenças Não Transmissíveis - DAENT;</p><p>VI - 2 (dois) representantes do Departamento de Vigilância em Saúde Ambiental e Saúde do Trabalhador - DSAST;</p><p>VII - 2 (dois) representantes do Departamento de HIV/AIDS, Tuberculose, Hepatites Virais e Infecções Sexualmente Transmissíveis- DATHI</p><p>VIII - 2 (dois) representantes do Departamento de Articulação Estratégica de Vigilância em Saúde e Ambiente - DAEVS;</p><p>IX - 2 (dois) representantes do Instituto Evandro Chagas - IEC;</p><p>X - 2 (dois) representantes do Centro Nacional de Primatas - CENP</p><p>Art. 4º O Grupo de Trabalho será coordenado pelo Coordenador-Geral do Centro de Informações Estratégicas em Vigilância em Saúde - CGCIEVS do Departamento de Emergências em Saúde Pública - DEMSP/SVSA/MS.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho se reunirá mensalmente em caráter ordinário, e em caráter extraordinário, sempre que convocado por seu Coordenador.</p><p>Parágrafo único. O quórum de reunião será de maioria absoluta, não havendo quórum de votação, por não se tratar de colegiado deliberativo.</p><p>Art. 6º O DEMSP/SVSA/MS exercerá a função de Secretaria-Executiva e fornecerá o apoio administrativo necessário ao funcionamento do Grupo de Trabalho.</p><p>Art.7º O Grupo de Trabalho terá duração de 24 (vinte e quatro) meses, contados da data de publicação desta Portaria, para conclusão de suas atividades.</p><p>Art. 8º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ETHEL MACIEL</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>