<xml><article id="32541116" name="DA2023-0615" idOficio="9649906" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="13/06/2023" artClass="00040:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20673918">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 615, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a Revisão Extraordinária do Contrato de Concessão do Aeroporto Internacional de Florianópolis, localizado no Município de Florianópolis, no Estado de Santa Catarina (SC).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 615, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a Revisão Extraordinária do Contrato de Concessão do Aeroporto Internacional de Florianópolis, localizado no Município de Florianópolis, no Estado de Santa Catarina (SC).</p><p>A DIRETORIA COLEGIADA DA AGÊNCIA NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL - ANAC, no exercício da competência que lhe foi outorgada pelo art. 11, incisos IV e V, da Lei nº 11.182, de 27 de setembro de 2005, e tendo em vista o art. 18 do Decreto nº 7.624, de 22 de novembro de 2011, e</p><p>Considerando o estabelecido na Seção III - Da Revisão Extraordinária do Capítulo VI - Do Equilíbrio Econômico Financeiro do Contrato de Concessão de Aeroporto - CCA nº 002/ANAC/2017 - SBFL, referente à concessão dos serviços públicos para ampliação, manutenção e exploração da infraestrutura aeroportuária do Aeroporto Internacional de Florianópolis, localizado no Município de Florianópolis, no Estado de Santa Catarina (SC), e</p><p>Considerando o que consta do processo nº 00058.019606/2023-58, deliberado e aprovado na 14ª Reunião Deliberativa Eletrônica, realizada nos dias 5 e 6 de junho de 2023, decide:</p><p>Art. 1º Aprovar a revisão extraordinária do Contrato de Concessão do Aeroporto Internacional de Florianópolis, em razão dos prejuízos causados pela pandemia de Covid-19, no ano de 2022, com o objetivo de recompor seu equilíbrio econômico-financeiro.</p><p>Art. 2º O valor referente ao desequilíbrio verificado em 2022 corresponde a R$ 40.901.687,30 (quarenta milhões, novecentos e um mil, seiscentos e oitenta e sete reais e trinta centavos), a valores de 31 de dezembro de 2022.</p><p>Art. 3º A recomposição do equilíbrio econômico-financeiro do contrato será realizada por meio da:</p><p>I - revisão da contribuição variável devida pela Concessionária, após a anuência do Ministério de Portos e Aeroportos; e</p><p>II - manutenção da majoração temporária de 15% (quinze por cento) das Tarifas de Embarque, Conexão, Pouso e Permanência estabelecida nos termos do inciso II do artigo 3º da Decisão nº 418, de 15 de setembro de 2021, que revisou o Fluxo de Caixa Marginal aprovado pela Decisão nº 208, de 12 de novembro de 2020.</p><p>§ 1º O reajuste anual dos tetos tarifários deve considerar a majoração de 15% (quinze por cento) concedida pela Decisão nº 418, de 2021, a exemplo do reajuste promovido pela Portaria nº 8.819/SRA, de 9 de agosto de 2022.</p><p>§ 2º O saldo remanescente a ser deduzido nas parcelas das contribuições variáveis deve ser atualizado pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo - IPCA, calculado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - IBGE, acumulado entre 31 de dezembro de 2022 e o mês anterior ao do pagamento da contribuição variável devida pela Concessionária, e pela taxa de desconto do fluxo de caixa marginal de 8,50% (oito inteiros e cinquenta centésimos por cento), estabelecida pela Resolução nº 528, de 28 de agosto de 2019, proporcional ao número de dias correspondente.</p><p>§ 3º A majoração das tarifas e o abatimento das contribuições variáveis serão efetuados de forma a concluir a recomposição no menor prazo praticável.</p><p>Art. 4º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TIAGO SOUSA PEREIRA</p><p class="cargo">Diretor-Presidente Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>