<xml><article id="32421547" name="01.06.23. Averbacao" idOficio="9635166" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="02/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00646:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Naturalização" artSize="12" artNotes="" numberPage="115" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=115" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20653628">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Carlota Quiaro Ramirez, incluído na Portaria nº 1.530, de 09 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 10 de janeiro de 2023, é VIRGINIA EMMALY RAMIREZ CHIRINOS, e não como constou. Processo nº 235881.0164242/2022</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que a exata data de nascimento de Modou Diop Faye, incluído na Portaria nº 2.117, de 16 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 17 de maio de 2023, é 06 de março de 1981, e não como constou. Processo nº 235881.0014325/2020</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Arnold Gaston Meveng, incluído na Portaria nº 2.094, de 10 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 12 de maio de 2023, é SUZANNE LOUL NASSALA, e não como constou. Processo nº 08084.003080/2023-89</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Yasuko Kubotsu, incluído na Portaria Coletiva nº 994, de 20 de dezembro de 1978, publicada no Diário Oficial da União de 21 de dezembro de 1978, é KAZUKO KUBOTSU, e não como constou. Processo nº 08018.034293/2023-46</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS DO DEPARTAMENTO DE MIGRAÇÕES, DA SECRETARIA NACIONAL DE JUSTIÇA, no uso de suas atribuições legais,</p><p>Declara que o exato nome da genitora de Arass Alkutna, incluído na Portaria nº 729, de 07 de outubro de 2019, publicada no Diário Oficial da União de 08 de outubro de 2019, é SHAMSA ALAISA, e não como constou. Processo nº 08018.034312/2023-34</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>