<xml><article id="32774207" name="Ata 19 - 1C 2_33" idOficio="9679389" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="27/06/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="166" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=166" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20715138">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 5857/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, c/c o art. 169, III, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU, ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-003.405/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Elton Vieira Lopes (594.872.082-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Mucajaí - RR.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5858/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Desenvolvimento Regional em desfavor de Milena Andersen Lopes Becher, ex-prefeita do município de Vargem/SC em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos no âmbito do termo de compromisso 0035/2018, Siafi 695156, que tinha por objeto a "construção de duas pontes com plataforma de 7 metros por 5 metros";</p><p>Considerando que as conclusões trazidas pelo concedente em resposta às diligências efetuadas são no sentido de que houve a efetiva execução do objeto pactuado, com funcionalidade, bem como de que houve a aprovação da prestação de contas apresentadas, o que resultou no afastamento do débito inicialmente apontado, devendo ser acatadas suas alegações de defesa;</p><p>Considerando que, no que se refere à audiência, verifica-se que as razões oferecidas se mostraram suficientes para justificar a intempestividade na apresentação da prestação de contas, razão pela qual a unidade instrutiva sugere, excepcionalmente, seu acolhimento, o que contou com a concordância do MP/TCU, devendo constar como ressalva às presentes contas.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, I, 16, II, 18 e 23, II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, I, 208, § 1º e 2º, do RI/TCU e na forma do art. 143, I, "a", do RI/TCU, ACORDAM, por unanimidade, em acatar as alegações de defesa e parcialmente as razões de justificativa apresentadas pela Sra. Milena Andersen Lopes Becher, para julgar suas contas regulares com ressalva, dando-lhe quitação; promover o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-008.366/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Milena Andersen Lopes Becher (005.354.749-70).</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5859/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretenções punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-009.489/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Francisco Alexandre Barros Filho (107.998.423-20); Jose Mario Praxedes Cesario (436.935.203-72); Mirineide Pinheiro Moura (233.151.643-04); Prefeitura Municipal de Umari - CE (07.520.372/0001-98).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5860/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, c/c o art. 169, III, do RI/TCU, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-012.537/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Joarimar Tavares de Medeiros (761.794.194-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Tenente Laurentino Cruz - RN.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5861/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "b", com fundamento no art. 217 do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade técnica, ACORDAM, por unanimidade, em rejeitar as alegações de defesa apresentadas pela responsável Shayenne Diniz da Nobrega (CPF: 035.890.884-19) e autorizar, conforme solicitado pela responsável, o pagamento do débito em até 36 parcelas, corrigido monetariamente, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar o recolhimento das demais parcelas, atualizadas monetariamente, na forma prevista na legislação em vigor, alertando a responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal, além de encaminhar cópia desta deliberação, assim como da instrução da unidade técnica (peça 51), à responsável para conhecimento.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.731,53</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/11/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>207.894,92</p></td></tr></table><p></p><p>1. Processo TC-013.204/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Shayenne Diniz da Nobrega (035.890.884-19).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5862/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 212, c/c o art. 169, VI, na forma do art. 143, V, 'a', todos do RI/TCU, e de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em arquivar a presente tomada de contas especial, uma vez verificada a ausência dos pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo, bem como dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Fundo Nacional de Saúde.</p><p>1. Processo TC-014.008/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Daniel Fogaça (596.134.408-87); Mauro José da Silva (270.589.211-72); Missão Evangélica Caiuá (03.747.268/0001-80).</p><p>1.2. Entidade: Fundo Nacional de Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5863/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 1º, e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU, (peças 172 e 175), à Superintendência Estadual da Funasa no Estado de Pernambuco e aos responsáveis, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-014.300/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Romero Leal Ferreira (145.642.894-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Vertentes/PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5864/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peças 82 a 84) e do parecer do MP/TCU (peça 85), ao Ministério do Turismo e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-014.388/2022-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Romero Magalhaes Ledo (268.358.784-87).</p><p>1.2. Entidade: Município de Itacuruba/PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5865/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peças 117 a 119) e do parecer do MP/TCU (peça 120), ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-018.134/2018-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Gilmar Rocha Cangussu (926.453.645-00); Jorge Ubirajá Marques de Souza (297.860.297-04); Nivian Beatriz Correa de Souza (100.799.287-57); Yuri Renan Correa de Souza (058.530.847-04).</p><p>1.2. Entidade: Município de Guajeru/BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Alessandra Pinto de Queiroz (147730/OAB-RJ), Leovegildo de Oliveira Pinto (107907/OAB-RJ) e outros, representando Nivian Beatriz Correa de Souza; Alessandra Pinto de Queiroz (147730/OAB-RJ), Leovegildo de Oliveira Pinto (107907/OAB-RJ) e outros, representando Yuri Renan Correa de Souza; Nivian Beatriz Correa de Souza, Yuri Renan Correa de Souza e outros, representando Jorge Ubirajá Marques de Souza.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5866/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Em exame, tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Esporte relativa aos recursos transferidos ao município de Pelotas/RS no âmbito do convênio 171/2007 (Siafi 602909), tendo por objeto o funcionamento de núcleos de esporte recreativo e de lazer do Programa Esporte e Lazer da Cidade;</p><p>Considerando que, conforme apontado pela AudTCE, o termo inicial da contagem do prazo prescricional ocorreu em 4/11/2009, por ocasião da entrega da prestação de contas (art. 4º, II, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que a unidade instrutiva entendeu configurada a prescrição quinquenal da pretensão punitiva e ressarcitória para o TCU, tendo em vista o decurso de prazo superior a cinco anos entre o parecer técnico de prestação de contas 19/2010, em 29/6/2010 (peça 42), e a nota técnica 28/2018, em 3/8/2017 (peça 44);</p><p>Considerando, contudo, que o parecer técnico de prestação de contas 19/2010 constituiu o primeiro ato inequívoco de apuração, interrompendo a fluência do prazo da prescrição quinquenal, de modo que o prazo superior a cinco anos até a emissão do parecer técnico de prestação de contas 19/2010 resultou na prescrição intercorrente da pretensão punitiva e ressarcitória para o TCU.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretenções punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva e parecer do MP/TCU (peças 92-95) ao Ministério do Esporte e aos responsáveis, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-021.473/2022-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Adolfo Antônio Fetter Junior (242.563.900-49); Município de Pelotas/RS (87.455.531/0001-57).</p><p>1.2. Entidade: Município de Pelotas/RS.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5867/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, declarar a insubsistência dos acórdãos 10.660/2018-TCU-2ª Câmara (peça 7), 602/2020- 2ª Câmara (peça 30) e 3050/2022- 2ª Câmara (peça 75), arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peça 105) e do parecer do MP/TCU (peça 108), à Fundação Cultural Palmares e aos responsáveis, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-021.550/2017-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Carlos Alberto Medeiros (102.634.897-87); Centro Brasileiro de Informacao e Documentacao do Artista Negro - Cidan (03.877.143/0001-74).</p><p>1.2. Órgão: Ministério da Cultura (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Hédio Silva Júnior (146736/OAB-SP), Priscilla Heloisa Grosso Rodrigues de Mattos dos Anjos (194.508/OAB-SP) e outros, representando Carlos Alberto Medeiros.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5868/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Considerando os ajustes na fundamentação legal propostos pelo Ministério Público Junto ao TCU para o arquivamento dos presentes autos (peça 78).</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento no art. 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, da instrução da unidade técnica (peça 75) e do parecer do MP/TCU (peça 78), ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-025.590/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Helio de Lima (086.486.621-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5869/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peças 75 a 77) e do parecer do MP/TCU (peça 78), ao Ministério da Integração e Desenvolvimento Regional e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-038.387/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Reni Giovanaz (253.988.900-00).</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5870/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva e parecer do MP/TCU (peças 107-110) ao responsável e ao Ministério da Integração e Desenvolvimento Regional, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-038.429/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: João Davi Goergen (507.777.340-87).</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5871/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica (peças 93 a 95) e do parecer do MP/TCU (peça 96), à Agência Nacional do Cinema e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-045.515/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Francisco Mariani Guariba Neto (105.938.358-67); Guariba Filmes Ltda (09.513.620/0001-07); Ulysses Telles Guariba Netto (038.230.838-72).</p><p>1.2. Entidade: Agência Nacional do Cinema.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Nayara Morais Oliveira (341895/OAB-SP), representando Francisco Mariani Guariba Neto; Nayara Morais Oliveira (341895/OAB-SP), representando Guariba Filmes Ltda; Juliana Sobron Guariba, representando Ulysses Telles Guariba Netto.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5872/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, 'a', ambos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução da unidade técnica (peça 16), ao representante.</p><p>1. Processo TC-031.423/2022-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Entidade: Conselho Federal de Administração.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 15 horas e 29 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, aprovada pelo Presidente e a ser homologada pela Primeira Câmara.</p><p class="assina">ALINE GUIMARÃES DIÓGENES</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 26 de junho de 2023.</p><p class="assina">BENJAMIN ZYMLER</p><p class="cargo">Presidente da 1ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>