<xml><article id="32766787" name="OUTORGAS_20 06 2023 (1365 ao 138" idOficio="9678026" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="27/06/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00005" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="65" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=65" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20713217">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 1.365 - JANILSON DOS SANTOS RAMALHO, rio Piranhas, município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.366 - JOAO ALVES FILHO, rio Piranhas, município de Jardim de Piranhas/RN, irrigação.</p><p>Nº 1.367 - MARIA FLAVIANE DA SILVA LIMA, rio Piancó, município de Pombal/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.368 - JOSÉ GOMES DOS SANTOS, rio Piranhas, município de Jardim de Piranhas/RN, irrigação.</p><p>Nº 1.369 - LUCA BALLALAI BAPTISTA BRAGA E MIGUEL DE SOUZA LEAO COELHO, rio São Francisco, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.370 - FERNANDA CLAYRE DE ARAÚJO CALIXTO, rio Piranhas, município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.371 - ALUÍSIO CARVALHO ROLLIM, UHE Furnas, município de Carmo do Rio Claro/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.372 - UBALDINO GONCALVES DOS SANTOS, Barragem Poço do Magro, município de Guanambi/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.373 - ALEXANDRE TENORIO DE CERQUEIRA LOBO, rio Paraíba, município de Quebrangulo/AL, irrigação.</p><p>Nº 1.374 - ROBERTO MENEZES MACIEL, UHE Três Marias, município de Felixlândia/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.375 - ANTONIO RICARTE DE VASCONCELOS FILHO, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.377 - JOÃO LUCAS DETONI FELISBERTO, rio São Francisco, município de Buritizeiro/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.378 - EXTRATORA DE AREIA SAO JOAO LTDA, rio São João, município de Garuva/SC, mineração.</p><p>Nº 1.379 - EDER GIORDANO DE SA VALGUEIRO, UHE Luiz Gonzaga, município de Floresta/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.380 - HAMILTON SANTOS DA SILVA, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.381 - IVANIA PELOSO CUNHA, UHE Furnas, município de Carmo do Rio Claro/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.382 - JACKSON KLEBER MORAIS WANDERLEY, rio Piranhas, município de São Bento/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.383 - CLAUDENICE CRUZ DE ARAUJO, UHE Luiz Gonzaga, município de Rodelas/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.384 - FRANCISCO ANTÔNIO DO REGO, rio Piancó, município de Pombal/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.385 - SEBASTIANA MIRANDA DA FONSECA, Rio Piranhas ou Açu, município de Açu/RN, irrigação.</p><p>Nº 1.386 - SABINO ANTÔNIO MACEDO, UHE Furnas, município de Pimenta/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.387 - SABINO ANTÔNIO MACEDO, UHE Furnas, município de Pimenta/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.388 - SABINO ANTÔNIO MACEDO, UHE Furnas, município de Pimenta/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.389 - GABRIELA DE MATOS VIEIRA, rio Cuiabá, município de Várzea Grande/MT, consumo humano.</p><p>Nº 1.390 - KARINA DE SA LEITE, UHE Luiz Gonzaga, município de Petrolândia/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.391 - 3R POTIGUAR S.A., rio Piranhas ou Açu, município de Alto do Rodrigues/RN, indústria.</p><p>Nº 1.392 - AREAL BEIRA RIO LTDA, Represa rio Grande, município de Lavras/MG, mineração.</p><p>Nº 1.393 - AREAL BEIRA RIO LTDA, Represa rio Grande, município de Ribeirão Vermelho/MG, mineração.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>