<xml><article id="32518451" name="resolucao_2069_2023 COIME GGFIS" idOficio="9647158" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32069" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="135" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=135" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20670143">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.069, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.069, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Medicamentos, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) Empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos.</p><p>Art. 2º A presente Certificação terá validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: ASPEN PHARMA INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 02.433.631/0001-20 - AUTORIZ/MS: 1037648</p><p>ENDEREÇO: AVENIDA ACESSO RODOVIÁRIO S/N, QUADRA 09, MÓDULO 01</p><p>MUNICÍPIO: SERRA - UF: ES - EXPEDIENTE: 4252151/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: Air Liquide Brasil Ltda - CNPJ: 00.331.788/0060-79 - AUTORIZ/MS: 2200003</p><p>ENDEREÇO: RUA Governador Aderbal Ramos da Silva, 313</p><p>MUNICÍPIO: SÃO JOSÉ - UF: SC - EXPEDIENTE: 0487094/23-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Gases Medicinais: Gás</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: White Martins Gases industriais Ltda - CNPJ: 35.820.448/0002-17 - AUTORIZ/MS: 2200001</p><p>ENDEREÇO: Avenida Lions Club, 1555</p><p>MUNICÍPIO: VOLTA REDONDA - UF: RJ - EXPEDIENTE: 0507967/23-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Gases Medicinais: Gás</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GRIFOLS THERAPEUTICS LLC</p><p>ENDEREÇO: 8368 US 70 BUS HIGHWAY WEST, CLAYTON, NORTH CAROLINA (NC) 27520 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000608</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: GRIFOLS BRASIL LTDA - CNPJ: 02.513.899/0001-71</p><p>AUTORIZ/MS: 1036417 - EXPEDIENTE(s): 5031602/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: BOEHRINGER INGELHEIM ESPAÑA, S.A.</p><p>ENDEREÇO: PRAT DE LA RIBA 50, 08174, SANT CUGAT DEL VALLÈS - BARCELONA - PAÍS: ESPANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000113</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BOEHRINGER INGELHEIM DO BRASIL QUÍMICA E FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 60.831.658/0001-77</p><p>AUTORIZ/MS: 1003678 - EXPEDIENTE(s): 4899111/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Soluções</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GP GRENZACH PRODUKTIONS GMBH</p><p>ENDEREÇO: EMIL-BARELL-STRASSE 7, 79639 GRENZACH-WYHLEN - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000286</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BAYER S.A. - CNPJ: 18.459.628/0001-15</p><p>AUTORIZ/MS: 1070568 - EXPEDIENTE(s): 4771249/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Cápsulas Moles; Comprimidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: VETTER PHARMA-FERTIGUNG GMBH &amp; CO. KG</p><p>ENDEREÇO: SCHÜTZENSTRASSE 87 UND 99 - 101, 88212 RAVENSBURG - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000625</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SUN FARMACÊUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 05.035.244/0001-23</p><p>AUTORIZ/MS: 1046820 - EXPEDIENTE(s): 4985796/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: DELPHARM REIMS</p><p>ENDEREÇO: 10 RUE COLONEL CHARBONNEAUX, 51100 REIMS - PAÍS: FRANÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000181</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SANOFI MEDLEY FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 10.588.595/0010-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1083267 - EXPEDIENTE(s): 4820184/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ALLERGAN PHARMACEUTICALS IRELAND UNLIMITED COMPANY</p><p>ENDEREÇO: CASTLEBAR ROAD, WESTPORT, CO. MAYO - PAÍS: IRLANDA - CÓDIGO ÚNICO: A.000024</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ALLERGAN PRODUTOS FARMACÊUTICOS LTDA - CNPJ: 43.426.626/0001-77</p><p>AUTORIZ/MS: 1001478 - EXPEDIENTE(s): 4839904/22-7</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Implantes; Pós Liofilizados; Soluções com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SUN PHARMACEUTICAL INDUSTRIES LIMITED.</p><p>ENDEREÇO: VILLAGE GANGUWALA, PAONTA SAHIB 173 025, DISTRICT SIRMOUR, HIMACHAL PRADESH. - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000928</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SUN FARMACÊUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 05.035.244/0001-23</p><p>AUTORIZ/MS: 1046820 - EXPEDIENTE(s): 4998047/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas; Cápsulas Moles; Comprimidos; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: JANSSEN ORTHO LLC</p><p>ENDEREÇO: STATE ROAD 933, KM 0,1, MAMEY WARD, GURABO, PR 00778 - PAÍS: PORTO RICO - CÓDIGO ÚNICO: A.000328</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: JANSSEN-CILAG FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 51.780.468/0001-87</p><p>AUTORIZ/MS: 1012361 - EXPEDIENTE(s): 4826247/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: LABORATORIOS LEÓN FARMA S.A.</p><p>ENDEREÇO: POLÍGONO INDUSTRIAL NAVATEJERA, C/ LA VALLINA S/N, VILLAQUILAMBRE - LEÓN - PAÍS: ESPANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000355</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ADIUM S.A. - CNPJ: 55.980.684/0001-27</p><p>AUTORIZ/MS: 1022141 - EXPEDIENTE(s): 4732470/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ANDERSONBRECON (UK) LIMITED</p><p>ENDEREÇO: UNITS 2-7, WYE VALLEY BUSINESS PARK, BRECON ROAD, HAY-ON-WYE, HEREFORD, HR3 5PG - PAÍS: REINO UNIDO - CÓDIGO ÚNICO: A.000834</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PINT PHARMA PRODUTOS MEDICO-HOSPITALARES E FARMACEUTICOS LTDA - CNPJ: 21.896.000/0001-91</p><p>AUTORIZ/MS: 1139004 - EXPEDIENTE(s): 4989723/22-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: TERUMO YAMAGUCHI CORPORATION</p><p>ENDEREÇO: 3-22, AZAMURAYAMA, SAYAMA, YAMAGUCHI, JP-754-0894 - PAÍS: JAPÃO - CÓDIGO ÚNICO: A.001440</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: MYLAN LABORATORIOS LTDA - CNPJ: 11.643.096/0001-22</p><p>AUTORIZ/MS: 1088307 - EXPEDIENTE(s): 4989542/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: CATALENT BELGIUM S.A.</p><p>ENDEREÇO: FONT SAINT LANDRY 10, BRUXELAS, 1120 - PAÍS: BÉLGICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000131</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: Samsung Bioepis br Pharmaceutical ltda. - CNPJ: 24.563.776/0001-88</p><p>AUTORIZ/MS: 1159210 - EXPEDIENTE(s): 4960281/22-7</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: DEBIOPHARM RESEARCH &amp; MANUFACTURING S.A.</p><p>ENDEREÇO: ROUTE DU LEVANT,146,1920 MARTIGNY - PAÍS: SUÍÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000178</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: Aché Laboratórios Farmacêuticos S.A - CNPJ: 60.659.463/0029-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1005739 - EXPEDIENTE(s): 5009614/22-7</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Pós Liofilizados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: VETTER PHARMA-FERTIGUNG GMBH &amp; CO. KG</p><p>ENDEREÇO: SCHÜTZENSTRASSE 87 UND 99 - 101, 88212 RAVENSBURG - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000625</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: TAKEDA PHARMA LTDA. - CNPJ: 60.397.775/0001-74</p><p>AUTORIZ/MS: 1006398 - EXPEDIENTE(s): 4980179/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: NAPROD LIFE SCIENCES PVT. LTD</p><p>ENDEREÇO: PLOT Nº. G-17/1, MIDC, TARAPUR, BOISAR, THANE 401506 MAHARASHTRA STATE - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000745</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: FARMA VISION IMPORTAÇÃO E EXPORTAÇÃO DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 09.058.502/0001-48</p><p>AUTORIZ/MS: 1074651 - EXPEDIENTE(s): 5034512/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos Produtos estéreis: Pós Liofilizados; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PRODUCTOS CIENTÍFICOS S.A. DE C.V., LABORATORIOS CARNOT.</p><p>ENDEREÇO: NICOLÁS SAN JUAN, 1046 COLONIA DEL VALLE. CIDADE DO MÉXICO. - PAÍS: MÉXICO - CÓDIGO ÚNICO: A.000514</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: HEMAFARMA COM E IND FARMACEUTICA LTDA - CNPJ: 30.332.829/0001-52</p><p>AUTORIZ/MS: 1010360 - EXPEDIENTE(s): 2413677/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Granel): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: MAIVA PHARMA PRIVATE LIMITED</p><p>ENDEREÇO: NO. 32, SIPCOT INDUSTRIAL COMPLEX, PHASE-I, HOSUR - 635 126 - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001592</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: FARMA VISION IMPORTAÇÃO E EXPORTAÇÃO DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 09.058.502/0001-48</p><p>AUTORIZ/MS: 1074651 - EXPEDIENTE(s): 4257947/22-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal; Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: HOVIONE FARMACIÊNCIA, S.A.</p><p>ENDEREÇO: SETE CASAS, LOURES, 2674-506 - PAÍS: PORTUGAL - CÓDIGO ÚNICO: A.001293</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ALEXION SERVICOS E FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 10.284.284/0001-49</p><p>AUTORIZ/MS: 1098118 - EXPEDIENTE(s): 0264483/23-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Pós</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: EUROFARMA ARGENTINA S.A.</p><p>ENDEREÇO: AVENIDA SAN MARTIN, Nº 4550, BUENOS AIRES - PAÍS: ARGENTINA - CÓDIGO ÚNICO: A.001358</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: EUROFARMA LABORATÓRIOS S.A. - CNPJ: 61.190.096/0001-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1000438 - EXPEDIENTE(s): 4890953/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GUFIC BIOSCIENCES LTD, UNIT-2</p><p>ENDEREÇO: SURVEY NO. 171, N.H. NO.-8, NEAR GRID,KABILPORE, NAVSARI - 396424 - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001412</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: Aché Laboratórios Farmacêuticos S.A - CNPJ: 60.659.463/0029-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1005739 - EXPEDIENTE(s): 0515298/23-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: COMBINO PHARM (MALTA) LTD</p><p>ENDEREÇO: 60 QASAM INDUSTRIJALI HAL FAR, HAL FAR BIRZEBBUGA BBG3000 MALTA - PAÍS: MALTA - CÓDIGO ÚNICO: A.001602</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SANDOZ DO BRASIL INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 61.286.647/0001-16</p><p>AUTORIZ/MS: 1000472 - EXPEDIENTE(s): 4456768/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ASTRAZENECA AB</p><p>ENDEREÇO: FORSKARGATAN 18, SE-151 85 SÖDERTÄLJE - PAÍS: SUÉCIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000047</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ASPEN PHARMA INDÚSTRIA FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 02.433.631/0001-20</p><p>AUTORIZ/MS: 1037648 - EXPEDIENTE(s): 0565418/23-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>