<xml><article id="32537447" name="Ata 21 - Plenario_4" idOficio="9648451" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00004" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20672024">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1077/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, considerando as informações constantes da instrução da AudGovernança à peça 73, em:</p><p>a) considerar cumprido o item 1.7 do Acórdão 2411/2021-TCU-Plenário;</p><p>b) dar ciência deste acórdão, acompanhado da instrução à peça 73, ao Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe e ao Conselho Federal de Enfermagem; e</p><p>c) apensar os presentes autos ao TC-017.533/2017-1.</p><p>1. Processo TC-000.105/2020-1 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Responsável: Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe (13.161.344/0001-24).</p><p>1.2. Interessados: Conselho Federal de Enfermagem (47.217.146/0001-57); MKR Construções Ltda (00.403.962/0001-91).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>1.7. Representação legal: André Kazukas Rodrigues Pereira (OAB-SE 5.316) e Jose Fonseca Gesteira Neto (4.183/OAB-SE), representando Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe; Jean Filipe Melo Barreto (6076/OAB-SE), Augusto Sávio Leó do Prado (OAB-SE 2365) e outros, representando MKR Construções Ltda.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1078/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento quanto ao cumprimento do item 9.4 do Acórdão 2291/2017-Plenário, que havia julgado tomada de contas especial em que se apurou dano sofrido pelo Conselho Federal de Enfermagem (Cofen).</p><p>Considerando que o item 9.4 do referido decisum havia determinado ao Conselho Federal de Enfermagem que implementasse o desconto parcelado das dívidas nas folhas de pagamento daqueles responsáveis que ainda fossem seus funcionários;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 71/2022-TCU-Plenário, esta Corte indeferiu o pedido de prorrogação de prazo para cumprir a determinação do Acórdão 2291/2017-TCU-Plenário, item 9.4, tendo-se determinado à então Selog o monitoramento do cumprimento daquele item;</p><p>Considerando que todas as dívidas imputadas pelo referido Acórdão condenatório já foram quitadas ou estão sendo executadas, bem como a inviabilidade de se promover o desconto em folha da dívida relativa à Sra. Dulce Dirclair Huf Bais, dado seu desligamento daquele Conselho;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica de peças 31-32,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) considerar prejudicadas por perda de objeto as medidas solicitadas no item 9.4 do Acórdão 2291/2017-TCU-Plenário;</p><p>b) informar ao Conselho Federal de Enfermagem deste Acórdão; e</p><p>c) arquivar o processo, com fundamento no art. 169, V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>1. Processo TC-002.066/2023-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Conselho Federal de Enfermagem.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1079/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento do cumprimento das determinações e recomendações exaradas pelos Acórdãos 310/2015-TCU-Plenário, 428/2018-TCU-Plenário e 1674/2020-TCU-Plenário.</p><p>Considerando que as medidas determinadas ou recomendadas pelo Tribunal decorreram de auditoria de natureza operacional realizada com o objetivo de identificar fragilidades na sistemática de prestação de contas das transferências fundo a fundo no âmbito da Assistência Social, ocasião em que o Tribunal concluiu que a Secretaria Nacional de Assistência Social (SNAS) e o Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS) não possuíam informações suficientes para certificar a regularidade das prestações de contas dos recursos transferidos fundo a fundo aos municípios, de maneira que expediu as determinações e recomendações visando a melhoria da sistemática das prestações de contas,</p><p>Considerando que, após a implementação parcial de medidas oriundas dos acórdãos monitorados, certificou a então SecexPrevidência melhora na sistemática de prestação de contas das transferências fundo a fundo, conforme relatório de monitoramento constante da peça 34 destes autos,</p><p>Considerando as proposições da unidade instrutiva no sentido de considerar cumpridas e parcialmente cumpridas/implementadas as medidas monitoradas,</p><p>Considerando ainda a proposição da unidade instrutiva no sentido de que seja concedido à Diretoria-Executiva do FNAS novo prazo improrrogável de mais 60 dias para que apresente o plano de ação determinado pelo item 1.7.2 do Acórdão 1674/2020-TCU-Plenário, ressaltando que no referido plano deve ser explicitado como acompanhará a regularidade das admissões e das contratações de pessoal pelos entes federados com os recursos dos fundos de assistência social, e como implementará as medidas necessárias para reverter eventuais falhas,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, e de acordo com o pronunciamento da unidade instrutiva, em:</p><p>a) considerar implementadas as recomendações constantes no subitem 9.2.2 do Acórdão 310/2015 - TCU - Plenário e nos subitens 1.7.3.2.1, 1.7.3.2.2 e 1.7.3.2.3 do Acórdão 1674/2020 - TCU - Plenário;</p><p>b) considerar parcialmente implementadas as recomendações dos subitens 9.2.3, 9.2.4.4 e 9.2.5 do Acórdão 310/2015 - TCU - Plenário e do subitem 1.7.3.1 Acórdão 1674/2020 - TCU - Plenário, sem a necessidade de novo monitoramento;</p><p>c) considerar cumpridas as determinações constantes nos subitens 1.7.1.1 e 1.7.1.2 do Acórdão 1674/2020 - TCU - Plenário;</p><p>d) considerar em cumprimento a determinação constante no subitem 9.7 do Acórdão 428/2018-TCU-2ª Câmara;</p><p>e) considerar parcialmente cumprida a determinação constante no subitem 1.7.2 do Acórdão 1674/2020-TCU-Plenário;</p><p>f) considerar parcialmente cumprida a determinação constante no subitem e 1.7.1.3 do Acórdão 1674/2020-TCU-Plenário, sendo desnecessária a continuidade do monitoramento;</p><p>g) conceder a Diretoria-Executiva do FNAS novo prazo improrrogável de mais 60 dias para que apresentem o plano de ação determinado pelo item 1.7.2 do Acórdão 1674/2020-TCU-Plenário, ressaltando que no referido plano deve ser explicitado como será acompanhada a regularidade das admissões e das contratações de pessoal pelos entes federados com os recursos dos fundos de assistência social, e como serão implementadas as medidas necessárias para reverter eventuais falhas.</p><p>h) dar ciência deste acórdão e da instrução de peça 34 ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome,</p><p>i) autorizar desde logo o futuro monitoramento da determinação contida no subitem 1.7.2 do Acórdão 1674/2020-TCU-Plenário, na forma proposta pela então SecexPrevidência;</p><p>j) arquivar este processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU.</p><p>1. Processo TC-028.033/2020-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Secretaria Nacional de Assistência Social.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1080/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de monitoramento quanto ao atendimento do Acórdão 413/2020 - Plenário, que, por sua vez, cuidou do monitoramento do atendimento quanto ao Acórdão 2.011/2015-Plenário, o qual havia exarado determinações ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit), ao apreciar auditoria (TC 006.374/2014-0) que tinha por objetivo avaliar o Programa Nacional de Segurança e Sinalização Rodoviária (BR-Legal) no que concerne aos contratos celebrados para o estado do Acre (549/2013 e 550/2013) e de Rondônia (551/2013, 552/2013 e 553/2013), decorrentes do Edital-RDC 854/2012.</p><p>Considerando que, entre as medidas deliberadas anteriormente no bojo do Acórdão 2.011/2015-Plenário, consideraram-se parcialmente cumpridas as determinações relacionadas à instauração dos procedimentos cabíveis, para que fosse dado cumprimento aos dispositivos contratuais e legais que previam a aplicação de multas por atrasos na execução do objeto (item 9.1.1) e às correções, estornos ou cancelamentos das medições de serviços em duplicidade entre o BR-Legal (contratos 549/2013, 550/2013, 551/2013, 552/2013 e 553/2013) e demais contratos vigentes para os trechos, bem como não realização da medição de novos serviços ligados à instalação e manutenção da sinalização e dos dispositivos de segurança pelos demais contratos em trechos abrangidos pelo BR-Legal (item 9.1.2);</p><p>Considerando que, em relação ao item 9.1.1 daquele decisum, o Acórdão 413/2020 - Plenário determinou que a Autarquia prosseguisse com a análise de 36 processos administrativos de apuração de responsabilidade por atraso nas entregas dos projetos básico e/ou executivo;</p><p>Considerando a este respeito a informação de que foram concluídos os processos referentes a 23 contratos (929/2013, 931/2013, 933/2013, 935/2013, 938/2013, 1.046/2013, 1.047/2013, 1.049/2013, 1.082/2013, 1.083/2013, 1.084/2013, 1.086/2013, 32/2014, 35/2014, 132/2014, 492/2014, 493/2014, 494/2014, 499/2014, 500/2014, 501/2014, 502/2014 e 503/2014), sendo que os demais contratos teriam sido judicializados, encontrando-se em sede de 2ª instância (peça 8, p. 190 a 194);</p><p>Considerando, em relação ao item 9.1.2 do Acórdão 2.011/2015-Plenário, que o Acórdão 413/2020 - Plenário determinou que a Autarquia prosseguisse com a análise dos oito processos administrativos para correções, estornos ou cancelamentos das medições de serviços em duplicidade entre o BR-Legal e os demais ajustes vigentes nos trechos;</p><p>Considerando a este respeito a informação de que: houve a devolução dos valores pagos irregularmente relativamente a quatro contratos (contratos 180/2013, 77/2014, 759/2012 e 702/2012); a empresa do Contrato 103/2013 solicitou o parcelamento do débito; as empresas correspondentes aos Contratos 101/2013 e 1146/2013 serão incluídas no Cadin (Cadastro Informativo de Créditos não Quitados do Setor Público Federal); quanto ao Contrato 302/2013, aguarda-se análise pela Superintendência Regional do Dnit no Estado de Rondônia da defesa da empresa; e, em relação ao Contrato 85/2013, aguarda-se resposta da Procuradoria Federal Especializada (PFE) junto ao Dnit sobre o encaminhamento do processo, uma vez que a respectiva empresa não foi localizada (peça 8, p. 194 a 197);</p><p>Considerando que, a despeito de estar pendente a conclusão do processo relativo ao Contrato 302/2013 e de os respectivos valores discutidos alcançarem a cifra de R$ 154.562,99 (fev/2017), a Autarquia adotou as providências iniciais destinadas à obtenção dos valores pagos indevidamente, devendo promover a conclusão da referida apuração;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica de peças 9-10,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) considerar cumpridas as determinações contidas no item "b" do Acórdão 413/2020 - TCU - Plenário;</p><p>b) encerrar o presente processo, com fundamento no inciso V do art. 169 do Regimento Interno do TCU</p><p>1. Processo TC-039.922/2020-0 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. Determinar ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit), com fundamento no art. 250, II, do RI/TCU e no disposto no §§ 1º e 2º do art. 6º da Resolução TCU 315/2020, que faça incluir nos próximos relatórios anuais de gestão informação destacada sobre o deslinde do Processo 50600.012978/2021-66, relativamente aos valores pagos indevidamente no bojo do Contrato 302/2013.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1081/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Auditoria realizada no âmbito do Fiscobras 2021 sobre as obras de implantação do ciclo combinado e ampliação da capacidade da Usina Termoelétrica de Santa Cruz (UTE-Santa Cruz), viabilizadas mediante contrato firmado entre Furnas Centrais Elétricas S.A. - doravante Furnas - e o Consórcio Usina Termoelétrica Santa Cruz.</p><p>Considerando que o empreendimento tem sido objeto de fiscalizações por parte desta Casa há vários exercícios (Fiscobras 2018 a 2020; TCs 011.210/2018-4, 015.728/2019-6 e 018.562/2020-5), sendo que nos presentes autos houve apontamento anterior pela "existência de atrasos nas obras e serviços" que postergaram a data de entrada em operação comercial do ciclo combinado da UTE Santa Cruz/RJ, originalmente prevista para 2/4/2021;</p><p>Considerando as oitivas e a diligência realizadas nos presentes autos, a detalhada apuração dos atrasos e correspondentes causas, os quais totalizam 602 dias, sendo que 314 dias teriam sido decorrentes exclusivamente da pandemia da Covid-19;</p><p>Considerando a capitalização da Eletrobras (Acórdão 1.103/2022-TCU-Plenário) e, por conseguinte, a perda do controle acionário da empresa pela União, bem como a conclusão de que eventuais atrasos futuros estariam sob a responsabilidade apuratória da empresa privada;</p><p>Considerando a informação prestada por Furnas, embora não corroborada pela análise instrutória, quanto à conclusão das obras e testes da UTE e seu início da operação comercial em 23/2/2023, autorizada pela Aneel, mediante Despacho 481, de 23/2/2023, publicado no DOU em 24/2/2023 (seção 1, p. 33);</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica de peças 164-166,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, por unanimidade, em:</p><p>a) arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, inciso V, c/c o art. 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU;</p><p>b) encaminhar cópia desta deliberação, assim como da instrução de peça 164, ao Consórcio Usina Termoelétrica Santa Cruz, à Furnas Centrais Elétricas S.A. e Centrais Elétricas Brasileiras S.A.</p><p>1. Processo TC-006.858/2021-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Apensos: 015.728/2019-6 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.2. Interessado: Congresso Nacional.</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Centrais Elétricas Brasileiras S.a. - Eletrobras Estabelecimentos Unificados; Furnas Centrais Elétricas S.A.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica).</p><p>1.7. Representação legal: William Akira Minami (OAB-SP 246.841) e Luana Lima Teixeira (OAB-SP 373.796), representando Consórcio Usina Termoelétrica Santa Cruz; Andre Moreira de Araujo (OAB-RJ 156.599) e Mayara Gasparoto Tonin (OAB-DF 54228), representando Furnas Centrais Elétricas S.A.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1082/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, incisos III e V, alínea "a", 234 e 235, parágrafo único, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em não conhecer da presente denúncia, por não preencher requisito de admissibilidade previsto no caput do referido art. 235, promovendo-se, em seguida, o arquivamento do processo, sem prejuízo de encaminhar cópia desta deliberação ao denunciante, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-024.017/2022-1 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Denunciante: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei 8.443/1992).</p><p>1.2. Entidade: Município de Farias Brito/CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1083/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183 do Regimento Interno/TCU, em prorrogar o prazo, por mais 45 (quarenta e cinco) dias, para que o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária cumpra a determinação constante do subitem 9.3 do Acórdão 2.713/2022 - Plenário, nos termos propostos pela unidade técnica (peça 21):</p><p>1. Processo TC-001.966/2023-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>1.2. Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - Incra.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1084/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso III e V, alínea a, 169, inciso II, 235, 237, inciso VII, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, em conhecer da presente representação e sobrestá-la até que seja autorizado o compartilhamento dos documentos e informações custodiadas no Processo 0808397-26.2022.4.05.8000, em trâmite no Tribunal Regional Federal da 5ª Região - TRF5, bem como no Inquérito Policial 2021.0000288 - DELECOR/DRCOR/SR/PF/AL e nos autos do Processo 0815544-40.2021.4.05.8000, e sejam atendidas as diligências solicitadas pelo TCU por intermédio do Ofício 45070/2022-TCU/Seproc, de 23/9/2022, e do Ofício 11437/2023-TCU/Seproc, de 22/3/2023, de acordo com o parecer da unidade técnica:</p><p>1. Processo TC-014.298/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Lucas Rocha Furtado, Subprocurador-Geral do Ministério Público de Contas junto ao TCU - MP/TCU.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Município de Rio Largo/AL.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1085/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando o exame da AudContratações, no sentido de que foi irregular a inabilitação da empresa representante no pregão eletrônico 6/2023 (Crea-MT), sem a realização de diligência para esclarecer e/ou complementar as informações constantes dos atestados de capacidade técnica da licitante, nos termos do art. 43, §3º da Lei 8666/1993;</p><p>Considerando, entretanto, a conclusão da unidade instrutiva de que, apesar das impropriedades identificadas, a diferença entre a proposta vencedora e a da representante é da ordem de 0,2% (R$ 160,00) e não trará prejuízo ao erário e nem ao interesse público;</p><p>Considerando, ademais, que é vedada a adesão à ata por outros órgãos, conforme item 1.2 do edital do certame;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 1º, XXIV, na forma do art. 143, V, "a", ambos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em: conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la procedente; indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante; encerrar o processo e arquivar os autos, dando-se ciência desta decisão, bem como da instrução de peça 9 ao representante e ao Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Mato Grosso, expedindo-se as ciências abaixo.</p><p>1. Processo TC-008.605/2023-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Distribuidora de Alimentos Rio Branco Ltda. (03.362.501/0001-06).</p><p>1.2. Entidade: Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado de Mato Grosso (Crea-MT).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.6. Representação legal: Marilu de Fátima Castro Borba, representando Distribuidora de Alimentos Rio Branco Ltda.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. dar ciência ao Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Mato Grosso, com fundamento no art. 9º, I, da Resolução TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no pregão eletrônico 6/2023, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>1.7.1.1. inabilitação da empresa Distribuidora de Alimentos Rio Branco Ltda. no certame, sem a realizações de diligências, de forma a esclarecer e/ou complementar as informações fornecidas pelos atestados de capacidade técnica apresentados pela empresa, em desacordo como disposto no art. 43, § 3º da Lei 8666/1993, e a jurisprudência do TCU, a exemplo dos acórdãos 2730/2015- Plenário e 1211/2021-Plenário;</p><p>1.7.1.2. rejeição sumária da intenção de recursos impetrada pela empresa Distribuidora de Alimentos Rio Branco Ltda, que atendia a todos os pressupostos recursais, descumpre os princípios do contraditório e da ampla defesa, ao art. 4º, XVIII da Lei 10.520/2002 e 44, § 3º, do Decreto 10.024/2019.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1086/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 023.953/2018-7.</p><p>1.1. Apenso: 009.832/2010-6</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Almir Guilherme Barbassa (012.113.586-15); Antônio Luiz Coelho dos Santos Neto (849.259.576-00); Carioca Christiani Nielsen Engenharia S A (40.450.769/0001-26); Carioca Christiani Nielsen Engenharia S A (40.450.769/0048-90); Carlos Eduardo Sardenberg Bellot (490.791.077-00); Dennis Arguelles Botinelly (861.211.387-34); Joao Jorge Vieira Sampaio (275.681.307-97); Jorge Luiz Zelada (447.164.787-34); José Sérgio Gabrielli de Azevedo (042.750.395-72); Luiz Cláudio de Amorim Gonçalves (847.139.687-49); Marco Aurélio da Rosa Ramos (352.544.320-04); Maria das Graças Silva Foster (694.772.727-87); Michel Martignago Mondardo (983.373.439-15); Márcio de Almeida Ferreira (236.504.788-20); Paulo Mauricio Cavalcanti Gonçalves (332.551.307-78); Paulo Roberto Costa (302.612.879-15); Pedro José Barusco Filho (987.145.708-15); Renato de Souza Duque (510.515.167-49); Sérgio dos Santos Arantes (335.417.367-04).</p><p>3.2. Recorrentes: Renato de Souza Duque (510.515.167-49); Carioca Christiani Nielsen Engenharia S A (40.450.769/0001-26); Jorge Luiz Zelada (447.164.787-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A..</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>5.2 Revisor: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal: Bruno Henrique de Oliveira Ferreira (15345/OAB-DF), Patricia Franco Bonfadini Mendes (152.991/OAB-RJ) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.a.; Antonio Augusto Lopes Figueiredo Basto (16.950/OAB-PR) e Gabriela Preturlon Lopes de Souza (98.273/OAB-PR), representando Pedro José Barusco Filho; Felipe Henrique Braz Guilherme (69.406/OAB-PR), Rafaela Nunes Gehlen (69370/OAB-PR) e outros, representando Jorge Luiz Zelada; Bruno Calfat (105258/OAB-RJ), representando Carioca Christiani Nielsen Engenharia S A; Pedro Lucas Ribeiro Rocha (427.627/OAB-RJ), Natalia de Souza e Mello Araujo (184.360/OAB-RJ) e outros, representando Renato de Souza Duque; Ellen Medas da Rocha (202.447/OAB-RJ), representando Paulo Roberto Costa.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recursos de reconsideração interpostos por Renato de Souza Duque, Carioca Christiani Nielsen Engenharia S A e Jorge Luiz Zelada, contra o Acórdão 704/2021-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo revisor, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos de reconsideração para, no mérito, dar-lhes provimento;</p><p>9.2. tornar insubsistente o Acórdão 704/2021-Plenário;</p><p>9.3. reconhecer a incidência da prescrição intercorrente e arquivar os autos sem julgamento de mérito;</p><p>9.4. dar ciência deste acórdão aos recorrentes e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1086-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Revisor), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro com voto vencido: Walton Alencar Rodrigues (Relator).</p><p>13.3. Ministros que alegaram impedimento na Sessão: Augusto Nardes e Aroldo Cedraz.</p><p>13.4. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1087/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 021.195/2017-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Representante/Responsáveis:</p><p>3.1. Representante: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira, do MPTCU.</p><p>3.2. Responsáveis: Sérgio de Assis Lobo (007.318.018-14); Luiz Fernando Castilho (698.469.011-00); Mirian Ramos Quebaud (330.692.555-15); e Nelícia Murari Borges (958.367.720-53).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT).</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Rodovias e Aviação Civil (AudRodovia).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Menndel Assunção Oliver Macedo (OAB-DF 36.366), representando Sérgio de Assis Lobo;</p><p>8.2. Bernardo Macul Baggio Pereira (OAB-PR 84.133), entre outros, representando a Concessionária da Rodovia Osório Porto Alegre S/A (Concepa); e</p><p>8.3. Ana Beatriz Rodrigues Castro, entre outros, representando a Agência Nacional de Transportes Terrestres.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) relacionadas à formalização do 14º termo aditivo do contrato de concessão da BR-290/RS, firmado junto à Concessionária da Rodovia Osório Porto Alegre S/A (Concepa), que teve como objetivo a extensão de prazo do contrato de concessão e o reajuste da tarifa de pedágio;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer, com fulcro no art. 81, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c art. 237, inciso VII, do Regimento Interno do TCU, da presente representação para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. acolher parcialmente as razões de justificativa apresentadas por Mírian Ramos Quebaud, Nelícia Murari Borges e Sérgio de Assis Lobo;</p><p>9.3. rejeitar as razões de justificativa apresentadas por Luiz Fernando Castilho, e lhe aplicar a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 70.000,00 (setenta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da ciência da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, caso seja requerido, o pagamento da dívida decorrente em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c art. 217 do Regimento Interno do TCU, fixando-se o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada 30 (trinta) dias, devendo incidir sobre cada uma os encargos devidos, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 217, § 2º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.6. fazer constar da ata da presente sessão, recomendação deste relator à Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil, para que avalie a conveniência e oportunidade de fiscalizar o deslinde do processo 50500.192251/2017-03, no qual corre o ajuste final de contas do contrato de concessão da rodovia BR-290/RS administrada pela Concessionária da Rodovia Osório - Porto Alegre (Concepa);</p><p>9.7. dar ciência deste acórdão à ANTT e aos responsáveis indicados nos itens 9.2 e 9.3 acima, bem como à Superintendência da Polícia Federal no Rio Grande do Sul e à Procuradoria da República no Rio Grande do Sul, para adoção das medidas que entenderem cabíveis nas esferas civil e penal; e</p><p>9.8. dar ciência deste acórdão ao Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Estado do Rio Grande do Sul (Crea-RS) para adoção das medidas que entender cabíveis relacionadas aos profissionais responsáveis pela elaboração de laudos fraudulentos de engenharia sobre a qualidade da BR-290/RS, assunto tratado no item IV do voto que fundamenta este acórdão, encaminhando, para subsidiar suas ações, cópia das peças 71, 65, 145 a 149 (incluindo os itens não digitalizáveis).</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1087-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1088/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 037.000/2018-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Aires Turismo Ltda. (06.064.175/0001-49); Cerrado Viagens Eireli (26.722.189/0001-10); Decolando Turismo e Representações Ltda. (05.917.540/0001-58); Facto Turismo Eireli (14.807.420/0001-99); P&amp;P Turismo Eireli (06.955.770/0001-74); Portal Turismo e Serviços Eireli (04.595.044/0001-62); Voar Turismo Eireli (26.585.506/0001-01); WTL Turismo e Locação Ltda (15.328.829/0001-95).</p><p>3.2. Recorrentes: P&amp;P Turismo Eireli (06.955.770/0001-74); Portal Turismo e Servicos Eireli (04.595.044/0001-62); Facto Turismo Eireli (14.807.420/0001-99).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina - CREF/SC; Empresa Gestora de Ativos - EMGEA; Defensoria Pública do Rio Grande do Norte - DPE/RN; Agência Reguladora de Serviços Públicos do Rio Grande do Norte - ARSEP/RN.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Secretaria de Recursos (Serur); Secretaria de Controle Externo de Aquisições Logísticas (Selog).</p><p>8. Representação legal: Alexandre Schubert Curvelo (OAB/RS 62.733), Rodrigo Führ de Oliveira (OAB/RS 102.081), Alexandre Correa da Câmara Pasqualini (OAB/RS 17.315) e Pedro Henrique Poli de Figueiredo (OAB/RS 19.093), representando P&amp;P Turismo Eireli e Portal Turismo e Serviços Eireli; Maria Eduarda Pedrazani Rodrigues (OAB/RS 115.035), representando Facto Turismo Eireli; Alex Luciano Valadares de Almeida (OAB/MG 99.065 e OAB/DF 40.996), Jônatas da Costa Coelho (OAB/DF 21.503), Alexandre Amaral de Lima Leal (OAB/DF 21.362), Samuel Barbosa dos Santos (OAB/DF 18.904), Rafael Dario de Azevedo Nogueira (OAB/DF 29.621), Luís Gustavo Bezerra de Assis Republicano (OAB/DF 42.134), Lívia Mariana Gomes da Silva Teixeira Santana (OAB/DF 29.871), Geny Barboza (OAB/DF 7.211), Aluanne Brasileiro Rocha (OAB/PI 7.410), Júlio César Fonseca Mollica (OAB/DF 24.711), Daniele Castro de Souza (OAB/GO 48.317), Ana Karlene de Siqueira Sousa (OAB/DF 51.920), Roberta Rodrigues de Oliveira (OAB/DF 56.422), Sarah Elaine Oliveira Suzin (OAB/DF 56.490), Victor de Oliveira Cardoso (OAB/DF 59.826), Patriquênia Bueno Santos (OAB/DF 31.354), Danilo da Costa Ribeiro (OAB/DF 23.106) representando Decolando Turismo e Representações Ltda.; Jose Adailton Rodrigues dos Santos (CPF 004.254.111-50) e Vinicius Pereira Aires (CPF 010.630.291-47), representando Aires Turismo Ltda; Andressa Caroline Adams (OAB/RS 115.104), representando Voar Turismo Eireli.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedidos de reexame interpostos por Portal Turismo e Serviços Eireli, P&amp;P Turismo Eireli e Facto Turismo Eireli em face do Acórdão 2.847/2020-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 32, parágrafo único, 33 e 48 da Lei 8.443/1992 e nos arts. 285 e 286 do Regimento Interno:</p><p>9.1. conhecer dos pedidos de reexame interpostos por Portal Turismo e Serviços Eireli, P&amp;P Turismo Eireli e Facto Turismo Eireli, para, no mérito, dar-lhes provimento parcial;</p><p>9.2. tornar insubsistente o item 9.3 do Acórdão 2.847/2020-TCU-Plenário em relação a todas as empresas apenadas;</p><p>9.3. recomendar à Secretaria-Geral de Controle Externo que verifique a conveniência e oportunidade de realizar fiscalização nas contratações de passagens aéreas, de modo a verificar as fragilidades existentes, que permitem que contratadas possam eventualmente superfaturar o valor das passagens aéreas emitidas, tomando como base os fatos e as evidências eventualmente obtidas dos autos da ação penal 0008655-64.2017.4.01.3600, o que pode anular eventuais economias advindas do processo licitatório e da contratação de empresas com taxas de serviço irrisórias;</p><p>9.4. dar conhecimento desta deliberação:</p><p>9.4.1. às empresas Portal Turismo e Serviços Eireli, Facto Turismo Eireli, Voar Turismo Eireli, P&amp;P Turismo Eireli e WTL Turismo e Locação Ltda.;</p><p>9.4.2. ao Ministério da Economia, à Empresa Gestora de Ativos - EMGEA, ao Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina - COREN/SC, à Defensoria Pública do Rio Grande do Norte - DPE/RN e Agência Reguladora de Serviços Públicos do Rio Grande do Norte - ARSEP/RN;</p><p>9.4.3. à Controladoria-Geral da União.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1088-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1089/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC-010.492/2020-8.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: VII - Representação.</p><p>3. Responsável: Vanessa Chaves de Mendonca (492.508.171-34).</p><p>4. Órgão: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal: Cairo Roberto Bittar Hamú Silva Júnior (17042/OAB-DF), representando Vanessa Chaves de Mendonca; Eduardo André Carvalho Schiefler (54.494/OAB-SC), Gustavo Henrique Carvalho Schiefler (350.031/OAB-SP) e outros, representando Agencia Nacional de Propaganda Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Representação oriunda da Corregedoria do Ministério do Turismo (MTur), por meio da qual noticia possíveis irregularidades na execução do Contrato 34/2017, firmado entre o MTur e a empresa Agência Nacional de Propaganda Ltda.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente Representação, por satisfazer os requisitos de admissibilidade constantes nos arts. 235 e 237, inciso III, do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 103, § 1º, da Resolução/TCU 259/2014, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. aplicar à Sra. Vanessa Chaves de Mendonça a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268, inciso II, do Regimento Interno/TCU, no valor de R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovar perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU) o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento da dívida em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e sucessivas, sobre as quais incidirão os correspondentes acréscimos legais (multa: atualização monetária), cientificando a responsável de que a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, sem prejuízo das demais medidas legais;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação;</p><p>9.5. com fundamento no art. 4º, inciso I, da Resolução/TCU 315/2020, determinar ao Ministério do Turismo, que, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias contados da notificação desta deliberação, conclua a quantificação dos valores indevidamente pagos e adote as medidas necessárias para sua restituição junto à empresa Iland Experience Comunicação Visual Ltda, em face de pagamento indevido por itens duplicados e serviços não prestados na ação "Vídeo Mato Grosso";</p><p>9.6. com fulcro no art. 9º, I, da Resolução/TCU 315/2020, dar ciência ao Ministério do Turismo que o fracionamento de valores a serem pagos aos fornecedores a título de honorários, de sorte a fugir ao procedimento de contratação mais rigoroso, como ocorrido na realização de sessão pública e de coleta de orçamentos em envelopes fechados na ação "Campanha Parques Nacionais", descumpre o subitem 5.1.7.1 do Contrato 34/2017, o art. 14, §§ 1º e 2º, da Lei 12.232/2010 e o subitem 6.3 das "Orientações para as Agências de Publicidade do Ministério do Turismo"; e</p><p>9.7. enviar cópia do presente Acórdão à Sra. Vanessa Chaves de Mendonça e ao Ministério do Turismo.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 31/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1089-21/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti, Marcos Bemquerer Costa (Relator) e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>