<xml><article id="32418898" name="Aut-411_2023" idOficio="9634747" pubName="DO1" artType="Autorização" pubDate="02/06/2023" artClass="00034:00045:00062:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria IV/Superintendência de Infraestrutura e Movimentação" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20653014">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ AUTORIZAÇÃO SIM-ANP Nº 411, DE 1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AUTORIZAÇÃO SIM-ANP Nº 411, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE INFRAESTRUTURA E MOVIMENTAÇÃO da AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, com base nas atribuições conferidas à ANP pela Lei nº 14.134, de 8 de abril de 2021, tendo em vista o constante no processo ANP nº 48610.007416/2012-49, e considerando o atendimento a todas as exigências da ANP, torna público o seguinte ato:</p><p>Art. 1º Autorizar a empresa Petróleo Brasileiro S.A. - Petrobras, com endereço na Avenida República do Chile, nº 65, Centro - Rio de Janeiro/RJ, inscrita no CNPJ/MF sob o n° 33.000.167/0001-01, a realizar exportação de cargas ociosas de Gás Natural Liquefeito - GNL no mercado de curto prazo, denominado spot, com as seguintes características:</p><p>I - Volume autorizado: até 3,84 milhões de m³ de GNL/ano;</p><p>II - Origem do GNL: o excedente de GNL a ser exportado pode ser composto por carga resultante de uma só importação ou pela mistura de cargas importadas de diferentes fornecedores que celebraram contratos com a Petrobras;</p><p>III - Transporte: por meio de navios metaneiros; e</p><p>IV - Locais de Saída do Brasil: Terminal Marítimo da Baía de Guanabara, no Estado do Rio de Janeiro e Terminal Marítimo do Porto de Pecém, no Estado do Ceará, onde estão localizadas as Unidades de Regaseificação de GNL.</p><p>Art.2º Os efeitos desta autorização ficam condicionados à garantia do pleno abastecimento do mercado interno de gás natural e à manutenção das condições à época de sua outorga, comprovadas pelo interessado, para o exercício da atividade de exportação de cargas ociosas de GNL, no mercado de curto prazo.</p><p>Parágrafo único. A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP poderá revogar esta autorização, entre outras hipóteses, nos seguintes casos:</p><p>I - sempre que houver riscos ao pleno abastecimento do mercado interno de gás natural;</p><p>II - extinção judicial ou extrajudicial da sociedade ou consórcio autorizado;</p><p>III - requerimento da sociedade ou consórcio autorizado; ou</p><p>IV - descumprimento da legislação aplicável.</p><p>Art. 3º A autorização para exportação de cargas ociosas de GNL não exime a autorizada do cumprimento integral de seus contratos de fornecimento de gás natural aos consumidores do mercado interno.</p><p>Art. 4º A autorizada deverá apresentar à Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP, até o dia trinta de cada mês, Relatório detalhado sobre as operações de exportação realizadas no mês imediatamente anterior.</p><p>§ 1º Os Relatórios atinentes à atividade de exportação de gás natural deverão conter:</p><p>I - volumes efetivamente exportados em m³ de GNL e equivalente em m³ de gás natural, por operação;</p><p>II - poder calorífico do GNL exportado (kJ/m³);</p><p>III - quantidade de energia (em milhões de BTU) equivalente ao volume de GNL exportado;</p><p>IV - país de destino;</p><p>V - data da exportação; e</p><p>VI - meio de transporte utilizado para a exportação de gás natural liquefeito e sua identificação.</p><p>§ 2º A ANP publicará, em seu sítio na internet - www.gov.br/anp/pt-br, as informações referidas neste artigo que devam ser divulgadas para conhecimento geral.</p><p>Art.5º A autorizada deverá cumprir, em caráter permanente, os requisitos estabelecidos na legislação sobre comércio exterior.</p><p>Art. 6º O não atendimento ao disposto nesta Autorização sujeita o infrator às penalidades previstas na Lei nº 14.134, de 08 de abril de 2021, ou em legislação superveniente, sem prejuízo das demais sanções cabíveis.</p><p>Art. 7º A presente autorização terá validade até 22/06/2025 e limita-se exclusivamente à exportação de cargas ociosas de GNL.</p><p>Art. 8º Esta Autorização entra em vigor em 23/06/2023.</p><p class="assina">HELIO DA CUNHA BISAGGIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>