<xml><article id="32808584" name="RESOLUCAO CONSUNI NA 46 DE 27 DE" idOficio="9683590" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="29/06/2023" artClass="00025:00095:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Educação/Universidade Federal do Delta do Parnaíba" artSize="12" artNotes="" numberPage="217" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=217" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20721036">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONSUNI Nº 46, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera o Estatuto da Universidade Federal do Delta do Parnaíba, aprovado pela Portaria MEC nº 342, de 21 de junho de 2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONSUNI Nº 46, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Estatuto da Universidade Federal do Delta do Parnaíba, aprovado pela Portaria MEC nº 342, de 21 de junho de 2021.</p><p>O REITOR DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO DELTA DO PARNAÍBA e PRESIDENTE DO CONSELHO UNIVERSITÁRIO - CONSUNI, no uso de suas atribuições, tendo em vista decisão do mesmo Conselho em reunião de 26 de junho de 2023, e considerando:</p><p>- o Processo nº 23855.003858/2023-17;</p><p>- o Ofício-Circular nº 2/2023/GAB/SESU-MEC de 31 de maio de 2023;</p><p>- a Nota Técnica nº 243/2019/CGLNES/GAB/SESU;</p><p>- a Nota Técnica nº 400/2018/CGLNES/GAB/SESU/SESU;</p><p>- a Nota Técnica nº 241/2016/CGFP/DIREG/SERES/SERES;</p><p>- a Nota Jurídica nº 00010/2023/PROC/PF/UFDPAR/PGF/AGU, resolve:</p><p>Art. 1º O Artigo 25 do Estatuto da Universidade Federal do Delta do Parnaíba passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 25. A eleição do Reitor e do Vice-Reitor da Universidade obedecerá aos seguintes critérios:</p><p>I - poderão concorrer aos cargos de Reitor e Vice-Reitor os professores das três classes mais elevadas da carreira ou que possuam título de Doutor, que integrem o quadro docente da universidade há mais de 05 (cinco) anos;</p><p>II - a eleição far-se-á para um mandato de 04 (quatro) anos, permitida uma reeleição;</p><p>III - compõem o colégio eleitoral o corpo docente, o corpo discente e o corpo técnico- administrativo da Universidade, e o peso dos votos de cada segmento será estabelecido em regramento próprio, obedecidos os princípios estabelecidos na legislação superior pertinente; e</p><p>IV - somente terão direito a votar os docentes e os servidores do corpo técnico- administrativo integrantes dos quadros efetivos, e os alunos regularmente matriculados nos cursos de graduação e pós-graduação no semestre em que se der o pleito.</p><p>§1º. As normas eleitorais previstas neste Estatuto serão complementadas através de regulamento aprovado pelo Conselho Universitário, o qual deve ser aprovado com pelo menos 45 (quarenta e cinco) dias de antecedência do pleito.</p><p>§2º. O Conselho Universitário designará a comissão eleitoral que dirigirá o pleito em todo o seu processo, da publicação do Edital e inscrição das chapas até a apuração final e entrega do resultado a este Conselho.</p><p>§3º. O Reitor será nomeado pelo Presidente da República, a partir de consulta junto à comunidade acadêmica, respeitando-se a legislação específica vigente.</p><p>§4º. Após tomar posse no cargo, o Reitor nomeará o Vice-Reitor.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, conforme disposto no Parágrafo Único, do art. 4º, do Decreto nº 10.139, de 28 de novembro de 2019, justificando-se a urgência na excepcionalidade operacional da atividade administrativa e a necessidade de sua regulamentação.</p><p class="assina">Vicente de Paula Censi Borges</p><p class="cargo">ReitorEm exercício</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>