<xml><article id="32712009" name="Circular SECEX 024_2023_3" idOficio="9671606" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/06/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="12" artNotes="" numberPage="162" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=162" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20704422">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>133. Em relação às políticas sobre produtos de alta tecnologia, as peticionárias destacaram que, com o objetivo de garantir maior competitividade para indústria, a China teria adotado políticas, guias e programas para promover a pesquisa e o desenvolvimento do setor de alta tecnologia. O escopo das medidas adotadas está contido nos catálogos elaborados pelo Governo da China, que apresentam uma ampla definição dos produtos considerados como de alta tecnologia, de modo que a maioria das empresas que produzem esse tipo de produto na China está sendo contemplada por esses programas do governo. De acordo com as peticionárias, existem três catálogos que estabelecem a estrutura geral em relação aos programas de suporte aos produtos de alta tecnologia, a saber:</p><p>a) China´s High Technology Export Products (2000, 2003 e 2006), que aborda benefícios de desconto de imposto sobre valor agregado de exportação (IVA);</p><p>b) China's High Technology Products Catalogue (2000 e 2006), que serve de base para reconhecimento de empresas de alta tecnologia e concessão de benefícios fiscais preferenciais (renda) corporativos. Ambos são importantes instrumentos para definição e classificação dos produtos de alta tecnologia e foram revisadas e compilados no Guiding Catalogue of China's High-tech Products que tem por objetivo continuar a implementar políticas relevantes para incentivar a inovação independente e o desenvolvimento de indústrias de alta tecnologia; e</p><p>c) Foreign Investment Promotion High and New Technology Product Catalogue (2003): orienta a política industrial para investidores estrangeiros.</p><p>134. Adicionalmente, entre as ações conduzidas pelo Governo da China para incentivar o avanço tecnológico daquele país e favorecer o setor de cabos de fibras ópticas, a peticionária ressaltou o Broadband China Strategy e o Plano Internet Plus.</p><p>135. O Plano Internet Plus de 2015 constituiria um projeto de aceleração da Broadband China Strategy, tendo por objetivo "building up the country's domestic mobile Internet, cloud computing, big data, and the Internet of Things sector firms and creating global competitors by assisting domestic firms' expansion abroad". Foram ressaltadas pelas peticionárias as conclusões da Comissão de Revisão Econômica e de Segurança EUA-China, que indicou que o 13º Plano Quinquenal teria estabelecido metas ambiciosas para o setor de informação e telecomunicações por meio do seu Plano Internet Plus. Por meio desse plano, o governo chinês viria realizando vultuosos investimento para implementação dos objetivos do plano. Entre esses investimentos, haveria um Fundo de Investimento em Internet da China (China Internet Investment Fund) de US$ 14,9 bilhões (RMB 100 bilhões) para fornecer investimento de capital em empresas chinesas do setor de Internet e Internet das Coisas, lançado pela Administração do Ciberespaço da China (Cyberspace Administration of China) e o Ministério das Finanças. O Banco de Agricultura da China, o Banco de Desenvolvimento da China e o Banco Industrial e Comercial da China também estariam envolvidos por meio da concessão de linhas de crédito no montante de US$ 22,4 bilhões (RMB 150 bilhões) para empresas nas quais o fundo investiu, de acordo com o relatório da Comissão de Revisão Econômica e de Segurança EUA-China .</p><p>136. Registre-se que, em 16 de março de 2021, após a implementação do Plano Internet Plus, o jornal People's Daily Overseas Edition veiculou notícia realizando um balanço sobre os resultados do plano na economia chinesa. Entre os resultados do plano, a notícia destacou que os investimentos realizados pelo governo chinês levaram os cabos de fibra óptica para 98% das vilas na China, cobrindo todo o país com aquisição do produto subsidiado. Segundo a peticionária, isso também teria se refletido nos relatórios anuais de produtoras de cabos de fibra óptica na China, que teriam reportado o recebimento desubsídios governamentais através deste plano.</p><p>137. Além da aquisição de cabos de fibra ótica e da concessão de subsídios diretos, as peticionárias apontaram que o governo chinês teria contribuído financeiramente em empresas chinesas por meio do fornecimento de linhas de crédito do Banco de Agricultura da China, o Banco de Desenvolvimento da China e o Banco Industrial e Comercial da China para empresas que receberam recursos do Fundo de Investimento em Internet da China. O envolvimento do governo estaria percebido nas demonstrações financeiras dos produtores chineses de cabos de fibra ótica, que contaram também com emissão de debêntures e aumento de capital dos investidores estatais. Os demonstrativos financeiros dos produtores de cabos de fibra ótica, no entendimento da peticionária, constitutiriam prova positiva de que essas empresas foram beneficiadas pelo Plano Internet Plus.</p><p>138. A Broadband China Strategy visa promover acesso a redes de alta velocidade por meio da criação de uma rede fixa de acesso em banda larga, tendo a fibra óptica como principal fonte. Foi firmada no âmbito do governo central chinês e implementada no âmbito de governo local na China. Sua implementação pode ser dividida em três etapas: (i) estruturação pelo governo chinês de uma estratégia central para o desenvolvimento da rede de fibra óptica de</p><p>banda larga; (ii) lançamento pelo governo chinês de um programa de implementação acelerada para encorajamento dos governos locais e regionais a participar no projeto; e (iii) implementação pelos governos locais e regionais da política desenvolvida centralmente por meio de um conjunto de programas específicos de subsídios oferecidos a empresas de um setor específico (desenvolvimento de redes de cabos de fibra de banda larga).</p><p>139. Em relação à primeira etapa, o governo chinês publicou o documento Pareceres sobre a Promoção da Construção de Rede de Banda Larga de Fibra Óptica (State Council's Issue of the "Broadband China Strategy" and Notification of Implementation Plan, State Development (2013), Nº 31), no qual enfatiza a importância que o desenvolvimento da rede de banda larga desempenha no estímulo ao investimento, no incentivo do consumo de informação, no incentivo da transformação do modo de desenvolvimento e na construção de uma sociedade próspera.</p><p>140. Além disso, com o objetivo de implementar o Plano de Reajuste e Revitalização da Indústria de Informação Eletrônica (Electronic Information Industry Adjustment and Revitalization Plan, em Opinions on Promoting the Construction of Optical Fibre Broadband Network (2010), Nº 105), o governo chinês afirmou a importância de orientar e promover a construção de redes banda larga de fibra óptica, estimular o desenvolvimento de indústrias domésticas relacionadas e dar pleno desempenho ao papel fundamental da fibra óptica de banda larga no desenvolvimento econômico e social nacional.</p><p>141. Tendo em vista os desafios em implementar a expansão da rede banda larga, como, por exemplo, a falta de interesse das empresas de telecomunicações devido ao significativo investimento e baixa eficiência na construção de redes de banda larga de fibra óptica em áreas rurais economicamente subdesenvolvidas, o governo chinês teria proposto a implementação de políticas de incentivo ao setor com o objetivo de acelerar a construção da rede de banda larga de fibra óptica e melhorar a capacidade da infraestrutura de informação, bem como formular e melhorar as medidas de apoio à construção de redes ópticas de banda larga para apoiar o seu desenvolvimento.</p><p>142. A partir do Plano de Reajuste e Revitalização da Indústria de Informação Eletrônica ocorreria a segunda etapa, que é o incentivo à implementação dessa política no âmbito regional e local realizada por meio da Broadband China Strategy e da Notificação do Plano de Implementação, Desenvolvimento do Estado, lançados em 2013.</p><p>143. No âmbito do Broadband China Strategy, o governo chinês estabelece como principais objetivos promover o desenvolvimento coordenado de redes regionais de banda larga, apoiar a realização de atualizações de rede e inovações de aplicativos e usar ativamente fibra óptica, tecnologia de comunicação móvel de última geração e tecnologia de rede de rádio e televisão de última geração para melhorar de forma abrangente a velocidade e o desempenho das redes de banda larga e se esforçar para diminuir a distância com os países desenvolvidos. As ações têm o intuito de acelerar a implantação da Internet, integrar as necessidades locais de desenvolvimento econômico e social e cultivar e desenvolver novos negócios. O plano foi publicado em 2013 e teria a meta de implementar, até 2020, uma infraestrutura de rede de banda larga cobrindo áreas urbanas e rurais, serviços convenientes, alta velocidade e tecnologia.</p><p>144. O plano Broadband China Strategy, segundo a peticionária, mencionaria de forma indireta a promoção e subsídios em seus projetos de suporte para implementação da rede banda larga. O suporte se daria por meio, por exemplo, da concessão de incentivos fiscais e tributários e do estabelecimento de mecanismo de longo prazo para apoiar o desenvolvimento de rede de banda larga nas regiões rurais, centrais e ocidentais. O Catálogo de Indústrias Incentivadas na Região Oeste, por exemplo, prevê suporte tributário para incentivar a construção e operação de rede de banda larga na região oeste do país.</p><p>145. As peticionárias destacaram que, segundo consta da investigação conduzida pela Comissão Europeia:</p><p>(103) The Broadband China Strategy does not merely state non-binding objectives with regard to the development of the internet infrastructure. When viewed together with other documents it is clear that financial contributions from the GOC are an essential element used to achieve the objectives of this strategy. In the Opinions on Promoting the Construction of Fiber Optic Broadband Networks , it is stated that 'local governments at all levels are encouraged to provide financial subsidies for the use of fiber-optic broadband in public service institutions' and that 'investment and policy support in research and development of core chips, devices, system equipment and applications for fiber-optic broadband communications' shall be increased and 'technological innovation in fiber-optic communications' shall be encouraged.</p><p>(105) In this respect, the Commission recalled that as stated in recital, in the chapter in the Broadband China Strategy addressing the policy instruments, the GOC describes the instruments that are used to achieve the goals of this strategy such as the use of various special funds, subsidised interest support, tax concession support etc. Therefore, the Commission considered in recital that when viewed together with other documents, it is clear that financial contributions from the GOC are an essential element used to achieve the objectives of this strategy. Therefore, even though Broadband China Strategy is claimed to be of a guidance nature, its implementation through the disbursement of State funding to certain encouraged industries only makes it binding and specifically targeting such encouraged industries and not generally applicable. (...).</p><p>(106) In the Guiding Opinions of the State Council on Actively Promoting the 'Internet Plus' from 2015, a clear objective is formulated by stating that this document shall help to 'accelerate the implementation of the "Broadband China" strategy, organize and implement the national new generation information infrastructure construction project [and] promote the transformation of fiber optic broadband network.' And the way to achieve this goal is described under 'Strengthen guidance and support' where it is elaborated that fiscal and taxation support shall be increased and tasks are specified such as 'actively invest in the research and development and application demonstration of qualified "Internet +" integrated innovation key technologies. Coordinate the use of existing financial special funds to support the construction of "Internet +" related platforms and application demonstrations.'</p><p>(107) In 2015, the GOC furthermore outlined the plan for financial investments foreseen to 'speed up infrastructure construction' in the 'Guidance from the General Office of the State Council on Speeding up the Construction of High- Speed Broadband Networks and Promoting the Speed Reduction of Network Speed-up Fees'. In this document it is stated that the GOC, in order to achieve this objective 'will accelerate the construction of all-fiber network cities and fourth-generation mobile communications (4G) networks, with more than 430 bil yuan invested in network construction in 2015 and no less than 700 bil yuan in 2016-2017' and 'promote the fiber-to-the-home process, complete the fiber-optic transformation of 45 000copper cable access zones in 2015, and [to] build more than 80 million new fiber-to-the-home households.'</p><p>(108) The approach of the GOC to define encouraged industries and products in catalogues in order to allocate resources accordingly, based on their strategic or political importance as attributed by the GOC, and to implement and supervise the plans at each administrative level can be further observed by examining the Catalogue of Strategic and Emerging Products and Services of the National Development and Reform Commission (NDRC) from 2016(31). Again, the establishment of a new generation of IT industry is envisaged, including a new generation of information network industry. To achieve this objective, certain products are included in the catalogue of strategic and emerging products. OFC clearly is one of the products as the reference to 'Optical communication equipment. Including fiber' is unequivocal. The enumeration of technological specificities of the equipment concerned, such as 'G.657 fiber for FTTx, large effective area G.655 fiber, G.656 fiber, low-loss and ultralow-loss light that meets G.652 standards Fiber, [...] Optical transmission equipment,single channel line rate 10Gbit/s, 40Gbit/s, 100Gbit/s, 200Gbit/s, 400Gbit/s' show not only that OFC is considered a strategic and emerging product by the GOC but also the degree of detailed planning by the GOC that extends to the level of certain technological products.</p><p>(109) The same approach - to define objectives in plans and further implementing them by defining technical details in catalogues - is used in the Catalogue of High and new Technology Products, where OFC are covered as communication product in No 1020011, which includes 'SDH optical fiber transmission system with single-mode fiber transmission medium, high-speed data transmission channel, the transmission rate of 10Gbit / s and 40Gbit / s, for communication lines and metro backbone network'. Already in 2003, OFC was listed in the Catalogue of Encouraged Hi-Tech Products for Foreign investment in the category Communication Equipment and Products under number 42 as '10Gb/s and above SDH fiber communication equipment'. (grifos nossos)</p><p>146. Em sede de notificação sobre o Broadband China Strategy, o governo chinês informa a concessão de incentivos fiscais ou tributários:</p><p>Increase fiscal and taxation support. Increase financial support. Improve the universal service compensation mechanism of telecommunications, and form a long-term mechanism to support the development of broadband in rural and central and western regions. Make full use of various types of special funds from the central government to guide local related funds to invest in broadband network research and development and industrialization, as well as the development of broadband networks in rural areas, old, young and poor areas. Provide discount support to eligible national-level development zone broadband construction projects in the western region. Strengthen tax preferential support. Include the construction and operation of broadband networks in the western region into the "Catalogue of Encouraged Industries in the Western Region" to support broadband development in the western region. Combining the characteristics of the telecommunications industry, in the reform of business tax reform and value-added tax reform, formulate relevant policies and collection and management systems for value-added tax, improve the valueadded tax deduction mechanism of the telecommunications industry, and support the construction of broadband networks.</p><p>147. Já no documento "Opinions on Promoting the Construction of Optical Fiber Broadband Network", o governo chinês estabelece benefícios fiscais para empresas que atuam no desenvolvimento de redes de cabos de fibras óticas:</p><p>Enterprises that use broadband to develop R&amp;D, technological transformation, and value-added services that meet the requirements of tax laws and regulations can enjoy relevant preferential tax policies in accordance with the law. Include the construction, application, and research and development of optical fiber broadband networks into the encouraged category of the "Industrial Structure Adjustment Guidance Catalog." Products and applications based on optical fiber broadband networks that are recognized as national independent innovation products can be included in the "National Independent Innovation Product Catalog" and "Government Procurement Independent Innovation Product Catalog.</p><p>148. Em relação aos governos locais e regionais, foram estabelecidas políticas próprias, em linha com do que seria instrução do governo central chinês aos governos locais para que fossem desenvolvidos incentivos para implementação da "Broadband China Strategy":</p><p>4. Policy measures</p><p>(2) Strengthen organization and leadership. Establish an inter-ministerial coordination mechanism for the implementation of the "Broadband China" strategy, strengthen overall planning and coordination, coordinate the resolution of major issues, and pragmatically promote the implementation of the strategy. All departments must fully integrate and effectively use existing resources and policies, and promptly formulate supporting policies to ensure that various tasks and measures are implemented. Local people's governments at all levels should incorporate broadband development into the regional economic and social and urbanization development plans, and strengthen organizational leadership, appropriately advance deployment based on actual conditions, increase capital investment and policy support, avoid duplication of construction, and promote the rapid and healthy development of broadband in the region. (2) Improve the institutional environment. Improve laws and regulations. Accelerate the introduction of relevant laws and regulations, clarify the legal status of broadband networks as national public infrastructure, and strengthen the protection of broadband network facilities.</p><p>149. No mesmo sentido, no documento "Opinions on Promoting the Construction of Optical Fiber Broadband Network", o governo chinês também incentiva o desenvolvimento das redes de banda larga em nível local, encorajando explicitamente os governos locais a fornecer subsídios financeiros para o uso de redes de fibras óticas pelas organizações de serviço público e a construção de canais de broadband de alta velocidade:</p><p>Local governments at all levels are encouraged to provide financial subsidies for the use of optical fiber broadband by public service organizations and the construction of high-speed broadband channels in software and servisse outsourcing parks. Encourage government and industry informatization of optical fiber broadband network applications, promote the popularization of broadband in e-government, medical and health, urban management, community services and other fields, promote broadband-based video applications, and develop broadband-based information services and cultural and creative industries. Continue to use existing funding channels and related policies to encourage college students to start their own businesses based on fiber-optic broadband networks, and support enterprises and units to use fiber-optic broadband networks to develop business and attract college students' employment.</p><p>150. Além disso, ao estabelecer a aceleração da construção de redes de alta velocidade, o governo chinês incentivaria, segundo a peticionária, o uso de subsídios para acelerar a implementação de infraestrutura para redes de alta velocidade em áreas rurais: "Encourage places where conditions permit to give appropriate subsidies to the broadband network of the Makerspace". Ao endereçar a construção de redes de banda larga, os cabos de fibra óptica são mencionados entre os equipamentos necessários para implementação do projeto:</p><p>Fully guarantee the construction of broadband networks. All localities shall simultaneously arrange the construction of broadband network facilities such as communication optical cables, pipelines, base stations, and computer rooms in comprehensive and special plans such as economic and social development plans, urban and rural plans, overall land use plans, and urban underground comprehensive pipeline construction plans. (grifo nosso)</p><p>151. Por fim, a terceira etapa diz respeito às "Diretrizes para Acelerar a Construção de Redes de Banda Larga de Alta Velocidade", publicadas pelo governo chinês em 2015 e serviriam como base legal para que os governos locais e regionais estabelecessem suas próprias políticas de subsídios para o desenvolvimento da rede banda larga.</p><p>152. Em 2015, a China lançou o plano Made in China 2025, baseado em três passos estratégicos: (i) estar entre as potências de manufatura dentro de dez anos; (ii) atingir o nível médio do campo de poder manufatureiro do mundo em 2035; e (iii) atingir, quando a fundação da Nova China completar 100 anos, status de potência manufatureira, com sua força abrangente entrando na vanguarda das potências manufatureiras do mundo. O objetivo é que as principais áreas da indústria manufatureira tenham a capacidade de liderar a inovação e construir um sistema industrial e de tecnologia que seja líder mundial.</p><p>153. A indústria de tecnologia da informação encontra-se dentro das indústrias incentivadas previstas no Made in China 2025 e, portanto, é elegível para se beneficiar de financiamento estatal considerável. Produtos novos, como cabos de fibra ótica, fazem parte da estratégia.</p><p>154. Por ser uma indústria incentivada na estratégia Made in China 2025, a indústria de cabos de fibra óptica é elegível para se beneficiar, de forma considerável, de financiamento do Estado.</p><p>155. Ao incluir a construção de rede de fibra óptica como um dos objetivos da estratégia Made in China 2025, produtos essenciais para alcançar a expansão dessas redes, tais como os cabos de fibra óptica utilizados para a transmissão, enquadram-se no âmbito daqueles planos estratégicos, pelo que são beneficiários das correspondentes medidas preferenciais.</p><p>156. Destaca-se, ainda, a existência do que é conhecido como Digital Silk Road, em que o GDC envida esforços para incentivar investimentos no setor de cabos ópticos de modo a exportar produtos e serviços. Conforme relatório oficial das Nações Unidas:</p><p>This first appeared in 2015 as the Information Silk Road and initially focused on investments in fibre-optic cables and telecommunications networks. (...) The implementation of this plan and the financing methods used for Digital Silk Road projects have largely mirrored the model used in other Belt and Road Initiative infrastructure projects, with concessional and non-concessional loans provided by the China Development Bank, the Export-Import Bank of China and State-owned commercial banks. In April 2019, at the Second Belt and Road Forum for International Cooperation, Xi Jinping, the President of the People's Republic of China, identified cooperation in the digital economy and innovation-driven development as two of the initiative's priority areas (...).</p><p>157. Além disso, a Comissão de Reforma e Desenvolvimento Nacional da China (National Development and Reform Commission) e o Ministério das Finanças anunciaram investimento de RMB 1,2 trilhões para expansão de estrutura para desenvolvimento da internet, como a constituição de 90.000 km de redes de fibra óptica de alta velocidade para todas as áreas urbanas e 90% do meio rural.</p><p>158. Os subsídios conferidos pelo governo chinês para os produtores de cabos de fibra óptica seria uma prática que foi recentemente confirmada pelo Diretor do Ministério da Indústria e da Tecnologia de Informação (Ministry of Industry and Information Technology - MIIT), que explicou que"The general approach has been for the central government to channel funds, while local authorities provide coordination and support, and enterprises playing the major role of advancing development". Na mesma entrevista, o Diretor do MIIT também teria fornecido uma projeção futura, observando que</p><p>Next, we will accelerate the construction of new infrastructure projects including the 5G network, a 1-gigabit per second optical fiber network and data centers, according to the arrangement of the central government. In particular, we will speed up the coverage of 5G in major cities and gradually extend the coverage to important counties and towns, with the aim of building an independent 5G network".</p><p>159. Ademais, o governo chinês teria reiterado seu apoio ao setor de telecomunicações para o estabelecimento de infraestrutura 5G. Esta seria uma indicação clara, segundo a peticionária, de que o governo chinês continuará a subsidiar os produtores de cabos de fibra óptica por meio de suas políticas atualmente aplicáveis e futuras relacionadas às redes 5G.</p><p>160. Embora a China já tenha concedido montantes consideráveis de subsídios ao setor de telecomunicações chinês, as peticionárias destacaram acreditar que os investimentos permaneçam em nível consistentemente elevado a longo prazo, ou seja, pelo menos até 2030, e com pelo menos RMB 200 bilhões de investimento por ano. A Academia de Tecnologias da Informação e Comunicação da China (China Academy of Information and Communications Technology), que é o braço de pesquisa do MIIT, espera que o investimento entre 2020 e 2030 em redes 5G domésticas atinja RMB 2,8 trilhões.</p><p>161. Outrossim, segundo a peticionária, os documentos Catalogue of Major Industries, Products and Technologies Encouraged for Development in China, Catalogue of Industries for Foreign Investment Guidance, revisado em 2017, e o Catalogue of Guidance for Industrial Structure Adjustment Guidance, revisado em 2019, classificariam os cabos de fibra óptica e parte de suas matérias-primas dentro do escopo dos produtos contemplados pelos programas de governo.</p><p>162. Já os documentos Guiding Catalogue of Key Products and Services in Strategic Emerging Industries (2016 edition) e Made in China 2025 Catalogue of "Four Essentials" embasaria as intervenções do governo chinês de forma mais direta nas empresas que operam neste setor, como nas empresas China Telecom Group, China Mobile Group (maior comprador de cabos de fibra ótica) e China United Network Communications Group.</p><p>163. As peticionárias apontaram que a produtora chinesa Yangtze Optical Fibre and Cable Company Ltd (YOFC) Optical Fibre &amp; Cable Co. (YOFC) mencionou em seu Anúncio de Resultados dos Seis Primeiros Meses de 2022 o desenvolvimento do setor de cabos de fibra óptica e o aumento da demanda pelas empresas China Telecom Group, China Mobile Group e China Unicom.</p><p>164. O Governo Chinês também teria participação acionária, direta ou indiretamente, em empresas produtoras, tais como Jiangsu Zhongli, Shenzen Tefa Information Co, Jiangsu Zhongtian Technology, Optical Fibre &amp; Cable (YOFC), Tianjin Futong Xinmao Technology e Fiberhome Communication Technology, conforme indicado nos demonstrativos financeiros dessas empresas, reforçando os indícios de que o setor de cabos de fibras ópticas é incentivado pelo Governo da China.</p><p>165. A Jiangsu Zhongli, conforme seu relatório anual de 2020, possuiria duas empresas estatais dentre seus acionistas, a China Development Bank Guokai Finance Co., Ltd. e ChangShu Development and Investment.</p><p>166. O relatório semianual de 2019 da YOFC Optical Fibre &amp; Cable Co. indica que a empresa estatal China Construction Bank e Agricultural Bank of China são acionistas da empresa. Ademais, o mesmo documento indica que as empresas estatais China Huaxin Post and Telecommunications Technology Co., Ltd. e Wuhan Changjiang Communication Industry Group Co., Ltd. são controladoras da YOFC. Destaca-se que a Yangzte Optical Fiber and Cable Joint Stock Limited Company foi uma das empresas selecionadas no âmbito da investigação de dumping iniciada por meio da Circular Secex no 16, de 2023, para receber o questionário do produtor/exportador, nos termos do art. 28, II, do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>167. O relatório semianual de Jiangsu Zhongtian Technology (ZTT) referente ao ano de 2019 aponta que as empresas estatais China Securities Finance Co., Ltd. e Central Huijin Asset Management Co., Ltd. são acionistas da empresa.</p><p>168. O relatório semianual da empresa Fiberhome Communication Technology Co., Ltd. (FTT), de 2019, também indica que a empresa é controlada por empresas estatais - Fiberhome Technology Group e Hunan Sanli Communication Trading Company. No âmbito da investigação paralela de dumping, foram selecionadas para recebimento do questionário do produtor/exportador as empresas Fiberhome Telecommunication Technology Co., Ltd. e Fiberhome Technologies Group.</p><p>169. O relatório anual de 2021 de Jiangsu Hengtong Optoelectronics Co., Ltd. (Jiangsu Hengtong) indica que as empresas estatais National Integrated Electricity Road Industry Investment Fund Co. Limited, e China International Capital Corporation Limited, China Galaxy Securities Corporation Securities Company Limited são suas acionistas. A empresa Hengtong Optic-Eletric Co., Ltd. foi uma das produtoras/exportadoras selecionadas para receber o questionário no âmbito da investigação parela de dumping.</p><p>170. No entendimento das peticionárias, as principais indústrias chinesas são desenvolvidas por meio de amplo acesso ao apoio financeiro governamental. Os bancos estatais distribuiriam financiamento na forma de subsídios, empréstimos a juros baixos e por meio de emissão de títulos, entre outras formas de financimaneto. Além disso, várias agências e fundos também ofereceriam apoio financeiro direto aos produtores de cabos de fibra ótica, como, por exemplo, o Advanced Manufacturing Fund para atualizar a tecnologia em indústrias-chave e o National Integrated Circuit Fund, conforme identificados pela autoridade europeia. Segundo as peticionárias, é importante ressaltar que o financiamento estaria vinculado ao uso de propriedade intelectual nativa para pressionar as empresas a substituir a propriedade intelectual estrangeira.</p><p>171. Consoante os elementos apresentados, a autoridade investigadora brasileira entendeu, para fins de início de investigação, haver indícios sobre o intuito do GDC em fomentar o setor de cabos de fibras ópticas a partir de arcabouço normativo beneficiando especificamente as empresas do setor. Nos itens seguintes serão detalhados os elementos apresentados pela peticionária para cada programa de subsídio acionável alegado.</p><p>172. Em conformidade com a jurisprudência do Órgão de Solução de Controvérsias da Organização Mundial do Comércio, notadamente nos casos DS257 - US - Softwood Lumber IV e DS256 - US - Softwood Lumber III, será investigado no decurso da investigação, quando aplicável, a transferência do subsídio (pass-through) de um insumo para as produtoras do produto objeto da investigação, quando estas não forem relacionadas à fornecedora do insumo. Também serão investigados eventuais relacionamentos entre empresas fornecedoras de insumo e produtoras do produto objeto da investigação e o efeito desse relacionamento.</p><p>4.2. Da manifestação do Governo da China sobre a petição e às informações complementares</p><p>173. Após a reunião de consulta, realizada em 23 de maio de 2023, conforme descrito no item 1.3, o Governo da China (GDC) apresentou, tempestivamente, por escrito, argumentos tratados durante o encontro.</p><p>174. O GDC destacou, inicialmente, sua preocupação com a investigação que o governo brasileiro pretendia iniciar. Ressaltou que, com base na petição, as peticionárias representariam 48,1% da produção domética, contudo, este cálculo seria infundado. Nos termos do art. 16. do Acordo sobre Subsídios e Medidas Compensatórias (ASMC), o "termo indústria doméstica" deveria ser interpretado como um todo - as a whole - ou como aqueles produtores que constituam parcela significativa - major proportion - da produção nacional. Acrescentou que nos termos do art. 28 do Decreto nº 10.839, de 2021, a indústria doméstica deveria ser interprestada como a totalidade dos produtores domésticos do produto similar, ou como aqueles produtores que constituam parcela significativa da produção nacional. Todavia, as peticionárias não teriam informações sobre o total da produção do produto similar doméstico e calcularam a produção doméstica a partir da importação de material primário utilizado na fabricação dos cabos de fibras ópticas, de modo que o resultado alcançado seria sem fundamento.</p><p>175. Ademais, o método utilizado seria ilógico e irracional. As peticionárias assumiram que todas as fibras ópticas importadas seriam utilizadas na produção de cabos ópticos; converteram a quantidade importada reportada pelo LogComex e calcularam a quantidade produzidada de fibras ópticas em P5 com base em dados de P4. Deste modo, o método conteria falhas dado que foram utilizados dados que não seriam próprios de P5 relativos a produto que não seria o produto similar para definição da indústria doméstica.</p><p>176. Segundo o GDC, as peticionárias teriam indicado que representaram 45,7% do total produzido em P5, quando a parte narrativa indicaria outra proporção, 48,1%. Ademais, a autoridade investigadora iniciou a investigação antidumping sobre o mesmo produto por meio da Circular SECEX no 10, de 2023, onde foi apontada a participação das peticionárias como sendo 45,7%.</p><p>177. O GDC apontou que as peticionárias não analisaram suas empresas relacionadas na China. De acordo com a petição, as peticionárias excluíram 4 empresas do conceito de indústria doméstica baseado no art. 29 do Decreto nº 10.839, de 2021. Contudo não incluíram nenhuma análise sobre elas mesmas, dado que os Grupos Furukawa e Prysmian contém empresas filiadas na China. No entendimento do GDC, estas empresas relacionadas na China estão envolvidas na fabricação do produto sobre investigação. Deste modo, ficaria claro a diferença de tratamento apresentada pelas peticionárias solicitando exclusão de produtores nacionais por serem relacionados a empresas chinesas, quando elas mesmas são relacionadas e empresas chinesas. O GDC solicitou que a autoridade investigadora recusasse o início da investigação com base nas práticas inadequadas das peticionárias.</p><p>178. O GDC ressaltou também que a peticionárias não apresentaram evidências suficientes para sustentar suas alegações, como requerido pelo ASMC e pelo Regulamento Brasileiro. Ressaltou que nos termos do art. 11.2 do ASMC, a petição deve conter evidências suficientes e que simples alegações não seriam consideradas suficientes para atender o critério do ASMC. Ademais, nos termos do art. 11.3 a autoridade deve rever a acurácia e adequação das evidências contidas na petição para determinar se são suficientes.</p><p>179. Ressaltou ainda que, nos termos do art. 37 do Regulamento Brasileiro, a petição deve conter evidências de subsídios, de dano e de nexo causal. Ademais, a acurácia e a adequação das evidências devem ser examinadas com base nas informações razoavelmente disponíveis. Ressaltou também que petições deveriam ser recusadas quando: I - não contiverem evidências; II- não atenderem os requisitos e prazos do art. 35; e III - forem necessárias informações complementarem e ajustes substanciais. O GDC sustentou que as peticionárias teriam falhado em cumprir com os citados dispositivos legais, de modo que a petição deveria ser recusada.</p><p>180. O GDC ressaltou que os documentos macroeconômicos citados não constituiriam base legal para os subsídios. Deste modo, os documentos (i) Policies on High Technology Products, (ii) Broadband China Strategy, (III) Five year Plans, e (IV) Made in China 2025 são orientativos e não mandatórios. Ressaltou que documentos orientativos não são raros no mundo. Citaram que o Broadband China Strategy foi criado por conta do desequilíbrio no desenvolvimento de áreas urbanas e rurais e que muitos países teriam políticas similares, como The National Broadband Plan, nos Estados Unidos da América; Broadband in Rural Areas, da Alemanha; Broadband Within the Framework of the Rural dedelopment Program, na Suécia; High Speed Broadband, de Portugal Portugal; Plan Conectar, na Agentina, entre outros.</p><p>181. Apontaram que mesmo o Brasil teria implementado políticas semelhantes, como:</p><p>a) Plano Nacional e Banda Larga, lançado em 2010 e que viria sendo atualizado ao longo do tempo. O plano brasileiro, assim como o chinês, objetivaria aumentar a disponibilidade, a oferta e a qualidade no país, com foco em áreas com menos atendidas. O plano incluiria expansão de redes de fibra óptica em áreas rurais e remotas.</p><p>b) Plano de reindustrialização do Brasil objetivaria aumentar transformação digital entre indústrias e incrementar a conectividade digital como parte do esforço mais amplo de revitalização industrial.</p><p>c) Plano estratégico (2023-2027), aprovado pela Agência Brasileira de telecomunicações, Anatel, que contêm temas importantes relacionados ao setor de telecomunicações, como expandir a canectividade por banda larga, encorajar investimentos provados em infraestrutura.</p><p>d) Outros planos: Estratégia Brasileira de Transformação Digital (2022-2026), Wi-Fi Brasil, Plano Brasileiro de Internet das Coisas, etc.</p><p>182. Deste modo, estratégias como as apontadas pelo GDC seriam práticas comuns em vários países para desenvolver a indústria de telecomunicações e incrementar a banda larga, que não significam diretamente a existência de subsídios acionáveis.</p><p>183. Em relação aos programas de subsídio apontados na resposta enviada ao DECOM, o GDC apontou que os programas 7 e 9 não teriam sido mencionados na petição, não havendo evidências sobre estes programas, de modo que se solicitou que fosse recusado o indício de investigação para estes programas.</p><p>184. Em relação às doações governamentais, o GDC apontou que as peticionárias forneceram grande número relatórios anuais de 4 empresas como evidências, contudo, estes documentos cobriram períodos fora do período de investigação - julho de 2021 a junho de 2022. Ademais, os regulamentos apresentados consideram planos estratégicos genéricos, como já apontado pelo GDC, de modo que faltara descrição completa dos subsídios, montante e natureza dos subsídios envolvidos.</p><p>185. Em relação aos empréstimos preferenciais, o GDC ressaltou que se oporia à identificação de empresas estatais e bancos comerciais como órgãos públicos. Ressaltou que as leis chinesas estabeleceriam a posição dominante dos bancos comerciais no mercado e os princípios de operações comerciais. Bancos comerciais seriam empresas que forneceriam serviços financeiros baseados em condições de mercado. Ressaltou ainda que a interpretação dada pelas peticionárias sobre o Art. 34 da Commercial Banking Law estaria fora do contexto, dado que esse artigo deveria ser lido com o resto do dispositivo. O art. 4º de mesma lei disporia que os bancos comerciais devem seguir os princípios de segurança, liquidez e eficiência com total autonomia e assumir sozinhos responsabilidades pelos riscos, lucros e perdas. Bancos comerciais devem atuar conforme a lei, livre de interferências de entidades e indivíduos. De acordo com o art. 41 da mesma lei, nenhum indivíduo ou entidade pode coagir um banco comercial a fornecer empréstimos ou fornecer garantias. Acrescentaram que os bancos comerciais não exerceriam funções governamentais e não seriam órgãos públicos. Apontaram que no contencioso DS379 - US Antidumping and Coutervailing duties, o Órgão de Apelação decidiu que apenas o controle governamental não seria evidência de controle significativo de que uma entidade é revestida de autoridade governamental, de modo que tal evidência não poderia, por si só, ser suficiente para caracterizar uma entidade como um órgão público. As peticionárias não apresentaram evidências e análises sobre as entidades serem revestidas de autoridade governamental. As peticionárias se valeram de decisões e documentos preparados pela União Europeia para suportar suas alegações, contudo, tais referências não seriam evidências e não deveriam tirar das peticionárias o ônus da prova. Deste modo, o GDC solicitou que as alegações fossem rejeitadas.</p><p>186. Em relação à performance exportadora, o GDC alegou que o crédito à exportação, garantias, seguros e financiamentos preferencias não seriam programas de subsídios e que as peticionárias não teriam apresentado evidências e teriam deliberadamente interpretado erroneamente os fatos. Os documentos apresentados pelas peticionárias não trariam evidências sobre a existência, montante e natureza dos subsídios e ressaltou que não seriam diretamente relacionados ao produto sob investigação. Deste modo, as alegações não cumpririam os requisitos de acurácia e adequação e não haveria base para iniciar investigação sobre este programa, de modo que o pedido de investigação deveria ser recusado.</p><p>187. Em relação aos programas fiscais, o GDC alegou que não haveria especificidade, portanto, não seriam acionáveis. Ademais, caberia às peticionárias o ônus da prova sobre existência de especificidade, todavia as peticionárias apresentaram vários regulamentos emitidos pela State Taxation Administration sem apontar em que parte haveria concessão direta dos benefícios fiscais para as indústrias de cabos de fibras ópticas. Ressaltou que, nos termos do Art. 2.1(b) do ASMC, quando a autoridade ou a legislação estabelecer critérios objetivos, não haverá especificidade e defendeu que os programas fiscais se enquadrariam no citado dispositivo dado que se aplicam a todas as pessoas e empresas na China, sem distinção de tipos de empresas, setor industrial ou localização geográfica. Ressaltou ainda que, nos termos do art. 2.2 do ASMC, o estabelecimento ou a alteração de taxas genericamente aplicáveis por todo e qualquer nível de governo com competência para fazê-lo não configuraria subsídio específico.</p><p>188. Em relação ao fornecimento de terrenos, o GDC defendeu que não haveria subsídios porque os direitos de uso do terreno seriam transferidos por licitação e destacou que, nos termos do art. 347 do Código Civil da República Popular da China:</p><p>Where land is used for industrial, comercial, tourist or entertatining purposes, as commodity residence, or for other profit-making purposes, or there are two or more persons who are whilling to use the same piece of land, the right to use of land for construction shall be assigned through bid invitation, auction or Other open bidding.</p><p>189. Ressaltou também que o preço do terreno seria estabelecido por meio de competição de mercado. Ademais, indicou que o Art. 3 of the Interim Regulations of the People´s Republic of China Concerning the Assignment and Transfer of the Right to Use of the Statet owned Land in Urban Areas disporia que:</p><p>Any company, enterprise, other organization and individual within or outside the People´s Republic of China may, unless otherwise provided by law, obtain the right to use of land and engage in land development, utilization anda management in accordance with the provisions of theses Regulations.</p><p>190. Adicionalmente, destacou que qualquer subsídio alegado na forma de fornecimento de terrenos por remuneração abaixo da adequada não seria específico e ressaltou que as taxas de uso do terreno levam em consideração condições como localização geográfica, compensações por realocação, taxas para exploração do terreno, taxas de juros e ganhos líquidos decorrentes do direito de uso do terreno, de modo que também não haveria especificidade regional. O GDC concluiu que as peticionárias não teriam apresentado evidências de especificidade.</p><p>191. Em relação ao fornecimento de energia elétrica, o GDC alegou que teria promovido reformas no setor de eletricidade, assim como criado mecanismos de mercado para formação de preços, de modo que existiriam vários meios disponíveis para que as indústrias adquiram eletricidade na China. Assim, haveria dinâmica de mercado que refletira equilíbrio entre oferta e demanda e não haveria subsídio. Acrescentou que os preços seriam definidos de acordo com as categorias do usuário final, tais como residencial, agricultura, grandes indústrias e/ou indústria e comércio. Dentro de cada categoria e para cada província, os preços de eletricidade seriam aplicados a todos os usuários igualmente, de modo que não haveria especificidade.</p><p>192. Em relação ao fornecimento de matéria prima, observou que as peticionárias teriam indicado 3 tipos de matérias primas: (i) preformas; (ii) polímeros; e (iii) produtos siderúrgicos. Todavia, estes insumos não foram listados no Ofício SEI no 921/2023/MDIC, de 24 de abril de 2023. Observou que o fornecimento de aramida foi mencionado no Ofício, mas não constaria da petição. Deste modo, o GDC solicitou que fosse recusado o início de investigação sobre fornecimento de insumos. Ademais, o GDC solicitou que a autoridade investigadora examinasse com cuidado as evidências nos autos da investigação, em linha com o ASMC, e que apresentasse explicação acerca das evidências para cada programa de subsídio.</p><p>193. O Governo da China também apresentou comentários acerca da ausência de evidências que indicassem que o dano teria sido causado pelas importações chinesas e também apresentou comentários acerca de temas relacionados à análise de interesse público.</p><p>194. Em relação ao nexo de causalidade, o GDC ressaltou que o Art. 11.2 do ASMC exigiria que fosse demonstrado que as importações subsidiadas causaram dano, contudo as peticionárias teriam falhado nessa tarefa. O GDC argumentou que haveria investigação de dumping em andamento sobre o mesmo produto e que as peticionárias teriam falhado em diferenciar o dano que seria causado pelo dumping, de modo que não haveria evidências suficientes que o subsídio teria causado dano.</p><p>195. Acrescentou que não teria sido apresentada análise sobre causalidade entre o subsídio e o dano, tendo as peticionárias simplesmente alegado que o dano foi causado pelas importações. Argumentou que, de acordo com o Art. 15.5 do ASMC, o nexo de causalidade deveria ser baseado na análise todos os fatores relevantes e que a autoridade investigadora deveria analisar outros fatores de dano conhecidos, além das importações. Acrescentaram que o art. 26 do Regulamento Brasileiro exigiria que fosse demonstrado que as importações subsidiadas teriam contribuído significativamente para o dano. Ademais, o regulamento exigiria que fosse demonstrado nexo de causalidade com base na análise de todos os fatores relevantes, inclusive de outros de outros fatores de dano e que fosse separado e distinguido os efeitos das importações e de outros fatores. O GDC apontou que as peticionárias teriam simplesmente listado 10 outros fatores e os desconsiderados sem a análise devida. O GDC ressaltou que não foram analisados os efeitos das demais importações, nem dos demais produtores domésticos. Para o GDC, não haveria dano causado pelas importações, mas pelos outros fatores de dano.</p><p>196. O GDC apontou que o início de investigação sobre subsídios levantaria a questão de duplo remédio (double remedies). Lembrou que, em 11 de maio de 2023, foi iniciada investigação de dumping, na qual foi utilizada metodologia alternativa baseado em terceiro país para apuração do valor normal e que agora estaria sendo considerada o início de investigação de subsídios. Ressaltou que a utilização de metodologia alternativa no cálculo da margem de dumping levaria a dupla contagem e duplo remédio, caso seja iniciada investigação paralela de subsídios, o que violaria o art. 13.9 do ASMC e as decisões do Órgão de Apelação nos contenciosos DS 379 e DS 447.</p><p>197. Segundo o Governo da China, os citados contenciosos teriam decidido que margens de dumping calculadas com base em metodologia aplicável a casos de economia não de mercado (NME) refletiria não apenas discriminação de preços por parte do produtor investigado, como também distorção econômica que afetariam o custo de produção do produtor investigado, de modo que a imposição simultânea de direitos antidumping e de medidas compensatórias configuraria imposição de duplo remédio, violando o art. 13.9 do ASMC. O GDC manifestou desejo que a autoridade investigadora se atenha às regras da OMC e utilize os mecanismos de defesa comercial com prudência.</p><p>198. Em relação à análise de interesse público, o GDC alegou que o mercado brasileiro incluiria 4 grandes provedoras de serviços - Claro, Vivo, Oi e TIM - e vários outros pequenos e médios fornecedores, com limitações financeiras e que representariam 51,5% dos acessos à rede. Ressaltou que os cabos dos tipos twisted-pair cables e disc cables seriam os mais demandados pelas pequenas e médias empresas e seriam os mais utilizados para que pessoas comuns acessem à internet. Contudo, a capacidade de produção brasileira destes tipos de cabos não alcançaria 50% do mercado brasileiro, sendo que uma das peticionárias, a Prysmian, responderia por 30% da capacidade de produção brasileira, o que demonstraria a indústria de cabos de fibras ópticas brasileira seria altamente dependente das importações.</p><p>199. O GDC alegou que, na hipótese de aplicação de direitos antidumping e de medidas compensatórias, haveria aumento significativo no preço de importação de cabos de fibras ópticas, o que levaria à redução das importações, obrigando as pequenas e medias empresas a adquirirem produtos cabos de fibra óptica a preços mais elevados e com possível atrasos na entrega, dada à insuficiente capacidade de produção doméstica. Deste modo, as pequenas e médias empresas seriam as mais afetadas pela imposição de direitos antidumping e de medidas compensatórias.</p><p>200. O Governo da China alegou ainda que a imposição das medidas de defesa comercial atrasaria o desenvolvimento digital em áreas remotas, afetando ainda a geração de empregos para as populações locais. Acrescentou que as pequenas e médias empresas exerceriam papel importante no desenvolvimento de infraestrutura em áreas remotas, dado que as grandes empresas operariam principalmente em regiões mais desenvolvidas. Deste modo, a imposição das medidas de defesa comercial aumentaria os custos para as pequenas e médias empresas, o que levaria a redução no ritmo de desenvolvimento digital e redução das oportunidades de emprego em áreas remotas, que não atenderiam às necessidades destas populações, levando ainda a impactos negativos sobre o desenvolvimento digital e crescimento econômico do Brasil.</p><p>201. Acrescentou ainda que, de acordo dados da Agência Nacional de Telecomunicações, em 2018, o número de usuários de redes correspondia a 29,3 milhões. Esse número teria disparado para 45,7 milhões, em 2022, e continuaria aumentando. Deste modo, a imposição de direito antidumping e de medidas compensatórias afetaria o bem-estar da população brasileira, principalmente em áreas menos desenvolvidas.</p><p>4.2.1. Dos comentários do DECOM acerca da manifestação do Governo da China</p><p>202. Primeiramente, cumpre registrar que todas as análises formais e de mérito da petição e das informações complementares apresentadas foram norteadas pelo ordenamento jurídico pátrio e pelos acordos multilaterais aos quais o Brasil faça parte, como o Acordo sobre Subsídios e Medidas Compensatórias da OMC (ASMC).</p><p>203. Com relação à representatividade das peticionárias, importa ressaltar que, conforme apontado no item 1.4 deste documento, o DECOM, além de solicitar às peticionárias informações complementares sobre a produção do demais produtores nacionais, tomou a inciativa de consultar os demais produtores domésticos a respeito do volume de produção e vendas destas empresas para que pudesse aferir a representatividade das peticionárias. Como explicado no item 1.4.3 deste documento o DECOM discordou da metodologia apresentada pelas peticionárias e apurou a representativade com base no relatório apresentado na petição, o Telecom Cables Market Outlook (Single-Mode and Multimode Cable Production by Facility), datado de agosto de 2022, preparado pela consultoria CRU International Consultant.</p><p>204. Importante ressaltar que, com base nessa metodologia, o volume de produção das peticionárias em P5 correspondeu a 49,7% da produção nacional de cabos de fibras ópticas no período de investigação de subsídios. Ademais, verificou-se que a produção das peticionárias em relação à produção total do produto similar daqueles que se manifestaram na consulta foi superior a 50% em todos os períodos analisados. Portanto, concluiu-se que, considerando os elementos disponíveis para fins de início de investigação, foram atendidos os critérios dispostos nos §§ 2º e 3º art. 31 do Decreto nº 10.839, de 2021, bem como os critérios do art. 11.4 do ASMC.</p><p>205. Em relação às empresas relacionadas aos produtores chineses, importa ressaltar que para fins de início desta investigação, não foi analisada eventual existência e grau de relacionamento entre produtores brasileiros e chineses de cabos de fibra óptica, e, consequentemente, não houve exclusão de determinados produtores da definição de indústria doméstica. A avaliação do pretendido relacionamento será aprofundada no curso da investigação ao se contrastarem as evidências trazidas aos autos por todas as partes interessadas. Ademais, importa destacar que nos termos do §3º do art. 29 do Decreto nº 10.839, de 2021, a associação ou relacionamento de produtores domésticos aos produtores/exportadores estrangeiros só resultará na exclusão do produtor associado ou relacionado do conceito de indústria doméstica se houver suspeita de que o vínculo induza o referido produtor a agir diferentemente da forma como agiriam os produtores que não têm tal vínculo.</p><p>206. Em relação aos programas de subsídios, o DECOM reitera, inicialmente, que, para fins de análise desta petição, foram observados os dispositivos constantes no Regulamento Brasileiro, bem como do ASMC, tendo sido avaliado cuidadosamente a acurácia e a adequação da petição. Ademais, nos termos do Art. 11.2 do ASMC, cabe lembrar que a petição deve conter evidências que estão razoavelmente disponíveis às peticionárias, não havendo necessidade, portanto, de se apresentar evidências que seriam suficientes para eventual aplicação de medida compensatória já em sede de petição. Deste modo, a análise do pleito levou em consideração o conjunto dos elementos probatórios presentes nos autos do processo.</p><p>207. Cabe ressaltar ainda que no contencioso DS 437, o Painel relembrou que no caso US - Softwood Lumber V, já havia sido decidido que a quantidade e a qualidade das evidências necessárias para cumprir os requisitos relacionados à completude da informação ("sufficiency of the evidency") são distintos para fins de início de uma investigação quando comparado com os requisitos para uma determinação preliminar ou final.</p><p>208. Em relação aos programas de subsídios identificados para fins de início de investigação, faz-se menção ao item 4.3 deste documento, onde são apresentadas análises detalhadas sobre cada programa, contendo os indícios trazidos aos autos pelas peticionárias.</p><p>209. Cabe esclarecer que iniciativas de caráter geral, como o Broadband China e o Internet Plus, assim como os planos quinquenais, não foram considerados programas de subsídios, mas documentos orientativos no âmbito dos quais há indícios de que foram criados programas de subsídios que beneficiaram as empresas produtoras/exportadoras chinesas de cabos de fibras ópticas.</p><p>210. Especificamente em relação ao programa 7 (isenções fiscais relacionadas aos dividendos recebidos), cabe esclarecer que a petição contém elementos sobre diversos programas fiscais de subsídios, conforme alegado pelas peticionárias, entre os quais foram identificados indícios suficientes acerca da existência do programa em questão, e de especificidade, que justificavam o início da investigação.</p><p>211. Em relação ao programa 9 (fornecimento de aramida por remuneração abaixo da adequada), cabe destacar que a petição continha alegações de caráter mais amplo, que incluíam o fornecimento de outros insumos, como preformas, polímeros e produtos siderúrgicos. Contudo, observou-se que a aramida havia sido apontada de modo específico pelas peticionárias e, além disto, observou-se que este insumo representa parcela significativa do custo de produção. Deste modo, a autoridade investigadora optou, para fins de início de investigação, por limitar o programa sobre fornecimento de insumos ao fornecimento de aramida por remuneração abaixo da adequada.</p><p>212. Ressalta-se, inclusive, que, muito embora a petição tenha versado de forma ampla sobre diversos programas, depurou-se quais seram os programas para os quais havia indícios suficientes que justificassem o início da investigação, o que fez a lista de programas inicialmente trazida pela peticionária ser sensivelmente reduzida para fins de início da investigação. A delimitação feita por esta autoridade no que tange aos programas citados visa preservar o melhor interesse de todas as partes, entre elas do próprio GDC, já que permite que as partes tragam argumentos adstritos ao programa específico (isenção relacionadas aos dividendos e ao fornecimento de aramida), ao invés da necessidade de trazer defesa sobre elementos amplos trazidos na petição, prestigiando a ampla defesa e o contraditório.</p><p>213. Sobre os comentários acerca da definição de "órgão público", este DECOM entende que a análise é complexa. Os indícios, alegados pelas peticionárias, de que certas empresas estatais estariam vestidas de atribuições de verdadeiros órgãos públicos, serão avaliados pormenorizadamente no curso da investigação. Na manifestação apresentada por conta da consulta realizada, o GDC não apresentou elementos que subsidiassem as afirmações feitas nem que se contrapusessem às evidências apresentadas na petição. Ressalte-se, ainda, que poderá ser avaliado no curso da investigação se entidades privadas foram instruídas ou confiadas para exercer funções ilustradas nos itens (i) a (iii) do Artigo 1.1(a)(1) do ASMC, como previsto no item (iv) do referido artigo do Acordo, o que demonstra que a discussão sobre a caracterização como órgão público para fins de início da investigação não poderia ter o condão de trazer uma conclusão definitiva sobre a existência de subsídios. Mesmo assim, o GDC, bem como as demais partes interessadas, se assim desejarem, terão ampla oportunidade de apresentar elementos necessários quando da resposta ao questionário a ser enviado por esta autoridade investigadora, objetivando refutar os indícios trazidos aos autos pelas peticionárias detalhados no item 4.3 deste documento. A partir de eventuais novas informações prestadas, o DECOM avaliará se as empresas públicas chinesas, incluindo bancos estatais, enquadram-se no conceito de órgão público previsto no ASMC. A decisão sobre o início da investigação limita-se a existência de indícios.</p><p>214. Quanto aos argumentos apresentados pelo GDC referente a documentos que abrangeriam outros períodos que não o da presente investigação, ressalta-se, em primeiro lugar, que a concessão de subsídios pode gerar efeitos para além do período de concessão, uma vez que o benefício pode se prolongar ao longo dos anos, como, por exemplo, no caso de aportes de capital em determinada empresa. Em segundo lugar, mesmo demonstrativos financeiros de outros períodos fora do perído de investigação de concessão de subsídios servem de indicativo da trajetória e do encadeamento histórico das políticas públicas para determinado setor, em especial para indústria consideradas estratégicas, como é o caso do tratamento conferido à indústria de cabos de fibras ópticas. No mesmo sentido, pode-se mencionar as investigações do Reino Unido e da União Europeia sobre importações de cabos de fibras opticas originárias da China que, embora não abarque necessariamente o período da presente investigação, servem como indícios da concessão de subsídios.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>