<xml><article id="32438775" name="Decisao 023" idOficio="9636936" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="05/06/2023" artClass="00070:00254:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="306" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=306" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20656025">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO Nº 23, DE 5 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO Nº 23, DE 5 DE MAIO DE 2023</p><p>O Presidente do Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo - COREN-SP, juntamente com a Primeira Secretária da Autarquia, no uso de suas atribuições legais e regimentais;</p><p>CONSIDERANDO a Constituição da República Federativa do Brasil, que dispõe expressamente no art. 37 os princípios da administração pública;</p><p>CONSIDERANDO a Lei nº 5.905/1973 que dispõe sobre a criação dos Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem, na qualidade de autarquia federal, com autonomia administrativa e financeira;</p><p>CONSIDERANDO a Lei 12.486/2013, que dispõe sobre a responsabilização administrativa e civil de pessoas jurídicas pela prática de atos contra a administração pública, nacional ou estrangeira, e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO o Decreto 11.129/2022, que regulamenta a Lei 12.846/13;</p><p>CONSIDERANDO o Decreto nº 9.203/2017, que dispõe sobre a política de governança da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>CONSIDERANDO a Portaria nº 57/2019, que estabelece orientações para que os órgãos e entidades da administração pública federal direta, autárquica e fundacional adotem procedimentos para a estruturação, a execução e o monitoramento de programas de integridade;</p><p>CONSIDERANDO a Decisão Cofen nº 175/2022, que aprova o Manual do Escritório de Gestão da Integridade - MAN 107;</p><p>CONSIDERANDO a Decisão Coren-SP/Plenário/036/2022, que homologa o Plano de Integridade do Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo;</p><p>CONSIDERANDO a Portaria Coren-SP/DIR/065/2022, que dispõe sobre a criação e nomeação de membros do Comitê de Integridade do Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo;</p><p>CONSIDERANDO a Decisão Coren-SP/Plenário/037/2022, que homologa o Regimento Interno do Comitê de Integridade do Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo;</p><p>CONSIDERANDO a imprescindível necessidade da formalização das expetativas de comportamento e conduta para a manutenção de padrões de ética de todos aqueles que atuam ou se relacionam com o Conselho Regional de Enfermagem, como pilar estruturante do programa de integridade, visando a probidade e a mitigação de ocorrências de possíveis quebras de integridade, ad referendum do Plenário, decideM:</p><p>Art. 1º Homologar o Código de Conduta do Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo.</p><p>Parágrafo único. O referido Código de Conduta é de observância obrigatória por todos aqueles que atuam ou se relacionam, direta ou indiretamente, com o Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo.</p><p>Art 2º Fica revogado o Código de Conduta Ética dos Agente Públicos do Conselho Regional de Enfermagem de São Paulo e demais disposições anteriores que regulam internamente idêntica matéria.</p><p>Art. 3º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>A íntegra do documento encontra-se disponível na página do Coren-SP: https://portal.coren-sp.gov.br/integridade/</p><p class="assina">James Francisco Pedro dos Santos</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Eduarda Ribeiro dos Santos</p><p class="cargo">1ª Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>