<xml><article id="32472660" name="Port 110 P 1" idOficio="9641188" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/06/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00008" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="107" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20661995">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 110, DE 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 110, DE 5 DE JUNHO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022 e,</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do Oeste do Pará - SR(PA/O) e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento - DD, que procederam a análise do processo administrativo nº 54501.000827/2005-14 e decidiram pela regularidade da retificação de informações na Portaria INCRA/ Nº 44, de 20 de dezembro de 2005, publicada no Diário Oficial da União nº 244, de 21 de dezembro de 2005, que criou o Projeto de Assentamento EIXO FORTE, código SIPRA SM0141000, localizado no município de Santarém, no Estado do Pará.</p><p>Considerando as informações do Projeto de Assentamento, a base cartográfica da SR(PA/O) e a Nota Técnica 1314 (SEI nº 16419692); resolve:</p><p>Art. 1º Retificar a área de 12.689,000ha (doze mil seiscentos e oitenta e nove hectares), constante da Portaria INCRA nº 44, de 20 de dezembro de 2005, publicada no Diário Oficial da União de 21/12/2005, Seção 1, que criou o Projeto Agroextrativista (PAE) EIXO FORTE, código SIPRA SM0141000, localizado no Município de Santarém, no Estado do Pará, para a área de 11.594,2073 ha (onze mil e quinhentos e noventa e quatro hectares, vinte ares e setenta e três centiares), em conformidade com a base cartográfica da SR(PA/O).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>