<xml><article id="32608828" name="PORTARIA 1927 -59000.000087 2021" idOficio="9658032" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00031:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="113" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20685086">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 1.927, DE 14  DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Política de Comunicação Social do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 1.927, DE 14 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Política de Comunicação Social do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA INTEGRAÇÃO E DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, e tendo em vista o disposto no Decreto n. 11.347, de 1º de janeiro de 2023, e no Decreto n. 6.555, de 8 de setembro de 2008, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a Política de Comunicação Social do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional na forma do anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º A Política de Comunicação Social do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional tem como objetivo contribuir para o cumprimento da missão institucional do órgão e será o instrumento orientador e normativo concebido para sistematizar a área de comunicação, maximizando seu desempenho.</p><p>Art. 3º Esta Política deve alinhar-se às orientações da Secretaria Especial de Comunicação Social da Presidência da República, no que couber.</p><p>Art. 4º Qualquer tópico necessário ao desenvolvimento de ações e que não tenha sido abordado nessa Portaria e seu anexo deverá ser tratado em conjunto com a Assessoria Especial de Comunicação Social.</p><p>Art. 5º Na hipótese de haver alguma situação que esteja em desacordo com o disposto nesta Portaria e seu anexo, fica estabelecido o prazo de até trinta dias para as devidas adequações.</p><p>Art. 6º Fica revogada a Portaria MDR n. 396, de 5 de março de 2021.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor uma semana após a data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTONIO WALDEZ GÓES DA SILVA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Política de Comunicação Social do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DOS FUNDAMENTOS DA COMUNICAÇÃO</p><p>Art. 1º A comunicação tem os seguintes fundamentos:</p><p>I - missão: comunicar com eficiência e transparência para a sociedade, beneficiários, gestores municipais, estaduais e federais, formadores de opinião e imprensa, as ações, programas e serviços do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>II - valores: a transparência, o respeito aos direitos dos cidadãos, a conexão com as pessoas e a ética para com toda a sociedade e público interno; e</p><p>III - princípios: respeito aos direitos fundamentais, impessoalidade, responsabilidade, transparência, prestação de contas à sociedade, unicidade de discurso e da comunicação institucional, qualidade do atendimento e da informação, agilidade, eficiência, economicidade, aprimoramento da cultura organizacional, acessibilidade, incentivo à inovação, capacitação e criatividade, valorização e motivação das equipes de trabalho.</p><p>Art. 2º Os objetivos da comunicação, além daqueles descritos no art. 1º do Decreto n. 6.555, de 8 de setembro de 2008, são:</p><p>I - comunicar à sociedade, aos beneficiários e aos usuários das políticas públicas, aos gestores e aos formadores de opinião, com transparência, sobre as entregas para a sociedade que o Ministério se propõe a realizar nos canais adequados e utilizando as melhores técnicas de comunicação, com economicidade de recursos públicos;</p><p>II - aprimorar o alcance e o conteúdo da comunicação, integrando temas e canais, e prospectando formas de divulgação que ampliem o alcance das mensagens institucionais junto à sociedade para alcance dos objetivos finalísticos do Mapeamento Estratégico do órgão;</p><p>III - contribuir para o alcance dos objetivos gerenciais utilizando a comunicação interna e externa como meio de promover o conhecimento das políticas e dos programas e a articulação intersetorial e federativa; e</p><p>IV - realizar ações de comunicação interna e endomarketing que auxiliem na promoção do reconhecimento, na valorização e no bem-estar das pessoas no trabalho.</p><p>Art. 3º São diretrizes gerais da comunicação do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, além daqueles descritos no art. 2º do Decreto n. 6.555, de 2008:</p><p>I - respeito à Constituição da República Federativa do Brasil, às leis e ao interesse público;</p><p>II - respeito às competências, às atribuições, à missão e aos valores do órgão;</p><p>III - consonância com as diretrizes de comunicação social da Presidência da República e, no que couber, com as ações de comunicação social dos demais órgãos da Administração Pública Federal;</p><p>IV - preservação e fortalecimento da imagem do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional perante todos os seus públicos, mediante divulgação de ações decorrentes do exercício de suas atribuições e atuações;</p><p>V - divulgação de iniciativas, ações e serviços que estejam à disposição do cidadão e dos órgãos e entidades da Administração Pública Federal;</p><p>VI - respeito aos direitos autorais;</p><p>VII - respeito aos direitos de imagem;</p><p>VIII - utilização de linguagem acessível, didática e inequívoca;</p><p>IX - utilização de instrumentos de divulgação diversificados, a fim de atingir os diferentes públicos de interesse do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, adequando a linguagem às especificidades de cada meio e conjunto de destinatários;</p><p>X - capacitação de membros e servidores, e outros colaboradores, na direção do aperfeiçoamento das aptidões relacionadas à comunicação social;</p><p>XI - realização de pesquisas para obtenção de dados, informações e opiniões;</p><p>XII - avaliação contínua de resultados com definição e aprimoramento de indicadores;</p><p>XIII - elaboração, utilização e divulgação de manuais relacionados à comunicação social; e</p><p>XIV - observância das peculiaridades regionais e locais.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA COMUNICAÇÃO NO MINISTÉRIO</p><p>Art. 4º As ações e responsabilidades de comunicação social englobam as seguintes atividades:</p><p>I - assessoramento de autoridades:</p><p>a) preparar notas, respostas à imprensa e artigos;</p><p>b) auxiliar na formulação de estratégias e na execução do planejamento de comunicação e seus objetivos;</p><p>c) acompanhar e preparar material para entrevista de autoridades a diversos veículos;</p><p>d) participar de reuniões com autoridades;</p><p>e) assessorar autoridades em entrevistas;</p><p>f) propor coletivas e exclusivas;</p><p>g) articular e prospectar pautas positivas junto à imprensa;</p><p>h) solicitar e acompanhar serviços demandados pelas autoridades;</p><p>i) levantar dados e informações para os briefings de viagem, entre outras situações próprias da assessoria de imprensa;</p><p>j) gerenciar crises de comunicação e de imprensa, prevenindo sua ocorrência e atuando tempestivamente caso venham a surgir; e</p><p>k) acompanhar das autoridades do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional em situações que envolvam a representatividade do órgão junto à imprensa, em atividades internas e externas, inclusive em viagens nacionais e internacionais;</p><p>II - relacionamento com a imprensa:</p><p>a) atender, receber, tratar e responder às solicitações de veículos de comunicação nacionais, regionais e internacionais, sejam elas mediante notas, entrevistas, visitas ou outras formas de relacionamento;</p><p>b) elaborar e enviar press releases, notas, artigos, respostas e outros conteúdos;</p><p>c) criar mailing, e mantê-lo atualizado, para cadastro de jornalistas e/ou formadores de opinião, detalhando veículo, tema de interesse, endereços eletrônicos e público potencial de alcance;</p><p>d) realizar contatos proativos para articulação com veículos de comunicação - nacionais, regionais e internacionais, com o objetivo de gerar pautas de interesse, divulgar ações e promover a imagem institucional do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>e) acompanhar e analisar as notícias da mídia de interesse do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional; e</p><p>f) orientar autoridades, servidores e demais colaboradores quanto às melhores práticas de relacionamento com os meios de comunicação;</p><p>III - produção de notícias:</p><p>a) colher, apurar, produzir e publicar material jornalístico sobre o Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e divulgá-lo ao público externo por meio dos canais institucionais gerenciados pela Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>b) criar ou propor pautas de divulgação institucional;</p><p>c) realizar cobertura jornalística das atuações do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional para canais institucionais gerenciados pela Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>d) atualizar a área de notícias do Portal do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional; e</p><p>e) avaliar sugestões de pautas para divulgação;</p><p>IV - produção audiovisual:</p><p>a) realizar registros audiovisuais para divulgação institucional;</p><p>b) realizar cobertura fotográfica das agendas dos porta-vozes do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>c) manter registro das autorizações de uso de direitos autorais e de uso de imagem em arquivo digitalizado;</p><p>d) alimentar, catalogar e manter banco de imagens institucionais; e</p><p>e) produzir e publicar vídeos para divulgação no portal e nas redes sociais;</p><p>V - comunicação digital:</p><p>a) manter o portal do Ministério e as redes sociais atualizados;</p><p>b) publicar e atribuir rótulos de identificação dos temas aos conteúdos noticiosos;</p><p>c) acompanhar a quantidade e o comportamento de usuários que acessam e navegam pelos sítios eletrônicos e/ou portais do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>d) mapear a presença digital do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional nas propriedades digitais; e</p><p>e) capacitar os servidores e/ou colaboradores para publicar conteúdos no portal;</p><p>VI - gerenciamento de redes sociais:</p><p>a) propor, criar, gerir e atualizar redes sociais da instituição;</p><p>b) analisar e monitorar a presença da instituição nas mídias digitais;</p><p>c) produzir conteúdo digital para divulgação; e</p><p>d) promover a interação com os públicos que acompanham as páginas oficiais do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>VII - planejamento e gestão:</p><p>a) estabelecer planos de comunicação, com definição de metas;</p><p>b) aplicar os planos de comunicação, com o devido mapeamento de processos;</p><p>c) monitorar e avaliar a imagem pública do órgão e propor ações com o objetivo de aperfeiçoar seu prestígio e reputação; e</p><p>d) elaborar e implementar diagnósticos, prognósticos e estratégias de comunicação e avaliações de resultados, por meio de planejamentos adequados às necessidades institucionais;</p><p>VIII - planejamento de eventos:</p><p>a) auxiliar as unidades do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional quanto ao planejamento das fases de cada evento - pré-produção, produção e pós-produção, com as ações a serem realizadas em cada uma dessas fases;</p><p>b) prestar auxílio na produção, coordenação e organização de eventos;</p><p>c) contribuir na proposta do evento, na data e no local de realização, nos objetivos, na estimativa de participantes, nos perfis dos públicos, nas estratégias de divulgação;</p><p>d) elaborar os roteiros cerimoniais e os recursos disponíveis para conduzir os trabalhos; e</p><p>e) acompanhar montagem de estruturas físicas e prestar apoio durante todo o evento, inclusive no pós-evento;</p><p>IX - planejamento editorial:</p><p>a) propor projetos editoriais;</p><p>b) elaborar, editar e revisar os textos dos projetos editoriais do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e ainda traduzir os textos em novas versões;</p><p>c) auxiliar as unidades do Ministério na estruturação dos projetos; e</p><p>d) disponibilizar imagens fotográficas para compor os projetos editoriais;</p><p>X - gestão de logomarcas:</p><p>a) propor e/ou criar nome, conceito, marca e layout para construção de identidade visual de ação, evento, plano ou programa elaborado a partir de briefing previamente aprovado;</p><p>b) elaborar diagnóstico ou estudo da saúde da marca;</p><p>c) analisar a percepção da marca ou órgão no ambiente digital; e</p><p>d) seguir as orientações do manual de marcas do Governo Federal nas publicações do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>XI - publicidade de utilidade pública:</p><p>a) coordenar, orientar, propor e elaborar ações e/ou produtos oriundos do planejamento de comunicação, como campanhas de utilidade pública;</p><p>b) coordenar, administrar e executar as atividades de publicidade e propaganda do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>c) propor e elaborar briefings das campanhas publicitárias, de acordo com a visão estratégica do órgão; e</p><p>d) acompanhar a veiculação das campanhas publicitárias nas mídias;</p><p>XII - comunicação interna:</p><p>a) colher, apurar, produzir, editar e publicar material direcionado ao público interno;</p><p>b) desenvolver materiais de apoio à divulgação interna, como a produção de boletins, informativos, jornais-murais, cartazes, conteúdo para intranet e outros canais internos;</p><p>c) promover a divulgação do plano de ações de campanhas para o público interno; e</p><p>d) fomentar o envolvimento institucional com o cumprimento de indicadores estratégicos.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS REGRAS PARA CRIAÇÃO E PARA UTILIZAÇÃO DE CANAIS DE DIVULGAÇÃO</p><p>Seção I</p><p>Da criação de perfis em redes sociais</p><p>Art. 5º Os perfis sociais do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional devem ser usados, sempre que possível, como canais de divulgação das Secretarias, seus Departamentos e suas Diretorias.</p><p>Art. 6º Nos casos em que não for possível a utilização dos perfis oficiais do Ministério, a área interessada na criação de um perfil em rede social deverá apresentar um plano de divulgação que contemple justificativa, estudo sobre a necessidade, definição do público, objetivo, mapeamento de riscos, estratégia empregada na produção e disseminação do conteúdo, além do profissional responsável pela gestão do perfil.</p><p>Art. 7º No caso de aprovação do plano apresentado, a área solicitante deverá seguir os seguintes critérios para a manutenção dos perfis:</p><p>I - frequência de postagem: é obrigatória a publicação de no mínimo três postagens por semana;</p><p>II - monitoramento: a unidade deverá fazer o monitoramento estratégico das menções ao perfil, elaborando relatórios com o diagnóstico de riscos e oportunidades em relação à imagem do Ministério;</p><p>III - interação: todas as mensagens recebidas devem ser respondidas, sendo necessário designar profissional responsável por monitorar, analisar e responder as interações; e</p><p>IV - alinhamento: os conteúdos devem ser alinhados com as diretrizes e mensagens divulgadas pela gestão do Ministério.</p><p>Seção II</p><p>Da criação de páginas da Internet</p><p>Art. 8º O sítio eletrônico oficial do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional deve ser a referência para todas as Secretarias integrantes de sua estrutura organizacional.</p><p>Art. 9º A criação de novos sítios eletrônicos deve ser evitada.</p><p>§ 1º Nos casos em que não for possível a utilização das páginas oficiais do Ministério, a unidade interessada na criação de um sítio eletrônico deverá apresentar um plano de divulgação que contemple justificativa, estudo demonstrando a necessidade de criação da página, definição do público-alvo, problema de comunicação a ser enfrentado, objetivo, mapeamento de riscos, estratégia empregada na produção e disseminação do conteúdo, além do profissional ou equipe responsável pela gestão da página.</p><p>§ 2º As páginas da Internet deverão seguir o padrão visual elaborado pela Assessoria Especial de Comunicação Social do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, em consonância com as diretrizes da Secretaria Especial de Comunicação Social da Presidência da República.</p><p>Seção III</p><p>Da gestão de conteúdos e das informações a serem divulgadas</p><p>Art. 10. Os conteúdos dos perfis sociais e das páginas da Internet devem ter o cidadão como foco prioritário e a proposta central deve ser a prestação de serviços.</p><p>Art. 11. Os conteúdos devem seguir o padrão de comunicação da Assessoria Especial de Comunicação Social do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.</p><p>Art. 12. Todos os perfis sociais e as páginas da Internet, após solicitados e aprovados pela Assessoria Especial de Comunicação Social, deverão ser gerenciados e atualizados pela equipe ou profissional de comunicação da área solicitante.</p><p>Art. 13. As áreas solicitantes deverão indicar os responsáveis pela definição dos conteúdos e informações a serem divulgadas nos perfis das redes sociais e nas páginas da Internet.</p><p>Art. 14. Os indicados para a função de agente responsável pela gestão do uso seguro de cada perfil institucional nas redes sociais deve ser um servidor público civil ou militar de carreira.</p><p>Art. 15. Perfis institucionais mantidos nas redes sociais e as páginas da Internet devem, preferencialmente, ser administrados e gerenciados por equipes integradas por servidores ou empregados públicos federais ocupantes de cargo efetivo ou militar de carreira, de órgão ou entidade da Administração Pública Federal.</p><p>Art. 16. Na impossibilidade de cumprimento do art. 15, a equipe poderá ser mista, desde que sob a coordenação e responsabilidade de um servidor ou empregado público, sendo vedada a terceirização completa da administração e da gestão de perfis de órgãos e entidades da Administração Pública Federal nas redes sociais e nas páginas da Internet.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DOS PORTA-VOZES E DAS ENTREVISTAS</p><p>Art. 17. O porta-voz das ações e dos programas do Ministério será, sempre que possível, o Ministro de Estado.</p><p>Art. 18. O Secretário-Executivo e os Secretários Nacionais serão os porta-vozes das ações específicas, por delegação do Ministro em alinhamento com a estratégia de comunicação do órgão.</p><p>Art. 19. Os porta-vozes falarão à imprensa, sempre após atendimento prévio feito pela unidade responsável, que identificou o assunto e a conveniência de manifestação perante os canais de comunicação.</p><p>Art. 20. A manifestação pública, principalmente para a imprensa, deve respeitar a hierarquia do Ministério e ser articulada previamente com a Assessoria Especial de Comunicação Social.</p><p>Art. 21. Os pedidos de entrevistas, coletivas de imprensa, estratégias para divulgação de eventos, releases de atos, anúncios ou eventos devem ser imediatamente submetidos a Assessoria Especial de Comunicação Social para orientação e aprovação.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DAS MARCAS</p><p>Art. 22. A criação de marcas no âmbito do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional deverá destinar-se unicamente às políticas e aos programas desenvolvidos pelo órgão e por suas vinculadas.</p><p>Art. 23. Para a criação de marcas é desejável que seja apresentado um plano de comunicação que justifique a necessidade de sua criação.</p><p>Art. 24. É vedada a criação de marcas para as áreas constituintes do organograma do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional e suas vinculadas, uma vez que já possuem norma específica definida pela Manual de Uso da Marca do Governo Federal.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DOS EVENTOS E DAS PUBLICAÇÕES</p><p>Seção I</p><p>Do planejamento de eventos</p><p>Art. 25. Todos os órgãos que integram a estrutura organizacional do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional deverão informar e submeter previamente à Assessoria Especial de Comunicação Social o planejamento de eventos de divulgação institucional e de difusão relacionados às suas respectivas áreas de atuação.</p><p>Art. 26. A Assessoria Especial de Comunicação Social deverá ser envolvida em todos os eventos do órgão, inclusive naqueles que não contarem com a presença do Ministro de Estado.</p><p>Art. 27. Deverão ser submetidos à Assessoria Especial de Comunicação Social, os termos de referência relacionados à contratação de equipamentos e objetos necessários à realização dos eventos, para emissão de parecer quanto à necessidade de outros equipamentos ou estruturas ou ainda quanto à necessidade de corte na lista proposta.</p><p>Seção II</p><p>Das publicações editoriais</p><p>Art. 28. Todos as unidades que integram a estrutura organizacional do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional deverão informar e submeter previamente à Assessoria Especial de Comunicação Social o planejamento de projetos editorais, tais como manuais, cartilhas, revistas, livros, entre outros.</p><p>Art. 29. Os projetos editoriais poderão ser submetidos à Assessoria Especial de Comunicação Social para editoração, revisão e diagramação, bem como para orientação quanto à utilização das marcas oficiais.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>