<xml><article id="32682265" name="ACORDAO PLENARIO 12" idOficio="9667491" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="21/06/2023" artClass="00070:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Medicina Veterinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="105" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=105" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698468">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACORDÃO PLENÁRIO Nº  12/2023 - PLENARIO/CFMV/SISTEMA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">ACORDÃO PLENÁRIO Nº 12/2023 - PLENARIO/CFMV/SISTEMA</p><p>PROCESSO ADMINISTRATIVO Nº SUAP 0210008.00000072/2023-90</p><p>ASSUNTO: RECURSO CONTRA NÃO ALISTAMENTO/CREDENCIAMENTO DOS DELEGADOS DO CRMV-AC</p><p>RECORRENTE: CRMV-AC</p><p>PROCEDÊNCIA: COMISSÃO ELEITORAL FEDERAL DO CFMV (CEF/CFMV)</p><p>CONSELHEIRO RELATOR: MÉD. VET. OLÍZIO CLAUDINO DA SILVA (CRMV-GO Nº 0547)</p><p>EMENTA: ELEIÇÕES DO CFMV. RECURSO ADMINISTRATIVO INTERPOSTO PELO CRMV-AC CONTRA DECISÃO DA CEF/CFMV QUE PRONUNCIOU A INTEMPESTIVIDADE DO ALISTAMENTO/CREDENCIAMENTO DOS DELEGADOS NATOS E DO DELEGADO ELEITO. RECURSO CONHECIDO E IMPROVIDO.</p><p>1. A Resolução CFMV nº 955, editada a partir da competência outorgada pela Lei nº 5.517/1968 ao CFMV, define no art.12 as regras e o prazo para alistamento/credenciamento dos Delegados-Natos e do Delegado-Eleito.</p><p>2. Dos 27 CRMVs, apenas o CRMV-AC inobservou os prazos e requisitos para alistamento e credenciamento dos respectivos Delegados para a eleição do CFMV, cujo calendário fora publicado no mês de novembro de 2022, ou seja, com a antecedência necessária para ciência, atenção e cumprimento pelo referido Regional.</p><p>3. Fundamento: Resolução CFMV nº 955/2010 (art. 12, caput e §5º).</p><p>Vistos, relatados e discutidos os autos em que são partes as acima indicadas, na 371ª Sessão Plenária Ordinária do Conselho Federal de Medicina Veterinária, realizada dia 19/6/2023, acordam os Conselheiros Federais deste CFMV, por unanimidade, em conhecer do recurso e, no mérito, também por unanimidade, negar-lhe provimento e manter a decisão da CEF/CFMV que concluiu pelo não alistamento/credenciamento dos Delegados-Natos e do Delegado-Eleito do CRMV-AC, nos termos do voto do Relator.</p><p class="assina">FRANCISCO CAVALCANTI DE ALMEIDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">OLÍZIO CLAUDINO DA SILVA</p><p class="cargo">Conselheiro Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>