<xml><article id="32413759" name="Ata 20 - Plenario_3" idOficio="9633696" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="02/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="263" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=263" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20651544">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Melissa Monte Stephan (OAB/RJ 118.596), Tais Guida Fonseca Guedes (OAB/RJ 156.097) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento que trata do 8º Ciclo da Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento realizada por esta Corte de Contas desde 2015;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 4º, I, da Resolução TCU 315/2020, determinar:</p><p>9.1.1. ao Comando da Aeronáutica que:</p><p>9.1.1.1. no prazo de 540 dias, informe no Módulo Indícios do e-Pessoal os resultados das apurações dos indícios de irregularidades detectados em suas folhas de pagamento em exercícios anteriores a 2023 relacionados ao cadastramento de atos de pessoal pendentes de esclarecimentos, devendo ao menos um terço das ocorrências ser resolvido em até 180 dias e dois terços até o restante do prazo, tudo sem prejuízo da observância dos limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento;</p><p>9.1.1.2. no prazo de 365 dias, informe no Módulo Indícios do e-Pessoal os resultados das apurações dos indícios de irregularidades detectados em suas folhas de pagamento em exercícios anteriores a 2023 não relacionados ao cadastramento de atos de pessoal pendentes de esclarecimentos conclusivos, devendo metade das ocorrências ser esclarecida no prazo de 180 dias e sem prejuízo da observância dos limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento;</p><p>9.1.2. ao Comando do Exército que, no prazo de 365 dias, informe no Módulo Indícios do e-Pessoal os resultados das apurações dos indícios de irregularidades detectados em suas folhas de pagamento em exercícios anteriores a 2023 pendentes de esclarecimentos conclusivos, devendo 30% (trinta por cento) das ocorrências serem esclarecidos no prazo de 180 dias e sem prejuízo da observância dos limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento;</p><p>9.1.3. ao Departamento de Centralização de Serviços de Inativos, Pensionistas e Órgãos Extintos (Decipex/MGI) que, até 31/12/2024, informe no Módulo Indícios do e-Pessoal os resultados das apurações dos indícios de irregularidades detectados em suas folhas de pagamento em exercícios anteriores a 2023 pendentes de esclarecimentos, devendo ao menos um terço destas ocorrências ser resolvido em até 180 dias e dois terços até o restante do prazo, tudo sem prejuízo da observância dos limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento;</p><p>9.1.4. à Caixa Econômica Federal, ao Comando da Marinha, ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), à Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos (Correios), à Fundação Universidade de Brasília (UnB), ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, ao Tribunal Regional Federal da 4ª Região, aos Tribunais Regionais do Trabalho da 2ª Região/SP, da 3ª Região/MG e da 15ª Região - Campinas/SP, às Universidades Federais da Paraíba (UFPB), do Paraná (UFPR) e do Piauí (UFPI), que, no prazo de 365 dias, informem no Módulo Indícios do e-Pessoal os resultados das apurações dos indícios de irregularidades detectados em suas folhas de pagamento em exercícios anteriores a 2023 pendentes de esclarecimentos conclusivos, devendo metade das ocorrências ser esclarecida no prazo de 180 dias e sem prejuízo da observância dos limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento;</p><p>9.1.5. ao Ministério dos Transportes e ao Ministério de Portos e Aeroportos, que, no prazo de 365 dias, conforme as suas competências e sem prejuízo da observância de limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento, informem no Módulo Indícios do e-Pessoal os resultados das apurações dos indícios de irregularidades detectadas em exercícios anteriores a 2023 pendentes de esclarecimentos conclusivos pelo extinto Ministério da Infraestrutura, devendo metade das ocorrências ser esclarecida no prazo de 180 dias e sem prejuízo da observância dos limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento;</p><p>9.1.6. ao Instituto Benjamim Constant, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Minas Gerais, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio de Janeiro, Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA, Tribunal Regional Federal da 5ª Região, Universidade Federal de Alagoas, Universidade Federal de Pelotas que, no prazo de 90 dias, e sem prejuízo da observância dos limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento, informem no Módulo Indícios do e-Pessoal os resultados das apurações de todas as possíveis irregularidades detectadas em suas folhas de pagamento em exercícios anteriores a 2023 ainda pendentes de esclarecimentos conclusivos;</p><p>9.1.7. ao Colégio Pedro II, Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh), Fundação Universidade Federal do Rio Grande, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Baiano, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Pernambuco, Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações, Universidade Federal da Bahia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, Universidade Federal do Pará que, no prazo de 180 dias, e sem prejuízo da observância dos limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento, informem no Módulo Indícios do e-Pessoal os resultados das apurações de todas as possíveis irregularidades detectadas em suas folhas de pagamento em exercícios anteriores a 2023 ainda pendentes de esclarecimentos conclusivos;</p><p>9.1.8. ao Ministério da Saúde, Universidade Federal do Rio de Janeiro e Universidade Federal Fluminense que, no prazo de 365 dias e sem prejuízo da observância dos limites de tolerância que vierem a ser estabelecidos para as variáveis acompanhadas na Fiscalização Contínua de Folhas de Pagamento, informem no Módulo Indícios do e-Pessoal os resultados das apurações de todas as possíveis irregularidades detectadas em suas folhas de pagamento em exercícios anteriores a 2023 pendentes de esclarecimentos conclusivos, devendo esclarecer metade das ocorrências no prazo de 180 dias;</p><p>9.2. considerar, como resultado do monitoramento das deliberações:</p><p>9.2.1. em relação ao Acórdão 1.032/2019-TCU-Plenário:</p><p>9.2.1.1. insubsistente a determinação do item 9.1.1 para a Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh), o Ministério da Infraestrutura, o Ministério da Saúde e a Universidade Federal do Rio de Janeiro;</p><p>9.2.1.2. cumprida a determinação do item 9.1.3 pelo Conselho Nacional de Justiça (CNJ);</p><p>9.2.1.3. implementada a recomendação do item 9.2 pela Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares;</p><p>9.2.2. em relação ao Acórdão 2.331/2020-TCU-Plenário:</p><p>9.2.2.1. cumpridas as determinações do item 9.1.1 pelo Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas e Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas; bem como do item 9.1.2 por Empresa Brasil de Comunicação S.A., Fundação Universidade Federal do Acre, Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/RS e Tribunal Regional Federal da 3ª Região;</p><p>9.2.2.2. insubsistente a determinação do item 9.1.2 para o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações, Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, Universidade Federal do Pará e Universidade Federal do Rio de Janeiro;</p><p>9.2.3. em relação ao Acórdão 1.055/2021-TCU-Plenário:</p><p>9.2.3.1. implementada a recomendação do item 9.3 pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social, Comando da Marinha, Companhia Nacional de Abastecimento, Conselho Regional de Administração de Roraima, Conselho Regional de Administração do Maranhão, Conselho Regional de Educação Física da 2ª Região (RS), Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior, Defensoria Pública da União, Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), Fundação Universidade Federal de Mato Grosso do Sul, Fundação Universidade Federal do Acre, Fundação Universidade Federal do Amapá, Fundação Universidade Federal do Tocantins, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amapá, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Sertão Pernambucano, Ministério da Cidadania, Ministério de Minas e Energia, Supremo Tribunal Federal, Tribunal Regional do Trabalho Da 23ª Região/MT, Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região, Tribunal Regional Federal da 3ª Região e Valec Engenharia Construções e Ferrovias S/A;</p><p>9.2.3.2. insubsistente a recomendação do item 9.3 para o Ministério da Infraestrutura;</p><p>9.2.4. em relação ao Acórdão 2.551/2022-TCU-Plenário:</p><p>9.2.4.1. cumpridas as determinações do item 9.1.1 pela Secretaria de Gestão e Desempenho de Pessoal do Ministério da Economia; bem como do item 9.1.2 pela Caixa de Financiamento Imobiliário da Aeronáutica, Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia de Mato Grosso do Sul (IFMS), Universidade Federal de Roraima (UFRR);</p><p>9.2.4.2. em cumprimento a determinação do item 9.1.2 pela Fundação Jorge Duprat Figueiredo e pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep);</p><p>9.3. recomendar, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 315, de 2020:</p><p>9.3.1. à Secretaria de Gestão de Pessoas e Relações de Trabalho (SGPRT/MGI), ao Conselho Nacional de Justiça, ao Conselho Nacional do Ministério Público, para que, caso já não tenham feito, considerem promover orientação normativa aos órgãos e entidades sujeitos às suas competências regulamentadoras que contemple a exigência, para todos os beneficiários de auxílios-alimentação, independentemente de a Administração ter conhecimento de o interessado acumular outro vínculo público no momento em que ele entra em exercício, de declarações firmadas pelos interessados acerca da não acumulação de benefícios semelhantes em outras fontes públicas, bem como da colheita do compromisso de atualizar as informações sempre que a situação se modificar, à semelhança das exigências estabelecidas no ADG Senado 5562/2011, na IN CNJ 52, de 23/8/2019 e na Resolução CJF 4, de 14/3/2008, para os beneficiários detentores de outros vínculos públicos;</p><p>9.3.2. à Defensoria Pública da União, à Câmara Federal, ao Senado Federal e ao Tribunal de Contas da União para que, caso já não tenham feito, considerem estabelecer exigência normativa, em relação a todos os beneficiários de auxílios-alimentação, independentemente de a Administração ter conhecimento de o interessado acumular outro vínculo público no momento em que ele entra em exercício, de declarações firmadas pelos interessados acerca da não acumulação de benefícios semelhantes em outras fontes públicas, bem como da colheita do compromisso de atualizar as informações sempre que a situação se modificar, à semelhança das exigências estabelecidas no ADG Senado 5562/2011, na IN CNJ 52, de 23/8/2019 e na Resolução CJF 4, de 14/3/2008, para os beneficiários detentores de outros vínculos públicos;</p><p>9.4. dar ciência à Câmara dos Deputados, ao Conselho Nacional de Justiça (CNJ) e aos Tribunais Regionais do Trabalho da 9ª Região, da 10ª Região/DF e TO e da 20ª Região/SE, com fundamento no art. 9º, I, da Resolução TCU 315/2020, de que o envio das bases de dados de suas folhas de pagamento ao TCU após o fim do mês subsequente ao que se referem, como verificado em mais de cinco oportunidades em 2022, ultrapassou o prazo máximo definido no âmbito do acompanhamento realizado no âmbito do RACOM 007.802/2022-6, nos termos do Comunicado Diaup/Sefip 2, de 18/5/2022;</p><p>9.5. orientar a AudPessoal que:</p><p>9.5.1. mantenha e aprimore a fiscalização contínua das folhas de pagamento dos órgãos e entidades da Administração Pública Federal, especialmente no que tange à obtenção de esclarecimentos conclusivos para as ocorrências detectadas antes de 2023 pendentes de resolução;</p><p>9.5.2. inclua no próximo ciclo de fiscalização, tipologia específica para verificar se as absorções, a exemplo de parcelas compensatórias decorrentes de planos econômicos ou da conversão de "quintos" adquiridos após a Lei 9.624/1998, vêm sendo feitas tal como preconizam as leis, as decisões judiciais e a robusta jurisprudência do TCU;</p><p>9.6. informar às 55 organizações responsáveis por atender as decisões monitoradas do presente acórdão, destacando que o relatório e o voto que fundamentam a deliberação podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.7. informar ao Colegiado que foram enviadas às unidades técnicas do TCU e à Controladoria-Geral da União, como subsídio à certificação das gestões dos responsáveis, informações sobre a gestão das folhas de pagamento das UPC que terão processos de prestação de contas de 2022 formalizados para julgamento pelo TCU;</p><p>9.8. juntar cópia da análise sobre os monitoramentos (peça 477) ora realizados, bem como da presente decisão, aos processos em que proferidas as deliberações monitoradas.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0995-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 996/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 029.553/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde e Fundo Nacional de Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de solicitação do Congresso Nacional a esta Corte de Contas para a realização de ato de fiscalização e controle para verificar a regularidade da aplicação dos recursos derivados das Emendas de Relator (RP 9) indicadas por "usuários externos" na unidade orçamentária do Fundo Nacional de Saúde no estado do Amazonas no ano de 2022;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. prorrogar por 90 (noventa) dias, nos termos do art. 15, § 2º, da Resolução-TCU 215/2008, o prazo para atendimento da presente Solicitação do Congresso Nacional, ficando, assim, estabelecida a data de 24/8/2023 para sua conclusão;</p><p>9.2. encaminhar cópia desta deliberação à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados (CFFC) e ao autor da Proposta de Fiscalização e Controle 1/2022, Deputado Federal Áureo Ribeiro, nos termos do § 3º do art. 15 da Resolução-TCU 215/2008;</p><p>9.3. restituir o presente processo à Unidade de Auditoria Especializada em Saúde para prosseguimento do feito.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0996-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 997/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 039.911/2018-7.</p><p>1.1. Apensos: 008.546/2021-5; 011.305/2018-5; 006.476/2021-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Acompanhamento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Centro de Controle Interno da Aeronáutica; Centro de Controle Interno da Marinha; Centro de Controle Interno do Exército.</p><p>3.2. Responsáveis: Adriano Portella de Amorim (012.201.397-26); Carlos Alberto Neiva Barcellos (469.713.197-53); Raul Botelho (869.460.808-15); Sérgio Renato Berna Salgueirinho (905.676.507-82).</p><p>4. Órgãos: Comando do Exército; Gabinete de Intervenção Federal No Estado do Rio de Janeiro; Ministério da Defesa.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Marcelo Almeida, Carlos Guilherme da Silva Junior e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de acompanhamento para avaliar a gestão do Gabinete de Intervenção Federal na Segurança Pública do Estado do Rio de Janeiro (GIF-RJ), com enfoque nas despesas da União e nos atos administrativos praticados;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator em:</p><p>9.1. acolher as razões de justificativas apresentadas pelos responsáveis Adriano Portella de Amorim, Carlos Alberto Neiva Barcellos, Raul Botelho e Sérgio Renato Berna Salgueirinho;</p><p>9.2. recomendar ao Comando do Exército que, caso seja de interesse do Governo do Estado do Rio de Janeiro, celebre ajuste, convênio, acordo ou outro instrumento congênere com aquele ente federativo que regule o acesso aos sistemas de inteligência adquiridos por meio do Contrato 1074/2018 da CEBW, de modo a garantir a disponibilidade de uso aos órgãos de segurança pública do Rio de Janeiro sem prévio juízo discricionário do Poder Executivo Federal;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação aos seguintes órgãos:</p><p>9.3.1. Casa Civil da Presidência da República;</p><p>9.3.2. Comissão de Segurança Pública e Combate ao Crime Organizado da Câmara dos Deputados;</p><p>9.3.3. Comissão de Segurança Pública e Combate ao Crime Organizado do Senado Federal;</p><p>9.3.4. Comissão Externa de Fiscalização da Intervenção Federal no Rio de Janeiro do Senado Federal;</p><p>9.3.5. Comissão Externa da Intervenção na Segurança Pública do Rio de Janeiro da Câmara dos Deputados;</p><p>9.3.6. Gabinete de Intervenção Federal no Estado do Rio de Janeiro;</p><p>9.3.7. Governo do Estado do Rio de Janeiro;</p><p>9.3.8. Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro;</p><p>9.3.9. Controladoria-Geral da União;</p><p>9.3.10. Secretaria de Controle Interno da Presidência da República.</p><p>9.4. encerrar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0997-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 998/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 009.942/2018-1</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria</p><p>3. Responsável: Gerardo de Freitas Fernandes (CPF 062.944.483-87)</p><p>4. Unidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Rodoviária e de Aviação Civil (AudRodoviaAviação)</p><p>8. Representação legal: Milla Andrea Baldez Veloso (13.298/OAB-MA), representando Edeconsil Construções e Locações Ltda. e Paulo Aristóteles Amador de Sousa, representando Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta auditoria de conformidade, realizada no âmbito do Fiscobras 2018, em obras na rodovia BR-135/MA, objeto de contrato celebrado entre o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes e o Consórcio Edeconsil/Amorim Coutinho, por valor original superior a R$ 106 milhões, para duplicação da via e construção de vias laterais, contornos para o tráfego urbano e obras de artes especiais.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 41, 43 e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar cumpridos os itens 9.9.1, 9.9.2.1, 9.9.2.2 e 9.9.2.4 do Acórdão 2901/2014-Plenário;</p><p>9.2. rejeitar as razões de justificativa apresentadas por Gerardo de Freitas Fernandes, deixando de aplicar-lhe multa;</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação ao responsável, aos interessados e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes;</p><p>9.4. arquivar este processo.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0998-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 999/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.712/2022-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria</p><p>3. Interessados: Secretaria Executiva do Ministério do Trabalho e Previdência (extinto); Secretaria Executiva do Ministério da Previdência Social</p><p>4. Unidades: Ministério da Economia (extinto); Ministério da Previdência Social; Ministério do Trabalho e Previdência (extinto); Secretaria Especial de Relações Governamentais (extinto)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Certificação de Contas (AudFinanceira)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria financeira integrada com conformidade realizada nas estimativas contábeis referentes ao passivo atuarial do Regime Próprio de Previdência Social dos Servidores Públicos da União (RPPS), reconhecido nas Demonstrações Financeiras no Ministério do Trabalho e Previdência do exercício de 2022, em subsídio à auditoria das demonstrações contábeis dessa Unidade Prestadora de Contas e do Balanço-Geral da União (BGU);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, 4º e 11 da Resolução-TCU 315/2020, 26, inciso I e 27, inciso II, da IN TCU XE "TCU - Tribunal de Contas da União" 84/2020 e 250, incisos I, II e III, do RITCU, em:</p><p>9.1. determinar ao Ministério da Previdência Social que:</p><p>9.1.1. apresente, no Relatório da Avaliação Atuarial, teste de sensibilidade das tábuas biométricas utilizadas no cálculo das provisões matemáticas do Regime Próprio de Previdência Social dos Servidores Públicos da União, conforme exigência do art. 66, inciso II, da Portaria MTP 1.467, de 2/6/2022, e do item 147 da NBC TSP 15, bem como promova a alteração das tábuas biométricas nas situações de não aderência, conforme exigido pelo art. 35, § 2º, da citada portaria, e pelos itens 83 e 84 da NBC TSP 15; e</p><p>9.1.2. adote medidas para que as distorções de valor e de classificação apontadas nesta auditoria sejam corrigidas, sem que haja impacto nas variações patrimoniais do exercício corrente nos casos de erros existentes em exercícios anteriores e de ajustes nas provisões decorrentes de ganhos e perdas atuariais, em observância ao regime de competência, conforme itens 2.4, Parte II, e 1.2 e 5, da Parte V, do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público (MCASP), 9ª edição, e item 59 (c) e (d) da NBC TSP 15; e para que controles sejam implementados para mitigar risco de que tais distorções se repitam no futuro.</p><p>9.2. recomendar ao Ministério da Previdência Social que:</p><p>9.2.1. utilize tábuas de mortalidade de forma consistente para as mesmas pessoas sob as mesmas condições, abstendo-se de alterar as referidas tábuas na ocorrência de determinados eventos da vida laborativa, como a aposentadoria, sem as devidas justificativas;</p><p>9.2.2. utilize as tábuas de mortalidade em consistência com a população para a qual ela foi construída, ponderando, se tecnicamente justificável, as tábuas de mortalidade específicas para cada nível de escolaridade;</p><p>9.2.3. promova as correções apontadas pela equipe de auditoria, encaminhadas pelo OFÍCIO 6325/2023-TCU/Seproc, e republique as notas explicativas anexas às suas Demonstrações Contábeis do exercício de 2022, em observância à NBC TSP 11, itens 140 a 142; à NBC TSP 15, itens 137(a), 141, 147 e 149; bem como insira nota esclarecendo que as contribuições divulgadas pelo método PUC, no caso de benefícios a conceder, são resultado da aplicação de alíquotas de equilíbrio e não valores que a União espera efetivamente arrecadar ou receber;</p><p>9.2.4. adote, na determinação da taxa de juros parâmetro utilizada no cálculo atuarial dos passivos da União, o fluxo atuarial líquido de benefícios gerado na avaliação corrente, e não da avaliação anterior, e que considere os valores dos benefícios futuros baseados nos períodos corrente e anteriores (proporcionalizados), em conformidade com o art. 2º, Anexo VI, da Portaria MTP 1.467/2022;</p><p>9.2.5. institua controles específicos de qualidade dos dados para garantir a precisão, fidedignidade e relevância dos saldos de provisões matemáticas individuais que compõem o saldo de Provisão Matemática Previdenciária contabilizada, a fim de mitigar o risco de que sejam considerados remunerações e proventos distorcidos por eventos atípicos no mês de referência adotado para o cálculo;</p><p>9.2.6. institua controles que permitam verificar a acurácia dos parâmetros utilizados no cálculo atuarial antes do registro contábil definitivo, a exemplo da revisão por pares e da designação de responsáveis por acompanhar, com periodicidade específica, as inovações normativas que afetam as premissas e parâmetros utilizados; e</p><p>9.2.7. promova a criação e aplicação de um registro identificador único e proprietário, para os dados processados na avaliação atuarial de cada pessoa, com a finalidade de garantir a consistência com as fontes de dados originais, a credibilidade durante o ciclo de vida do cálculo (da captação do dado até a entrega do resultado), a interoperabilidade plena entre as diversas fases do cálculo, e com isso prover o gerenciamento dos dados conforme eles se movem entre as aplicações da avaliação atuarial do RPPS, de modo que cada elo na cadeia de dados garanta que a saída de dados seja de alta qualidade, rastreável e auditável.</p><p>9.3. recomendar ao Ministério da Previdência Social que, em conjunto com a Secretaria do Tesouro Nacional do Ministério da Fazenda, adote medidas para que a metodologia de cálculo e de contabilização referente ao Regime Próprio de Previdência Social dos Servidores Públicos da União reflita de forma fidedigna os custos dos benefícios obtidos pelos servidores em troca de serviços prestados em períodos corrente e anteriores, em consonância com o conceito de passivo, abstendo-se, portanto, de reconhecer custos e contribuições futuras de servidores ativos, de acordo com o disposto na NBC TSP 15, principalmente no que tange aos itens 59, 67 e 95, bem como com o disposto na NBC TSP Estrutura Conceitual, itens 5.6 e 5.14, e na NBC TSP 11, item 27.</p><p>9.4. considerar implementadas as recomendações dos itens 1.6.3 do Acórdão 1.463/2020-TCU-Plenário, 9.1.7 do Acórdão 1.496/2021-TCU-Plenário e 9.1.3 do Acórdão 1.464/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.5. considerar parcialmente implementadas as recomendações dos itens 9.1.1, 9.1.2 e 9.1.3 do Acórdão 1.496/2021-TCU-Plenário e 9.1.4 e 9.2.2 do Acórdão 1.464/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.6. considerar em implementação as recomendações dos itens 9.1.1, 9.1.6, 9.4.1 e 9.4.2.1 do Acórdão 1.464/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.7. considerar não implementadas as recomendações dos itens 9.1.9 do Acórdão 1.496/2021-TCU-Plenário e 9.1.5 e 9.4.2.2 do Acórdão 1.464/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.8. considerar insubsistentes os itens 9.1.4 e 9.1.8 do Acórdão 1.496/2021-TCU-Plenário e 9.1.2 do Acórdão 1.464/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.9. autorizar o monitoramento das determinações e recomendações precedentes na auditoria financeira sobre o passivo atuarial do Regime Próprio de Previdência Social dos Servidores Públicos da União (RPPS), relativa ao exercício de 2023, com fundamento na Resolução-TCU 315/2020, art. 17, § 2º; e</p><p>9.10. apensar estes autos ao processo de auditoria financeira nas Demonstrações Contábeis do Ministério do Trabalho e Previdência relativas ao exercício de 2022 (TC 031.690/2022-0); e</p><p>9.11. comunicar esta decisão ao Ministério da Previdência Social, à Secretaria do Tesouro Nacional e à Controladoria-Geral da União.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-0999-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1000/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 020.726/2022-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria</p><p>3. Interessados: Secretaria de Controle Interno do Ministério da Defesa; e Secretaria-Geral do Ministério da Defesa</p><p>4. Unidade: Ministério da Defesa</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Certificação de Contas (AudFinanceira)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria financeira integrada com conformidade realizada nas estimativas contábeis do exercício de 2022 referentes ao passivo atuarial do Sistema de Proteção Social dos Militares das Forças Armadas registrado no Ministério da Defesa, em subsídio à auditoria das demonstrações contábeis de 2022 dessa Unidade Prestadora de Contas e do Balanço-Geral da União (BGU);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 43, I, da Lei 8.443/1992, 4º, 9° e 11 da Resolução-TCU 315/2020 e 250, incisos I, II e III, do RITCU, em:</p><p>9.1. determinar ao Ministério da Defesa que registre os ajustes nas provisões para passivos atuariais de acordo com o item 59 da NBC TSP 15, segregando os valores que devem ser reconhecidos no resultado do exercício daqueles que devem ser contabilizados diretamente no patrimônio líquido, bem como revise seus procedimentos de registro contábil de forma a evitar o reconhecimento inadequado de variações patrimoniais fora do regime de competência, como os decorrentes de correção de erros e de efeitos permutativos, conforme itens 2.4 da Parte II, 1.2 e 5 da Parte V, do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor Público (MCASP), 9ª edição;</p><p>9.2. recomendar ao Ministério da Defesa que:</p><p>9.2.1. institua mecanismos de controle de forma a mitigar os riscos de que erros na programação e na metodologia de cálculo não sejam detectados tempestivamente, como o recálculo manual amostral, a conciliação entre saldos individuais e globais, entre o saldo do fluxo atuarial trazido a valor presente pela taxa de juros parâmetro e o saldo da provisão calculada por comutações atuariais, bem como entre diferentes metodologias, e a revisão por pares;</p><p>9.2.2. promova as correções apontadas pela equipe de auditoria, encaminhadas mediante o Ofício 6612/2023-TCU/Seproc, e republique as Notas Explicativas integrantes das suas demonstrações contábeis do exercício de 2022, em observância aos itens 143, (c), ii, e 147 da NBC TSP 15;</p><p>9.2.3. adote a taxa de juros individualizada por grupo de Anistiados Políticos e de Pensionistas Especiais Militares para desconto do fluxo atuarial, a fim de conferir maior fidedignidade ao cálculo dos passivos atuariais e melhorar a qualidade e a utilidade da informação gerada;</p><p>9.3. dar ciência ao Ministério da Defesa de que, ao optar por seguir as orientações da Portaria MTP 1.467/2022 para a determinação da taxa de juros, deve também observar o disposto no § 3º do art. 39, no que diz respeito à metodologia de arredondamento da duração do passivo atuarial;</p><p>9.4. considerar implementadas as recomendações dos itens 9.1.5.2 e 9.2.2 do Acórdão 1.496/2021-TCU-Plenário e 9.2.1, 9.2.2, 9.3.2 e 9.3.4 do Acórdão 1.464/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.5. considerar parcialmente implementada a recomendação do item 9.1.8 do Acórdão 1.496/2021-TCU-Plenário;</p><p>9.6. considerar em implementação as recomendações dos itens 9.3.1 e 9.3.3 do Acórdão 1.464/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.7. tornar insubsistentes os itens 9.1.5.1 e 9.2.1 do Acórdão 1.496/2022-TCU-Plenário, tendo em vista as limitações existentes para o cumprimento do disposto no item 84 da NBC TSP 15;</p><p>9.8. com base no art. 26, I, c/c art. 27, II da IN TCU 84/2020, apensar estes autos ao processo TC 018.960/2022-7, que versa sobre a auditoria financeira das Demonstrações Contábeis do Ministério da Defesa relativas ao exercício de 2022;</p><p>9.9. autorizar o monitoramento da determinação e recomendações precedentes na auditoria financeira sobre o passivo atuarial do Sistema de Proteção Social dos Militares das Forças Armadas registrado no Ministério da Defesa, relativa ao exercício de 2023, com fundamento na Resolução TCU 315/2020, art. 17, § 2º; e</p><p>9.10. comunicar esta decisão ao Ministério da Defesa, à Secretaria do Tesouro Nacional e à Controladoria-Geral da União.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1000-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator) e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1001/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 002.549/2023-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Acompanhamento</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel); Empresa de Pesquisa Energética (EPE); Ministério de Minas e Energia; Operador Nacional do Sistema Elétrico (NOS).</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de Acompanhamento do Leilão de Transmissão Aneel 1/2023, que tem como objeto a concessão da prestação de serviço público de transmissão de energia elétrica, por um prazo de até trinta anos, prorrogáveis por igual período, abrangendo a construção, operação e manutenção de instalações de transmissão que passarão a integrar a Rede Básica do Sistema Interligado Nacional (SIN).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar que, sob o ponto de vista formal, a Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) atendeu aos requisitos previstos nos arts. 3º e 8º da IN-TCU 81/2018 para a desestatização de que trata o Leilão Aneel 1/2023;</p><p>9.2. dar ciência sobre o presente acórdão à Aneel, ao Ministério de Minas e Energia (MME), à Empresa de Pesquisa Energética (EPE) e ao Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS), destacando que o relatório e o voto que fundamentam a deliberação podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.3. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1001-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1002/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.453/2015-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I Embargos de declaração em Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Alfredo Balbino (501.312.737-87); Antonio Carlos Oliveira do Nascimento (330.191.697-04); Claudio Vinicius Costa Rodrigues (808.820.997-87); Célia Lourenço da Silva (081.862.147-80); Davi Azevedo Santos (092.515.817-89); Edson Lousa Filho (390.008.777-68); Fabio Marcelo de Rezende Duarte (565.497.687-72); Fundação Ricardo Franco (02.519.717/0001-70); Juarez Gomes de Matos Bastos (230.430.323-49); Marcelo Cavalheiro (009.050.477-10); Marcio Vancler Augusto Geraldo (020.896.637-40); Marivone Oliveira dos Santos (032.786.387-00); Mônica Ferreira Marques (021.427.047-51); Paulo Roberto Dias Morales (318.613.187-15); Uilson Agostinho da Silva (403.338.337-91); Washington Luiz de Paula (005.627.127-12).</p><p>3.2. Recorrente: Paulo Roberto Dias Morales (318.613.187-15)..</p><p>4. Órgãos/Entidades: Departamento de Engenharia e Construção do Exército; Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes; Instituto Militar de Engenharia.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca).</p><p>8. Representação legal: Liana Claudia Hentges Cajal (50920/OAB-DF), André Dutra Dorea Ávila da Silva (24.383/OAB-DF) e outros, representando Fundação Ricardo Franco; Tanara de Fatima Barcellos da Silva (69.337/OAB-RS) e Gean Felinto de Sousa (49500/OAB-DF), representando Paulo Roberto Dias Morales; Alexandre Benevides Cabral (33492/OAB-DF), representando Lizaura Honorato Balbino; Rodrigo Henrique Roca Pires (92632/OAB-RJ), representando Claudio Vinicius Costa Rodrigues; Gilmar Menezes da Silva Junior, representando Gleice Regina Balbino de Almeida; George Alexandre de Almeida Macêdo (18.113/OAB-CE), representando Juarez Gomes de Matos Bastos; Jose Eduardo Rangel de Alckmin (2.977/OAB-DF) e Ary Martins Costa Alcantara (46101/OAB-DF), representando Fabio Marcelo de Rezende Duarte.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos por Paulo Roberto Dias Morales em face do Acórdão 1180/2021-TCU-Plenário, da relatoria do Ministro Raimundo Carreiro, por meio do qual esta Corte negou provimento a recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 1909/2018 - Plenário, da relatoria do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa que julgou irregulares as contas do ora embargante e o condenou, solidariamente com outros responsáveis, à reparação do dano apurado aos cofres do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 (Lei Orgânica do TCU), conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, negar-lhes provimento;</p><p>9.2. encaminhar cópia das peças 1205 e 1208 à Advocacia-Geral da União, para conhecimento e adoção das medidas que entender cabíveis no processo de execução; e</p><p>9.3. dar ciência deste acórdão, bem como do relatório e do voto que o fundamentam, ao embargante.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 24/5/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1002-20/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira e Antonio Anastasia (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1003/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 041.293/2021-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Congresso Nacional (vinculador).</p><p>3.2. Responsáveis: Alexandre Lucas Alves (534.441.246-00); Jose Beraldo Fortuna Soares (762.387.767-49); Landijara Lucia Silva Duarte (052.027.237-41); Max Rodrigues Lemos (750.616.007-20); Newton D Oliveira Neto (572.245.017-00).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Caixa Econômica Federal; Governo do Estado do Rio de Janeiro; Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Relatório de Auditoria, no âmbito do Fiscobras 2022, tendo por objeto verificar as ações administrativas precedentes à contratação das obras de contenção de encostas e drenagem no município de Nova Friburgo/RJ, referentes à 5ª etapa (localidade de Vila Nova) do Termo de Compromisso 0396.118-77/2012, celebrado entre a União eo estado do Rio de Janeiro.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. determinar à Secretaria de Estado de Infraestrutura e Obras do Rio de Janeiro (Seinfra/RJ), nos termos do art. 45 da Lei 8.443/1992, do art. 251 do RI/TCU e do art. 4º da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 30 (trinta) dias, conclua a análise acerca da continuidade da Concorrência Pública 005/2021, cujo objeto está previsto para ser financiado com recursos do Termo de Compromisso 0396.118-77/2012 (Siafi 673322), colhendo, caso decida pelo aproveitamento do feito, manifestação expressa da empresa vencedora do referido certame de que o escopo da proposta comercial encontra-se vinculado à execução da integralidade das estruturas que constam nos projetos que fundamentaram a elaboração do orçamento básico, aprovado pela Caixa quando da emissão do Laudo de Análise de Engenharia (LAE) e anexados às peças 49 e 50 do TC 041.293/2021-5;</p><p>9.2. determinar à Caixa Econômica Federal (CEF), nos termos do art. 45 da Lei 8.443/1992, do art. 251 do RI/TCU e do art. 4º da Resolução-TCU 315/2020, que, no prazo de 45 (quarenta e cinco) dias após recebimento da documentação remetida pela Seinfra/RJ alusiva à Concorrência Pública 005/2021, cujo objeto está previsto para ser financiado com recursos do Termo de Compromisso 0396.118-77/2012 (Siafi 673322):</p><p>9.2.1. proceda à verificação da compatibilidade dos preços unitários dos serviços contratados com os correspondentes nos sistemas Sicro/DNIT e Sinapi, abstendo-se de aprovar o financiamento de valores que estejam acima dos indicados nos referidos sistemas, salvo as devidas justificativas de ordem técnica, nos termos do Decreto 7.983, de 08/04/2013; e</p><p>9.2.2. verifique a aderência do projeto contratado e da respectiva planilha orçamentária aos elementos analisados quando da emissão do Laudo de Análise de Engenharia 0029/17 ou outro a ser emitido em substituição;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>