<xml><article id="32643889" name="Resolucao 485_3" idOficio="9662561" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/06/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00005" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691678">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>225. Naquela oportunidade, o então DECOM concluiu que, dos 25 programas de subsídios acionáveis identificados no início da investigação, 11 geraram benefícios às empresas investigadas cooperantes. Foram eles: (1) Empréstimos preferenciais; (2) Do seguro e da garantia ao crédito de produtos exportados; (3) Injeções de capital; (4) Subsídios previstos na "<em>Law of The People's Republic of China on Enterprise Income Tax</em>"; (5) Deduções do Imposto Sobre o Valor Agregado (VAT); (6) Isenção de Imposto de Importação e Imposto sobre o Valor Agregado (VAT); (7) Fornecimento pelo Governo Chinês de Bens e Serviços a Preços Reduzidos (Terrenos, Recursos Minerais, Energia elétrica); (8) Fundo para projetos Tecnológicos; (9) Fundo para redução da Emissão de Gases e conservação de energia; (10) Fundos para Desenvolvimento do Comércio Exterior; e (11) Fundo para Controle da Produtividade.</p><p>226. Duas empresas chinesas responderam ao questionário do produtor/exportador, a Bengang Plates e a Baosteel, ambas objeto de análise do estudo trazido aos autos pela peticionária. Foram apurados um montante de subsídios total de US$ 250,42/t para a Bengang Plates e de US$ 221,94/t para a Baosteel, o que representou na época 57,38% e 37,85% do preço FOB/t exportado para o Brasil. Para as demais empresas não cooperantes, calculou-se montante de subsídio equivalente a US$ 450,67/t.</p><p>227. Tais dados e informações evidenciam a grande variedade e o elevado nível de concessão de subsídios para o setor de aço chinês, gerando distorções de tal magnitude que acabam por contribuir para que não prevaleçam condições de economia de mercado nesse segmento produtivo. Em especial, verificou-se naquela ocasião que dois programas de subsídio conferiam elevado benefício às empresas investigadas: Empréstimos Preferenciais e Fornecimento pelo Governo chinês de Bens e Serviços a Preços Reduzidos (Terrenos, mais especificamente).</p><p>228. Especificamente sobre a utilização de terrenos, no âmbito da investigação de subsídios conduzida pelo então DECOM, restou demonstrado como estão estabelecidos os direitos de uso e a propriedade estatal, conforme excertos do Parecer do DECOM já referido:</p><p>"599. A<em>terra</em>na China é de propriedade do Estado, de acordo com o disposto no art. 10 da Constituição Chinesa. Nos termos do referido dispositivo, e de modo geral, os terrenos localizados em áreas urbanas são de propriedade do governo central e os terrenos localizados em áreas rurais ou suburbanas são de propriedade dos governos provinciais ou das "coletividades locais". Ademais, em investigação conduzida pelo "<em>Department of Commerce</em>", dos Estados Unidos da América, em investigação de subsídios concedidos pelo governo chinês, o DOC se manifestou da seguinte forma:</p><p><em>"As an</em>initial<em>matter, we note that private land ownership is prohibited in the PRC and that all land is owned by some level of government, the distinction being between land owned by the local government or 'collective' at the township or village level and land owned by the national government (also referred to as state-owned or 'owned by the whole people'</em>).</p><p>600.<em>Conforme</em>relatório "<em>Asia News</em>", de janeiro de 2015, a empresa de consultoria alemã Beiten Burkhardt explica brevemente as formas de concessão dos direitos de uso da terra pelo governo chinês para projetos industriais:</p><p><em>"In</em>order<em>to use Chinese land for construction projects, one must obtain land use rights classified as either "granted" or "allocated". Allocated land use rights are only provided for special purposes, including military use and key projects in the areas of energy, communications and water use. Granted land use rights are issued for a certain period of time against payment of a fee, and the terms are documented contractually. The contract terms and related title documents also stipulate the designated land use, for example, residential or industrial. The grant term of the land use rights depends on the designated purpose of the use of the land"</em>.</p><p>601.<em>Assim</em>, as políticas industriais chinesas determinam que os governos central e locais devem alocar, de modo preferencial, terrenos para o desenvolvimento de indústrias prioritárias, entre elas a indústria siderúrgica. Além disso, a Decisão n <sup>o</sup> 40, do Conselho de Estado Chinês, determina que os governos de todas as províncias, regiões autônomas e municipalidades devem formular políticas sobre o uso da terra para implementar as políticas industriais chinesas, que designam a indústria siderúrgica como uma indústria prioritária. Como exemplos de política implementada de acordo com tal orientação, tem-se o "<em>Iron and Steel Industry Adjustment and Revitalization Plan Outline</em>", da província de Jiangsu, que determina que as agências governamentais devem dar prioridade para o uso da terra para projetos da indústria siderúrgica, e o "<em>Iron and Steel Industry Adjustment and Revitalization Plan</em>", da província de Guangdong, o qual determina que o governo provincial incentive grandes plantas siderúrgicas a se estabelecerem em áreas específicas."</p><p>229. Naquela ocasião, a despeito das alegações apresentadas pelo Grupo Baosteel de que os seus terrenos teriam sido adquiridos em condição de mercado, o DECOM logrou encontrar documentos oficiais que indicavam a obtenção de uso de terrenos sem contrapartida financeira por parte da empresa. Ademais, em processo de verificação<em>in loco</em>, a condição gratuita da utilização de terrenos foi confirmada:</p><p>"609. O<em>Grupo</em>Baosteel em sua resposta ao questionário informou que seus terrenos teriam sido adquiridos em condição de mercado, e que nenhuma de suas compras seria um subsídio. Salienta-se que nenhuma das empresas trouxe elemento apto a corroborar tal informação e sequer respondeu ao questionário ou trouxe informações sobre as terras nas quais estão instaladas suas unidades.</p><p>610. O<em>Departamento</em>logrou encontrar, em sentido diverso ao alegado pelo grupo Baosteel, documento oficial da Baosteel na ocasião de lançamento de seus títulos (<em>bonds</em>), datado de 22 de fevereiro de 2012, em que esta afirma, na seção de fatores de risco, que:</p><p><em>"</em>Certain<em>land parcels occupied by the Group are state-owned allocated land, granted land without payment of land premium or collectively-owned land. Moreover, the Group has not yet obtained ownership certificates for some of its individual buildings. As a result, the use of these properties by the Group may be terminated"</em>. (grifo nosso)</p><p><em>[...]</em></p><p>613. Nas<em>verificações</em><em>in loco</em>, ambos grupos confirmaram que o terreno original de instalação das respectivas plantas foi obtido a título gratuito do governo, o que vai ao encontro das conclusões do Departamento. Foi explicado que, por ser de interesse estratégico do governo a instalação das siderúrgicas, não houve nenhum pagamento pelos terrenos. Salienta-se que esses terrenos originais até hoje constituem a quase totalidade das terras detidas pelos grupos, sendo as aquisições posteriores pouco significativas ante ao total."</p><p>230. Nesse sentido, foram apurados montantes de subsídios da ordem de US$ 67,73 por tonelada para o Grupo Bengang e US$ 39,63 por tonelada de laminado a quente para o Grupo Baosteel, com base nos fatos disponíveis constantes dos autos do processo.</p><p>231. No caso do programa de empréstimos preferenciais investigado pelo DECOM no âmbito do caso de laminados a quente, também foi possível encontrar elementos concretos acerca dos subsídios que beneficiam o setor siderúrgico:</p><p>"309.<em>Nesse</em>sentido, além de controlar os principais bancos do mercado chinês, o Governo da China também influencia as decisões dos agentes bancários por meio da lei "Law of the People's Republic of China on Commercial Banks", que dispõe em seu artigo 34 sobre a obrigatoriedade de os bancos atuarem em conformidade com a orientação da política industrial do Estado, conforme transcrito abaixo:</p><p>Article<em>34 Commercial banks shall conduct their business of lending in accordance with the needs of the national economic and social development and under the guidance of the industrial policies of the State. (grifo nosso)</em></p><p>310. Insta salientar que tal artigo não faz distinção entre bancos comerciais estatais e bancos comerciais ditos privados, o que só reforça a constatação de que o sistema bancário chinês, como um todo, se sujeita às diretrizes do Estado.</p><p>[...]</p><p>314.<em>Ainda</em>quanto à intervenção no sistema bancário, o documento "<em>IMF Working Paper - Financial Distortions in China: A General Equilibrium Approach</em>", de 2015, aponta como as principais distorções existentes do sistema financeiro chinês, que potencializaram o crescimento do país, o controle das taxas de juros pelo Banco Central Chinês, além da "garantia implícita" de que o governo jamais deixaria que uma empresa estatal não pagasse seus empréstimos:</p><p>While<em>a succession of market-oriented reforms has transformed China into the second largest economy in the world, financial sector reforms have been lagging behind. Interest rates used to be heavily controlled and had been liberalized only gradually. Even more entrenched is the system of implicit state guarantees covering financial institutions and corporates (particularly state-owned), giving an easier access to credit to entities perceived to be backed by the government. Why have these distortions survived for that long, even as the rest of the economy has been undergoing a transition to a market-oriented system? They have been an integral part of the China's growth story. Low, administratively-controlled interest rates have worked in tandem with distortions artificially boosting saving rates. Both reduced the cost of capital to support what has long been the highest investment rate in the world. Widespread implicit state guarantees further supported credit flow and investment, particularly when export collapsed after the Global Financial Crisis. This mechanism supercharged China's growth liftoff.</em></p><p>315. Este documento aponta ainda que as garantias implícitas dadas pelo Governo da China e o acesso privilegiado ao crédito beneficiaram principalmente, mas não exclusivamente, as empresas estatais.</p><p>Implicit<em>guarantees distort lending decision. With the guarantees, there is incentive for creditors to lend more (and more cheaply) to those perceived to be guaranteed, regardless of the viability or project. Indeed, there is evidence that SOEs have enjoyed better access to finance than their private counterpart.</em></p><p>316. Diante do exposto, tem-se que o sistema financeiro chinês não é regido pelas regras de mercado, mas sim pelo Governo daquele país, tanto através da sua regulação quanto através da participação governamental nas instituições financeiras chinesas.</p><p>317.<em>Nesse</em>sentido, há elementos que indicam claramente que a indústria siderúrgica chinesa foi beneficiada com empréstimos preferenciais concedidos pelos bancos chineses para implementação dos objetivos estabelecidos nas políticas industriais do país, conforme descrito no item 4.1 deste Parecer.</p><p>[...]</p><p>322. Como já dito, o documento ""Guiding Opinions on Resolving the Problem of Severe Excess Capacity" apresenta como uma das estratégias indicadas para a solução do problema de excesso de capacidade produtiva a concessão de empréstimos para aumentar o nível tecnológico das empresas. Elementos dos autos apontam ainda que o governo chinês emitiu listas de empresas, contendo diversos produtores de aço, para as quais seriam concedidos empréstimos preferenciais com o objetivo de levá-las a adquirir novos equipamentos para melhorar a qualidade dos seus produtos e reduzir o consumo de energia".</p><p>232. Nesse sentido, foram apurados montantes de subsídios da ordem de US$ 116,53 por tonelada para o Grupo Bengang e US$ 89,83 por tonelada de laminado a quente para o Grupo Baosteel, com base nos fatos disponíveis constantes dos autos do processo.</p><p>233. Sobre restrições a investimentos estrangeiros no aço, trata-se de mais um elemento que, individualmente, não é capaz de levar a uma conclusão definitiva de que não prevalecem condições de economia de mercado em determinado setor. Como mencionado anteriormente, havia participação estatal relevante no mundo até o final do século passado, e a intervenção do Governo muitas vezes é justificável em virtude do caráter estratégico do setor para o desenvolvimento econômico e para a defesa nacional dos países.</p><p>234. Apesar disso, em um contexto de massiva presença estatal como o descrito na presente análise, seja por meio da propriedade direta de produtoras de aço ou de suas controladoras, seja por meio de outros instrumentos como a presença formal do Partido Comunista na estrutura da empresa, essa questão passa a ser relevante porque pode contribuir para que não prevaleçam condições de economia de mercado neste segmento produtivo.</p><p>235. Como exemplo, apesar de o PCC encorajar que organizações partidárias sejam formadas em todas as empresas, aquelas em que predomina o capital estrangeiro naturalmente tendem a ser mais resistentes. Matéria de periódico chinês trazida aos autos pela Baosteel mostra que a cidade de Suzhou possuía 6.545 empresas de capital estrangeiro e apenas 1.049 Comitês do Partido. Em outra matéria, em Pequim, de quase 10 mil empresas estrangeiras atendidas pela<em>Foreign</em>Enterprise<em>Human Resources</em>(FESCO), uma empresa que presta serviços de recursos humanos, apenas 105 possuíam Comitês.</p><p>236. Como a participação de Comitês é menor em empresas de capital estrangeiro, a liberalização total de investimentos estrangeiros tenderia a reduzir o grau de influência do Estado sobre o setor.</p><p>237. Em novembro de 2017, a Câmara Europeia de Comércio expressou preocupação com o relato de empresas europeias participantes de<em>joint-ventures</em>(JV) com estatais chinesas de que estas estariam solicitando que Comitês do Partido fossem formalizados na estrutura de governança da JV e que os estatutos da JV devessem ser revisados para dar ao Partido maior papel na governança e na tomada de decisão em todos os assuntos significativos da JV.</p><p>238. As informações analisadas mostram que a China implementou recentemente maior liberalização de investimentos no setor siderúrgico, mas ainda permanecem restrições quantitativas e de localização.</p><p>239. Em resumo, foi possível concluir que o Estado chinês, em todos os níveis de Governo, concede subsídios em grande montante e de formas variadas. Ademais, ainda existem restrições importantes ao investimento estrangeiro voltado ao setor. Estes instrumentos se juntam à ampla atuação do Estado já relatada, seja diretamente por meio das estatais, seja indiretamente por meio, por exemplo, dos Comitês do Partido Comunista, para compor um quadro final de distorção significativa das condições de economia de mercado no setor siderúrgico chinês.</p><p>5.1.1.8 Da conclusão sobre a prevalência de condições de economia de mercado no segmento produtivo siderúrgico chinês e da metodologia de apuração do valor normal</p><p>240. A conclusão deste documento parte dos seguintes fatos, os quais foram considerados comprovados por meio das evidências analisadas anteriormente: i) houve contribuição decisiva da China para o excesso de capacidade de aço no mundo, especialmente após a crise de 2008 (item 5.1.1.2.2); ii) empresas chinesas possuem em média lucratividade mais baixa e endividamento maior do que suas congêneres no exterior, e no caso das empresas estatais estes indicadores são ainda piores (item 5.1.1.2.2); e iii) a presença e o nível de intervenção governamental, direto ou indireto, é alto, em todos os níveis de governo, e é significativo inclusive sobre as empresas privadas (itens 5.1.1.2.3, 5.1.1.2.4 e 5.1.1.2.5).</p><p>241. Foi no período pós-crise de 2008 que o problema do excesso de capacidade ociosa mundial, da baixa lucratividade e do alto endividamento das empresas se tornou mais evidente. Com a retração da demanda mundial por aço, esperava-se que o excesso de capacidade instalada fosse de curto prazo, já que a redução dos preços e o aumento dos custos decorrentes das economias de escala gerariam os incentivos de mercado que levariam as empresas a se reestruturarem.</p><p>242. Contudo, liderada pelos investimentos chineses, a capacidade instalada mundial cresceu fortemente, levando o setor de aço mundial a uma crise financeira por meio do comércio internacional. A gravidade e a persistência desta situação, considerando, inclusive, dados coletados pela OCDE de 2021, são evidências importantes de que não prevalecem condições de economia de mercado no setor de aço chinês.</p><p>243. A simples presença significativa de empresas estatais no setor, contudo, não seria por si só suficiente para se alcançar uma conclusão neste sentido. Foi apenas por meio de uma análise detalhada do funcionamento do Estado chinês, especialmente da relação entre os diversos níveis de Governo, e da sua influência sobre os produtores domésticos públicos e privados, que foi possível entender de que forma os problemas refletidos no excesso de capacidade instalada decorrem da não prevalência de condições de economia de mercado no setor do aço.</p><p>244. Inicialmente, foi possível observar que o Governo central procurou mitigar o problema de sobre capacidade produtiva especialmente após a crise de 2008, o que pode ser constatado nas metas e diretrizes dos seus Planos gerais e específicos e na atuação de estatais diretamente subordinadas a ele, como a Baosteel. Contudo, apesar do esforço do Governo central chinês, o que se viu foi um aumento significativo da capacidade ociosa até 2015, e que continua alta apesar da diminuição recente. O monitoramento do setor realizado pela OCDE chama a atenção para a permanência da situação de sobrecapacidade mundial, em contexto de possível redução da demanda decorrente das incertezas geradas pela pandemia da COVID-19.</p><p>245. O que os dados apontam, na verdade, é que a alta fragmentação da produção de aço na China e a preponderância de estatais subordinadas a níveis de Governo subnacionais explicam em boa parte a dificuldade do Governo central em corrigir o excesso de capacidade instalada. Dados do setor e específicos das empresas mostram que a influência do Governo central é menor sobre estatais de outros níveis de Governo, os quais possuem preocupações imediatas em termos de emprego e estabilidade social, especialmente em um cenário pós crise, e que não necessariamente estão alinhadas aos objetivos do Governo central, muito menos aos incentivos de mercado. Neste cenário, a atuação destes entes subnacionais contribuiu significativamente para viabilizar novos investimentos e a sustentação de prejuízos e dívidas crescentes, descoladas das condições de economia de mercado.</p><p>246. A influência do Governo sobre as empresas privadas parece mais reduzida, tendo em vista os dados de ociosidade, lucratividade e de endividamento destas empresas em comparação com suas contrapartes estatais. Contudo, como visto no caso da maior empresa privada de aço do país, não se pode afirmar que seja pouco significativa. A presença massiva do Estado no setor, no âmbito nacional ou subnacional, por meio de influência direta (propriedade direta pouco abaixo de 50% da produção nacional) ou indireta (por meio de Comitês do PCC, subsídios e outras práticas), atrai o setor privado para a órbita do Estado por motivos de sobrevivência ou, até mesmo, porque o alinhamento gera maiores oportunidades de crescimento, agravando as distorções no setor.</p><p>247. O 13º Plano Quinquenal (2015-2020) adotou um tom mais rigoroso nas suas diretrizes voltadas à diminuição das distorções observadas, inclusive proibindo governos locais e agências de aprovarem novos projetos e adições de capacidade instalada. Como visto, em 2016 e 2017 houve, efetivamente, uma redução da capacidade instalada líquida no país. Isso não obstante, além do nível de ociosidade ainda ser muito elevado, a maior parte das reduções de capacidade foi realizada por empresas privadas e, no setor público, lideradas por empresas de grande porte mais próximas do Governo central. Estas últimas, por seu turno, obedecem majoritariamente a metas pré-definidas em nível administrativo, que não necessariamente refletem uma alocação de recursos em que prevaleçam condições de economia de mercado.</p><p>248. Ressalte-se, novamente, que as conclusões supramencionadas refletem uma série de investigações que versaram sobre a não prevalência de condições de economia de mercado no segmento produtivo de aço na China desde 2019 - aço GNO, encerrada pela Portaria SECINT nº 495, de 12 de julho de 2019; tubos de aço inoxidável austenístico com costura, encerrada pela Portaria SECINT nº 506, de 24 de julho de 2019; laminados planos de aço inoxidável a frio, encerrado pela Portaria SECINT nº 4.353, de 1º de outubro de 2019; e cilindros para GNV, encerrada pela Resolução Gecex nº 225, de 23 de julho de 2021.</p><p>249. Assim, diante do exposto, em conformidade com a normativa brasileira de defesa comercial e com lastro na legislação multilateral, em especial o disposto no Artigo 15(a) do Protocolo de Acessão da China à OMC, e em linha com os entendimentos anteriores desta SDCOM sobre o setor siderúrgico na China, conclui-se que no segmento produtivo do produto similar objeto da presente revisão não prevalecem condições de economia de mercado. Dessa forma, será utilizado, para fins de apuração do valor normal desta revisão com vistas à determinação de probabilidade de retomada da prática de dumping, metodologia alternativa que não se baseia em uma comparação estrita com os preços ou os custos domésticos chineses. Serão observadas, portanto, as disposições dos arts. 15, 16 e 17 do Decreto nº 8.058, de 2013, que regulam o tratamento alternativo àquele previsto nos arts. 8º a 14 para fins de apuração do valor normal.</p><p>250. Dado que se fez necessário selecionar terceiro país substituto, as partes interessadas puderam se manifestar quanto à escolha ou sugerir país alternativo, nos termos §3º do art. 15 do Decreto nº 8.058, de 2013, dentro do prazo improrrogável de setenta dias contado da data de início da investigação.</p><p>5.1.2 Do valor normal construído nos EUA - terceiro país substituto para efeito de início da revisão</p><p>251. De acordo com o art. 8º do Decreto nº 8.058, de 2013, considera-se "valor normal" o preço do produto similar, em operações comerciais normais, destinado ao consumo no mercado interno do país exportador.</p><p>252. Conforme o item "iii" do Art. 5.2 do Acordo Antidumping, incorporado ao ordenamento jurídico brasileiro por meio do Decreto nº 1.355, de 30 de dezembro de 1994, a petição deverá conter informação sobre os preços pelos quais o produto em questão é vendido quando destinado ao consumo no mercado doméstico do país de origem ou de exportação ou, quando for o caso, informação sobre os preços pelos quais o produto é vendido pelo país de origem ou de exportação a um terceiro país ou sobre o preço construído do produto.</p><p>253. De acordo com o exposto no item 5.1.1 deste documento, considerou-se, para fins do início desta revisão, que no setor produtivo chinês de fios de aço não prevalecem condições de economia de mercado.</p><p>254. Assim, conforme sugestão da peticionária em sua petição de início, adotou-se os EUA como terceiro país de economia de mercado para apuração do valor normal para a China nos termos do Artigo 15(a) do Protocolo de Acessão da China à OMC (metodologia que não se baseie em uma comparação estrita com os preços ou os custos domésticos chineses).</p><p>255. Cumpre pontuar que a peticionária sugeriu a utilização dos EUA como terceiro país de economia de mercado com a justificativa de ser "uma economia importante e aberta". Ademais, destacou a existência de relevante produção de fios de aço naquele país, elencando as seguintes produtoras locais: American Spring Wire Corp., Insteel Wire Products Co., Sumiden Wire Products Corporation, WMC Steel, Rettco Steel, LLC; Strand-Tech Martin; Deacero USA e Wire Mesh Corporation. Além disso, acrescentou que, por ocasião da determinação final da investigação original, os EUA teriam sido utilizados como terceiro país de economia de mercado.</p><p>256. Assim, para fins de apuração do valor normal aplicável à China para fins de início desta revisão, foi utilizado o valor normal construído de fios de aço nos EUA, conforme detalhamento a seguir.</p><p>257. O valor normal da China, para fins de início da revisão, foi construído partindo-se da estrutura de custo de fabricação do produto similar fornecida pela indústria doméstica para o CODPROD de fio de aço mais vendido em 2021. Assim, consideraram-se, para a construção do valor normal, as seguintes rubricas:</p><p>a) matéria-prima;</p><p>b) outros custos variáveis;</p><p>c) mão de obra direta;</p><p>d) mão de obra indireta;</p><p>g) outros custos fixos;</p><p>h) embalagens;</p><p>i) despesas/receitas operacionais; e</p><p>j) margem de lucro.</p><p>258. Ressalte-se que as evidências fornecidas de coeficientes de custeio, apresentadas como anexos à petição, foram conferidos e endereços eletrônicos que serviram como fonte de informação para a construção do valor normal foram devidamente acessados, de modo que se constatou a acurácia das informações apresentadas pela peticionária.</p><p>5.1.2.1 Das matérias-primas</p><p>259. Inicialmente, buscou-se aferir o custo da principal matéria-prima empregada no processo produtivo, o fio-máquina de alto teor de carbono. Para tanto, a peticionária apresentou dados da publicação [CONFIDENCIAL], que detalha mensalmente o preço do fio-máquina de alto teor de carbono em diversos países, inclusive nos EUA. Destaca-se que a publicação apresentou os preços da matéria-prima em dólar estadunidense por tonelada (US$/t), conforme consta do quadro a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Cotação do fio-máquina</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Período</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fio-máquina de alto teor de carbono (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Janeiro de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>914,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fevereiro de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.074,75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Março de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.074,75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Abril de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.118,85</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Maio de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.151,91</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Junho de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.196,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Julho de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.289,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agosto de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.333,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Setembro de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.377,89</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outubro de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.410,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Novembro de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.455,05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Dezembro de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.543,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Janeiro a dezembro de 2021 (média)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.245,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: [CONFIDENCIAL] e petição.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>260. Para calcular o volume consumido de fio-máquina para a produção de uma tonelada de fios de aço de alto carbono, a peticionária informou, por meio de telas de seu sistema de custeio no ambiente de seu<em>software</em>coorporativo, o SAP, o coeficiente técnico da matéria-prima consumida relativo à confecção do fio de aço de maior produção em 2021, de CODPROD [CONFIDENCIAL]</p><p>261. Nesse sentido, de acordo com a tela do sistema anexa à petição, para a produção de uma tonelada de fios de aço foram consumidas [CONFIDENCIAL] toneladas de fio máquina de alto teor de carbono. Multiplicando-se esse coeficiente pelo preço médio baseado em cotações de matéria-prima nos EUA, obteve-se o custo total para matéria-prima de US$ [CONFIDENCIAL] por tonelada, conforme tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Custo de matéria-prima construído [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fio-máquina de alto teor de carbono (US$/t) (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.245,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coeficiente técnico do CODPROD [CONFIDENCIAL] (t) (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo matéria-prima (US$/t) (A x B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Petição e tabelas anteriores.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>5.1.2.2 Dos outros custos variáveis e da embalagem</p><p>262. Para calcular o valor dos outros custos variáveis, partiu-se da estrutura de custeio da indústria doméstica. Para cada código de material indicado anteriormente, foram somados todos os custos elencados como "variáveis" na ficha técnica do CODPROD, com exceção do custo incorrido com o fio-máquina. Na sequência, buscou-se a relação entre o valor obtido com a soma dos outros custos variáveis e o custo da matéria-prima. O percentual assim obtido foi aplicado ao custo da matéria-prima nos EUA.</p><p>263. Com base em cópia de tela do sistema apresentada em anexo à petição, observou-se que os seguintes elementos de custo de produção foram considerados como variáveis: [CONFIDENCIAL]. Os cálculos efetuados estão resumidos na tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Outros custos variáveis construído [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Matéria-prima</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fio de aço</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fio-máquina de alto teor de carbono (R$/t) (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos variáveis (R$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros insumos (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Industrialização (C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sabão para trefilar (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peças para desgastes (E)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fieiras (F)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Materiais aplicados à produção (G)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serv.Contr. Produção variável (H)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Utilidades (I)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Soma outros custos variáveis (J) = (Soma de B até I) R$/t</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual com outros custos variáveis (J) = (J / A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo da matéria-prima construído (US$/t) (K)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos variáveis construído (US$/t) (J x K)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Petição.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>264. Para o cálculo do custo com embalagem a mesma metodologia foi utilizada e obtiveram-se os seguintes valores, conforme tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Custo de embalagem construído [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Embalagem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fio de aço</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fio-máquina de alto teor de carbono (R$/t) (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Embalagem (R$/t) (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual com embalagens (C) = (B / A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo da matéria-prima construído (US$/t) (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de embalagem construído (US$/t) (C x D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Petição.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>265. Cumpre pontuar que a peticionária, na metodologia de construção do valor normal apresentada, acrescentou custos a título de energia elétrica. No entanto, observou-se, pelas telas do sistema que evidenciaram os coeficientes de custo de produção para o CODPROD em questão, que não havia descriminação explícita para o custo com energia elétrica, subentendendo-se que este estaria computado na rubrica de utilidades. Nesse sentido, uma vez que o custo de utilidades já foi considerado no cálculo dos outros custos variáveis, optou-se, de forma conservadora, por não incluir os custos com energia elétrica conforme metodologia apresentada pela peticionária.</p><p>5.1.2.3 Da mão de obra direta e indireta</p><p>266. Com relação aos custos com mão-de-obra direta (MOD) e indireta (MOI), primeiramente calculou-se o número de horas trabalhadas por empregado da linha de produção de fios de aço. Nesse sentido, foram consideradas as 44 horas semanais da jornada de trabalho, 4,2 semanas por mês e os 12 meses do ano, totalizando, assim 2.217,60 (44 x 4,2 x 12) horas por ano de trabalho. Em 2021, a produção do similar nacional pela BBA totalizou [RESTRITO] toneladas e foram considerados cerca de [RESTRITO] empregados atuando de forma direta na linha de produção, indicando que foram produzidas [RESTRITO] toneladas de fios de aço por empregado direto. Assim, cada empregado produziu [RESTRITO] toneladas por hora e para a produção de uma tonelada de fios de aço foram necessárias [RESTRITO] horas de trabalho por empregado direto.</p><p>267. O valor da hora de trabalho utilizado no cálculo foi extraído do sítio eletrônico do Trading Economics para trabalhadores industriais. Destaca-se que o valor obtido de US$ 23,79 por hora refere-se ao ano de 2021.</p><p>268. Para o cálculo do custo relacionado com mão-de-obra indireta, as mesmas 2.217,60 horas por ano de trabalho foram consideradas, bem como a produção de [RESTRITO] toneladas de fios de aço em 2021. A peticionária informou que cerca de [RESTRITO] empregados indiretos colaboraram na produção e, assim, obteve-se que cada empregado indireto produziu [RESTRITO] toneladas de fios de aço em 2021 sendo que em uma hora foram produzidas [RESTRITO] toneladas por empregado. Foram necessárias, portanto, [RESTRITO] horas de trabalho de um empregado indireto para a produção de uma tonelada de fios de aço.</p><p>269. Nesse sentido, tem-se como custo com mão-de-obra na construção do valor normal os seguintes montantes.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Custo de mão de obra construído [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor médio do salário (US$/h) (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade de horas necessárias para a produção de 1t - MOD (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo com MOD construído (US$/t) (C) = (A x B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade de horas necessárias para a produção de 1t - MOI (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo com MOI construído (USS/t) (E) = (A x D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo total com mão-de-obra construído (USS/t) (C + E)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: petição.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>5.1.2.4 Dos outros custos fixos</p><p>270. Para calcular os demais custos fixos na composição do valor normal construído, de modo semelhante ao realizado com os "Outros custos variáveis", foi considerada a relação entre os "Outros custos fixos" e o custo da matéria-prima incorrido pela peticionária. Destaca-se que esses custos fixos se dividem, basicamente, em gastos gerais de fabricação e serviços fixos de manutenção.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Custo de outros custos fixos construído [CONFIDENCIAL]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos fixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fios de aço</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fio-máquina de alto teor de carbono (R$/t) (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos fixos (R$/t) (B+C+D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços contr. produção fixo (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manutenção (C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Serviços gerais (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Percentual com outros custos fixos (E) = [(B+C+D) / A]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo matéria-prima construído (US$/t) (F)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo com outros custos fixos construído (US$/t) (E x F)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Petição.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>5.1.2.5 Das despesas operacionais e da margem de lucro</p><p>271. Com relação às despesas administrativas, comerciais e financeiras, a peticionária anexou aos autos as demonstrações financeiras auditadas para o ano fiscal de 2021 da empresa estadunidense Insteel Industries Inc. (Insteel), que confecciona o produto similar nos EUA. Nesse sentido, para as referidas despesas, foi calculada a relação entre cada uma dessas rubricas e o Custo do Produto Vendido - CPV, de acordo com os valores constantes da Demonstração de Resultado do Exercício - DRE da Insteel, demonstrados na sequência.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Despesas Operacionais - Insteel</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rubricas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (Mil US$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Receita com vendas (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>590.601</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CPV (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>469.053</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro bruto (C) = (A-B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121.548</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de vendas, gerais e administrativas (D)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32.388</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas/Receitas financeiras (E)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras receitas/despesas operacionais (F)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>114</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Lucro operacional (G) = (C) - (D+E+F)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88.971</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custos + Despesas (H) = (B+D+E+F)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>501.630</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rubricas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>% em relação ao CPV</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de vendas, gerais e administrativas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas/Receitas financeiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,016</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras receitas/despesas operacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,024</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Petição.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>272. Para a definição da margem de lucro a ser considerada na construção do valor normal, utilizou-se a relação entre o lucro operacional (Mil US$ 88.971) e o somatório do CPV com as despesas e receitas operacionais (Mil US$ 501.630) da empresa produtora Insteel, todos relativos ao fiscal de 2021, o qual se encerrou no 3º trimestre do ano convencional. Assim sendo, obteve-se o percentual de margem de lucro de 17,74% a ser aplicado sobre o custo de produção mais despesas operacionais.</p><p>5.1.2.6 Do valor normal construído</p><p>273. Considerando a metodologia descrita, o valor normal construído de fios de aço para fins de início desta revisão alcançou o montante de US$ 1.789,73 /t (mil setecentos e oitenta e nove dólares estadunidenses e setenta e três centavos por tonelada), na condição<em>delivered</em>, visto que as despesas de frete estão abarcadas pelas despesas de vendas consideradas, conforme detalhamento constante do quadro a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Valor normal construído [CONFIDENCIAL] [RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rubricas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fios de aço</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Matéria-prima (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos variáveis (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Embalagem (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Custo Variável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MOD (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MOI (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros custos fixos (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de Produção (A) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.421,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas de vendas, gerais e administrativas (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>106,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Despesas/Receitas financeiras (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,23</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras receitas/despesas operacionais (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total Despesas Operacionais (B) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107,41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Custo de Produção + Despesas Operacionais (C) = (A) + (B) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.528,81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de lucro (D) = (17,74% x C) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>260,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Normal (C + D) (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.789,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Fonte: Petição e tabelas anteriores.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>5.1.3 Do preço de exportação para fins de início da revisão</p><p>274. De acordo com o art. 18 do Decreto nº 8.058, de 2013, o preço de exportação, caso o produtor seja o exportador do produto investigado, é o valor recebido ou a receber pelo produto exportado ao Brasil, líquido de tributos, descontos ou reduções efetivamente concedidos e diretamente relacionados com as vendas do produto investigado.</p><p>275. Para fins de apuração do preço de exportação de fios de aço da China para o Brasil, foram consideradas as respectivas exportações destinadas ao mercado brasileiro efetuadas no período de investigação de indícios de dumping, ou seja, as exportações realizadas de janeiro a dezembro de 2021.</p><p>276. Os dados referentes aos preços de exportação foram apurados tendo por base os dados detalhados das importações brasileiras, disponibilizados pela RFB, na condição FOB, excluindo-se as importações de produtos não abrangidos pelo escopo da investigação, conforme item 6.</p><p>277. Dessa forma, dividindo-se o valor total FOB das importações do produto objeto da revisão originárias da China, no período de análise de dumping, pelo respectivo volume importado, apurou-se preço de exportação de US$ 829,06/t (oitocentos e vinte e nove dólares estadunidenses e seis centavos por tonelada), conforme tabela a seguir.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preço de exportação China (P5) RESTRITO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor FOB (US$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Volume (t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de exportação FOB (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>829,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: RFB</p><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>5.1.4 Da margem de dumping para fins de início da revisão</p><p>278. A margem absoluta de dumping é definida como a diferença entre o valor normal e o preço de exportação, e a margem relativa de dumping se constitui na razão entre a margem de dumping absoluta e o preço de exportação.</p><p>279. Para fins de início da investigação, apurou-se o valor normal para a China com base no preço construído nos EUA, considerado como um terceiro país de economia de mercado; e, o preço de exportação com base nos volumes de importação, assim como descrito anteriormente. Dessa forma, considerou-se que o preço de exportação apurado em base FOB seria comparável com o valor normal construído, sendo a apuração conservadora, dado que o valor normal construído não inclui despesas de frete interno.</p><p>280. Apresentam-se a seguir as margens de dumping absoluta e relativa apuradas para a China.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de dumping China (P5)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de exportação (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.789,73</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>829,06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>960,67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,9%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Elaboração: DECOM</p><p>Fonte: RFB</p></td></tr></table><p>5.2 Da existência de dumping durante a vigência do direito para fins de determinação final</p><p>281. Tendo por base os argumentos explanados nos itens 2.7, 2.8 e 5.1.1, mantem-se, para fins de determinação final, a metodologia de cálculo do valor normal da China. Desse modo, o valor normal para a China foi determinado com base na construção do valor normal nos EUA, utilizando-se de metodologia apresentada na petição que leva em consideração os itens de custeio precificados nos Estados Unidos da América -, atendendo ao previsto no art. 15 do Decreto nº 8.058, de 2013, conforme apresentado ao longo do item 5.1.2 deste documento.</p><p>282. Conforme consta do item 2.8.2, a SDPM não logrou êxito na análise dos elementos de prova submetidos pela empresa. Nesse sentido, o preço de exportação, para fins de determinação final, considerará os dados das importações brasileiras fornecidos pela RFB, referente ao período de continuação de dumping, conforme apresentado no item 5.1.3 deste documento.</p><p>5.2.1 Da margem de dumping para fins de determinação final</p><p>283. Para fins de determinação final, manteve-se a margem de dumping calculada no início da revisão, conforme abaixo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Margem de dumping China (P5)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor normal (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preço de exportação (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Absoluta (US$/t)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Margem de Dumping Relativa (%)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.789,73</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>829,06</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>960,67</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>115,9%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>Elaboração: DECOM</p><p>Fonte: RFB</p></td></tr></table><p>5.3 Do desempenho dos produtores/exportadores</p><p>284. A avaliação do potencial exportador da origem investigada, para fins de determinação final da revisão, levou em consideração as quantidades exportadas de fios de aço para o mundo pela China, comparando-as às quantidades exportadas do produto pelo mundo e ao mercado brasileiro. Em seguida, apresenta-se ainda a capacidade instalada informada por quatro produtores/exportadores chineses em 2021.</p><p>285. Apresenta-se, na tabela a seguir, os dados das exportações mundiais e das exportações da China para o mundo,da subposição 7217.10 (<em>wire of iron or non-alloy steel, in coils, not plated or coated, whether or not polished</em>) de acordo com dados constantes do TradeMap, sem qualquer ajuste, assim como apresentado pela peticionária, o que invariavelmente inclui outros produtos que não os fios de aço objeto da medida antidumping.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Exportações de fios de aço (em t e número-índice de t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mundo (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.399.225</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.354.074</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.956.711</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.909.879</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.249.374</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado Brasileiro (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>174,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China para o mundo(C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>304.803</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>309.197</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>318.733</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300.382</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>295.818</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(C) / (A) em %</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,97</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,78</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(C) / (B) em %</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Fonte: TradeMap.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>286. Adicionalmente, considerando que se classificam no código 7217.10 outros produtos além do produto sob análise, procedeu-se à ajuste dos dados utilizando-se a proporção apurada no último período da investigação original. Tal proporção [RESTRITO] foi obtida através dos dados de importação da RFB, relativos ao período de janeiro a dezembro de 2015 e se refere ao percentual de produto investigado importado da China em relação ao total importado pelo Brasil neste código, também da China.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>Exportações de fios de aço* (em t e número-índice de t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mundo (A)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>424.903</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>419.259</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>369.589</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>363.735</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>406.172</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mercado Brasileiro (B)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>117,9</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>94,4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>112,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>174,8</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China (C)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38.100</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38.650</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39.842</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>37.548</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36.977</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(C) / (A) em %</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8,97</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,22</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,78</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10,32</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(C) / (B) em %</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>86,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>110,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>87,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>55,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="6"><p>* Dados ajustados</p><p>Fonte: TradeMap.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>287. Pode-se observar que houve aumento das exportações chinesas de P1 a P3, seguido de quedas em P4 e P5. Em relação às exportações mundiais, notou-se uma queda de P1 a P4 de 14,4% e uma retomada de P4 para P5 (11,7%).</p><p>288. O volume de exportações da China, em P5, totalizou mais de [RESTRITO] do volume do mercado brasileiro no mesmo período, considerando os dados de todos os produtos da subposição 7217.10, e cerca de [RESTRITO] do mercado brasileiro quando aplicada a proporção de produto objeto originário da China, em P5, da investigação original.</p><p>289. Quanto à capacidade produtiva, a BBA, em sede de petição, destacou que não há informações públicas específicas sobre a capacidade produtiva do segmento de fios de aço na China para todo o período de investigação, de forma que foram obtidos somente dados em relação à 2021 (P5), com base nos sítios eletrônicos dos principais produtores chineses.</p><p>290. Os dados obtidos pela peticionária indicam uma capacidade instalada de produção de 980.000 toneladas, o que representa cerca de [RESTRITO] vezes o mercado brasileiro observado em P5.</p><p>291. Complementando a análise, buscou-se avaliar as exportações mundiais para a subposição 7217.10 (<em>wire of iron or non-alloy steel, in coils, not plated or coated, whether or not polished</em>) a partir dos dados disponibilizados no sítio eletrônico do<em>TradeMap</em>, sem qualquer ajuste, o que invariavelmente inclui outros produtos que não os fios de aço objeto da medida antidumping e seus similares.</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Exportações de fios de aço 2021 (mil USD)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>874.051,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Itália</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>603.714,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>348.090,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>República Tcheca</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>192.401,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>184.079,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Países Baixos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>159.531,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Bielorrússia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>157.945,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Coreia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154.016,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Japão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121.404,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Canadá</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>102.153,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: TradeMap.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Exportações de fios de aço 2021 (toneladas)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Itália</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>639.659</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>China</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>333.953</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Alemanha</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>268.073</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Países Baixos</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>241.846</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Rússia</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>213.631</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bielorussia</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>201.195</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>República Tcheca</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>183.466</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coreia do Sul</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>96.393</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portugal</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>83.794</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Turquia</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>81.014</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: TradeMap.</p><p>Elaboração: DECOM.</p></td></tr></table><p>292. Conforme observado, os dados apresentados corroboram os cenários anteriores. A China se mostra como um grande exportador mundial de fios de aço, ocupando a primeira posição em termos de valor exportado e a segunda posição ao ser analisado a quantidade exportada por cada país.</p><p>5.3.1 Do desempenho do produtor/exportador da empresa que respondeu ao questionário do produtor/exportador</p><p>293. A empresa SIlvery Dragon forneceu dados específicos de capacidade produtiva e exportações em sede de resposta ao questionário do produtor/exportador.</p><p>294. Segundo a empresa, o parâmetro utilizado para estimar a capacidade produtiva teria sido o valor de [CONFIDENCIAL]. Tal valor teria sido obtido com base na experiência do pessoal responsável pelo departamento de produção.</p><p>295. Para o cálculo da capacidade nominal, a empresa informou que considerou 365 dias por ano, 24 horas por dia. Sendo assim, o valor obtido para a capacidade nominal foi:</p><p>Capacidade nominal = capacidade produtiva por hora x 24 horas x 365 dias.</p><p>Capacidade nominal = [CONFIDENCIAL] t x 24 x 365.</p><p>Capacidade nominal = [CONFIDENCIAL] t.</p><p>296. Já o cálculo da capacidade efetiva teria levado em consideração 2 horas de manutenção por dia e, adicionalmente, paradas periódicas para reparos, que seriam equivalentes a 2 dias por mês.</p><p>297. Com isso, o valor obtido para a capacidade efetiva foi:</p><p>Capacidade efetiva = capacidade produtiva por hora x 22 horas x 300 dias.</p><p>Capacidade efetiva = [CONFIDENCIAL] t x 22 x 300.</p><p>Capacidade efetiva = [CONFIDENCIAL] t.</p><p>298. Agregando as informações de capacidade instalada efetiva, produção, exportação e traçando um comparativo com o mercado brasileiro de P5, temos o quadro a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Desempenho Exportador e Mercado Brasileiro (em t e número-índice de t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>[RESTRITO]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>P1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>P5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação P5 e MBr P5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A. Capacidade Instalada Efetiva</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B. Volume de Produção -</p><p>Produto Similar</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>C. Grau de Utilização</p><p>{B/A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>89,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>93,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>75,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>85,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>D. Ociosidade %</p><p>{(100% - C)*A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>289,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>207,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>520,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>347,3</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>E. Ociosidade (t)</p><p>{D*A}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>290,1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>207,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>520,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>348,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[CONF.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>F. Qtde Exportada</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>78,6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>129,8</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>122,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>103,7</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>[REST.]</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Perfil Exportador</p><p>{F/B}</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100,0</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>88,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>138,5</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>121,2</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>G. Mercado Brasileiro (P5)</p></td><td rowspan="1" colspan="5"><p>[RESTRITO]</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>Elaboração: DECOM</p></td></tr></table><p>299. A capacidade efetiva da SDPM se manteve estável ao longo do período de análise de continuação/retomada do dano. No tocante ao volume de produção, é possível observar uma oscilação entre crescimento e retração. Ao longo do período analisado, a produção de fios de aço da SDPM diminuiu 14%, tendo sido comparado o volume produzido em P5 ([RESTRITO] t) com a produção observada em P1 ([RESTRITO] t). No entanto, de P4 para P5 é possível observar um aumento de 13% no volume produzido. Em relação ao mercado brasileiro de P5, a produção da SDPM relativa ao mesmo período representou [RESTRITO] % desse mercado.</p><p>300. Considerando as informações do quadro, observa-se que o grau de ocupação do maquinário que produz fios de aço acompanhou a tendência do volume produzido. Isso se deve ao fato de que a capacidade instalada efetiva, conforme reportado pela empresa, se manteve constante ao longo dos períodos.</p><p>301. Quanto à ociosidade, em termos representativos, a quantidade passível de ser produzida pela SDPM em P5, além do que de fato foi produzido, representaria [CONFIDENCIAL] % do mercado brasileiro do mesmo período. Em termos absolutos, a ociosidade em P1 passou de [CONFIDENCIAL] t para [CONFIDENCIAL] t em P5, evoluindo positivamente 249%.</p><p>302. No tocante ao perfil exportador da empresa, observou-se que a relação exportação/produção atingiu o valor de [RESTRITO] % em P5. Em relação ao mercado brasileiro, a quantidade exportada pela empresa em P5 representou [RESTRITO] % desse mercado para o mesmo período.</p><p>5.4 Das alterações nas condições de mercado</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>