<xml><article id="32826020" name="Ata 25 - Plenario_2" idOficio="9685079" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="29/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="343" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=343" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20722858">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1245/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de acompanhamento criado a partir de determinação expedida por meio do Acórdão 599/2023-TCU-Plenário (TC-003.379/2015-9), com o objetivo de "avaliar as diretrizes, regras e regulamentos em elaboração pelo MME, no âmbito do processo de delegação das concessões de distribuição não alcançadas pelo art. 7º da Lei 12.783/2013";</p><p>Considerando que, também no âmbito do TC-003.379/2015-9, mediante o Acórdão 2.253/2015-TCU-Plenário, foi determinado o seguinte ao Ministério de Minas e Energia (MME): "9.5.1 com base no art. 4º, § 4º, da Lei 9.074/1995, adote as providências para definição, com antecedência mínima de três anos do termo final dos contratos de concessões de distribuição de energia elétrica, prorrogáveis ou não, as diretrizes, regras e regulamentos necessários a dar transparência e previsibilidade ao processo de delegação das concessões de distribuição não alcançadas pelo art. 7º da Lei 12.783/2013.";</p><p>Considerando que, das distribuidoras a que se referiu a deliberação, a primeira a ter seu contrato encerrado será a EDP Espírito Santo Distribuição de Energia S.A. (Antiga Escelsa), em 17/7/2025 e que, portanto, a rigor, o prazo para o cumprimento desse comando esgotou-se três anos antes, em 17/7/2022.</p><p>Considerando que essa última data (17/7/2022) representa o prazo previsto no referido art. 4º, § 4º, da Lei 9.074/1995, que estabelece que as prorrogações de contratos de concessão devem ser pleiteadas pelo concessionário até 36 meses antes do fim da vigência da avença, devendo o Poder Concedente manifestar-se sobre o requerimento até dezoito meses antes dessa data, o que recai, no caso da EDP, em 17/1/2024;</p><p>Considerando que, em 18/7/2022, o MME informou das providências que estavam em curso e solicitou adiamento do prazo para cumprimento da determinação, que, em 5/12/2022, informou que as análises realizadas até aquele momento estavam consolidadas em minutas de relatório e de decreto, os quais, quando concluídos, poderiam ser submetidos a consulta pública e que, em 16/12/2022, remeteu a versão final do relatório que apresentava proposta metodológica e contratual na condução do processo das concessões de distribuição de energia elétrica, afirmando ser válida a minuta de decreto anteriormente encaminhada;</p><p>Considerando que, em decorrência da posse do novo Presidente da República em janeiro de 2023, o novo titular do MME relatou a esta Corte, em 22/3/2023, que novas diretrizes estratégicas haviam sido estabelecidas e que o relatório encaminhado ao TCU estava sendo alterado, havendo a previsão de realização de consulta pública em 10/4/2023, além de afirmar que o ministério manteria este Tribunal informado, compartilhando a evolução do processo, com o intuito de disponibilizar as análises das contribuições recebidas na consulta pública até 19/5/2023;</p><p>Considerando que, já no curso do presente processo, diante da não abertura da consulta pública na data prevista, a AudElétrica solicitou, em 28/4/2023, que o Secretário-Executivo do MME informasse, até o dia 3/5/2023, a nova data para o evento;</p><p>Considerando que, em 3/5/2023, o MME afirmou que estimava a instauração da consulta pública em 22/5/2023;</p><p>Considerando que, tendo sido designados, em 18/5/2023, os servidores do TCU para participarem do acompanhamento, houve, por parte da equipe, solicitação, em 19/5/2013, de informações e documentos ao Secretário-Executivo da Pasta;</p><p>Considerando que o Ministro de Minas e Energia comunicou, em 19/5/2023, a respeito da necessidade de alteração, para 22/6/2023, da data estimada para instauração da consulta pública, o que seria justificado sobretudo nas discussões que estão sendo realizadas sobre os recursos para as contrapartidas em eficiência energética no âmbito no novo período de concessão, sustentando também que há oportunidade para robustecer as diretrizes a serem submetidas à consulta pública;</p><p>Considerando que, além da resposta do ministro, a Coordenadora-Geral de Atividades Administrativas solicitou prorrogação de quinze dias no prazo para atender às solicitações da equipe de fiscalização, o que foi deferido, com a dilação do período até 12/6/2023;</p><p>Considerando que também ocorreu contato com a Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), a que foi requerido que informasse qual era a contribuição da agência para os mesmos tópicos indicados no ofício endereçado ao MME. A resposta da Aneel, em 25/5/2023, foi no sentido de que as respostas aos questionamentos dependeriam das definições dos critérios e regras pelo Poder Concedente;</p><p>Considerando que, conquanto a data fixada por meio do Acórdão 2.253/2015-TCU-Plenário (17/7/2022) não tenha sido cumprida, há de se reconhecer o esforço que foi empreendido para que a gestão anterior elaborasse a primeira versão entregue em dezembro de 2022, assim como pela gestão atual no sentido de superar os obstáculos inerentes à mudança de governo, que implicou o estabelecimento de novos elementos e questões a serem consideradas e debatidas;</p><p>Considerando, por outro lado, que, após quase um ano de adiamentos e novas solicitações de dilação de prazo, está perigosamente exíguo o tempo hábil para a realização de todo o processo necessário para ao estabelecimento das regras;</p><p>Considerando que, não obstante todo o esforço que está sendo empreendido para a solução do caso, mostra-se temerosa a aproximação da data final para a manifestação sobre o pedido de prorrogação da concessionária sem que se produza, ao menos, algum resultado efetivo que possa ser examinado por este Tribunal;</p><p>Considerando que o prazo de três anos de antecedência estabelecido no acórdão do TCU de 2015 justifica-se plenamente, haja vista que o estabelecimento de regras e diretrizes dessa natureza demanda um período adequado de maturação, no qual devem ser realizados estudos consistentes e detalhados, além de ser possível a salutar e produtiva contribuição dos atores do setor e da sociedade;</p><p>Considerando ser aplicável ao caso em exame a Instrução Normativa TCU 81/2018, que dispõe sobre a fiscalização de processos de desestatização, em razão de a norma ser igualmente aplicável às hipóteses de inexigibilidade ou dispensa de licitação (art. 6º da IN);</p><p>Considerando que, de acordo como o art. 8º da IN TCU 81/2018, o órgão gestor deve apresentar com, no mínimo, 90 dias de antecedência os elementos necessários para a análise deste Tribunal, sendo de 75 dias o prazo para a unidade técnica apresentar proposta de mérito para o relator (art. 9º da mesma IN);</p><p>Considerando que a data final para o Poder Concedente se manifestar sobre o requerimento de prorrogação da EDP, 17/1/2024, é anterior à primeira sessão Plenária do TCU em 2024;</p><p>Considerando que, nos termos do art. 94, § 6º, do Regimento Interno do TCU, a última sessão ordinária é realizada na primeira quarta-feira do mês de dezembro, que será em 6/12/2023 no presente ano;</p><p>Considerando que, retrocedendo 90 dias de 6/12/2023, chega-se ao dia 7/9/2023 (feriado), sendo adequado, nesse caso, adotar o dia útil anterior, 6/9/2023, como a data final para o Ministério de Minas e Energia submeter a esta Corte as diretrizes, regras e regulamentos relativos à manifestação do Poder Concedente sobre os requerimentos de prorrogação das concessões de distribuição de energia elétrica não alcançadas pelo art. 7º da Lei 12.783/2013;</p><p>Considerando, ainda, a importância da transparência em relação à participação dos diversos atores relacionados com as concessões de distribuição de energia, para que este Tribunal possa verificar se há isonomia na participação de todos os agentes nos procedimentos que estão sendo realizados, sobretudo reuniões ocorridas no MME;</p><p>Considerando que o art. 11 do Decreto 10.889/2021 prevê que os compromissos públicos, presenciais ou não, devem estar disponibilizados para conferência, contendo no mínimo assunto, local, data, horário e lista de participantes;</p><p>ACORDAM os Ministros o Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, com fundamento nos arts. 43 e 143, III, da Lei 8.443/1992, no art. 250, II, do Regimento Interno do TCU, no art. 4º, § 4º, da Lei 9.074/1995, nos arts. 6º, 8º e 9º da IN TCU 81/2018, nos arts. 2º e 11 da Lei 12.813/2013 e no art. 11, I, do Decreto 10.889/2021, em expedir as determinações indicadas no subitem 1.6.</p><p>1. Processo TC-006.591/2023-0 (ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Agência Nacional de Energia Elétrica; Ministério de Minas e Energia.</p><p>1.2. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudElétrica).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinar ao Ministério de Minas e Energia:</p><p>1.6.1. que adote as providências necessárias, adequadas e tempestivas para conclusão, publicação e encaminhamento ao TCU, até 6/9/2023, das diretrizes, regras e regulamentos que balizarão a manifestação do Poder Concedente sobre os eventuais requerimentos de prorrogação das concessões de distribuição de energia elétrica não alcançadas pelo art. 7º da Lei 12.783/2013, possibilitando tempo hábil para o exame dos elementos pela área técnica desta Corte, deliberação do Plenário, bem como a remessa de eventual projeto de decreto ao Presidente da República;</p><p>1.6.2. que, até o encaminhamento ao TCU das diretrizes, regras e regulamentos que balizarão a manifestação do Poder Concedente sobre os eventuais requerimentos de prorrogação das concessões de distribuição de energia elétrica não alcançadas pelo art. 7º da Lei 12.783/2013, comprove, para todos os compromissos públicos e audiências, presenciais ou telepresenciais, ocorridos desde o início do ano de 2023 ou a ocorrer, com a participação de representantes de interesses privados em que se tratará do vencimento das referidas concessões, o pleno atendimento do art. 11, I, do Decreto 10.889/2021, nos seguintes prazos:</p><p>1.6.2.1. para os ocorridos entre janeiro de 2023 e a data da notificação deste acórdão, em até dez dias;</p><p>1.6.2.2. para os que venham a ocorrer a partir da data de notificação deste acórdão, em até cinco dias após o final de cada mês civil;</p><p>1.7. restituir os autos restituídos à AudElétrica para continuidade do acompanhamento.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1246/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação de autoria do Ministério Público da União (Ofício 8036/2018 - MPF/PRDF/FT-GREENFIELD, peça 1, em cujo anexo, em seus itens não digitalizáveis, encontra-se o Procedimento Investigatório Criminal, PIC, 1.16.000.002897/2018-28), tratando de possíveis irregularidades relativas à Fundação dos Economiários Federais (Funcef), à Fundação Petrobras de Seguridade Social (Petros), ao Bndes Participações S.A. (BndesPar) e à Fundação Chesf de Assistência e Seguridade Social (Fachesf), concernentes a investimentos realizados por essas entidades no FIP Caixa Modal Óleo e Gás Investimentos em Participações (FIP Óleo e Gás),</p><p>Considerando que a matéria foi apreciada pelo Colegiado em deliberação consubstanciada no Acórdão 2.237/2022-TCU-Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia, por meio do qual o Tribunal conheceu da representação e expediu determinações para que as aludidas entidades instaurassem, processassem e enviassem ao TCU, individualmente, tomadas de contas especiais (TCEs) com vistas a apurar as irregularidades apontadas no processo;</p><p>Considerando que, por erro de natureza material, a Financiadora de Estudos e Projetos (Finep) não constou do item 1.8 do Acórdão 2.236/2022-TCU-Plenário, o qual veiculou as determinações;</p><p>Considerando que, igualmente por equívoco material, o prazo para cumprimento das determinações fora grafado de maneira dúbia (numeral 120 e extenso 90 dias);</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Secretaria de Gestão de Processos (peças 87-88) e do Ministério Público de Contas (peça 100), em favor da retificação do erro material constatado;</p><p>Considerando os pedidos de prorrogação de prazo para cumprimento da deliberação, apresentados pela Fundação Petrobras de Seguridade Social - Petros, de 60 dias (peça 110), e pelo BNDES Participações S.A. - BNDESPAR, de 120 dias (peça 111);</p><p>Considerando o princípio da isonomia;</p><p>Considerando que, no âmbito do TC-013.701/2019-3, que trata de assunto semelhante, foi concedido a todas as entidades que integram aquele feito prazo adicional de 60 dias para cumprimento de determinação para processamento das TCEs, por meio do Acórdão 356/2023-TCU-Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento no art. 143, V, "d" e "e", do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>i) apostilar o item 1.9 do Acórdão 2.237/2022-TCU-Plenário, relator Ministro Antonio Anastasia, Sessão de 5/10/2022, Ata nº 38/2022, a fim de deixar consignado que, onde se lê "no prazo de 120 (noventa) dias", leia-se "no prazo de 120 (cento e vinte) dias";</p><p>ii) conceder prazo adicional de 60 dias à Fundação dos Economiários Federais (Funcef), à Fundação Petrobras de Seguridade Social (Petros), ao BNDES Participações S.A. (BNDESPar) e à Fundação Chesf de Assistência e Seguridade Social (Fachesf) para o cumprimento do Acórdão 2.237/2022-TCU-Plenário;</p><p>iii) comunicar às entidades mencionadas no item anterior a respeito do presente acórdão;</p><p>iv) informar que, após o proferimento deste acórdão, os autos devem ser remetidos ao gabinete do relator, sem prejuízo da realização das comunicações processuais pertinentes.</p><p>1. Processo TC-013.702/2019-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Apensos: TC-006.165/2019-2 (REPRESENTAÇÃO); 036.861/2020-0 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Bndes Participações S.A.; Fundação dos Economiários Federais Funcef; Fundação Petrobras de Seguridade Social Petros; Postalis Instituto de Previdência Complementar; Superintendência Nacional de Previdência Complementar.</p><p>1.5. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.8. Representação legal: Paulo Roberto Galli Chuery (20.449/OAB-DF), representando Fundação dos Economiários Federais Funcef; Maritisa Mara Gambirasi Carcinoni, representando Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social; Fabiana Pereira de Belli (18.909/OAB-PE), representando Fundação Chesf de Assistência e Seguridade Social Fachesf; Maritisa Mara Gambirasi Carcinoni, representando Bndes Participações S.a.; Daniel Vieira Nunes da Silva (165799/OAB-RJ), Leonardo Jose da Rocha Rezende (157666/OAB-RJ) e outros, representando Fundação Petrobras de Seguridade Social Petros; Maritisa Mara Gambirasi Carcinoni, representando Agência Especial de Financiamento Industrial.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1247/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de petição de embargos de declaração apresentada pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários - Antaq (peça 130), contra o Acórdão 2.398/2022-Plenário, de minha relatoria (peça 104), por meio do qual esta Corte de Contas conheceu da presente representação e considerou-a parcialmente procedente, além de expedir ciência ao então Ministério da Infraestrutura e à Agência, nos seguintes termos:</p><p>9.2. dar ciência ao Ministério da Infraestrutura e à Antaq de que a alteração do tipo de carga para o qual o terminal foi planejado, antes do cumprimento, pelo arrendatário, das obrigações imediatas previstas no edital de licitação, fere o art. 16, incisos I e II, da Lei 12.815/2013 c/c o art. 174 da Constituição Federal, bem como o art. 14 da Lei 8.987/1995;</p><p>Segundo a peça recursal, os diretores da Agência, ao deliberarem sobre novo pedido de autorização especial para movimentação temporária de fertilizantes formulado pela ATU18, divergiram acerca do alcance da decisão do TCU e decidiram sobrestar a análise até que fosse obtido um esclarecimento do Tribunal quanto aos efeitos do acórdão. Em acréscimo, informa que a arrendatária obteve decisão judicial liminar para restabelecer os efeitos da autorização especial, pelo menos até que a Antaq conclua sua deliberação (peça 130, p. 2).</p><p>Considerando que os embargos de declaração devem ser utilizados quando houver obscuridade, omissão ou contradição em acórdão do Tribunal, devendo o recorrente apontar o vício que pretende impugnar, em conformidade com o Regimento Interno;</p><p>Considerando que os fundamentos para a prolação do Acórdão 2.398/2022-Plenário estão claramente apontados no Relatório e no Voto que o acompanham (peças 105 e 106), não se identificando os pressupostos do art. 287, caput do RITCU;</p><p>Considerando que os embargos sub examine foram apresentados mais de 6 meses após a ciência da decisão, quando o processo já se encontrava encerrado, ao passo de que o prazo para interposição é de até 10 dias, conforme art. 287, § 1º do Regimento Interno (peça 108);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 32 e 35 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso IV, e § 3º, 277 e 287 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) não conhecer dos embargos de declaração interpostos pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários - Antaq, contra o Acórdão 2.398/2022-Plenário, por não atenderem aos requisitos específicos de admissibilidade previstos no Regimento Interno do TCU;</p><p>b) esclarecer à Antaq que os fundamentos para a prolação do Acórdão 2.398/2022-Plenário estão apontados no Relatório e no Voto que o acompanham (peças 105 e 106) e que o controle externo de 2ª ordem realizado pelo TCU não justifica o retardo ou a omissão no exercício das competências legais da Agência reguladora; e</p><p>c) dar ciência desta decisão à embargante e aos interessados.</p><p>1. Processo TC-043.235/2021-2 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Recorrente: Agência Nacional de Transportes Aquaviários (04.903.587/0001-08).</p><p>1.2. Interessados: Agência Nacional de Transportes Aquaviários (04.903.587/0001-08); Atu 18 Arrendataria Portuaria Spe S.A. (41.718.266/0001-51).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários.</p><p>1.4. Relator: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Antonio Anastasia</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.8. Representação legal: Beatriz Giraldez Esquivel Gallotti Beserra (35253/OAB-DF), Alexandre Moreira Lopes (41.351/OAB-DF) e outros, representando Intermaritima Portos e Logistica S.A.; Daniel Gustavo Santos Roque (311195/OAB-SP), Geneci Maria Fachinello Bonetti e outros, representando Agência Nacional de Transportes Aquaviários; Henrique Cesar Mourão (32340/OAB-MG), Paulo Henrique Monteiro da Silva (39327/OAB-DF) e outros, representando Atu 18 Arrendataria Portuaria Spe S.A.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1248/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade e de acordo com os pareceres emitidos nos autos, com fundamento nos arts. 53 a 55 da Lei nº 8.443/1992 c/c os arts. 143, V, "a", 169, V, 234, 235 e 236 do RI/TCU e 103, §1º, da Resolução-TCU 259/2014, em conhecer desta denúncia, por atender os requisitos de admissibilidade; julgá-la parcialmente procedente, deixando, com base no art. 7º, I, da Resolução-TCU 315/2020, de emitir determinação quanto ao aspecto considerado procedente, por ser objeto da determinação realizada no item 9.1.2 do Acórdão 728/2019-TCU-Plenário, Relator Ministro Vital do Rego; retirar a chancela de sigilo dos autos, nos termos do disposto no art. 55 da Lei 8.443/1992 c/c o disposto no art. 236 do RI/TCU, mantendo-a em relação do denunciante; encaminhar cópia desta decisão à Controladoria-Geral da União, ao Ministério do Planejamento e Orçamento e ao denunciante; e arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-039.150/2020-8 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Controladoria-geral da União; Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.7. Representação legal: Bruno Schimitt Morassutti (93297/OAB-RS).</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1249/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de monitoramento do Acórdão 549/2023 - Plenário, por meio do qual este Tribunal conheceu de representação a respeito de possíveis irregularidades no Pregão Eletrônico SRP 5/2022, conduzido pelo Comando da 1ª Região Militar para contratação de empresa especializada em serviço de transporte nacional e internacional de mobiliário em geral, cargas, documentos, bagagem, veículos e demais objetos de sua propriedade ou interesse.</p><p>Considerando que o exame empreendido pela AudContratações concluiu que as determinações expedidas pelos subitens 9.2.1 e 9.2.2 do acórdão monitorado foram atendidas;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a" e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU e no art. 36 da Resolução TCU 259/2014, alterada pela Resolução TCU 321/2020, em:</p><p>a) considerar cumpridas as determinações contidas nos subitens 9.2.1 e 9.2.2 do Acórdão 549/2023 - Plenário;</p><p>b) determinar o apensamento destes autos ao TC 013.016/2022-9, no qual foi proferida a deliberação ora monitorada; e</p><p>c) informar o Comando da 1ª Região Militar acerca desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-007.872/2023-2 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Unidade: Comando da 1ª Região Militar.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1250/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que este Tribunal, por meio dos Acórdãos 1.085/2018, 2.678/2018 e 521/2021, todos do Plenário, decidiu pela necessidade de devolução das contribuições indevidamente efetuadas pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) em favor do Instituto Oswaldo Cruz de Seguridade Social (Fioprev) para financiamento de fundo de previdência complementar;</p><p>considerando que, após a prolação dessas decisões, formou-se consenso sobre o montante a ser devolvido a partir de cálculos e manifestações da Superintendência Nacional de Previdência Complementar (Previc), da Fiocruz e do Fioprev, o qual somava, na data-base de dezembro de 2019, R$ 125.924.285,60 (peça 152, p. 3);</p><p>considerando que o Fioprev demonstrou nos autos os esforços realizados para dar cumprimento à decisão desta Corte (peças 177-181), e que, em atenção ao subitem 9.1.3 do Acórdão 1.085/2018-TCU-Plenário, apresentou comprovante de pagamento parcial no montante de R$ 124.612.597,24, alcançando a quase totalidade do valor devido;</p><p>considerando que já houve prorrogação de prazo para atendimento do Acórdão 1.085/2018-TCU-Plenário, até a data de 8/5/2023, por meio do Acórdão 494/2023 - Plenário;</p><p>considerando as justificativas e o novo pedido de prorrogação de prazo apresentados pelo Fioprev (peça 229);</p><p>considerando o parecer favorável da Secretaria de Apoio à Gestão de Processos - Seproc (peça 230);</p><p>considerando a oportuna manifestação do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU à peça 231, no sentido de indeferimento do pleito uma vez que não se cogita de que os jurisdicionados condicionem a reparação ao erário à alienação de bens específicos, caso destes autos;</p><p>considerando, todavia, que o Fioprev vem tentando cumprir na íntegra a determinação emanada desta Corte de Contas e que o objetivo último das partes envolvidas nestes autos é a total devolução das contribuições indevidamente efetuadas pela Fiocruz em favor do Fioprev para financiamento de fundo de previdência complementar;</p><p>considerando, finalmente, o caráter excepcional do pedido.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", 183, parágrafo único, e 185, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar, excepcionalmente, por mais 120 (cento e vinte) dias, até 5/9/2023, o prazo para que o Instituto Oswaldo Cruz de Seguridade Social (Fioprev) dê cumprimento ao disposto no subitem 9.1.3 do Acórdão 1.085/2018-TCU-Plenário.</p><p>1. Processo TC-026.325/2016-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Responsáveis: Nísia Verônica Trindade Lima (425.005.407-15); Paulo Ernani Gadelha Vieira (422.312.997-04).</p><p>1.2. Interessados: Instituto Oswaldo Cruz de Seguridade Social (28.954.717/0001-91); Superintendência Nacional de Previdência Complementar (07.290.290/0001-02).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.4. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.7. Representação legal: Lucas Namorato Barros (OAB/MG 109.015), Thomas Vasconcellos da Silva (OAB/RJ 153.437) e outros, representando Instituto Oswaldo Cruz de Seguridade Social; Eduardo Marcelo de Lima Sales (OAB/RJ 64.141), representando Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1251/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação acerca de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico 509/2022, sob a responsabilidade da Caixa Econômica Federal (Cecot/BR), com valor estimado de R$ 7.699.841,73, cujo objeto é a contratação de empresa para a prestação de serviços de manutenção preventiva e corretiva em equipamentos de segurança, assistência técnica, fornecimento de peças de reposição e materiais consumíveis para unidades da Caixa Econômica Federal no âmbito dos estados do Espírito Santo e Rio de Janeiro.</p><p>Considerando que, em suma, o representante alegou:</p><p>(i) inexistência de justificativa para ausência de parcelamento do objeto a ser contratado;</p><p>(ii) não desclassificação de propostas em desconformidade com o edital;</p><p>(iii) ocorrência de instabilidades no sistema, que dificultaram/impediram o oferecimento de lances;</p><p>(iv) indício de licitantes do mesmo grupo econômico terem participado da disputa fechada;</p><p>considerando que, ao final, a representante requereu concessão de medida cautelar com o objetivo de suspender a licitação;</p><p>considerando que a análise da Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações) demonstrou:</p><p>(i) ausência de indícios de restrição ao caráter competitivo do certame devido à ausência de parcelamento do objeto;</p><p>(ii) saneamento da irregularidade quanto à desclassificação da representante para disputa fechada;</p><p>(iii) estarem configurados os pressupostos do perigo da demora e da plausibilidade jurídica de parte dos argumentos trazidos na representação;</p><p>(iv) estar afastado o perigo da demora reverso;</p><p>(v) inexistirem os elementos necessários para adoção da medida cautelar pleiteada pelo representante;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 113, §1º, da Lei 8.666/1993, nos arts. 235 e 237, inciso VII, do RITCU, e 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em:</p><p>a) conhecer da representação para, no mérito, considerá-la parcialmente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante;</p><p>c) expedir a ciência constante do item 1.6;</p><p>d) arquivar os autos.</p><p>1. Processo TC-002.132/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal - CN Contratações - Cecot/br.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Jardel Goncalves (OAB-RJ 197.777), Tayna Tavares das Chagas (OAB-RJ 197.404) e Glauber de Brittes Pereira (OAB-RJ 186.555), representando Eamtec Comércio Instalação e Manutenção de Aparelhos Eletrônicos e de Segurança Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>1.6.1 Dar ciência à Caixa Econômica Federal - CECOT/BR, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, sobre a impropriedade/falha identificada no Pregão Eletrônico 509/2022 relativa à ausência de justificativas no instrumento convocatório para o não parcelamento do objeto licitado, em desacordo com o art. 32, inciso III, da Lei 13.303/2016 e com a Súmula TCU 247, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1252/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de denúncia a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Banco do Nordeste do Brasil S.A. (BNB), em sua Superintendência de Logística.</p><p>Considerando que a denúncia inicial não atende parte dos requisitos de admissibilidade previstos no art. 235 do RI/TCU, o que impede o seu conhecimento.</p><p>Considerando, no entanto, que o corpo diretivo da unidade técnica entende haver materialidade e plausibilidade dos fatos relatados e que realizou consulta informal à Auditoria Interna do BNB, que informou ter ciência da denúncia, também recebida naquela unidade, estando atualmente em fase de apuração.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fundamento nos arts. 1º, XXIV, 235, parágrafo único, e 237, VI e parágrafo único, na forma do art. 143, V, "c", todos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade, expedir a determinação seguinte; informar o BNB sobre esta deliberação.</p><p>1. Processo TC-006.567/2023-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>1.6.1. Determinar ao Banco do Nordeste do Brasil, com fulcro no art. 157 do RITCU, que encaminhe a esta Corte de Contas, no prazo de 180 dias, os resultados das apurações acerca dos fatos tratados nestes autos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1253/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação formulada pelo Subprocurador-Geral do Ministério Público junto ao TCU, Lucas Rocha Furtado, a respeito de notícia veiculada na imprensa sobre projeto da Petróleo Brasileiro S.A. (Petrobras) para realizar perfuração de teste na região da Margem Equatorial Brasileira, cuja licença foi vetada pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), no dia 17/5/2023, em razão da insuficiência dos estudos apresentados.</p><p>Considerando que o art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014 dispõe que o exame de admissibilidade de representação abordará a competência do Tribunal sobre o assunto, a legitimidade do autor, a suficiência dos indícios e a existência de interesse público no trato da suposta ilegalidade apontada;</p><p>considerando que o art. 105 da Resolução-TCU 259/2014 estabelece que as representações que não preencherem os requisitos de admissibilidade deverão ser, de imediato, encaminhadas ao relator com proposta de não conhecimento e arquivamento;</p><p>considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo) propondo o não conhecimento da representação e o seu arquivamento, em razão da insuficiência de indícios de irregularidade apresentados pelo representante (peças 7 e 8);</p><p>considerando que a unidade instrutiva ressalta que, embora a representação não esteja acompanhada de indícios suficientes de irregularidade, o tema é relevante e as informações trazidas pelo representante serão consideradas na ocasião do planejamento de fiscalizações a serem realizadas por esta Casa em momento oportuno;</p><p>os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", 235 e 237 do Regimento Interno do TCU e nos arts. 103, § 1º, e 105 da Resolução-TCU 259/2014, em:</p><p>a) não conhecer da representação;</p><p>b) informar o teor desta deliberação ao representante;</p><p>c) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-014.574/2023-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Petrobras Distribuidora S.A. - MME.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1254/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de solicitação formulada por Tereza Cristina Correa da Costa Dias, Ministra de Estado da Agricultura, Pecuária e Abastecimento à época, com vistas à prorrogação do prazo de 180 dias previsto no art. 11 da Instrução Normativa TCU 71/2012 para o encaminhamento de 85 processos de tomada de contas especial sobre 39 convênios e 46 contratos de repasse, além de 11 processos integrantes do passivo processual para outras 26 tomadas de contas especiais decorrentes do Acórdão 1.416/2019-TCU-Plenário.</p><p>Considerando as providências adotadas pelos Ministérios da Agricultura e Pecuária, Desenvolvimento Agrário e Aquicultura e Pesca para instruir as prestações de contas pendentes de análise, remeter as tomadas de contas especiais ao Tribunal de Contas da União e inscrever os débitos inferiores no módulo próprio do sistema e-TCE,</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, com fundamento no art. 169, V, do Regimento Interno do TCU, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-041.213/2018-1 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto); Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1255/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar prejudicadas por perda de objeto as medidas solicitadas no item 9.3. do acórdão 394/2023-TCU-Plenário, e determinar o apensamento definitivo destes autos de monitoramento ao processo original TC 028.753/2022-4.</p><p>1. Processo TC-005.359/2023-6 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1256/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, na forma do art. 143, V, "e", e de acordo com o parecer da unidade técnica, ACORDAM, por unanimidade, em prorrogar por mais 30 (trinta) dias, a contar do término do anteriormente fixado, o prazo para cumprimento das determinações constantes do acórdão 2648/2022-TCU-Plenário.</p><p>1. Processo TC-042.082/2021-8 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Previdência e Trabalho (extinto).</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1257/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 021.656/2019-3.</p><p>1.1. Apenso: 008.414/2015-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Architectus S/S (05.677.555/0001-96); Concremat Engenharia e Tecnologia S.A. (33.146.648/0001-20); Jorge Luiz Batista Cavalcanti (147.004.414-53); Marcelo Carrilho Pessoa (187.155.594-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representantes do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira e Cristina Machado Costa e Silva (manifestação oral).</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: Luís Felipe Vasconcelos de Melo Cavalcanti (42.884/OAB-PE), (119.324/OAB-DF e 2.193-A/OAB-DF) e outros e outros, representando Concremat Engenharia e Tecnologia S.A.; Vesta Pires Magalhaes Filha (16.961/OAB-PE) e Carlos Alberto Pereira Vitorio Filho (44.865/OAB-PE), representando Jorge Luiz Batista Cavalcanti; Hélio Lucas de Figueiredo Correia Morais (22.121/OAB-CE), José Eduardo Martins Cardozo (67.219/OAB-SP), Rebeca Costa Carlos Barreto (43361/OAB-CE) e outros, representando Architectus S/S.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação autuada em cumprimento ao despacho de relator para analisar a conduta de agentes públicos e empresas licitantes em irregularidades relacionadas às Concorrências 2/2014 e 1/2015, promovidas pela Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (Hemobrás), destinadas à contratação de serviços de apoio técnico, operacional e gerencial, compreendendo, entre outras, as atividades de gerenciamento e fiscalização de obras da fábrica da estatal, em Goiana/PE,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as razões de justificativa dos Srs. Jorge Luiz Batista Cavalcanti e Marcelo Carrilho Pessoa, bem como da empresa Architectus S/S;</p><p>9.2. aplicar aos Srs. Jorge Luiz Batista Cavalcanti e Marcelo Carrilho Pessoa a multa prevista no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992, no valores de R$ 79.004,53 e R$ 70.000,00, respectivamente, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, sob pena de cobrança judicial do valor atualizado monetariamente, na forma da legislação em vigor, desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. considerar graves as infrações cometidas pelos Srs. Jorge Luiz Batista Cavalcanti e Marcelo Carrilho Pessoa;</p><p>9.5. nos termos do art. 60 da Lei 8.443/1992, inabilitar os Srs. Jorge Luiz Batista Cavalcanti e Marcelo Carrilho Pessoa para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da administração pública por um período de 8 (oito) anos;</p><p>9.6. com fundamento no art. 46 da Lei 8.443/1992, declarar a inidoneidade da empresa Architectus S/S, pelo prazo de 6 (seis) meses para participar de licitações na administração pública federal, bem como em certames promovidos na esfera estadual e municipal cujos objetos sejam custeados com recursos federais repassados por força de convênios ou instrumentos congêneres;</p><p>9.7. rejeitar as razões de justificativa da Concremat Engenharia e Tecnologia S.A., deixando, no entanto, de aplicar a sanção de declaração de inidoneidade, em face da perda do seu objeto ocasionada pela troca do controle societário da aludida empresa, ocorrida antes da instauração destes autos;</p><p>9.8. com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, dar ciência à Hemobrás de que:</p><p>9.8.1. os editais de licitação do tipo "técnica e preço", que não englobam o máximo detalhamento possível nos critérios de avaliação, ferem o princípio do julgamento objetivo, pois referido detalhamento visa diminuir o grau de subjetividade nas pontuações das propostas técnicas a serem apresentadas pelos licitantes, além de ser necessária a apresentação, após o julgamento das propostas técnicas, de relatório circunstanciado com o detalhamento dos motivos pelos quais foram dadas as notas pela comissão julgadora, tal como o ocorrido na Concorrência 2/2014;</p><p>9.8.2. os editais de licitação do tipo técnica e preço sem a inclusão das justificativas a respeito da ponderação entre as notas de preço e técnica ferem o princípio da motivação, tal como o ocorrido na Concorrência 2/2014; e</p><p>9.9. dar ciência desta deliberação aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1257-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>