<xml><article id="32630745" name="resolucao_2136_2023 CAUPS GGFIS" idOficio="9660725" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/06/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32136" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="24" artNotes="" numberPage="135" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=135" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20688845">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.136, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.136, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>considerando a Declaração de Cooperação firmada em 27 de novembro de 2012 entre as Autoridades Regulatórias participantes do Programa de Auditoria Única em Produtos para a Saúde (MDSAP - Medical Device Single Audit Program);</p><p>considerando o art. 7° da Lei n° 9.782, de 26 de janeiro de 1999 alterado pelo art. 128 da Lei n°13.097, de 19 de janeiro de 2015;</p><p>considerando o art. 4º da Resolução de Diretoria - RDC nº 497, de 20 maio de 2021 ;</p><p>considerando a Resolução-RE n° 392, de 20 de fevereiro de 2018; resolve:</p><p>Art. 1º Fica reconhecido pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), para realização de Auditorias Regulatórias em estabelecimentos fabris de produtos para saúde, o seguinte Organismo Auditor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nome do Organismo Auditor</strong>: DQS Medizinprodukte GmbH</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>August-Schanz-Strasse 21, D-60433 Frankfurt Main - Alemanha</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p><strong>Nº do Processo SEI</strong>: 25351.916687/2023-42</p></td></tr></table><p>Art. 2° O Organismo Auditor reconhecido deve assegurar livre acesso aos técnicos da Anvisa às suas dependências, documentos e registros para realização de avaliações, quando assim for necessário, para averiguar a devida observância aos requisitos regulatórios aplicáveis ao escopo de sua atuação.</p><p>Art. 3° Este reconhecimento é condicionado ao cumprimento dos requisitos estabelecidos no Programa MDSAP e tem validade até 27 de novembro de 2026, podendo ser revogado ou renovado a critério da Anvisa.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, com efeitos retroativos a contar de 27 de novembro de 2022.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="cargo">Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>