<xml><article id="32594712" name="PORTARIAS DE INSTAURACAO" idOficio="9656665" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="62" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=62" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20683468">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 445, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 445, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, , determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante NOBUHIRO YOSHIDA, RNM F273734N, nacional do JAPÃO, nascido(a) em 01/06/1964, filho(a) de FUMIKO YOSHIDA, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.036779/2023-19.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 446, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, , determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante MATIJA HRVATIN, RNM F526605S, nacional da CROÁCIA, nascido(a) em 29/01/1987, filho(a) de SEKANA HRVATIN, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.036536/2023-81.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 447, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, , determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante AXEL TOBIAS BOPP, RNM F202063H, nacional da ALEMANHA, nascido(a) em 15/03/1989, filho(a) de WOLFGANG GEORG BOPP, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.036820/2023-57.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p><p class="identifica">PORTARIA CGIL-GAB/DEMIG/SENAJUS/MJSP Nº 449, DE 14 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA-GERAL DE IMIGRAÇÃO LABORAL - SUBSTITUTA, no uso da competência delegada, nos termos do art. 2°, inciso I, da Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União nº 118, de 21 de junho de 2019, Seção 1, página 38, determina:</p><p>A instauração do procedimento de perda da autorização de residência concedida ao imigrante INGVAR TJOESTHEIM, RNM F440079B, nacional da NORUEGA, nascido(a) em 13/11/1980, filho(a) de ANNE GUNN HOEILAND TJOESTHEIM, com fundamento no inciso I, art. 135, do Decreto nº 9.199, de 20 de novembro de 2017, tendo em vista a cessação do fundamento que embasou a autorização de residência. Processo SEI nº 08018.037151/2023-31.</p><p class="assina">CIOMARA MAFRA DOS REIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>