<xml><article id="32772169" name="340 - Portaria de Aprovacao - 26" idOficio="9679148" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20714705">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 340, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 340, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231761 - A Força da Dança 2</p><p>AMANDA AYRES DE MELO</p><p>CNPJ/CPF: 063.997.334-56</p><p>Processo: 01400010600202331</p><p>Cidade: Maceió - AL;</p><p>Valor Aprovado: R$ 445.165,88</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto visa disponibilizar oficinas culturais para crianças, adolescentes e adultos deficientes com meio de democratizar o acesso a bens culturais e de lazer, fornecendo aos beneficiários oficinas de dança de forma inteiramente gratuita. Ao final de etapa de produção do projeto, será realizado um Espetáculo de Artes cênicas, com a finalidade de apresentar os ensinamentos e práticas levadas aos beneficiários pelo projeto, sendo que o acesso do público ao espetáculo será inteiramente gratuito.</p><p>231764 - Boi Brilho das Nações - Resgate Cultural</p><p>Fundação Pavel</p><p>CNPJ/CPF: 04.089.250/0001-09</p><p>Processo: 01400010603202374</p><p>Cidade: Barão de Grajaú - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 138.758,40</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto trata-se de uma proposta cultural, que visa o resgate da cultura folclórica através da realização de apresentações do Boi Brilho das Nações, o tradicional Boi Bumbá da cidade de Barão de Grajaú-MA. Esta atração da fundação Pável traz na sua genese uma particularidade por se tratar de um Boi de orquestra, ou seja todas as musicas entoadas durante a apresentação cultural, são tocadas pela orquestra que compoe o grupo. O mesmo contará com as apresentações arrtisticas e ações de contrapartida social em escolas públicas e lar de idosos.</p><p>231775 - Brincadeira de Criança</p><p>MIGUEL ANGELO DE MARCHI DOS SANTOS</p><p>CNPJ/CPF: 784.243.569-34</p><p>Processo: 01400010614202354</p><p>Cidade: Tubarão - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.502,60</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: "Brincadeira de Criança", uma história divertida e intrigante, contada em uma peça teatral que será montada pela primeira vez para este projeto, a ser levada em apresentações por diversas cidades, trazendo muitas aventuras e também muita música para público infantil.</p><p>231769 - DRAGOES DA REAL - CARNAVAL 2024</p><p>GREMIO RECREATIVO E CULTURAL ESCOLA DE SAMBA DRAGÕES DA REAL</p><p>CNPJ/CPF: 03.781.090/0001-93</p><p>Processo: 01400010608202305</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.069.000,00</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto se propoe a concepção e desenvolvimento de fantasias e alegorias do GREMIO RECREATIVO E CULTURAL ESCOLA DE SAMBA DRAGÕES DA REAL para realização do Carnaval 2024 e realização de ensaios técnicos.</p><p>231765 - FESTIVAL DE FOLCLÓRICO DE NOVA OLINDA DO NORTE</p><p>AMAZON FEIRAS, EVENTOS, PUBLICIDADES E PRODUÇÕES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 21.959.251/0001-78</p><p>Processo: 01400010604202319</p><p>Cidade: Manaus - AM;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.742.640,00</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização do resgate do Festival Folclórico de Nova Olinda do Norte, através da participação dos principais grupos artístico-culturais, perpetuados através dos tempos, com apresentações nas festas juninas, como as Danças, Cirandas, Quadrilhas e os Bois-Bumbás. Em 2023 a proposta é realizar o resgate do Festival Folclórico de nova Olinda do Norte com todos os grupos se apresentando no mesmo período, em um só lugar: Centro de Convenções do município. Será um grande diferencial na programação do evento. As apresentações marcadas pelas maravilhosas alegorias, de espetacular beleza plástica revelando a genialidade dos grupos de artistas regionais, que colocam seus talentos a serviço desse espetáculo. A realização do evento será no centro de convenções do município de Nova Olinda. A previsão é realizar um grande espetáculo popular contagiando todas as camadas sociais.</p><p>231753 - Gira Mundo 2024</p><p>COBALTO PRODUCOES, PROJETOS, EDITORA E COMUNICACAO LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 05.972.043/0001-52</p><p>Processo: 01400010592202322</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 514.886,63</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto busca circular 35 apresentações uma peça de teatro infantil de rua para crianças com temática de brincadeiras folclóricas. Este projeto é extensão do projeto realizado em 2019 e 2022 e obteve enorme sucesso entre o público. A peça será apresentada gratuitamente em pátios de escolas públicas e praças de cidades pequenas e médias.</p><p>231771 - GRUPO CULTURAL JUNINO LUAR DO SÃO JOÃO 2024</p><p>ASSOCIAÇÃO CULTURAL JUNINA TERESINA SHOW</p><p>CNPJ/CPF: 14.690.147/0001-65</p><p>Processo: 01400010610202376</p><p>Cidade: Teresina - PI;</p><p>Valor Aprovado: R$ 684.744,50</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na promoção e na circulação nacional de espetáculos de artes cênicas relacionados à cultura junina, beneficiando diretamente jovens da cidade de Teresina/PI, com apresentações nos maiores festivais juninos do Brasil, com o objetivo de democratizar o acesso aos espetáculos de danças, músicas, encenações típicas das quadrilhas juninas, por intermédio do Grupo Cultural Junino Luar do São João.</p><p>231751 - GUARDIÕES DA NATUREZA</p><p>Instituto Mar Adentro</p><p>CNPJ/CPF: 07.865.206/0001-23</p><p>Processo: 01400010590202333</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.887.750,00</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto tem como objetivo a produção e apresentação do espetáculo musical "Guardiões da Natureza".</p><p>231777 - Manhattan</p><p>QUATORZE PRODUCOES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.366.730/0001-85</p><p>Processo: 01400010616202343</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 715.481,91</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Manhattan é uma peça teatral inédita, brasileira, de autoria de Paulo Emilio Lisboa. O projeto prevê a produção para sua estreia e temporada. Além das apresentações do espetáculo inédito, o projeto terá como contrapartida social ensaios gerais abertos e gratuitos, seguidos de bate-papo com o autor.</p><p>231749 - Nós Entre Nós</p><p>DENILTON MULATINHO DA SILVA</p><p>CNPJ/CPF: 115.643.247-29</p><p>Processo: 01400010588202364</p><p>Cidade: São João de Meriti - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.706,50</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produto Principal: A peça teatral "Nós Entre Nós".Produtos Cadastrados:Ensaio Aberto (CONTRAPARTIDA SOCIAL), a divulgação de registros audiovisuais do espetáculo (Ampliação de Acesso) e a troca de ingresso por alimento não perecível (Medida Sugerida pelo Proponente).</p><p>231774 - OFICINA DE CRIAÇÃO DE ESPETÁCULO-SHAKESPEARE NO SISAL</p><p>Rosirene Cerqueira da Visitação</p><p>CNPJ/CPF: 915.567.325-20</p><p>Processo: 01400010613202318</p><p>Cidade: Teofilândia - BA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 128.452,50</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A Proposta se trata de uma Oficina de Montagem de Espetáculo Teatral para adolescentes e adultos, totalizando 50 (cinquenta) vagas; com duração de seis meses com um total de 50 aulas e carga horária de 100h/ de forma gratuita. O resultado do da oficina resultará na montagem adaptada do clássico de William Shakespeare Romeu e Julieta, ambientado na região do sisal baiano e com quatro apresentações na cidade de Teofilândia. As apresentações contarão com o serviço de intérprete de libras e serão gratuitas, com retirada de ingressos com um a hora de antecedência.</p><p>231744 - Plano Anual de Atividades BR 116 2024</p><p>Associação BR-116</p><p>CNPJ/CPF: 13.196.419/0001-02</p><p>Processo: 01400010583202331</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.802.061,50</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esse projeto anual visa realizar o Plano Anual de Atividades da Associação BR 116, viabilizando TODAS as atividades da Associação, como a manutenção da instituição, bem como possibilitar os custeios das produções e ações da companhia BR116 ao longo do ano de 2024, contemplando a produção e realização de um novo espetáculo cênico e a turnê da peça Molly Bloom do repertório de uma companhia estável com mais de 10 anos de trajetória. Também contempla a realização de diversas ações gratuitas ao público em geral. Ações estas voltadas à formação de novos profissionais da área da cultura e difusão das artes de modo geral garantindo sua democratização.</p><p>231758 - SEMEANDO CULTURA</p><p>Ana Paula A dos Santos Produções Culturais ME</p><p>CNPJ/CPF: 14.029.271/0001-84</p><p>Processo: 01400010597202355</p><p>Cidade: Itatiba - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.859.869,50</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem por objetivo a realização de oficinas culturais gratuitas de ballet e música para crianças e jovens. Serão realizadas apresentações artísticas oficiais de cada modalidade. Produto Cultural principal: Oficinas de Ballet e Música Instrumental e Produto secundário ; Apresentações artísticas de Ballet e Música Instrumental</p><p>231747 - SOS - Amazônia em Movimento</p><p>Studio Arte D</p><p>CNPJ/CPF: 28.021.173/0001-05</p><p>Processo: 01400010586202375</p><p>Cidade: São Francisco do Sul - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 300.951,65</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto SOS - Amazônia em Movimento, consiste em um Espetáculo de Arte Cênicas, que representará a preservação da Floresta Amazônica.Com o produto Contrapartida Social, também serão desenvolvidas monitorias guiadas e ensaios abertos a alunos e professores da Rede Pública de Ensino.</p><p>231756 - Téti | Festival de arte e cultura para a infância</p><p>Caliandra Paniz Troian Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 36.318.346/0001-80</p><p>Processo: 01400010595202366</p><p>Cidade: Caxias do Sul - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 493.060,09</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 24/10/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto que consiste na realização da VI Edição do Téti - Festival de arte e culturapara as infâncias, um festival multidisciplinar destinado às crianças e suas famílias além de sessões para escolas e que ocorre anualmente em Caxias do Sul/RS e que nasce com a missão de promover a formação de plateia e oacesso às múltiplas linguagens artísticas por meio de oficinas, espetáculos e intervenções artísticas. A programação - gratuita, acessível e inclusiva - ocorrerá em outubro de 2023, em 7 dias de atividades e contará com atividades de artistas e grupos de origem local, estadual, nacional, além de uma atração internacional.</p><p>231746 - Ursinho Pooh (no original WINNIE THE POOH)</p><p>DINAMO REALIZACOES ARTISTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 11.054.904/0001-16</p><p>Processo: 01400010585202321</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.675.431,25</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Esta proposta prevê a produção, montagem e temporada do espetáculo de teatro musical Ursinho Pooh, uma adaptação das animações da Disney em formato de teatro musical, com manipulação de bonecos em tamanho real pelos atores. O espetáculo apresentará novas histórias criadas pelo diretor artístico, Jonathan Rockefeller, que recriam canções originais dos irmãos Sherman e de A.A. Milne. A adaptação contará a história através dos olhos dos personagens conhecidos e amados em um novo enredo no Bosque dos Cem Acres.</p><p>231770 - Visitarte - Palhaçaria para a Pessoa Idosa</p><p>N PRODUCOES CULTURAIS &amp; EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 21.066.644/0001-52</p><p>Processo: 01400010609202341</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 996.388,54</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Visitarte" tem por objetivo atuar no cotidiano levando arte e potencializando relações por meio do humor e da palhaçaria, através de profissionais qualificados tanto no fazer cênico como nas relações especificas pré estabelecimentos.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231766 - A LUZ DAS PRAÇAS IN CONCERT</p><p>INFINITUS BRAZIL ENTERTAINMENT PRODUCOES LTDA EPP</p><p>CNPJ/CPF: 21.977.482/0001-04</p><p>Processo: 01400010605202363</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.690.000,00</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto A LUZ DAS PRAÇAS IN CONCERT propõe a produção e realização de Concertos temáticos imersivos com orquestras convidadas em homenagem às principais praças da cidade de São Paulo, direcionados para o público adulto e para o público infantil. Além dos Concertos com repertórios desenvolvidos especialmente para atrair novos públicos e realizados em espaço cultural de fácil acesso na cidade, o projeto prevê apresentações acessíveis e ações para ampliação e democratização do acesso à produção cultural como doação de ingressos e visitas guiadas para crianças e jovens em formação.</p><p>231750 - EXPOITA - FESTA CULTURAL DE ITABIRA</p><p>PROMO PRODUTORA DE PROMOCOES E EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 36.565.580/0001-01</p><p>Processo: 01400010589202317</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 990.489,50</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto consiste na realização da edição do Festival Expo Ita. O festival conta apresentações musicais, de artes cênicas e também a realização de uma feira gastronômica com expositores locais. Serão 5 dias de evento, em local público e com entrada gratuita. Produtos - Festival, Festa Popular, Espetáculo de artes cênicas e Apresentação Musical.</p><p>231776 - Festival Internacional de Sopro (RioWindsFestival)</p><p>CARPEX EMPREENDIMENTOS E PROMOCOES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 30.019.483/0001-37</p><p>Processo: 01400010615202307</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 633.780,00</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O RioWindsFestival enfatizará os instrumentos de sopros nas suas várias divisões, permeando não só os clássicos internacionais como também o popular brasileiro. Também, a exaltará os maiores nomes da música clássica brasileira e mundial em apresentações e parceria com orquestras de inclusão social nas Comunidades (Produto APRESENTAÇÕES MUSICAIS) tornando o festival um grande atrativo ao público até porque todos os seus concertos serão gratuitos. Já a CONTRAPARTIDA SOCIAL será a realização de quatro palestras sobre instrumentos de sopro, para um público predominantemente de estudantes.</p><p>231772 - Tocar &amp; Encantar Nordeste</p><p>FORMA CULTURAL EDICOES ARTISTICAS LTDA - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 19.774.023/0001-81</p><p>Processo: 01400010611202311</p><p>Cidade: Itu - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.417.581,00</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Tocar &amp; Encantar Nordeste prevê a realização de oficinas gratuitas relacionadas à música instrumental de violão e flauta doce, oferecidas como ação educativa para um público diverso com foco em crianças e adolescentes da rede publica de ensino que resultarão nas apresentações publicas para a população em geral.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231763 - Anatomia Skate - A História do Skate no Brasil (título provisório)</p><p>BRANDAO DETAO ARQUITETURA E DESIGN LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 39.561.616/0001-77</p><p>Processo: 01400010602202320</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 851.728,28</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A mostra "Anatomia Skate - A História do Skate no Brasil" (título provisório) é uma proposta de exposição a ser realizada em um dos andares expositivos do Farol Santander exibindo, através de instalações artísticas e ambientes interativos para todas as idades e públicos, os principais elementos que constituem a organização da cultura do Skate no Brasil.</p><p>231755 - Arte Rupestre e Realidade Virtual (Circulação)</p><p>DDK DIGITAL LTDA - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 17.713.833/0001-00</p><p>Processo: 01400010594202311</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.234.352,50</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto de circulação da exposição Arte Rupestre e Realidade Virtual busca levar, para 4 cidades brasileiras diferentes, a arte rupestre brasileira utilizando os mais modernos suportes disponíveis, como a Realidade Virtual e a Realidade Aumentada. A exposição consiste nas seguintes obras: A CAVERNA em Realidade Virtual, com uma simulação de uma caverna pré-histórica brasileira. O MAPA DAS MIGRACÕES HUMANAS, consistindo em software de Realidade Aumentada e um mapa em alto-relevo. Dois minidocumentários, O ÚLTIMO CHÃO DA TERRA e A ARTE RUPESTRE DE MONTE ALEGRE. 12 Fotos dos desenhos rupestres de Monte Alegre, no Pará, e da Serra da Capivara, no Piauí, e aplicativo em Realidade Aumentada. A exposição também contará com 2 palestras em cada local sobre a Arte Rupestre brasileira transmitidas ao vivo pela internet, totalizando 10 palestras.</p><p>231748 - Celeste - Espaço Digital de Arte</p><p>CINEMATICA EDITORA EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 35.859.189/0001-57</p><p>Processo: 01400010587202310</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 845.559,00</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: ARTE Celeste é uma galeria de arte digital e uma plataforma curatorial, que comissiona e exibe trabalhos de arte concebidos especialmente para o ambiente digital da internet.</p><p>231762 - Exposição Projeto Transeuntis Mundi - Derive 01</p><p>casa de arte e cultura</p><p>CNPJ/CPF: 04.648.669/0001-45</p><p>Processo: 01400010601202385</p><p>Cidade: Niterói - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 870.848,55</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar no MAC Museu de Arte Contemporânea de Niterói, no segundo semestre de 2023, a exposição de realidade virtual Derive 01 do Projeto Transeuntis Mundi (TM) - uma iniciativa inovadora, reconhecida internacionalmente, que converge arte, ciência e tecnologias emergentes. A exposição conta com uma instalação imersiva multissensorial que ficará aberta ao público no átrio do museu, formada por realidade virtual e realidade aumentada, acompanhada de colete vibrotatil, instalação sonora e audiovisual, performance, e atividades de extensão como: ações de formação através de três workshops, exposição virtual, um concerto transmídia e a produção de um livro impresso e virtual sobre o projeto. Projeto de complementação para aprimorar a execução do projeto já captado den° 3057461, "Exposição 2023 do Projeto Transeuntis Mundi no MAC/Niterói", aprovado na Lei Municipal de Incentivo à Cultura de Niterói (Lei Municipal nº 3182/2015).</p><p>231778 - Missão Cidade Azul - Outras Andanças</p><p>CIDADE AZUL COMUNICACAO EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 09.287.883/0001-37</p><p>Processo: 01400010617202398</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 511.339,40</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto propõe a realização da exposição virtual "Missão Cidade Azul" que consiste em uma galeria interativa que combina o mundo virtual e real. Trata-se de uma plataforma de exposições que acompanhará o percurso de áreas especificas em bairros de diferentes cidades brasileiras.</p><p>231767 - Pimp My Carroça em Circuito</p><p>Movimento de Pimpadores</p><p>CNPJ/CPF: 25.340.645/0001-02</p><p>Processo: 01400010606202316</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.221,63</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Pimp My Carroça em Circuito tem como objetivo criar Exposições de Arte ambulante, utilizando como estrutura carroças de catadores de reciclagem, como forma de democratizar o acesso à arte urbana,além de dar visibilidade ao trabalho da gestão de resíduos. A proposta visa a realização de edições do projeto em diferentes cidades do Brasil, em espaços de fácil acesso e abertos ao público em geral. Artistas locais reformarão e pintarão as carroças utilizando grafittis, estêncil e outras técnicas artísticas - criando uma exposição ambulante. Como contrapartida social, levaremos jovens de escolas públicas ou instituições sociais para conhecer o processo de criação</p><p>231752 - Retratos da Terra</p><p>Elo 3 Integração Empresarial Ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 06.791.257/0001-95</p><p>Processo: 01400010591202388</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.765.000,00</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Retratos da Terra é um roteiro de exposições de fotografias a serem realizada em10 localidades do país a cada ano, e que apresentará três visões diversas sobre o interior do Brasil: a visão de um fotógrafo artístico profissional, de um fotógrafo local e de um grupo de jovens com talento potencial para as artes. Este grupo de jovens receberá formação em fotografia ministrada pelo fotógrafo artístico profissional e pelo fotografo local. Cada local terá seu próprio catálogo, que será o legado e o registro poético do trabalho realizado.</p><p>231759 - Somos - Cultura e Cidadania</p><p>Atelier Casa da Cultura Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 18.676.434/0001-71</p><p>Processo: 01400010598202308</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 166.873,85</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Somos - Cultura e Cidadania" pretende realizar oficinas de formação em artes visuais para jovens de baixa renda que, de forma geral, passam por dificuldades para seguir nos estudos e/ou iniciar uma carreira. Serão realizadas oficinas de capacitação em Fotografia e Artes Visuais, contemplando: pintura, desenho, gravura, entre outros. Noções de produção artística e cultural, empreendedorismo, marketing, com objetivo de incentivar a profissionalização desses jovens no mercado da cultura e das artes visuais. Ao final das oficinas, será realizada uma Mostra dos trabalhos criados pelos alunos, uma maneira de criar um ambiente de acolhimento profissional do talento deles.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18, § 1º)</p><p>231743 - AGUA NO PAISAGISMO - OLHAR CONTEMPORANEO</p><p>ADRIANO ROBERTO HUMMEL</p><p>CNPJ/CPF: 126.451.498-04</p><p>Processo: 01400010581202342</p><p>Cidade: Vargem Grande Paulista - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 589.061,17</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O livro A Água no Paisagismo - Olhar Contemporâneo irá abordar um dos itens essenciais da cultura e da civilização - a água - como elemento paisagistico e artistico. A água é, sem dúvida, o elemento essencial para o surgimento da civilização e sempre esteve presente na expressão artística e monumental de nossa história. A Arquitetura elevou o uso da água a outro nível com espelhos d´água magistrais, fontes monumentais e outros elementos de destaque. O paisagismo, que está inserido dentro da Arquitetura, tem focado seu desenvolvimento artístico na topiária, na escolha e harmonização de espécies vegetais, tapeçarias de flores e um sem número de materiais e plantas, mas não destaca a utilização da água como elemento principal, ficando a mesma relegada a um 2o plano.A obra além de mostrar referências nesse sentido será um manual técnico para o principal elemento aquático do paisagismo - o lago ornamental, abordando profundamente o tema da concepção a execução.</p><p>231745 - Era uma vez... Brasil 2024</p><p>ORIGEM PROMOCAO DE EVENTOS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 08.846.097/0001-60</p><p>Processo: 01400010584202386</p><p>Cidade: Ribeirão Preto - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.373.347,38</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O "Era uma vez... Brasil" é um programa de oficinas educativas culturais tendo como objetivo colaborar com o desenvolvimento da cultura nacional, como base a história do Brasil e como produto cultural a produção de um livro de histórias em quadrinhos e curtas-metragens. O projeto será baseado no livro 1808, de Laurentino Gomes, tendo como temática a transferência da família real e da corte portuguesa para o Brasil em 1808. O projeto foi elaborado para jovens e professores do 8º ano da rede pública de ensino, e prevê 4 etapas onde se realizarão atividades culturais com o objetivo de desenvolver o pensamento, a pesquisa, a criatividade, a originalidade, o conhecimento e o raciocínio através de oficinas de formação com professores da rede pública e oficinas para jovens de áudio visual, oficinas de história em quadrinhos, oficinas capoeira, oficinas de roteiro, interpretação, som e fotografia além de vivencias relacionadas com a temática africana e indígena.</p><p>231742 - Festival Revolution Fest</p><p>REPTIL EDITORA LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 06.131.919/0001-09</p><p>Processo: 01400010579202373</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.631.630,00</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Revolution Fest Trancoso é um Festival de arte, cultura e lazer que tem como objetivo resgatar valores culturais, fundamentais para o bem do coletivo. Através de oficinas, apresentações de músicas, cinema, rodas de capoeira, workshops e rodas de conversas, queremos amplificar a consciência e o bem-estar do indivíduo, fortalecendo a cultura da Co-criação e da colaboração.</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>231760 - Patricia Ahmaral canta Torquato Neto - O legado musical de um poeta</p><p>Patrícia Baptista Amaral</p><p>CNPJ/CPF: 670.680.066-04</p><p>Processo: 01400010599202344</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 565.975,19</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Patrícia Ahmaral canta Torquato Neto - O Legado Musical de um Poeta" propõe: a elaboração e a circulação de show por cinco cidades brasileiras para lançamento do álbum duplo "Patrícia Ahmaral canta Torquato Neto", recentemente divulgado pela cantora nas plataformas digitais de áudio; a produção de um curta documentário, baseado no registro da turnê, tendo como fio condutor as canções do artista, depoimentos e a investigação em torno do legado de Torquato Neto, enquanto letrista revolucionário na canção brasileira moderna; a prensagem do álbum duplo em suportes vinil e CD; a produção de três videoclipes com canções de trabalho para fortalecer a divulgação do projeto.</p><p>ÁREA: 5 PATRIMÔNIO CULTURAL (Artigo 26)</p><p>231757 - Saberes e Sabores de Araxa</p><p>Lívia Ferolla</p><p>CNPJ/CPF: 570.778.436-53</p><p>Processo: 01400010596202319</p><p>Cidade: Uberaba - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 779.987,10</p><p>Prazo de Captação: 27/06/2023 à 30/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Saberes e Sabores de Araxá teve sua primeira edição em 2007. Oferece programação diversificada, com reconhecido internacional, nacional e regional, proporcionando contatos e trocas de saberes de grande relevância, o evento é todo gratuito e oferece oportunidades a artistas e profissionais da gastronomia local explorando os costumes da gastronomia local, divulgando e ensinando produção gastronomica e suas técnicas e histórias que passaram de pais para filhos. Realização de espetáculos artísticos, sendo: música instrumental, dança-cadeirantes e teatro. Realização de palestras sobre a história da gastronomia, oficina de gastronomia, exposição de artes visuais e artesanato local, concurso infantil o Grande Chefinho. Realiza um grande festival cultural que contribua para a difusão artística e gastronômica no município e na sua região de influência, além de promover e divulgar a cultura artística e gastronômica de MG. Média de público 4.000 pessoas/dia, totalizando 16.000 pessoas. O projeto não é um evento para montagem de estrutura para as pessoas venderem seus produtos. O cerne principal do projeto é a divulgação dos hábitos e costumes, levando a população o conhecimento rico da culinária local, mostrando suas influências e riquezas naturais.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>