<xml><article id="32494605" name="ATO PORTARIA MCOM NA 9531" idOficio="9644327" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00015" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="79" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=79" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20666332">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.531, DE 22 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.531, DE 22 DE MAIO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 53000.043709/2013-99, invocando as razões presentes na Nota Técnica nº 5839/2023/SEI-MCOM, chancelada pelo Parecer Jurídico nº 00279/2023/CONJUR-MCOM/CGU/AGU, resolve:</p><p>Art. 1º Renovar, de acordo com o art. 33, § 3º, da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, por dez anos, a partir de 15 de janeiro de 2014, a permissão outorgada à RÁDIO FM IGUATU LTDA (CNPJ nº 02.396.921/0001-40), nos termos da Portaria nº 908, datada em 5 de junho de 2002, publicada em 13 de junho de 2022, chancelada pelo Decreto Legislativo nº 778, de 2003, publicado em 24 de outubro de 2003, para executar, sem direito de exclusividade, o serviço de radiodifusão sonora em frequência modulada, no município de Limoeiro do Norte, estado do Ceará.</p><p>Art. 2º A execução do serviço de radiodifusão, cuja permissão é renovada por esta Portaria, reger-se-á pelo Código Brasileiro de Telecomunicações, leis subsequentes e seus regulamentos.</p><p>Art. 3º Este ato somente produzirá efeitos legais após deliberação do Congresso Nacional, nos termos do art. 223, § 3º, da Constituição Federal.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>