<xml><article id="32850840" name="234323442345" idOficio="9689288" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="49" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=49" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20728959">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.343, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.343, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, em cumprimento a determinação da 7ª TURMA FEDERAL DA 5ª REGIÃO, datada de 16 de maio de 2023, proferida nos autos do processo nº 0807221-03.2022.4.05.8100, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, à pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>VALDIR GOMES - V617729-0, natural de Guiné-Bissau, nascido (a) em 03 de março de 1985, filho (a) de Eusébio Gomes e de Mari Mendes, residente no Estado do Ceará (Processo nº 235881.0120891/2021)</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.344, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>AHMAD TAMIM SAKHA - G264889-O, natural do Afeganistao, nascido(a) em 17 de agosto de 2001, filho(a) de Ghulam Sakhi Sakha e de Belgis Sakha, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo nº 235881.0199920/2022);</p><p>BABACAR DIOP - G349795-D, natural do Senegal, nascido(a) em 2 de março de 1981, filho(a) de Baka Diop e de Diele Mbaye, residente no Estado da Bahia (Processo nº 235881.0175773/2022);</p><p>CANSU SAYEJ - F365503-V, natural da Turquia, nascida(o) em 8 de junho de 1989, filho(a) de Muharrem Civa e de Emine Civa, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0231894/2022);</p><p>CLARISSA HSIN EN WU - G345671-E, natural dos Estados Unidos, nascido(a) em 19 de fevereiro de 1994, filho(a) de Arthur Joon Wei Wu e de Lorraine Hui Fen Tseng, residente no Estado da Bahia (Processo nº 235881.0327431/2023);</p><p>CRISTIANO JOSE GUERRA MENDES - F330188-J, natural de Portugal, nascido(a) em 13 de maio de 1992, filho(a) de José Antônio Vaz Mendes e de Maria Virginia Rosa Guerra, residente no Estado de Goiás (Processo nº 235881.0255776/2022);</p><p>DARIA VEDERNIKOVA - F371839-C, natural da Russia, nascido(a) em 10 de abril de 1991, filho(a) de Alexandr Vedernikov e de Natalia Vedernikova, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0248507/2022);</p><p>HERODE AZEMAR - G430921-4, natural do Haiti, nascido(a) em 9 de abril de 1990, filho(a) de Jacques Azemar e de Jacqueline Lagredelle, residente no Estado do Mato Grosso do Sul (Processo nº 235881.0219766/2022);</p><p>JEAN DAVID MARC - G198125-A, natural do Haiti, nascido(a) em 12 de janeiro de 1987, filho(a) de Jacques Marc e de Marie Therese Joissaint, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0207788/2022);</p><p>JERIES SAYEJ - F365674-4, natural da Turquia, nascido(a) em 9 de maio de 1986, filho(a) de Waleed Sayej e de Nansse Sayej, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0231877/2022);</p><p>JOSUE JEAN BAPTISTE - G342445-1, natural do Haiti, nascido(a) em 25 de abril de 1991, filho(a) de Jean Robert Jean Baptiste e de Ermite Getan, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0226993/2022);</p><p>MICHEE COMPERE - G189098-P, natural do Haiti, nascido(a) em 12 de outubro de 1991, filho(a) de Michel Compere e de Annette Augustin, residente no Estado do Mato Grosso do Sul (Processo nº 235881.0219095/2022);</p><p>MOHAMMED FORHAD HOSSAIN BHUIYAN - G355473-C, natural de Bangladesh, nascido(a) em 1 de fevereiro de 1987, filho(a) de Mohammed Abdus Salam Bhuiyan e de Fayzunnessa, residente no Estado de Minas Gerais (Processo nº 235881.0218356/2022);</p><p>PATRICIA SALUSTIANO - V401861-0, natural da Argentina, nascido(a) em 17 de outubro de 1983, filho(a) de Avelino Armando Haas e de Zulema Riveros, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0281820/2022);</p><p>ROBERTO GUTIÉRREZ MARTÍNEZ - F270521-I, natural de Cuba, nascido (a) em 01 de maio de 1990, filho (a) de Raul Gutiérrez Lorenzo e de Odalys Martínez Barrios, residente no Estado de Rondônia (Processo nº 235881.0089665/2021);</p><p>SAVIO DANIEL ANTONIO LUKOKI - G448614-4, natural da Angola, nascido(a) em 12 de julho de 1995, filho(a) de Celestino Nzedinga e de Kinkonga Suzana Antonio, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0218759/2022);</p><p>SIHE DAI - V483553-R, natural da China, nascido(a) em 8 de maio de 1995, filho(a) de NIng Dai e de Zhean Yuan, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0246891/2022);</p><p>TERESA MATOS TCHUDA - G270052-J, natural de Guine-Bissau, nascida(o) em 10 de abril de 1984, filha(o) de Matos Tchuda e de Victoria Matcha, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0222069/2022);</p><p>THAIRAMARA YAIMAWIRA PEREZ DE ATEHORTUA - G115552-H, natural da Venezuela, nascido(a) em 1 de janeiro de 1984, filho(a) de Wilma Perez Colmenares, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0252020/2022);</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.345, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>SEBASTIAN ALFONSO SASTRE - V479367-0, natural da Argentina, nascido(a) em 17 de julho de 1974, filho(a) de Domingo Alfonso Sastre e de Jorgelina Nelida Pacheco, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0277316/2022) e</p><p>YU SHENG CHEN - Y251019-S, natural da China, nascido(a) em 19 de março de 1984, filho(a) de Chun Tsai Cheng e de Tsai Yun Hsu, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo nº 235881.0218408/2022).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>