<xml><article id="32852880" name="PORTARIA MMA N 572" idOficio="9689618" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/06/2023" artClass="00033:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20729416">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MMA Nº 572, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho para avaliar as necessidades e propor as devidas ações de capacitação, além de apresentar propostas de procedimentos e de atos normativos visando a padronização dos instrumentos de transferências voluntárias e dos termos de execução descentralizada no âmbito deste Ministério.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MMA Nº 572, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho para avaliar as necessidades e propor as devidas ações de capacitação, além de apresentar propostas de procedimentos e de atos normativos visando a padronização dos instrumentos de transferências voluntárias e dos termos de execução descentralizada no âmbito deste Ministério.</p><p>O SECRETÁRIO-EXECUTIVO DO MINISTÉRIO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 12 do Anexo I do Decreto nº 11.349, de 1° de janeiro de 2023, e considerando a delegação de competências promovida pela Portaria GM/MMA N° 535, de 5 de junho de 2023, e o que consta do processo nº 02000.009292/2023-76, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir o Grupo de Trabalho para avaliar as necessidades e propor as devidas ações de capacitação, além de apresentar propostas de procedimentos e de atos normativos visando a padronização dos instrumentos de transferências voluntárias e dos termos de execução descentralizada no âmbito deste Ministério.</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho será composto por servidores representantes de cada uma das seguintes unidades:</p><p>I - Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração;</p><p>II - Departamento de Gestão de Fundos e de Recursos Externos;</p><p>III - Departamento de Educação Ambiental;</p><p>IV - Secretaria Nacional de Biodiversidade, Florestas e Direitos Animais;</p><p>V - Secretaria Nacional de Meio Ambiente Urbano e Qualidade Ambiental;</p><p>VI - Secretaria Nacional de Mudança do Clima;</p><p>VII - Secretaria Nacional de Bioeconomia;</p><p>VIII - Secretaria Nacional de Povos e Comunidades Tradicionais e Desenvolvimento Rural Sustentável; e</p><p>IX - Secretaria Extraordinária de Controle do Desmatamento e Ordenamento Ambiental Territorial.</p><p>§ 1º O Grupo de Trabalho será coordenado pelo integrante da Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração.</p><p>§ 2º Compete à Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração editar portaria específica, com a composição nominal do Grupo de Trabalho, mantendo atualizado o cadastro dos participantes.</p><p>§ 3º Para uma atuação mais efetiva, outras unidades administrativas do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima poderão participar das reuniões do GT, sempre que houver aderência temática à pauta de discussão.</p><p>§ 4º Compete ao titular de cada uma das unidades indicadas no Art. 2º desta Portaria, indicar o respectivo representante e seu suplente.</p><p>Art. 3º Compete ao Grupo de Trabalho:</p><p>I - avaliar as necessidades e propor ações de capacitação voltadas à temática das transferências voluntárias; e</p><p>II - elaborar e apresentar propostas de procedimentos e atos normativos visando a padronização na instrução processual dos instrumentos de transferências voluntárias e dos termos de execução descentralizada no âmbito deste Ministério.</p><p>Art. 4º O Grupo de Trabalho se reunirá em caráter ordinário mensalmente e em caráter extraordinário sempre que convocado pelo seu Coordenador.</p><p>Parágrafo Único. O quórum de reunião do Grupo de Trabalho é de maioria absoluta dos membros e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>Art. 5º O período de vigência do Grupo de Trabalho será até 31 de dezembro de 2023, podendo ser prorrogado por mais noventa dias, mediante ato da Secretaria-Executiva, caso seja necessária a dilação de tempo para a devida conclusão das atividades.</p><p>Art. 6º Por ocasião da conclusão dos trabalhos, a Coordenação do Grupo de Trabalho deverá apresentar, à Secretaria-Executiva, um relatório conclusivo contendo o resultado das atividades desenvolvidas.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor após 7 (sete) dias sua publicação.</p><p class="assina">JOÃO PAULO RIBEIRO CAPOBIANCO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>