<xml><article id="32816461" name="RESOLUCAO 832__1EC1ML" idOficio="9684691" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="29/06/2023" artClass="00069:00004:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Poder Judiciário/Superior Tribunal de Justiça/Conselho da Justiça Federal/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="350" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=350" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20722450">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 832-CJF, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CJF n. 4, de 14 de março de 2008. Republicada no DOU, de 31.03.2008, Seção 1, pág. 86.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 832-CJF, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CJF n. 4, de 14 de março de 2008. Republicada no DOU, de 31.03.2008, Seção 1, pág. 86.</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO DA JUSTIÇA FEDERAL, no uso de suas atribuições legais, tendo em vista o decidido no Processo SEI n. 0000607-95.2023.4.90.8000, na sessão realizada em 26 de junho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o inciso I do art. 76, os §§ 1º e 2º do art. 78, o inciso IV do art. 80, o art. 82, o inciso VII do art. 88 e o parágrafo único do art. 89, todos da Resolução CJF n. 4, de 14 de março de 2008, que passam a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 76. [...]</p><p>I - educação anterior ao ensino fundamental, mediante programas educativos específicos para cada faixa etária, com vistas ao desenvolvimento da personalidade do educando e à sua integração ao ambiente social, em particular do educando com deficiência; (NR)</p><p>[...]"</p><p>"Art. 78. [...]</p><p>§ 1º Tratando-se de dependentes com deficiência, será considerada como limite para o atendimento, para fins deste artigo, tão somente a idade mental correspondente à fixada no caput deste dispositivo, comprovada mediante laudo médico, homologado pela área competente do órgão, desde que regularmente matriculados em estabelecimento escolar.</p><p>§ 2º Entende-se também por estabelecimento escolar a instituição de ensino atuante em qualquer nível de educação, inclusive a instituição regular de ensino que promova a inclusão dos educandos por meio de atendimento especializado e a instituição voltada à educação especial para o trabalho. (NR)</p><p>[...]"</p><p>"Art. 80. [...]</p><p>IV - laudo médico, no caso de dependente com deficiência com mais de seis anos; (NR)</p><p>[...]"</p><p>"Art. 82. O auxílio pré-escolar será devido a partir dos seguintes eventos:</p><p>I - nascimento ou adoção do dependente;</p><p>II - termo de guarda ou tutela;</p><p>III - ingresso do servidor ou magistrado no órgão.</p><p>Parágrafo único. O beneficiário poderá requerer o pagamento retroativo do auxílio, devendo ser considerada a data de ingresso no órgão, bem como respeitada a prescrição quinquenal e a disponibilidade orçamentária. (NR)"</p><p>"Art. 88. [...]</p><p>VII - quando o dependente com deficiência deixar de frequentar estabelecimento escolar, conforme previsto nos §§ 1º e 2º do art. 78 desta Resolução. (NR)</p><p>[...]"</p><p>"Art. 89. [...]</p><p>Parágrafo único. O beneficiário cujo dependente com deficiência esteja matriculado em estabelecimento escolar nos termos dos §§ 1º e 2º do art. 78 desta Resolução deverá apresentar, semestralmente, comprovação de matrícula e renovação do laudo médico correspondente à idade mental do dependente". (NR)</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">Min. MARIA THEREZA DE ASSIS MOURA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>