<xml><article id="32431244" name="PORTARIA (SENATRAN) NA 436 - RIO" idOficio="9636260" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/06/2023" artClass="00049:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério dos Transportes/Secretaria Nacional de Trânsito" artSize="12" artNotes="" numberPage="291" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=291" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20655098">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA (SENATRAN) Nº 436, DE 17 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA (SENATRAN) Nº 436, DE 17 DE MAIO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE TRÂNSITO, no uso da competência que lhe conferem os incisos I e VI do art. 19 do Código de Trânsito Brasileiro (CTB) e a Resolução CONTRAN nº 928, de 28 de março de 2022, com base no que consta no processo administrativo nº 50000.004720/2023-17, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria homologa, por cinco anos, para a empresa RIO BRANCO CURSOS PROFISSIONALIZANTES LTDA., CNPJ nº 34.263.499/0001-41, situada na Rua Urbano Borges Martins, nº 66, Bairro Lacustre, Município de Castro/PR, CEP: 84.165-140, os seguintes cursos:</p><p>I - na modalidade de ensino à distância (EAD):</p><p>a) Curso Atualização para Renovação da CNH.</p><p>II - na modalidade de ensino à distância (EAD) e semipresencial:</p><p>a) Curso Especializado Obrigatório Destinado a Profissionais em Transporte de Passageiro (Mototaxista);</p><p>b) Curso Especializado Obrigatório Destinado a Profissionais em Transporte em Entrega de Mercadorias (Motofretista);</p><p>c) Curso de Atualização Destinado a Profissionais em Transporte de Passageiro (Mototaxista); e</p><p>d) Curso de Atualização Destinado a Profissionais em Transporte em Entrega de Mercadorias (Motofretista).</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ADRUALDO DE LIMA CATÃO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>