<xml><article id="32747261" name="resolucao_2261_2023 GQRIS GGPAF" idOficio="9675653" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/06/2023" artClass="00046:00042:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32261" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="150" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=150" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20709799">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.261, DE 22 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.261, DE 22 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº345 de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1 A KJP LOGISTICA LTDA/15.708.861/0001-04</p><p>25351.057059/2021-53</p><p>9083 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA./ 3142580/21-2</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: NÃO CUMPRIMENTO DE EXIGÊNCIA DENTRO DO PRAZO LEGAL, COM BASE NO DISPOSTO NOS ART. 4º E 5º E 11 DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005.</p><p>------------------------------</p><p>RESIX QUIMICA COMERCIO DE LUBRIFICANTES LTDA / 03.512.476/0001-08</p><p>25742001500/2022-20</p><p>9083 PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA AFE QUE PRESTA SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA. / 0518718239</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: EMPRESA NÃO ATENDEU AOS REQUISITOS TÉCNICOS PARA PETICIONAMENTO DE CONCESSÃO DE AFE. NÃO CUMPRIMENTO SATISFATÓRIO DE EXIGÊNCIA, CONFORME ARTIGOS 2º E SEU PARÁGRAFO ÚNICO, 6º, 11 DA RESOLUÇÃO RDC 204/2005.</p><p>------------------------------</p><p>BK CONSULTORIA E SERVICOS LTDA / 03.022.122/0001-77</p><p>25759.698919/2022-10</p><p>9000 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE ADMINISTRAÇÃO OU REPRESENTAÇÃO DE NEGÓCIOS, EM NOME DO REPRESENTANTE LEGAL OU RESPONSÁVEL DIRETO POR EMBARCAÇÃO, TOMANDO AS PROVIDÊNCIAS NECESSÁRIAS AO SEU DESPACHO EM PORTOS ORGANIZADOS E TERMINAIS AQUAVIÁRIOS INSTALADOS NO TERRITÓRIO NACIONAL. / 4883350/22-3</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA ANEXOU CONTRATO SOCIAL NO QUAL NÃO CONSTAM COMO OBJETO SOCIAL AS ATIVIDADES PARA AS QUAIS A EMPRESA REQUER AFE, NÃO ATENDENDO O ITEM 05, DO ANEXO III, DA RDC 345/02.</p><p>------------------------------</p><p>IDEAL COLETA AMBIENTAL LTDA / 29.080.878/0001-66</p><p>25351.630163/2022-86</p><p>9083 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA. / 5039440/22-7</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO ANEXOU FORMULÁRIO DE PETIÇÃO EM MODELO ATUALIZADO, INDICANDO AS ETAPAS DA ATIVIDADE PARA A QUAL SOLICITA AFE; DECLARAÇÃO SATISFATÓRIA DO LOCAL ONDE SERÃO DISPOSTOS OS RESÍDUOS RECOLHIDOS, OMITIDO SEU ENDEREÇO E CNPJ; COMPROVAÇÃO DE HABILITAÇÃO DA EMPRESA JUNTO AO ÓRGÃO SANITÁRIO LOCAL COMPETENTE DA UNIDADE FEDERADA PARA A PRESTAÇÃO DE SERVIÇO (LICENÇA SANITÁRIA), DEIXANDO DE ATENDER AOS ITENS 01, 12 E 13, TODOS DO ANEXO III, DA RDC 345/02.</p><p>------------------------------</p><p>ALIANÇA COMERCIAL TAMBORES E VASILHAMES LTDA / 43.506.567/0001-47</p><p>25759.698900/2022-65</p><p>9083 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA. / 4606103/22-1</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO APRESENTOU FORMULÁRIO DE PETIÇÃO ASSINADO DIGITALMENTE PELO RESPONSÁVEL TÉCNICO; CONTRATO SOCIAL NO QUAL CONSTEM COMO OBJETO SOCIAL AS ATIVIDADES PARA AS QUAIS A EMPRESA REQUER AFE, COMPROVAÇÃO DE HABILITAÇÃO DA EMPRESA JUNTO AO ÓRGÃO SANITÁRIO E AMBIENTAL LOCAL COMPETENTE DA UNIDADE FEDERADA PARA A PRESTAÇÃO DE SERVIÇO (LICENÇA SANITÁRIA) E DECLARAÇÃO IDENTIFICANDO OS LOCAIS (CNPJ E ENDEREÇO COMPLETO) ONDE SERÃO DISPOSTOS OS RESÍDUOS RECOLHIDOS, DESCUMPRINDO OS ITENS 01, 05, 12 E 13, TODOS DO ANEXO III, DA RDC 345/02.</p><p>------------------------------</p><p>DESENTUPIDORA 3R LTDA / 04.246.071/0001-20</p><p>25759.698891/2022-11</p><p>9041 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÃO E PASSAGEM DE FRONTEIRAS. / 4548190/22-8</p><p>OTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA APRESENTOU FORMULÁRIO DE PETIÇÃO SEM ASSINATURA DIGITAL DO REPRESENTANTE LEGAL DA EMPRESA E DO RESPONSÁVEL TÉCNICO E O ITEM 17 FOI PREENCHIDO DE MODO DÚBIO, SENDO ASSINALADAS MAIS DE UMA OPÇÃO DE ATIVIDADES PARA PLEITO DE AFE; RELATÓRIO DESCRITIVO DOS MAQUINÁRIOS E EQUIPAMENTOS FOI APRESENTADO DE MODO INSATISFATÓRIO, NÃO DETALHANDO AS SUAS ESPECIFICAÇÕES TÉCNICAS, CAPACIDADE E FUNÇÕES/USOS, NEM INCLUINDO OS EPIS; NÃO APRESENTOU CERTIFICADO DE REGULARIDADE OU TERMO DE RESPONSABILIDADE OU DECLARAÇÃO DE VINCULAÇÃO DO RESPONSÁVEL TÉCNICO, EMITIDO PELA ENTIDADE REGULADORA DA ATIVIDADE DO EXERCÍCIO PROFISSIONAL, COMPROVANDO SEU VÍNCULO COM O ESTABELECIMENTO SOLICITANTE E ESPECIFICANDO AS ATIVIDADES PLEITEADAS; NÃO APRESENTOU COMPROVAÇÃO DE HABILITAÇÃO DA EMPRESA JUNTO AO ÓRGÃO SANITÁRIO LOCAL COMPETENTE DA UNIDADE FEDERADA PARA A PRESTAÇÃO DE SERVIÇO NEM JUSTIFICATIVA EMITIDA PELO RESPECTIVO ÓRGÃO OU LEGISLAÇÃO QUE EVIDENCIE SUA INEXIGIBILIDADE, DESCUMPRINDO OS ITENS 01, 08, 09 E 12, DO ANEXO III, DA RDC 345/02 C/C ARTIGO 10, DA RDC 470/21 C/C ART. 2º - A, §8º, DA LEI Nº 12.682/2012 C/C O ART. 5º, § 2º, VI, E §5º, DA LEI Nº 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP Nº 983/20), ART. 7º DA LEI Nº 14.129/2021 E O ART. 2º, II, 'A', C/C O ART. 5º, I, DO DECRETO Nº 10.278/20.</p><p>------------------------------</p><p>DIFERENCIAL SERVIÇOS TERCEIRIZADOS LTDA. / 46.600.222/0001-46</p><p>25351.120278/2023-48</p><p>9041 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÃO E PASSAGEM DE FRONTEIRAS. / 0195851/23-4</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA APRESENTOU CERTIFICADO DE REGULARIDADE INSATISFATÓRIO (CERTIDÃO REGULARIDADE Nº 12950/2023, EMITIDA PELO CRA-RJ), QUE NÃO ESPECIFICA AS ATIVIDADES PARA AS QUAIS A AFE FOI PLEITEADA, DEIXANDO DE ATENDER O ITEM 08, DO ANEXO III, DA RDC 345/02.</p><p>------------------------------</p><p>L&amp;A BRASIL LOCAÇÕES DE MÁQUINAS LTDA. / 39.907.793/0001-62</p><p>25351.071442/2023-86</p><p>9083 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE SEGREGAÇÃO, COLETA, ACONDICIONAMENTO, ARMAZENAMENTO, TRANSPORTE, TRATAMENTO E DISPOSIÇÃO FINAL DE RESÍDUOS SÓLIDOS RESULTANTES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ALFANDEGADOS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA. / 0113958/23-4</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA APRESENTOU CERTIDÃO DE REGISTRO DE PESSOA JURÍDICA INSATISFATÓRIA (Nº 65234/2023, EMITIDA PELO CREA/RJ), QUE NÃO ESPECIFICA AS ATIVIDADES PARA AS QUAIS SE PLEITEIA AFE; RELATÓRIO DESCRITIVO DOS MAQUINÁRIOS E EQUIPAMENTOS INSATISFATÓRIO, QUE APRESENTA MAQUINÁRIOS CUJO USO NÃO CONDIZ À EXECUÇÃO DAS ATIVIDADES PARA AS QUAIS SE PLEITEIA AFE (RETROESCAVADEIRAS E ESCAVADEIRAS), ALÉM DE INFORMAR QUE A EMPRESA EXECUTA A COLETA DE RESÍDUOS DA CONSTRUÇÃO CIVIL, ATIVIDADE SEM PREVISÃO LEGAL PARA DEFERIMENTO DE AFE; DECLARAÇÃO INSATISFATÓRIA, IDENTIFICANDO LOCAL QUE NÃO POSSUI AFE PARA DESTINAÇÃO FINAL DE RESÍDUOS; NÃO APRESENTOU LICENÇA SANITÁRIA, DEIXANDO DE ATENDER OS ITENS 08, 09, 12 E 13 DO ANEXO III, DA RDC 345/02.</p><p>------------------------------</p><p>MD CONTROLE DE PRAGAS LTDA / 11.242.630/0001-99</p><p>25351.021880/2023-01</p><p>9027 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE ABASTECIMENTO DE ÁGUA POTÁVEL PARA CONSUMO HUMANO A BORDO DE AERONAVES, EMBARCAÇÕES E VEÍCULOS TERRESTRES QUE OPERAM TRANSPORTE COLETIVO INTERNACIONAL DE PASSAGEIROS. / 0033626/23-5</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA APRESENTOU FORMULÁRIO DE PETIÇÃO SEM ASSINATURA DIGITAL DO REPRESENTANTE LEGAL; CONTRATO SOCIAL NO QUAL NÃO CONSTAM COMO OBJETO SOCIAL AS ATIVIDADES PARA AS QUAIS A EMPRESA REQUER AFE; ANOTAÇÃO DE RESPONSABILIDADE TÉCNICA Nº 2565/2022, EMITIDA PELO CONSELHO REGIONAL DE QUÍMICA DA 13ª REGIÃO, QUE NÃO ESPECIFICA AS ATIVIDADES PARA AS QUAIS A AFE FOI PLEITEADA;RELATÓRIO INSATISFATÓRIO, DESCREVENDO MAQUINÁRIOS E EQUIPAMENTOS QUE A EMPRESA DISPÕE PARA AS ATIVIDADES PLEITEADAS SEM DETALHAR SUAS ESPECIFICAÇÕES TÉCNICAS, CAPACIDADE E FUNÇÕES/USOS, E OMITINDO OS EPIS; NÃO APRESENTOU COMPROVAÇÃO DE HABILITAÇÃO DA EMPRESA JUNTO AO ÓRGÃO SANITÁRIO LOCAL COMPETENTE DA UNIDADE FEDERADA PARA A PRESTAÇÃO DE SERVIÇO (LICENÇA SANITÁRIA) PARA A ATIVIDADE PARA A QUAL PLEITEIA AFE, DESCUMPRINDO OS ITENS 01, 05, 08, 09 E 12, DO ANEXO III, DA RDC 345/02 C/C ARTIGO 10, DA RDC 470/21 C/C ART. 2º - A, §8º, DA LEI Nº 12.682/2012 C/C O ART. 5º, § 2º, VI, E §5º, DA LEI Nº 14.063/2020 (CONVERSÃO DA MP Nº 983/20), ART. 7º DA LEI Nº 14.129/2021 E O ART. 2º, II, 'A', C/C O ART. 5º, I, DO DECRETO Nº 10.278/20.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>