<xml><article id="32712012" name="Circular SECEX 024_2023_4" idOficio="9671606" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/06/2023" artClass="00019:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="12" artNotes="" numberPage="165" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=165" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20704422">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>215. Com relação aos comentários acerca do nexo de causalidade, importa reitear que, para fins de início de investigação, são exigidos apenas indícios, dado que os elementos necessários para eventual aplicação de medida compensatória somente poderiam ser alcançados após condução da investigação, respeitando-se os princípios do contraditório e da ampla defesa. Ademais, nos termos do referido Artigo 11 do ASMC, devem ser apresentados indícios sobre a evolução do volume das importações subsidiadas, dos efeitos detas importações sobre os preços do produto similar doméstico e, consequentemente, sobre a indústria doméstica, conforme demonstrado pelos indicadores conforme listados no paragrafos 2 and 4 do Artigo 15 do ASMC. Observa-se que a petição contém todos os elementos requisitados pelo ASMC, bem como aqueles exigidos pela Portaria SECEX no 172, de 2022, que dispõe sobre os requisitos para submissão de petição de investigação de subsídios.</p><p>216. Com relação à preocupação do GDC referente ao duplo remédio, informa-se que a autoridade investigadora brasileira está ciente da peculiaridade do caso e que será dado, se aplicável, ao final do processo e após contraditório e ampla defesa, o tratamento adequado ao encontro do Regulamento Brasileiro e da normativa multilateral e de sua jurisprudência. Caso sejam encontrados subsídios acionáveis concedidos à produção do produto objeto da investigação e, na hipótese de aplicação de direitos antidumping apurados com base em valor normal a partir de metodologia alternativa, nos termos do Artigo 15 (a) do Decreto nº 5.544, de 2005, o DECOM procederá à necessária avaliação com vistas a evitar a aplicação de duplo remédio, com base na legislação aplicável e na jurisprudência da OMC, em especial o decidido nos casos DS379 e DS449.</p><p>217. No que toca à manifestação sobre interesse público, o DECOM opta por não tecer comentários neste documento, dado que a análise de interesse público constitui procedimento específico, que não se mistura com o procedimento de defesa comercial, objeto deste documento.</p><p>218. Com vistas a garantir o exercício do contraditório e da ampla defesa, todas as partes interessadas, incluindo o GDC, terão plena oportunidade para defender seus interesses ao longo do curso da presente investigação, cooperando com a autoridade investigadora brasileira e fornecendo todas as informações necessárias para que se chegue à conclusão mais acurada possível. Há que se ter em mente que, caso qualquer parte interessada negue acesso à informação necessária, não a forneça tempestivamente ou crie obstáculos à investigação, o parecer referente às determinações preliminares ou finais será elaborado com base na melhor informação disponível, nos termos do disposto no § 3º do art. 46 do Regulamento Brasileiro. Ademais, nestes casos, a parte interessada assumirá as consequências decorrentes de sua omissão, nos termos do parágrafo único do art. 179 do Regulamento Brasileiro.</p><p>4.3. Dos programas de subsídios alegados pelas peticionárias</p><p>219. As peticionárias optaram por apresentar os programs de subsídios que estariam sendo concedidos pelo Governo da China e que teriam beneficiado os produtores/exportadores chineses de cabos de fibras ópticas de acordo com o tipo de contribuição financeira: transferência direta de fundos, receitas públicas devidas que foram perdoadas ou não recolhidas e fornecimento de bens e serviços com remuneração inferior à adequada;</p><p>220. As peticionárias identificaram os seguintes programas de subsídios:</p><p>1. Broadband China / Internet Plus;</p><p>2. Made in China 2025;</p><p>3. Empréstimos Preferenciais Conferidos por Bancos Estatais - Broadband China / Internet Plus;</p><p>4. Empréstimos Preferenciais Conferidos por Bancos Estatais - Made in China 2025;</p><p>5. Empréstimos Preferenciais Conferidos por Bancos Estatais;</p><p>6. Empréstimos Preferenciais Conferidos por Bancos Estatais - Internet Plus</p><p>7. Subsídio Vinculado ao Desempenho Exportado;</p><p>8. Financiamento preferencial por meio de linhas de crédito</p><p>9. Financiamento preferencial por meio de linhas de crédito - Made in China 2025;</p><p>10. Financiamento preferencial através de títulos corporativos padrão;</p><p>11. Financiamento preferencial através de títulos corporativos padrão - Made in China 2025;</p><p>12. Financiamento preferencial através de títulos orporativos conversíveis;</p><p>13. Financiamento preferencial através de títulos corporativos conversíveis - Made in China 2025;</p><p>14. Seguro e garantia de crédito de exportação preferencial;</p><p>15. Benefício Do Imposto de Renda Empresarial para Empresas de Alta e Nova Tecnologia;</p><p>16. Benefício Do Imposto de Renda Empresarial para Empresas de Alta e Nova Tecnologia - Broadband China / Internet Plus;</p><p>17. Compensação fiscal para P&amp;D;</p><p>18. Compensação fiscal para P&amp;D - Broadband China / Internet Plus;</p><p>19. Depreciação acelerada;</p><p>20. Depreciação acelerada - Broadband China / Internet Plus;</p><p>21. Fornecimento de terras;</p><p>22. Fornecimento de matérias-primas e insumos;</p><p>23. Fornecimento de matérias-primas e insumos - Broadband China / Internet Plus; e</p><p>24. Reforma do sistema de fornecimento de energia elétrica.</p><p>221. As peticionárias apontaram ainda a possível existência de concessão de outros subsídios, tendo em vista as informações encontradas nas demonstrações financeiras das empresas produtoras/exportadoras de cabos de fibra óptica.</p><p>222. Ademais, apontaram ainda que existem diversos programas de subsídios destinados a procedimentos de exportação de cabos de fibra óptica como, por exemplo, subsídios relacionados à tecnologia, inovação e desenvolvimento, subsídios relacionados a ativos, descontos de juros sobre empréstimos, subsídios de apoio às exportações, subsídios direcionados ao desenvolvimento de empresas inteligentes e médias e recursos especiais subsídios relacionados com o impacto econômico da pandemia de COVID-19.</p><p>4.4. Dos programas de subsídios identificados pelo DECOM</p><p>223. Para fins de início desta investigação, considerando os elementos apresentados pelas peticionárias e de modo a melhor permitir a argumentação das partes, a autoridade investigadora optou por agregar, em programa único, programas de subsídio apontados pelas peticionárias, a exemplo dos empréstimos preferenciais, que haviam sido segregados em empréstimos preferenciais e em créditos a exportação.</p><p>224. Ademais, a partir da análise dos dados apresentados em sede de petição e de informaçoes complementares, esta autoridade buscou refinar ao máximo os elementos trazidos pelas peticionárias, havendo decidido somente por iniciar investigação para programas em que efetivamente se logrou identificar indícios suficientes. Por exemplo, apesar de as peticionárias terem citado programa relativo a fornecimento de matérias-primas, de forma ampla, não foram encontrados elementos suficientes para tanto, tendo este DECOM decidido, para fins de início de investigação, somente iniciar programa concernente ao fornecimento da aramida. Tampouco foram apresentados indícios suficientes que justificassem o início da investigação para programas relativos a Financiamento preferencial através de títulos corporativos padrão, normas sobre financiamento preferencial através de títulos corporativos padrão, Financiamento preferencial através de títulos corporativos conversíveis.</p><p>225. Os subsídios que estariam sendo concedidos aparentemente pelo Governo da China foram reorganizados e classificados, para fins de início de investigação e para facilitar sua apresentação, como sendo destinados a (a) financiamento preferencial das operações; (b) seguro e garantia de crédito à exportação; (c) programas fiscais; e (d) fornecimento de insumos por remuneração abaixo da adequada.</p><p>226. Deste modo, os programas de subsídios identificados para fins de início desta investigação serão analisados individualmente ao longo deste item conforme apresentado a seguir:</p><p>a) Financiamento Preferencial das Operações:</p><p>i. Programa 1: Doações Governamentais;</p><p>ii. Programa 2: Empréstimos preferenciais; e</p><p>iii. Programa 3: Créditos à exportação.</p><p>b) Programa 4: Seguro e Garantia de Crédito à Exportação</p><p>c) Programas Fiscais</p><p>i. Programa 5: Imposto de renda para empresas de alta e nova tecnologia;</p><p>ii. Programa 6: Compensação fiscal para pesquisa e desenvolvimento;</p><p>iii. Programa 7: Depreciação acelerada; e</p><p>iv. Programa 8: Isenções fiscais relacionadas aos dividendos recebidos.</p><p>d) Fornecimento de insumos por remuneração abaixo da adequada:</p><p>i. Programa 9: Fornecimento de terras abaixo da remuneração adequada;</p><p>ii. Programa 10: Fornecimento de Aramida abaixo da remuneração adequada; e</p><p>iii. Programa 11: Fornecimento de energia elétrica abaixo da remuneração adequada.</p><p>227. Ressalte-se que a existência de outros programas de subsídio poderá ser objeto de análise no curso desta investigação.</p><p>4.4.1. Financiamento preferencial das operações</p><p>4.4.1.1. Programa 1 - Doações Governamentais</p><p>4.4.1.1.1. Das informações apresentadas pela peticionária</p><p>228. As peticionárias indicaram que o Governo da China identificaria e selecionaria os tipos de projetos e empresas que receberiam apoio financeiro daquele governo, havendo, na sequência, alocação direta de recursos específicos.</p><p>229. Segundo as peticionárias, tais recursos objetivariam implementar políticas, estratégias e diretrizes do Estado chinês, por meio do financiamento das políticas de fomento à tecnologia, inovação e desenvolvimento. As doações em tela seriam conferidas por meio de programas para implementação e expansão da rede de internet baseada em cabos de fibra ótica. Ademais, a indústria de tecnologia da informação, na qual se encontram os cabos de fibras ópticas, encontrar-se-íam dentro das "indústrias incentivadas" e, portanto, elegível para se beneficiar de recursos governamentais.</p><p>230. As doações governamentais seriam baseadas no Guiding Opinions of the State Council on Actively Promoting the "Internet Plus" Action No. [2015-40]; Guidance from the General Office of the State Council on Speeding up the Construction of High-Speed Broadband Networks and Promoting the Speed Reduction of Network Speed-up Fees; Broadband China Strategy" and Notification of Implementation Plan; Intelligent Manufacturing Development Plan; Notice of the State Council on the Issue of Made in China 2025 (Guofa [2015] No. 28); National Integrated Circuit Fund; Institute for Security &amp; Development Policy,; Temporary provisions on promoting industrial structure adjustment e . "Made in China 2025".</p><p>231. As peticionárias indicaram que as referidas doações governamentais poderiam ser identificas nos demonstrativos financeiros das empresas produtoras e exportadoras de cabos de fibras ópticas YOFC, ZTT, FTT e Hengtong.</p><p>232. A empresa YOFC teria recebido, em 2021, recursos para projetos de desenvolvimento e expansão da produção de cabos de fibras ópticas, dentre outros, tais como:</p><p>a) Fiber Production Technology R&amp;D and Renovation Project;</p><p>b) High Speed Communication Chip Implementation Program Project;</p><p>c) Phase II Expansion Project of Changfei Fiber Optic Cable Lanzhou Co.;</p><p>d) Large diameter low water peak optical fiber prefabricated rod industrialization project;</p><p>e) New Generation Fiber Optic Preform Equipment Key Technology R&amp;D and Transformation Project;</p><p>f) Zhejiang Lianfei key industrial investment technology transformation financial special Project;</p><p>g) Development of ultra-low attenuation fiber cables for next-generation optical communication networks;</p><p>h) Zilian -Technological transformation project; Special Optical Fiber Industrialization Project;</p><p>i) Provincial Major Technological Transformation Demonstration Project;</p><p>j) Qianjiang Gas Project Infrastructure Fund;</p><p>k) Changfei's own prefabricated rod and optical fiber industrialization intelligent manufacturing Project;</p><p>l) Provincial Energy Conservation Special Project - Longfellow Production Guarantee System;</p><p>m) Wuhan City Industrial Intelligent Transformation Project;</p><p>n) Longfellow Qianjiang High Quality Development Special Fund;</p><p>o) Special funds for the high-quality development of long-flying gases; e</p><p>p) Hanchuan Municipal Government Industrial Development Support Fund.</p><p>233. Além disso, no Anúncio de Resultados dos seis primeiros meses de 2022, a YOFC informou que recebeu doações governamentais relacionadas a renda e ativos. Observou-se que o valor recebido no primeiro semestre de 2022 foi superior àquele recebido nos primeiros seis meses de 2021.</p><p>234. Já a empresa ZTT teria recebido RMB 36.885.441 a título de doações governamentais, montante superior ao RMB 28.975.501 que foram recebidos pela empresa em 2021 na mesma categoria. Observou-se ainda que os montantes recebidos pela YOFC, em 2022, foram de, pelo menos, RMB 271.738.487.</p><p>235. A Jiangsu Zhongtian Technology (ZTT) divulgou em seu relatório semianual de 2021 o recebimento de subsídios governamentais no montante de RMB 211.556.101,14 sendo que parte destes subsídios foi devido a projetos relacionados especificamente às fibras ópticas (Optical fibre production technology renovation e Special Optical Fibre Smart Manufacturing). Nota-se ainda que a ZTT teria recebido, no período, outros subsídios governamentais com base nos demonstrativos financeiros apresentados pelas peticionárias.</p><p>236. A Fiberhome Communication Technology, em sua Semi-Annual Report de 2021, teria divulgado o recebimento de aproximadamente US$ 81 milhões de subsídios governamentais e teria relatado subsídios governamentais obtidos no ano anterior (386 milhões de dólares). No primeiro semestre de 2021, a FTT também teria recebido RMB 495.820.427,95 de subsídios governamentais relacionados a renda diferida. Isso representa aumento de RMB 81.493.089,66 dos subsídios governamentais obtidos no ano anterior.</p><p>237. A Hengtong teria recebido subsídios governamentais relacionados a projetos para desenvolvimento tecnológico, transformação industrial e de informações, inovação independente e construção no âmbito de esquemas distintos de subsídios, nomeadamente "Implementação de fibra de ultra baixa perda", "Projeto de Cabo Composto Submarino de Alta Tensão" e "Fundos especiais para transformação e modernização da indústria e tecnologia da informação". Além disso, segundo as peticionárias, em 2021, a companhia teria recebido o montante de RMB 9,430,008.84 referente à subsídios governamentais relacionados a ativos e RMB 290,191,022.86 à subsídios governamentais relacionados a ganhos.</p><p>238. Segundo a peticionária, considerando as informações fornecidas, detalhadas neste item, e considerando que os cabos de fibra óptica encontram-se entre as indústrias incentivadas, é provável que outros produtores/exportadores chineses de cabos de fibra óptica também tenham sido beneficiados por meio de programas de transferência direta de fundos.</p><p>4.4.1.1.2. Da conclusão acerca do Programa 1 - Doações Governamentais para fins de início de investigação</p><p>239. Considerando os argumentos e a documentação juntada à petição, nota-se, inicialmente, que empresas produtoras/exportadoras de cabos de fibras ópticas receberam doações governamentais e que tais doações estão em sintonia com as políticas do governo chinês expressadas por meio dos seguintes documentos: Guiding Opinions of the State Council on Actively Promoting the Internet Action; Guidance from the Geral Office of the State Councial on Speeding up the construction of high-speed broadband networks and promoting the speed reduction of network speed-up fees; Bradband China Strategy and Notification of Implementation Plan; Inteligent Manufacturing and Development Plan (2016-2020).</p><p>240. Observou-se que as políticas do Governo Chinês analisadas visam expandir o acesso à internet de banda larga por meio de incentivos para implementação de redes de fibra óptica, dentre outras ações, o que favoreceria a produção e a exportação dos produtos das empresas produtoras/exportadoras de cabos de fibra óptica.</p><p>241. Ademais, observou-se que o arcabouço legal confere tratamento especial à indústria de cabos de fibra óptica, consoante destacado no item 4.1 deste documento.</p><p>242. Desse modo, o DECOM concluiu, para fins de início de investigação, que há indícios de que houve transferência direta de fundos realizado pelo governo ou órgão público que beneficiou a produção de cabos de fibras ópticas, uma vez que as produtoras de cabos de fibras ópticas passaram a contar com recursos adicionais, não disponíveis para empresas não participantes dos programas, o que configura concessão de subsídios nos termos da alínea "a", do inciso I, do art. 9º do Decreto nº 10.839, de 2021.</p><p>243. Os indícios apresentados também apontam que o subsídio em questão seria específico de direito nos termos do inciso I do art. 10 do Decreto nº 10.839, de 2021, uma vez que a indústria de cabos de fibras ópticas tem acesso privilegiado aos recursos disponíveis por fazer parte de setor incentivado pelo Governo da China.</p><p>4.4.2. Programa 2 - Empréstimos Preferenciais</p><p>4.4.2.1. Das informações apresentadas pela peticionária</p><p>244. As peticionárias destacaram que o governo chinês possui planos e programas que definem objetivos de desenvolvimento econômico para o país, determinando assim a alocação de bens e capital para o preenchimento desses objetivos.</p><p>245. Segundo as peticionárias, o sistema financeiro chinês também seguiria essas diretrizes, focando sua atuação nos objetivos estabelecidos pelo Governo da China, de acordo com o Commission Staff Working Document on significant distortions in the economy of the People's Republic of China for the purposes of trade defence investigations ("Working Document"), elaborado pela Comissão Europeia em 2017. Neste documento é analisado o setor bancário chinês, demonstrando a influência que o governo chinês possui neste setor:</p><p>The control of the government over the 20 largest banks does not only entail a mere holding of shares. According to the Articles of Association of the Big Four, as the main shareholder, the Chinese government has the power to appoint the most important positions within the management of the bank, such as the members of the Board of</p><p>Directors and/or the Board of Supervisors. These Boards are usually responsible for taking decisions on the business strategy and the budget of the bank, taking investment decisions, deciding on senior management appointment or dismissals, and formulating the risk management system of the bank.</p><p>246. As peticionárias também mencionaram que, conforme analisado na determinação final em Certain Woven and/or Stitched Glass Fibre Fabrics Originating in the People's Republic of China and Egypt da Comissão Europeia, o sistema financeiro chinês é caracterizado pela forte posição dos bancos estatais, que levam em consideração outros critérios que não a viabilidade econômica de um projeto ao conceder acesso.</p><p>247. Ainda segundo as peticionárias, a concessão de empréstimos preferenciais seria possível devido à participação de bancos estatais. O domínio estatal no setor financeiro seria evidenciado no Artigo 34 da Lei Chinesa de Bancos Comerciais, que é aplicável a todas as instituições financeiras que operam na China, e determinaria que os bancos comerciais devem conduzir seus negócios de acordo com as necessidades do desenvolvimento econômico e social nacional, sob a orientação das políticas industriais do Estado.</p><p>248. Além disso, o Artigo 15 das Regras Gerais sobre Empréstimos (General Rules on Loans) implementadas pelo Banco Popular da China, estabelece que, de acordo com as políticas do Estado, determinados departamentos podem subsidiar juros em empréstimos, com o objetivo de promover o crescimento de certas indústrias e o desenvolvimento econômico de áreas específicas.</p><p>249. Os custos e as taxas de juros dos empréstimos preferenciais seriam mantidos artificialmente baixos, de forma a estimular o crescimento do investimento, com o objetivo de aumentar a competitividade das empresas chinesas em relação aos seus concorrentes globais. Com isso, haveria remoção dos gargalos de infraestrutura, facilitação do acesso de longo prazo a recursos naturais estrategicamente importantes e substituição imediata, na data de vencimento, do capital reembolsado em empréstimos por capital oriundo de novos empréstimos.</p><p>250. Ademais, segundo as peticionárias, o ambiente em que as instituições financeiras operam na China seria voltado à implementação de políticas e estratégias financeiras internas do governo chinês, conforme evidenciado em diversos casos da União Europeia como, por exemplo, Hot-Rolled Steel from China, Certain filament glass fibre products from China e Electric bicycles from China.</p><p>251. Ainda segundo as peticionárias, os bancos estatais chineses não reportariam empréstimos que deveriam ser reportados na categoria empréstimos não normais ao registro central nacional de crédito, distorcendo assim a imagem da situação creditícia dos produtores chineses nesse registro. De acordo com a investigação conduzida pela União Europeia, a obrigação de se reportar existiria, em particular, quando os empréstimos foram reestruturados, quando o devedor atrasou os pagamentos, ou quando foram concedidos crédito rotativos. Estas situações foram encontradas pela autoridade europeia nas empresas exportadoras selecionadas na referida investigação. A ausência destes registros levaria a uma análise distorcida da situação de crédito da empresa, impedindo que uma instituição financeira aplicasse, se fosse o caso, uma avaliação de risco adequada.</p><p>252. De acordo com as peticionárias, os bancos estatais estabeleceriam fundos estatais para investir e apoiar empresas que são parte de setores estratégicos da economia, por meio de participações acionárias nas empresas investidas, além de oferecer linhas de crédito e investir diretamente nesses fundos.</p><p>253. Além disso, regulamentos como as Medidas Administrativas para a Qualificação de Diretores de Instituições Financeiras no Setor Bancário (Administrative Measures for the Qualifications of Directors and Senior Officers of Financial Institutions in the Banking Sector) ou Medidas de Implementação da Comissão Reguladora de Bancos e Seguros da China para Assuntos de Licenciamento Administrativo relacionados a Banco Financiados por Estrangeiros (Implementing Measures of the CBIRC for Administrative Licensing Matters relating to Foreign funded - "CBIRC") demonstrariam que as instituições financeiras apenas fornecem financiamento preferencial para as indústrias que cumprem as políticas relevantes das autoridades chinesas, como os produtores de cabos de fibra ótica.</p><p>254. Segundo a peticionárias, seria possível categorizar os subsídios recebidos pelos fabricantes de cabos de fibra óptica em três tipos: (i) Empréstimos de curto e longo prazo utilizados para financiar projetos e operações do dia a dia ou para cobrir necessidades de capital de giro; (ii) Empréstimos destinados especificamente à substituição de outros empréstimos de outros bancos; e (iii) Empréstimos de acionistas emitidos pelo China Development Bank.</p><p>255. A alocação de fundos por meio do setor financeiro pode ser concedida por meio de empréstimos preferenciais por bancos estatais, como o Agriculture Bank of China, China Development Bank e ICBC, com evidências de ter beneficiado as empresas YOFC e FTT.</p><p>256. Segundo as peticionárias, os produtores chineses de cabos de fibra óptica demonstrariam, em seus relatórios, que as seguintes alocações de fundos por meio do setor financeiro foram realizadas em 2020 e 2021:</p><p>a) A empresa YOFC recebeu um total de RMB 1.455.554.072 por meio de um empréstimo de curto prazo e RMB 1.434.700.000 por meio de um empréstimo de longo prazo em 2021. Além disso, em seu Anúncio de Resultados dos Seis Primeiros Meses de 2022 a YOFC também reportou empréstimos que totalizaram RMB 2.574.002.297; e</p><p>b) A FTT recebeu um valor total de RMB 1.680.020.000 por meio de um empréstimo de curto prazo empréstimo a prazo e RMB 4.056.900.000 por meio de um empréstimo de longo prazo em 2021.</p><p>257. Como exemplo de políticas especificas, é possível mencionar que a Administração do Ciberespaço da China (Cyberspace Administration of China) e o Ministério das Finanças teriam lançado o Fundo de Investimento na Internet da China (China Internet Investment Fund) para fornecer investimento de capital em empresas chinesas do setor de Internet e Internet das Coisas.</p><p>258. Como parte desse fundo de investimento, os bancos estatais chineses teriam estabelecido um fundo estatal de RMB 100 bilhões (US$ 14,5 bilhões) para investir e apoiar empresas de internet e liderar as inovações tecnológicas e a transformação econômica do país no âmbito do plano Internet Plus. A primeira rodada de financiamento teria levantado RMB 30 bilhões, enquanto RMB 150 bilhões adicionais de linhas de crédito teriam sido oferecidos pelo Agricultural Bank of China, pelo China Development Bank e pelo Industrial and Commercial Bank of China. Além de conceder empréstimos, o Industrial and Commercial Bank of China (ICBC), banco estatal chinês, também teria investido RMB 10 bilhões diretamente neste fundo. Os recursos aindaseriam usados em participações acionárias entre as empresas de internet da China para torná-las "maiores e mais fortes".</p><p>259. Os empréstimos concedidos por instituições financeiras chinesas demonstrariam a intervenção significativa do Governo da China e não refletiriam as taxas que seriam encontradas em níveis normais de mercado. Além disso, a concessão de tais empréstimos preferenciais específicos para produtores chineses de cabos de fibra ótica, bem como as condições específicas que determinam a existência e o valor da vantagem que proporcionam, constituiriam informações comerciais confidenciais que não estão disponíveis, segundo as peticionárias.</p><p>260. As peticionárias apontaram ainda que os empréstimos realizados pelos bancos chineses constituiriam financiamento concedido de forma preferencial para produtores de cabos de fibra ótica. Cabe destacar que tanto os bancos públicos, quanto os bancos comerciais estatais atuariam como organismos públicos, conforme art. 20 da Portaria nº 172, de 2022, tendo em vista que seriam controlados pelo Governo da China e exerceriam autoridade governamental de tal forma que as suas ações poderiam ser atribuídas ao Estado. A atuação de bancos públicos e bancos comerciais estatais como organismos públicos já teria sido constatada pela Comissão Europeia em casos de defesa comercia. Esses instrumentos financeiros preferenciais confereririam benefício sob a forma de linhas de crédito ou empréstimos com taxas de juro preferenciais.</p><p>261. Segundo as peticionárias, o financiamento preferencial por linhas de crédito seria um tipo de recurso financeiro proveniente de um banco ou instituição financeira, que visaria a estabelecer o limite de endividamento que a empresa poderia atingir para financiar suas operações correntes, por meio da flexibilidade e disponibilidade imediata do financiamento de capital de giro da empresa. Com isso, haveria uma melhora na liquidez das entidades às quais as linhas de crédito são abertas, melhorando a sua competitividade no setor.</p><p>262. As peticionárias apontaram ainda a Notícia da Direção Geral do Conselho de Estado sobre a Promoção do Terceiro Lote de Medidas de Reforma de Apoio à Inovação (Notice of the General Office of the State Council on Promoting the Third Batch of Reform Measures to Support Innovation) (2020) nº 3, e a Notícia do Banco Popular da China sobre a implementação em profundidade do projeto para melhorar a capacidade de atendimento financeiro das pequenas e médias empresa (Circular on the In-depth Implementation of the Project to Enhance the Financial Services Capacity of Small and Medium-sized Enterprises), como instrumentos que teriam como objetivo implementar a estratégia de desenvolvimento orientada para a inovação da China. Adicionalmente, as peticionárias também apontaram o apoio financeiro para o desenvolvimento de empresas de ciência e inovação e a promoção do programa de serviços de crédito denominado High-tech Enterprise Loan (2019), que previa que os oito primeiros bancos proveriam o total de 50,5 bilhões de yuans em linhas especiais de crédito para financiamento piloto para empresas de alta tecnologia.</p><p>263. As peticionárias reforçaram que as linhas de crédito preferenciais seriam administradas de acordo com os Planos Quinquenais e atos de implementação locais e regionais em condições preferenciais e não comerciais. Essas linhas de crédito seriam limitadas a indústrias incentivadas, como a indústria de cabos de fibra ótica. Por meio desse tipo de alocação de fundos, o governo chinês teria por objetivo promover programas destinados a implementar a estratégia de desenvolvimento orientada para a inovação do país.</p><p>264. Sobre a especificidade das medidas, as peticionárias mencionaram que a Decisão nº 40 do Conselho de Estado da China instruiria todas as instituições financeiras a fornecer apoio de crédito apenas para projetos incentivados e prometeria a implementação de outras políticas preferenciais nos projetos incentivados. Com base nisso, os bancos seriam obrigados a fornecer suporte de crédito ao setor de cabos de fibra ótica, pois tratar-se-ia de setor incentivado.</p><p>265. As peticionárias indicaram que a Comissão Europeia analisou as linhas de crédito preferenciais conferidas para empresas produtoras de cabos de fibra ótica:</p><p>Chinese financial institutions provided credit lines to both sampled groups in connection with the provision of financing. These consisted of framework agreements, under which the bank allows the sampled companies to use various debt instruments, such as working capital loans, bank acceptance drafts, other forms of trade financing, etc., within a certain maximum amount.</p><p>266. Ao verificar as circunstâncias sob as quais as linhas de crédito são conferidas, a Comissão Europeia teria concluído existir benefício</p><p>Under normal market circumstances, credit lines would be subject to a so-called 'arrangement' or 'commitment' fee to compensate for the bank's costs and risks at the opening of a credit line, as well as to a 'renewal fee' charged on a yearly basis for renewing the validity of the credit lines. However, the Commission found that both sampled groups of companies benefited from credit lines provided free of charge. Therefore, a benefit was conferred to both groups of companies within the meaning of Article 6(d) of the basic Regulation.</p><p>267. Segundo as peticionárias, as vantagens relacionadas com a abertura de linhas de crédito confereiriam um benefício as empresas, tendo em vista que melhorariam a liquidez das entidades às quais são concedidas, o que por sua vez melhoraria a sua competitividade no mercado.</p><p>268. Para análise deste benefício, seria preciso auferir, segundo às peticionárias, valor igual à diferença entre o valor das taxas cobradas pela abertura ou renovação da linha de crédito (se houver) e as taxas comerciais normais aplicáveis a uma empresa em situação comparável.</p><p>269. Normalmente, a taxa é paga com base fixa no momento da abertura de uma nova linha de crédito e a taxa de renovação é paga com base fixa no momento da renovação de uma linha de crédito existente. No entanto, no caso em tela, segundo as peticionárias, o cálculo deveria incluir tanto as linhas de crédito abertas ou renovadas durante o período da investigação, quanto as linhas de crédito abertas ou renovadas antes do período da investigação e que ainda se encontrariam à disposição das empresas. Assim, o benefício seria calculado com base no período de investigação e em todo o período durante o qual a linha de crédito esteve disponível para a empresa específica.</p><p>270. Para estabelecer benchmark para fins de comparação, as peticionárias sugeriram utilização de informações publicamente disponíveis, que estabelecem as referências para o acordo e as taxas de renovação como 1,5% e 1,25% a.a., respectivamente Sendo assim, o benefício seria a diferença estre as taxas mencionadas e 0%, tendo em vista que os produtores chineses de cabos de fibra óptica teriam sido beneficiados por linhas de crédito concedidas gratuitamente.</p><p>271. Ademais, a alocação de fundos por meio do setor financeiro poderia ser concedida, segundo as peticionárias, por meio de financiamento preferencial através de títulos de dívida, ou seja, uma espécie de debêntures. Para isso, a empresa que emite o título de dívida levanta o capital de que precisa e, em troca, o investidor recebe um número pré-especificado de pagamentos de juros a uma taxa de juros fixa ou variável. Assim que há expiração ou amadurecimento do título, o investimento original é pago.</p><p>272. No caso, tais títulos seriam emitidos pelas autoridades governamentais em cotas anuais, com taxa de juros abaixo daquela que seria concedida em níveis normais de mercado para empresas que apresentam situação de risco financeiro. Com isso, a sua oferta pública seguiria as políticas industriais do Estado chinês e gerariam benefícios aos produtores chineses de cabos de fibra ótica.</p><p>273. Além disso, segundo as peticionárias, de acordo com o FMI, mais de 90% dos títulos chineses são classificados de AA a AAA pelas agências de classificação locais. Em comparação, nos Estados Unidos, menos de 2% das empresas desfrutam das classificações mais altas. As agências de classificação de crédito chinesas estariam, portanto, fortemente inclinadas para a extremidade mais alta da escala de classificação.</p><p>4.4.2.2. Da conclusão acerca do Programa 2 - Empréstimos Preferenciais para fins de início de investigação</p><p>274. A partir da análise dos argumentos apresentados e da documentação juntada à petição e às informações complementares, observa-se que o Governo da China tem envolvimento direto importante não só na regulamentação do sistema financeiro do país, mas também como ator orientador importante das condições mercadológicas do setor.</p><p>275. Cabe mencionar que a Seção 1 do Capítulo 11 do 14o Plano Quinquenal (2021-2025) identifica a aceleração da construção de nova infraestrutura de fibras ópticas como uma ação prioritária.</p><p>276. Segundo o estudo da Comissão Europeia, o setor bancário na China "is characterized by three predominant categories of state-owned and controlled banks, namely large commercial banks, joint-stock commercial banks, and State policy banks", que juntos representavam, em 2015, cerca de 70% de todos os ativos do setor.</p><p>277. A participação do governo nas principais instituições financeira do país não se resume apenas ao controle acionário das empresas, tendo também o poder de indicar representantes nos conselhos de administração, responsáveis por decidir as estratégias a ser seguidas, pela aplicação dos orçamentos e pelas decisões de investimento etc. Em alguns casos, os representantes indicados também são membros de destaque do Partido Comunista.</p><p>278. Conforme a publicação China's Banking System: Issues for Congress (2002), tem-se indícios de que, após diversas reformas, o sistema bancário chinês seria composto pelos seguintes bancos:</p><p>a) Policy Banks: Agricultural Development Bank of China, China Development Bank e o China Exim Bank, bancos estatais, com direção indicada pelo Conselho de Estado da China, e que buscam desenvolver a agricultura, financiar grandes projetos e apoiar operações de comércio exterior, respectivamente. Os referidos bancos se reportam diretamente ao Conselho de Estado e constantemente se valem das orientações desse conselho para definir suas prioridades operacionais. O Eximbank, como operador do Programa 3 - créditos à exportação, será tratado na seção seguinte;</p><p>b) Bancos Comerciais Principais: Bank of China (BOC), Agricultural Bank of China (ABC), China Construction Bank (CCB), Industrial and Commercial Bank of China (ICBC) e Bank of Communications -, que ainda permanecem sob controle do governo chinês e também possuem um conselho de administração e diretores indicados de diferentes formas pelo governo central chinês;</p><p>c) Bancos "joint-stock" ou "joint-equity": que apresentam maior participação do setor privado em comparação aos cinco grandes bancos comerciais principais mencionados acima;</p><p>d) Bancos Locais: identificados como "city commercial banks" e criados por governos locais para financiar projetos de seu interesse; e</p><p>e) Bancos Estrangeiros e Outros Bancos: abrangendo os bancos de capital estrangeiro e milhares de pequenos bancos rurais e outras instituições financeiras.</p><p>279. Apesar do grande número de instituições, o documento chamado "China Banking Regulatory Commission 2014 Annual Report" demonstra que o setor bancário, por market share, seria dominado basicamente pelos bancos comerciais principais, seguido pelos três policy banks e os bancos joint-stock. Destaca-se, neste contexto, que, além do assentado pela peticionária, não apenas os bancos estatais, mas todos os bancos do país participam do programa, por força do artigo 34 da Law of the People's Republic of China on Commercial Banks, que dispõe sobre a obrigatoriedade de os bancos atuarem em conformidade com a orientação central. Nesse sentido, inclusive, já assentou esta autoridade e outras autoridades, como a da União Europeia e a dos EUA.</p><p>280. Diante do exposto, há indícios de que o sistema financeiro chinês não seria regido pelas regras de mercado, mas sim pelo governo daquele país, tanto através da sua regulação quanto através da participação governamental nas instituições financeiras chinesas. Além disso, há elementos que indicam que a indústria chinesa de cabos de fibra óptica pode ter sido beneficiada com empréstimos preferenciais concedidos pelos bancos chineses para implementação dos objetivos estabelecidos nas políticas industriais do país, conforme descrito no item 4.1. deste documento.</p><p>281. Ressalte-se que, ainda que tenha sido iniciada investigação acerca de outros tipos de financiamentos preferenciais, tais como por meio de títulos corporativos, no curso da investigação procurar-se-á avaliar se houve concessão de subsídios acionáveis por meio destas ferramentas, como concluído pela União Europeia em sua investigação sobre cabos de fibras opticas originárias da China, com a participação das partes interessadas no curso do processo.</p><p>282. Para os fins de início de investigação, com base nas informações apresentadas, concluiu-se que o programa Empréstimos Preferenciais constitui contribuição financeira por parte do Governo da China, nos termos das alíneas "a" e "d" do inciso I do art. 9º do Decreto nº 10.839, de 2021, uma vez que a prática implica transferência direta de fundos, ou potenciais transferências de fundos ou obrigações, realizadas especialmente por entidades financeiras controladas pelo governo, instruída ou direcionada nos termos da lei do país a implementar políticas industriais do Governo da China.</p><p>283. Os indícios apresentados também apontam que o subsídio em questão seria específico de fato, nos termos do inciso III do art. 10o do Decreto nº 10.839/2021, porque seria limitado, no contexto dos planos quinquenais, entre outros, a empresas pertencentes a setores industriais incentivados pelas políticas industriais da China, dentre os quais se inclui a indústria de cabos de fibras ópticas, conforme analisado no item 4.1 deste documento.</p><p>4.4.3. Programa 3 - Créditos à Exportação</p><p>4.4.3.1. Das informações apresentadas pela peticionária</p><p>284. De acordo com a peticionária, o Export Import Bank of China (doravante também "Ex-Im Bank"), sob a liderança do Conselho de Estado, ofereceria empréstimos preferenciais com o objetivo apoiar o comércio exterior, o investimento e a cooperação econômica internacional da China. O Ex-Im Bank concederia empréstimos de curto, médio e longo prazo para incentivar as exportações de bens, mão de obra e tecnologia, por meio de: (i) crédito à exportação; (ii) crédito à importação; (iiii) empréstimos para contratos offshore e investimento no exterior; (iv) empréstimos concessionais do governo chinês e (v) crédito preferencial para compradores de exportações chinesas.</p><p>285. No ano de 2021, o Ex-Im Bank teria concedido empréstimos direcionados ao comércio exterior no valor de RMB 2.187,222 bilhões, os quais teriam abrangido produtores chineses de cabos de fibra óptica - que reportaram ter recebido créditos à exportação. Segundo as peticionárias, esse valor representa RMB 315,742 bilhões a mais do que o conferido em 2020.</p><p>286. As peticionárias apontaram que os relatórios semestrais de produtores chineses de cabos de fibra ótica também fazem referências explícitas a "créditos de exportação", como o relatório anual de 2020 da empresa ZTT indica um desconto de crédito à exportação no valor de RMB 564.006,44 bilhões.</p><p>4.4.3.2. Da conclusão acerca do Programa 3 - Créditos à Exportação para fins de início de investigação</p><p>287. A partir da análise dos argumentos apresentados e da documentação juntada à petição e às informações complementares, observa-se que o Governo da China tem envolvimento direto importante não só na regulamentação do sistema financeiro do país, mas também como ator orientador importante das condições mercadológicas do setor.</p><p>288. Neste sentido, é fato notório que o Ex-Im Bank constitui um policy bank, sendo um banco estatal, com direção indicada pelo Conselho de Estado da China, e que busca apoiar operações de comércio exterior. O banco reporta-se diretamente ao Conselho de Estado e constantemente se vale das orientações do Conselho de Estado para definir suas prioridades operacionais.</p><p>289. Inclusive, a teor das próprias declarações do banco em seu relatório anual de 2021, aparentemente foi aumentada a presença do PCC na instituição e fortalecido o direcionamento da conduta do banco às decisões políticas:</p><p>We strengthened Party leadership, conducted extensive activities to promote CPC history learning and education and gave full support to the central disciplinary inspection work.</p><p>We kept to the right political direction, took the study of the CPC's history as a major political task throughout the year, and achieved good results in delivering services based on the needs of the people, accomplishing more than 800 tasks that had been listed. We integrated Party leadership into corporate governance, led Party members in acquiring a deep understanding of the decisive significance of the establishment of both Comrade Xi Jinping's core position on the Party Central Committee and in the Party as a whole and the guiding role of Xi Jinping Thought on Socialism with Chinese Characteristics for a New Era, and in firmly upholding Comrade Xi Jinping's core position on the Party Central Committee and in the Party as a whole and uphold the Central Committee's authority and its centralized, unified leadership. We acted on the Party's organizational guideline in the new era and gave priority to political standards in selecting loyal, upright, responsible and high-caliber talents.</p><p>290. Cabe relembrar que a Seção 1 do Capítulo 11 do 14o Plano Quinquenal (2021-2025) identifica a aceleração da construção de nova infraestrutura de fibras ópticas como uma ação prioritária, tendo o Ex-Imbank papel relevante nas políticas públicas de incentivo ao investimento em fibras óticas e telecomunicações, conforme reconhecido por relatório oficial das Nações Unidas. Há, ainda, indícios robustos do enquadramento do Ex-Im Bank como "governo ou órgão público", o que será mais bem explorado no decurso da investigação.</p><p>291. Diante do exposto, há indícios de que o sistema financeiro chinês não seria regido pelas regras de mercado, mas sim pelo governo daquele país, tanto através da sua regulação quanto através da participação governamental nas instituições financeiras chinesas. Além disso, há elementos que indicam que a indústria chinesa de cabos de fibra óptica pode ter sido beneficiada com empréstimos preferenciais de créditos à exportação, concedidos pelo Ex-Im Bank para implementação dos objetivos estabelecidos nas políticas industriais do país. Ressalte-se que tais créditos no âmbito de incentivo à exportação tanto podem ser concedidos diretamente ao produtor/exportador chinês, quanto também ao importador brasileiro, o que será mais bem investigado no decurso da investigação.</p><p>292. Para os fins de início de investigação, com base nas informações apresentadas, concluiu-se que o programa de Créditos à Exportação constitui contribuição financeira por parte do Governo da China, nos termos da alínea "a" do inciso I do art. 9º do Decreto nº 10.839, de 2021, uma vez que a prática implica transferência direta de fundos, por meio de empréstimos, realizada especialmente por entidade financeira enquadrada como governo ou órgão público que, nos termos da lei do país, implementa políticas industriais do Governo da China. Tal contribuição confere benefício às empresas alcançadas pelo programa em questão, já que o custo de financiamento de tais empresas é inferior ao que estas teriam que incorrer caso obtivessem recursos a taxa de juros comerciais normais</p><p>293. Tendo em vista que os indícios apresentados apontam vinculação da concessão da contribuição financeira ao desempenho exportador, configura-se também como subsídio proibido, logo presumidamente específico, nos termos do inciso I do art. 13o do Regulamento Brasileiro.</p><p>4.4.4. Programa 4 - Seguro e Garantia de Crédito à Exportação</p><p>4.4.4.1. Das informações apresentadas pela peticionária</p><p>294. As peticionárias indicaram que a China Export &amp; Credit Insurance Corporation (Sinosure) é um órgão governamental público, investido de autoridade governamental, que forneceria seguro de crédito à exportação.</p><p>295. A Sinosure forneceria seguro de crédito à exportação de curto, médio e longo prazo, seguros de investimento e garantias de títulos, entre outros serviços, em uma base concessionária para indústrias incentivadas, que incluem a indústria de cabos de fibras ópticas, conforme publicado pela empresa Jiangsu Zhongtian, que relatou seguro de crédito de exportação no valor de RMB 1.000.000,00 em seu relatório semi anual de 2021. Da mesma forma, a empresa Hengtong, em seu relatório anual de 2020, informou a aquisição de "seguro de exportação" sem divulgar detalhes.</p><p>296. A Sinosure seria 100% de propriedade do Estado chinês, de acordo com a resposta desta corporação ao questionário fornecido na investigação do caso Electric bikes, conduzido pela Comissão Europeia:</p><p>(354) According to Sinosure's reply to the questionnaire, Sinosure is a State-owned policy insurance company established and supported by the State to support the PRC's foreign economic and trade development and cooperation. The company is 100% owned by the State. It has a board of directors and a board of supervisors. The Government has the power to appoint and dismiss the company's senior managers. Based on the reply to the questionnaire, as well as the information provided during the verification visit, the Commission concluded that there is formal indicia of government control with respect to Sinosure.</p><p>297. A Sinosure tem o mandato de promover exportações e investimentos chineses, especialmente as exportações de bens de capital de alta tecnologia ou de alto valor agregado, oferecendo seguro de crédito de exportação contra riscos de não pagamento aos produtores-exportadores chineses, de acordo com as políticas diplomáticas, internacionais, industriais, fiscais e financeiras do governo chinês.</p><p>298. As peticionárias indicaram que as seguintes medidas seriam relevantes para a implementação de programas de subsídios fornecidos pela Sinosure:</p><p>a) Aviso sobre a Implementação da Estratégia de Promoção do Comércio através da Ciência e Tecnologia por Meio da Utilização do Seguro de Crédito à Exportação (Shang JiFa [2004] nº 368) (Aviso 368);</p><p>b) Aviso sobre Cultivo e Desenvolvimento do Conselho Estadual de Aceleração das Indústrias Emergentes de Decisão Estratégica (GuoFa [2010] nº 32 de 18 de outubro de 2010), emitido pelo Conselho de Estado e suas Diretrizes de Implementação (GuoFa [2011] nº 310 de 21 de outubro de 2011); e</p><p>c) Aviso sobre a emissão da edição de 2006 do Catálogo de Exportação de Produtos de Alta Tecnologia da China nº 16 do Departamento Nacional de Ciência e Tecnologia (2006).</p><p>299. A Sinosure fornece seguro de crédito à exportação em termos preferenciais aos produtores/exportadores chineses de acordo com o referido Aviso 368, emitido em conjunto pelo Ministério do Comércio da República Popular da China e Sinosure. O seguro de crédito de exportação é fornecido pela Sinosure para empresas que fabricam e exportam produtos listados como produto de alta tecnologia, em linha com o também referido China High-tech Products Export Catalogue.</p><p>300. Cabos de fibra óptica, fibras ópticas e equipamentos de transmissão de fibra óptica estão incluídos na edição de 2006 deste Catálogo de Exportação e, portanto, podem desfrutar de políticas preferenciais concedidas pelo Estado para a exportação de produtos de alta tecnologia. Considerando as medidas acima, a Sinosure fornece produtos de alta e nova tecnologia, incluindo produtos de informação e comunicações, com suporte abrangente em termos de subscrição, aprovação limitada, velocidade de processamento de sinistros e flexibilidade de taxas.</p><p>301. As peticionárias indicaram ainda que um estudo da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE) mostra que 21% do total do seguro de crédito à exportação concedido pela Sinosure teria sido recebido pela indústria chinesa de alta tecnologia (incluindo o setor de cabos de fibra ótica). Além disso, indicaram que o relatório anual da Sinosure de 2019 confirmaria que a Sinosure teria apoiado o desenvolvimento constante das principais indústrias e acelerado o crescimento de indústrias emergentes estratégicas. Ademais, indicaram ainda que o relatório anual 2020 da Sinosure também confirmaria que a Sinosure tem efetivamente protegido as exportações para mercados-chave e comércio em indústrias-chave. A Comissão Europeia, em sua investigação sobre cabos de fibras ópticas, por exemplo, teria confirmado que os produtores chineses tinham contratos de seguro de exportação pendentes com Sinosure.</p><p>302. Segundo as peticionárias, a Sinosure atuaria como um órgão público ao fornecer subsídios específicos no âmbito do programa de seguro de exportação. Os produtores de cabos de fibra óptica chineses obteriam um benefício porque o seguro seria fornecido a taxas abaixo da taxa mínima necessária para a Sinosure cobrir seus custos operacionais. A Sinosure deveria cobrar um prêmio de 0,22% para cobrir o custo das reivindicações, mas os produtores de cabos de fibra ótica pagam um prêmio muito menor.</p><p>303. As peticionárias entendem que um benefício conferido deve ser calculado com base na diferença entre o valor que a empresa realmente pagou como prêmio de seguro e o valor que deveria ter sido pago aplicando a taxa de prêmio de referência externa.</p><p>304. Como a Sinosure deteria posição de mercado predominante na China, não seria possível encontrar prêmio de seguro doméstico baseado no mercado por uma instituição comparável.</p><p>305. Neste sentido, as peticionárias apontaram que a Comissão Europeia utilizou "the most appropriate external benchmark, for which information was readily available, i.e. the premium rates applied by the Export-Import Bank of the United States of America to non-financial institutions for exports to OECD countries".</p><p>306. Tendo em vista o exposto e considerando que cabos de fibra óptica são uma indústria incentivada, seria provável que vários produtores chineses de cabos de fibra óptica se beneficiem de seguros e garantias preferenciais de crédito à exportação que constituem subsídios acionáveis, na opinião das peticionárias.</p><p>4.4.4.2. Da conclusão acerca do Programa 4 - Seguro e Garantia de Crédito à Exportação para fins de início de investigação</p><p>307. A partir da análise dos argumentos e da documentação juntada à petição, concluiu-se, para fins de início de investigação, haver indícios de concessão de seguros e garantias ligados a vendas ao exterior. Tais incentivos se configuram em subsídio já que envolve contribuição financeira por governo ou órgão público, nos termos da alínea "a" do inciso I do art. 9º do Decreto nº 10.839, de 2021, na forma de transferência direta de fundos, ou potenciais transferências de fundos e obrigações, que conferem benefício às empresas alcançadas pelo programa em questão, uma vez que o custo de financiamento de tais empresas é inferior ao que estas teriam que incorrer caso obtivessem recursos a taxa de juros comerciais normais.</p><p>308. Cabe ressaltar que, conforme apresentado pelas peticionárias e apurado pelo DECOM, há indícios de que a Sinosure é um órgão público, investido de autoridade governamental, o que será mais bem averiguado durante a investigação</p><p>China Export &amp; Credit Insurance Corporation (hereinafter referred to as "SINOSURE") is a state-funded and policy-oriented insurance company established and supported by the state to promote China's foreign economic and trade development and cooperation. As an independent legal person, SINOSURE was officially launched and put into operation on December 18, 2001, whose service network now covers the whole country.</p><p>309. Tendo em vista que os indícios apresentados apontam vinculação da concessão da contribuição financeira ao desempenho exportador, configura-se também como subsídio proibido, logo presumidamente específico, nos termos do inciso I do art. 13o do Regulamento Brasileiro.</p><p>4.5. Programas Fiscais</p><p>4.5.1. Programa 5 - Imposto de renda empresarial para empresas de alta e nova tecnologia</p><p>4.5.1.1. Das informações apresentadas pela peticionária</p><p>310. Segundo as peticionárias, durante o período de investigação os produtores chineses de cabos de fibra óptica teriam obtido benefícios sob o regime tributário disponível para Empresas de Alta e Nova Tecnologia (HNTE). O Artigo 28 da Lei da República Popular da China sobre Imposto de Renda de Pessoa Jurídica (Lei do EIT) estabelece que empresas classificadas como empresa de alta e nova tecnologia se beneficiam de redução da alíquota de imposto de renda de 25% para 15%.</p><p>311. Além do Artigo 28 da Lei de EIT e do Artigo 93 do Regulamento sobre a Implementação do Direito de Imposto de Renda empresarial da China ("Regulamento de Execução do EIT"), as seguintes medidas seriam relevantes para a implementação de privilégios fiscais disponíveis às HNTEs:</p><p>a) Circular do Ministério da Ciência e Tecnologia, Ministério da Fazenda e Administração Estadual de Tributação na revisão e emissão de "Medidas Administrativas para o Reconhecimento de Empresas de Alta Tecnologia", G.K.F.H. [2016] Nº 32;</p><p>b) Notificação do Ministério da Ciência e Tecnologia, Ministério da Fazenda e Administração Estadual de Tributação sobre "Revisão, Impressão e Emissão da Orientação para a Gestão de Reconhecimento de Empresas de Alta e Nova Tecnologia", G.K.F.H. [2016] Nº 195;</p><p>c) Anúncio [2017] Nº 24 da Administração Estadual de Tributação sobre a "Aplicação de Políticas Preferenciais de Imposto de Renda para Empresas de Alta Tecnologia";</p><p>d) "Diretrizes das mais recentes áreas prioritárias de desenvolvimento das Indústrias de Alta Tecnologia (Guidelines of the Latest Key Priority Developmental Areas in the High Technology Industries)" [2011], emitidas pelo NDRC, pelo Ministério da Ciência e Tecnologia, pelo Ministério do Comércio e pelo Escritório Nacional de Propriedade Intelectual;</p><p>e) Catálogo de Campos de Alta Tecnologia de Alta Tecnologia de 2016 Apoiados pelo Estado; e</p><p>f) Anúncio do Ministério da Fazenda e da Administração de Tributos [2019] Nº 68.</p><p>312. O programa relativo ao imposto de renda aplicar-se-ia a empresas identificadas como Empresas de Alta e Nova Tecnologia que se qualificam para o suporte do Estado.</p><p>313. Segundo as peticionárias, os critérios de elegibilidade que uma empresa deve atender para receber um certificado de Empresa de Alta e Nova Tecnologia, estabelecida nas Medidas Administrativas para o Reconhecimento de Empresas de Alta Tecnologia, seriam os seguintes:</p><p>a) a empresa deve ser registrada na China (excluindo Hong Kong, Macau e Taiwan), e deve possuir direitos de propriedade intelectual relativos à tecnologia central de seu principal produto;</p><p>b) os produtos devem se enquadrar nas áreas estipuladas como campo de alta e nova tecnologia apoiados pelo Estado;</p><p>c) o pessoal científico e técnico com formação universitária ou de alta qualificação deve representar mais de 30% do total de funcionários no mesmo ano, dos quais o pessoal de pesquisa e desenvolvimento deve representar mais de 10% do total de funcionários na empresa; e</p><p>d) o empreendimento deve continuar realizando atividades de P&amp;D e ter feito isso nos três anos fiscais mais recentes; e</p><p>e) a razão entre os custos totais de P&amp;D e a receita total de vendas deve atender aos limites estabelecidos na legislação.</p><p>314. O programa seria administrado pela Secretaria Nacional de Impostos do Governo da China e concedido para empresas que se beneficiam de dedução pré-tributária ponderada das despesas com pesquisa corporativa e desenvolvimento em áreas de alta tecnologia, consideradas prioritárias para o governo chinês.</p><p>315. Se uma empresa cumprir os critérios acima mencionados, ela poderá enviar seu formulário de solicitação para ser classificada como HNTE à autoridade relevante. Após o recebimento do requerimento, a Administração Estadual de Tributação da República Popular da China avaliaria a aplicação e classificaria a empresa com base na tabela a seguir:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Índice</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pontuação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direitos intelectuais fundamentais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Realizações científicas e tecnológicas e capacidade de transformação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Organização de P&amp;D e nível de gestão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicadores de crescimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>