<xml><article id="32416190" name="PORTARIA MCOM NA 9606" idOficio="9634267" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20652283">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.606, DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Delega competência ao Secretário de Comunicação Social Eletrônica para aprovação e celebração do termo de parcelamento previsto no art. 97, Capítulo IV, Livro IX, da Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 28 de março de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.606, DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Secretário de Comunicação Social Eletrônica para aprovação e celebração do termo de parcelamento previsto no art. 97, Capítulo IV, Livro IX, da Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 28 de março de 2023.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto nos arts. 12 a 14 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, e no Processo Administrativo nº 53115.013507/2023-05, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada competência ao Secretário de Comunicação Social Eletrônica deste Ministério e, em seus impedimentos eventuais, ao respectivo substituto, para, observadas as normas em vigor aplicáveis, praticar os seguintes atos:</p><p>I - deferir o pedido de parcelamento previsto no art. 97 do Capítulo IV, do Livro IX, da Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 28 de março de 2023; e</p><p>II - celebrar o termo de parcelamento administrativo previsto no art. 97, § 1º, do Capítulo IV, do Livro IX, da Portaria de Consolidação GM/MCOM nº 9.018, de 28 de março de 2023.</p><p>Art. 2º Os atos praticados por delegação de competência deverão indicar esta situação nos seus fundamentos, nos termos do § 3º, do art. 14 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>