<xml><article id="32812063" name="PORT 3454 de 28 de junho 2023" idOficio="9684038" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00049:00008:00088:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes/Superintendência Regional no Amazonas e Roraima" artSize="12" artNotes="" numberPage="338" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=338" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20721540">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 3.454, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 3.454, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE REGIONAL DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES - DNIT NO ESTADO DO AMAZONAS, no uso das atribuições que lhe foram subdelegadas pelo Diretor Geral do DNIT, conforme o Art. 144, Inciso XXIV, do Regimento Interno do DNIT, aprovado pela Resolução nº 39/2020, de 17/11/2020; conforme a delegação de competência disposta no Inciso IV do Artigo 1º da Portaria de Delegação de Competência n.º 4.102 de 12/07/2022, publicada no D.O.U. de 14/07/2022, Seção 1, nº 132, p. 112/113 (SEI nº 12689228); e conforme a Resolução nº 20/2021, de 06/12/2021, e o seu Anexo - Guia de Contratações Emergenciais, publicados no Boletim Administrativo nº 238, de 20/12/2021 (SEI nº 14821428 e 14821429, respectivamente), da Diretoria Geral do DNIT, que versam sobre a contratação de obra de caráter emergencial, por dispensa de licitação, conforme os casos enquadrados no no artigo 75 Inciso VIII da Lei nº 14.133, de 1º de abril de 2021, resolve:</p><p>Ratificar a DECLARAÇÃO DA SITUAÇÃO DE EMERGÊNCIA CET - AM (SEI nº 14902899) existente na rodovia BR-319/AM, entre os km 20 e km 114, no município de Careiro da Várzea, em razão de erosões que causaram o desmoronamento de parte da pista de rolamento e a interrupção parcial do tráfego, nos termos do que constam no Processo nº 50601.001119/2023-01.</p><p class="assina">LUCIANO MOREIRA DE SOUZA FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>