<xml><article id="32710322" name="Res_Desp_1.943 a 1.951_2023_SFT(" idOficio="9671454" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="22/06/2023" artClass="00034:00043:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="291" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=291" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20704157">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 21 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 21 de junho de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 22 de junho de 2023.</p><p>Nº 1.943 Processo nº: 48500.000481/2022-62. Interessados: Assuruá 5 VI Energia S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Assuruá 5 VI. Unidades Geradoras: UG1 a UG3, de 5.800,00 kW cada. Localização: Município de Gentio do Ouro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 1. 944 Processo nº: 48500.002678/2020-74. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó IV S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó IV. Unidades Geradoras: UG1, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 1. 945 Processo nº: 48500.000468/2020-41. Interessados: Vale S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV AC XXI. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 4.937,00 kW cada. Localização: Município de Jaíba, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 1. 946 Processo nº: 48500.004361/2020-72. Interessados: Ventos de São Lucio I Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 14. Unidades Geradoras: UG14, de 4.500,00 kW. Localização: Município de Caiçara do Rio do Vento, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1. 947 Processo nº: 48500.006455/2020-86. Interessados: Ventos de Santa Tereza 01 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Cajuína A1 (Antiga Ventos de Santa Tereza 01). Unidades Geradoras: UG4, de 5.700,00 kW. Localização: Município de Pedro Avelino, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1. 948 Processo nº: 48500.002705/2021-90. Interessados: Eólica Santo Agostinho 17 S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Santo Agostinho 17. Unidades Geradoras: UG7, de 6.200,00 kW. Localização: Município de Pedro Avelino, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 1. 949 Processo nº: 48500.005809/2017-70. Interessados: Lasa Lago Azul S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UTE Lago Azul. Unidades Geradoras: UG1, de 14.520,00 kW, e UG2, de 7.180,00 kW. Localização: Município de Ipameri, no estado de Goiás.</p><p>Nº 1. 950 Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: M D Móveis Ltda. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Madesa. Unidades Geradoras: UG1, de 300,00 kW. Localização: Município de Bom Princípio, no estado de Rio Grande do Sul.</p><p>Nº 1. 951 Processo nº: 48500.004364/2020-14. Interessados: Ventos de São Ludgero Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 13. Unidades Geradoras: UG1 a UG7, de 4.300,00 kW cada, UG8 a UG11, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GIÁCOMO FRANCISCO BASSI ALMEIDA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>