<xml><article id="32778625" name="PORTARIA N 275 ENFERMAGEM" idOficio="9680047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00025:00086:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716181">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 275, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Enfermagem, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 275, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre diretrizes de prova e componente específico da área de Enfermagem, no âmbito do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade), edição 2023.</p><p>O PRESIDENTE SUBSTITUTO DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA (INEP), no uso das atribuições que lhe confere o Decreto n. 11.204, de 21 de setembro de 2022, e, tendo em vista o disposto nas Leis n. 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e n. 10.861, de 14 de abril de 2004, e na Portaria Normativa MEC n. 840, de 24 de agosto de 2018; na Portaria MEC n. 124, de 31 de janeiro de 2023; e Portarias Inep n. 90, de 17 de fevereiro de 2023; n. 91, de 17 de fevereiro de 2023; n. 106, de 06 de março de 2023; n. 138, de 30 de março de 2023; e n. 166, de 18 de abril de 2023; e o disposto no processo SEI n. 23036.005577/2023-09, resolve:</p><p>Art. 1. <sup>o</sup> O Exame Nacional de Desempenho de Estudantes (Enade), parte integrante do Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes), tem por objetivo geral avaliar o desempenho dos estudantes em relação aos conteúdos programáticos previstos nas diretrizes curriculares, às habilidades e competências para atuação profissional e aos conhecimentos sobre a realidade brasileira e mundial, bem como em relação a outras áreas de conhecimento.</p><p>Art. 2. <sup>o</sup> A prova do Enade será constituída pelo componente de Formação Geral, comum a todas as áreas, e pelo componente específico de cada área.</p><p>§ 1. <sup>o</sup> O(a) estudante concluinte terá 4 (quatro) horas para resolver as questões de Formação Geral e do componente específico.</p><p>§ 2. <sup>o</sup> A prova do Enade terá, no componente de Formação Geral, 10 (dez) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 9 (nove) de múltipla escolha, e, no componente específico da Área de Enfermagem, 30 (trinta) questões, sendo 1 (uma) discursiva e 29 (vinte e nove) de múltipla escolha, envolvendo situações-problema e estudos de caso em ambos os componentes.</p><p>Art. 3. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Enfermagem, terá como subsídio as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) dos Cursos de Graduação em Enfermagem, a Resolução CNE/CES n. 3, de 7 de novembro de 2001, as normativas associadas às DCNs e a legislação profissional.</p><p>Art. 4. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Enfermagem, tomará como referencial do(a) estudante concluinte o seguinte perfil:</p><p>I - Generalista para o exercício da enfermagem em todos os níveis de atenção à saúde;</p><p>II - Ético e humanista para o exercício profissional da enfermagem;</p><p>III - Crítico, reﬂexivo e propositivo, com base técnica e científica, para o exercício profissional da enfermagem;</p><p>IV - Promotor do cuidado de enfermagem à saúde integral do ser humano em suas dimensões biopsicossociais, com responsabilidade social e com compromisso com a cidadania;</p><p>V - Gestor e empreendedor do cuidado de enfermagem e dos sistemas de saúde;</p><p>VI - Educador em saúde, com foco na educação permanente e na formação de recursos humanos.</p><p>Art. 5. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Enfermagem, avaliará se o(a) estudante concluinte desenvolveu, no processo de formação, competências para:</p><p>I - Intervir no processo saúde-doença em todo o ciclo vital, considerando os determinantes biológicos, ecológicos, sociais, culturais, econômicos e políticos;</p><p>II - Desenvolver ações, considerando as especificidades regionais e o perfil epidemiológico de saúde relacionados à promoção, à prevenção, à proteção, ao tratamento e à reabilitação em saúde do indivíduo, da família, do grupo e da comunidade;</p><p>III - Prestar cuidado de enfermagem em conformidade com a legislação vigente relacionada ao processo de trabalho, aos princípios, às diretrizes e às políticas do Sistema Único de Saúde (SUS);</p><p>IV - Exercer a enfermagem sob os princípios éticos, legais, sociais e humanísticos da profissão;</p><p>V - Analisar aspectos sociais, históricos e epidemiológicos dos indivíduos, das famílias e das comunidades, relacionando-os ao processo de trabalho da enfermagem, à sociedade, ao Estado e às políticas de saúde;</p><p>VI - Utilizar as tecnologias do cuidado, da informação e da comunicação em saúde, para o exercício da Enfermagem;</p><p>VII - Desenvolver o cuidado de enfermagem pautado nos programas de assistência integral à saúde do indivíduo e da população, considerando suas diversidades e vulnerabilidades;</p><p>VIII - Desenvolver e coordenar o processo de enfermagem na atenção às necessidades apresentadas pelo indivíduo, pela família e pelos diferentes grupos da comunidade;</p><p>IX - Atuar no processo de gestão e de melhoria assistencial, considerando a qualidade do cuidado, a segurança do paciente e do trabalhador de saúde, a liderança, a tomada de decisão e o trabalho em equipe;</p><p>X - Promover ações de educação em saúde e em educação permanente;</p><p>XI - Desenvolver, aplicar pesquisas e outras formas de produção de conhecimento que objetivem a qualificação da prática profissional.</p><p>Art. 6. <sup>o</sup> A prova do Enade, no componente específico da área de Enfermagem, tomará como referencial os conteúdos que contemplam:</p><p>I - Aspectos morfofisiológicos do ser humano;</p><p>II - Determinantes e condicionantes de saúde nos níveis individual e coletivo;</p><p>III - Indicadores de saúde;</p><p>IV - Epidemiologia em saúde;</p><p>V - Sistemas de informação em saúde e em comunicação em saúde;</p><p>VI - Diagnóstico situacional e territorialização;</p><p>VII - Saúde ambiental e vigilância em saúde;</p><p>VIII - Bioética e dilemas éticos;</p><p>IX - História da enfermagem e legislação;</p><p>X - Semiologia esemiotécnica no ciclo vital e biossegurança;</p><p>XI - Processo de enfermagem;</p><p>XII - Qualidade do cuidado e segurança do paciente;</p><p>XIII - Tecnologias do cuidado;</p><p>XIV - Atenção integral à saúde do indivíduo e das populações;</p><p>XV - Saúde mental e atenção psicossocial;</p><p>XVI - Cuidados paliativos;</p><p>XVII - Cuidados de enfermagem ao paciente clínico, cirúrgico e crítico;</p><p>XVIII - Cuidados de enfermagem em situações de urgência e emergência;</p><p>XIX - SUS: políticas de saúde e redes de atenção;</p><p>XX - Gestão dos serviços e sistemas de saúde;</p><p>XXI - Educação, pesquisa em saúde e enfermagem.</p><p>Art. 7. <sup>o</sup> As diretrizes para o componente de Formação Geral do Enade são publicadas em portaria específica.</p><p>Art. 8. <sup>o</sup> As presentes diretrizes serão aplicadas ao Enade a partir da edição de 2023, podendo ser revisadas a cada novo ciclo, caso haja alterações nos instrumentos legais pertinentes ou nas DCNs.</p><p>Art. 9. <sup>o</sup> Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO MORENO SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>