<xml><article id="32655994" name="Ata 18 - 1C_1" idOficio="9663469" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/06/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20692911">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 18, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 18, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 1ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença dos Ministros Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus; do Ministro-Substituto Weder de Oliveira; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>Ausente o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, justificadamente.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 17, referente à sessão realizada em 6 de junho de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-029.539/2017-0, cujo Relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>TC-021.063/2022-2, cujo Relator é o Ministro Jorge Oliveira;</p><p>TC-039.197/2020-4, cujo Relator é o Ministro Jhonatan de Jesus;</p><p>TC-001.154/2022-2, TC-002.460/2018-1, TC-002.768/2023-2, TC-005.477/2022-0, TC-005.647/2023-1, TC-007.430/2023-0, TC-007.436/2022-0, TC-007.440/2023-5, TC-007.545/2023-1, TC-008.951/2023-3, TC-009.646/2022-1, TC-009.909/2023-0, TC-009.946/2023-3, TC-009.997/2023-7, TC-010.019/2023-5, TC-010.023/2023-2, TC-010.057/2023-4, TC-010.090/2023-1, TC-010.121/2023-4, TC-010.131/2023-0, TC-010.139/2023-0, TC-010.207/2023-6, TC-010.417/2023-0, TC-010.491/2023-6, TC-010.602/2006-0, TC-010.682/2023-6, TC-010.742/2023-9, TC-010.797/2023-8, TC-010.821/2023-6, TC-010.843/2022-1, TC-010.869/2023-9, TC-010.897/2023-2, TC-010.981/2023-3, TC-011.034/2023-8, TC-011.046/2023-6, TC-011.068/2023-0, TC-011.086/2023-8, TC-011.090/2023-5, TC-011.159/2023-5, TC-011.789/2023-9, TC-011.887/2023-0, TC-011.911/2023-9, TC-012.015/2023-7, TC-012.120/2018-9, TC-014.577/2021-6, TC-019.076/2020-7, TC-021.882/2022-3, TC-027.245/2011-0, TC-029.471/2020-6, TC-029.622/2022-0, TC-029.716/2022-5, TC-031.037/2022-4, TC-031.038/2022-0, TC-033.155/2020-8, TC-037.547/2018-6, TC-039.882/2021-7 e TC-047.712/2020-1, cujo Relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti; e</p><p>TC-028.085/2022-1, cujo Relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 4684 a 4931.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 4621 a 4683, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-005.577/2021-7, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, a Dra. Manuella Barbosa Macola produziu sustentação oral em nome de Jefferson Ferreira de Miranda. Acórdão 4622.</p><p>Na apreciação do processo TC-027.645/2018-5, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, os Drs. Altamiro Thadeu Frontino Sobreiro, Gregorio Ribeiro da Silva e Leonardo da Silva Lopes não compareceram para produzir a sustentação oral que haviam requerido em nome de José Ramos Furtado. Acórdão 4621.</p><p>TRANSFERÊNCIA DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, a apreciação do processo 021.965/2022-6 (Ata nº 7/2023), cujo Relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, foi adiada para a sessão ordinária da Primeira Câmara de 18 de julho de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 28 de março de 2023 pelo Ministro Benjamin Zymler.</p><p>REEXAME DE PROCESSO COM NOVA REDAÇÃO</p><p>Nos termos do 129 do Regimento Interno, o Ministro Jhonatan de Jesus pediu o reexame do processo TC-013.402/2022-6, por ele relatado, para fazer alterações na redação do acórdão. A Primeira Câmara aprovou, por unanimidade, a nova redação apresentada pelo relator.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 4621/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.645/2018-5.</p><p>1.1. Apenso: 021.008/2022-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: José Ramos Furtado (618.449.857-68).</p><p>3.3. Recorrente: José Ramos Furtado (618.449.857-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Iúna - ES.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Leonardo da Silva Lopes (OAB-ES 28.526), Gregório Ribeiro da Silva (OAB-ES 16.046) e outros, representando José Ramos Furtado.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, discutidos e relatados este recurso de reconsideração interposto pelo Sr. José Ramos Furtado contra o Acórdão 1.159/2022-1ª Câmara, prolatado no âmbito de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em face da não comprovação da regular execução de recursos repassados ao município de Iúna/ES, no exercício de 2011,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração apresentado, com base no art. 285 do Regimento Interno do TCU, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta decisão ao recorrente e ao FNDE.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4621-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4622/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.577/2021-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Aiky Comércio e Distribuição Ltda. (04.848.586/0001-08); Jefferson Ferreira de Miranda (617.679.722-53); Joaquim Ribeiro da Luz (124.446.692-15).</p><p>3.3. Recorrente: Jefferson Ferreira de Miranda (617.679.722-53).</p><p>4. Entidade: Município de Curuçá - PA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé e Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin (manifestação oral).</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: Cássio Barbosa Mácola (OAB-DF 48.798), representando Jefferson Ferreira de Miranda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pelo prefeito de Curuçá/PA, sr. Jefferson Ferreira de Miranda, contra o Acórdão 6.558/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração interposto pelo sr. Jefferson Ferreira de Miranda para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4622-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4623/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.859/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessada: Maria dos Anjos de Souza Silva (448.956.152-00).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar deferida pelo Comando do Exército,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de interesse da sra. Maria dos Anjos de Souza Silva, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à sra. Maria dos Anjos de Souza Silva, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4623-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4624/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.804/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessada: Maria do Céu de Andrade Gomes (024.536.524-94).</p><p>4. Órgão: Comando da Aeronáutica.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar concedida pelo Comando da Aeronáutica,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão de interesse da sra. Maria do Céu de Andrade Gomes, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Aeronáutica que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à sra. Maria do Céu de Andrade Gomes, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4624-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4625/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 001.856/2023-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Militar.</p><p>3. Interessada: Maria da Conceição Ferreira Turcato (214.256.868-85).</p><p>4. Órgão: Comando do Exército.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão militar deferida pelo Comando do Exército,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de interesse da sra. Maria da Conceição Ferreira Turcato, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Comando do Exército que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à sra. Maria da Conceição Ferreira Turcato, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4625-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4626/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.990/2022-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Marcelo Azevedo Coelho (266.318.491-87); Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o subitem 9.3.3 do Acórdão 4.539/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.3.3 do Acórdão 4.539/2022-1ª Câmara:</p><p>"9.2.2. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4626-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4627/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.698/2023-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Cirineu Francisco da Silva (074.843.804-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Rio Grande do Norte.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito da Universidade Federal do Rio Grande do Norte, em favor do Sr. Cirineu Francisco da Silva,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria do Sr. Cirineu Francisco da Silva, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pelo interessado, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Universidade Federal do Rio Grande do Norte que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não o exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que o interessado teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem que a decisão judicial proferida nos autos da Ação Ordinária 0803332-82.2020.4.05.8400 não constitui óbice ao julgamento e tampouco ao cumprimento da determinação para que o órgão jurisdicionado adote as medidas cabíveis com vistas à exclusão do pagamento indevido da rubrica judicial relativamente a horas extras constatado na ficha financeira do interessado, haja vista a ausência de identidade de partes e da causa de pedir deduzida em juízo;</p><p>9.5. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4627-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4628/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 008.897/2023-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria Zaira Turchi (168.012.881-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Goiás.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito da Universidade Federal de Goiás, em favor da Sra. Maria Zaira Turchi,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria da Sra. Maria Zaira Turchi, recusando seu registro;</p><p>9.2. determinar à Universidade Federal de Goiás que:</p><p>9.2.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.2.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.2.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.2.4. mediante prévia instauração de processo administrativo, assegurando-se à interessada o exercício do direito ao contraditório e à ampla defesa, proceda à reposição ao Erário dos valores recebidos indevidamente pela ex-servidora em decorrência da violação do regime de dedicação exclusiva previsto em lei;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4628-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4629/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 008.899/2023-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Maria Imaculada Muniz Barboza Junqueira (980.305.408-25).</p><p>4. Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pela Fundação Universidade de Brasília,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de interesse da sra. Maria Imaculada Muniz Barboza Junqueira, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas a título de anuênios, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. corrija o percentual de anuênios atribuído à interessada, excluindo, para tanto, o período trabalhado no âmbito do Governo de Distrito Federal e os períodos descontínuos de trabalho prestados à administração federal;</p><p>9.3.3. corrija o valor da rubrica "10289 DECISAO JUDICIAL N TRAN JUG AP", alusiva à URP de fevereiro de 1989, paga à sra. Maria Imaculada Muniz Barboza Junqueira, restabelecendo aquele verificado em novembro de 2006, mês em que proferida a decisão liminar que assegurou sua irredutibilidade;</p><p>9.3.4. emita novo ato de aposentadoria para a sra. Maria Imaculada Muniz Barboza Junqueira, com os ajustes indicados nos itens 9.3.2 e 9.3.3, acima, submetendo-o, na forma regulamentar, ao exame desta Corte;</p><p>9.3.5. acompanhe a tramitação do Mandado de Segurança 26156, em curso no Supremo Tribunal Federal, e, uma vez desconstituída a liminar que assegura, presentemente, a manutenção da URP de fevereiro de 1989 na remuneração da interessada, promova a imediata supressão da parcela e proceda à restituição dos valores pagos a esse título desde a impetração da ação, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990, salvo expressa disposição judicial em sentido diverso;</p><p>9.3.6. dê ciência desta deliberação à sra. Maria Imaculada Muniz Barboza Junqueira, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.7. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4629-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4630/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.101/2023-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Walter de Souza dos Santos (162.705.415-49).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de interesse do sr. Walter de Souza dos Santos, recusando seu registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região que dê ciência desta deliberação ao interessado;</p><p>9.3. esclarecer à unidade de origem que, a despeito da negativa de registro da aposentadoria do interessado, motivada pela incorporação - assentada em decisão administrativa - de "quintos/décimos" de funções comissionadas após a edição da Lei 9.624/1998 (já transformados em parcela compensatória), os efeitos do título de inatividade poderão subsistir, nos termos estabelecidos pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, até a completa absorção da vantagem, momento em que novo ato deverá ser encaminhado a esta Corte de Contas para o competente registro.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4630-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4631/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.110/2023-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria Alexandra Militão Rodrigues (416.407.211-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade de Brasília.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito da Fundação Universidade de Brasília, em favor da Sra. Maria Alexandra Militão Rodrigues,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal, 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei nº 8.443/92 e 262, § 2º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da Sra. Maria Alexandra Militão Rodrigues, negando-lhe o correspondente registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Fundação Universidade de Brasília que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte, haja vista a ilegalidade no pagamento dos anuênios;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. proceda à correção, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, da rubrica "10289 DECISAO JUDICIAL N TRAN JUG AP", alusiva à URP de fevereiro de 1989, paga à interessada, restabelecendo o seu valor àquele verificado em novembro de 2006, mês em que foi proferida a decisão liminar que assegurou sua irredutibilidade;</p><p>9.3.4. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à Fundação Universidade de Brasília que, no presente caso, a suspensão dos pagamentos decorrentes da rubrica judicial e a emissão de novo título de inatividade para a interessada ficam condicionadas à eventual desconstituição da decisão liminar proferida pela Exma. Sra. Ministra Cármen Lúcia, do Supremo Tribunal Federal, no Mandado de Segurança 26.156/DF, impetrado pelo Sindicato Nacional dos Docentes das Instituições de Ensino Superior (ANDES), hipótese em que também deverá ser providenciada a restituição dos valores pagos indevidamente à interessada desde a impetração da ação, nos termos do art. 46, § 3º, da Lei 8.112/1990, salvo a superveniência de decisão judicial expressa dispondo de forma distinta;</p><p>9.5. encaminhar cópia da presente deliberação à Consultoria Jurídica deste Tribunal (Conjur) e ao Departamento de Assuntos Extrajudiciais da Advocacia-Geral da União, a fim de que sejam adotadas as providências judiciais cabíveis em relação à medida liminar proferida nos autos do MS 26.156/DF, considerando-se a jurisprudência superveniente do Supremo Tribunal Federal em sentido contrário ao da decisão monocrática ainda em vigor, havendo, inclusive, julgamento transitado em julgado proferido em repercussão geral;</p><p>9.6. no intuito de subsidiar a atuação da Conjur e do Departamento de Assuntos Extrajudiciais da Advocacia-Geral da União, determino à AudPessoal que efetue o cálculo dos valores pagos anualmente pelo órgão jurisdicionado exclusivamente em decorrência da medida liminar deferida no MS 26.156/DF, impetrado pelo Sindicato Nacional dos Docentes das Instituições de Ensino Superior (ANDES).</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4631-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4632/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.118/2023-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Francisco de Assis Gonçalves da Silva (106.570.292-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Ministério da Saúde, em favor do Sr. Francisco de Assis Gonçalves da Silva,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato inicial de aposentadoria emitido em favor do Sr. Francisco de Assis Gonçalves da Silva, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Ministério da Saúde que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não o exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que o interessado teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4632-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4633/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.140/2023-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Iran Roseo dos Santos (220.640.282-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 14ª Região/AC e RO.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de aposentadoria emitido, no âmbito do Tribunal Regional do Trabalho da 14ª Região/AC e RO, em favor do Sr. Iran Roseo dos Santos,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria do Sr. Iran Roseo dos Santos, recusando seu registro;</p><p>9.2. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 14ª Região/AC e RO que:</p><p>9.2.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.2.2. dê ciência desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não o exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.2.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que o interessado teve ciência desta deliberação;</p><p>9.2.4. mediante prévia instauração de processo administrativo, assegurando-se ao interessado o exercício do direito ao contraditório e à ampla defesa, proceda à reposição ao Erário dos valores recebidos indevidamente em decorrência da não absorção da "parcela compensatória" pelo reajuste concedido por meio da Lei 14.523/2023, que reajustou a remuneração das carreiras dos servidores dos quadros de pessoal do Poder Judiciário da União em 6% (seis por cento) a partir de fevereiro de 2023, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990;</p><p>9.3. à AudPessoal, para que identifique e promova a audiência do gestor de pessoal do órgão jurisdicionado, para que, no prazo de 15 (quinze) dias, apresente suas razões de justificativa para o descumprimento do que restou decidido no RE 638.115/CE, que estabeleceu que, caso a incorporação irregular estivesse assentada em decisão administrativa do órgão jurisdicionado ou em decisão judicial sem trânsito em julgado, o pagamento da parcela estaria assegurado "até sua absorção integral por quaisquer reajustes futuros concedidos aos servidores"; e</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4633-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4634/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.756/2014-0.</p><p>1.1. Apenso: 015.307/2013-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Saúde.</p><p>3.2. Responsáveis: Antonio Carlos Pereira (400.076.697-04); Flávio Adolpho Silveira (110.001.987-15); Francisco Xavier Dourado Fialho de Oliveira (369.923.217-49); Gilson Max Freitas de Araujo (719.146.767-34); Luana Camargo da Silva (108.942.787-54); Lucia Bensiman da Silva (718.747.047-91); Luis Carlos Alves (079.100.897-59); Luis Carlos Moreno de Andrade (962.277.377-04); Luiz Claudio Roberto Alves (014.210.377-26); Manoel Vieira Peixoto Junior (682.827.887-91); Nova Rio Serviços Gerais Ltda (29.212.545/0001-43); Walter Fernandes Filho (330.211.987-91); Walter José Guimarães Cavalieri (633.177.887-04).</p><p>3.3. Recorrente: Nova Rio Serviços Gerais Ltda (29.212.545/0001-43).</p><p>4. Órgão/Entidade: Hospital Federal de Bonsucesso.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Patricia Vairão Carelli Vieira (OAB-RJ 69.386), representando Lucia Bensiman da Silva; Beatriz Therezinha Carvalho Panisset (OAB-RJ 168.145), representando Sandra da Silva Azevedo; Sergio da Silva Pring Junior e Marcus Giovanni Miquiniotti de Salvador, representando Cns Nacional de Serviços Limitada; Tayane Panisset Perrotta (OAB-RJ 206.073), representando Gilson Max Freitas de Araujo; Augusto Cesar Nogueira de Souza (OAB-DF 55.713), Brenda Bezerra da Silva (OAB-DF 64.879) e outros, representando Nova Rio Serviços Gerais Ltda; Catia Semiramis Silveira (OAB-RJ 102.805) e Fernanda Martinho Bonelli (OAB-RJ 131.742), representando Flávio Adolpho Silveira; Ananda Boari Gomes de Oliveira (OAB-SP 314.282), representando Mosca Grupo Nacional de Serviços Ltda.; Roberto Marinho Luiz da Rocha (OAB-RJ 112.248), representando Walter José Guimarães Cavalieri.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração opostos por Nova Rio Serviços Gerais Ltda. ao Acórdão 1.780/2023-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do Regimento Interno do Tribunal de Contas da União (RITCU), conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à embargante e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4634-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4635/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 010.867/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessadas: Auditoria do Senado Federal; Maria Selma Alves dos Santos (210.499.391-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o subitem 9.2.2 do Acórdão 7.273/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Senado Federal para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.2.2 do Acórdão 7.273/2022-1ª Câmara:</p><p>"9.2.1. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4635-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4636/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.647/2022-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria Cristina de Castro Amorim (244.479.271-87).</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Órgão: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto contra o Acórdão 7.295/2022-1ª Câmara, por meio do qual foi negado registro à aposentadoria da sra. Maria Cristina de Castro Amorim,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados para, no mérito, dando a ele parcial provimento, determinar ao órgão de pessoal da Casa Legislativa que:</p><p>9.1.1. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes indevidamente aplicados sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, associados às Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4636-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4637/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 012.900/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessadas: Auditoria do Senado Federal; Maria da Conceição Alves Batista (114.374.131-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Talitha Grazielle Silva Kitamura (OAB-DF 31.258), representando Maria da Conceição Alves Batista.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedidos de reexame interpostos pelo Senado Federal e pela Sra. Maria da Conceição Alves Batista contra os subitens 9.2.1 e 9.2.2 do Acórdão 4.575/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos pedidos de reexame interpostos pelo Senado Federal e pela Sra. Maria da Conceição Alves Batista para, no mérito, dar-lhes parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.2.1 do Acórdão 4.575/2022-1ª Câmara:</p><p>"9.2.1. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4637-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4638/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 017.251/2016-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recursos de reconsideração (tomada de contas especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Andrea Lanna Pereira da Silva (044.281.056-30); Fernando Villar Paiva (045.128.948-02); Rogerio Anildo Jost (317.640.290-20).</p><p>3.2. Recorrentes: Andrea Lanna Pereira da Silva (044.281.056-30); Fernando Villar Paiva (045.128.948-02); Rogerio Anildo Jost (317.640.290-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério das Relações Exteriores.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal:</p><p>8.1. Luís Antonio Nascimento Curi (OAB-SP 123.479) e Aurélio Cechelero Couto (OAB-SP 195.283), representando Fernando Villar Paiva e Rogerio Anildo Jost;</p><p>8.2. Carlos Gusmão Tápia (OAB-DF 38.630), representando Andrea Lanna Pereira da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 2.113/2022-1ª Câmara, proferido em tomada de contas especial,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes recursos de reconsideração interpostos pelos srs. Andrea Lanna Pereira da Silva, Fernando Villar Paiva e Rogerio Anildo Jost, nos termos dos artigos 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, para, no mérito, negar-lhes provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à Procuradoria da República no Distrito Federal.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4638-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4639/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.134/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em processo de Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Auditoria do Senado Federal; Leonidas da Silva Sant'Ana (297.681.011-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Edvaldo Fernandes da Silva (OAB-DF 19.233), representando Senado Federal.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o subitem 9.2.1 do Acórdão 6.557/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Senado Federal para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.2.1 do Acórdão 6.557/2022-1ª Câmara:</p><p>"9.2.1. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4639-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4640/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.245/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Cristina Rocha de Souza Santos (734.640.907-87).</p><p>3.2. Recorrente: Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região/ES (02.488.507/0001-61).</p><p>4. Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 17ª Região/ES.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto pelo TRT/ES contra o Acórdão 9.220/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4640-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4641/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 020.096/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Amauri Ribeiro (006.701.408-99); Confederação Brasileira de Voleibol Para Deficientes (05.634.009/0001-78).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Esporte (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Romulo Augusto Costa Santos (OAB-SE 5.632), representando Confederação Brasileira de Voleibol Para Deficientes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo extinto Ministério da Cidadania, em desfavor de Amaury Ribeiro, ex-Presidente da Confederação Brasileira de Voleibol para Deficientes - (CBVD), no período de 3/5/2009 a 3/5/2017, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos recebidos por força do Termo de Compromisso/SLIE nº 1510912-77,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, em:</p><p>9.1. considerar revel o responsável Amaury Ribeiro, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992, sem prejuízo de acolher parcialmente as alegações de defesa apresentadas pela responsável Confederação Brasileira de Voleibol para Deficientes (CBVD), promovendo sua exclusão da relação processual, diante dos elementos de convicção até aqui obtidos pelo Tribunal;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma lei, as contas do responsável Amaury Ribeiro, condenando-o ao pagamento da importância a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculada a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p>Débitos relacionados somente ao responsável Amaury Ribeiro (CPF: 006.701.408-99):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p> <u>Data de ocorrência</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> <u>Valor histórico (R$)</u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/4/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230.983,97</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230.983,97</p></td></tr></table><p></p><p>Valor atualizado do débito (com juros) em 15/3/2023: R$ 351.772,90.</p><p>9.3. aplicar ao responsável Amaury Ribeiro, individualmente, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no montante de R$ 75.000,00 (setenta e cinco mil reais) fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º do Regimento Interno do Tribunal, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas, incidindo, sobre cada uma delas, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do §2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. enviar cópia desta decisão, acompanhada do relatório e do voto que a fundamentam:</p><p>9.6.1. à Procuradoria da República no Estado do Sergipe, nos termos do §3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o §7º do art. 209 do Regimento Interno do Tribunal, para adoção das medidas que entender cabíveis; e</p><p>9.6.2. ao Ministério do Esporte e aos responsáveis, para ciência.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4641-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4642/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.052/2019-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsável: Maria Rita Fonseca Lino de Souza (060.534.106-08).</p><p>3.2. Recorrente: Maria Rita Fonseca Lino de Souza (060.534.106-08).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Ministério do Turismo; Secretaria Especial de Cultura (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Maria da Penha Fonseca Lino de Souza (OAB-MG 41.789), representando Maria Rita Fonseca Lino de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este recurso de reconsideração interposto por Maria Rita Fonseca Lino de Souza contra o Acórdão 7.603/2021-1ª Câmara, prolatado no âmbito de tomada de contas especial instaurada pela extinta Secretaria Especial da Cultura em face da não comprovação da boa e regular execução de recursos repassados para o projeto "Acordes", mediante incentivo fiscal da Lei Rouanet,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração apresentado, com base no art. 285 do Regimento Interno do Tribunal, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. informar ao recorrente e demais interessados o teor desta decisão.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4642-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4643/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.341/2021-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessadas: Giselda de Carvalho Alminta (144.173.161-04); Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o subitem 9.3.3 do Acórdão 64/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.3.3 do Acórdão 64/2022-1ª Câmara:</p><p>"9.3.3. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4643-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4644/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.632/2021-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Silvana Maria Mendes Martins (223.702.261-53).</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Órgão: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto contra o Acórdão 1.028/2022-1ª Câmara, por meio do qual foi negado registro à aposentadoria da sra. Silvana Maria Mendes Martins,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados para, no mérito, dando a ele parcial provimento, conferir a seguinte redação ao subitem 9.3.2 do acórdão recorrido:</p><p>"9.2.2. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes indevidamente aplicados sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, associados às Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020";</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4644-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4645/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.836/2021-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Auditoria do Senado Federal; Mauro de Paula Falleiros (287.052.031-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o subitem 9.3.4 do Acórdão 3.616/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Senado Federal para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.3.4 do Acórdão 3.616/2022-1ª Câmara:</p><p>"9.3.4. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4645-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4646/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.325/2021-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessadas: Auditoria do Senado Federal; Josane Vitor de Oliveira (300.517.461-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o subitem 9.3.4 do Acórdão 2.855/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Senado Federal para, no mérito, dar-lhe parcial provimento, dando-se a seguinte nova redação ao subitem 9.3.4 do Acórdão 2.855/2022-1ª Câmara:</p><p>"9.3.4. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020;"</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4646-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4647/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 042.345/2021-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Antônio Fernandes Rodrigues Santos (517.176.975-34); Marinez Silva Pereira Lino (361.186.485-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Fabiano Freire Feitosa (OAB-SE 3.173), representando Antônio Fernandes Rodrigues Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas instaurada pela Caixa Econômica Federal, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos do Contrato de Repasse de registro Siafi 734842, firmado entre o Ministério do Turismo e o município de Monte Alegre de Sergipe - SE,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a", "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma lei, as contas do Sr. Antônio Fernandes Rodrigues Santos, condenando-o ao pagamento da importância a seguir especificada, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculada a partir da data discriminada até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p>Débito relacionado ao responsável Antônio Fernandes Rodrigues Santos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1/6/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130.549,56</p></td></tr></table><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19, parágrafo único, e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas da Sra. Marinez Silva Pereira Lino;</p><p>9.3. aplicar ao Sr. Antônio Fernandes Rodrigues Santos multa no valor de R$ 90.000,00 (noventa mil reais), com fulcro no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a presente data até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. aplicar à Sra. Marinez Silva Pereira Lino multa no valor de R$ 23.000,00 (vinte e três mil reais), com fulcro no art. 58, inciso II, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 268 do Regimento Interno do TCU, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a presente data até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da(s) dívida(s) em até 36 parcelas mensais, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.7. dar ciência desta deliberação à Procuradoria da República no Estado de Sergipe, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis; e</p><p>9.8. dar ciência desta deliberação à Caixa Econômica Federal e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4647-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4648/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 043.670/2021-0.</p><p>1.1. Apenso: 008.236/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Aparecida Pires Ianson (069.141.888-82).</p><p>3.2. Recorrente: Aparecida Pires Ianson (069.141.888-82).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (OAB-DF 22.256) e outros, representando Aparecida Pires Ianson.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame, em processo de aposentadoria, interposto pela sra. Aparecida Pires Ianson contra o Acórdão 1.062/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar a ele parcial provimento;</p><p>9.2. considerar ilegal e, excepcionalmente, em conformidade com o art. 7º, inciso II, da Resolução 353/2023, ordenar o registro do ato de aposentadoria da sra. Aparecida Pires Ianson;</p><p>9.3. tornar sem efeito, em consequência, o Acórdão 1.062/2022-1ª Câmara;</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>10. Ata n° 18/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 13/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-4648-18/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>