<xml><article id="32670965" name="DELIBERACAO NA 180" idOficio="9665516" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="20/06/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20695780">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 180, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 180, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no Voto DGS - 042, de 19 de junho de 2023, no que consta da Resolução nº 5.999, de 3 de novembro de 2023 e do Processo nº 50500.007758/2023-19, delibera:</p><p>Art. 1º Aprovar o Termo de Referência de Ambiente Regulatório Experimental (Sandbox Regulatório), a ser celebrado entre a ANTT e a Concessionária Ecovias do Cerrado S/A., com objetivo de implantar teste operacional para a fiscalização e controle de peso de veículos em movimento, por meio de sistema de pesagem de veículos em alta velocidade (High Speed Weigh-in-Motion - HS-WIM), nos trechos das BR-364 e BR-365.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Trabalho especifica ações pertinentes ao teste e constitui parte do Termo de Referência.</p><p>Art. 2º Tendo em vista o caráter experimental, não serão lavradas multas de trânsito nos primeiros três meses de efetiva operação homologada do sistema de pesagem de que trata o Termo de Referência.</p><p>Art. 3º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL VITALE RODRIGUES</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>