<xml><article id="32694574" name="PT SAES NA 502" idOficio="9668528" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="22/06/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="297" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=297" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20700163">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 502, DE 19 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede autorização à equipe de saúde para retirada e transplante de fígado..]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 502, DE 19 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Concede autorização à equipe de saúde para retirada e transplante de fígado..</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei n°9.434, de 4 fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS n°2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS n°4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Nota Técnica n°98/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.076591/2023-11; e</p><p>Considerando a manifestação favorável da respectiva Secretaria Estadual de Saúde/Central Estadual de Transplantes (CET), resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida autorização para realizar retirada e transplante de fígado à equipe de saúde a seguir identificada:</p><p>TRANSPLANTE DE FÍGADO: 24.09</p><p>CEARÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 1 02 23 CE 07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - responsável técnico: Amaury de Castro e Silva Filho, cirurgião geral e do aparelho digestivo, CRM 8969 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - membro: José Huygens Parente Garcia, cirurgião geral, CRM 3791 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - membro: Marcos Aurélio Pessoa Barros, cirurgião geral e cancerologista, CRM 5882 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - membro: Paulo Everton Garcia Costa, cirurgião geral, CRM 5854 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - membro: Elam Vasconcelos de Aquino, cirurgião geral, CRM 10484 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VI - membro: Denissa Ferreira Gomes de Mesquita, cirurgiã geral, CRM 9324 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - membro: Lucio Cortes dos Anjos, gastroenterologista, CRM 7998 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIII - membro: Tarciso Daniel dos Santos da Rocha, gastroenterologista, CRM 7882 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IX - membro: Marcelo Lima Mont'Alverne Rangel, anestesiologista, CRM 6872 - CE;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>X - membro: Daniel Alves Maciel, anestesiologista, CRM 10853 - CE.</p></td></tr></table><p>Art. 2º A autorização concedida por meio desta Portaria - para equipe especializada - terá validade de dois anos, em conformidade com o estabelecido nos §§ 4º, 5º, 6º e 7° do art. 11 do Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>