<xml><article id="32838241" name="PORTARIA SFB N 130" idOficio="9687038" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="30/06/2023" artClass="00033:00052:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Serviço Florestal Brasileiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20725901">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SFB Nº 130, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência ao Coordenador do Laboratório de Produtos Florestais do Serviço Florestal Brasileiro do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima - SFB/MMA, e seu substituto legal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SFB Nº 130, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Coordenador do Laboratório de Produtos Florestais do Serviço Florestal Brasileiro do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima - SFB/MMA, e seu substituto legal.</p><p>O DIRETOR-GERAL DO SERVIÇO FLORESTAL BRASILEIRO DO MINISTÉRIO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA, no uso da competência conferida no inciso I do art. 43 do Decreto nº 11.349, de 01 de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, regulamentado pelo Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, nos arts. 12 e 14 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, na Lei nº 13.844, de 18 de junho de 2019, na Medida Provisória 1.154, de 01 de janeiro de 2023 e art. 13 da Resolução nº 37/2017, resolve:</p><p>Art. 1º Fica delegada competência ao Coordenador do Laboratório de Produtos Florestais do Serviço Florestal Brasileiro - SFB/MMA, e seu substituto legal, para, no âmbito de sua área de atuação:</p><p>I - atuar como o representante legal do Serviço Florestal Brasileiro - SFB, junto à Polícia Federal, exclusivamente para tratar de assuntos cadastrais e de controle de produtos químicos, no que tange ao cadastramento e renovação de Certificado de Registro Cadastral - CRC, Certificado de Licença de Funcionamento - CLF, cadastramento de operadores, habilitação de usuários e todos os demais protocolos necessários para o gerenciamento do Sistema de Produtos Químicos - SIPROQUIM2.</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GARO JOSEPH BATMANIAN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>