<xml><article id="32444373" name="RESO 1527_Altera disposivos das " idOficio="9637925" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/06/2023" artClass="00070:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00003" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Medicina Veterinária" artSize="12" artNotes="" numberPage="305" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=305" editionNumber="106" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20657548">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 1.527, DE 2 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera dispositivos das Resoluções que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 1.527, DE 2 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera dispositivos das Resoluções que especifica.</p><p>O CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA VETERINÁRIA - CFMV, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela alínea "f" do art. 16 da Lei nº 5.517, de 23 de outubro de 1968; considerando a cobrança de receitas do sistema CFMV/CRMV's com base na legislação para tributos federais emanado no §3º do art. 5º, conjugado com a multa de mora do art. 61 e o limite máximo da multa estabelecido no §2º do mesmo artigo, todos da Lei nº 9.430/1996;</p><p>considerando que o limite máximo da multa de mora impacta no prazo para medidas executórias; considerando a jurisprudência dominante nos Tribunais Regionais Federais - TRFs na aplicação do Decreto-Lei nº 1.025/1969, c/c Lei nº 10.522/2002, art. 37-a, no que se refere aos honorários advocatícios ; considerando o deliberado por ocasião da CCCLXX Sessão Plenária Ordinária, realizada nos dias 22 de maio de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º Altera-se a redação do art. 3º e §§ 1º e 2º e art. 4º da RESOLUÇÃO Nº 664, DE 10 DE AGOSTO DE 2000, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 3º O descumprimento do disposto nos artigos 1º e 2º desta Resolução acarretará a incidência de atualização monetária com base nos juros equivalentes à taxa referencial do Sistema Especial de Liquidação e de Custódia - SELIC, a partir do primeiro dia do mês subsequente à data na qual o valor deveria ter sido repassado ao CFMV e um por cento no mês do repasse, acrescido de multa de mora, calculada à taxa de trinta e três centésimos por cento, por dia de atraso, limitada essa multa ao teto de vinte por cento.</p><p>§1º A incidência da atualização monetária e multa de mora iniciar-se-á no dia do crédito ou depósito para repasse e encerrará no dia do efetivo recolhimento, já devidamente corrigido.</p><p>§2º As despesas decorrentes da atualização monetária e multa de mora pelo atraso do repasse devido são de inteira responsabilidade pessoal do Presidente do Conselho Regional, vedado pagamento com recursos financeiros do Conselho.</p><p>Art. 4º ... Parágrafo único - O valor do crédito devido, a título de repasse, será lançado contra o Conselho Regional e o crédito decorrente da atualização monetária e multa de mora, apurado até o dia dos cálculos, será lançado contra o profissional que preside ou presidia o Conselho Regional no momento do fato gerador. "</p><p>Art. 2º Altera-se a redação do art. 3º, incisos I, II e III e parágrafo único da RESOLUÇÃO Nº 867, DE 19 DE NOVEMBRO DE 2007, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art.3º Após 31 de maio de cada ano, as anuidades para pessoa física e jurídica sofrerão os seguintes acréscimos:</p><p>I. - multa de mora, calculada à taxa de trinta e três centésimos por cento, por dia de atraso, calculada a partir do primeiro dia subsequente ao do vencimento do prazo previsto para o pagamento até o dia em que ocorrer o pagamento, limitada a 20%;</p><p>II. - juros equivalentes à taxa SELIC, a partir do primeiro dia do mês subsequente ao vencimento do prazo até o mês anterior ao do pagamento e de um por cento no mês de pagamento.</p><p>III. - revoga-se</p><p>Parágrafo único. A taxa Selic será calculada após o acréscimo do valor da multa."</p><p>Art. 3º Altera-se a redação do art. 3º, do art. 4º e seu §2º, do parágrafo único do art. 6º, e dos incisos I, II, III e parágrafo único do art. 7º da RESOLUÇÃO Nº 1005, DE 17 DE AGOSTO DE 2012, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 3º O acordo judicial será feito mediante assinatura do Termo de Confissão Irretratável e reconhecimento do valor atualizado e integral da dívida, calculados com atualização monetária com base nos juros equivalentes à taxa referencial do Sistema Especial de Liquidação e de Custódia - SELIC, a partir do primeiro dia do mês subsequente à data na qual o valor deveria ter sido repassado ao CFMV e um por cento no mês do repasse, acrescido de multa de mora, calculada à taxa de trinta e três centésimos por cento, por dia de atraso, limitada essa multa ao teto de vinte por cento, acrescidos de custas, os emolumentos e os honorários advocatícios de 20% (vinte por cento) até a adesão ao parcelamento.</p><p>Art. 4º O acordo será realizado mediante concessão de redução progressiva dos juros equivalentes à taxa SELIC e da multa de mora de acordo com o número de parcelas, na seguinte proporção:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade de Parcelas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desconto nos Juros Equivalentes à Taxa Selic</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desconto na Multa de mora</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2 a 6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 a 12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13 a 18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19 a 24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50%</p></td></tr></table><p>§ 2º - Revoga-se</p><p>Art. 6º (...).</p><p>Parágrafo único. Decorridos 60 (sessenta) dias do vencimento de qualquer parcela, implicará a imediata execução integral do débito atualizado, conforme art. 3º, descontados os pagamentos realizados, ficando vedada nova negociação.</p><p>Art. 7º (...):</p><p>I. - multa de mora, calculada à taxa de trinta e três centésimos por cento, por dia de atraso, calculada a partir do primeiro dia subsequente ao do vencimento do prazo previsto para o pagamento até o dia em que ocorrer o pagamento, limitada a 20%;</p><p>II. - juros equivalentes à taxa SELIC, a partir do primeiro dia do mês subsequente ao vencimento do prazo até o mês anterior ao do pagamento e de um por cento no mês de pagamento.</p><p>III. - revoga-se</p><p>Parágrafo único. Revoga-se"</p><p>Art. 4º Altera-se a redação do §1º do art. 1º, do art. 2º e os §§2º e 3º, dos incisos I, II, III e parágrafo único do art. 4º, do art. 5º e seu parágrafo único da RESOLUÇÃO Nº 1120, DE 23 DE SETEMBRO DE 2016, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º (...).</p><p>§1º Para realização do acordo, todos os débitos vencidos existentes em nome do optante, inscritos ou não em dívida ativa e inclusive os ajuizados, serão consolidados com atualização monetária com base nos juros equivalentes à taxa referencial do Sistema Especial de Liquidação e de Custódia - SELIC, a partir do primeiro dia do mês subsequente à data na qual o valor deveria ter sido repassado ao CFMV e um por cento no mês do repasse, acrescido de multa de mora, calculada à taxa de trinta e três centésimos por cento, por dia de atraso, limitada essa multa ao teto de vinte por cento e honorários advocatícios, na data da concessão do parcelamento.</p><p>Art. 2º O acordo será realizado mediante concessão de redução progressiva dos juros equivalentes à taxa SELIC e da multa de mora de acordo com o número de parcelas, na seguinte proporção:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Quantidade de Parcelas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desconto nos Juros Equivalentes à Taxa Selic</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Desconto na Multa de mora</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2 a 6</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 a 12</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13 a 18</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19 a 24</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50%</p></td></tr></table><p>§ 2º - Revoga-se</p><p>§ 3º No caso de o parcelamento contemplar débito ajuizado, o devedor pagará as respectivas custas judiciais, emolumentos e honorários advocatícios de 20% (vinte por cento), advindo a suspensão da respectiva execução fiscal.</p><p>Art. 4º (...):</p><p>I. - multa de mora, calculada à taxa de trinta e três centésimos por cento, por dia de atraso, calculada a partir do primeiro dia subsequente ao do vencimento do prazo previsto para o pagamento até o dia em que ocorrer o pagamento, limitada a 20%;- juros equivalentes à taxa SELC, a partir do primeiro dia do mês subsequente ao vencimento do prazo até o mês anterior ao do pagamento e de um por cento no mês de pagamento;</p><p>II. - revoga-se</p><p>Parágrafo único. A taxa Selic será calculada após o acréscimo do valor da multa de mora.</p><p>Art. 5º Decorridos 60 (sessenta) dias do vencimento de qualquer parcela, o acordo será rompido, do qual resultará: (...)</p><p>Parágrafo único. Em quaisquer das situações previstas neste artigo, a execução considerará o valor reconhecido no Termo, com o acréscimo da atualização monetária e da multa de mora, e dedução dos valores eventualmente pagos. "</p><p>Art. 5º Altera-se a redação do § 4º do art. 5º da RESOLUÇÃO Nº 1281, DE 25 DE JULHO DE 2019, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 5º (...)</p><p>§4º - revoga-se"</p><p>Art. 6º Altera-se a redação do art. 64 da RESOLUÇÃO Nº 1298, DE 18 DE DEZEMBRO DE 2019, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 64. O não pagamento da multa eleitoral no prazo definido nesta Resolução acarretará a incidência de atualização monetária com base nos juros equivalentes à taxa referencial do Sistema Especial de Liquidação e de Custódia - SELIC, a partir do primeiro dia do mês subsequente à data na qual o valor deveria ter sido repassado ao CFMV e um por cento no mês do repasse, acrescido de multa de mora, calculada à taxa de trinta e três centésimos por cento, por dia de atraso, limitada essa multa ao teto de vinte por cento."</p><p>Art. 7º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação no DOU.</p><p class="assina">FRANCISCO CAVALCANTI DE ALMEIDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">HELIO BLUME</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>