<xml><article id="32681762" name="DOU - Publicacao direta - MOU-BO" idOficio="9667419" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="21/06/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20698324">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEMORANDO DE ENTENDIMENTO SOB RECOOPERAÇÃO ACADÊMICA ENTRE O]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEMORANDO DE ENTENDIMENTO SOB RECOOPERAÇÃO ACADÊMICA ENTRE O</p><p class="identifica">INSTITUTO RIO BRANCO DO MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA</p><p class="identifica">FEDERATIVA DO BRASIL E A ACADEMIA DIPLOMÁTICA PLURINACIONAL DO MINISTÉRIO DE RELAÇÕES EXTERIORES DO ESTADO PLURINACIONAL DA BOLÍVIA</p><p>O Instituto Rio Branco do Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p>e</p><p>a Academia Diplomática Plurinacional do Ministério de Relações Exteriores do Estado Plurinacional da Bolívia,</p><p>doravante denominados "Participantes",</p><p>Tendo presente o espírito de cooperação e os laços de amizade existentes entre os seus respectivos Estados;</p><p>Desejando desenvolver e promover estreita cooperação e troca de experiências, com base no respeito mútuo e benefício recíproco;</p><p>Chegaram ao seguinte entendimento:</p><p>PARÁGRAFO 1º</p><p>Objeto</p><p>O presente Memorando de Entendimento tem por objeto atualizar e promover as condições para o desenvolvimento da cooperação acadêmica em diferentes áreas do conhecimento, no âmbito dos programas e atividades que os Participantes implementem.</p><p>PARÁGRAFO 2º</p><p>Atividades de Cooperação</p><p>1. Os Participantes poderão manter intercâmbio ativo de informações sobre seus respectivos programas de estudos e outras atividades acadêmicas pertinentes para a capacitação de seus funcionários, por meio das seguintes modalidades:</p><p>a) Intercâmbio de experiências e conhecimentos: os Participantes poderão trocar experiências e conhecimentos para o fortalecimento do perfil profissional, bem como conteúdos programáticos de formação acadêmico-diplomática relacionados aos seus respectivos programas de estudo e pesquisa, cursos, seminários e outras atividades acadêmicas, educacionais e formativas;</p><p>b) Intercâmbio de pessoal acadêmico: os Participantes poderão promover o intercâmbio de diplomatas, palestrantes, peritos, especialistas e pesquisadores, para o desenvolvimento de programas acadêmicos de formação e atualização, bem como conferências dedicadas à formação de funcionários diplomáticos de ambos os Participantes;</p><p>c) Intercâmbio de alunos: os Participantes envidarão seus melhores esforços para apoiar o intercâmbio de alunos, tanto no âmbito de cursos regulares de formação quanto em cursos de capacitação e atualização;</p><p>d) Intercâmbio de informações sobre atividades de interesse comum: os Participantes poderão organizar cursos e seminários virtuais ou presenciais;</p><p>e) Intercâmbio de informações sobre publicações e promoção de estudos e pesquisas conjuntos: os Participantes poderão promover estudos e pesquisas conjuntos, bem como o intercâmbio de informações sobre publicações nacionais e internacionais, especialmente em áreas de interesse mútuo;</p><p>f) Intercâmbio de metodologias acadêmicas: os Participantes poderão trocar informações e pontos de vista relacionados às tendências e avanços internacionais relativos a formação, estudo e pesquisa, bem como ferramentas relacionadas ao ensino à distância;</p><p>2. Os Participantes poderão explorar, de comum acordo, outras formas de cooperação no âmbito deste Memorando de Entendimento.</p><p>PARÁGRAFO 3º</p><p>Planejamento</p><p>Os Participantes poderão realizar reuniões ou outros tipos de contatos para planejar todos os aspectos das atividades a serem realizadas, com base no disposto em seus regulamentos internos. As especificações e logística de cada projeto que implementem em conjunto poderão ser definidas por via diplomática, inclusive por meio de programa a ser adotado por escrito se necessário.</p><p>PARÁGRAFO 4º</p><p>Financiamento</p><p>Os Participantes entendem que as atividades a que se refere este Memorando de Entendimento poderão ser financiadas com os recursos previstos em seus respectivos orçamentos, observadas sua disponibilidade, alocação orçamentária e o disposto em suas respectivas legislações nacionais. Os Participantes aceitam que as formas e prazos para o desenvolvimento das atividades que necessitem de financiamento sejam decididos de comum acordo.</p><p>PARÁGRAFO 5º</p><p>Termos e Condições para Execução das Atividades</p><p>Este Memorando de Entendimento não criará nenhuma obrigação para os Participantes. Suas atividades serão implementadas de acordo com as leis, regulamentos e normas aplicáveis de cada Participante.</p><p>PARÁGRAFO 6º</p><p>Modificações</p><p>Este Memorando de Entendimento poderá ser modificado por consentimento mútuo dos Participantes, mediante formalização por comunicação por escrito, em que se especifique a data a partir da qual as modificações serão efetivas.</p><p>PARÁGRAFO 7º</p><p>Coordenação e Acompanhamento</p><p>A coordenação e o acompanhamento deste Memorando de Entendimento serão realizados conjuntamente pelos Participantes.</p><p>PARÁGRAFO 8º</p><p>Consultas</p><p>Qualquer controvérsia que possa surgir da interpretação ou implementação deste Memorando de Entendimento será resolvida amigavelmente, por meio de consultas mútuas diretas entre o Participantes.</p><p>PARÁGRAFO 9º</p><p>Disposições Finais</p><p>Este Memorando de Entendimento produzirá efeitos a partir da data de sua assinatura e terá duração de 5 (cinco) anos. Será automaticamente renovado por iguais períodos, a menos que qualquer dos Participantes decida terminá-lo, por meio notificação por escrito ao outro, com antecedência de 90 (noventa) dias. O término deste Memorando de Entendimento, previamente comunicado por escrito, não afetará os projetos em andamento, salvo se os Participantes acordarem em contrário.</p><p>Assinado em Brasília, em 30 de maio de 2023, em dois exemplares originais, nos idiomas português e espanhol, sendo ambos os textos igualmente autênticos.</p><p>Pelo Instituto Rio Branco do Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p class="assina">Mauro Vieira</p><p class="cargo">Ministro de Estado das Relações Exteriores</p><p>Pela Academia Diplomática Plurinacional do Ministério de Relações Exteriores do Estado Plurinacional da Bolívia</p><p class="assina">Rogelio Mayta Mayta</p><p class="cargo">Ministro das Relações Exteriores do Estado Purinacional da Bolívia</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>