<xml><article id="32649526" name="Ata NOV22" idOficio="9662947" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/06/2023" artClass="00016:00012:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="115" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20692246">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 84 REALIZADA EM 22 DE NOVEMBRO DE 2022 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 84 REALIZADA EM 22 DE NOVEMBRO DE 2022</p><p>os vinte e dois dias do mês de novembro do ano de dois mil e vinte e dois, às nove horas e trinta minutos, realizou-se a 84ª Reunião do Conselho de Administração da AMAZUL, a 14ª do ano de 2022 do Conselho de Administração (CONSAD) da Empresa Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A. - AMAZUL, em caráter ordinário, na sala de reuniões da Sede da empresa, situada na Avenida Corifeu de Azevedo Marques, 1847, Butantã, São Paulo, CEP nº 05581-001 e transmitida por videoconferência. Conforme parágrafo único do art. 4º da Instrução Normativa DREI nº 79, de 14 de abril de 2020, a reunião digital foi gravada e arquivada. Presidida pelo Senhor PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR, representante do Comando da Marinha e Presidente do Conselho, com a participação dos seguintes Conselheiros de Administração: o Senhor PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações; Senhor MARCELO FRANCISCO CAMPOS, representante do Comando da Marinha e eventual substituto do Presidente do Conselho; o Senhor ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES, representante do Ministério da Defesa; o Senhor WELERSON CAVALIERI, membro independente, representante do Ministério da Economia e Presidente do Comitê de Auditoria; o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, Diretor-Presidente da AMAZUL; e a Senhora PRISCILA PALMA SANCHEZ, representante eleita pelos empregados. Participaram, de forma complementar, para esclarecimentos dos assuntos da Ordem do Dia: o Senhor CARLOS ALBERTO MATIAS, Diretor Técnico; o Senhor VALTER CITAVICIUS FILHO, Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas; o Senhor SERGIO RICARDO MACHADO, Diretor de Administração e Finanças; o Senhor RICARDO WATANABE, Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE); a Senhora RUBIA MICHELE DA SILVA, Coordenadora de Planejamento Estratégico; o Senhor RICARDO LUIS VELOSO MENDES, Coordenador-Geral de Negócios; CHARLES MAGNO MEDEIROS, Assessor de Comunicação Social, tendo sido eu, DÉBORA ELIZE SANTOS, designada para atuar como Secretária. O Presidente presidiu a reunião e havendo quórum legal, de acordo com o contido nos artigos 10 e 15, do Regimento Interno do CONSAD e em primeira convocação, cumprimentou a todos e passou a palavra ao Diretor-Presidente que, primeiramente cumprimentou a todos, e na sequência apresentou a situação da empresa. Informou que no início de novembro, a AMAZUL participou de reunião com representantes da Comissão Nacional de Energia Nuclear (CNEN) sobre o início das obras do Reator Multipropósito Brasileiro (RMB), na qual a Empresa manifestou o interesse em atuar no empreendimento e renovar o Acordo de Parceria Técnica, destacando que, com esse instrumento, a Empresa poderia participar das decisões técnicas, gerenciais e estratégias de captação e aplicação de recursos, aproveitando sua experiência e peculiaridades legais para facilitar o andamento do empreendimento. No encontro, a empresa sugeriu alterações no Plano de Trabalho a ser apresentado à Financiadora de Estudos e Projetos (FINEP) para aplicação dos recursos aprovados pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (FNDCT), via a Fundação PATRIA. Segundo a proposta, inicialmente, serão gastos cerca de R$ 33,5 milhões em obras de terraplenagem, arruamento e drenagem que darão acesso ao futuro Núcleo de Produção e Pesquisa (NPP). Ainda, conforme direcionamento do Ministro Paulo Alvim na última reunião do CONSAD, a Empresa orientou que fosse feito contato com a Diretoria de Cooperação Técnica da Agência Internacional de Energia Atômica (AIEA), que dispõe de recursos para investir em projetos nucleares que resultem em melhorias de condição de vida e bem-estar social dos Estados-membros, como é o caso do RMB. Desde a 66ª Conferência Geral da AIEA, realizada em setembro, a AMAZUL realiza tratativas com a INVAP sobre possíveis parcerias no empreendimento do RMB, respaldadas no Memorando de Entendimento Nº 02/2020, assinado entre as duas empresas. O documento prevê a formação de parcerias, convênios e acordos de cooperação científica e técnica, com o objetivo de viabilizar ações conjuntas dentro das áreas de atuação, com foco no Programa Nuclear Brasileiro. Na próxima quinta-feira, dia 24 de novembro, representantes da INVAP visitarão a AMAZUL, dando continuidade ao alinhamento e às possibilidades de trabalhos conjuntos nas próximas etapas do RMB. A CNEN foi convidada e participará da reunião. Em seguida, informou que a AMAZUL esteve representada este mês no evento Nuclear Legacy 2022, promovido pela Associação Brasileira para Desenvolvimento de Atividades Nucleares (ABDAN) e que debateu dois temas: "passado, presente e futuro da tecnologia nuclear no Brasil", com a participação de representante da AMAZUL entre os debatedores, e "a transição energética brasileira". A Empresa também esteve presente no 13º Seminário Internacional de Energia Nuclear (SIEN), cujo tema foi "Tecnologia Nuclear - Amiga do clima, do homem e do planeta". Representantes da AMAZUL participaram de mesa-redonda sobre a Era da Fusão Nuclear e de palestra sobre a importância da educação na promoção da tecnologia nuclear para fins pacíficos, com a apresentação de um vídeo educativo de história infantil produzido pela Empresa. Em seguida, informou que a AMAZUL obteve importante resultado na área de segurança do trabalho. O Fator Acidentário de Prevenção (FAP), índice que representa o desempenho de uma empresa na prevenção de acidentes de trabalho e doenças ocupacionais, e tem como base o histórico de afastamentos de empregados nos últimos dois anos, teve uma redução vultosa de 1,0 para 0,5. Este resultado positivo deve-se a ações realizadas pelas áreas da Diretoria de Gestão do Conhecimento e Pessoas, principalmente no aprimoramento de ferramentas de gestão de saúde e segurança no trabalho e na participação efetiva dos próprios empregados e da Comissão Interna de Prevenção de Acidentes - (CIPA). Informou, ainda, que a AMAZUL creditou na folha de novembro o pagamento da complementação salarial aos engenheiros, arquitetos e químicos, em cumprimento à decisão do Supremo Tribunal Federal (STF), de 23 de fevereiro de 2022, que assegurou o piso salarial dessas categorias, equiparando-o a 8,5 salários mínimos (R$ 10.302,00). Os valores são retroativos à data da decisão do Tribunal. Tal complemento foi possível uma vez que AMAZUL obteve a necessária disponibilidade orçamentária, com uma suplementação obtida junto à Secretaria de Orçamento Federal (SOF). Esse complemento beneficiou cerca de 191 profissionais da categoria e, também, abrangerá os novos empregados recém-admitidos no concurso. Em paralelo, a Empresa iniciou estudos sobre a atualização do Plano de Cargos, Remuneração e Carreira, de forma a absorver os impactos da sentença do STF e promover outros ajustes na remuneração. Em momento oportuno, este estudo será submetido à apreciação deste CONSAD. Após a obtenção da já citada disponibilidade orçamentária, a AMAZUL começou a contratação de novos empregados aprovados no último concurso, seguindo as prioridades apresentadas pela Diretoria-Geral de Desenvolvimento Nuclear e Tecnológico da Marinha (DGDNTM) e pela Empresa. Inicialmente foram convocados 140 Empregados e, após a verificação de espaço no orçamento, foram acrescidos mais 80 profissionais. Essas contratações devem recompor parcela significativa da força de trabalho da Empresa e aumentar os resultados dos indicadores de atendimento de pessoal nos Programas Estratégicos. Na sequência, participou que foi agendada a primeira reunião de alinhamento com a SEST para o Acordo Coletivo de Trabalho de 2023 (ACT 2023). Estima-se que, neste exercício, não haverá grandes evoluções, e as cláusulas do ACT 2022 deverão ser prorrogadas nos primeiros meses do próximo ano. Em relação à escolha do representante dos empregados no CONSAD para o biênio 2023-2025, nos próximos dias 28 e 29 haverá segundo turno das eleições no qual concorrerão os dois candidatos mais votados na primeiro turno. Destacou, em seguida, que com o surgimento de novas variantes do coronavírus, a AMAZUL retomou o monitoramento de novos casos e iniciou uma campanha para conscientizar os empregados sobre a necessidade de prevenção da doença. A Empresa tem recomendado medidas sanitárias e a vacinação de reforço para combater a disseminação do vírus. Por fim, informou que a Pesquisa de Clima Organizacional realizada pela AMAZUL de 17 a 31 de outubro teve a adesão de 848 empregados, cerca de 50,6% de nossa força de trabalho. Foi um avanço significativo, já que, no levantamento de 2020, a participação foi de 38% do total de empregados. A partir da tabulação e análise dos dados, a Empresa vai elaborar um Plano de Ações com base em demandas e sugestões apresentadas pelos empregados na pesquisa, como foi feito na versão anterior. Essas ações terão ampla divulgação nos canais de comunicação da Empresa. O Conselho solicitou esclarecimentos sobre a convocação dos novos empregados no concurso. As dúvidas foram esclarecidas pelo Diretor-Presidente. Dando continuidade, o Presidente apresentou a Ordem do Dia, composta dos seguintes itens: Item 1 - Acompanhar o Plano de Negócios; Item 2 - Planejamento Estratégico: acompanhamento trimestral dos resultados do 3º trimestre de 2022; Item 3 - Apresentação dos indicadores de desempenho para 2023; Item 4 - Treinamento. Tema: Política de Porta-Voz. Relator: Assessor de Comunicação Social. Passando ao primeiro item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Coordenador-Geral de Negócios que apresentou o status dos principais projetos relativos ao Programa Nuclear da Marinha (PNM), Programa Nuclear Brasileiro (PNB) e Programa de Desenvolvimento de Submarinos (PROSUB), constantes no Plano de Negócios da AMAZUL 2022. O Colegiado discorreu sobre o desvio ocorrido em alguns projetos, contramedidas e prazo desses contratos. O Colegiado orientou que, quando a Empresa julgar necessário, propor o projeto do Dispositivo de Assistência Ventricular (DAV) para acompanhamento do CONSAD. O Conselheiro Campos pontou, quanto aos projetos em execução, a importância de uma análise qualitativa dos projetos para identificar aquele que apresenta a maior chance de crescimento, visando o mercado de energia nuclear. O Diretor Presidente teceu esclarecimentos quanto às projeções estratégicas para o crescimento do setor nuclear no país que envolve a Usina Comercial de Enriquecimento de Urânio (UCEU), Unidade de Produção de Hexafluoreto de Urânio (USEXA) e as Indústrias Nucleares do Brasil (INB). O Conselheiro Welerson, reforçou a importância de vincular os indicadores do Planejamento Estratégico com o Plano de Negócios e foi seguido pelos demais conselheiros. Passando ao segundo item da Ordem do Dia, o Presidente convidou a Coordenadora de Planejamento Estratégico que iniciou sua apresentação ressaltando que, de acordo com o art. 39, inciso XII, do Estatuto Social, compete ao CONSAD acompanhar o plano estratégico e as metas de desempenho da Empresa. Esclareceu que os indicadores apresentados foram definidos como prioritários para acompanhamento pelo CONSAD em janeiro de 2020 e foram revisados pelo Conselho em janeiro de 2021 e de 2022. Na sequência, apresentou o quadro detalhado, destacando, para cada indicador de desempenho, sua meta e os resultados do 3º trimestres. Passando ao terceiro item da Ordem do Dia, o Presidente do CONSAD devolveu a palavra à Coordenadora de Planejamento Estratégico que iniciou sua apresentação ressaltando que, na 82ª reunião do CONSAD, no contexto do acompanhamento dos resultados do PEA, identificou-se a necessidade de revisão dos indicadores. Diante disso, após a Diretoria Executiva examinar e debater os indicadores, propôs-se ao CONSAD os indicadores e respectivas fichas a serem acompanhados em 2023. O Diretor-Presidente discorreu sobre as modificações no denominador do indicador "Percentual de atendimento à força de trabalho demandada pelo PNM, PNB e PROSUB". O percentual compreenderá apenas os empregados envolvidos nas atividades fins dos programas. O Conselheiro Campos ressaltou a importância dessa iniciativa e destacou a necessidade de, quando possível, integrar os trabalhos, visando transversalidade. O Colegiado, em seguida, discorreu sobre o mapeamento do conhecimento dos empregados e a Conselheira Priscila reforçou a importância de aprimorar a interlocução com a Marinha para a implementação da Gestão do Conhecimento. Em seguida, o Conselheiro Petronio solicitou esclarecimentos sobre o indicador "Número de participação em projetos voltados para a sociedade". O Diretor-Presidente, esclareceu que o indicador mede o quantitativo de participações em projetos com benefícios de fácil reconhecimento pela sociedade. Em seguida, entendeu o Colegiado que outros indicadores medem o mesmo quantitativo e solicitou alteração do indicador "Número de participação em projetos voltados para a sociedade", que passa a considerar todos os projetos do PNM e PROSUB, não apenas aqueles do PNB. Com o ajuste, o Conselho de Administração aprovou, por unanimidade, a adequação do cálculo do indicador "Número de participação em projetos voltados para a sociedade" no Programa de Remuneração Anual - RVA - dos Diretores da AMAZUL. Ao Final, o Conselho de Administração aprovou o novo indicador "Percentual de Satisfação na Pesquisa de Clima Organizacional" para o acompanhamento pelo CONSAD. Passando ao quarto item da Ordem do Dia, o Conselho de Administração votou pela retirada deste item da pauta. Palavra aberta aos Conselheiros: A Conselheira Priscila agradeceu a todos pela reunião e pela receptividade nas contribuições quanto aos indicadores. O Conselheiro Welerson, agradeceu a todos pela reunião. O Diretor-Presidente agradeceu a todos pela participação na reunião e ratificou que a alteração do indicador "Número de participação em projetos voltados para a sociedade", será encaminhada ao Ministério da Defesa e proposto à Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais - SEST. O Conselheiro Silva Lima, informou que colocará o responsável pelo tema a disposição da AMAZUL para os devidos trâmites. O Conselheiro Paulo Alvim agradeceu a Empresa pelas apresentações. O Conselheiro Campos agradeceu pela reunião. Concluídos os atos que compuseram a Ordem do Dia, às 11h55min, a Presidência declarou encerrada a reunião ordinária do CONSAD, referente ao mês de novembro. Lavrei a presente Ata no Livro de Atas, a qual foi assinada por mim, na qualidade de Secretária, e pelos Conselheiros presentes. Esta Ata foi elaborada em quatro vias digitadas. São Paulo, SP.</p><p class="assina">PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente</p><p class="assina">MARCELO FRANCISCO CAMPOS</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente Substituto</p><p class="assina">PAULO CESAR REZENDE DE CARVALHO ALVIM</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Defesa</p><p class="assina">WELERSON CAVALIERI</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Economia</p><p class="assina">NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="assina">PRISCILA PALMA SANCHEZ</p><p class="cargo">Representante dos empregados</p><p class="assina">DÉBORA ELIZE SANTOS</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>