<xml><article id="32705633" name="Resolucao 484 parte I_2" idOficio="9669582" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/06/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00002" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20701439">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>142. A CCOIC reiterou que teria sido surpreendente a constatação de que a autoridade investigadora teria buscado minimizar a importância das modificações e da relevância do CODIP para a revisão, tendo reproduzido excerto da nota técnica, em que a autoridade investigadora acrescentou a conclusão sobre a irrelevância dos CODIPs no presente caso.</p><p>143. De acordo com a CCOIC, em que pese a autoridade investigadora ter aduzido que a segregação dos preços praticados pela indústria doméstica por modelo de produto teria relevância se os dados da Silvery Dragon tivessem sido validados, para que pudesse ser realizada uma justa comparação na análise do preço provável, o detalhamento da base de dados por tipo de produto não representaria um mero detalhe, acessório às análises realizadas, na medida em que visaria possibilitar uma justa comparação. A CCOIC acrescentou que a autoridade investigadora não utiliza a categorização por tipos de produto apenas para comparação do preço da indústria doméstica com o preço provável do produtor/exportador sob investigação. Nesse sentido, a CCOIC lembrou que no presente caso, os tipos de produto foram utilizados para calcular tanto o valor normal construído da China, como o próprio preço da indústria doméstica, uma vez que os preços foram calculados de acordo com os três tipos de produtos com maior volume de produção pela indústria doméstica e, posteriormente, foram ponderados pela quantidade vendida pela indústria doméstica no mercado interno de cada CODIP que teve um valor normal construído (A2B1, A2B3 e A1B1).</p><p>144. Em seguida, após reproduzir trechos da Nota Técnica nº 515/2023/MDIC que trataram do valor normal, a CCOIC acusou a autoridade investigadora de ter utilizado os dados intempestivamente para todo o cálculo relacionado à análise da probabilidade de retomada do dumping.</p><p>145. Adiante, a China Chamber discordou do posicionamento acerca da inaplicabilidade ao presente caso dos precedentes de encerramento de processos mencionados por ela, contidos na Circular SECEX nº 75, de 2021, e nas Circulares SECEX nº <u>s</u> 11 e 29, ambas de 2022. Nesse sentido, reiterou argumentos já apresentados anteriormente, tendo mais uma vez reproduzido trechos da Circular SECEX nº 29, de 2022, referente ao encerramento da revisão do direito antidumping aplicado a objetos de vidro para mesa originários da China, da Argentina e da Indonésia, sem julgamento do mérito em razão da falta de confiabilidade nos dados reportados pela indústria doméstica.</p><p>146. Segundo a CCOIC, a quantificação dos ajustes realizados serviria apenas para avaliar as pequenas correções eventualmente apresentadas no início dos procedimentos de verificação<em>in loco</em>, o que não deveria se confundir com a análise da possibilidade de apresentação de modificações da base de dados durante o procedimento de verificação<em>in loco</em>.</p><p>147. Adiante, a China Chamber anotou que a administração pública federal seria proibida por lei de aceitar nova base de dados, em alusão aos §§ 5º e 7º do art. 175 do Decreto nº 8.058, de 2013, e acusou que a aceitação de ajustes de 32,8% da base de dados de CODIP-CODPROD seria ilegal, de modo que não deveriam ser aceitos, tampouco considerados em sede de determinação final.</p><p>148. Ao concluir, a CCOIC reiterou que a relação CODIP-CODPROD da indústria doméstica não teria sido validada, não haveria possibilidade de construção do valor normal da China, não haveria possibilidade de comparação do valor normal com o preço da indústria doméstica, tampouco haveria possibilidade de análise de probabilidade de retomada de dumping e do dano dele decorrente. Com essa constatação, não haveria possibilidade de prorrogação da medida antidumping sob análise.</p><p>2.9.4 Dos comentários acerca das manifestações</p><p>149. Cumpre esclarecer, primeiramente, que os dispositivos dos arts. 41 e 42 do Decreto nº 8.058, de 2013, referenciados pela CCOIC, tratam dos prazos da fase de análise da petição da indústria doméstica.</p><p>150. A BBA, já com a petição instruída e em momento posterior ao aludido pelos arts. 41 e 42 do Decreto, protocolou manifestação com correção de determinados dados, que não modificaram de forma substancial aqueles apresentados no protocolo de sua petição, tampouco em informações complementares que haviam sido solicitadas em momento prévio.</p><p>151. Ressalte-se que a manifestação foi protocolada anteriormente ao envio do ofício com a solicitação de anuência para a verificação dos dados.</p><p>152. Vale lembrar que o Ofício SEI nº 265982/2022/ME, de solicitação de anuência para verificação<em>in loco</em>, dispôs, conforme estabelecido pelo § 5º do art. 175 do Decreto nº 8.058, de 2013, que não seriam admitidas alterações dos dados a serem verificados após o envio daquela comunicação.</p><p>153. Estando a autoridade investigadora ciente das modificações previamente recebidas nos autos, as quais não foram substanciais, procedeu-se à verificação<em>in loco</em>, de posse dos dados atualizados.</p><p>154. Também em atendimento à legislação que rege o procedimento, foi concedida à parte interessada a oportunidade de apresentar pequenas correções antes de iniciada a verificação, de acordo com a previsão do § 7º do art. 175.</p><p>155. Conforme escrito no relatório de verificação<em>in loco</em>, a equipe técnica considerou que as alterações não modificavam de forma substancial os dados reportados na petição e nas suas informações complementares. Desse modo, a verificação<em>in loco</em>prosseguiu como previsto no roteiro, tomando por base as informações retificadas.</p><p>156. Portanto, no que tange às modificações nos dados inicialmente constantes da petição de início da revisão e das informações complementares, submetidas tanto no dia 11 de outubro de 2022 quanto ao início do procedimento de verificação<em>in loco</em>, não há que se falar em intempestividade, à luz do art. 175, §§ 5º e 7º, do Regulamento Brasileiro, e, especialmente, em se considerando a magnitude das alterações, analisadas isoladamente ou em conjunto (como propugnam as partes chinesas).</p><p>157. Sobre este último ponto (materialidade das correções prévias à verificação), importa trazer a lume que a indústria doméstica promoveu tão somente as seguintes alterações:</p><p>- em 11 de outubro de 2022:</p><p>i) correções dos pesos reportados em [CONFIDENCIAL] transações de venda, do total de [CONFIDENCIAL] durante os 5 períodos, correspondendo a 0,07% de todas as faturas. As correções se deram em função de a BBA ter constatado uma divergência entre o peso líquido da nota fiscal e o peso total indicado no campo de descrição; e</p><p>ii) exclusão de uma fatura da base de vendas no mercado interno, por se tratar de venda destinada ao mercado externo;</p><p>- em 7 de novembro de 2022, ao início da verificação<em>in loco</em>:</p><p>i) correção dos dados reportados nos campos "nome da empresa", "descrição do produto", "grupo mercadoria do produto", "CODIP", "ano", e "nome do cliente" para [CONFIDENCIAL] transações, do total de [CONFIDENCIAL] durante os 5 períodos, correspondendo a 0,13% de todas as faturas.</p><p>158. Como se percebe, trata-se de ajustes pontuais que se amoldam às previsões do supracitado dispositivo normativo.</p><p>159. Passando às divergências constatadas durante a verificação<em>in loco</em>na indústria doméstica, conforme escrito no relatório de verificação, a equipe técnica considerou que as alterações não modificavam de forma substancial os dados reportados na petição e nas suas informações complementares. Desse modo, a verificação<em>in loco</em>prosseguiu como previsto no roteiro, tomando por base as informações retificadas.</p><p>160. No decorrer do procedimento, foi constatado erro referente a uma das categorias do CODIP de uma das faturas selecionadas, conforme apontado no relatório de verificação<em>in loco</em>. A BBA prestou seu esclarecimento sobre o ocorrido, o qual foi apresentado no relatório. Uma vez identificada a inconsistência, a empresa procedeu à reavaliação de toda a correlação entre os CODPRODs e respectivos CODIPs, de modo que 32,8% dos CODPRODs tiveram a mesma inconsistência em uma das categorias do CODIP.</p><p>161. Apesar disso, apenas 4,18% do total de faturas apresentadas no apêndice de vendas sofreu alteração na classificação de uma das categorias do CODIP. Destaque-se, também, que não foram identificadas faturas não reportadas. Tratou-se, assim, de erro sanável, de modo que os dados da indústria doméstica foram passíveis de utilização no processo, conforme previsão do art. 180 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>162. Inadequado seria olvidar, ainda quanto a esse aspecto, que a segregação dos preços praticados pela indústria doméstica por modelo de produto (ou CODIP) teria relevância, no bojo da presente revisão, precipuamente para fins de comparação com o preço provável a ser praticado para as cordoalhas de aço exportadas da China para o Brasil, caso a medida antidumping fosse extinta. Não obstante, tendo em vista a invalidação dos dados reportados pela SDPM, por conduta a ela atribuível, nem sequer foi possível efetuar o cotejo entre os preços com tal nível de desagregação, reforçando, assim, a ausência de razoabilidade do pedido da produtora/exportadora, pelo encerramento da investigação sem análise de mérito, em decorrência das divergências verificadas no CODIP.</p><p>163. Deve-se frisar que a situação defrontada no procedimento não guarda qualquer semelhança com os casos precedentes trazidos aos autos em manifestação da CCOIC, em que os processos foram encerrados sem avaliação de mérito.</p><p>164. Quanto aos precedentes mencionados pela CCOIC, contidos na Circular SECEX nº 75, de 2021, e nas Circulares SECEX nº <u>s</u> 11 e 29, ambas de 2022, infere-se serem inaplicáveis ao caso em comento. Isso porque a conclusão quanto à confiabilidade ou não de dados submetidos a procedimento de verificação<em>in loco</em>resulta diretamente da magnitude das discrepâncias constatadas em cada caso e de sua relação com as demais informações reportadas. Diferentemente dos processos aludidos, as falhas identificadas quando do escrutínio dos dados da BBA não tiveram o condão de minar, segundo o juízo da autoridade investigadora, sua serventia, restando, após ajustes, plenamente passíveis de utilização.</p><p>165. Sobre o Ofício SEI nº 431/2023/MDIC, referente à notificação de utilização dos fatos disponíveis com relação aos dados da SDPM, faz-se necessário, primeiramente, remeter ao Ofício SEI nº 5426/2023/ME, de 11 de janeiro de 2023, que solicitou a apresentação dos elementos de prova à Silvery Dragon. Faz-se a ressalva de que a empresa respondeu à solicitação tempestivamente, dentro do prazo prorrogado, após solicitação de extensão do prazo e apresentação de justificativa. No documento constou que no caso de resposta intempestiva, ou de ausência de informações solicitadas, seria utilizada a melhor informação disponível.</p><p>166. Indicou-se ainda que caso fossem necessárias informações extraídas de um sistema eletrônico para o atendimento das solicitações, deveriam ser apresentadas as telas que permitissem o rastreamento da informação requerida. Solicitou-se a explicação detalhada dos passos seguidos, de modo a possibilitar a compreensão da lógica do sistema para a obtenção da informação requerida, dispensando-se o fornecimento das bases de dados completas de onde as informações foram extraídas, bastando a apresentação dos respectivos extratos.</p><p>167. Indicou-se ainda que a ausência de resposta tempestiva ao ofício, ou a ausência das informações solicitadas, ensejaria o uso da melhor informação disponível.</p><p>168. No mesmo ofício, constou que a apresentação dos elementos de prova deveria estar estruturada em: i) esclarecimentos que importassem ajustes pontuais, nos termos do § 7º do art. 175 do Decreto nº 8.058, de 2013, nos dados previamente já reportados pela parte, que deveriam ser apresentados acompanhados da retificação de dados, de explicação pormenorizada e de justificativa pela qual se consistissem ajustes pontuais; e ii) elementos de prova e demais esclarecimentos com relação a informações previamente apresentadas pela parte.</p><p>169. Notificou-se que seria realizada análise sobre a explicação pormenorizada e a justificativa mencionadas de maneira a constatar se consistiam em ajustes pontuais.</p><p>170. Caso houvesse alterações nos apêndices da empresa, solicitou-se reapresentar apenas as colunas ou linhas necessárias à sua correção, com a indicação da respectiva operação, no caso de planilhas de vendas (número da fatura ou nota fiscal). Se as correções afetassem as totalizações dos indicadores pertinentes a cada apêndice, solicitou-se que a empresa apresentasse as versões confidenciais e restritas simultaneamente, de forma a permitir a compreensão das alterações realizadas.</p><p>171. Conforme indicado no documento, à empresa foi dada a oportunidade de solicitar reunião para esclarecer dúvidas quanto ao teor daquele ofício, indicando na solicitação os pontos em que houvesse necessidade de esclarecimento.</p><p>172. Haja vista a remissão da CCOIC à Circular SECEX nº 75, de 2021, que encerrou a investigação de dumping nas exportações da África do Sul e da Indonésia para o Brasil de produtos de aço inoxidável laminados a frio 304, reitera-se a explicação de que o procedimento de análise de elementos de prova tem rito distinto ao de uma verificação<em>in loco</em>no que tange à tempestividade da apresentação das informações. Nesse sentido, a SDPM não cumpriu com a solicitação do Ofício SEI nº 5426/2023/ME, de 11 de janeiro de 2023, tendo sido apuradas posteriormente, mediante a realização de reunião ocorrida em 24 de fevereiro de 2023, as deficiências quanto aos dados reportados pela SDPM.</p><p>173. Conforme apontado no Ofício SEI nº 431/2023/MDIC, primeiramente, a empresa não logrou comprovar a conciliação do resultado financeiro obtido com as vendas totais da empresa, realizadas em P5, conforme consta do sistema gerencial/contábil utilizado, com as respectivas demonstrações financeiras auditadas. Conforme havia sido indicado previamente por meio do Ofício SEI nº 5426/2023/ME, essa conciliação deveria incluir a receita obtida com todos os negócios da empresa. Deveria ter sido apresentada planilha detalhando os montantes utilizados na totalização das vendas por negócio, de modo a permitir a reconciliação completa dos valores registrados nas demonstrações financeiras auditadas com os valores constantes do sistema gerencial/contábil da empresa por unidade de negócios, demonstrando, assim, que o somatório dos valores referentes a todas as unidades de negócios no sistema gerencial/contábil da empresa seria o equivalente ao valor registrado nas demonstrações financeiras auditadas em cada período. Assim sendo, tendo a empresa apresentado somente durante a reunião de esclarecimentos a conciliação incluindo informações que, até então, não haviam sido apresentadas, concluiu-se que a SDPM o fez de maneira intempestiva.</p><p>174. Essa conclusão se coaduna com as prescrições da Seção II do Capítulo VI da Portaria SECEX nº 162, de 2022, sobretudo seus arts. 60, 62 e 64, cujos teores se transcrevem a seguir, para fins de maior clareza:</p><p>Art. 60. A fim de validar as informações apresentadas, a SDCOM poderá enviar ofício de solicitação de elementos de prova às partes interessadas.</p><p>[...]</p><p>Art. 62. É imprescindível que as partes interessadas submetam suas informações da forma mais completa, clara e precisa possível, atendendo a todos os requisitos e solicitações de dados constantes dos questionários e de outras comunicações enviados pela SDCOM.</p><p>Parágrafo único. As informações apresentadas pelas partes interessadas devem estar acompanhadas de suas respectivas comprovações, justificativas, fontes, memórias de cálculo e metodologias utilizadas, bem como das planilhas e documentos auxiliares que eventualmente tenham sido utilizadas na elaboração dessas informações.</p><p>Art. 64. Caso sejam necessários esclarecimentos adicionais após o recebimento de resposta ao ofício de solicitação de elementos de prova, a SDCOM enviará ofício solicitando reunião de esclarecimentos com a parte interessada, o qual conterá indicação dos assuntos a serem tratados na reunião.</p><p>§1º O objetivo da reunião prevista no caput limita-se à apresentação pela parte interessada de esclarecimentos adicionais às informações submetidas em resposta ao ofício de solicitação de elementos de prova, não sendo permitida a apresentação de novas informações nem a alteração das informações previamente protocoladas pela parte em questão. (grifos nossos)</p><p>175. Dos excertos trazidos à colação, resulta indisputável que, no âmbito de verificações de elementos de prova, a oportunidade para a apresentação das comprovações concernentes aos dados reportados se exaure quando do fim do prazo concedido pela autoridade investigadora para tanto, por meio de ofício. Superado esse momento processual, eventual realização de reunião - que, diga-se, sequer possui natureza obrigatória - se dá com propósito limitado à obtenção de esclarecimentos. Roborando esse entendimento, perceba-se que o art. 64 § 1º, da Portaria SECEX nº 162/2022, interdita expressamente a apresentação de novas informações nessa ocasião.</p><p>176. Assim, não merecem prosperar alegações no sentido de que se deveria ter levado em conta elementos probatórios trazidos ao seu conhecimento tão somente quando da reunião realizada em 24 de fevereiro de 2023.</p><p>177. Também é digno de destaque que, ao tempo em que advoga o completo rechaço dos dados da indústria doméstica, em virtude de alterações promovidas em oportunidades explicitamente previstas no art. 175 do Decreto nº 8.058, de 2013, a SDPM argumenta em favor da apreciação de novos elementos probatórios, por ela apresentados extemporaneamente, conforme expressamente reconhecido ("<em>It is also not reasonable for DECOM to reject the whole Appendix VIII because of a slightly late presentation</em>"). Destarte, a isonomia tão reclamada à autoridade investigadora parece não nortear o pleito da parte.</p><p>178. Em segundo lugar, no que tange à incompletude do plano de contas, a empresa busca eximir-se da falha ao imputar ao DECOM a utilização de arquivo incorreto. Contudo, tanto o plano de contas submetido quando da resposta inicial ao questionário do produtor/exportador quanto aquele protocolado em sede de informações complementares revelaram-se igualmente incompletos. Foram apresentadas nas cópias das telas do sistema contas que não estavam listadas tanto na primeira quanto na segunda versão do plano de contas. Como exemplo, citam-se a conta [CONFIDENCIAL], apresentada durante a reunião do dia 24 de fevereiro de 2022, utilizada para conciliar o resultado apresentado no sistema contábil da empresa com as demonstrações financeiras auditadas, bem como as subcontas do grupo [CONFIDENCIAL].</p><p>179. Em terceiro lugar, relativamente à questão da inconsistência no apêndice de vendas para terceiros países, entende-se pela perda de seu objeto, porquanto não foi comprovada a conciliação da receita total da empresa, como supramencionado, o que, primordialmente, já inviabiliza a utilização do documento para fins de preço provável.</p><p>180.Quanto às manifestações finais trazidas pelas partes sobre a verificação de elementos de prova e a suposto tratamento não isonômico, vale repisar que o procedimento de análise de elementos de prova tem rito distinto ao de uma verificação<em>in loco</em>no que tange à tempestividade da apresentação das informações. O procedimento de validação presencial dos dados, em sede de verificação<em>in loco</em>, permite que a autoridade acompanhe a extração dos dados e enderece questionamentos diretamente à empresa, sendo possível, inclusive, solicitar extrações e comprovações adicionais. A verificação documental dos dados, por sua vez, limita de certa forma a atuação da autoridade investigadora, sendo de suma importância a delimitação de prazos e ritos para a prestação de esclarecimentos sobre as informações fornecidas. Não há que se falar, portanto, em tratamento não isonômico, considerando as especificidades de cada procedimento.</p><p>181.Para além de aspectos procedimentais, há que se ter presente, ainda, a natureza e a magnitude das discrepâncias ou incompletudes verificadas. No caso da SDPM, trata-se de falha no denominado "teste de totalidade" (dentre outras) - procedimento destinado a afiançar à autoridade investigadora que a base de dados foi submetida de forma completa. Tal erro pôs em xeque, por sua própria natureza, a confiabilidade do conjunto das informações prestadas, inviabilizando, juntamente com as demais incorreções, seu aproveitamento.</p><p>182.Pontue-se, aliás, ao ensejo das ponderações ora desenvolvidas, que o fato de se ter o vício atrelado ao teste de totalidade, e não diretamente aos apêndices a serem usados nos cálculos previstos no Regulamento Brasileiro (como, por exemplo, o apêndice de exportações para terceiros países), não o torna menos grave. Ao revés, os efeitos do erro alcançam de forma transversal os dados referentes a vendas, restando inócua eventual comprovação ou não alteração daqueles reportados quando não se pode afirmar com adequado nível de confiabilidade que as informações foram prestadas em sua inteireza.</p><p>183.Situação bastante diversa se constatou durante a verificação nos dados submetidos pela indústria doméstica, sobretudo no que toca à classificação dos produtos por modelos (ou CODIPs), objeto de ênfase pela SDPM, que afetou menos de 5% das vendas reportadas.</p><p>184.Tratando-se, dessa forma, de substratos fáticos significativamente distintos, não merecem prosperar alegações no sentido de iniquidade da aplicação da norma e, por conseguinte, violação ao princípio da isonomia.</p><p>185.Relativamente ao Painel China - GOES, refuta-se a comparação com o presente caso. O excerto apresentado pela SDPM é claro ao destacar que a utilização da melhor informação disponível, a partir de fonte secundária, não pode levar à determinação de margens excessivas, com vistas a encorajar a cooperação das partes interessadas. Além disso, reconhece que a não cooperação pode levar a um resultado menos favorável em comparação com a cooperação. Nesse aspecto, relembre-se que ao longo da presente revisão foi reconhecido que as margens de dumping apuradas por ocasião da investigação original foram adequadas para que a indústria doméstica pudesse se recuperar. Assim, tendo em vista tratar-se de caso de retomada de dano, não haveria de se falar em majorar as margens de dumping estabelecidas, tampouco considerar que a não cooperação de determinado produtor/exportador poderia receber tratamento mais benéfico do que aquele produtor/exportador que tenha colaborado com a investigação.</p><p>186.Mais ainda, uma vez que se analisa a probabilidade de retomada do dumping, considerando a inexistência de importações do produto sujeito à medida antidumping em P5 desta revisão, nem sequer é objeto da análise o cálculo de margens de dumping, o que torna ainda menos aplicável a orientação jurisprudencial de que se socorre a parte.</p><p>187.Sobre o cálculo do direito antidumping e da recomendação do direito, incluindo os reflexos do nível de cooperação da SDPM, remetam-se aos itens 9 e 11 deste documento.</p><p>188. Quanto à reiterada comparação com os casos precedentes trazidos às manifestações, repita-se não guardarem relação com o caso em tela. A leitura integral do teor dos atos públicos de encerramento pelas Circulares SECEX nº <u>s</u> 75, de 2021, e 11 e 29, de 2022, citados pela CCOIC, permite a clara compreensão das ocorrências que levaram ao encerramento daqueles processos, não se possibilitando traçar os paralelos aventados pela parte. Nesse sentido, reforça-se que em nenhum dos casos mencionados houve encerramento do procedimento investigatório/revisional simplesmente por erro na classificação do produto similar doméstico em CODIPs, em especial para percentual de vendas semelhante ao constatado na BBA (menos de 5%). Tampouco se constataram falhas minimamente semelhantes às verificadas na BBA, seja em natureza, seja em dimensão.</p><p>189. Quanto à pergunta retorica realizada pela CCOIC, sobre haverem sido analisadas ou não todas as faturas reportadas pela BBA, entende-se apropriada breve explicação sobre aspectos básicos de um procedimento de verificação<em>in loco</em>em matéria de defesa comercial, a fim de nivelar o suporte teórico necessário à sua melhor compreensão, bem como sanar eventuais ausências de familiaridade com a prática da autoridade investigadora brasileira.</p><p>190. Nesse contexto, deve-se ter presente que os dados aportados pela indústria doméstica para fins de análise de dano (em investigações originais) ou da probabilidade de sua continuação ou retomada (no caso de revisões de final de período) são submetidos a rigoroso escrutínio<em>in loco</em>, em regra, durante cinco dias úteis. Nesse período, dados referentes a cinco anos, contemplando inúmeros aspectos da operação de cada empresa (como vendas, custos, número de empregados, massa salarial, capacidade instalada e estoques), são cotejados com os registros mantidos em seus sistemas contábeis/operacionais.</p><p>191. O volume de informações envolvido, como se pode inferir, aliado ao tempo disponibilizado, torna impraticável o exame individualizado de cada registro. Por essa razão, parcela dos testes efetuados é desenhada para amostras dos dados, selecionadas pela equipe designada.</p><p>192. Tem-se por óbvio, todavia, que não pode qualquer erro constatado nas amostras implicar, automaticamente e sem o sopesamento devido, a invalidação total da base de dados, sob pena, aí sim, de violação de princípios constitucional e legalmente consagrados, como os da razoabilidade e proporcionalidade. Ao se constatar qualquer incorreção, deve a autoridade investigadora, na verdade, avaliar, à luz do caso concreto, de que forma esta impacta na confiabilidade das informações e, a partir daí, formar sua convicção pela viabilidade ou não de seu aproveitamento.</p><p>193. Durante a verificação<em>in loco</em>na BBA, pôde-se constatar incorreção na classificação de produto considerado similar doméstico de acordo com os CODIPs pré-estabelecidos. Verificado o problema, procedeu-se à identificação de sua causa e, em seguida, à revisão da classificação, não se constatando erros adicionais a partir da revisão efetuada. Ainda, a reclassificação afetou tão somente 4,18% do total das faturas reportadas, não se vislumbrando motivo suficiente para minar a confiabilidade dos dados, ainda que não seja factível, conforme já exposto (e já respondendo à "indagação" da CCOIC), examinar uma a uma as [CONFIDENCIAL] transações reportadas em sua totalidade.</p><p>194. Por fim, quanto à alegação de que a autoridade investigadora teria minimizado a importância da classificação do produto similar doméstico por CODIP, há que se dissentir novamente. Não se trata de minimizar a relevância do nível de desagregação. Este seria de vital importância para garantir, por exemplo, a comparabilidade entre o preço provável calculado a partir dos dados de exportação da SDPM (caso tivessem sido validados) e o preço da indústria doméstica. Poder-se-ia considerar, inclusive, outros aspectos, de modo a tornar a comparação mais apropriada, como a categoria de cliente. Não obstante, por falha imputável à SDPM, tal comparação com base em dados primários restou inviabilizada.</p><p>195. Mesmo que busquem as partes se ater ao fato de que para a comparação entre o valor normal construído nos EUA e o preço da indústria doméstica foi utilizada a categorização dos produtos em modelos, é preciso destacar que as mudanças decorrentes da reclassificação promovida por ocasião da verificação<em>in loco</em>- que, repise-se, não invalidou os dados - tiveram efeitos ínfimos em tal cotejo. Com efeito, o valor normal internado no mercado brasileiro variou, do início da revisão (item 5.1.3) para a determinação final (item 5.2.2) -1%. O preço da indústria doméstica, por sua vez, diminuiu 0,03% entre as análises. Como consequência, a diferença entre ambos caiu 2,4%.</p><p>Não há, portanto, no sentir da autoridade investigadora, motivo justo para a desconsideração total dos dados ofertados pela BBA, tampouco para que se atribua à condução do procedimento revisional a pecha da ilegalidade.</p><p>2.10 Da prorrogação da investigação e da divulgação dos prazos da revisão</p><p>197. Tendo em vista os prazos da revisão, houve a necessidade de prorrogar por dois meses o processo em tela, a partir de 1º de maio de 2023, por meio da Circular Secex nº 1, de 17 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União (D.O.U.) em 18 de janeiro de 2023, consoante os arts. 5º e 112 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>198. Na ocasião, a SECEX também tornou públicos os prazos que serviriam de parâmetro para o restante da revisão, conforme arts. 59 a 63 do Decreto nº 8.058, de 2013, detalhados a seguir:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Disposição legal - Decreto nº 8.058, de 2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Datas previstas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>art.59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encerramento da fase probatória da revisão</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6 de março de 2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>art. 60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encerramento da fase de manifestação sobre os dados e as informações constantes dos autos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>27 de março de 2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>art. 61</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Divulgação da nota técnica contendo os fatos essenciais que se encontram em análise e que serão considerados na determinação final</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>26 de abril de 2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>art. 62</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Encerramento do prazo para apresentação das manifestações finais pelas partes interessadas e Encerramento da fase de instrução do processo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16 de maio de 2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>art. 63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Expedição, pelo DECOM, do parecer de determinação final</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5 de junho de 2023</p></td></tr></table><p>199. Também foi dada publicidade à decisão de não iniciar avaliação de interesse público em relação à referida medida antidumping definitiva aplicada, considerando que não foram identificados elementos de interesse público suficientes, nos termos do art. 6º,<em>caput</em>e §§ 1º e 2º, da Portaria SECEX nº 13, de 29 janeiro de 2020.</p><p>200. As partes interessadas foram notificadas da referida publicação mediante o Ofício Circular SEI nº 154/2023/ME e os Ofícios SEI nº 10036/2023/ME, nº 10039/2023/ME, todos de 20 de janeiro de 2023.</p><p>2.11 Do encerramento da fase de instrução</p><p>2.11.1 Do encerramento fase probatória</p><p>201. Em conformidade com o disposto no caput do art. 59 do Decreto nº 8.058, de 2013, a fase probatória da revisão foi encerrada em 6 de março de 2023.</p><p>2.11.2 Das manifestações sobre o processo</p><p>202. Em atendimento ao art. 60 do Decreto nº 8.058, de 2013, a fase de manifestações sobre os dados e as informações constantes dos autos restritos do processo encerrou-se em 27 de março de 2023, ou seja, vinte e um dias após o fim da fase probatória (6 de março de 2023), respeitadas as regras de contagem de prazos processuais.</p><p>203. Nesse prazo, a BBA, a Silvery Dragon e a CCOIC apresentaram manifestações, as quais estão sendo consideradas e devidamente analisadas nos tópicos referentes a cada tema ao longo deste documento.</p><p>2.11.3 Da divulgação dos fatos essenciais sob julgamento</p><p>204. Em conformidade com o disposto no caput do art. 61 do Decreto nº 8.058, de 2013, a Nota Técnica contendo os fatos essenciais sob julgamento foi divulgada em 26 de abril de 2023, mesma data indicada pela Circular SECEX nº 1, de 17 de janeiro de 2023, publicada no D.O.U. em 18 de janeiro de 2023.</p><p>2.11.1 Das manifestações finais</p><p>205. Em atenção ao disposto no art. 62 do Decreto nº 8.058, de 2013, as partes interessadas puderam apresentar argumentações e comentários por escrito até o dia 16 de maio de 2023.</p><p>206. A BBA, a Silvery Dragon e a CCOIC apresentaram manifestações finais, que estão incorporadas neste documento.</p><p>3. DO PRODUTO E DA SIMILARIDADE</p><p>3.1 Do produto objeto do direito antidumping</p><p>207. O produto objeto dos direitos antidumping, nos termos do Parecer DECOM nº 17, de 2017, foi definido como cordoalhas de aço de alto teor de carbono, de alta resistência mecânica, de 3 ou 7 fios, de baixa relaxação, normalmente utilizadas em obras civis envolvendo protensão ou como elemento de sustentação, também denominadas<em>Low Relaxation Strand</em>e, quando utilizadas em concreto protendido,<em>PC Strand</em>e<em>Presstressed Concrete Strand</em>.</p><p>208. As cordoalhas de aço importadas da China normalmente têm diâmetro de 9,5, 12,7, 15,2 ou 15,7 mm e resistência de 1.890 kgf/mm², o que não significa que não haja importação de cordoalhas com dimensões e resistências distintas.</p><p>209. O aço é considerado de alto teor de carbono quando a concentração desse elemento supera 0,6% na composição da matéria.</p><p>210. Com relação à forma de apresentação do produto objeto dos direitos antidumping, este pode ser acondicionado em<em>pallets</em>, com uma proteção plástica, para proteção do material.</p><p>211. Na construção civil, as cordoalhas de baixa relaxação podem ser utilizadas em diversos campos da engenharia: construção industrializada de concreto (pré-fabricados); construção de edifícios; obras de arte; pontes estaiadas; barreiras verticais ou tirantes; sistemas de montagem de torres eólicas; obras ferroviárias (dormentes); e obras de pisos industriais.</p><p>212. A característica de baixa relaxação é obtida pelo processo de estabilização.</p><p>213. A relaxação é um parâmetro de desempenho mecânico que se refere à perda de protensão ao longo do tempo. Uma cordoalha de baixa relaxação apresentará esse efeito de perda de carga minimizado, conferindo, portanto, maior segurança à estrutura. A protensão, por sua vez, é uma técnica que consiste em introduzir em uma estrutura um estado de tensões capaz de melhorar sua resistência ou seu comportamento.</p><p>214. As cordoalhas são fabricadas pelo encordoamento de 3 ou 7 fios de aço trefilados e podem ser fabricadas mediante torção para a direita ou para a esquerda, a pedido do cliente. As cordoalhas de 7 fios são constituídas por 6 fios de mesmo diâmetro (pernas) e outro fio central (alma) de diâmetro distinto. Os seis fios são encordoados juntos, numa forma helicoidal, com passo uniforme em torno do fio central. Por sua vez, as cordoalhas de 3 fios são constituídas por 3 fios do mesmo diâmetro nominal, encordoados juntos, numa forma helicoidal, com passo uniforme.</p><p>215. As cordoalhas ainda podem ser engraxadas, plastificadas ou galvanizadas.</p><p>216. A cordoalha engraxada e plastificada recebe uma camada de graxa e revestimento de PEAD (polietileno de alta densidade) em toda sua extensão. A depender da utilização final do material, mediante especificação técnica do cliente, as cordoalhas podem ser galvanizadas, plastificadas ou não e/ou revestidas com cera, neste último caso, plastificadas.</p><p>217. Há ainda a possibilidade de utilização de EPOXI diretamente sobre a cordoalha nua ou galvanizada. Todos os revestimentos e proteções têm a finalidade de aumentar a resistência da cordoalha à corrosão. Observe-se que as cordoalhas podem ser plastificadas sem serem engraxadas, mas o contrário, porém, não ocorre. Também há a possibilidade de as cordoalhas serem entalhadas, também denominadas indentadas, ou lisas. A cordoalha entalhada apresenta maior aderência ao concreto, se comparada à cordoalha lisa.</p><p>218. As cordoalhas nuas são mais utilizadas em vigas pré-moldadas, pontes, viadutos, torres eólicas e estruturas de concreto. Por sua vez, as engraxadas em vigas, lajes protendidas,<em>radier</em>(fundação direta e rasa), torres eólicas e pisos industriais. Além disso, a utilização de cordoalhas de baixa relaxação em concreto protendido resulta em diversas vantagens em relação ao concreto armado.</p><p>219. Os principais benefícios são: redução e/ou eliminação das fissuras no elemento de concreto; menor quantidade de aço e concreto utilizado, contribuindo para a redução do custo de construção e leveza da peça de concreto; possibilidade de construção de vãos de maiores dimensões; e possibilidade de utilização industrializada (pré-moldagem), o que confere às obras velocidade e aumento de produtividade.</p><p>220. A tecnologia de produção de cordoalhas é difundida mundialmente, de forma que não há diferenças significativas entre o processo produtivo dos produtores sujeitos aos direitos antidumping e da peticionária.</p><p>221. A matéria-prima das cordoalhas é o fio-máquina de alto teor de carbono e o processo produtivo tem início com o processo de decapagem química ou mecânica (decalaminação), que visa à remoção da camada de óxido de ferro resultante do processo de laminação a quente e preparação da superfície do fio-máquina para as etapas seguintes. Em seguida, o produto é direcionado para a trefilação, etapa em que o diâmetro do fio-máquina é reduzido para um diâmetro pré-estabelecido, a depender do produto final, por meio de processo de deformação mecânica a frio.</p><p>222. Posteriormente, os fios são encordoados. Na sequência, tem-se a estabilização, que é um processo termomecânico que consiste na aplicação de uma deformação mecânica por meio do tensioamento da cordoalha simultaneamente ao aumento da temperatura. Este processo, realizado de acordo com procedimentos e parâmetros pré-estabelecidos e controlados, é o que assegura a característica de baixa relaxação da cordoalha.</p><p>223. Quando necessários, os revestimentos devem ser aplicados após a etapa de estabilização, à exceção da galvanização, que deve ser realizada após a trefilação do fio.</p><p>224. As cordoalhas em questão podem ser importadas diretamente pelo consumidor ou por distribuidores.</p><p>225. Há outros tipos de cordoalhas com aplicação em outros segmentos como o agropecuário, setor elétrico e aterramento, as quais, no entanto, não são de baixa relaxação.</p><p>226. Acerca das normas ou regulamentos técnicos, consta na petição que há diversas normas aplicáveis às cordoalhas de baixa relaxação, principalmente quando destinadas à aplicação em concreto protendido, porém tais regulamentos não são obrigatórios no Brasil. Muitas vezes, essas normas são indicadas por ocasião do fornecimento do produto. As principais normas internacionais citadas pela peticionária são: EN10138-3, ASTM A416, ASTM A910, ASTM 886/886M - 05, BS 5896, AS/NZS 4672/07, CSA STANDARD G279 e AS 1311/87. No Brasil, as cordoalhas estão sujeitas à norma ABNT NBR 7483 (Cordoalhas de aço para estruturas de concreto protendido - Especificação).</p><p>227. Segundo a peticionária, as normas técnicas definem as principais características das cordoalhas para uso em concreto protendido: diâmetro externo, diâmetro dos fios, área da cordoalha, massa linear, carga de ruptura mínima, alongamento pós ruptura mínimo, relaxação máxima, passo e módulo de elasticidade. Ademais, para as cordoalhas revestidas existem outras recomendações emanadas pelo<em>Post Tensioning Institute</em>(PTI), dos Estados Unidos da América (EUA), que especificam as condições relativas à quantidade de graxa, cera e qualidade do revestimento.</p><p>3.1.1 Do produtor/exportador Silvery Dragon</p><p>228. De acordo com as informações prestadas pela Silvery Dragon em sua resposta ao questionário do produtor/exportador e à solicitação de informações complementares, a referida empresa produz cordoalhas de aço, bem como fios de aço.</p><p>229. Especificamente acerca das cordoalhas de aço, a SDPM respondeu que [RESTRITO]. Sobre o seu processo produtivo, a empresa apresentou fluxograma com a descrição das etapas, que incluem, dentre outras: [CONFIDENCIAL].</p><p>3.2 Do produto fabricado no Brasil</p><p>230. O produto similar doméstico também se constitui de cordoalhas de aço de alto teor de carbono, de alta resistência mecânica, de 3 ou 7 fios e de baixa relaxação, utilizada principalmente em obras civis envolvendo protensão ou sustentação. Tais cordoalhas apresentam elevada resistência mecânica, de 177 a 240 kgf/mm² e podem ser utilizadas em diversos campos da engenharia.</p><p>231. As cordoalhas nacionais possuem a mesma finalidade, na construção civil, que o produto sujeito ao direito antidumping, sendo utilizadas, preponderantemente, na construção de: concreto pré-fabricado, edifícios, pontes, viadutos, contenções, barreiras verticais, tirantes, obras ferroviárias e pisos industriais.</p><p>232. Essas cordoalhas são fabricadas utilizando como matéria-prima o fio-máquina com teor de carbono de 0,80% a 0,86%. O teor de manganês varia de 0,30% a 0,50%; o teor de silício de 0,20% a 0,35%; e o de cromo de 0,17% a 0,18%.</p><p>233. A norma NBR 7483:2021 adotada no Brasil, de aplicação não obrigatória, não especifica a composição química do aço, exceto em relação aos teores máximos de fósforo e enxofre, os quais não devem exceder, respectivamente, 0,020% e 0,025%. Em relação aos elementos químicos, a norma em questão apenas indica que sua composição deve garantir que as características mecânicas especificadas na norma sejam atingidas pelo produto final.</p><p>234. Essa norma apenas menciona outras normas relacionadas a ensaios aos quais o produto é submetido: ensaio de tração (ABNT NBR 6349) e ensaio de relaxação (ABNT NBR 7484), que visa a garantir que a cordoalha tenha baixa relaxação, característica determinante para a segurança da estrutura de concreto, na qual a cordoalha é utilizada, seja uma barragem, contenção, edifício, dormentes, pontes, viadutos ou estrutura pré-moldada.</p><p>235. A norma brasileira classifica as cordoalhas conforme o número de fios, em cordoalha de 7 fios ou cordoalha de 3 fios. Conforme a resistência à tração, as cordoalhas classificam-se na categoria CP-190, CP-210, CP-220, CP-230 e CP-240. Os números 190, 210, 220, 230 e 240 correspondem ao limite mínimo da resistência à tração na unidade quilograma força por milímetro quadrado. Para efeitos da norma, considera-se 1kgf/mm2=9,81 MPa.</p><p>236. Quanto ao aço, a norma especifica apenas teores máximos de fósforo e enxofre, os quais não devem exceder 0,020% e 0,025%, respectivamente. Em relação aos demais elementos químicos, a norma apenas indica que sua composição deve garantir que as características mecânicas especificadas na norma sejam atingidas pelo produto final. Essas características mecânicas também são asseguradas pelo processo de fabricação.</p><p>237. A norma brasileira determina, ainda, que cada rolo deve ser identificado com os dados do fabricante, a norma, a identificação do produto (número de fios, categoria, relaxação, diâmetro, número do rolo e massa líquida). Além disso, deve ser fornecido certificado de qualidade.</p><p>238. Com relação aos diâmetros das cordoalhas fabricadas no Brasil, de início é necessário esclarecer que para as cordoalhas de 7 fios utiliza-se o diâmetro da cordoalha em si, enquanto para as cordoalhas de 3 fios utiliza-se o diâmetro do fio.</p><p>239. As cordoalhas de 7 fios fabricadas pela peticionária apresentam diâmetros nominais externos na faixa de 9,30 mm a 15,90mm, sendo que os diâmetros nominais mais frequentes são: 9,50mm, 12,70mm, 15,20mm e 15,70mm.</p><p>240. Por sua vez, os fios que compõem as cordoalhas de 3 fios apresentam os seguintes diâmetros: 3mm, 3,5mm, 4mm, 4,5mm e 5mm, sendo usualmente denominadas no mercado como 3x3, 3x3,5, 3x4, 3x4,5 e 3x5. As cordoalhas, então, apresentam os seguintes diâmetros externos: 6,52mm, 7,71mm, 8,70mm, 9,58mm e 11,4mm, respectivamente.</p><p>241. Todas as cordoalhas fabricadas pela peticionária atendem integralmente aos parâmetros estabelecidos na norma ABNT NBR 7483:2021. No caso de cordoalhas revestidas, além dos parâmetros da norma 7483:2021, o produto similar atende às recomendações do PTI relacionadas à quantidade de graxa ou cera, espessura do revestimento, camada de zinco e a durabilidade do material plástico. Além disso, no que diz respeito às cordoalhas galvanizadas, cabe registrar que essas apresentam menor resistência mecânica como decorrência do processo de galvanização, de modo que não são tratadas na norma brasileira, estando a resistência CP-177 e CP-190 prevista apenas na recomendação do PTI. No caso das exportações, as cordoalhas fabricadas pela peticionária seguem as regras adotadas por cada país.</p><p>242. O processo produtivo das cordoalhas tem início com o recebimento da matéria-prima, o fio-máquina de alto teor de carbono. O fio-máquina utilizado é procedente da fábrica da ArcelorMittal de João Monlevade, em Minas Gerais.</p><p>243. A fabricação contempla diversas etapas: decapagem, trefilação, encordoamento, estabilização e, se for o caso, aplicação de revestimento.</p><p>244. Os lotes de produção variam de 16 a 25 toneladas e na etapa de formação de rolos acabados apresentam peso variando de 2.500 a 3.200 kg.</p><p>245. Como material secundário são utilizados: produtos químicos para decapagem do material, sabão de trefilação, fieiras (matriz de trefilação), peças de desgaste dos equipamentos, peças de manutenção das máquinas,<em>pallets</em>, cintas de aço e etiquetas. Já as utilidades empregadas são: energia elétrica, ar comprimido, água industrial, gás natural e combustível.</p><p>3.3 Da classificação e do tratamento tarifário</p><p>246. As cordoalhas objeto da revisão são comumente classificadas no código tarifário 7312.10.90 da NCM.</p><p>247. A alíquota do Imposto de Importação (II) passou pelas alterações elencadas a seguir:</p><p>1) Resolução 126/2016: estabeleceu a alíquota em 14%;</p><p>2) Resolução 269/2021: reduziu a alíquota para 12,6%. A redução deveria valer até 31/12/2022;</p><p>3) Resolução 272/2021: manteve a redução anterior (alíquota fixada em 12,6%) até 31/12/2022;</p><p>4) Resolução 318/2022: revogou a Resolução 269/2021, embora a alíquota tenha permanecido vigente devido à Resolução 272/2021;</p><p>5) Resolução 353/2022: alterou a Resolução 272/2021, reduzindo ainda mais a alíquota (para 11,2%) e estendendo o prazo da redução até 31/12/2023; e</p><p>6) Resolução 391/2022: incorporou a decisão do Conselho do Mercado Comum (CMC) 08/2022, reduzindo a Tarifa Externa Comum (TEC), em caráter definitivo, para 12,6%. Na prática, contudo, até 31/12/2023 segue valendo a redução prevista pela Resolução 353/2022.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7312</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Cordas, cabos, tranças, lingas e artefatos semelhantes, de ferro ou aço, não isolados para uso elétrico</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7312.10</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Cordas e cabos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7312.10.10</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>De fios de aço revestidos de bronze ou latão</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>7312.10.90</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Outros</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte: https://portalunico.siscomex.gov.br/classif/#/sumario?perfil=publico</p></td></tr></table><p>248. Em consulta ao sítio eletrônico do Siscomex, observa-se que as importações originárias do MERCOSUL para o subitem da NCM em questão, desfrutam de preferência tarifária de 100%, concedida sob o amparo do Acordo de Complementação Econômica (ACE) nº 18, implementado no Brasil por meio do Decreto nº 550, de 27 de maio de 1992. As seguintes preferências tarifárias foram também identificadas para o código tarifário 7312.10:</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Preferências Tarifárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>País/Bloco</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Base Legal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Preferência</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Peru</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 58</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Venezuela</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 69</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Egito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40; 50; 62,5</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALC Mercosul - Israel</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bolívia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AAP.CE 36</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chile</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>AAP.CE 35</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Colômbia</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 72 e ACE 59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Equador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ACE 59</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>69</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>México</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>APTR04</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Fonte:https://www.gov.br/siscomex/pt-br/acordos-comerciais/preferencias-tarifarias/preferencias-tarifarias-na-importacao.</p></td></tr></table><p>249. Mencione-se, também, que, no âmbito do Mercosul, o subitem em questão é objeto integra os acordos automotivos bilaterais firmados pelo Brasil com a Argentina (ACE 14), com o Paraguai (ACE 74) e com o Uruguai (ACE 02), não sendo coberto pelo ACE 18.</p><p>250. Ressalta-se que as preferências tarifárias supramencionadas também se referem a códigos tarifários não específicos para o produto objeto da revisão ou os similares, abrangendo também cordas e cabos de aço, com teores diferenciados de carbono na liga (baixo e médio teor de carbono), fios de aço revestidos, dentre outros produtos.</p><p>3.4 Da similaridade</p><p>251. O § 1º do art. 9º do Decreto nº 8.058, de 2013, estabelece lista dos critérios objetivos com base nos quais a similaridade deve ser avaliada. O § 2º do mesmo artigo estabelece que tais critérios não constituem lista exaustiva e que nenhum deles, isoladamente ou em conjunto, será necessariamente capaz de fornecer indicação decisiva.</p><p>252. Dessa forma, conforme informações obtidas na petição e na investigação original, bem como as coletadas até o fim da fase de manifestações da presente revisão, o produto objeto da revisão e o produto similar confeccionado no Brasil:</p><p>(i) são produzidos a partir da mesma matéria-prima, qual seja, o fio-máquina de alto teor de carbono;</p><p>(ii) apresentam as mesmas características físicas. Com efeito, ambos possuem alta resistência mecânica, possuem 3 ou 7 fios e são de baixa relaxação;</p><p>(iii) estão submetidos às mesmas normas técnicas: ABNT NBR 7483, EN10138-3, ASTM A416, ASTM A910, ASTM 886/886M - 05, BS 5896, AS/NZS 4672/07, CSA STANDARD G279, entre possíveis outras não elencadas na petição;</p><p>(iv) são confeccionados segundo processo de produção semelhante. No processo, a matéria-prima composta basicamente pelo fio-máquina de alto teor de carbono passa pelo processo de decapagem e, em seguida, de trefilação para obtenção da bitola desejada, encordoamento, estabilização e, se for o caso, aplicação do revestimento;</p><p>(v) são apresentados em rolos;</p><p>(vi) têm os mesmos usos e aplicações, a saber: construção de concreto pré-fabricado, pontes, viadutos, contenções, barreiras verticais, tirantes, dormentes para obras ferroviárias, obras de pisos industriais, dentre outras aplicações;</p><p>(vii) foram considerados concorrentes entre si, visto que se destinam aos mesmos segmentos comerciais.; e</p><p>(viii) são vendidos por meio de canais de distribuição semelhantes, visto que, segundo informações da peticionária e aquelas constantes nos dados detalhados de importação, as cordoalhas de aço da indústria doméstica e dos exportadores chineses podem ser vendidas diretamente a consumidores finais ou via distribuidores. Especificamente no caso do produto importado, é possível, ainda, a intermediação de<em>trading companies</em>.</p><p>3.5 Da conclusão a respeito do produto e da similaridade</p><p>253. Tendo em conta a descrição detalhada contida no item 3.1, conclui-se que o produto objeto da revisão consiste em cordoalhas de aço de alto teor de carbono, de alta resistência mecânica, de 3 ou 7 fios, de baixa relaxação, quando originária da China.</p><p>254. Ademais, verifica-se que o produto fabricado no Brasil é idêntico ao produto objeto da revisão, conforme descrição apresentada no item 3.2.</p><p>255. Dessa forma, considerando-se que, conforme o art. 9º do Decreto no 8.058, de 2013, o termo "produto similar" será entendido como o produto idêntico, igual sob todos os aspectos ao produto objeto da investigação ou, na sua ausência, outro produto que, embora não exatamente igual sob todos os aspectos, apresente características muito próximas às do produto objeto da investigação, e ratificando conclusão alcançada na investigação original, conclui-se que o produto fabricado no Brasil é similar ao produto objeto da revisão.</p><p>4. DA INDÚSTRIA DOMÉSTICA</p><p>256. O art. 34 do Decreto nº 8.058, de 2013, define indústria doméstica como a totalidade dos produtores do produto similar doméstico. Nos casos em que não for possível reunir a totalidade destes produtores, o termo indústria doméstica será definido como o conjunto de produtores cuja produção conjunta constitua proporção significativa da produção nacional total do produto similar doméstico.</p><p>257. A Belgo foi responsável, durante o período de análise de continuação/retomada de dano (janeiro de 2017 a dezembro de 2021), pela totalidade (100%) da produção nacional do produto similar doméstico. Tal informação foi confirmada por intermédio de carta do Sindicato Nacional da Indústria de Trefilação e Laminação de Metais Ferrosos - SICETEL, datada de 3 de dezembro de 2021, anexa à petição.</p><p>258. Nesse sentido, definiu-se a indústria doméstica como as linhas de produção de cordoalhas de alto teor de carbono, de alta resistência mecânica, de 3 ou 7 fios e de baixa relaxação da BBA.</p><p>5. DA RETOMADA DO DUMPING</p><p>5.1 Da comparação entre o valor normal e o preço da indústria doméstica, para fins de início da revisão</p><p>259. De acordo com o art. 7º do Decreto nº 8.058, de 2013, considera-se prática de dumping a introdução de um bem no mercado brasileiro, inclusive sob as modalidades de<em>drawback</em>, a um preço de exportação inferior ao valor normal.</p><p>260. Segundo o art. 107 c/c o art. 103 do Decreto nº 8.058, de 2013, a determinação de que a extinção do direito levaria muito provavelmente à continuação ou à retomada do dumping deverá basear-se no exame objetivo de todos os fatores relevantes, incluindo a existência de dumping durante a vigência da medida (item 5.1); o desempenho do produtor ou exportador (item 5.2); alterações nas condições de mercado, tanto no país exportador quanto em outros países (item 5.3) e a aplicação de medidas de defesa comercial sobre o produto similar por outros países e a consequente possibilidade de desvio de comércio para o Brasil (item 5.4).</p><p>261. Para fins do início da revisão, utilizou-se o período de 1º de janeiro a 31 de dezembro de 2021 a fim de se verificar a existência de indícios de probabilidade de continuação ou retomada da prática de dumping nas exportações para o Brasil de cordoalhas de aço originárias da China.</p><p>262. Ressalte-se que não houve importações originárias da China entre 1º de janeiro e 31 de dezembro de 2021. Assim, verificou-se a probabilidade de retomada da prática de dumping com base, dentre outros fatores, na comparação entre o valor normal médio internado no mercado brasileiro e o preço médio de venda do produto similar doméstico no mesmo mercado, no período de análise de continuação/retomada de dumping, em atenção ao art. 107. §3º, I, do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>5.1.1 Do tratamento da China para apuração do valor normal para fins de início da revisão</p><p>5.1.1.1 Das manifestações da peticionária sobre o tratamento da China para apuração do valor normal na determinação de dumping para fins de início</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>