<xml><article id="32754906" name="ExtParecer8537Senai" idOficio="9676987" pubName="DO1" artType="Extrato de Parecer Técnico" pubDate="26/06/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00034:00006" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711904">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.537/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.537/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 262ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 15/06/2023, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo:</p><p>Processo SEI nº: 01245.008891/2023-37</p><p>Requerente: Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial - Centro de Tecnologia da Indústria Química e Têxtil - SENAI CETIQT</p><p>Endereço: Rua Fernando de Souza Barros, 120, Cidade Universitária, UFRJ - Rio de Janeiro/RJ, CEP 21941-907.</p><p>CQB: 431/17</p><p>Assunto: Solicitação de parecer para execução de atividade de pesquisa com Organismo Geneticamente Modificado - OGM da classe de risco 2 em áreas com nível de biossegurança NB-2.</p><p>Extrato Prévio: 8850/2023, publicado no Diário Oficial da União em 11/05/2023</p><p>Decisão: DEFERIDO</p><p>O Presidente da Comissão Interna de Biossegurança - CIBio do Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial - Centro de Tecnologia da Indústria Química e Têxtil - SENAI CETIQT, Dr. Marcelo Victor Holanda Moura, solicita parecer técnico da CTNBio para execução da atividade em contenção "Desenvolvimento de linhagem geneticamente modificada e de bioprocesso intensificado para produção de ramnolipídeos". No âmbito das competências dispostas na Lei 11.105/05 e seu decreto 5.591/05, a Comissão concluiu que o presente pedido atende às normas da CTNBio e à legislação pertinente que visam garantir a biossegurança do meio ambiente, agricultura, saúde humana e animal.</p><p>A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento.</p><p>A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">SÉRGIO PAULO BYDLOWSKI</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>