<xml><article id="32642163" name="320 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9662512" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691586">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 320, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 320, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, RESOLVE:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) da(s) a(s) razão(ões) social(ais) do(s) proponente(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 212786 - Pesquisa e publicação da cartilha ArtBEM - Diagnóstico Cultural de Municípios (EVENTO VIRTUAL), publicado na portaria nº 0030/22 de 18/01/2022, publicada no D.O.U. em 19/01/2022.</p><p>Onde se lê: ANAIS DELLA CROCE DE PAULA 10322460654</p><p>Leia-se: AVE!BRASIL LTDA</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 221838 - ILLUSIONARIUM - UMA JORNADA MAGICA, publicado na portaria nº 0676/22 de 01/12/2022, no D.O.U. em 02/12/2022, para ILLUSION SHOW: UMA JORNADA MÁGICA.</p><p>Art. 3.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 221998 - Plano Anual de Atividades - MAM São Paulo 2023 , publicado na portaria nº 0688/22 de 05/12/2022, publicada no D.O.U. em 06/12/2022.</p><p>Onde se lê: O Plano Anual de Ações Formativas MAM SP 2023 parte da atuação estratégica e transversal dos programas de Mediação Cultural e Acessibilidade do MAM (através dos cinco programas permanentes) para desenvolver a formação dos diversos públicos voltada para a arte moderna e contemporânea através de ações diversas como visitas mediadas, cursos, oficinas, palestras, aplicativo, intervenções com ênfase na participação e formação artístico-cultural, além da difusão do conteúdo através dos múltiplos canais.</p><p>Leia-se: O Plano Anual de Atividades - MAM São Paulo 2023 parte da atuação estratégica e transversal dos programas de Mediação Cultural e Acessibilidade do MAM (através dos cinco programas permanentes) para desenvolver a formação dos diversos públicos voltada para a arte moderna e contemporânea através de ações diversas como visitas mediadas, cursos, oficinas, palestras, aplicativo, intervenções com ênfase na participação e formação artístico-cultural. Além disso, o projeto prevê a manutenção e operação dos espaços e equipamentos do museu e a difusão do conteúdo através dos múltiplos canais de comunicação.</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>