<xml><article id="32642934" name="Resolucao 493" idOficio="9662561" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/06/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00014" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="32" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=32" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691723">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO GECEX Nº 493, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as orientações para formulação do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação (SCE) ofertado pela União.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO GECEX Nº 493, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p></p><p class="ementa">Dispõe sobre as orientações para formulação do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação (SCE) ofertado pela União.</p><p></p><p>O<strong>COMITÊ-EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 6º do Decreto nº 11.428, de 2 de março de 2023, em especial o inciso XV, e tendo em vista a deliberação de sua 204ª Reunião Ordinária, ocorrida em 15 de junho de 2023, resolve:</p><p></p><p>Art. 1º Esta Resolução dispõe sobre as orientações para formulação do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação ofertado pela União.</p><p>Art. 2º A formulação do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União atenderá aos seguintes princípios:</p><p>I - sustentabilidade financeira;</p><p>II - equilíbrio atuarial de longo prazo;</p><p>III - qualidade do gasto público; e</p><p>IV - responsabilidade e prestação de contas.</p><p>Parágrafo único. A formulação do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União terá como objetivos:</p><p>I - reduzir a dependência orçamentária e aumentar a eficiência da utilização de recursos públicos no apoio oficial à exportação;</p><p>II - proporcionar mais segurança e previsibilidade ao Sistema de Apoio Oficial à Exportação;</p><p>III - ampliar a participação do setor privado na oferta;</p><p>IV - conferir maior competitividade das exportações brasileiras.</p><p>Art. 3º As orientações previstas nesta Resolução deverão ser observadas pelos órgãos competentes na proposição de atos normativos e adoção de atos administrativos necessários para a implementação do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União.</p><p>§ 1º Caberá à Secretaria-Executiva da CAMEX, nos termos do art. 13 do Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023, adotar as providências cabíveis, em coordenação com os demais órgãos da Administração Pública Federal que possuam competências atinentes à matéria, para a elaboração e proposição das alterações legais e regulamentares necessárias à definição de aspectos legais, regulatórios, administrativos e afins necessários para a implementação do novo modelo de lastro financeiro para o Seguro de Crédito à Exportação.</p><p>§ 2º Os órgãos incumbidos da formulação do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação deverão observar as regras de competência e os procedimentos legais e regulamentares para a proposição e edição dos atos normativos que se fizerem necessários.</p><p>Art. 4º São diretrizes para formulação de propostas relativas aos recursos para o novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União:</p><p>I - quanto à disponibilidade de recursos:</p><p>a) próprios e específicos para essa atividade;</p><p>b) de liquidez imediata e que possam ser utilizados para o pagamento de indenizações e despesas administrativas.</p><p>II - quanto à origem de recursos:</p><p>a) dotações consignadas na lei orçamentária anual e seus créditos adicionais;</p><p>b) arrecadação de contraprestação pecuniária cobrada pela cobertura do risco (prêmio de risco);</p><p>c) receitas com aplicações financeiras;</p><p>d) recuperação de créditos; e</p><p>e) outras fontes eventuais que vierem a ser definidas em lei.</p><p>III - possibilidade de desvinculação da carteira do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União da carteira do Seguro de Crédito à Exportação custeada pelo Fundo de Garantia às Exportações (FGE);</p><p>IV - a possibilidade de utilização dos recursos para concessão de outros tipos de cobertura de risco pela União além do Seguro de Crédito à Exportação, como garantias de crédito e garantias de obrigações contratuais, desde que relacionadas a exportações brasileiras, nos termos da legislação e do regulamento aplicável.</p><p>§ 1º A utilização de recursos da União a que se refere o inciso II do<strong>caput</strong>, bem como os demais trâmites relacionados à implementação do novo modelo, deverão ser compatibilizados com os requisitos da legislação orçamentária vigente, inclusive com a apresentação de estimativa do impacto orçamentário-financeiro e indicação da fonte para seu custeio.</p><p>§ 2º As propostas do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União poderão prever a não sucessão de sua carteira em relação aos direitos e obrigações das operações executadas com recursos do FGE.</p><p>Art. 5º São diretrizes para formulação de propostas relativas à gestão do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União:</p><p>I - previsão de mecanismos de governança, transparência, controle, gestão de riscos, conformidade e integridade; e</p><p>II - atribuição à entidade gestora da responsabilidade pela subscrição de risco e todas as atividades administrativas relacionadas à emissão e gestão das coberturas, bem como pelos pagamentos relacionados e eventuais recuperações de crédito, levando em consideração critérios, metas e diretrizes definidas pela Câmara de Comércio Exterior e seus colegiados;</p><p>III - adoção pela entidade gestora de mecanismos de gestão de risco de crédito, consistentes com as melhores práticas internacionais, de modo a garantir a sustentabilidade, perenidade e autossuficiência da política pública;</p><p>V - previsão de criação de mecanismos pela entidade gestora para a atuação de agentes privados e organismos internacionais como cosseguradores e resseguradores no sistema de apoio oficial ao crédito à exportação;</p><p>VI - previsão de definição de metodologia de cálculo do prêmio de risco das coberturas que observe:</p><p>a) os parâmetros mínimos definidos pelos compromissos internacionais dos quais o Brasil faça parte; e</p><p>b) o imperativo de sustentabilidade atuarial de longo prazo.</p><p>§ 1º Para fins do disposto no inciso VI do<strong>caput</strong>, as propostas relativas à gestão do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União deverão estabelecer:</p><p>I - os limites globais de exposição e limitadores de concentração de carteira e outros parâmetros de gestão de risco da carteira;</p><p>II - as regras para eventual intervenção da União na administração da carteira de operações cobertas.</p><p>§ 2º As propostas deverão prever a possibilidade de aplicação pelo gestor das disponibilidades do lastro financeiro em ativos denominados em dólares norte-americanos ou outras moedas de livre conversibilidade, inclusive derivativos, de modo a mitigar os riscos decorrentes de descasamento cambial e outros riscos de mercado.</p><p>Art. 6º As propostas do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União poderão prever a responsabilidade subsidiária da União pelas coberturas concedidas.</p><p>§ 1º Pela regra da responsabilidade subsidiária de que trata o<strong>caput</strong>, a União arcaria com parte dos pagamentos de indenização em caso último de insuficiência de recursos do novo modelo de Seguro de Crédito à Exportação da União, garantindo que as coberturas concedidas sejam equiparadas a garantias da União para fins de regulação bancária prudencial.</p><p>§ 2º As propostas mencionadas no<strong>caput</strong>poderão prever a remuneração da União por sua responsabilidade subsidiária em relação às coberturas do Seguro de Crédito à Exportação.</p><p>Art. 7º Fica revogada a Resolução Gecex nº 12, de 30 de janeiro de 2020.</p><p>Art. 8º Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação.</p><p></p><p class="assina"><strong>GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</strong></p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>