<xml><article id="32705630" name="Resolucao 484 parte I_1" idOficio="9669582" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="22/06/2023" artClass="00006:00008:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Presidência da República/Câmara de Comércio Exterior/Comitê-Executivo de Gestão" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=22/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="117" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20701439">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO GECEX Nº 484, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Prorroga direito antidumping definitivo, por um prazo de até 5 (cinco) anos, aplicado às importações brasileiras de cordoalhas de aço de alto teor de carbono, de alta resistência mecânica, de 3 ou 7 fios, de baixa relaxação, ou simplesmente cordoalhas de aço, originárias da China.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO GECEX Nº 484, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga direito antidumping definitivo, por um prazo de até 5 (cinco) anos, aplicado às importações brasileiras de cordoalhas de aço de alto teor de carbono, de alta resistência mecânica, de 3 ou 7 fios, de baixa relaxação, ou simplesmente cordoalhas de aço, originárias da China.</p><p></p><p>O COMITÊ EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 6º, inciso VI, do Decreto nº 11.428, de 2 de março de 2023, e o inciso VI, do art. 2º, do Anexo IV da Resolução GECEX nº 480, de 10 de maio de 2023; bem como considerando as informações, razões e fundamentos presentes no Anexo Único da presente Resolução e no Parecer DECOM nº 386/2023/MDIC; e o deliberado em sua 204ª Reunião, ocorrida no dia 15 de junho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Prorrogar a aplicação do direito antidumping definitivo, por um prazo de até 5 (cinco) anos, aplicado às importações brasileiras de cordoalhas de aço de alto teor de carbono, de alta resistência mecânica, de 3 ou 7 fios, de baixa relaxação, ou simplesmente cordoalhPHas de aço, comumente classificadas no subitem 7312.10.90 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM/SH, originárias da China, a ser recolhido sob a forma de alíquota específica fixada em dólares estadunidenses por tonelada, nos montantes abaixo especificados:</p><p></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/ Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping</p><p>Definitivo (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>República Popular da China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Silvery Dragon Prestressed Materials Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>290,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tianjin Chunpeng Prestressed Concrete Strand Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tianjin Galfa Metal Product Co. Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Global Overseas Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tianjin Yuheng Prestressed Concrete Steel Strand Manufa. Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tianjin Shengte Prestressed Concrete Steel StrandCo., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais Exportadores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr></table><p>Art. 2º Tornar públicos os fatos que justificaram as decisões contidas nesta Resolução, conforme consta</p><p>do Anexo Único.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p></p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Comitê</p><p class="anexo">ANEXO ÚNICO</p><p>1. DOS ANTECEDENTES</p><p>1.1 Da investigação original</p><p>1. Em 28 de abril de 2016, a empresa Belgo Bekaert Ltda., doravante também denominada Belgo, Belgo Bekaert, BBA, indústria doméstica ou peticionária, protocolizou, no Departamento de Defesa Comercial do Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio Exterior - MDIC, petição de início de investigação de dumping relativa às exportações para o Brasil de cordoalhas de aço de alto teor de carbono, de alta resistência mecânica, de 3 ou 7 fios, de baixa relaxação, ou simplesmente cordoalhas de aço, usualmente classificadas no subitem 7312.10.90 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM/SH, originárias da China, e de dano à indústria doméstica decorrente de tal prática.</p><p>2. Após a conclusão da investigação, o Comitê-Executivo de Gestão (GECEX) da Câmara de Comércio Exterior (CAMEX), consoante o disposto na Resolução CAMEX nº 45, de 5 de julho de 2017, aplicou o direito antidumping definitivo sobre as importações brasileiras originárias da República Popular da China, doravante também denominada China, tendo por vigência o prazo de cinco anos, sob a forma de alíquotas específicas fixadas nos montantes a seguir especificados:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Origem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Produtor/Exportador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Direito Antidumping Definitivo (US$/t)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>República Popular da China</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Silvery Dragon Prestressed Materials Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>290,11</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Global Overseas Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tianjin Yuheng Prestressed Concrete Steel Strand Manufa. Co., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tianjin Shengte Prestressed Concrete Steel StrandCo., Ltd.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Demais exportadores</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>627,04</p></td></tr></table><p>2. DA PRESENTE PRIMEIRA REVISÃO - China (2022/2023)</p><p>2.1 Dos procedimentos prévios</p><p>3. Em 6 de abril de 2022, foi publicada a Circular nº 13, de 5 de abril de 2022, da Secretaria de Comércio Exterior (SECEX) dando conhecimento público de que o prazo de vigência do direito antidumping aplicado às importações brasileiras de cordoalhas de aço originárias da China, comumente classificadas no subitem 7312.10.90 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM, encerrar-se-ia no dia 7 de julho de 2022.</p><p>4. Adicionalmente, foi informado que as partes interessadas em iniciar uma revisão deveriam protocolar petição de revisão de final de período até, no mínimo, quatro meses antes da data de término do período de vigência do direito antidumping, conforme previsto no art. 111 do Decreto nº 8.058, de 26 de julho de 2013, doravante também denominado Regulamento Brasileiro.</p><p>2.2 Da manifestação de interesse e da petição</p><p>5. Em 7 de março de 2022, Belgo Bekaert Arames Ltda. protocolou, no Sistema Eletrônico de Informações do Ministério da Economia (SEI/ME), petição de início de revisão de final de período com o fim de prorrogar o direito antidumping aplicado às importações brasileiras de cordoalhas de aço, originárias da China, consoante o disposto no art. 110 do Regulamento Brasileiro.</p><p>6. Em 16 de maio de 2022, por meio dos Ofícios SEI nº 146817/2022/ME (versão restrita) e nº 146736/2022/ME (versão confidencial), solicitou-se à empresa Belgo Bekaert o fornecimento de informações complementares àquelas constantes da petição, com base no § 2º do art. 41 do Regulamento Brasileiro. A peticionária apresentou tempestivamente as informações complementares requeridas, no prazo prorrogado para resposta.</p><p>2.3 Do início da revisão</p><p>7. Tendo sido apresentados elementos suficientes que indicavam que a extinção do direito antidumping aplicado às importações mencionadas levaria muito provavelmente à continuação/retomada do dumping e à continuação/retomada do dano dele decorrente, foi elaborado o Parecer SEI nº 10000/2022/ME, de 29 de junho de 2022, propondo o início da revisão do direito antidumping em vigor.</p><p>8. Com base no parecer supramencionado, por meio da Circular SECEX nº 30, de 30 de junho de 2022, publicada no DOU de 1º de julho de 2022, foi iniciada a revisão em tela. De acordo com o contido no §2º do art. 112 do Decreto nº 8.058, de 2013, enquanto perdurar a revisão, o direito antidumping de que trata a Resolução CAMEX nº 45, de 5 de julho de 2017, permanece em vigor.</p><p>2.4 Das partes interessadas</p><p>9. De acordo com o § 2º do art. 45 do Decreto nº 8.058, de 2013, foram identificadas como partes interessadas, além da peticionária, o Sindicato Nacional da Indústria de Trefilação e Laminação de Metais Ferrosos - SICETEL, na qualidade de entidade de classe representante dos produtores domésticos brasileiros, os produtores/exportadores estrangeiros, os importadores brasileiros do produto objeto do direito antidumping e o governo da China.</p><p>10. Em atendimento ao estabelecido no art. 43 do Decreto nº 8.058, de 2013, foram identificados, por meio dos dados detalhados das importações brasileiras, fornecidos pela Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil - RFB, do então Ministério da Economia, as empresas produtoras/exportadoras e as importadoras do produto objeto do direito antidumping durante o período de revisão de continuação/retomada de dano, bem como as empresas produtoras/exportadoras que tiveram direito específico na investigação original e as empresas importadoras identificadas também por ocasião daquela investigação.</p><p>2.5 Das notificações de início de revisão e da solicitação de informações às partes</p><p>11. Em atendimento ao disposto no art. 96 do Decreto nº 8.058, de 2013, todas as partes interessadas identificadas foram notificadas do início da revisão em 1º de julho de 2022. Constou, das referidas notificações, o endereço eletrônico em que poderia ser obtida cópia da Circular SECEX nº 30, de 2022, que deu início à revisão.</p><p>12. Aos produtores/exportadores identificados e aos governos foi encaminhado o endereço eletrônico no qual pôde ser obtido o texto completo não confidencial da petição que deu origem à revisão, bem como suas informações complementares, mediante acesso por senha específica fornecida na própria notificação.</p><p>13. Ademais, conforme disposto no art. 50 do Decreto nº 8.058, de 2013, foram encaminhados aos produtores/exportadores e aos importadores, nas mesmas notificações, os endereços eletrônicos nos quais poderiam ser obtidos os respectivos questionários, com prazo de restituição de trinta dias, contado a partir da data de ciência, em conformidade com a nota de rodapé 15 do Acordo sobre a Implementação do Artigo VI do Acordo Geral sobre Tarifas e Comércio 1994, constante da Ata Final que incorporou os resultados da Rodada Uruguai de Negociação Comerciais Multilaterais do GATT, promulgada pelo Decreto nº 1.355, de 30 de dezembro de 1994 (Acordo Antidumping). Nos termos do § 3º do art. 45 do Regulamento Brasileiro, foi concedido o prazo de vinte dias, contado da data da publicação de início da revisão, para a apresentação de pedidos de habilitação de outras partes que se considerassem interessadas.</p><p>2.6 Dos pedidos de habilitação como parte interessada</p><p>14. A China Chamber of International Commerce, doravante também denominada CCOIC, ou simplesmente China Chamber, solicitou habilitação como parte interessada com base no inciso "III" do § 2º do art. 45 do Decreto nº 8.058, de 2013. Tendo em vista tratar-se de entidade de classe representativa dos produtores/exportadores chineses identificados, a CCOIC foi considerada como parte interessada com base no dispositivo indicado, por meio do Ofício SEI nº 256354/2022/ME.</p><p>15. A empresa Four Distribuição Ltda., dentro do prazo de 20 (vinte) dias, solicitou habilitação com base, primeiramente no inciso "V" do § 2º do art. 45 do Decreto nº 8.058, de 2013, e, em seguida, com base no inciso "II" do mesmo parágrafo. Por meio do Ofício SEI nº 205270/2022/ME, a empresa teve o seu primeiro pedido indeferido, uma vez que não foram apresentadas justificativas para que fosse qualificada nos termos do inciso "V". Posteriormente, por meio do Ofício SEI nº 205648/2022/ME, foi solicitado que apresentasse comprovação de operações para que fosse considerada como parte interessada nos termos do inciso "II". Não houve resposta por parte da empresa ao pedido, razão pela qual a decisão anterior foi mantida inalterada.</p><p>2.7 Do recebimento das informações solicitadas</p><p>2.7.1 Da peticionária</p><p>16. A Belgo Bekaert apresentou suas informações na petição de início da presente revisão e na resposta ao pedido de informações complementares.</p><p>17. Em 11 de outubro de 2022, a Belgo apresentou manifestação com correção de dados apresentados preliminarmente em sua petição e em resposta ao pedido de informações complementares.</p><p>2.7.2 Dos importadores</p><p>18. Nenhum importador apresentou resposta ao questionário do importador.</p><p>2.7.3 Dos produtores/exportadores</p><p>19. Em razão do elevado número de produtores/exportadores de cordoalhas de aço da China, identificados nos dados detalhados de importação brasileira, e tendo em vista o disposto no inciso II do art. 28 do Decreto nº 8.058, de 2013, foi efetuada seleção das empresas responsáveis pelo maior percentual razoavelmente investigável do volume de exportações do país exportador.</p><p>20. Para receber os questionários, foram selecionados apenas produtores cujo volume de exportação da China para o Brasil representa o maior percentual razoavelmente investigável, bem como a empresa que mais exportou no último período de análise da investigação original e possui direito individualizado.</p><p>21. Foram selecionadas para responderem ao questionário do produtor/exportador as empresas Silvery Dragon Prestressed Materials Co., Ltd., Tianjin Chunpeng Prestressed Concrete Strand Co., Ltd., e Tianjin Galfa Metal Product Co. Ltd.</p><p>22. Apenas a empresa Silvery Dragon Prestressed Materials Co., Ltd., doravante também denominada SDPM, ou simplesmente Silvery Dragon, solicitou tempestivamente a prorrogação do prazo para responder ao questionário.</p><p>23. A empresa SDPM apresentou sua resposta ao questionário dentro do prazo estendido, qual seja, 9 de setembro de 2022. As empresas Tianjin Chunpeng Prestressed Concrete Strand Co. e Tianjin Galfa Metal Product Co. Ltd. não responderam ao questionário.</p><p>24. Após a análise da resposta ao questionário, constatou-se a necessidade de obter esclarecimentos e informações complementares à SDPM, os quais foram solicitados por meio dos ofícios SEI nº <u>s</u> 281716/2022/ME (restrito) e 281690/2022/ME (confidencial). A empresa encaminhou sua respectiva resposta tempestivamente, após ter solicitado, mediante justificativa, prorrogação do prazo concedido nos ofícios, em 12 de dezembro de 2022.</p><p>2.8 Da decisão final a respeito do terceiro país de economia de mercado</p><p>25. Recorda-se que, conforme disposto na Circular SECEX nº 30, de 2022, publicada no D.O.U. de 1º de julho de 2022, em conformidade com a normativa brasileira de defesa comercial e com lastro na legislação multilateral, em especial o disposto no Artigo 15(a) do Protocolo de Acessão da China à OMC, concluiu-se, para fins de início da revisão, que no segmento produtivo chinês do produto similar objeto da presente revisão não prevaleciam condições de economia de mercado. Deste modo, foram observadas, para fins de início da revisão, as disposições dos arts. 15, 16 e 17 do Decreto nº 8.058, de 2013, que regulam o tratamento alternativo àquele previsto nos arts. 8º a 14 para fins de apuração do valor normal.</p><p>26. O valor normal para a China foi construído a partir dos custos, despesas e lucro observados em um terceiro país de economia de mercado - os Estados Unidos da América (EUA) -, atendendo ao previsto no art. 15 do Decreto nº 8.058, de 2013. Conforme previsto em seu § 3º, foi concedido prazo improrrogável de 70 (setenta) dias, contado da data de início da revisão, para que o produtor, o exportador ou o peticionário se manifestassem a respeito da escolha do terceiro país e, no caso de discordância, sugerissem terceiro país alternativo.</p><p>27. Cumpre pontuar que a peticionária sugeriu a utilização dos EUA como terceiro país de economia de mercado com a justificativa de ser "uma economia importante e aberta". Ademais, destacou a existência de relevante produção de cordoalhas de aço no país, elencando as seguintes produtoras locais:<em>American Spring Wire Corp., Insteel Wire Products Co., Sumiden Wire Products Corporation, WMC Steel, Rettco Steel, LLC; Strand-Tech Martin; Deacero USA e Wire Mesh Corporation</em>. Além disso, acrescentou que, por ocasião da determinação final da investigação original, os EUA teriam sido utilizados como terceiro país de economia de mercado.</p><p>2.8.1 Dos comentários a respeito do terceiro país de economia de mercado</p><p>28. Em 6 de março de 2023, a CCOIC apresentou detalhamento do fluxo das exportações mundiais de cordoalhas de aço em 2021, obtidas no sítio eletrônico Trade Map.</p><p>29. Da análise da tabela, a CCOIC argumentou que os EUA não teriam relevância no comércio internacional do produto similar, e que os preços praticados por aquele país seriam consideravelmente mais elevados do que a média internacional de preços. A CCOIC salientou que após a China, o principal exportador mundial, em termos de volume, é a Tailândia, com preço médio inferior àquele apresentado nas exportações dos EUA.</p><p>30. Adiante, a CCOIC apresentou detalhamento das exportações dos EUA para os dez principais destinos em termos de volume. Segundo a manifestação, o descolamento do preço de exportação dos EUA do preço médio praticado internacionalmente demonstraria a inadequação daquele país como substituto para o cálculo do valor normal da China.</p><p>31. Segundo a CCOIC, a Tailândia exporta o produto objeto de análise a preços mais conectados com a realidade do comércio internacional. Também se apresentou a tabela com o detalhamento das exportações da Tailândia para os dez principais destinos em termos de volume. Os EUA são o principal destino das exportações tailandesas de cordoalhas de aço, com um preço médio de US$ 1.797,79/t, consideravelmente inferior aos preços de exportação dos EUA do mesmo produto.</p><p>32. A CCOIC salientou que as análises apresentadas relacionadas ao fluxo do comércio internacional do produto similar se propõem a demonstrar as distorções causadas a partir da seleção de um terceiro país substituto para o cálculo do valor normal da China.</p><p>33. Em 27 de março a BBA protocolou manifestação em que chamou atenção para o fato de que apenas em 6 de março de 2023, ou seja, cerca de 9 meses após o início do processo de revisão, a CCOIC decidiu apresentar informações que demonstrariam que os EUA não seriam um ator relevante no mercado de cordoalhas. A BBA notou ainda que os EUA foram o país considerado com vistas à apuração do valor normal por ocasião da investigação original, tendo sido, àquela ocasião, indicado pela peticionária desde a submissão de sua petição.</p><p>34. A BBA recordou que os dados do Trade Map incluem diversos outros produtos além das cordoalhas em questão. A peticionária ressaltou que a CCOIC mencionou a Tailândia sem informar sobre a existência ou não de produção relevante do produto em questão e em seguida reproduziu trecho da manifestação da CCOIC em que afirmara o seu entendimento da inadequação dos EUA como país substituto, parâmetro para cálculo do valor normal da China. No entendimento da peticionária, o alegado "descolamento" do preço de exportação dos EUA poderia decorrer do fato de os produtores/exportadores estadunidenses não estarem praticando dumping, do que decorreria média de preços mais elevada, em comparação com exportações de outros países.</p><p>35. De acordo com a peticionária, o que é ainda mais relevante nesse caso é que o prazo para manifestação a respeito do terceiro país de economia de mercado venceu sem que a CCOIC apresentasse qualquer manifestação sobre a matéria. Observou ainda que, não obstante tenha apresentado alguns comentários a propósito da média dos preços de exportação dos EUA para a Tailândia, a CCOIC também não indicou a existência, nos autos do processo, de outra opção de valor normal, além daquele adotado por ocasião da abertura da revisão.</p><p>36. Sobre a decisão final a respeito do terceiro país de economia de mercado, a BBA recordou sobre o que dispõe o § 4º do art. 15 do Decreto nº 8.058, de 2013, e concluiu que caso as partes interessadas tivessem exercido seu direito, fornecendo tempestivamente informações a propósito do terceiro país de economia de mercado sugerido pela peticionária e, se fosse o caso, sugerindo alternativa, tudo seria devidamente considerado pela autoridade investigadora que informaria sua decisão sobre a matéria.</p><p>2.8.2 Do posicionamento</p><p>37. No presente caso, a Circular SECEX nº 30, de 2022, estabeleceu, atendendo ao previsto no art. 15 do Decreto nº 8.058, de 2013, o prazo improrrogável de 70 (setenta) dias contado da data de início da revisão, para o produtor, o exportador ou o peticionário se manifestarem a respeito da escolha do terceiro país e, caso não concordasse, sugerir terceiro país alternativo, desde que a sugestão fosse devidamente justificada e acompanhada dos respectivos elementos de prova.</p><p>38. Dentro do prazo aludido, não foram trazidos aos autos do processo quaisquer elementos, tampouco manifestações, com relação à escolha de terceiro país substituto.</p><p>39. Assim, optou-se por manter, a título de decisão final, a adoção dos Estados Unidos da América como país substituto da China, com vistas à apuração do valor normal, conforme divulgado por meio da Circular SECEX nº 1/2023 e em atenção ao art. 15, § 4º, do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>40. Os argumentos a respeito da escolha, apresentados após o fim do prazo estabelecido pelo art. 15, § 3º, do Decreto nº 8.058, de 2013, não serão considerados para fins de determinação final, em obediência ao disposto no art. 64 do Regulamento Brasileiro.</p><p>2.9 Da verificação das informações submetidas</p><p>2.9.1 Da indústria doméstica</p><p>41. Com base no § 3º do art. 52 do Decreto nº 8.058, de 2013, foi realizada verificação<em>in loco</em>nas instalações da Belgo Bekaert Arames Ltda., no período de 7 a 10 de novembro de 2022, com o objetivo de confirmar e obter maior detalhamento das informações prestadas por essa empresa no curso da revisão.</p><p>42. Foram cumpridos os procedimentos previstos no roteiro de verificação encaminhado previamente à empresa, tendo sido verificados os dados apresentados na petição e em suas informações complementares.</p><p>43. Foram consideradas válidas as informações fornecidas pela empresa ao longo da revisão, depois de realizadas as correções pertinentes. Os indicadores da indústria doméstica constantes deste documento incorporam os resultados da verificação<em>in loco</em>na Belgo Bekaert.</p><p>44. A versão restrita do relatório de verificação<em>in loco</em>consta dos autos restritos do processo e os documentos comprobatórios foram recebidos em bases confidenciais.</p><p>2.9.2 Da análise das informações submetidas pelos produtores/exportadores</p><p>45. A fim de verificar os dados reportados pelo produtor/exportador Silvery Dragon, foram solicitadas informações complementares com base na Portaria nº 162, de 6 de janeiro de 2022, da Secretaria de Comércio Exterior.</p><p>46. Dessa maneira, foram enviados os Ofícios SEI nº <u>s</u> 5426/2023/ME (restrito) e 6053/2023/ME (confidencial) para a Silvery Dragon indicando que a análise dos dados apresentados pela empresa demonstrou a necessidade de apresentação das informações solicitadas. A empresa, após solicitar prorrogação do prazo tempestivamente, submeteu resposta ao ofício mencionado dentro do prazo prorrogado, em 6 de fevereiro de 2023.</p><p>47. Após o recebimento da resposta, foi realizada análise cruzada das informações apresentadas pela produtora/exportadora juntamente com as demais informações disponíveis nos autos, tendo sido constatada a necessidade de realização de reunião para a obtenção de esclarecimentos adicionais. Assim, foi encaminhado à empresa o Ofício SEI nº 293/2023/MDIC, detalhando os esclarecimentos requeridos e indicado a data agendada para o encontro. Conforme comunicado à empresa, a aludida reunião foi realizada em 24 de fevereiro de 2023.</p><p>48. Após a realização da reunião e confirmadas a existência de inconsistências relevantes nos elementos de prova apresentados pela SDPM, concluiu-se que em sua resposta a empresa não reportou adequadamente determinadas informações, em desconformidade com o disposto no art. 180 do Decreto nº 8.058, de 2013, quais sejam: i) conciliação do resultado financeiro; (ii) plano de contas; (iii) dados sobre vendas para os dez principais mercados de exportação do produto similar; e (iv) despesas de vendas.</p><p>49. A empresa foi comunicada, por meio do Ofício SEI nº 431/2023/MDIC, que a determinação final de dumping referente à SDPM a ser emitida levaria em consideração os fatos disponíveis no que tange aos elementos supracitados. Foi concedido prazo para a apresentação das devidas explicações, nos termos do art. 181 do Regulamento Brasileiro. A produtora/exportadora apresentou, tempestivamente, esclarecimentos e comentários acerca da decisão comunicada em 3 de março de 2023.</p><p>2.9.3 Das manifestações acerca da verificação<strong><em>in loco</em></strong>na indústria doméstica e da análise dos elementos de prova do produtor/exportador</p><p>50. Em 11 de outubro de 2022, a BBA se manifestou alegando ter constatado a necessidade de pequenas correções das informações relativas às Cordoalhas, reportadas anteriormente por meio de sua petição e informações complementares.</p><p>51. A empresa alegou que para algumas transações havia divergência entre o peso líquido da nota fiscal e o peso total indicado no respectivo campo de descrição, sendo que este último indicaria o valor correto, conforme a indicação de documentos relativos à movimentação do estoque da empresa.</p><p>52. Com o intuito de prestar tais esclarecimentos, a empresa forneceu, em base confidencial, a cópia de todas as notas fiscais em que constatou as alterações supramencionadas, bem como as respectivas cópias das telas do sistema com a indicação da movimentação de estoque.</p><p>53. Diante disso, a BBA informou que as quantidades vendidas em P2, P4 e P5 foram alteradas, tendo, por isso, fornecido os Apêndices com os dados da indústria doméstica em que houve as referidas alterações.</p><p>54. Com efeito, as alterações dos dados de volume das vendas totais ensejaram a correção dos volumes utilizados para rateio do frete por quilograma e, consequentemente, houve mudança nos valores apresentados a título de frete no Apêndice de vendas.</p><p>55. Além disso, a BBA esclareceu ter excluído da base uma nota fiscal referente a venda equiparada à exportação. A operação havia sido contabilizada em conta contábil relativa a "venda<em>trading</em>". Com isso, o valor e a quantidade em P5 também foram corrigidos.</p><p>56. Em virtude das alterações supramencionadas no Apêndice de vendas, foram ajustados também os Apêndices V (Vendas Totais), IX (Estoques), XI (Demonstração de Resultados - Vendas do produto similar doméstico no mercado interno), XVIII e XIX (ambos referentes ao custo de produção).</p><p>57. Em 21 de outubro de 2022, a CCOIC protocolou manifestação destacando a cronologia do processo de revisão em curso, com a indicação do protocolo da petição pela indústria doméstica, da solicitação de informações complementares pela autoridade investigadora, do protocolo das informações complementares, bem como do início da revisão que se baseou nos dados apresentados, e posteriormente disponibilizados, à BBA.</p><p>58. Com isso, a CCOIC alegou que a indústria doméstica teria protocolado, por meio de manifestação, datada de 11 de outubro de 2022, petição intempestiva, com modificações relevantes em seus dados. Com efeito, a CCOIC transcreveu trechos da manifestação apresentada pela peticionária, com os destaques dos Apêndices que foram reapresentados, e destacou que 2 (dois) dias após o protocolo da manifestação por parte da indústria doméstica, a autoridade investigadora encaminhou ofício com a formalização da data da verificação<em>in loco</em>, que ocorreria no período de 7 a 11 de novembro de 2022.</p><p>59. A China Chamber apontou que antes do envio do ofício com a formalização da data da verificação<em>in loco</em>, a autoridade investigadora costuma entrar em contato com os representantes da parte interessada com vistas a propor uma data que seja viável para a empresa e, somente após a confirmação, o ofício é formalmente enviado. A CCOIC destacou que, sob esta perspectiva, muito provavelmente a indústria doméstica já estava ciente da realização da verificação<em>in loco</em>e de sua possível data, quando do protocolo de sua petição do dia 11 de outubro de 2022. Para corroborar, a CCOIC salientou que o ofício encaminhado à indústria doméstica no dia 13 de outubro de 2022 fora incluído no Sistema SEI na data de 6 de outubro de 2022, o que seria mais um indício de que o início das tratativas sobre a realização de verificação<em>in loco</em>teria ocorrido antes do protocolo da manifestação com os dados revisados.</p><p>60. Segundo a CCOIC, a iniciativa representa uma tentativa de modificação substancial dos dados sob análise, tendo salientado que, conforme disposto no art. 41, § 2º, do Decreto nº 8.058, de 2013, o momento processual para a peticionária apresentar correções e ajustes pontuais na petição era na sua resposta às informações complementares, cujo prazo se encerrara em 30 de maio de 2022.</p><p>61. A CCOIC transcreveu o § 2º do art. 42, do Decreto 8.058, de 2013 e acrescentou que, em outras palavras, uma vez constatada a necessidade de correções e ajustes significativos nos dados apresentados na petição de abertura, bem como nas informações complementares, a petição de abertura deve ser indeferida.</p><p>62. Para a CCOIC, caso todas as partes interessadas pudessem modificar os dados livremente, antes da realização das verificações<em>in loco</em>, haveria um "caos processual", e a condução das investigações de defesa comercial dentro dos prazos prescritos em lei restariam inviabilizadas.</p><p>63. A CCOIC ressaltou em sua manifestação que a situação macula a confiabilidade da base de dados da peticionária, tendo solicitado em seguida que a manifestação protocolada pela indústria doméstica em 11 de outubro de 2022 fosse havida por inexistente, haja vista sua intempestividade, e que durante a verificação<em>in loco</em>na indústria doméstica, a autoridade se certificasse da irregularidade dos dados.</p><p>64. A CCOIC acrescentou que o roteiro de verificação<em>in loco</em>dispõe que o procedimento tem como objetivo examinar os documentos originais que embasaram as informações prestadas na petição e nas informações complementares, não sendo uma oportunidade para que a peticionária altere de maneira substancial os dados e informações previamente submetidos.</p><p>65. De acordo com a manifestação, em casos análogos, a prática da autoridade investigadora seria a desconsideração dos dados apresentados, por falta de confiabilidade. Nesse sentido, a CCOIC transcreveu trechos das decisões dos seguintes processos de defesa comercial:</p><p>i) Revisão de medida antidumping referente a objetos de vidro para mesa: encerrada por meio da Circular SECEX nº 29/2022, sem julgamento do mérito, uma vez que a análise de mérito foi prejudicada em razão da falta de confiabilidade nos dados reportados pela indústria doméstica;</p><p>ii) Revisão de medida antidumping referente a ímãs de ferrite: encerrada por meio da Circular SECEX nº 11/2022, sem julgamento do mérito, uma vez que a análise de mérito foi prejudicada em razão da falta de confiabilidade nos dados reportados pela indústria doméstica;</p><p>iii) Investigação da prática de dumping referente a produtos de aço inoxidável laminados a frio 304, encerrada por meio da Circular SECEX nº 75/2021, sem julgamento do mérito, uma vez que a análise de mérito foi prejudicada em razão da falta de acurácia e inadequação das informações prestadas pela indústria doméstica.</p><p>66. A China Chamber alegou que caso as modificações apresentadas pela indústria doméstica sejam aceitas, a decisão configurará um perigoso precedente para que as outras partes interessadas, sejam produtores, exportadores ou importadores, apresentem dados ou alterações relevantes de seus dados fora dos prazos processuais adequados e prescritos por lei. Na conclusão de sua manifestação, a CCOIC reiterou o pedido para que o protocolo feito pela indústria doméstica fosse havido por inexistente e que a revisão encerrada sem julgamento do mérito, em razão de a análise ter sido prejudicada pela falta de confiabilidade, acurácia e adequação das informações prestadas pela indústria doméstica.</p><p>67. Em 29 de novembro de 2022, a CCOIC reiterou a respeito das modificações nos dados da indústria doméstica realizadas por meio de manifestação, previamente à realização da verificação<em>in loco</em>. Esclareceu que em razão das modificações ocorridas nos dados após a elaboração do parecer de início da revisão, e tendo em conta a ocorrência da verificação<em>in loco</em>na indústria doméstica, far-se-ia necessária a disponibilização dos novos dados consolidados, de modo a possibilitar o contraditório das demais partes interessadas. Desta forma, a CCOIC requereu a divulgação dos dados de dano da indústria doméstica, consolidados após o procedimento de verificação<em>in loco</em>.</p><p>68. No dia 16 de janeiro de 2023, a BBA protocolou manifestação refutando os argumentos apresentados pela China Chamber com as alegações de intempestividade e de relevância das modificações nos dados da indústria doméstica.</p><p>69. Em sua explanação, a BBA destacou a prática da autoridade investigadora de realização da verificação<em>in loco</em>após o início da revisão de final de período. Por essa razão, em vista do início do procedimento, a peticionária procedeu ao reexame dos dados considerados com vistas à elaboração da petição, tratando-se de prática usualmente adotada pelas empresas, constituindo etapa preparatória para a verificação<em>in loco</em>a ser realizada pela equipe técnica da autoridade investigadora.</p><p>70. A BBA apontou que uma vez constatada a necessidade de pequenas correções, os dados foram juntados aos autos do processo. A adoção desse procedimento, além de permitido pela legislação em vigor, permite que a equipe técnica, em preparação à realização da verificação<em>in loco</em>, conte com dados corrigidos, em vez de receber tais correções ao início do procedimento, o que também seria admitido pela legislação em vigor.</p><p>71. Sobre a intempestividade alegada pela CCOIC, a qual destacou o § 2º do art. 41 do Decreto nº 8.058, de 2013, em sua manifestação, a BBA esclareceu que o dispositivo legal está inserido em seção do Decreto que trata exclusivamente da análise da petição, dirigindo-se, portanto, à autoridade investigadora, estabelecendo, dentre outros, prazos para análise da petição e a possibilidade de solicitação, pela autoridade, de informações complementares.</p><p>72. De acordo com a BBA, faltou à CCOIC considerar as disposições do Decreto que tratam, exclusivamente, das verificações<em>in loco</em>. Nesse sentido, a peticionária referiu-se aos §§ 5º e 7º do art. 175 do Decreto nº 8.058, de 2013, que demonstram, que até a comunicação da realização da verificação<em>in loco</em>, é admissível a apresentação de correções dos dados. Além disso, também é possível a apresentação de pequenas correções ao início do procedimento de verificação.</p><p>73. A indústria doméstica acrescentou que, no que diz respeito aos entes privados, toda restrição de direito deve ser expressa, razão pela qual o Decreto determina a partir de que data não se admite alteração dos dados, facultando, porém, a apresentação de pequenas correções por ocasião do início do procedimento de verificação<em>in loco</em>.</p><p>74. A BBA concluiu que não assiste razão à CCOIC no que tange à alegada intempestividade da apresentação de pequenas correções aos dados anteriormente apresentados, sendo que tal procedimento, além de admitido pela legislação, mostra-se adequado por permitir que a equipe, na etapa anterior à realização da verificação<em>in loco</em>, conte com dados corretos, contribuindo para a eficácia da preparação para o procedimento e para a própria realização da verificação.</p><p>75. Acerca da alegação da China Chamber sobre a modificação substancial dos dados, a BBA esclareceu ter descrito as correções efetuadas e calculado as variações percentuais dos números, sendo que a maior variação observada, referente ao frete, não superou 3,25%. As demais alterações referentes ao frete não alcançaram 2%. Com relação às demais variações, elas foram inferiores a 1%.</p><p>76. Adicionalmente, a BBA destacou que da leitura do relatório de verificação<em>in loco</em>é possível constatar que a quase totalidade dos dados da indústria doméstica foram confirmados. A empresa fez a ressalva de que alguns dados apresentados em sua manifestação de 11 de outubro de 2022 haviam sido "desformatados", referentes aos campos: "nome da empresa"; "descrição do produto"; "grupo mercadoria do produto"; "código de identificação do produto"; "ano" e "nome do cliente", o que ensejou a necessidade de apresentação de pequenas correções ao início da verificação, o que levou a equipe verificadora à conclusão de que as alterações não modificavam de forma substancial os dados reportados na petição e nas suas informações complementares. Ainda, do relatório de verificação<em>in loco</em>, a BBA destacou que as diferenças identificadas nos Apêndices XI, XII e XIII (Demonstrações de resultado com vendas no mercado interno, mercado externo e revendas do produto similar) equivaleram a 0,5%. No que tange ao custo de produção, as diferenças não superaram 0,3%.</p><p>77. Com relação à correlação entre os CODIPs e os CODPRODs, conforme informado no relatório de verificação<em>in loco</em>, foram constatadas [CONFIDENCIAL] divergências nas correspondências dos CODPRODs de produtos similares, em um total de [CONFIDENCIAL], o que equivaleu a 32,8% do total. Com relação ao total de linhas do Apêndice VII (Vendas), a empresa esclareceu que as correções alcançaram 4,2% do total de linhas. A BBA salientou que as correções não afetaram o preço médio de venda no mercado interno, uma vez que os valores e volumes de venda foram corretamente reportados, tendo sido verificado que a peticionária não deixou de reportar vendas no mercado interno. A correção de determinados CODIPs não afeta a acurácia e a confiabilidade dos dados fornecidos pela peticionária com vistas à determinação de retomada do dano. A BBA acrescentou que a classificação dos códigos dos produtos (CODPRODs) em CODIPs fora realizada manualmente, a partir da descrição dos produtos, e que apenas três CODIPs foram objeto de alteração.</p><p>78. Feita a exposição, a BBA concluiu sua manifestação reafirmando que não foram observadas correções significativas dos dados utilizados com vistas ao início da revisão, de forma que os dados da empresa de que a autoridade investigadora dispõe são confiáveis com vistas à determinação final de retomada do dano, solicitando, com isso, que o pedido feito pela CCOIC em suas manifestações acerca dos dados da indústria doméstica fosse indeferido.</p><p>79. Em 17 de fevereiro de 2023, a CCOIC reiterou o teor de sua manifestação datada de 21 de outubro de 2022 e acrescentou que, não fosse o bastante, haviam sido apurados graves defeitos durante o procedimento de verificação na BBA.</p><p>80. Sobre as pequenas correções apresentadas ao início do procedimento, a CCOIC fez referência ao relatório de verificação<em>in loco</em>, alegando tentativa da indústria doméstica de reapresentar o Apêndice VII (Vendas). De acordo com a CCOIC, tal fato configuraria uma segunda "pequena correção" feita pela indústria doméstica, se considerada a correção que fora apresentada antes da verificação<em>in loco</em>, na manifestação datada de 11 de outubro de 2022. Assim, a CCOIC solicitou que se avaliasse a magnitude de todas as "pequenas correções" apresentadas pela indústria doméstica conjuntamente, ou seja, os dados apresentados em sede de manifestação do dia 11 de outubro e aqueles apresentados ao início da verificação<em>in loco</em>.</p><p>81. Segundo a CCOIC, não faria sentido a indústria doméstica ter apresentado correção de seus dados antes da verificação e ao início do procedimento, o que demandaria a análise conjunta, com vistas a avaliar a substancialidade das alterações.</p><p>82. Em seguida, a CCOIC destacou que da avaliação das notas fiscais selecionadas, identificaram-se CODIPs reportados incorretamente pela indústria doméstica, significando que os CODIPs reportados não correspondiam aos produtos vendidos.</p><p>83. Ponderou ainda que da correlação de CODIPs e CODPRODs, 32,8% deles haviam sido corrigidos, o que seria uma divergência extremamente representativa. Essas diferenças, repisou, impactariam diretamente na análise dos preços da indústria doméstica, prejudicando a justa comparação, a análise de subcotação, dentre outros.</p><p>84. A CCOIC salientou ainda que essa etapa do procedimento não permitiria a apresentação de novas informações pela indústria doméstica, tampouco a correção de dados previamente reportados. A fase de "pequenas correções" já havia sido ultrapassada quando foram identificados os erros nos CODIPs verificados. Segundo a CCOIC, uma vez identificados os erros na classificação dos CODIPs, não haveria a possibilidade de validação da base de dados da indústria doméstica e questionou como seria possível a correção das informações reportadas relacionadas às demais notas fiscais.</p><p>85. A CCOIC declarou que o procedimento de verificação<em>in loco</em>não serve para permitir ajustes substanciais nas informações previamente apresentadas pela parte verificada. Trata-se de procedimento de validação de dados por amostragem, no qual a autoridade investigadora seleciona algumas notas fiscais para, com isso, transpor as conclusões atingidas para a totalidade da base de dados.</p><p>86. A CCOIC repisou que apesar de se tratar de uma revisão de final de período, de análise de "possibilidade" de retomada de dumping e de dano, as incorreções identificadas pela autoridade investigadora maculam a confiabilidade da base de dados da indústria doméstica, haja vista que o procedimento de verificação<em>in loco</em>se dá por amostragem, e dada a óbvia impossibilidade de a autoridade investigadora revisar todas as vendas da empresa, ou a integralidade dos dados de produção.</p><p>87. Diante do exposto, a CCOIC solicitou o imediato encerramento da revisão, sem julgamento de mérito, em razão da análise de mérito ter sido prejudicada pela falta de confiabilidade e acurácia das informações prestadas pela indústria doméstica.</p><p>88. Na mesma data, a BBA rebateu a manifestação trazida aos autos pela China Chamber.</p><p>89. Sobre a desconfiança da CCOIC a respeito de uma possível estratégia utilizada pela indústria doméstica ao apresentar suas correções antes da verificação<em>in loco</em>ao início do procedimento, da indústria doméstica, a BBA esclareceu não haver estratégia alguma. Primeiramente porque seria menos oneroso à empresa não ter que proceder a nenhuma correção de dados e recordou que as correções foram analisadas pela própria BBA em manifestações anteriores, tendo sido demonstrado que foram pouco relevantes.</p><p>90. Ao alegar desconfiar de uma estratégia, caberia à CCOIC indicar a que tipo de estratégia se refere. A autoridade investigadora verifica os dados da indústria doméstica em todos os processos, de forma que a única estratégia possível para a peticionária é apresentar seus dados e proceder a correções se necessário, a fim de que a autoridade possa contar com dados fidedignos com vistas à determinação final.</p><p>91. A BBA afirmou ainda que, apesar de a CCOIC questionar, em mais de uma oportunidade, os dados apresentados pela BBA, em contrapartida não apresentou nenhum dado no processo que corroborasse suas asserções. Assim, as alegações desamparadas de qualquer suporte comprobatório deveriam ser desconsideradas em momento oportuno.</p><p>92. Sobre a alegação da CCOIC de que "(...) essa etapa do procedimento não permite a apresentação de novas informações pela indústria doméstica, tampouco a correção de dados previamente reportados", a BBA chamou a atenção ao fato de ter faltado à CCOIC a indicação do dispositivo regulamentar que sustentaria tal afirmação. De acordo com a BBA, a CCOIC tão somente repete argumentos já tratados pela peticionária, sem indicar nenhum dispositivo legal que pudesse sustentar tais alegações e ignorando as contestações apresentadas pela própria BBA.</p><p>93. Em 3 de março de 2023, a SDPM prestou esclarecimentos ao teor do Ofício SEI nº 431/2023/ME, que apontou as inconsistências constadas nos dados apresentados.</p><p>94. Sobre não ter comprovado a conciliação do resultado financeiro obtido com as vendas totais da empresa, realizadas em P5, conforme consta do sistema gerencial/contábil utilizado, com as respectivas demonstrações financeiras auditadas, apresentando as cópias pertinentes, a SDPM esclareceu ter pensado que a receita operacional relatada no Apêndice VIII (Vendas Totais e Quantidade) seria a mesma da demonstração de resultados auditada de 2021. Com isso, não percebeu a diferença entre eles ao preparar os documentos de elementos de prova. Depois de verificar novamente os dados, a SDPM encontrou essa diferença, que seria causada por dois motivos:</p><p>i) A receita operacional relatada no Apêndice VIII reflete apenas a receita operacional principal, enquanto a receita operacional na demonstração de resultados auditada de 2021 inclui a receita operacional principal e a receita não operacional.</p><p>ii) A receita operacional relatada no Apêndice VIII é a receita da própria SDPM, enquanto a receita operacional na demonstração de resultados auditada de 2021 inclui tanto a receita da SDPM quanto a receita da SDPM Hejian Branch. De acordo com os princípios contábeis geralmente aceitos (GAAP, da sigla em inglês) da China, o Relatório de Auditoria da SDPM deve combinar as informações financeiras da SDPM e da SDPM Hejian Branch.</p><p>95. De acordo com o esclarecimento, a SDPM complementou as reconciliações relevantes entre o Apêndice VIII, o sistema contabilístico e a demonstração de resultados auditada de 2021. Em anexo à manifestação, a SDPM apresentou documento de suporte para o total de vendas atualizado. A empresa esclareceu que as vendas relacionadas entre a SDPM e a SDPM Hejian Branch devem ser compensadas ao combinar seus dados na demonstração de resultados.</p><p>96. A SDPM afirmou ter feito o possível para cooperar na presente revisão. Assim, a pequena incompletude mencionada não deve impedi-la de ser considerada uma parte cooperante. A reunião de esclarecimento realizada em 24 de fevereiro deveria ser considerada como parte da verificação. As informações complementadas durante a reunião teriam sido analisadas e confirmadas pela autoridade investigadora e deveriam ser aceitas como parte dos documentos de verificação.</p><p>97. Mais ainda, a SDPM esclareceu ser a primeira vez que lida com uma verificação de elementos de prova e que não tem experiência com o procedimento. Tal verificação não seria semelhante a uma verificação<em>in loco</em>. Não seria incomum que os documentos apresentados por uma empresa na verificação de elementos de prova não fossem perfeitos. Se tivesse sido feita a verificação<em>in loco</em>e sido questionado durante o procedimento sobre a diferença entre a receita operacional informada no Apêndice VIII e aquela na demonstração de resultados auditada de 2021, a SDPM poderia ter dado uma resposta satisfatória imediatamente. Para o caso de elementos de prova, a SDPM não teve como resolver este problema senão explicá-lo durante a reunião de esclarecimento.</p><p>98. Assim, a deveria ser dada à SDPM a oportunidade de concluir as reconciliações. Não seria razoável rejeitar as informações complementadas na reunião de esclarecimento. Tampouco não seria razoável rejeitar todo o Apêndice VIII por causa de uma apresentação um pouco atrasada.</p><p>99. A Silvery Dragon também chamou a atenção para o fato de que, segundo o relatório de verificação da indústria doméstica, ao verificar as notas fiscais selecionadas pelo peticionário em momento posterior ao momento de "pequenas correções", a equipe verificadora identificou que o CODIP informado pela peticionária estava incorreto, afetando e totalizando 32,8% de todos os CODIPs. Tal fato fez com que a indústria nacional revisasse a correlação de todos os CODIPs e CODPRODs durante o processo.</p><p>100. No caso, a indústria doméstica corrigiu as informações durante a verificação<em>in loco</em>, mas à BBA não foi encaminhado ofício a respeito da não aceitação de tais dados.</p><p>101. Os esclarecimentos da Silvery Dragon sobre os pontos indicados teriam sido feitos durante a verificação, coincidindo, no entendimento da produtora/exportadora, com o momento em que a indústria doméstica realizou uma correção em seus dados. No caso da SDPM, contudo, nenhuma correção teria sequer sido feita no exercício de reconciliação, por exemplo.</p><p>102. Assim, a Silvery Dragon solicitou o mesmo tratamento dado à indústria nacional e que os dados fossem integralmente considerados, pois apenas explicações e esclarecimentos foram prestados.</p><p>103. Com relação à incompletude do plano de contas apresentado, a SDPM afirmou acreditar que o plano de contas utilizado pela autoridade seria o incorreto. O plano de contas completo havia sido encaminhado pela empresa em sede de informação complementar.</p><p>104. Relativamente à inclusão de revendas e vendas no Apêndice VII-b (vendas aos dez principais mercados de exportação), a SDPM apontou que o próprio Apêndice VII-b não exige que as transações de vendas para os dez principais mercados de exportação sejam de produção própria da empresa.</p><p>105. Com isso, a empresa identificou a produção própria da SDPM no Apêndice VII-b atualizado, tendo o submetido juntamente a sua manifestação. Com isso, a empresa afirmou acreditar não haver obstáculos para ter o preço de exportação para SDPM calculado com base no Apêndice vII-b atualizado.</p><p>106. Por fim, a SDPM concluiu refutando que não seria possível validar as despesas de venda de exportação apresentadas, as quais tiveram critérios de rateio baseados no Apêndice VII-b. Para tanto, a empresa afirmou acreditar não haver obstáculos para o cálculo das despesas de venda de exportação para a SDPM com base no Apêndice VII-b atualizado apresentado em sua manifestação.</p><p>107. Em manifestação apresentada em 27 de março de 2023, a CCOIC ressaltou a necessidade de tratamento isonômico para as partes interessadas participantes da revisão. Nesse sentido, referiu-se ao recebimento do Ofício SEI nº 431/2023/MDIC pela Silvery Dragon, informando sobre a não aceitação de informações apresentadas pela empresa.</p><p>108. A CCOIC observou que os documentos haviam sido apresentados pela SDPM durante o procedimento de verificação de elementos de prova, sendo que a autoridade investigadora decidiu por desconsiderá-los.</p><p>109. Com efeito, a CCOIC enfatizou a necessidade de tratamento isonômico entre as partes interessadas na presente revisão de final de período. De acordo com ela, paralelo à situação da SDPM, a indústria doméstica teria revisado a correlação de todos os CODIPs e CODPRODs durante a verificação<em>in loco</em>realizada na sede da empresa, mais especificamente na etapa de revisão das notas fiscais selecionadas. Em seguida, a CCOIC reproduziu excerto do relatório de verificação<em>in loco</em>na indústria doméstica, que tratou sobre a correlação dos CODIPs e CODPRODs, e ponderou que a divergência identificada durante a verificação seria extremamente representativa. A CCOIC reafirmou suas declarações já apresentadas anteriormente quanto aos possíveis impactos das divergências apontadas no relatório de verificação<em>in loco</em>.</p><p>110. Segundo a CCOIC, a correlação de CODIPs e CODPRODs apresentada pela indústria doméstica durante a verificação<em>in loco</em>também deve ser desconsiderada, em decorrência da intempestividade e em prestígio ao princípio da isonomia.</p><p>111. A CCOIC também reafirmou que essa etapa do procedimento não permite apresentação de novas informações pela indústria doméstica, tampouco a correção de dados previamente reportados. A CCOIC salientou que os §§ 5º e 7º do art. 175 do Decreto nº 8.058, de 2013, são claros no sentido de não permitirem a apresentação de novas informações durante as verificações<em>in loco</em>.</p><p>112. Em seguida, a China Chamber reproduziu trechos da Circular SECEX nº 29, de 2022, referente à revisão da medida antidumping aplicada sobre objetos de vidro para mesa, que a encerrou, sem julgamento de mérito, uma vez que a análise de mérito foi prejudicada em razão da falta de confiabilidade nos dados reportados pela indústria doméstica. A CCOIC advertiu que o procedimento de verificação<em>in loco</em>não serve para permitir ajustes substanciais nas informações previamente apresentadas pela parte verificada. Trata-se de procedimento de validação de dados por amostragem, no qual a autoridade investigadora seleciona algumas notas fiscais para, com isso, transpor as conclusões atingidas para a totalidade da base de dados.</p><p>113. A CCOIC reafirmou que a indústria doméstica teria apresentado 2 (duas) "pequenas correções" da sua base de dados, além de ter incorrido em "erro grosseiro" nos CODIPs reportados. Tais erros, segundo a manifestação, seriam vícios formais na validação dos dados prestados pela indústria doméstica.</p><p>114. A CCOIC reproduziu novamente o trecho da Circular SECEX nº 29, de 2022: em que pese os novos elementos de prova fornecidos durante as verificações, os referidos vícios afetaram a plena correção e a confiabilidade do conjunto de dados reportados na petição e nas informações complementares, restando prejudicada a comprovação da existência de dano à indústria doméstica no âmbito do presente processo, nos termos do inciso I do art. 74 do Decreto nº 8.058, de 2013.</p><p>115. Em seguida, solicitou que caso se entenda de forma diversa, faz-se necessária a aceitação da documentação apresentada pela SDPM voluntariamente durante a reunião virtual de análise de elementos de prova.</p><p>116. Adiante, a CCOIC reiterou o pedido para que se avaliasse a magnitude de "pequenas correções" da indústria doméstica de forma conjunta, conforme descrito em sua manifestação de 17 de fevereiro de 2023.</p><p>117. A CCOIC ressaltou que o somatório de erros observados contribui para a falta de confiabilidade nos dados apresentados pela indústria doméstica. Nessa esteira, relembrou da Circular SECEX nº 75, de 2021, que decidiu pelo encerramento da investigação da prática de dumping nas exportações da África do Sul e da Indonésia para o Brasil de produtos de aço inoxidável laminados a frio 304. A aludida decisão, segundo a manifestação, guarda semelhanças com a presente revisão, haja vista a indústria doméstica ter apresentado 2 (duas) correções em sua base de dados, uma antes das verificações<em>in loco</em>e outra durante.</p><p>118. Para a CCOIC, tendo em vista a recorrência e a natureza dos erros, a autoridade investigadora não teria como apurar sua magnitude em relação aos demais dados da peticionária para além das amostras selecionadas. Da mesma forma como teria ocorrido no caso supracitado, a autoridade não teria condições de supor que o restante dos dados da indústria doméstica não submetidos ao procedimento de verificação estariam corretos, na medida em que contrariaria a própria realidade, já que nas amostras foram identificados erros nos CODIPs reportados.</p><p>119. Em 27 de março de 2023, a BBA contra-argumentou a respeito da manifestação da Silvery Dragon referida ao Ofício SEI nº 431/2023/ME e a respeito das manifestações da CCOIC.</p><p>120. Para a BBA, eventual falta de familiaridade com o tipo de procedimento adotado para verificação dos dados reportados pela Silvery Dragon não seria justificativa para as inconsistências identificadas pela autoridade investigadora, uma vez que a natureza das análises e reconciliações efetuadas, especialmente com as demonstrações financeiras, é a mesma.</p><p>121. No curso da investigação original, os dados reportados pela Silvery Dragon também foram objeto de verificação<em>in loco</em>, razão pela qual o preço de exportação foi apurado com base nos dados reportados pela empresa. Àquela ocasião, a Silvery Dragon logrou êxito em comprovar suas despesas operacionais, as quais foram devidamente consideradas pela autoridade investigadora.</p><p>122. Sobre a alegação da Silvery Dragon de que envidou esforços para cooperar com a presente revisão e que as incompletudes mencionadas não a deveriam privar de ser considerada uma parte colaborativa com o processo, a peticionária recordou que a matéria é tratada no Capítulo XIV do Decreto nº 8.058, de 2013, que estabelece as consequências para os casos em que os dados reportados não são comprovados, não estipulando nenhum tipo de punição.</p><p>123. Em 16 de maio de 2023, a empresa Belgo Bekaert apresentou manifestação final em relação à Nota Técnica DECOM nº 515/2023/MDIC. A BBA lembrou que no caso específico da Silvery Dragon, esta empresa não conseguiu demonstrar todas as suas vendas durante a verificação dos elementos de prova, impossibilitando a utilização de seus dados reportados.</p><p>124. Relativamente aos dados da peticionária a serem considerados para fins de determinação final, a BBA apontou ter se confirmado que as alterações não teriam sido representativas e que o erro identificado no curso da verificação<em>in loco</em>teria se mostrado um erro sanável. Sobre esse tema, a BBA reproduziu trecho da nota técnica em que a autoridade investigadora havia se posicionado em relação aos questionamentos sobre os dados correlacionados de CODIP-CODPROD verificados<em>in loco</em>.</p><p>125. Na mesma data, a SDPM discordou da conclusão de que em sua resposta ao questionário a empresa não teria reportado adequadamente determinadas informações e da decisão de que a determinação final de dumping referente à SDPM a ser emitida levaria em consideração os fatos disponíveis, uma vez que não teria havido erro na apresentação dos dados de vendas e que o exercício de reconciliação não teria alterado nenhum dado.</p><p>126. A Silvery Dragon reiterou sua discordância com relação à aplicação de fatos disponíveis para os elementos indicados no parágrafo 47 da versão restrita da nota técnica, segundo o qual a empresa não reportou adequadamente, em desconformidade com o disposto no art. 180 do Decreto nº 8.058, de 2013: i) conciliação do resultado financeiro; ii) plano de contas; iii) dados sobre vendas para os dez principais mercados de exportação do produto similar; e iv) despesas de vendas. Segundo a SDPM, nenhuma das situações consideradas inadequadas impediria a utilização das informações apresentadas.</p><p>127. No caso específico da conciliação do resultado financeiro, não teria havido correção nos números. Os dados apresentados no Apêndice VIII da empresa estariam corretos antes da verificação, e a explicação sobre o detalhamento do demonstrativo financeiro auditado não alteraria esses dados.</p><p>128. Com relação aos dados sobre vendas para os dez principais mercados de exportação do produto em questão e às despesas de vendas do apêndice, as informações apresentadas teriam sido acrescentadas às requeridas e esperadas pela autoridade investigadora. Segundo a SDPM, "se essas informações tivessem sido excluídas durante a análise das autoridades, seria possível utilizar o Apêndice VII.b da empresa".</p><p>129. A empresa alegou ainda que três dos quatro itens a que as "melhores informações disponíveis" teriam sido aplicadas seriam simplesmente questões sanáveis e que não exigiriam quaisquer ajustes ou alterações nos dados originalmente apresentados.</p><p>130. Causaria frustração à SDPM observar a falta de tratamento isonômico entre as partes interessadas, quando se notaria que uma situação de natureza semelhante, mas de caráter distinto, pois exigiu correções de dados, teria sido aceita e considerada "sanável" quando se tratou da indústria doméstica. Sobre isso, a Silvery Dragon apontou que a autoridade brasileira teria identificado inconsistências nos dados relativos ao CODIP reportado pela peticionária durante o processo de verificação, que, ao contrário do caso da SDPM, de fato refletiriam erros que teriam gerado correções significativas da ordem de 32,8% nas correspondências dos CODPRODs de produtos similares e 4,2% do total de linhas reportadas.</p><p>131. Segundo a Silvery Dragon, independentemente de como a relação CODIP/CODPROD seria utilizada na avaliação - afinal, a informação poderia não ser utilizada para a segregação dos preços praticados pela indústria doméstica por modelo de produto (ou CODIP), mas ainda teria a sua função na análise - a desconformidade de como foi apresentada e as consequências deveriam ser aplicadas.</p><p>132. A empresa alegou ainda que, a despeito de ter tido suas informações parcialmente desconsideradas, seria justo e necessário se reconhecer a SDPM como parte cooperativa, principalmente considerando sua colaboração total e irrestrita no processo, que direciona a tratamento diferenciado e mais benéfico em comparação a "origens e exportadores" não colaborativos. A empresa teria colaborado intensamente desde o início da revisão, realizando todos os esforços necessários para atender aos requerimentos e expectativas da autoridade investigadora: i) ao fornecer respostas ao questionário e informações complementares de maneira completa e tempestiva; ii) ao apresentar informações de vendas a terceiros países, apesar de essas vendas não serem objeto da revisão. A empresa teria dedicado esforço hercúleo para obtê-las, especialmente em momento desafiador de pandemia da Covid-19 na China. Embora não houvesse garantia de que esses dados seriam utilizados, a SDPM teria decidido cumprir a tarefa com afinco; iii) ao realizar esforço e trabalho intensivo para adaptar as suas informações à classificação do CODIP, especialmente considerando que a entrada de dados e os relatórios de sistemas não teriam sido programados para refletir as informações da forma como são solicitadas pela autoridade investigadora; iv) ao disponibilizar tradução juramentada de documentos para cumprir com os requerimentos do questionário e exigências das autoridades brasileiras; v) ao realizar verificação, mesmo que virtualmente - dadas as circunstâncias em que a China se encontrava na pandemia - envidando os seus melhores esforços para esclarecer todos os detalhes durante o processo.</p><p>133. A SDPM lembrou que parte das informações apresentadas pela empresa foram consideradas e utilizadas na avaliação de desempenho do produtor/exportador. Em seguida, ressaltou que ainda que a decisão parcial seja com base na melhor informação disponível, o Painel China - GOES indicara que o § 7º do Anexo II do Acordo Antidumping impediria o uso das informações disponíveis para encontrar margens de dumping excessivas, justamente para encorajar a cooperação das partes interessadas.</p><p><em>... paragraph 7 also provides that authorities should use 'special circumspection' When basing their findings on information from a secondary source. This suggests that the recourse to facts available is not intended to lead to excessive margins of dumping in order to encourage cooperation by interested parties. Rather, special care to attain as accurate a margin as possible must be used, with an aknowledgement that non-cooperation could nevertheless lead to a less favourable result compared with cooperation...</em></p><p>134. Segundo a Silvery Dragon, não apenas o Acordo Antidumping prevê que os dados dos exportadores colaborativos sejam priorizados quando da análise da autoridade, mas o próprio Decreto nº 8.058, de 2013, teria sido construído de forma a encorajar a participação dos exportadores, provisionando o uso da regra de menor direito possível para aqueles que cooperaram durante os processos.</p><p>135. Feita essa consideração, a empresa solicitou que se aplicasse a regra de menor direito possível para a SDPM quando da determinação final da revisão, independentemente da aplicação com base na melhor informação disponível para os itens explicitados e de não ter havido exportações, pelo fato de que teria havido colaboração e irrestrito comprometimento no caso.</p><p>136. A CCOIC, também em 16 de maio de 2023, reiterou suas considerações sobre a verificação<em>in loco</em>na indústria doméstica, especialmente no que tange à correção dos CODIPs efetuadas durante o procedimento. Em seguida, a China Chamber alegou que a autoridade investigadora minimizou as correções realizadas durante a verificação<em>in loco</em>, ao ter afirmado tratar-se de um erro sanável, tendo em seguida reproduzido trechos da Nota Técnica nº 515/2023/MDIC.</p><p>137. Em seguida, a CCOIC questionou a acurácia da afirmação de que apenas 4,18% do total de faturas apresentadas no apêndice de vendas teria sofrido alteração na classificação de uma das categorias do CODIP e indagou, retoricamente, se todas as faturas de vendas da indústria doméstica teriam sido analisadas. A China Chamber respondeu sua pergunta afirmando que seria óbvio que não, até mesmo considerando que não houvera tempo hábil para isso. De acordo com a CCOIC, a validação das bases de dados das partes interessadas ocorreria por amostragem e que a relação CODIP-CODPROD da base de dados da indústria doméstica não teria sido validada.</p><p>138. Com isso, concluiu que se todas as faturas de vendas da indústria doméstica não foram analisadas, não haveria possibilidade de se afirmar que apenas 4,18% do total de faturas apresentadas no apêndice de vendas sofreu alteração na classificação de uma das categorias do CODIP.</p><p>139. A CCOIC salientou, mais uma vez, que uma alteração de 32,8% da base de dados relacionada aos CODIP-CODPROD não seria insignificante e abordou o momento processual de sua apresentação. Nesse sentido, apontou que o art. 180 do Decreto nº 8.058, de 2013, teria sido utilizado para justificar a aceitação de ajustes na base de dados durante a verificação<em>in loco</em>, mas que este dispositivo legal faria expressa menção à tempestividade, tendo feito sua transcrição.</p><p>140. Adiante, a China Chamber anotou que em decorrência de determinação legal, somente se poderia considerar as informações prestadas tempestivamente, conforme se depreenderia do art. 175, §§ 5º e 7º, do Decreto nº 8.058, de 2013. A lei seria clara ao determinar que não seriam admitidas alterações dos dados a serem verificados após o envio da comunicação que faz referência o § 1º, exceto pelo disposto no § 7º do art. 175 da legislação brasileira.</p><p>141. Segundo a CCOIC, a etapa da verificação das notas fiscais, durante a verificação<em>in loco</em>, não permitiria a apresentação de novas informações pela indústria doméstica, tampouco a correção de dados previamente reportados. A fase das "pequenas correções" já havia sido ultrapassada quando teriam sido identificados os erros nos CODIPs verificados.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>