<xml><article id="32779099" name="Port 128 P" idOficio="9680076" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/06/2023" artClass="00017:00026:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Gabinete" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="120" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20716223">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 128, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Reconhecimento pelo Incra do PE Maricão II, localizado em Santo Amaro do Maranhão/MA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 128, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Reconhecimento pelo Incra do PE Maricão II, localizado em Santo Amaro do Maranhão/MA.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, no uso das atribuições que lhe são conferidas no inciso IV do art. 22 do Decreto nº 11.232, de 10 de outubro 2022, combinado com o inciso VIII do art. 104 do Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Portaria nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União do dia 30 de dezembro de 2022, artigo 20 da Lei nº 8.629, de 1993 e artigos 11 do Decreto nº 9.311, de 2018.</p><p>Considerando os órgãos da Superintendência Regional do Incra no Maranhão - SR(MA), Parecer nº 7796/2023/SR(MA)D1/SR(MA)D/SR(MA)/INCRA (16209537), do processo administrativo nº 54000.019643/2020-16 e da Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamento - DD, que decidiram pela regularidade do reconhecimento pelo Incra do Projeto de Assentamento Estadual Maricão II, criado pelo Instituto de Colonização e Terras do Maranhão - ITERMA, localizado no município Santo Amaro do Maranhão, Estado do Maranhão, em conformidade com as demais normas de acesso às políticas públicas das unidades familiares como beneficiárias do Programa Nacional de Reforma Agrária - PNRA; resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o reconhecimento pelo INCRA do Projeto de Assentamento Estadual Maricão II, código SIPRA nº MA1017700, com capacidade de 33 unidades familiares, localizado no município de Santo Amaro do Maranhão, Estado do Maranhão</p><p>Art. 2º Dar início ao processo de seleção para a inclusão das unidades familiares como beneficiárias do PNRA, com as verificações das vedações constantes do artigo 20 da Lei nº 8.629, de 1993 e a conformidade com as normas de acesso às políticas públicas como beneficiárias do Programa Nacional de Reforma Agrária - PNRA.</p><p>Art. 3º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>