<xml><article id="32518778" name="Portaria 467 - atualiza jurisdic" idOficio="9647182" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/06/2023" artClass="00045:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20670182">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 467, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria nº 718, de 9 de dezembro de 2006, a fim de atualizar o item 66, Estados Unidos da América, do Quadro de Jurisdições Consulares e Subordinação do Serviço Consular do Brasil]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 467, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria nº 718, de 9 de dezembro de 2006, a fim de atualizar o item 66, Estados Unidos da América, do Quadro de Jurisdições Consulares e Subordinação do Serviço Consular do Brasil</p><p>A MINISTRA DE ESTADO, SUBSTITUTA, DAS RELAÇÕES EXTERIORES, no uso da atribuição que lhe confere o artigo 87, parágrafo único, inciso IV da Constituição, e na forma do artigo 63, parágrafo único, do Decreto nº 11.357, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a Portaria nº 718, de 9 de dezembro de 2006, a fim de atualizar o item 66, Estados Unidos da América, do Quadro de Jurisdições Consulares e Subordinação do Serviço Consular do Brasil, que passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"66. Estados Unidos da América.</p><p>66.1. Consulado-Geral em Washington.</p><p>Jurisdição: Distrito de Colúmbia, Estados da Carolina do Norte, Delaware, Kentucky, Maryland, Ohio, Virginia, West Virginia e bases norte-americanas, exceto Guam.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.2. Consulado-Geral em Atlanta.</p><p>Jurisdição: Estados da Geórgia, Carolina do Sul, Tennessee, Alabama e Mississippi.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.3. Consulado-Geral em Boston.</p><p>Jurisdição: Estados de Massachusetts, Maine, New Hampshire e Vermont.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.4. Consulado-Geral em Chicago.</p><p>Jurisdição: Estados de Illinois, Indiana, lowa, Michigan, Minnesota, Missouri, Nebraska, North Dakota, South Dakota e Wisconsin.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.5. Consulado-Geral em Hartford.</p><p>Jurisdição: Estados de Connecticut e Rhode Island.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.6. Consulado-Geral em Houston.</p><p>Jurisdição: Estados de Arkansas, Colorado, Kansas, Louisiana, New Mexico, Oklahoma e Texas.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.7. Consulado-Geral em Los Angeles.</p><p>Jurisdição: Estados do Arizona, Havaí, Idaho, Montana, Nevada, Utah, Wyoming e, na Califórnia, os Condados de Imperial, Kern, Los Angeles, Orange, Riverside, San Bernardino, San Diego, San Luis Obispo, Santa Bárbara, Ventura e as ilhas norte-americanas no Pacífico: Johnston, Midway, Wake, Howland, Jarvis e Baker, Palmira e Kingman.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.8. Consulado-Geral em Miami.</p><p>Jurisdição: No Estado da Flórida, os Condados de Broward, Charlotte, Collier, DeSoto, Glades, Hardee, Hendry, Highlands, Lee, Manatee, Martin, Miami-Dade, Monroe, Okeechobee, Palm Beach, Saint Lucie e Sarasota, Estado Livre Associado de Porto Rico e Ilhas Virgens Norte-americanas.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.9. Consulado-Geral em Nova York.</p><p>Jurisdição: Estados de Nova Jersey, Nova York, Pensilvânia e o Arquipélago das Bermudas.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.10. Consulado-Geral em São Francisco.</p><p>Jurisdição: Estados do Alaska, Oregon, Washington e, no Estado da Califórnia, os Condados de Alameda, Alpine, Amador, Butte, Calaveras, Colusa, Contra Costa, El Dorado, Del Norte, Fresno, Glenn, Humboldt, Inyo, Kings, Lake, Lassen, Madera, Marin, Mariposa, Mendocino, Merced, Modoc, Mono, Monterey, Napa, Nevada, Placer, Plumas, Sacramento, San Benito, San Francisco, San Joaquim, San Mateo, Santa Clara, Santa Cruz, Shasta, Sierra, Siskiyou, Solano, Sonoma, Stanislaus, Sutter, Tehama, Trinity, Tulare, Tuolumne, Yolo e Yuba.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.11. Consulado-Geral em Orlando.</p><p>Jurisdição: No Estado da Flórida, os Condados de Alachua, Baker, Bay, Bradford, Brevard, Calhoun, Citrus, Clay, Columbia, Dixie, Duva, Escambia, Flagler, Franklin, Gadsden, Gilchrist, Gulf, Hamilton, Hernando, Hillsborough, Holmes, Indian River, Jackson, Jefferson, Lafayette, Lake, Leon, Levy, Liberty, Madison, Marion, Nassau, Okaloosa, Orange, Osceola, Pasco, Pinellas, Polk, Putnam, Saint Johns, Santa Rosa, Seminole, Sumter, Suwannee, Taylor, Union, Volusia, Wakulla, Walton e Washington.</p><p>Subordinação: Secretaria de Estado.</p><p>66.12. Consulado Honorário em Baton Rouge.</p><p>Jurisdição: Estado da Louisiana, exceto os condados de Jefferson, Orleans, Plaquemines, Saint Bernard e Saint Charles.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Houston.</p><p>66.13. Consulado Honorário em Denver.</p><p>Jurisdição: Estado do Colorado.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Houston.</p><p>66.14. Consulado Honorário em Edinburg.</p><p>Jurisdição: Condados de Hidalgo e Cameron, no Estado do Texas.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Houston.</p><p>66.15. Consulado Honorário em Honolulu.</p><p>Jurisdição: Estado do Havaí.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Los Angeles.</p><p>66.16. Consulado Honorário em Indianápolis.</p><p>Jurisdição: Estado de Indiana.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Chicago.</p><p>66.17. Consulado Honorário em Las Vegas.</p><p>Jurisdição: Estado de Nevada.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Los Angeles.</p><p>66.18. Consulado Honorário em Minneapolis.</p><p>Jurisdição: Estado de Minnesota.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Chicago.</p><p>66.19. Consulado Honorário em Nashville.</p><p>Jurisdição: Estado do Tennessee.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Atlanta.</p><p>66.20. Consulado Honorário em New Orleans.</p><p>Jurisdição: Condados de Jefferson, Orleans, Plaquemines, Saint Bernard e Saint Charles, no Estado da Louisiana.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Houston.</p><p>66.21. Consulado Honorário em Phoenix.</p><p>Jurisdição: Estado do Arizona.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Los Angeles.</p><p>66.22. Consulado Honorário em Salt Lake City.</p><p>Jurisdição: Estado de Utah.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Los Angeles.</p><p>66.23. Consulado Honorário em San Diego.</p><p>Jurisdição: Condados de San Diego e Imperial, no Estado da Califórnia.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em Los Angeles.</p><p>66.24. Consulado Honorário em Seattle.</p><p>Jurisdição: Estado de Washington.</p><p>Subordinação: Consulado-Geral em São Francisco."</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria nº 397, de 9 de junho de 2022, que atualizou o item 66 - Estados Unidos da América - do Quadro de Jurisdições e Subordinação do Serviço Consular do Brasil.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entrará em vigor em 19 de junho de 2023.</p><p class="assina">MARIA LAURA DA ROCHA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>