<xml><article id="32418486" name="042.2021 - RESOLUCAO nA 217 a 22" idOficio="9634598" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="02/06/2023" artClass="00070:00032:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO FEDERAL DOS TECNICOS INDUSTRIAIS" artSize="12" artNotes="" numberPage="272" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=272" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20652841">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 221, DE 1º DE JUNHO de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova os procedimentos relativos à elaboração do efetivo acompanhamento e supervisão anual das atividades de fiscalização a partir do PNFI - Plano Nacional de Fiscalização Integrada do Sistema CFT/CRTs e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 221, DE 1º DE JUNHO de 2023</p><p class="ementa">Aprova os procedimentos relativos à elaboração do efetivo acompanhamento e supervisão anual das atividades de fiscalização a partir do PNFI - Plano Nacional de Fiscalização Integrada do Sistema CFT/CRTs e dá outras providências.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DOS TÉCNICOS INDUSTRIAIS - CFT, no uso das atribuições que lhe confere a Lei n° 13.639, de 26 de março de 2018, bem como o Regimento Interno do CFT, faz saber que o Plenário do Conselho Federal dos Técnicos Industriais deliberou em sua Sessão Plenária Ordinária nº 31, realizada nos dias 25 e 26 de maio de 2023, e</p><p>Considerando a resolução nº 190, de 21 de junho de 2022, que aprovou o PNFI - Plano Nacional de Fiscalização Integrada do Sistema CFT/CRTs para o período de 2023 a 2027;</p><p>Considerando as determinações e recomendações constantes no Acórdão TCU 1925/2019-PL relativas aos procedimentos para a elaboração do planejamento anual das atividades de fiscalização do Sistema CFT/CRTs;</p><p>Considerando as decisões do Processo da Deliberação TCU 036.608/2016-5 e do Processo de Monitoramento TCU 019.560/2020-6 concernentes as atividades de fiscalização dos conselhos de fiscalização profissionais do Brasil e que o TCU exige o cumprimento do disposto e exige que o Sistema CFT/CRTs responda formalmente de modo devolutivo no prazo de resposta de 180 dias a contar do recebimento da citação do federal;</p><p>Considerando a deliberação plenária nº 205, de 19 de dezembro de 2022, que aprovou a previsão orçamentária do Conselho Federal dos Técnicos Industriais - CFT, referente ao Exercício de 2023;</p><p>Considerando o art. 3º da Lei n° 13.639 de 26 de março de 2018, que estabelece que o Conselho Federal e os Conselhos Regionais dos Técnicos Industriais têm como função orientar, disciplinar e fiscalizar o exercício profissional das respectivas categorias;</p><p>Considerando o art. 12 incisos IX da Lei n° 13.639 de 26 de março de 2018, que estabelece que compete aos CRTs fiscalizar o exercício das atividades profissionais dos Técnicos Industriais;</p><p>Considerando a Resolução nº 45 de 22 de novembro de 2018 e suas atualizações, que dispõe sobre a fiscalização do exercício profissional do Técnico Industrial, e define os procedimentos para formalização, instrução e julgamento de processos por infração à legislação e a aplicação de penalidades, e dá outras providências;</p><p>Considerando que o Plano Nacional de Fiscalização Integrada dos Conselhos Regionais de Técnicos Industriais, objetiva estabelecer diretrizes em sintonia com o Planejamento Estratégico do Sistema CFT/CRTs;</p><p>Considerando que as ações previstas no Plano Nacional de Fiscalização Integrada dos Conselhos de Técnicos Industriais devem ser aplicadas aos Técnicos Industriais e empresas que atuem no ramo e aos leigos que cometerem infrações ao disposto na Lei n° 13.639 de 26 de março de 2018, resoluções e deliberações do CFT. resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar os procedimentos do Sistema CFT/CRTs para o acompanhamento e supervisão anual das atividades de fiscalização do Sistema CFT/CRTs.</p><p>Parágrafo único. Deverá ser apresentado parecer após cada visita de acompanhamento e supervisão nos regionais, com o objetivo de apontar os pontos positivos e pontos a melhorar.</p><p>Art. 2º A equipe de fiscalização do CFT utilizará o estabelecido no PNFI 2023/2027, na elaboração do efetivo acompanhamento e supervisão anual das atividades de fiscalização do exercício profissional de todos os regionais.</p><p>Art. 3º As diretrizes para o efetivo acompanhamento e supervisão da fiscalização do exercício profissional do Técnico Industrial para cada ano são:</p><p>I. Resolução nº 190, de 21 de junho de 2022, que aprovou o PNFI - Plano Nacional de Fiscalização Integrada do Sistema CFT/CRTs para o período de 2023 a 2027, disponível no link público: https://www.cft.org.br/plano-nacional-de-fiscalizacao-integrada/;</p><p>II. Resolução nº 45 de 22 de novembro de 2018 e suas atualizações, que dispõe sobre a fiscalização do exercício profissional do Técnico Industrial, e define os procedimentos para formalização, instrução e julgamento de processos por infração à legislação e a aplicação de penalidades, e dá outras providências, disponível no link público: https://www.cft.org.br/documentos-da-fiscalizacao/;</p><p>III. Deliberação plenária nº 205, de 19 de dezembro de 2022, que aprovou a previsão orçamentária do Conselho Federal dos Técnicos Industriais - CFT, referente ao Exercício de 2023, disponível no link público: https://cft-r.implanta.net.br/portaltransparencia/iframes/#publico/Listas?id=bdd874f7-9453-4950-b92b-ab9f96a03206;</p><p>IV. Painel da Fiscalização do Sistema CFT/CRTs disponível no portal do conselho federal e dos regionais com dados relativos as atividades de fiscalização efetuados pelas equipes de fiscalização dos regionais e atualizados diariamente, no link: https://www.cft.org.br/painel-da-fiscalizacao-do-sistema-cft-crts/;</p><p>V. Indicadores da Fiscalização do Sistema CFT/CRTs disponíveis no portal dos conselhos com dados relativos as atividades de fiscalização efetuados pelas equipes de fiscalização dos regionais, disponível no link público: https://lookerstudio.google.com/u/0/reporting/86966219-b4f0-4513-b4f9-748afade9df0/page/WZcaC;</p><p>VI. Roteiro de preparo do acompanhamento técnico pela equipe de fiscalização do CFT para a conformidade das atividades de fiscalização do CFT nos conselhos regionais de técnicos industriais, disponível no link público: https://cft.org.br/diretrizes-da-fiscalizacao-para-o-tcu/;</p><p>VII. Relatório de acompanhamento e supervisão da fiscalização pela equipe de fiscalização do CFT para a conformidade das atividades de fiscalização do CFT nos conselhos regionais de técnicos industriais, disponível no link público: https://cft.org.br/diretrizes-da-fiscalizacao-para-o-tcu/;</p><p>VIII. Planilha dos indicadores de fiscalização a ser utilizada pela diretoria de fiscalização do CFT para a conformidade das atividades de fiscalização nos Conselhos Regionais identificando os indicadores de cada ponto analisado no período do acompanhamento, disponível no link público: https://cft.org.br/diretrizes-da-fiscalizacao-para-o-tcu/;</p><p>IX. Gráfico de análise de conformidade nas atividades de fiscalização do regional, no link público: https://cft.org.br/diretrizes-da-fiscalizacao-para-o-tcu/.</p><p>Art. 4º As atividades de acompanhamento e supervisão da fiscalização previstas no Plano de Ação do Sistema CFT/CRTs e na Resolução nº 190, de 21 de junho de 2022, serão executadas pela equipe de fiscalização do CFT, sendo realizada verificação da conformidade nas atividades dos regionais.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SOLOMAR PEREIRA ROCKEMBACH</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>