<xml><article id="32504684" name="PORTARIA NORMATIVA 95 DELEGA COM" idOficio="9645413" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/06/2023" artClass="00006:00007:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00095" artCategory="Presidência da República/Advocacia-Geral da União" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20667687">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA AGU Nº 95, DE 6 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega e subdelega competência às autoridades que menciona, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA AGU Nº 95, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Delega e subdelega competência às autoridades que menciona, e dá outras providências.</p><p>O ADVOGADO-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 4º, incisos I, XIII e XVIII, da Lei Complementar nº 73, de 10 de fevereiro de 1993, tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, no art. 6º do Decreto nº 9.794, de 14 de maio de 2019, nos arts. 3º, 5º, 7º e 8º do Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, no art. 13 do Decreto nº 10.426, de 16 de julho de 2020, no Decreto nº 10.835, de 14 de outubro de 2021, e no art. 6º, inciso III, do Decreto nº 11.069, de 10 de maio de 2022, e o que consta do Processo Administrativo nº 00400.000576/2023-69, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DIÁRIAS E PASSAGENS</p><p>Concessão</p><p>Art. 1º Fica delegada competência para autorizar a concessão de diárias e passagens para deslocamentos no País, no âmbito de suas respectivas unidades, aos titulares dos seguintes órgãos:</p><p>I - Chefia de Gabinete do Advogado-Geral da União;</p><p>II - Chefia de Gabinete do Secretário-Geral de Consultoria;</p><p>III - Chefia de Gabinete do Secretário-Geral de Contencioso;</p><p>IV - Chefia de Gabinete do Corregedor-Geral da Advocacia da União;</p><p>V - Chefia de Gabinete do Procurador-Geral da União;</p><p>VI - Chefia de Gabinete do Procurador-Geral Federal;</p><p>VII - Chefia de Gabinete do Consultor-Geral da União;</p><p>VIII - Chefia de Gabinete da Secretaria de Governança e Gestão Estratégica;</p><p>IX - Chefia de Gabinete da Secretaria-Geral de Administração;</p><p>X - Procuradorias Regionais da União;</p><p>XI - Procuradorias Regionais Federais;</p><p>XII - Procuradorias da União nos Estados;</p><p>XIII - Procuradorias Federais nos Estados;</p><p>XIV - Consultorias Jurídicas da União nos Estados e no município de São José dos Campos;</p><p>XV - Superintendências Regionais da Secretaria-Geral de Administração; e</p><p>XVI - Escola Superior da Advocacia-Geral da União Ministro Victor Nunes Leal.</p><p>§ 1º Compete aos titulares das Procuradorias Regionais da União, das Procuradorias Regionais Federais, das Procuradorias da União nos Estados e das Procuradorias Federais nos Estados autorizar a concessão de diárias e passagens para deslocamentos no País dos membros e servidores em exercício nas Procuradorias Seccionais da União e nas Procuradorias Seccionais da União situadas em seus respectivos Estados.</p><p>§ 2º A competência a que se refere este artigo não será objeto de subdelegação.</p><p>Autorizações excepcionais</p><p>Art. 2º Fica delegada competência para autorizar a concessão de diárias e passagens para deslocamentos no País aos titulares dos seguintes órgãos:</p><p>I - Secretaria-Geral de Consultoria, Secretaria-Geral de Contencioso, Consultoria-Geral da União, Procuradoria-Geral da União, Procuradoria-Geral Federal, Corregedoria-Geral da Advocacia da União, Secretaria-Geral de Administração, Chefia de Gabinete do Advogado-Geral da União e Escola Superior da Advocacia-Geral da União Ministro Victor Nunes Leal, no âmbito de seus respectivos órgãos e das unidades a eles vinculadas, quando a quantidade for superior a trinta diárias intercaladas por pessoa no ano; e</p><p>II - Chefias de Gabinete do Advogado-Geral da União, da Secretaria-Geral de Consultoria, da Secretaria-Geral de Contencioso, da Secretaria-Geral de Governança e Gestão Estratégica, da Consultoria-Geral da União, da Procuradoria-Geral da União, da Procuradoria-Geral Federal, da Corregedoria-Geral da Advocacia da União, da Secretaria-Geral de Administração e da Escola Superior da Advocacia-Geral da União Ministro Victor Nunes Leal, no âmbito de seus respectivos órgãos e das unidades a eles vinculadas, no âmbito da Secretaria-Geral de Administração e respectivas unidades subordinadas, nas seguintes hipóteses:</p><p>a) mais de cinco pessoas para o mesmo evento;</p><p>b) que envolvam pagamento de diárias nos finais de semana;</p><p>c) por período superior a cinco dias contínuos; ou</p><p>d) com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida; e</p><p>III - Procuradorias-Regionais da União e Procuradorias Regionais Federais, no âmbito de seus órgãos e das unidades de atuação contenciosa em suas respectivas regiões, nas seguintes hipóteses:</p><p>a) quando se tratar de pagamento de diárias nos finais de semana;</p><p>b) por período superior a cinco dias contínuos; ou</p><p>c) com prazo de antecedência inferior a quinze dias da data de partida.</p><p>§ 1º Nas hipóteses previstas nas alíneas dos incisos II e III, compete ao titular da Chefia de Gabinete da Consultoria-Geral da União e da Chefia de Gabinete da Corregedoria-Geral da Advocacia da União autorizar a concessão de diárias e passagens para deslocamentos no País quando se tratar de membro ou servidor em exercício, respectivamente, nas Consultorias Jurídicas da União nos Estados e nos Escritórios da Corregedoria-Geral da Advocacia da União situados fora do Distrito Federal.</p><p>§ 2º A competência a que se refere este artigo não será objeto de subdelegação.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>ATOS RELATIVOS A PESSOAL</p><p>Art. 3º Fica subdelegada ao titular da Secretaria-Geral de Consultoria a competência para, com reserva do exercício de iguais atribuições, praticar atos de provimento de cargos efetivos em decorrência de habilitação em concurso público, em relação aos membros das carreiras de Advogado da União, de Procurador Federal e de Procurador da Fazenda Nacional.</p><p>Parágrafo único. Em relação aos membros da carreira de Procurador do Banco Central do Brasil, o provimento de cargos efetivos em decorrência de habilitação em concurso público observará as disposições da Portaria AGU nº 93, de 4 de abril de 2013.</p><p>Art. 4º Fica delegada ao titular da Secretaria-Geral de Consultoria a competência para, com reserva do exercício de iguais atribuições, em relação aos membros das carreiras de Advogado da União, de Procurador Federal e dos integrantes dos quadros suplementares de que trata o art. 46 da Medida Provisória nº 2.229-43, de 06 de setembro de 2001.</p><p>I - praticar atos de readaptação, recondução, reversão, reintegração e aproveitamento;</p><p>II - praticar atos de vacância decorrentes de posse em outro cargo inacumulável, de falecimento e de exoneração do cargo efetivo;</p><p>III - conceder aposentadoria e pensão;</p><p>IV - conceder licença para tratar de interesses particulares, para atividade política, para acompanhamento de cônjuge ou companheiro, para desempenho de mandato classista e para capacitação;</p><p>V - autorizar afastamento para exercício de mandato eletivo; e</p><p>VI - interromper férias.</p><p>Art. 5º Fica delegada ao titular da Secretaria-Geral de Consultoria a competência para interromper férias do titular da Secretaria-Geral de Administração.</p><p>Art. 6º Fica subdelegada ao titular da Secretaria-Geral de Administração a competência para, com reserva do exercício de iguais atribuições:</p><p>I - praticar atos de nomeação, exoneração, designação e dispensa, conforme o caso, dos titulares relativamente aos cargos em comissão do Grupo de Direção e Assessoramento Superiores - DAS, níveis 1 a 3, e às Funções Comissionadas do Poder Executivo - FCPE, níveis 1 a 3, bem como dos seus substitutos; e</p><p>II - praticar atos relativamente às:</p><p>a) Funções Gratificadas - FG, de que trata o art. 26 da Lei nº 8.216, de 13 de agosto de 1991; e</p><p>b) Gratificações de Representação - GR, de que trata o art. 4º da Lei nº 11.526, de 4 de outubro de 2007.</p><p>Art. 7º Fica delegada ao titular da Secretaria-Geral de Administração a competência para autorizar a liberação de servidores administrativos para a realização de atividades passíveis de recebimento de Gratificação por Encargo de Curso ou Concurso, quando ocorrerem durante o horário de trabalho.</p><p>Art. 8º Fica delegada ao titular da Secretaria-Geral de Consultoria a competência para, com reserva do exercício de iguais atribuições, decidir sobre afastamentos de Advogados da União, de Procuradores Federais e de servidores administrativos da Advocacia-Geral da União, para a participação, no interesse da Administração e sem prejuízo da respectiva remuneração, em ações de desenvolvimento vinculadas a:</p><p>I - licença para capacitação;</p><p>II - programas de pós-graduação stricto sensu no País ou no exterior; e</p><p>III - estudos no exterior.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>ATOS RELATIVOS A CONTRATOS ADMINISTRATIVOS E TERMOSDE EXECUÇÃO DESCENTRALIZADA</p><p>Art. 9º Fica delegada ao titular da Secretária-Geral de Administração a competência para:</p><p>I - autorizar a celebração de contratos administrativos ou a prorrogação dos que estiverem em vigor, relativos a atividades de custeio, sendo permitida a subdelegação, uma única vez, para celebração dos contratos administrativos com valores iguais ou inferiores a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais);</p><p>II - autorizar a celebração de contratos de locação ou a prorrogação dos que estiverem em vigor, sendo permitida a subdelegação para celebração dos contratos de locação com valor mensal inferior a R$ 10.000,00 (dez mil reais); e</p><p>III - assinar termos de execução descentralizada ou os aditivos dos que estiverem em vigor, sendo permitida a subdelegação, uma única vez, para os termos de execução descentralizada iguais ou inferiores a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais).</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 10. O titular da Secretaria-Geral de Consultoria exercerá as competências que leis ou decretos atribuírem genericamente a titulares das Secretarias-Executivas de Ministérios, ressalvadas as hipóteses de delegações e de subdelegações previstas nesta Portaria Normativa e as competências relativas à Secretaria-Geral de Administração, previstas no art. 18 do Anexo I do Decreto nº 11.328, de 1º de janeiro de 2023, e no Anexo I da Portaria AGU nº 210, de 28 de março de 2019.</p><p>Art. 11. A cessão e a requisição de membros das carreiras de Advogado da União e de Procurador Federal, de integrantes dos quadros suplementares de que trata o art. 46 da Medida Provisória nº 2.229-43, de 2001, e de servidores serão efetivadas por ato do Advogado-Geral da União.</p><p>Art. 12. Ficam revogados:</p><p>I - a Portaria nº 347, de 23 de setembro de 2020;</p><p>II - a Portaria Normativa AGU nº 12, de 21 de junho de 2021;</p><p>III - o inciso III do art. 18 da Portaria Normativa nº 20, de 20 de julho de 2021; e</p><p>IV - o art. 55 da Portaria nº 390, de 26 de outubro de 2020.</p><p>Art. 13. Esta Portaria Normativa entra em vigor na data de sua publicação</p><p class="assina">JORGE RODRIGO ARAÚJO MESSIAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>