<xml><article id="32421541" name="22082209" idOficio="9635166" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00002" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="114" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=114" editionNumber="105" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20653627">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.208, DE 1º DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.208, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ADAMA DIENG - G401449-F, natural de Senegal, nascido(a) em 20 de outubro de 1984, filho(a) de Mama Dieng e filho(a) de Fatou Fall, residente no Estado do Rio de Janeiro (Processo nº 235881.0149205/2021);</p><p>ALAA ALKHATIB - F015663-N, natural da Síria, nascido(a) em 3 de janeiro de 1987, filho(a) de Mohamad Khaled Alkhatib e de Alia Razma, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0370161/2023);</p><p>AYMAN HUSSEIN FARES - V161905-S, natural do Líbano, nascido(a) em 1 de janeiro de 1989, filho(a) de Hussein Fares e de Mahassen Daouf Awale, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0130323/2021);</p><p>CELAN PREZIL - G144032-U, natural do Haiti, nascido(a) em 10 de junho de 1979, filho(a) de Celhome Prezil e de Lormilien Critiana, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0197822/2022);</p><p>HASAN KHAN - V930292-2, natural de Bangladesh, nascido(a) em 03 de novembro de 1992, filho(a) de Fazila Khatun e de Al Haz Kalu Khan, residente no Estado de Minas Gerais (Processo nº 235881.0084610/2021);</p><p>MARCELO FABIAN ZANINI VIEYRA - W498504-1, natural da Argentina, nascido(a) em 25 de março de 1964, filho(a) de Ariel Elder Zanini e de Alba Leopoldina Vieyra De Zanini, residente no Estado da Bahia (Processo nº 235881.0256240/2022);</p><p>MOHAMMAD TARIQ JASSEM SHAWQI AL JARIH - F300419-7, natural do Iraque, nascido(a) em 15 de novembro de 1993, filho(a) de Tariq Jassem Shawqi Al Jarih e de Najwa Ahmed, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0373228/2023) e</p><p>ZARINA PAOLA BIELAKOWICZ MERLI - G109758-K, natural da Argentina, nascido(a) em 17 de junho de 1987, filho(a) de Cesar Hugo Luis Bielakowicz e de Otila Mercedes Radaelli, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0231684/2022).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.209, DE 1º DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Conceder a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "b", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 67 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ABDALLAH MOHAMAD - V494583-7, natural do Líbano, nascido(a) em 1 de novembro de 1975, filho(a) de Mohamad Mohmad e de Daad Hakim, residente no Estado do Paraná (Processo nº 235881.0172920/2022).</p><p>A pessoa referida nesta Portaria deverá comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>