<xml><article id="32684197" name="Res 1062" idOficio="9667877" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/06/2023" artClass="00047:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço" artSize="24" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="116" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20699072">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CCFGTS Nº 1.062, DE 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CCFGTS nº 702, de 4 de outubro de 2012.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CCFGTS Nº 1.062, DE 20 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CCFGTS nº 702, de 4 de outubro de 2012.</p><p>O CONSELHO CURADOR DO FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVIÇO, na forma do inciso I do art. 5º da Lei nº 8.036, de 11 de maio de 1990, e do inciso I do art. 64 do Regulamento Consolidado do FGTS, aprovado pelo Decreto nº 99.684, de 8 de novembro de 1990, resolve:</p><p>Art. 1º A Resolução CCFGTS nº 702, de 4 de outubro de 2012, que estabelece diretriz para elaboração da proposta orçamentária e para a aplicação dos recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço - FGTS, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 20. Os imóveis objetos de financiamento por pessoas físicas com renda familiar mensal bruta limitada a R$ 4.400,00, vinculados aos recursos alocados à área orçamentária de Habitação Popular, observarão os limites de valor de venda ou investimento a seguir especificados:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RECORTE TERRITORIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municípios com população maior ou igual a 750 mil habitantes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municípios com população menor que 750 mil e maior ou igual a 300 mil habitantes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municípios com população menor que 300 mil e maior ou igual a 100 mil habitantes</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municípios com população menor que 100 mil habitantes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grande Metrópole Nacional e Metrópoles Nacionais e seus respectivos Arranjos Populacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>264.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>250.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>230.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Metrópoles e seus respectivos Arranjos Populacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>255.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>245.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>225.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>195.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capitais Regionais e seus respectivos Arranjos Populacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>250.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>245.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>220.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>190.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Centros Sub-Regionais, Centros de Zona e Centros Locais e seus respectivos Arranjos Populacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>220.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>210.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>190.000</p></td></tr></table><p>(...)</p><p>III - As demais operações, vinculadas aos recursos alocados à área orçamentária de Habitação Popular, observarão o limite de valor de venda ou investimento de R$ 350.000,00 (trezentos e cinquenta mil reais).</p><p>§ 1º O enquadramento dos municípios na tabela estabelecida pelo caput se dará em observância a:</p><p>I - verificação da população com base no mais recente censo ou estimativa de população realizada pelo IBGE;</p><p>II - dados de hierarquia urbana publicados pelo IBGE por meio da pesquisa Região de Influência das Cidades; e</p><p>III - dados de arranjos populacionais publicados pelo IBGE por meio do estudo Arranjos Populacionais e Concentrações Urbanas do Brasil.</p><p>(...)" (NR)</p><p>"Art. 29. (...)</p><p>(...)</p><p>II - Taxa de administração, de que trata o art. 38, nos casos de financiamentos concedidos a pessoas físicas com renda familiar mensal bruta limitada a R$ 2.640,00 (dois mil seiscentos e quarenta reais).</p><p>(...)" (NR)</p><p>"Art. 30. (...)</p><p>I - valor individual limitado a R$ 55.000,00 (cinquenta e cinco mil reais);</p><p>(...)</p><p>III - (...)</p><p>Frenda = a*(R - RDmáx)² + b*(R - RDmáx) + Dmáx</p><p>Sendo:</p><p>a = -b / (2*(RDmín - RDmáx))</p><p>b = (2*Dmáx*(Dmín/Dmáx - 1)) / (RDmín - RDmáx)</p><p>Onde:</p><p>R: Renda familiar mensal bruta do beneficiário</p><p>Dmáx: Valor limite máximo de desconto atribuído ao parâmetro, equivalente a R$ 50.000,00;</p><p>Dmín: Valor limite mínimo de desconto atribuído ao parâmetro, equivalente a R$ 1.900,00;</p><p>RDmáx: Valor limite máximo da renda familiar mensal bruta do beneficiário correspondente ao Dmáx, equivalente a R$ 1.550,00;</p><p>RDmín: Valor limite mínimo da renda familiar mensal bruta do beneficiário correspondente ao Dmín, equivalente a R$ 3.700,00.</p><p>IV - localização do imóvel objeto do financiamento pretendido, de forma diretamente proporcional ao porte populacional e hierarquia urbana;</p><p>(...)" (NR)</p><p>"ANEXO I</p><p>1. A observância às condições e limites percentuais anuais da parcela de desconto de que trata o inciso I do art. 29 se dará em função do alcance das metas físicas de contratação previstas no orçamento anual do FGTS, conforme fases a seguir detalhadas:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Renda familiar mensal bruta</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Regiões Geográficas</p><p>FASE 1</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Regiões Geográficas</p><p>FASE 2</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Regiões Geográficas</p><p>FASE 3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>N e NE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CO, S e SE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>N e NE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CO, S e SE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>N e NE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CO, S e SE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>limitada à R$ 2.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,63%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,38%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,83%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,58%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2,03%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,78%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>de R$ 2.000,01 a R$ 2.640,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,31%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,06%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,51%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,26%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,71%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,46%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>de R$ 2.640,01 a R$ 3.200,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,83%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,58%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,03%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,78%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1,23%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0,98%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>de R$ 3.200,01 a R$ 3.800,00</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>0,08%</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>0,28%</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>0,48%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>de R$ 3.800,01 a R$ 4.400,00</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>0,00%</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>0,00%</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>0,20%</p></td></tr></table><p>1.1. O alcance das metas de que trata o item 1 será aferido por faixa de renda.</p><p>2. A observância às condições e limites percentuais anuais da taxa nominal de juros de que trata o inciso II do art. 32 se dará em função do alcance das metas físicas de contratação previstas no orçamento anual do FGTS, conforme fases a seguir detalhadas:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Renda familiar mensal bruta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FASE 1</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FASE 2</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FASE 3</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>limitada a R$ 2.000,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,97%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,17%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,37%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>de R$ 2.000,01 a R$ 2.640,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,90%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,10%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,30%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>de R$ 2.640,01 a R$ 3.200,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,92%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,12%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,32%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>de R$ 3.200, 01 a R$ 3.800,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3,92%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,12%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,32%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>de R$ 3.800,01 a R$ 4.400,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,84%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4,84%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5,04%</p></td></tr></table><p>"(NR)</p><p>Art. 2º Conforme enquadramento, os municípios observarão como limite de valor de venda ou investimento, de que trata o art. 20 da Resolução CCFGTS nº 702, de 2012, o maior valor entre aqueles vigentes anterior e posteriormente à data de publicação desta Resolução.</p><p>Parágrafo único. Os limites de valor de venda ou investimento de que trata o caput se referem a financiamentos habitacionais firmados com pessoas físicas com renda familiar mensal bruta limitada a R$ 4.400,00 vinculados à área orçamentária de Habitação Popular.</p><p>Art. 3º Para o exercício de 2023, serão aplicados os percentuais da parcela de desconto de que trata o inciso I do art. 29 e da taxa nominal de juros de que trata o inciso II do art. 32, ambos da Resolução CCFGTS nº 702, de 2012, referentes à Fase 2 da tabela dos itens 1 e 2 do Anexo I da referida norma.</p><p>Art. 4º O Gestor da Aplicação deverá regulamentar as disposições complementares a esta Resolução no prazo de até 10 (dez) dias, contados a partir de sua vigência.</p><p>Art. 5º O Agente Operador deverá regulamentar os procedimentos operacionais no prazo de até 15 (quinze) dias, contados a partir da regulamentação pelo Gestor da Aplicação.</p><p>Art. 6º Esta Resolução entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ MARINHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>