<xml><article id="32504321" name="Resolucao para publicacao - 12-0" idOficio="9645375" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/06/2023" artClass="00070:00355:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="202" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=202" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20667640">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREMAM Nº 118, de 12 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Disciplina o pagamento de Honorários aos Defensores Dativos constituídos em Processos Ético-Profissionais.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREMAM Nº 118, de 12 de junho de 2023</p><p class="ementa">Disciplina o pagamento de Honorários aos Defensores Dativos constituídos em Processos Ético-Profissionais.</p><p>O Conselho Regional de Medicina do Estado do Amazonas, no uso das atribuições conferidas pela Lei nº 3.268, de 30/09/1957, regulamentada pelo Decreto nº 44.045, de 19/07/1958, respectivamente e posteriormente alterados pela Lei nº 11.000, de 15/12/2004 e Decreto nº 6.821, de 14/04/2009,</p><p>CONSIDERANDO que, o silêncio do médico denunciado em se defender da acusação que lhe é imputada no Processo Ético-Profissional caracteriza revelia, e que nenhum acusado será processado ou julgado sem defensor nos termos do artigo 5º, inciso LV da Constituição Federal, ensejando assim, a nomeação de um defensor dativo, em observância ao Princípio Constitucional do Contraditório e da Ampla Defesa;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CFM nº 2.306, de 25/03/2022;</p><p>CONSIDERANDO que o Defensor Dativo nomeado deverá ser advogado, conforme art. 49 §1º da Resolução CFM nº 2.306/2022.</p><p>CONSIDERANDO a autonomia administrativa e financeira dos Conselhos Regionais de Medicina, prevista no artigo 1º da Lei nº 3.268/57;</p><p>CONSIDERANDO o decidido em Reunião Plenário deste Conselho Regional de Medicina em 15/03/2023; resolve:</p><p>Artigo 1º. Contratar Defensor Dativo conforme necessidade e conveniência do Conselho Regional de Medicina do Amazonas, por Processo Ético-Profissional, atuando inclusive em grau de recurso.</p><p>Artigo 2º. Fixar os honorários dos defensores dativos em 1.600,00 (Um mil e seiscentos reais), que serão pagos nas seguintes condições:</p><p>§1º 50% (cinquenta por cento) quando da apresentação da defesa prévia escrita;</p><p>§2º 25% (vinte e cinco por cento) por ocasião da apresentação de alegações finais;</p><p>§3º 25% (vinte e cinco por cento) caso realize sustentação oral em julgamento;</p><p>No caso de condenação do médico representado pelo defensor dativo, este terá direito à percepção de 40% (quarenta por cento) do valor informado no caput, caso apresente recurso ao Conselho Federal de Medicina;</p><p>Na hipótese de a Câmara de Julgamento decidir pela cassação do médico representado pelo defensor dativo, este terá direito à percepção de 40% (quarenta por cento) do valor informado no caput caso apresente recurso ao Pleno do Conselho Regional de Medicina conforme artigo 100, inciso I do CPEP (Resolução CFM 2.306/2022);</p><p>Em hipótese alguma o defensor dativo poderá fazer remissão ao nome do (da) denunciado (a) na descrição dos serviços prestados na Nota Fiscal;</p><p>Artigo 3º. Os pagamentos far-se-ão através de depósitos em contas bancárias fornecidas, por escrito, pelos defensores dativos, mediante apresentação de recibo.</p><p>Artigo 4º. O valor indicado no artigo 1º poderá ser corrigido, anualmente, a critério da Diretoria do Conselho Regional de Medicina do Estado do Amazonas.</p><p>Parágrafo Único. A correção que trata o caput deste artigo não poderá ser inferior ao piso da categoria, observando - se sempre a Tabela de Honorários do Advogado do Estado do Amazonas.</p><p>Artigo 5º. Fica revogada a Resolução CREMAM 88/2013.</p><p>Artigo 6º. Esta resolução entrará em vigência na data de sua publicação.</p><p class="assina">José Bernardes Sobrinho</p><p class="cargo">Presidente do ConselhoEm exercício</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>