<xml><article id="32751793" name="PORTARIA MTUR NA 14 - Sistema de" idOficio="9676517" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/06/2023" artClass="00050:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Turismo/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="153" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=153" editionNumber="119" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20711029">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MTUR Nº 14, DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as normas e procedimentos para utilização do Sistema de Acompanhamento de Colegiados - SAC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MTUR Nº 14, DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as normas e procedimentos para utilização do Sistema de Acompanhamento de Colegiados - SAC.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO TURISMO, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria dispõe sobre as normas e procedimentos para utilização do Sistema de Acompanhamento de Colegiados - SAC.</p><p>Parágrafo único. O SAC é ferramenta de uso obrigatório para a gestão das informações relativas à participação de representantes do Ministério do Turismo em Colegiados Federais, Estaduais, Municipais e do Distrito Federal.</p><p>Art. 2º Nos colegiados em que os representantes do Ministério do Turismo sejam o Ministro de Estado ou o Secretário-Executivo, a respectiva indicação será realizada pelo Gabinete do Ministro de Estado, nos demais casos decorrerá de ato exarado pelo Secretário-Executivo, após indicação nominal do representante pela Secretaria Nacional a que o colegiado estiver atrelado.</p><p>§ 1º Caberá ao Gabinete da Secretaria-Executiva o cadastro dos colegiados e dos respectivos servidores representantes do Ministério do Turismo no SAC, devendo o Gabinete do Ministro de Estado comunicar a Secretaria-Executiva sobre as indicações que ocorram no âmbito de sua competência.</p><p>Art. 3º Os representantes, titular e suplente, do Ministério do Turismo nos colegiados, ficam obrigados, a partir de sua indicação e cadastro no SAC, a preencher as informações relativas às reuniões e encaminhamentos, em até 07 (sete) dias úteis.</p><p>§ 1º Quando da exoneração, cessão ou impedimento de participação do servidor no colegiado em que atua como representante do Ministério do Turismo, fica sua chefia imediata responsável pelo trâmite da comunicação à Secretaria-Executiva, para os procedimentos de substituição.</p><p>§ 2º No caso das autoridades elencadas no caput do art. 2º, a competência de que trata o § 1º deste artigo recai sobre o Gabinete do Ministro de Estado.</p><p>Art. 4º O SAC será disponibilizado no sítio eletrônico &lt;http://sac.turismo.gov.br&gt;.</p><p>Art. 5º Caberá à Coordenação-Geral de Tecnologia da Informação:</p><p>I - a manutenção e a atualização do sistema;</p><p>II - o controle de acesso do SAC; e</p><p>III - o fornecimento de dados, quando solicitados pelo Gabinete da Secretaria-Executiva.</p><p>Art. 6º Caberá ao Gabinete da Secretaria-Executiva:</p><p>I - gerir e monitorar o funcionamento do SAC; e</p><p>II - articular junto ao Gabinete do Ministro de Estado e Gabinetes das Secretaria Nacionais, quando necessário for, as providências necessárias para garantir a plena representação do Ministério do Turismo nos colegiados.</p><p>Art. 7º Fica revogada a Portaria MTUR nº 36, de 3 de novembro de 2021.</p><p>Art. 8º Esta Portaria entra em vigor em 3 de julho de 2023.</p><p class="assina">DANIELA CARNEIRO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>