<xml><article id="32732242" name="ATA61_terceira_sccr_1" idOficio="9674258" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="23/06/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00002" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="Subtit  3ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO" numberPage="137" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=23/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=137" editionNumber="118" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20707922">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 61ª SESSÃO ORDINÁRIA Realizada em 15 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[3ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">3ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO</p><p class="identifica">ATA DA 61ª SESSÃO ORDINÁRIA Realizada em 15 de junho de 2023</p><p>Aos quinze dias de junho de dois mil e vinte e três às quatorze horas e quatro minutos, iniciou-se com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a sexagésima primeira (61a) Sessão Ordinária da 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes a Coordenadora, Subprocuradora-Geral do Trabalho, Sandra Lia Simón e os Procuradores Regionais do Trabalho, Daniela de Morais do Monte Varandas e Marcelo Brandão de Morais Cunha. Em virtude da nomeação do Dr. Ricardo Nino Ballarini como Desembargador Federal do Trabalho da 2ª Região, o Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha ficou designado relator "ad hoc" de seus feitos. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo.</p><p>1) ASSUNTOS GERAIS: Posse do Dr. Ricardo Nino Ballarini como Desembargador do Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região e votos de êxito em sua nova função. A Coordenadora da 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do MPT, Dra Sandra Lia Simón, cumprimentou a todos os presentes, Membro(a)s, servidore(a)s, pessoal da TI e todo(a)s aqueles que estivessem acompanhando a Sessão por meio da transmissão. Deixou registrado que na data desta sessão da 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão, dia 15 de junho de 2023, ocorreu a posse do Dr. Ricardo Nino Ballarini e desejou votos de absoluto sucesso, êxito e felicidade nas novas funções que desempenhará como Desembargador Federal do Trabalho da 2ª Região, devendo-lhe ser enviado ofício de congratulação. Todo(a)s o(a)s membros participantes da Sessão se associaram às palavras da Coordenadora.</p><p>2) PROCEDIMENTOS NÃO HOMOLOGADOS</p><p>Processo IC-005320.2021.02.000/4 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Ferreira e Chagas Advogados, NOTICIANTE: Razão social: Mpt / Prt 2ª Região (denunciante Anônimo) - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-002051.2022.09.000/0 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Razão social: Willian Moreno de Souza 53343014885 Nome fantasia: Wms Rich - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000656.2022.11.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 8.CONALIS, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Ultra Som Servicos Medicos S.a. Nome fantasia: Hospital Rio Amazonas , NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: Nome civil: Monica de Oliveira, NOTICIANTE: Razão social: Sindicato dos Trabalhadores e Santas Casas, Entidades Filantrópicas Beneficentes e Religiosas, e e Estabelecimentos de Serviços de Saúde do Estado do Amazonas (sindpriv-am), INQUIRIDO(A): Razão social: Ultra Som Servicos Medicos Ltda Nome fantasia: Samesp / Hapvida - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto às irregularidades afetas ao meio ambiente laboral, por seus próprios fundamentos, nos termos do Enunciado 14 da CCR/MPT; (ii) homologar o arquivamento quanto ao tema "Salário-mínimo nacional, normativo ou profissional", com adoção das providências necessárias para a atuação do NUPIA regional; e (iii) não homologar o arquivamento proposto quanto à dispensa coletiva, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001434.2022.16.000/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Emarhp Empresa Maranhense de Administração de Recursos Humanos e Negócios Públicos, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Maranhao Parcerias S.a - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000677.2023.01.000/3 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Casa de Saúde São Bento Ltda., NOTICIANTE: Nome civil: Sigiloso - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000824.2023.04.000/6 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Banco Bradesco Sa, NOTICIANTE: Razão social: Ministerio Publico da Uniao - Ministério Público do Trabalho Nome fantasia: Procuradoria Regional do Trabalho 4ª Regiao, NOTICIADO(A): Razão social: Proal Assessoria Empresarial Ltda. Nome fantasia: Proal Cobranças - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000065.2023.24.000/1 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Calcário Bela Vista Ltda. Nome fantasia: Mineração Bela Vista, NOTICIANTE: Razão social: Sindicato Intermunicipal dos Trabalhadores Nas Indústrias Extrativas, Mineração, Madeira e Carvão Vegetal e Geral de Mato Grosso do Sul, Exceto Corumbá Nome fantasia: Sitiemc/ms - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>3) RECURSOS ADMINISTRATIVOS DELIBERADOS</p><p>Processo IC-000937.2021.24.000/9 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Igreja Universal do Reino de Deus, NOTICIANTE: Razão social: Ministério Público da União Nome fantasia: Procuradoria Regional do Trabalho da 24ª Região/ms - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, receber a desistência do recurso da CONAFRET e, em análise revisional, homologar o arquivamento proposto por outros fundamentos, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002917.2022.04.000/8 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Município de Osório, NOTICIANTE: Sigiloso - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000918.2022.06.000/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Procuradoria Geral da Justica Nome fantasia: Procuradoria Geral da Justica, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001224.2022.07.000/3 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Sindicato dos Docentes das Universidades Federais do Estado do Ceara Nome fantasia: Adufc - Sindicato, INQUIRIDO(A): Razão social: Universidade Federal do Ceará - Ufc Nome fantasia: Ufc - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002244.2022.09.000/5 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Sinjuspar - Sindicato dos Agentes Públicos Federais do Poder Judiciário da União e dos órgãos Que Congregam As Funções Estatais Essenciais à Justiça Federal Comum e Especializada No Estado do Paraná, NOTICIANTE: Nome civil: Jair Aparecido do Nascimento - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000477.2022.09.003/1 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIADO(A): Instituto Leonardo Murialdo (epesmel), NOTICIANTE: Sindicato dos Trabalhadores e Urbanização do Estado do Paraná - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. Retirado de pauta a pedido da Relatora.</p><p>Processo NF-001201.2023.01.000/0 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Conselho Regional de Educação Física da Primeira Região Nome fantasia: Cref-1, NOTICIADO(A): Razão social: Sindicato dos Profissionais e Educacao Fisica do Município do Rio de Janeiro - Sinpef-rio, NOTICIADO(A): Razão social: Sindicato dos Servidores das Autarquias de Fiscalização Profissional No Estado do Rio de Janeiro - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PA-MED-000087.2023.01.002/6 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: REQUERENTE: SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS DO PLANO DA CONSTRUÇÃO CIVIL DO CENTRO NORTE FLUMINENSE, REQUERIDO(A): VOTORANTIM CIMENTOS SA - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003163.2023.02.000/9 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: NOTICIADO(A): Nome civil: Eduardo Zippin Knijnik, NOTICIANTE: Razão social: 14ª Vara do Trabalho de São Paulo - Capital, NOTICIANTE: Nome civil: Mpt - Ministério Público do Trabalho 2ª Região, NOTICIADO(A): Razão social: Prime Sp Montagens Ltda Me, NOTICIADO(A): Nome civil: Ricardo Mirico Aronis, NOTICIADO(A): Razão social: Rvo Administração Ltda (denominação Social Anterior: Prime Montagens Eireli), NOTICIADO(A): Razão social: Via S/a (via Varejo/casas Bahia) - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000212.2023.05.006/8 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Carlos Alberto Pedreira Gomes Nome fantasia: Ginart Fitness, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000763.2023.09.000/3 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Ape Consultoria e Publicidade Ltda, NOTICIADO(A): Razão social: Hrc Curitiba Ltda. - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000085.2023.10.000/8 - Assunto: 3.CONAFRET, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Fundação dos Economiários Federais - Funcef, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000886.2023.10.000/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Agência Para O Desenvolvimento da Atenção Primaria à Saúde Nome fantasia: Adaps, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: União - Ministério da Saúde - Ms - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e referendar o declínio de atribuição, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000119.2023.14.001/3 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Município de Brasiléia - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000127.2023.15.001/9 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento para reconhecer a atribuição do MPT e homologar o arquivamento do feito, e, por maioria, sugerir a abertura de nova notícia de fato a fim de apurar os fatos sob o ângulo do meio ambiente do trabalho, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencida a Dra. Sandra Lia Simón apenas quanto a abertura de nova notícia de fato, por considerar que seria ampliação do objeto da denúncia.</p><p>Processo PA-MED-000272.2023.15.001/1 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: REQUERENTE: Razão social: Raizen Energia S/a, REQUERIDO(A): Razão social: Sindicato dos Empregados Rurais de Dois Córregos, REQUERIDO(A): Razão social: Sindicato dos Trabalhadores e Empregados Rurais de Mineiros do Tietê, REQUERIDO(A): Razão social: Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Barra Bonita, REQUERIDO(A): Razão social: Sindicato Trabalhadores Rurais Igaraçu Tietê - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento para determinar o prosseguimento do procedimento de mediação, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>4) PROCEDIMENTOS HOMOLOGADOS COM DESTAQUE</p><p>Processo IC-000559.2021.01.006/3 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Mov Rio &amp; Ssp/rj (disque Denúncia), NOTICIANTE: Razão social: Sindicato Nacional dos Condutores da Marinha Mercante e Afins, INQUIRIDO(A): Razão social: Tranship Transportes Marítimos Ltda - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, determinando-se à Origem que instaure nova notícia de fato para apuração das irregularidades denunciadas pelo Sindicato Nacional dos Condutores da Marinha Mercante e Afins, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>5) DECLÍNIOS DE ATRIBUIÇÕES</p><p>Processo NF-004373.2022.03.000/7 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: Noticiante Sigiloso, NOTICIADO(A): Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000059.2023.01.002/6 - Assunto: 4.CONAP, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): MUNICÍPIO DE TERESÓPOLIS, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000150.2023.01.002/5 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Sindicato dos Servidores Públicos Municipais de Nova Friburgo - Sinsenf Nome fantasia: Sinsenf - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, convertendo a remessa em análise homologatória e, assim, homologar o arquivamento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000072.2023.01.008/2 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Município de Mangaratiba, NOTICIADO(A): Razão social: Secretaria Municipal de Educação, Esporte e Lazer de Mangaratiba - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001497.2023.03.000/6 - Assunto: 4.CONAP, 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Municipio de Pirauba (conselho Tutelar de Piraúba), NOTICIANTE: Razão social: Disque 100 - Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos Nome fantasia: Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000093.2023.03.005/6 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Miraides Cordeiro dos Santos 03109103664 Nome fantasia: Mira Cordeiro, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio e, por outros fundamentos, homologar a promoção de arquivamento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000043.2023.04.003/8 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Município de Santa Rosa, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000858.2023.05.000/9 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Sindicato dos Servidores Penitenciários do Estado da Bahia - Sinspeb-ba - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000194.2023.05.006/0 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Município de Feira de Santana (secretaria de Educação - Seduc), NOTICIANTE: Razão social: Promotoria de Justiça Regional de Feira de Santana. - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000156.2023.06.000/0 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Município do Recife - Secretaria de Saúde - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000060.2023.06.001/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Septuagesimo Segundo Batalhao de Infantaria Motorizado - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000099.2023.09.005/6 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Acesf - Administração de Cemiterios e Serviços Funerários, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000086.2023.12.001/0 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Estado de Santa Catarina, NOTICIADO(A): Estado de Santa Catarina (governo), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000053.2023.12.002/4 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Município de Criciúma Nome fantasia: Escola Municipal Padre Ludovico Coccolo - Relatora: Dra. Daniela de Morais do Monte Varandas. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000872.2023.13.000/0 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Companhia de Cães Pmpb, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000126.2023.15.003/9 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Identidade Resguardada, NOTICIADO(A): Razão social: Município de Dourado - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000035.2023.16.002/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Município de Buriti Bravo/ma - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. A 3ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Também foi deliberado, por unanimidade, referendar o declínio de atribuição dos procedimentos a seguir listados:</p><p>PRT 1ª Região-RJ - IC-000876.2019.01.006/1, NF-000774.2023.01.000/2, NF-000826.2023.01.000/7, NF-000967.2023.01.000/0, NF-000136.2023.01.001/8, NF-000083.2023.01.003/9, NF-000115.2023.01.003/9, NF-000229.2023.01.006/2, NF-000291.2023.01.006/2, NF-000396.2023.01.006/2, NF-000061.2023.01.008/7, NF-000087.2023.01.008/7 - PRT 2ª Região-SP - IC-001630.2022.02.000/1, PP-005069.2022.02.000/9, NF-000025.2023.02.002/5, NF-000126.2023.02.002/3, NF-000364.2023.02.002/6, NF-000259.2023.02.003/3, NF-000309.2023.02.003/5, NF-000155.2023.02.005/1 - PRT 3ª Região-MG - NF-004462.2022.03.000/2, NF-004510.2022.03.000/7, NF-000930.2023.03.000/8, NF-001002.2023.03.000/2, NF-001533.2023.03.000/3, NF-001670.2023.03.000/0, NF-001771.2023.03.000/2, NF-001773.2023.03.000/3, NF-001819.2023.03.000/5, NF-000230.2023.03.002/2, NF-000117.2023.03.005/7, NF-000054.2023.03.009/8, NF-000155.2023.03.009/7, NF-000079.2023.03.010/6, NF-000111.2023.03.010/5, NF-000125.2023.03.010/8 - PRT 4ª Região-RS - PP-000110.2022.04.003/8, NF-000183.2023.04.000/6, NF-001131.2023.04.000/3, NF-001150.2023.04.000/0, NF-001387.2023.04.000/2, NF-000029.2023.04.003/5, NF-000214.2023.04.004/7, NF-000179.2023.04.006/6 - PRT 5ª Região-BA - NF-000217.2023.05.000/4, NF-000393.2023.05.000/5, NF-001023.2023.05.000/2 - PRT 6ª Região-PE - PP-002406.2022.06.000/2, PP-002471.2022.06.000/0, NF-002547.2022.06.000/0, NF-001078.2023.06.000/2, NF-000100.2023.06.001/7, NF-000172.2023.06.002/1 - PRT 7ª Região-CE - IC-000328.2021.07.000/4, IC-000072.2022.07.000/4, NF-000396.2023.07.000/1, NF-000666.2023.07.000/4, NF-000895.2023.07.000/2, NF-000096.2023.07.002/5, NF-000125.2023.07.002/4 - PRT 9ª Região-PR - NF-000792.2023.09.000/9, NF-000950.2023.09.000/3, NF-000201.2023.09.008/3, NF-000036.2023.09.010/8 - PRT 10ª Região-DF - NF-000198.2023.10.000/3, NF-000406.2023.10.000/0, NF-000629.2023.10.000/0, NF-000631.2023.10.000/6, NF-000643.2023.10.000/6, NF-000795.2023.10.000/3, NF-000953.2023.10.000/8, NF-000021.2023.10.002/1, NF-000022.2023.10.002/9, NF-000044.2023.10.002/0 - PRT 11ª Região-AM - NF-000517.2023.11.000/2, NF-000119.2023.11.001/0 - PRT 12ª Região-SC - NF-000135.2023.12.002/9, NF-000125.2023.12.003/0 - PRT 13ª Região-PB - NF-000889.2022.13.000/0, NF-001165.2022.13.000/5, NF-001297.2022.13.000/2, NF-000314.2023.13.000/9, NF-000388.2023.13.000/5, NF-000559.2023.13.000/6, NF-000634.2023.13.000/8, NF-000217.2023.13.001/8, NF-000026.2023.13.002/3 - PRT 14ª Região-RO - NF-000243.2023.14.000/7, NF-000265.2023.14.000/4 - PRT 15ª Região-Campinas - NF-001563.2023.15.000/1, NF-001622.2023.15.000/8, NF-000345.2023.15.001/7, NF-000278.2023.15.002/8, NF-000430.2023.15.002/4, NF-000198.2023.15.003/2, NF-000306.2023.15.006/5, NF-000327.2023.15.006/6, NF-000372.2023.15.006/0, NF-000174.2023.15.007/5, NF-000218.2023.15.008/3, NF-000265.2023.15.008/0, NF-000294.2023.15.008/6 - PRT 16ª Região-MA - NF-000393.2023.16.000/3, NF-000156.2023.16.001/5 - PRT 17ª Região-ES - NF-000620.2023.17.000/9 - PRT 18ª Região-GO - NF-000893.2023.18.000/6, NF-000072.2023.18.002/4 - PRT 20ª Região-SE - IC-000155.2020.20.000/9, NF-000554.2023.20.000/3, NF-000082.2023.20.001/0, NF-000084.2023.20.001/4, NF-000096.2023.20.001/7 - PRT 21ª Região-RN - IC-001222.2022.21.000/5, NF-000584.2023.21.000/6 - PRT 22ª Região-PI - NF-000347.2023.22.000/0, NF-000552.2023.22.000/2, NF-000608.2023.22.000/2, NF-000035.2023.22.001/4, NF-000065.2023.22.001/9 - PRT 23ª Região-MT - NF-000260.2023.23.000/3, NF-000321.2023.23.000/9, NF-000083.2023.23.004/5.</p><p>6) OUTROS</p><p>Processo PP-000744.2014.16.000/5 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: Associação dos Ferroviários Aposentados Ativos Desligados e Contratados Afaadec, NOTICIANTE: Nathaly Moraes Silva, INVESTIGADO(A): Sindicato dos Trabalhadores e Empresas Ferroviárias dos Estados do Maranhão, Pará e Tocantins Stefem - Relator: Dr. Marcelo Brandão de Morais Cunha. Retirado de pauta a pedido do Relator.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>