<xml><article id="32545091" name="PORTARIA NORMATIVA CGU 83" idOficio="9650617" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00052:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Controladoria-Geral da União/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="134" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=134" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20675040">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA CGU Nº 83, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o programa Promoção de Integridade por Mentoria e Assessoramento para órgãos e entidades do Poder Executivo Federal - PRISMA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA CGU Nº 83, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o programa Promoção de Integridade por Mentoria e Assessoramento para órgãos e entidades do Poder Executivo Federal - PRISMA.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO CONTROLADORIA-GERAL DA UNIÃO, no uso das atribuições que lhe conferem o inciso I do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, do art. 1º do Anexo I do Decreto nº 11.330, de 1º de janeiro de 2023, e do art. 3º do Decreto nº 11.529, de 16 de maio de 2023, conforme consta do processo nº 00190.105960/2023-70, resolve:</p><p>Art. 1º Esta Portaria Normativa institui o programa "Promoção de Integridade por Mentoria e Assessoramento - PRISMA", com o objetivo de assessorar, de forma customizada e especializada, órgãos e entidades do Poder Executivo federal para o desenvolvimento e aprimoramento de programas de integridade efetivos.</p><p>§ 1º O programa de integridade tem como diretriz a adequação à realidade de cada órgão ou entidade, com base na identificação e gestão de riscos à integridade, para promover a conformidade de condutas, a transparência, a priorização do interesse público e uma cultura organizacional voltada à entrega de valor público à sociedade.</p><p>§ 2º A adesão ao PRISMA é voluntária e será realizada mediante a assinatura de Termo de Adesão pela autoridade máxima do órgão ou entidade ou outra por ele designada, conforme modelo constante do Anexo Único a esta Portaria Normativa.</p><p>Art. 2º O PRISMA será desenvolvido, principalmente, por meio das seguintes ações:</p><p>I - realização de diagnóstico organizacional, que incluirá as estruturas de governança, os recursos orçamentários, as prioridades estratégicas, a existência de elementos mínimos para o desempenho das funções de integridade, entre outros;</p><p>II - identificação dos riscos institucionais à integridade, que deve levar em consideração dados e informações sobre problemas e oportunidades identificados no âmbito de monitoramento ou supervisão das funções de integridade;</p><p>III - apoio ao planejamento e à estruturação de ações para tratamento dos riscos identificados; e</p><p>IV - acompanhamento e apoio para implementação do programa de integridade do órgão ou entidade participante.</p><p>§ 1º Os trabalhos serão realizados por meio de atividades conjuntas e colaborativas, conduzidas por equipe técnica da CGU e do órgão e entidade participante, durante todo o processo.</p><p>§ 2º A coordenação dos trabalhos referentes ao PRISMA será de responsabilidade da Secretaria de Integridade Pública e a sua operacionalização envolverá a participação integrada das demais áreas da CGU, naquilo que tiver relação com suas respectivas competências.</p><p>Art. 3º Caberá à autoridade máxima do órgão ou entidade participante do PRISMA viabilizar o apoio institucional para a adequada realização dos trabalhos referidos no art. 2º, inclusive por meio da disponibilização de recursos e apoio necessários para a realização das ações estabelecidas ao longo do processo.</p><p>Parágrafo único. Não haverá transferência voluntária de recursos financeiros entre a CGU e os órgãos ou entidades participantes para a execução dos trabalhos referentes ao PRISMA.</p><p>Art. 4º Caberá à CGU comunicar à alta administração do órgão ou entidade participante quando os resultados preliminares ou finais dos trabalhos apontarem para riscos iminentes à integridade da organização, sem prejuízo de outras eventuais medidas necessárias.</p><p>Art. 5º Ato da CGU definirá os critérios que serão adotados para adesão de órgãos e entidades ao PRISMA.</p><p>Art. 6º Esta Portaria Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">VINÍCIUS MARQUES DE CARVALHO</p><p class="anexo">ANEXO ÚNICO</p><p>TERMO DE ADESÃO AO PROGRAMA "PROMOÇÃO DE INTEGRIDADE POR MENTORIA E ASSESSORAMENTO - PRISMA"</p><p>O (A)_____________________________________________________________, (Nome do órgão/entidade do Poder Executivo Federal), por seu dirigente abaixo identificado, oficializa à Controladoria-Geral da União sua adesão ao programa "Promoção de Integridade por Mentoria e Assessoramento - PRISMA", instituído nos termos da Portaria Normativa CGU nº 83, de 7 de junho de 2023.</p><p>Dessa forma, expressa o comprometimento e o apoio permanente da alta administração com a assinatura deste Termo. Para tal finalidade, compromete-se a adotar providências e responsabiliza-se por dar todas as condições necessárias para a adequada execução do PRISMA, com vistas ao desenvolvimento e aprimoramento do programa de integridade da organização, que promoverá a conformidade de condutas, a transparência, a priorização do interesse público e uma cultura organizacional voltada à entrega de valor público à sociedade.</p><p>_______________________,____/____/_______.</p><p>Local e Data</p><p>________________________________________________________________</p><p>Assinatura do dirigente máximo do órgão ou entidade ou autoridade designada</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>