<xml><article id="32834047" name="Res. 2023 Jeton" idOficio="9685405" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="30/06/2023" artClass="00070:00407:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina Veterinária do Maranhão" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="123" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20723450">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 2 - PLENARIO/MA/CRMV-MA/SISTEMA, de 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 2 - PLENARIO/MA/CRMV-MA/SISTEMA, de 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Maranhão - CRMV/MA, no uso da atribuição que lhe confere a alínea "r" do artigo 4º do Regimento Interno baixado pela Resolução nº 591, de 26 de junho de 1992, do Conselho Federal de Medicina Veterinária - CFMV; Considerando a autonomia administrativa e financeira prevista no art. 10 da Lei 5.517, de 23 de outubro de 1968; Considerando o estabelecido no § 3º do art. 2º da Lei nº 11.000, de 15 de dezembro de 2004, que autoriza os Conselhos de Fiscalização de Profissões Regulamentadas a normatizarem a concessão de diárias, jetons e auxílios representação; Considerando o disposto na Lei nº 5.708, de 4 de dezembro de 1971, que dispõe sobre a concessão de gratificação de presença pela participação em órgãos de deliberação coletiva; Considerando a Resolução CFMV nº 800, de 05 de agosto de 2005; Considerando, ainda, a aprovação da 435ª Sessão Plenária do CRMV/MA, resolve:</p><p>Art. 1º Regulamentar o valor e pagamento do jeton no âmbito do Conselho Regional de Medicina Veterinária do Maranhão.</p><p>Art. 2º O pagamento de jeton é medida administrativa aplicável ao exercício do mandato da função pública gratuita, de modo que não configurará salário ou subsídio e nem gerará qualquer vínculo trabalhista ou de natureza civil.</p><p>Art.3º Os membros da Diretoria, os Conselheiros Efetivos e os Suplentes em substituição dos Efetivos farão jus ao percebimento do jeton pela participação em sessão deliberativa coletiva.</p><p>Art. 4º O valor do jeton será de R$200,00 (duzentos reais), no âmbito do Conselho Regional de Medicina Veterinária do Maranhão.</p><p>Art. 5º O número de sessões de deliberação coletiva que ensejará o pagamento de jeton será no máximo de: 1 (uma) Sessão Ordinária, por mês; 3 (três) Sessões Especiais de Julgamento de processos ético disciplinares, por mês.</p><p>Art. 6º O Conselheiro Suplente que vier a substituir Conselheiro Efetivo, fará jus ao recebimento do jeton, na forma estabelecida nesta portaria.</p><p>Art. 7º O jeton será pago para cada dia de participação, e não por evento, observado o limite de 8 (oito) dias por mês.</p><p>Art. 8º O limite de dias por mês definido nos art. 5º e 7º desta portaria não se aplicam às Sessões Plenárias Extraordinárias, embora mantida a regra de pagamento por dia de participação.</p><p>Art. 9º Deverá compor os autos do processo de pagamento de jeton:</p><p>I - documento de autorização de pagamento da Presidência;</p><p>II - documento de convocação do Conselheiro;</p><p>III - cópia do documento de confirmação da presença na sessão;</p><p>IV - ata da sessão deliberativa comprovando a participação;</p><p>V - cópia do cheque, quando for o caso;</p><p>VI - recibo ou comprovante de depósito do pagamento do jeton.</p><p>Art. 10 O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Maranhão efetuará o pagamento do jeton até o 5º (quinto) dia útil do mês subsequente ao da realização da sessão deliberativa.</p><p>Art. 11 Fica suspenso o pagamento do jeton ao Conselheiro ou membro da Diretoria que não entregar o voto, acórdão ou decisão escrita que lhe competia.</p><p>Parágrafo único: No caso do caput, o pagamento do jeton ocorrerá até o 5º (quinto) dia útil do mês subsequente, contados da data da entrega do voto, acórdão ou decisão escrita.</p><p>Art. 12 Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação e revoga a Portaria CRMV/MA nº 04/2021.</p><p class="assina">Licindo Rodrigues Pereira</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Márcia Andrea Durans Baldez</p><p class="cargo">Secretária-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>