<xml><article id="32537441" name="Ata 21 - Plenario_2" idOficio="9648451" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="13/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00002" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="145" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=145" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20672024">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1039/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, 235, 237, inciso VII e parágrafo único, e 250 do Regimento Interno do TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, considerá-la improcedente, indeferir o pedido de medida cautelar formulado pelo representante e fazer as seguintes determinações, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-008.641/2023-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Banco do Brasil S.A.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. dar ciência deste Acórdão, acompanhado dos pareceres que o fundamentam, ao Banco do Brasil S.A. e ao representante;</p><p>1.6.2. arquivar os presentes autos, nos termos art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1040/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143 e 235 do Regimento Interno, quanto ao processo a seguir relacionado, em não conhecer da representação por não atender os requisitos de admissibilidade e em arquivar liminarmente os autos, dando ciência ao representante, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-042.079/2021-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério de Minas e Energia.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1041/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de exame de admissibilidade do recurso de revisão interposto por Sérgio Barreto de Miranda (peça 135) contra o Acórdão 9.462/2018-TCU 1ª Câmara, relatado pelo Ministro Marcos Bemquerer Costa;</p><p>Considerando que, por intermédio do Acórdão 9.462/2018-1a Câmara, o Tribunal julgou irregulares as contas do recorrente e do Sr. Carlos Frederico de Lemos Moreira Lima e imputou-lhes multa, com fundamento no art. 58, inciso I, da Lei nº 8.443, de 1992;</p><p>Considerando que o TCU, por meio do Acórdão 6.676/2020-1a Câmara, conheceu dos recursos de reconsideração interposto pelos Srs. Sérgio Barreto de Miranda e Carlos Frederico de Lemos Moreira Lima e, no mérito, negou-lhes provimento;</p><p>Considerando que, dessa decisão, o Sr. Sérgio Barreto de Miranda opôs embargos de declaração em duas oportunidades, conhecidos e rejeitados por meio dos Acórdãos 8.563/2020 e 11.827/2020, ambos da 1a Câmara;</p><p>Considerando que o Sr. Sérgio Barreto de Miranda interpôs recurso de revisão, cujo exame de admissibilidade foi proferido pela então Secretaria de Recursos (Serur), às peças 142-144, no sentido de não conhecer do recurso de revisão, por ausência dos requisitos de admissibilidade, sem prejuízo de ter proposto considerar, de ofício, insubsistente a multa aplicada no item 9.2 do Acórdão 9.462/2018-TCU-1ª Câmara, em razão da prescrição da pretensão punitiva sob os critérios da Lei 9.873/1999; tendo o Ministério Público junto ao TCU (MPTCU), peça 146, anuído com a unidade técnica pelo não conhecimento do recurso de revisão, mas concluído pela não ocorrência da prescrição da pretensão punitiva;</p><p>Considerando que, após a edição da Resolução TCU 344/2022, na qual o Tribunal regulamentou a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo em tramitação nesta Corte, este relator encaminhou os autos à então Serur para exame do instituto em face do novo normativo (peça 148);</p><p>Considerando que, nos novos pareceres da unidade recursal (peças 149-151) e do MPTCU (peça 152), restou demonstrada, no presente caso, a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória do Tribunal, nos termos do art. 8º da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com base no art. 143, IV, alínea "b", e V, alínea "a", do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, em:</p><p>i) não conhecer do presente recurso de revisão, por não atender aos requisitos específicos de admissibilidade, nos termos do art. 35 da Lei 8.443/92, c/c o art. 288 do RITCU; e</p><p>ii) reconhecer, de ofício, a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória do TCU, tornando insubsistente o Acórdão 9.462/2018-TCU-1a Câmara, e ordenar o arquivamento do presente feito, com fundamento nos arts. 2º, 8º, caput, e 11 da Resolução TCU 344/2022, sem prejuízo da adoção da providência do subitem 1.8.1 deste Acórdão.</p><p>1. Processo TC-004.246/2017-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Recorrente: Sérgio Barreto de Miranda (101.051.824-00).</p><p>1.2. Unidade Jurisdicionada: Município de Panelas-PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>1.7. Representação legal: Cinthia Rafaela Simões Barbosa (32817/OAB-PE), entre outros, representando Sérgio Barreto de Miranda; Fernanda Edmilsa de Melo (40133/OAB-PE), entre outros, representando Carlos Frederico de Lemos Moreira Lima; Murilo Muraro Fracari (22.934/OAB-DF), entre outros, representando à Caixa Econômica Federal.</p><p>1.8. Providência:</p><p>1.8.1. dar ciência desta deliberação ao recorrente, ao Sr. Carlos Frederico de Lemos Moreira Lima, à Caixa Econômica Federal e ao Município de Panelas-PE.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1042/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada em cumprimento ao subitem 9.1 do Acórdão 2.330/2014-TCU-Plenário, da relatoria do Ministro-Substituto André Luís de Carvalho, proferido em auditoria realizada nas obras de restauração e manutenção de trechos rodoviários da BR-116, no Estado do Ceará, no âmbito do Fiscobras 2010 (TC 014.980/2010-0), em razão do superfaturamento apurado na execução do Contrato 03 002/2009, celebrado entre o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - Dnit e a empresa Delta Construções S.A., atualmente Salgueiro Construções S.A., para execução das aludidas obras.</p><p>Considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 151 a 153) pelo reconhecimento da prescrição em relação à pretensão punitiva e ressarcitória para os responsáveis e pelo arquivamento do feito, em consonância com o estabelecido na Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, de fato, ocorreu, no caso em exame, a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória deste Tribunal em relação à totalidade das irregularidades;</p><p>Considerando que inexiste interesse público para se prosseguir com o julgamento puro das presentes contas, nos termos do parágrafo único do art. 12 da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022 e arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU, e de acordo com os pareceres constantes dos autos, em: a) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento do TCU; b) arquivar os autos; c) dar ciência desta deliberação aos responsáveis e ao Dnit.</p><p>1. Processo TC-016.029/2017-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antônio Fernando Barbosa da Silva (112.470.963-00); Delta Construções S.A., atualmente Salgueiro Construções S.A. (10.788.628/0001-57); Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (04.892.707/0001-00); Dumont Gonçalves Mota (026.562.563-72); Joaquim Guedes Martins Neto (246.136.573-34); Josidan Gois Cunha (059.960.823-49); Marcos Fábio Porto de Aguiar (357.523.943-68); Marcílio de Sá Batista (389.391.424-20); Sebastião Coriolano de Andrade (021.823.273-04).</p><p>1.2. Unidade Jurisdicionada: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit).</p><p>1.3. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.6. Representação legal: Antonio Silvino de Moraes (3.493/OAB-CE), representando Josidan Gois Cunha e Dumont Gonçalves Mota; José Alexandre Dantas (4.883-B/OAB-CE), representando Sebastião Coriolano de Andrade; Helio das Chagas Leitao Neto (7.855/OAB-CE), Cesar Freire (35.668/OAB-CE) e outros, representando Marcos Fábio Porto de Aguiar.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1044/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso II, e 230 do Regimento Interno, em determinar a adoção das providências a seguir relacionadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-014.128/2022-5 (ACORDO DE LENIÊNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Solução Consensual e Prevenção de Conflitos (SecexConsenso).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. informar à Controladoria Geral da União e à Advocacia Geral da União que, a partir dos resultados das pesquisas realizadas nos sistemas de informação disponíveis neste Tribunal, não foram identificados processos de controle externo nos quais estejam sendo apurados quaisquer indícios de irregularidades e/ou danos ao erário que guardem relação com a empresa colaboradora de que trata o caso referenciado neste processo.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1045/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso II, e 230 do Regimento Interno, em determinar a adoção das providências a seguir relacionadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-027.748/2022-7 (ACORDO DE LENIÊNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Solução Consensual e Prevenção de Conflitos (SecexConsenso).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. informar à Controladoria Geral da União e à Advocacia Geral da União que os resultados das pesquisas realizadas nos sistemas de TI disponíveis neste Tribunal não identificaram processos de controle externo nos quais estejam sendo apurados quaisquer indícios de irregularidades e/ou danos ao erário que guardem relação com a empresa colaboradora de que trata o caso referenciado neste processo;</p><p>1.7.2. solicitar à CGU que envie a esta Corte de Contas informações complementares acerca dos ilícitos abrangidos pela proposta de acordo, notadamente os fatos irregulares objeto das operações deflagradas pela Polícia Federal, a fim de que as pesquisas de processos de controle externo correlatos sejam atualizadas.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1046/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso V, do Regimento Interno, em cumpridas e implementadas, respectivamente, as determinações e recomendações contidas no Acórdão 379/2023 - TCU - Plenário, e determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, sem prejuízo de que seja dada ciência da presente deliberação aos interessados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-019.870/2022-1 (DESESTATIZAÇÃO)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.8.1. autorizar, com fundamento nos artigos 163 do Regimento Interno do TCU c/c artigos 91 e 92 da Resolução TCU 259/2014, o acesso eletrônico ao presente processo aos Srs. Adelson Pereira dos Santos e Anna Cláudia Pereira do Nascimento, em atendimento à solicitação do Diretor-Presidente da Codevasf (peça 70).</p><p>ACÓRDÃO Nº 1047/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso V, do Regimento Interno, em considerar atendidas as medidas solicitadas nos itens 9.3.1, 9.3.2 e 9.4 do Acórdão 654/2023 - TCU - Plenário, e determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, sem prejuízo de que seja dada ciência da presente deliberação aos interessados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.877/2023-4 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1048/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando que os autos tratam de Acompanhamento de três Contratos de Repasse celebrados entre o Ministério da Saúde (MS) e o Governo do Estado do Paraná na ação 20K7 - Apoio à Modernização do Parque Produtivo Industrial da Saúde; 8636 - Inovação e Produção de Insumos Estratégicos para a Saúde; bem como relacionado a diversas Parcerias de Desenvolvimento Produtivo (PDPs) firmadas entre laboratórios públicos do Estado do Paraná e o MS, para a produção de medicamentos estratégicos ao Sistema Único de Saúde (SUS);</p><p>considerando que, conforme as informações extraídas dos Portais da Transparência e as ofertadas pelo Tecpar e pelo CI-SESA/PR, os Contratos de Repasse 863.961, 863.780 e 863.778, todos de 2017, foram rescindidos e as obras canceladas, não tendo ocorrido repasse financeiro, e as PDPs foram suspensas. Assim, não há necessidade de dar continuidade à fiscalização (fases de execução e relatório) - Registro Fiscalis 361/2018, por perda de objeto;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, "a" e 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, em autorizar o cancelamento da Fiscalização Registro Fiscalis 361/2018 e determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-029.033/2018-7 (RELATÓRIO DE ACOMPANHAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Governo do Estado do Paraná; Ministério da Saúde.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1049/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno, em: a) conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente; b) deferir, com fundamento no artigo 163 do Regimento Interno do TCU, c/c artigos 91 e 92 da Resolução 259/2014, o pedido de acesso aos autos formulado pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A. (peça 23); e c) determinar o seu arquivamento após as comunicações processuais devidas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-001.546/2023-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A..</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1050/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação, com pedido de medida cautelar, a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na realização do Pregão Eletrônico 24/2022, cujo objeto é a prestação de serviços de transporte, remoção, movimentação e remanejamento de mobiliários e equipamentos, inclusive documentação, interna e externamente, e serviços de recepção, conferência e armazenamento de produtos e materiais, bem como lançamento da movimentação de entradas e saídas de estoques e expedição, sob forma de execução indireta, em regime de empreitada por preço global, a serem executados nas dependências dos Complexos do IBGE no Rio de Janeiro.</p><p>Considerando que não foram satisfeitos os requisitos necessários à concessão da medida cautelar pleiteada;</p><p>considerando que houve falhas procedimentais na avaliação da documentação comprobatória da licitante vencedora e na ausência de motivação para sua inabilitação;</p><p>considerando, entretanto, a possibilidade de haver fraude na aludida documentação;</p><p>considerando, por fim, a necessidade de cientificar a Unidade Jurisdicionada acerca de impropriedade em seu edital, com vistas à não reincidência;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>b) determinar à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - IBGE, com fundamento no art. 4º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, que, adote, no prazo de quinze dias, a seguinte providência em relação ao Pregão Eletrônico 24/2022 e informe ao TCU, no mesmo prazo, sobre os encaminhamentos realizados:</p><p>b.1) diante de eventuais evidências de fraude praticada pela SLM Recursos Humanos Ltda., instaure procedimento administrativo com vistas à aplicação às empresas envolvidas da sanção de impedimento de licitar e contratar com a União, prevista no art. 7º da Lei 10.520/2002, em consonância com a jurisprudência do Tribunal (Acórdão 754/2015-TCU-Plenário, rel. Ministra Ana Arraes), sem prejuízo de que se dê imediata continuidade ao certame, com a inabilitação da empresa fraudadora com a devida justificativa; ou</p><p>b.2) se não houver evidências de fraude, retorne o certame para a fase de análise dos documentos de habilitação, com a anulação dos atos posteriores a essa fase, de tal modo que o atestado emitido pelos Supermercados Mundial em nome da SLM Recursos Humanos Ltda. possa ser avaliado quanto ao atendimento das condições do edital, em atenção ao princípio da motivação dos atos administrativos (art. 2º, parágrafo único, VII, e art. 50, V, da Lei 9.784/1999), bem como se a referida empresa atende às demais exigências do edital;</p><p>c) dar ciência à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - IBGE, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre a seguinte impropriedade e/ou falha identificada no Pregão Eletrônico 24/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>c.1) exigência, pelo item 9.11.1.1 do edital, de que o licitante gerencie ou tenha gerenciado serviços de terceirização compatíveis com o objeto licitado por período não inferior a 3 (três) anos, sem a adequada fundamentação no processo de licitação, baseada em estudos prévios e na experiência pretérita do órgão contratante, que indiquem ser tal lapso indispensável para assegurar a prestação do serviço em conformidade com as necessidades específicas do órgão, por força da sua essencialidade, quantitativo, risco, complexidade ou qualquer outra particularidade, contrariando a jurisprudência do Tribunal (Acórdão 2.870/2018-TCU-Plenário);</p><p>d) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística - IBGE e ao representante;</p><p>e) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-002.069/2023-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Gustavo Franklin Figueredo Tenorio (171405/OAB-RJ), representando SLM Recursos Humanos Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1051/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de embargos de declaração opostos por Carlos Henrique Focesi Sampaio em face do Acórdão 565/2023-TCU-Plenário, prolatado na sessão de 29/3/2023.</p><p>Considerando que o representante não é, automaticamente, parte interessada no processo, devendo, para intervir no seu andamento, demonstrar possuir razão legítima ou, na fase recursal, sucumbência quanto a pretensão subjetiva, a ser evidenciada por possibilidade de lesão a direito subjetivo próprio em decorrência da deliberação a ser adotada, em consonância com o art. 144, §2º c/c art. 146, §1º, do Regimento Interno e conforme assentado na jurisprudência desta Corte, a teor dos Acórdãos 1992/2021-TCU-Plenário (de minha relatoria), 2728/2015-TCU-Plenário (rel. Ministro José Mucio Monteiro) e 649/2008-TCU-Plenário (rel. Ministro Valmir Campelo);</p><p>Considerando que não há previsão legal ou regimental que determine a publicação em pauta de julgamento do nome do procurador de representante que não fora admitido nos autos como interessado;</p><p>Considerando que o embargante acima nominado não foi admitido como interessado nestes autos tampouco demonstrou razão legítima para intervir no processo;</p><p>Considerando que o acórdão embargado não feriu direito subjetivo do embargante e que eventual reforma do julgado não tem aptidão para criar, modificar ou extinguir direitos do embargante, carecendo-lhe utilidade processual;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 32, II, e 34 da Lei 8.443/92, c/c os arts. 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º, e 287 do Regimento Interno do TCU, em não conhecer dos embargos de declaração opostos por Carlos Henrique Focesi Sampaio e em determinar o arquivamento do processo a seguir indicado, após enviar ao embargante cópia desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-003.520/2023-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Recorrente: Carlos Henrique Focesi Sampaio (061.972.778-08).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria-Executiva da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança).</p><p>1.7. Representação legal: Flávio Henrique Costa Pereira (OAB/SP 131.364), Everton Gabriel Monezzi (OAB/SP 206.144) e Matheus Alves Capra (OAB/SP 460.630), representando Carlos Henrique Focesi Sampaio.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1052/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando tratar-se de Representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão 509/2022, sob a responsabilidade da Caixa Econômica Federal - CN Contratações - Cecot/BR, com valor estimado de R$ 7.699.841,73, cujo objeto é a contratação de empresa(s) para a prestação de serviços de manutenção preventiva e corretiva em equipamentos de segurança, assistência técnica, fornecimento de peças de reposição e materiais consumíveis para unidades da Caixa, no âmbito dos estados do Espírito Santo e Rio de Janeiro, em conformidade com as disposições do edital e seus anexos;</p><p>Considerando que a Representação preenche os requisitos de admissibilidade constantes no art. 235 do Regimento Interno do TCU, podendo ser conhecida, nos termos do art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014;</p><p>Considerando que da análise dos pressupostos para adoção de medida cautelar constatou-se que está configurado o pressuposto do perigo da demora por tratar-se de contratação não decorrente de registro de preço, cujo contrato não foi assinado, uma vez que a situação indicada no Licitações Caixa é "aguarda envio da habilitação" (Peça 17);</p><p>Considerando que não há como concluir acerca da presença do perigo da demora reverso, uma vez que não constam nos autos informações acerca da essencialidade do objeto para o funcionamento da unidade jurisdicionada;</p><p>Considerando que, no que tange à plausibilidade jurídica a partir das alegações do representante foram identificadas irregularidades consistentes no retorno do pregão à fase aberta de lances, quando já se havia passado para a fase fechada de lances, sem fundamentação legal e não baseada em irregularidade havida no curso do processo, em infringência ao art. 5.º da CF, art. 3.º da Lei 8.666/1993, art. 2.º, caput e § 2º, art. 4º, XIX e XXI, do Decreto 10.024/2019;</p><p>Considerando que em face do exposto, tendo em conta que a decisão da Caixa de retornar de fase de lances, foi adequada para o caso, que a nova fase de lances trouxe proposta mais vantajosa e que não há interesse público a defender no presente caso, considera-se que não há plausibilidade jurídica na irregularidade tratada nesse tópico.</p><p>Considerando que, quanto aos indícios de irregularidades, os elementos constantes dos autos permitem, desde já, a avaliação quanto ao mérito da presente Representação, como improcedente e que, diante dos encaminhamentos propostos pela unidade técnica, não haverá impacto relevante na unidade jurisdicionada e/ou na sociedade;</p><p>Considerando que, após a análise do feito, a AudContrataçõe consignou no seu parecer à Peça 18 no sentido do conhecimento da presente Representação para, no mérito, assinalar a sua improcedência e, assim, promover o consequente indeferimento do referido pedido de cautelar suspensiva, com o subsequente arquivamento do feito;</p><p>Considerando, enfim, que o TCU deve indeferir o pedido de ingresso da ACERT Assistência Técnica e Sistema de Segurança Ltda. (Peça 21) como parte interessada neste processo, nos termos do art. 146 do RITCU, pois não subsiste a sua razão legítima para atuar como interessada no presente feito;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente Representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, bem como, em sintonia com os pareceres emitidos neste processo, prolatar as providências abaixo fixadas pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-005.519/2023-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Caixa Economica Federal - CN Contratações - Cecot/BR.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Angela de Sousa Mileo (215705/OAB-SP), representando Acert Assistência Técnica Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>1.7. Providências:</p><p>1.7.1. indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante, tendo em vista a inexistência dos elementos necessários para sua adoção;</p><p>1.7.2. indeferir o pedido de ingresso, como parte interessada no processo, pela ACERT Assistência Técnica e Sistema de Segurança Ltda., nos termos do art. 146, § 1º, do RITCU;</p><p>1.7.3. informar à Caixa Econômica Federal - CN Contratações - Cecot/BR e ao representante do presente Acórdão, destacando que o Relatório e o Voto que fundamentam a deliberação ora encaminhada podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>1.7.4. arquivar o presente processo.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1053/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, indeferir o pedido de medida cautelar, ante a inexistência dos requisitos necessários à sua concessão, bem como determinar o seu arquivamento, devendo ser dada ciência da deliberação à Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil - 9ª Região Fiscal e ao representante, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.933/2023-1 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil - 9ª Região Fiscal.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: João Paulo de Souza Cavalcante (44096/OAB-PR), representando Printer do Brasil Tecnologia da Informacao Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1054/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de Representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão 19/2023, sob a responsabilidade de Prefeitura Municipal de Teresina - PI, com valor estimado de R$ 62.904.776,80, cujo objeto é a contratação de empresa especializada em serviços continuados de locação de locação de transporte para alunos, diurno e noturno, por quilômetro rodado, de aproximadamente 226 ônibus (116 para a zona urbana e 110 para a zona rural), com capacidade mínima de 44 passageiros sentados, com inclusão de motorista e monitores qualificados, combustível, manutenção mecânica permanente por conta da contratada, com documentação, impostos, taxas e multas em dia, com seguro de responsabilidade civil facultativa contra terceiros (RCF) devidamente formalizado, com no máximo dez anos de fabricação para os ônibus, proporcionando assim a continuidade e a ampliação na prestação dos serviços públicos essenciais aos alunos que compõem toda a rede pública municipal de ensino de Teresina, conforme especificações, quantidades e endereços das unidades para onde serão deslocados, conforme Anexo I no Termo de Referência.</p><p>Considerando que a Representação não trata de matéria de competência do TCU, de acordo com o art. 235 do Regimento Interno/TCU, posto que não há menção à utilização de recursos federais na licitação. De acordo com o edital (Peça 4, p. 2), nos dados do certame, a fonte dos recursos indicada é "001:100 - RECURSOS PRÓPRIOS";</p><p>Considerando a materialidade da contratação (R$ 62.904.776,80), entendo que este TCU deve enviar a Representação, acompanhada da decisão adotada, ao Tribunal de Contas do Estado do Piauí - TCE/PI, órgão de controle externo competente para o caso, para que adote as providências que entender cabíveis.</p><p>Considerando os pareceres de Peças 10 a 12 da AudContrataçõe no sentido do não conhecimento da presente Representação, ante a ausência dos requisitos de admissibilidade constantes no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 235 e 237, VII, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 143, inciso III; 235, parágrafo único, e 237, parágrafo único, do Regimento Interno, em não conhecer da representação adiante indicada em razão do não preenchimento dos requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie, bem como, em sintonia com os pareceres emitidos neste processo, prolatar as providências abaixo fixadas pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-008.376/2023-9 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Teresina - PI.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Marcos André Lima Ramos (3839/OAB-PI), representando Cm Locacao de Veiculos Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>1.7. Providências:</p><p>1.7.1.encaminhar ao Tribunal de Contas do Estado do Piauí - TCE/PI cópia da presente representação, acompanhada das Peças 4 e 9 e do presente Acórdão para que adote as providências que entender cabíveis;</p><p>1.7.2. informar ao representante do presente Acórdão, destacando que o Relatório e o Voto que fundamentam a deliberação ora encaminhada, caso existentes, podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos; e</p><p>1.7.3. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 237, parágrafo único, c/c o art. 235, parágrafo único, do Regimento Interno deste Tribunal, e do art. 105 da Resolução - TCU 259/2014.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1055/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente representação, para, no mérito, considerá-la improcedente, bem como determinar o seu arquivamento, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-008.556/2023-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuaria - Infraero - Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuaria.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Jonathas Barbosa do Amaral (42963/OAB-DF), representando Compuhelp Informatica e Seguranca Eletronica Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1056/2023 - TCU - Plenário</p><p>Considerando tratar-se de Representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na Companhia de Entrepostos e Armazéns Gerais de São Paulo (Ceagesp), vinculada ao Ministério da Economia, relacionadas a possível prática de nepotismo;</p><p>Considerando que a Representação preenche os requisitos de admissibilidade;</p><p>Considerando que há indícios de veracidade na alegação de que a empresa terceirizada CTA admitiu em seu quadro de funcionários a Sra. Adriana Regina Bigena, cunhada do Gerente do Departamento Jurídico (Dejur) da Ceagesp à época, Sr. Christopher Rezende Guerra Aguiar, e casada com o Assistente Executivo, Sr. Paulo Rodrigo Rezende Guerra Aguiar, que à época também exercia suas funções na Ceagesp, o que poderia eventualmente contrariar o Decreto 7.203/2010 e o contrato firmado entre a Ceagesp e a CTA;</p><p>Considerando que a situação evidenciada nos autos é de baixo risco e não se verifica necessidade de atuação direta do TCU, nos termos do art. 106, § 2º, da Resolução-TCU 259/2014, conforme exame constante na instrução de Peça 40;</p><p>Considerando as propostas constantes no pronunciamento de Peça 6, no sentido de comunicar os fatos à Ceagesp para adoção das providências internas de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para a CGU, e arquivar o processo, nos termos do art. 106, § 4º, inciso II, da Resolução-TCU 259/2014;</p><p>Considerando que este Relator se manifesta de acordo com a instrução e pareceres da unidade técnica de Peças 40 a 42, cujos fundamentos incorpora às suas razões de decidir.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III, 235 e 237, inciso III, todos do Regimento Interno deste Tribunal e no art. 103, § 1º, da Resolução-TCU 259/2014, em considerar prejudicada a continuidade do exame da Representação por este Tribunal, diante do baixo riscoa, da baixa relevância e da baixa materialidade de seu objeto e da não necessidade de atuação direta deste Tribunal, bem como, em sintonia com os pareceres emitidos neste processo, prolatar as providências abaixo fixadas pelo item 1.7 deste Acórdão:</p><p>1. Processo TC-013.379/2022-4 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Companhia de Entrepostos e Armazéns Gerais de São Paulo.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>1.7. Providências:</p><p>1.7.1. comunicar os fatos à Companhia de Entrepostos e Armazéns Gerais de São Paulo para adoção das providências internas de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para a Controladoria-Geral da União, nos termos do art. 106, § 4º, inciso II, da Resolução-TCU 259/2014, sem prejuízo de encaminhar-lhes cópia desta instrução e da deliberação a proferida;</p><p>1.7.2. informar ao representante do presente Acórdão, destacando que o Relatório e o Voto que fundamentam a deliberação ora encaminhada podem ser acessados por meio do endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>1.7.3. arquivar o presente processo, nos termos do art. 250, inciso I, c/c art. 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU e art. 106, § 4º, inciso II, da Resolução-TCU 259/2014.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1057/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no 43 da Lei 8.443/92; c/c os artigos 1º, inciso XXIV; 17, inciso IV; 143, inciso III; 234, § 2º, 2ª parte; 235 e 237, todos do Regimento Interno, em conhecer da presente representação e determinar o seu arquivamento, sem prejuízo de se efetivar as determinações propostas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-030.828/2022-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.2. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>1.5. Representação legal: Andre Yokomizo Aceiro (17753/OAB-DF), Lenymara Carvalho (33087/OAB-DF) e outros, representando Caixa Econômica Federal.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. dar ciência à Caixa Econômica Federal do presente acórdão e da instrução de peça 20 dos autos, para adoção das providências internas de sua alçada, tais como apuração específica de responsabilidades e de eventuais valores pagos indevidamente pela entidade, bem como prevenção geral de falhas semelhantes futuras em qualquer comarca do país;</p><p>1.6.2. encerrar o processo e arquivar os presentes autos, com fundamento no art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU;</p><p>1.6.3. dar ciência da decisão ao representante, conforme preceitua o artigo 169, § 1º, do Regimento Interno do TCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1058/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de recurso de revisão interposto por Luiz de França Magalhães Barroso em face do Acórdão 6.358/2017-TCU-2ª Câmara (peça 42), por meio do qual esta Corte julgou suas contas irregulares, imputando-lhe débito.</p><p>Considerando que, para efeito de contagem de prazo do presente recurso, foi considerada a data de publicação do Acórdão 6.358/2017-TCU-2ª Câmara no Diário Oficial da União, a saber, 17/7/2017;</p><p>Considerando que o presente recurso foi interposto em lapso superior a cinco anos, razão pela qual a intempestividade constatada não pode ser afastada, nos termos do art. 35 da Lei 8.443/1992;</p><p>Considerando que, nos termos do art. 10, parágrafo único, da Resolução-TCU-344/2022, o Tribunal não se manifestará sobre a prescrição caso já tenha sido remetida a documentação pertinente aos órgãos ou entidades executores;</p><p>Considerando que, no caso em exame, o processo de cobrança executiva já foi constituído e o Ministério Público junto ao TCU já encaminhou ao órgão credor as informações necessárias à cobrança judicial da dívida;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 32, inciso III, e 35 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 15, inciso III, 143, inciso IV, alínea "b" e § 3º, 277, inciso IV, e 288 do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) não conhecer do recurso de revisão interposto por Luiz de França Magalhães Barroso, por restar intempestivo;</p><p>b) dar ciência desta decisão ao recorrente e aos órgãos/entidades interessados.</p><p>1. Processo TC-031.633/2015-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 033.987/2018-1 (COBRANÇA EXECUTIVA).</p><p>1.2. Responsáveis: Luiz de França Magalhães Barroso (101.146.293-15); Saúde sobre Rodas Comércio de Materiais Médicos Ltda. (02.959.380/0001-11).</p><p>1.3. Recorrente: Luiz de França Magalhães Barroso (101.146.293-15).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Vitória do Jari/AP.</p><p>1.5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.7. Relatora da deliberação recorrida: Ministra Ana Arraes.</p><p>1.8. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>1.9. Representação legal: Jhony Alberto Aguiar Barroso (OAB/AP 4.008).</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1059/2023 - TCU - Plenário</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar, por 15 (quinze) dias, a contar da data desta deliberação, o prazo para atendimento às determinações contidas no Acórdão 662/2023-TCU-Plenário (peça 215).</p><p>1. Processo TC-011.462/2022-1 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Apensos: 000.403/2023-7 (REPRESENTAÇÃO); 020.620/2022-5 (REPRESENTAÇÃO); 011.512/2022-9 (SOLICITAÇÃO); 021.330/2022-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1060/2023 - TCU - Plenário</p><p>Trata-se de representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na Concorrência 6/2022 conduzida pela Prefeitura Municipal de Amargosa/BA, no valor estimado de R$ 14.497.075,06, cujo objeto é a contratação de empresa de engenharia para execução de obras/serviços de recuperação de estradas vicinais e pavimentação, no âmbito do convênio 910561/2021, celebrado com o então Ministério do Desenvolvimento Regional.</p><p>Considerando que a representante alegou exigências indevidas no edital, relacionadas à capacidade técnico-operacional das licitantes, em especial a construção de 60 unidades de bocas de bueiro;</p><p>Considerando que o projeto básico estabeleceu a execução de bocas de bueiro a montante e a jusante de todos os tubos de concreto, resultando numa quantidade estimada de 120 unidades (peça 11);</p><p>Considerando que em taludes de corte, a execução de caixas coletoras é a solução técnica mais adequada para a captação de águas pluviais, em detrimento das bocas de bueiro, o que denota possíveis inconsistências no projeto básico;</p><p>Considerando que a despeito dessas inconsistências, a implantação dos bueiros representa parcela relevante e de valor significativo do projeto, requisitos necessários para se exigir a comprovação da capacidade técnico-operacional das licitantes, nos termos da Súmula-TCU 263;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, c/c os arts. 17, § 1º, 143, inciso III, 235 e 237, inciso VII e parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>a) conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade, para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pela representante, tendo em vista a inexistência dos pressupostos necessários para sua adoção;</p><p>c) dar ciência à Prefeitura Municipal de Amargosa/BA, com fundamento na Resolução-TCU 315/2020, acerca de possíveis inconsistências no projeto básico da Concorrência 6/2022, concernentes à previsão de implantação de bocas de bueiro em locais onde seria mais adequada a execução de caixas coletoras;</p><p>d) encaminhar cópia desta decisão, acompanhada da instrução da unidade técnica, à Prefeitura Municipal de Amargosa/BA e à representante; e</p><p>e) arquivar o presente processo, com fundamento no art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>1. Processo TC-005.011/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão: Prefeitura Municipal de Amargosa/BA.</p><p>1.2. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Heber Fernandes Dourado.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1061/2023 - TCU - Plenário</p><p>VISTO e relacionado este processo de denúncia a respeito de supostas irregularidades ocorridas na gestão da Secretaria Municipal de Saúde de Rondonópolis/MT, durante o período de 1º/07/2020 a 28/02/2022, no âmbito do Convênio 5/2021.</p><p>Considerando que os valores recebidos pela Secretaria Municipal supostamente deveriam ter sido repassados à Santa Casa de Rondonópolis, a título de compensação pela manutenção do hospital funcionando ao longo do período de estado de emergência de saúde pela covid-19, com fundamento na Lei 13.922, de 22 de abril de 2020, alterada pelas Leis 14.061/2020, 14.189/2021 e 14.140/2022;</p><p>considerando que a situação posta não está no campo de competência de atuação desta Corte de Contas, vez que é firme o entendimento na jurisprudência do TCU no sentido de que este Tribunal carece de competência para atuar em controvérsias instaladas no âmbito de relações jurídicas firmadas entre seus jurisdicionados e terceiros, para a salvaguarda de direitos e interesses subjetivos destes;</p><p>considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde) especializada, que pugnam pelo não conhecimento da presente documentação como denúncia;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, quanto ao processo a seguir relacionado, com fundamento nos arts. 53 a 55 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 143, inciso III, 234, 235 e 236, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em:</p><p>a) não conhecer da presente documentação como denúncia, visto não estarem presentes os requisitos de admissibilidade aplicáveis à espécie;</p><p>b) encaminhar cópia deste acórdão ao denunciante;</p><p>c) levantar o sigilo que recai sobre as peças destes autos, à exceção daquelas que contenham informação pessoal do denunciante;</p><p>d) arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-020.820/2022-4 (DENÚNCIA)</p><p>1.1. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992)</p><p>1.2. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992)</p><p>1.3. Unidade: Prefeitura Municipal de Rondonópolis/MT</p><p>1.4. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde)</p><p>1.7. Representação legal: Priscila Ikeda Caetano (18.596/OAB-MT)</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>