<xml><article id="32504279" name="Resolucao nA 14 de 2023 (interna" idOficio="9645715" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/06/2023" artClass="00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Atos do Senado Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20668043">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[R E S O L U Ç Ã O]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Senado Federal, em 7 de junho de 2023]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Regimento Interno do Senado Federal e a Resolução nº 3, de 2009, para criar a Comissão de Comunicação e Direito Digital e a Comissão de Esporte, transformar a Comissão Senado do Futuro em Comissão de Defesa da Democracia e redefinir as competências e a denominação da Comissão de Ciência, Tecnologia, Inovação, Comunicação e Informática e da Comissão de Educação, Cultura e Esporte.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Faço saber que o Senado Federal aprovou, e eu, Rodrigo Pacheco, Presidente, nos termos do art. 48, inciso XXVIII, do Regimento Interno, promulgo a seguinte</p><p class="identifica">R E S O L U Ç Ã O</p><p class="identifica">Nº 14, DE 2023 (*)</p><p class="ementa">Altera o Regimento Interno do Senado Federal e a Resolução nº 3, de 2009, para criar a Comissão de Comunicação e Direito Digital e a Comissão de Esporte, transformar a Comissão Senado do Futuro em Comissão de Defesa da Democracia e redefinir as competências e a denominação da Comissão de Ciência, Tecnologia, Inovação, Comunicação e Informática e da Comissão de Educação, Cultura e Esporte.</p><p>O Senado Federal resolve:</p><p>Art. 1º O Regimento Interno do Senado Federal passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 72. .............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>IV - Comissão de Educação e Cultura (CE);</p><p>......................................................................................................................................</p><p>XI - Comissão de Ciência, Tecnologia, Inovação e Informática (CCT);</p><p>XII - Comissão de Defesa da Democracia (CDD);</p><p>......................................................................................................................................</p><p>XV - Comissão de Comunicação e Direito Digital (CCDD);</p><p>XVI - Comissão de Esporte (CEsp)." (NR)</p><p>"Art. 77. .............................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>IV - Comissão de Educação e Cultura, 21;</p><p>......................................................................................................................................</p><p>XI - Comissão de Ciência, Tecnologia, Inovação e Informática, 17;</p><p>XII - Comissão de Defesa da Democracia, 11;</p><p>......................................................................................................................................</p><p>XV - Comissão de Comunicação e Direito Digital, 17;</p><p>XVI - Comissão de Esporte, 11.</p><p>..........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 102. À Comissão de Educação e Cultura compete opinar sobre proposições que versem sobre:</p><p>I - normas gerais sobre educação, cultura e ensino, instituições educativas e culturais, diretrizes e bases da educação nacional e salário-educação;</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>"Art. 104-C. À Comissão de Ciência, Tecnologia, Inovação e Informática compete opinar sobre proposições pertinentes aos seguintes temas:</p><p>......................................................................................................................................</p><p>II - política nacional de ciência, tecnologia, inovação e informática;</p><p>......................................................................................................................................</p><p>VII - (revogado);</p><p>VIII - regulamentação, controle e questões éticas referentes a pesquisa e desenvolvimento científico e tecnológico, inovação tecnológica e informática;</p><p>............................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 104-D. À Comissão de Defesa da Democracia compete opinar sobre questões relativas a:</p><p>I - defesa das instituições democráticas;</p><p>II - liberdade de expressão e manifestação;</p><p>III - liberdade de imprensa;</p><p>IV - liberdade política;</p><p>V - defesa do livre exercício do direito de voto;</p><p>VI - defesa do livre exercício dos Poderes constitucionais;</p><p>VII - defesa da ordem constitucional;</p><p>VIII - garantia da ordem pública;</p><p>IX - terrorismo;</p><p>X - direito de reunião;</p><p>XI - uso dos símbolos nacionais;</p><p>XII - atividades de informação e contrainformação;</p><p>XIII - outros temas correlatos ao fortalecimento da democracia e do Estado de Direito." (NR)</p><p>"Art. 104-G. À Comissão de Comunicação e Direito Digital compete opinar sobre proposições pertinentes aos seguintes temas:</p><p>I - inovação e desenvolvimento científico e tecnológico das comunicações;</p><p>II - política nacional de comunicação;</p><p>III - regime jurídico das comunicações;</p><p>IV - direito digital;</p><p>V - meios de comunicação social e redes sociais;</p><p>VI - serviços postais e de comunicação, imprensa, radiodifusão, televisão, internet, outorga e renovação de concessão, permissão e autorização para serviços de radiodifusão sonora e de sons e imagens;</p><p>VII - regulamentação, controle e questões éticas referentes a comunicação;</p><p>VIII - outros assuntos correlatos."</p><p>"Art. 104-H. À Comissão de Esporte compete opinar sobre proposições pertinentes aos seguintes temas:</p><p>I - normas gerais sobre esporte e paraesporte;</p><p>II - sistema esportivo e paraesportivo nacional e sua organização;</p><p>III - política e plano nacional de educação física e esportiva;</p><p>IV - políticas públicas de incentivo e desenvolvimento da prática esportiva;</p><p>V - justiça desportiva;</p><p>VI - outros assuntos correlatos."</p><p>"Art. 107. ...........................................................................................................</p><p>I - .......................................................................................................................</p><p>......................................................................................................................................</p><p>f) Comissão de Educação e Cultura: às terças-feiras, onze horas;</p><p>......................................................................................................................................</p><p>k) Comissão de Ciência, Tecnologia, Inovação e Informática: às quartas-feiras, dezoito horas;</p><p>......................................................................................................................................</p><p>n) Comissão de Defesa da Democracia: às quintas-feiras, nove horas e trinta minutos;</p><p>o) Comissão de Comunicação e Direito Digital: às quartas-feiras, nove horas;</p><p>p) Comissão de Esporte: às quartas-feiras, nove horas e trinta minutos;</p><p>............................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 2º O art. 1º da Resolução nº 3, de 2009, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º A apreciação dos atos de outorga e renovação de concessão, permissão ou autorização de serviço de radiodifusão sonora e de sons e imagens, em qualquer de suas modalidades, previstas no art. 104-G, VI, do Regimento Interno do Senado Federal (RISF), obedecerá ao disposto nesta Resolução." (NR)</p><p>Art. 3º Até o dia 31 de janeiro de 2025, a Comissão de Educação e Cultura terá 27 membros.</p><p>Art. 4º Revoga-se o inciso VII do art. 104-C do Regimento Interno do Senado Federal.</p><p>Art. 5º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="data">Senado Federal, em 7 de junho de 2023</p><p class="assina">Senador RODRIGO PACHECO</p><p class="cargo">Presidente do Senado Federal</p><p class="nota">Esta Resolução está publicada no Diário do Senado Federal nº 91 (Edição Extra) de 7/6/2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>