<xml><article id="32562537" name="PORTARIA MCOM NA 9505" idOficio="9652411" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/06/2023" artClass="00014:00017:00003:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Secretaria de Comunicação Social Eletrônica/Departamento de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal/Coordenação-Geral de Engenharia de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal" artSize="12" artNotes="" numberPage="208" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=208" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20677511">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.505, DE 12 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.505, DE 12 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Engenharia de Radiodifusão Pública, Comunitária e Estatal, no uso das atribuições que lhe confere § 2º, art. 369, da Portaria de Consolidação GM/MCOM Nº 1, de 1 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 05/06/2023, c/c as disposições do art. 14°, inciso IX, do Anexo X da Portaria MCOM 8.374, de 6 de fevereiro de 2023, publicada no DOU de 08/02/2023, que aprovou os Regimentos Internos dos órgãos do Ministério das Comunicações, considerando o Processo Administrativo nº 53115.012027/2023-19, resolve:</p><p>Art. 1o Autorizar a entidade ASSOCIAÇÃO COUNITÁRIA CULTURAL SAGRADO CORAÇÃO DE JESUS DO BAIRRO SANTANENSE executante do Serviço de Radiodifusão Comunitária, cuja outorga foi deferida por intermédio da Portaria de Autorização nº 805/2001, publicada no Diário Oficial da União em 15/01/2001, e aprovada pelo Congresso Nacional, conforme Decreto Legislativo nº 407/2003, publicado no Diário Oficial da União em 06/08/2003, conforme consta nos autos do Processo de Autorização nº 53710.000744/1998, a transferir o local de instalação do sistema irradiante da Rua Acácio Baeta, nº 99 para Av. João Moreira de Carvalho, nº 1460, na localidade de ITAÚNA/MG.</p><p>Parágrafo único. O sistema irradiante da estação transmissora da entidade, em razão do disposto no caput, localizar-se-á nas coordenadas geográficas com latitude em 20° 05' 14"S e longitude 44° 37' 00"W.</p><p>Art. 2o Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Ricardo Mesquita Muniz</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>