<xml><article id="32634903" name="ATO PORTARIA MCOM NA 9622" idOficio="9661459" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/06/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="114" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20689819">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.622, DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.622, DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso das suas atribuições, observado o disposto no Decreto nº 5.820, de 29 de junho de 2006, e alterações, e o disposto na Portaria de Consolidação nº 1, de 1º de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 05/06/2023, bem como o que consta do Processo nº 53115.009408/2023-11, resolve:</p><p>Art. 1º Outorgar autorização à TELEVISÃO LAGES LTDA, pessoa jurídica inscrita no CNPJ sob o nº 83.012.013/0001-08, para executar, por prazo indeterminado, o Serviço de Retransmissão de Televisão, ancilar ao Serviço de Radiodifusão de Sons e Imagens, em caráter primário e com tecnologia digital, nos canais e localidades relacionados no Anexo I desta Portaria.</p><p>Art. 2º A autorização ora outorgada tem caráter precário e objetiva-se a retransmitir os sinais provenientes da TELEVISÃO LAGES LTDA, pessoa jurídica concessionária do serviço de radiodifusão de sons e imagens, inscrita no CNPJ sob o nº 83.012.013/0001-08, cuja outorga foi deferida por meio do Decreto nº 80.562, de 13 de outubro de 1977, publicado no Diário Oficial da União de 17 de outubro de 1977, para execução do serviço no município de LAGES, estado de SANTA CATARINA.</p><p>Art. 3º A presente autorização reger-se-á pelas disposições do citado Decreto e demais normas específicas.</p><p>Art. 4º Para fins de execução do referido serviço deverão ser observados os prazos para a obtenção da autorização de uso de radiofrequência junto à Anatel e solicitação do licenciamento da estação, estabelecidos no artigo 24 do Decreto nº 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, alterado pelo Decreto nº 10.405, de 25 de junho de 2020.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>ANEXO I - RELAÇÃO DOS CANAIS CONSIGNADOS À ENTIDADE PARA EXECUTAR O SERVIÇO DE RETRANSMISSÃO DE TELEVISÃO DIGITAL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Município</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Canal Digital</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Reuso de Canal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Manifestação de Interesse</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ABDON BATISTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23 (vinte e três)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SEQ-G08852</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>BOM JARDIM DA SERRA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23 (vinte e três)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SEQ-G08677</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CAMPOS NOVOS (Ibicui)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40 (quarenta)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SEQ-G08693</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>SC</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MONTE CARLO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>46 (quarenta e seis)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Não</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>SEQ-G08766</p></td></tr></table><p>JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>