<xml><article id="32590023" name="ADE4RF1" idOficio="9655910" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="15/06/2023" artClass="00027:00028:00432:00096:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 4ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20682249">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF04 Nº 1, DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Licencia o Centro Logístico e Industrial Aduaneiro - CLIA que menciona, em cumprimento de decisão judicial.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF04 Nº 1, DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Licencia o Centro Logístico e Industrial Aduaneiro - CLIA que menciona, em cumprimento de decisão judicial.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 4ª REGIÃO FISCAL, no uso das atribuiçõesconferidas pelo Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, com fundamento na competência estabelecida no inciso I do art. 11 da Portaria RFB nº 711, de 6 de junho de 2013, nos termos da Medida Provisória nº 612, de 4 de abril de 2013, em cumprimento à decisão monocrática proferida em 19 de dezembro de 2022, no Supremo Tribunal Federal, nos autos do Recurso Extraordinário nº 890.265/PE, pelo seu relator, e, ainda, tendo em vista as informações constantes do processo nº 19615.720197/2013-20, declara:</p><p>Art. 1º Fica licenciado para operar o regime de exploração de Centro Logístico e Industrial Aduaneiro - CLIA o recinto situado no Complexo Industrial Portuário de Suape - TDR Sul - Zl 3, Porto de Suape, município de Ipojuca/PE, administrado por LOCALFRIO S/A ARMAZÉNS GERAIS FRIGORÍFICOS, inscrita no CNPJ sob o nº 58.317.751/0010-07, com área total de 86.000 m².</p><p>Art. 2º Nos termos do § 3º do art. 5º da Medida Provisória nº 612/2013, o recinto ora licenciado deverá observar ininterruptamente o atendimento das condições previstas nesse dispositivo legal para fazer jus à manutenção deste licenciamento, podendo, a qualquer tempo, postular a sua revogação, observando-se o disposto no art. 12 da Portaria RFB nº 711, de 2013.</p><p>Art. 3º Este Ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">DARCI MENDES DE CARVALHO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>