<xml><article id="32593410" name="313 - Portaria de Readequacao - " idOficio="9656468" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="15/06/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="37" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=15/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=37" editionNumber="112" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20683109">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 313, DE 14 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 313, DE 14 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) nome(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 178239 - Tubarão Martelo apresenta Os Habitantes do Fundo do Mar II - DVD, CD e Shows, publicado na portaria nº 0785/17 de 22/12/2017, no D.O.U. em 26/12/2017, para "Tubarão Martelo apresenta "Os Habitantes do Fundo do Mar - Shows".</p><p>PRONAC: 193597 - Museu das Telecomunicações - Tratamento de Acervo e Projeto Especial de Democratização de Acesso - Fase 5, publicado na portaria nº 0715/19 de 09/12/2019, no D.O.U. em 10/12/2019, para Musehum - Museu das Comunicações e Humanidades.</p><p>PRONAC: 221998 - Plano Anual de Aï¿½ï¿½es Formativas - MAM Sï¿½o Paulo 2023, publicado na portaria nº 0688/22 de 05/12/2022, no D.O.U. em 06/12/2022, para Plano Anual de Atividades - MAM São Paulo 2023.</p><p>PRONAC: 222707 - Festival Cultural - Arte e Literatura, publicado na portaria nº 0728/22 de 16/12/2022, no D.O.U. em 19/12/2022, para Caravana Cultural - Festival de Arte e Literatura.</p><p>Art. 2.º - Homologar a(s) alteração(ões) do(s) resumo(s) do(s) projeto(s) abaixo relacionado(s):</p><p>PRONAC: 178239 - Tubarão Martelo apresenta Os Habitantes do Fundo do Mar II - DVD, CD e Shows, publicado na portaria nº 0785/17 de 22/12/2017, publicada no D.O.U. em 26/12/2017.</p><p>Onde se lê: O projeto infantil "Os Habitantes do Fundo do Mar II - DVD, CD e Shows" vai dar continuidade ao trabalho iniciado em 2013 com o CD e DVD" O Tubarão Martelo Apresenta Os Habitantes do Fundo do Mar" que é um produto musical e áudio visual (10 animações), idealizado para o universo infantil de uma maneira lúdica, divertida e educativa, retratando alguns animais que habitam o fundo do mar brasileiro. Com esse produto cultural pretende -se, além de divertir, despertar nas crianças, a conscientização sobre a beleza e importância da fauna marinha.</p><p>Leia-se: Segue abaixo o novo texto de resumo do projeto. O projeto infantil vai dar continuidade ao trabalho iniciado em 2013 com "O Tubarão Martelo Apresenta Os Habitantes do Fundo do Mar" com apresentações cênico-musical. Idealizado para o universo infantil de uma maneira lúdica, divertida e educativa, retratando alguns animais que habitam o fundo do mar brasileiro. Com essas apresentações pretende -se, além de divertir, despertar nas crianças, a conscientização sobre a beleza e importância da fauna marinha.</p><p>PRONAC: 184282 - Artistas de Impacto, publicado na portaria nº 0699/18 de 07/11/2018, publicada no D.O.U. em 08/11/2018.</p><p>Onde se lê: Artistas de Impacto consiste em uma série de intervenções artísticas com diferentes linguagens em 7 cidades brasileiras com o intuito de promover os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável, utilizando a arte como ferramenta de formação e conscientização social sobre pautas coletivas. O projeto prevê a realização dos seguintes produtos culturais: exposição de artes, espetáculos de artes cênicas (teatro), obras exibidas (filme) e apresentação musical (música). Os artistas encarregados serão selecionados por meio de chamada pública a ser lançada com o intuito de valorizar a produção artística de cada região atendida pelo projeto.</p><p>Leia-se: Artistas de Impacto consiste em uma série de intervenções artísticas com diferentes linguagens em 6 cidades brasileiras com o intuito de promover os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável, utilizando a arte como ferramenta de formação e conscientização social sobre pautas coletivas. O projeto prevê a realização dos seguintes produtos culturais: exposição de artes, espetáculos de artes cênicas (teatro), obras exibidas (filme) e apresentação musical (música). Os artistas encarregados serão selecionados por meio de uma convocatória a ser lançada com o intuito de valorizar a produção artística de cada região atendida pelo projeto.</p><p>PRONAC: 184611 - CREARE, publicado na portaria nº 0719/18 de 19/11/2018, publicada no D.O.U. em 20/11/2018.</p><p>Onde se lê: O projeto CREARE consiste na realização de um circuito gratuito de 4 etapas de exposições abertas ao público em geral</p><p>Leia-se: O projeto CREARE consiste na realização de um circuito gratuito de 6 etapas de exposições abertas ao público em geral.</p><p>PRONAC: 222707 - Festival Cultural - Arte e Literatura, publicado na portaria nº 0728/22 de 16/12/2022, publicada no D.O.U. em 19/12/2022.</p><p>Onde se lê: Realizar o projeto Festival Cultural - Arte e Literatura em 10 cidades brasileiras. O produto principal relaciona-se ao objetivo de organizar uma feira literária itinerante, com apresentações artísticas e atividades que fomentam o apreço pela leitura e pelas artes.</p><p>Leia-se: Realizar a Caravana Cultural - Festival de Arte e Literatura em 10 cidades brasileiras. O produto principal relaciona-se ao objetivo de organizar uma feira literária itinerante, com apresentações artísticas e atividades que fomentam o apreço pela leitura e pelas artes.</p><p>Art. 3.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>