<xml><article id="32544164" name="DOU - Publicacao Direta - MDE-BR" idOficio="9650443" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/06/2023" artClass="00045:00278:00031:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério das Relações Exteriores/Secretaria-Geral das Relações Exteriores/Secretaria de Comunidades Brasileiras e Assuntos Consulares e Jurídicos/Departamento de Imigração e Cooperação Jurídica/Divisão de Atos Internacionais" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20674811">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEMORANDO DE ENTENDIMENTO SOBRE A COLABORAÇÃO ACADÊMICO-DIPLOMÁTICA ENTRE O MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Assinado na Cidade do México, em 28 de abril de 2023, em dois exemplares originais em português e espanhol, sendo ambos os textos igualmente válidos.]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEMORANDO DE ENTENDIMENTO SOBRE A COLABORAÇÃO ACADÊMICO-DIPLOMÁTICA ENTRE O MINISTÉRIO DAS RELAÇÕES EXTERIORES DA REPÚBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E</p><p class="identifica">A SECRETARIA DE RELAÇÕES EXTERIORES DOS ESTADOS UNIDOS MEXICANOS</p><p>O Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil, por meio do Instituto Rio Branco, e o Ministério das Relações Exteriores dos Estados Unidos Mexicanos, por meio do Instituto Matías Romero, doravante denominados individualmente como "Participante" e coletivamente como " Participantes";</p><p>MANIFESTANDO o desejo de estreitar sua amizade e colaboração acadêmico-diplomática;</p><p>CONVENCIDOS da importância de estabelecer e desenvolver estreita colaboração por meio da capacitação dos seus diplomatas e do intercâmbio de informações, experiências e boas práticas;</p><p>CONSIDERANDO a importância da divulgação da política externa de ambos</p><p>Estados, por meio do desenvolvimento de atividades de colaboração em temas de interesse mútuo;</p><p>Chegaram ao seguinte entendimento:</p><p>Parágrafo 1</p><p>Objetivo</p><p>O objetivo deste Memorando de Entendimento é estabelecer as bases por meio das quais os Participantes possam implementar atividades de colaboração em matéria de capacitação acadêmico-diplomática, sob os princípios de reciprocidade e benefício mútuo.</p><p>Parágrafo 2</p><p>Modalidades de Colaboração</p><p>Os Participantes poderão realizar atividades de colaboração por meio das seguintes modalidades:</p><p>a) participação de jovens em cursos para diplomatas estrangeiros oferecidos pelos Participantes, em suas respectivas instituições diplomáticas, em modo presencial ou remoto;</p><p>b) realização de videoconferências entre as respectivas academias diplomáticas, bem como exercícios práticos para intercambiar e enriquecer experiências acadêmicas;</p><p>c) intercâmbio de informações e experiências sobre metodologias e instrumentos de capacitação acadêmico-diplomática;</p><p>d) organização de conferências magistrais sobre temas de interesse comum, por ocasião de visitas oficiais ou de alto nível de representantes de um dos Participantes ao Estado do outro Participante;</p><p>e) intercâmbio de informações sobre atividades de interesse comum, especialmente aquelas relacionadas à participação em reuniões regionais e internacionais que envolvam academias diplomáticas e outros institutos de capacitação diplomática;</p><p>f) intercâmbio de publicações especializadas em diplomacia, política externa, relações internacionais e assuntos correlatos; e</p><p>g) qualquer outra modalidade de colaboração decidida pelos Participantes.</p><p>Parágrafo 3</p><p>Planejamento</p><p>Os Participantes poderão realizar reuniões ou outros tipos de contatos para planejar todos os aspectos das atividades a serem desenvolvidas, com base no disposto em seus ordenamentos internos.</p><p>Parágrafo 4</p><p>Financiamento</p><p>Os Participantes entendem que cada um cobrirá as despesas derivadas de sua participação no desenvolvimento das atividades de colaboração referidas neste Memorando de Entendimento, com os recursos alocados em seus respectivos orçamentos, sujeitos a sua disponibilidade, alocação orçamentária e disposições de suas respectivas legislações nacionais, bem como a disposições de respectivos editais.</p><p>Parágrafo 5</p><p>Entrada e Saída de Pessoal</p><p>Cada Participante manifesta a sua intenção de realizar gestões junto a suas autoridades competentes com vistas à concessão das facilidades necessárias à entrada, permanência e saída do pessoal que intervenha oficialmente nas atividades de colaboração resultantes deste Memorando de Entendimento.</p><p>Parágrafo 6</p><p>Consultas</p><p>Os Participantes poderão realizar consultas para tratar de qualquer assunto relacionado à interpretação e/ou implementação deste Memorando de Entendimento.</p><p>Parágrafo 7</p><p>Execução de Atividades</p><p></p><p>Este Memorando de Entendimento não criará quaisquer obrigações aos Participantes e suas atividades devem ser implementadas de acordo com as leis, regulamentos e regras aplicáveis de cada Participantes.</p><p>Parágrafo 8</p><p>Disposições Finais</p><p>Este Memorando de Entendimento terá efeitos a partir da data de sua assinatura e permanecerá válido por período de 5 (cinco) anos, prorrogável automaticamente por períodos de igual duração.</p><p>Este Memorando de Entendimento poderá ser modificado por consentimento mútuo dos Participantes, mediante formalização por comunicação por escrito, em que se especifique a data a partir da qual as modificações serão efetivas.</p><p>Qualquer um dos Participantes poderá terminar este Memorando de Entendimento a qualquer momento, mediante notificação por escrito, dirigida ao outro Participante, 3 (três) meses antes da data prevista para seu término.</p><p>O término deste Memorando de Entendimento não afetará a conclusão das atividades de colaboração que foram formalizadas durante sua aplicabilidade, a menos que os Participantes decidam de outra forma.</p><p class="data">Assinado na Cidade do México, em 28 de abril de 2023, em dois exemplares originais em português e espanhol, sendo ambos os textos igualmente válidos.</p><p>Pelo Ministério das Relações Exteriores da República Federativa do Brasil</p><p class="assina">Mauro Vieira</p><p class="cargo">Ministro de Estado</p><p>Pela Secretaria de Relações Exteriores dos Estados Unidos Mexicanos</p><p class="assina">Marcelo Luis Ebrard Casaubon</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>