<xml><article id="32514483" name="Ata 16 - 1C_9" idOficio="9646380" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/06/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="170" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=170" editionNumber="109" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20668943">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Produtividade, Emprego e Competitividade (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4175/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos, nos quais se examina o "recurso de reconsideração" interposto pelo Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil contra o item 9.4 do Acórdão 1.170/2022-1ª Câmara, que indeferiu seu pedido de ingresso nos autos como interessado.</p><p>Considerando que o Relator ad quem dos outros recursos de reconsideração interpostos nos autos não conheceu do recurso, mas enviou este processo ao Reator a quo para que fosse analisada a possibilidade de seu conhecimento como agravo, em nome da fungibilidade recursal;</p><p>Considerando a pacífica jurisprudência desta corte, no sentido de que não é cabível agravo contra decisão colegiada, exceto a que trata de medida cautelar, nos termos do art. 289 do Regimento Interno do TCU, e que a observância dos princípios da ampla defesa e do contraditório não pode ser entendida como asseguradora da possibilidade de utilização de vias recursais inaplicáveis, em respeito ao princípio da taxatividade das espécies recursais (Boletim de Jurisprudência 45 de 21/07/2014, Acórdãos 1814/2014-Plenário e 2600/2020-Plenário, dentre outros);</p><p>Considerando que não há falar em fungibilidade recursal, pois nenhuma espécie é apta a atacar decisão interlocutória adotada por colegiado do TCU, exceto quando se tratar de medidas cautelares;</p><p>Considerando que não há nenhuma lesão ou ameaça de lesão aos interesses das partes legítimas do processo a justificar a eventual mitigação do princípio da taxatividade das espécies recursais e, consequentemente, a admissão do recurso como mera petição;</p><p>Considerando os pareceres uníssonos da então Serur e do MPTCU pelo não conhecimento do recurso, por ausência de legitimidade;</p><p>Considerando que o Relator pode submeter ao colegiado, mediante Relação, os processos cuja proposta de deliberação acolher pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público que concluírem pelo não conhecimento do recurso,</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 289 e 143, inciso IV, alínea "b", do Regimento Interno do TCU, em não conhecer do recurso interposto pelo Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil, comunicar o recorrente e enviar os autos à AudRecursos para que analise o mérito dos outros recursos interpostos.</p><p>1. Processo TC-017.924/2020-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Luiz Carlos de Oliveira (003.726.254-87); Roberto Gilson Raimundo Filho (021.062.064-10).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Garanhuns - PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Ana Paula Del Vieira Duque (51.469/OAB-DF), Lizandra Nascimento Vicente (39.992/OAB-DF) e outros.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4176/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em desfavor de Norma Ferreira Caldas e Arlindo Duarte Dantas, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos do Contrato de repasse de registro Siafi 605004, firmado entre o Ministério do Turismo e o município de São José de Mipibu/RN;</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022 que estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo;</p><p>Considerando a manifestação do Ministério Público junto ao TCU, em consonância com a manifestação da unidade técnica, no sentido de arquivar o presente processo, em razão da configuração da prescrição intercorrente (art. 1º, da Lei 9.873/99 c/c art. 8º, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que o Relator acolhe pareceres convergentes que propõem o arquivamento dos autos (art. 143, V, "a", do RI/TCU);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, art. 143, V, "a", do Regimento Interno/TCU e art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição, em linha com os pareceres precedentes.</p><p>1. Processo TC-025.804/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Arlindo Duarte Dantas (031.954.574-15); Norma Ferreira Caldas (971.053.504-82).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4177/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) contra João Paulo Lima e Silva, ex-prefeito do Município de Recife (gestão de 2005 a 2008), em razão da rejeição parcial da prestação de contas dos recursos repassados por meio do Convênio 842.187/2005, cujo objeto era a construção da nova sede da escola municipal Vila Santa Luzia;</p><p>Considerando os pareceres uníssonos da unidade técnica e do Ministério Público de Contas no sentido de reconhecer a prescrição da pretensão punitiva e ressarcitória do TCU, à luz da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo, além da prescrição intercorrente na hipótese de paralisação injustificada do processo por prazo superior a três anos;</p><p>Considerando que, no caso concreto, o termo inicial é fixado na data de apresentação das contas ao órgão competente, nos termos do art. 4º, inciso II, da Resolução-TCU 344/2022, qual seja, 25/8/2008;</p><p>Considerando a ocorrência do primeiro marco interruptivo do prazo prescricional com a prática de ato de apuração do fato, em 5/2/2009; o segundo com a notificação do responsável, em 26/2/2009; e o terceiro com a nova apuração dos fatos pelo FNDE, em 17/8/2018;</p><p>Considerando o decurso do prazo superior a cinco anos entre a segunda e a terceira causa interruptiva da prescrição, devem ser reconhecidas as prescrições intercorrente e quinquenal da pretensão punitiva e ressarcitória do TCU;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", e nos artigos 2º, 8º, caput, e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, em razão da consumação da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-037.579/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Joao Paulo Lima e Silva (079.931.374-20).</p><p>1.2. Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4178/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Esporte em desfavor da Federação de Vela do Estado do Rio de Janeiro e de Pedro Paulo Petersen, ex-presidente da entidade, em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos transferidos em prol do Campeonato Mundial de Vela da Juventude;</p><p>Considerando os pareceres uníssonos da unidade técnica e do Ministério Público de Contas no sentido de reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória do TCU, à luz da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo, além da prescrição intercorrente na hipótese de paralisação injustificada do processo por prazo superior a três anos;</p><p>Considerando que, no caso concreto, o termo inicial é fixado na data de apresentação das contas ao órgão competente, nos termos do art. 4º, inciso II, da Resolução-TCU 344/2022, qual seja, 4/12/2009;</p><p>Considerando, todavia, que o processo ficou paralisado por mais de três anos durante a fase interna da tomada de contas especial, entre a segunda e terceira causa interruptiva da prescrição, quais sejam, o Parecer 48/2012, de 29/8/2012, e a Nota Técnica 24/2019, de 17/6/2019;</p><p>Considerando o decurso do prazo superior a cinco anos, entre a segunda e a terceira causa interruptiva da prescrição, deve ser reconhecida a prescrição intercorrente e quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória do TCU;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "a", e nos artigos 2º, 8º, caput, e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo a seguir relacionado, em razão da consumação da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-039.758/2020-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Federação de Vela do Estado do Rio de Janeiro (34.166.603/0001-80); Pedro Paulo Petersen (257.990.457-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Esporte (extinta).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Renata Schuch Silveira (120256/OAB-RJ).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4179/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas resultante de conversão do TC 011.619/2018-0, que tratou do apartado destinado a apurar a regularidade da aplicação de recursos federais pelos munícipios que integram o Polo de Dourados/MS, no âmbito da auditoria de conformidade realizada nos Municípios do Estado de Mato Grosso do Sul considerados "em situação de risco";</p><p>Considerando as propostas uniformes pela regularidade com ressalvas das contas dos responsáveis atinentes ao Convênios 710.111/2008 (município de Vicentina/MS), 710.119/2008 (município de Ivinhema/MS) e 710.173/2008 (município de Glória de Dourados/MS);</p><p>Considerando as propostas uniformes pelo sobrestamento das contas referentes ao Convênio 657.015/2009, em razão do termo de repactuação firmado entre o FNDE e o município de Deodápolis/MS;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, inciso I, alínea "a", e 212 do Regimento Interno/TCU e com os art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>a) julgar regulares com ressalva as contas dos seguintes responsáveis: pelo Convênio nº 710.111/2008 (município de Vicentina/MS), Marcos Benedetti Hermenegildo (CPF 822.458.351-15), Bruna dos Santos Silva (CPF 009.889.571-08) e Alessandro Duarte dos Santos (CPF 778.155.991-68); pelo Convênio nº 710.119/2008 (município de Ivinhema/MS), Renato Pieretti Câmara (CPF 582.835.871-53), Lucas Orvatti (CPF 033.207.389-09), Afonso Wander Ferreira dos Santos (CPF 106.394.541-00), Coneplan Construção e Planejamento Ltda. (CNPJ 07.564.641/0001-18), Waldir Thomaz (CPF 923.032.188-53) e Nelson Anísio Ciríaco Filho (CPF 959.610.898-00); pelo Convênio nº 710.173/2008 (município de Glória de Dourados/MS), Vera Regina Dalcin Baur (CPF 243.811.950-00), Paulo Carlos Silva Junior (CPF 836.397.489-72) e Arceno Athas Junior (CPF 432.162.429-00); e dar-lhes quitação, com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso II; 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>b) sobrestar o julgamento das contas dos responsáveis Manoel José Martins (CPF 080.438.841-53), Alessandro Duarte dos Santos (CPF 778.155.991-68), Edleimar Correia de Oliveira (CPF 845.423.491-87), Coneplan Construção e Planejamento Ltda. (CNPJ 07.564.641/0001-18), Waldir Thomaz (CPF 923.032.188-53) e Nelson Anísio Ciríaco Filho (CPF 959.610.898-00), no que se refere à participação no Convênio nº 657.015/2009, até que sobrevenha aos autos documentação comprobatória quanto à conclusão e o recebimento definitivo da escola objeto do ajuste, conforme o termo de repactuação firmado entre o FNDE e o município de Deodápolis/MS;</p><p>c) determinar ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, nos termos da Resolução TCU 315/2020, que encaminhe ao Tribunal de Contas da União, trimestralmente, a partir da ciência desta deliberação, relatório técnico resumido sobre o andamento da execução das obras objeto do Convênio nº 657.015/2009, conforme o termo de repactuação firmado entre o FNDE e o município de Deodápolis/MS; e</p><p>d) dar ciência desta deliberação aos responsáveis, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, à Procuradoria da República em Mato Grosso do Sul e ao Ministério Público do Estado de Mato Grosso do Sul, bem como aos demais interessados.</p><p>1. Processo TC-041.182/2018-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 011.619/2018-0 (RELATÓRIO DE AUDITORIA)</p><p>1.2. Responsáveis: Afonso Wander Ferreira dos Santos (106.394.541-00); Alessandro Duarte dos Santos (778.155.991-68); Arceno Athas Junior (432.162.429-00); Bruna dos Santos Silva (009.889.571-08); Coneplan Construcao e Planejamento Ltda (07.564.641/0001-18); Edleimar Correia de Oliveira (845.423.491-87); Lucas Orvatti (033.207.389-09); Manoel Jose Martins (080.438.841-53); Marcos Benedetti Hermenegildo (822.458.351-15); Nelson Anisio Ciriaco Filho (959.610.898-00); Paulo Carlos Silva Junior (836.397.489-72); Renato Pieretti Câmara (582.835.871-53); Vera Regina Dalcin Baur (243.811.950-00); Waldir Thomaz (923.032.188-53).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Deodápolis - MS; Prefeitura Municipal de Glória de Dourados - MS; Prefeitura Municipal de Ivinhema - MS; Prefeitura Municipal de Vicentina - MS.</p><p>1.4. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Silvana Maria Santos Dutra (12019/OAB-MS) e Rayani Galoni Martins Albuquerque (19120/OAB-MS), representando Prefeitura Municipal de Deodápolis - MS; Luciana Silva de Almeida (17.391/OAB-MS), Rogerio Pieretti Camara (8.964/OAB-MS) e outros, representando Manoel Jose Martins; João Paulo Lacerda da Silva (12723/OAB-MS), Mariana Silveira Naglis (21683/OAB-MS) e outros, representando Bruna dos Santos Silva; João Paulo Lacerda da Silva (12723/OAB-MS), Mariana Silveira Naglis (21683/OAB-MS) e outros, representando Marcos Benedetti Hermenegildo; Luciana Silva de Almeida (17.391/OAB-MS), Rogerio Pieretti Camara (8.964/OAB-MS) e outros, representando Renato Pieretti Câmara; Luciana Silva de Almeida (17.391/OAB-MS) e Rogerio Pieretti Camara (8.964/OAB-MS), representando Paulo Carlos Silva Junior; Luciana Silva de Almeida (17.391/OAB-MS), Rogerio Pieretti Camara (8.964/OAB-MS) e outros, representando Arceno Athas Junior.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4180/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Agência Nacional do Cinema - Ancine, em desfavor da empresa Diler &amp; Associados Ltda e de seus dirigentes, Dilermando Torres Homem Trindade e Lilia Alli Freitas, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos captados por força do projeto cultural Pronac 04-0075 (peça 4), cujo objetivo era a produção de um filme de longa-metragem, intitulado "A Máquina";</p><p>Considerando a aprovação da Resolução-TCU 344/2022 que estabelece a prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória nos processos de controle externo (art. 2º, da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que, nos termos do art. 4º, II, da referida Resolução, o termo inicial é fixado na data em que a prestação de contas final foi apresentada à Ancine (9/5/2011, peça 76);</p><p>Considerando o curso de prazo superior a 5 (cinco) anos entre o Relatório de Análise Documental 367/2011 (18/5/2011, peça 77) e o ofício de diligência 10-E/2016-ANCINE/SFO/NCO (17/6/2016, peça 80), não havendo evidências de atos interruptivos no intervalo indicado;</p><p>Considerando a manifestação uníssona do MPTCU e da AudTCE, no sentido de arquivar o presente processo, em razão da configuração da prescrição (art. 11 da Resolução TCU 344/2022);</p><p>Considerando que o Regimento Interno do TCU estabelece que, a critério do Relator, poderá ser submetido ao Colegiado, mediante Relação, processo em que se acolham pareceres que não concluam pela irregularidade (art. 143, I, "b", do Regimento Interno/TCU);</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno/TCU e no art. 11, da Resolução-TCU 344/2022, em determinar o arquivamento do processo, em razão da consumação da prescrição, em linha com os pareceres precedentes.</p><p>1. Processo TC-042.311/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Diler &amp; Associados Ltda (00.291.470/0001-51); Dilermando Torres Homem Trindade (026.937.397-72); Lilia Alli Freitas (705.890.547-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Agência Nacional do Cinema.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4181/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal contra Luiz Fernando de Souza, ex-Secretário de Obras do Estado do Rio de Janeiro (de 2007 a 2010), em virtude da impugnação parcial das despesas inerentes ao Contrato de Repasse 222.647-93/2007, celebrado com Ministério das Cidades, para a urbanização do Complexo de Manguinhos;</p><p>Considerando que, na fase interna da TCE, concluiu-se pela responsabilidade de Luiz Fernando de Souza pela contratação com sobrepreço no valor de R$ 8.915.154,13, mas, no âmbito deste Tribunal, deixou-se de realizar a sua citação, visto que ele não elaborou o orçamento estimado da obra, tampouco fiscalizou a sua execução;</p><p>Considerando que o então Ministro-Relator autorizou a citação dos supostos responsáveis pelo débito, quais sejam, o Consórcio Manguinhos, Joel da Silva Myrrha (fiscal de obra), Antônio Pedro Pimenta Mattos (gerente de obras) e Carlos Eduardo Durão Magalhães (gerente de obras);</p><p>Considerando que, no mérito, a AudTCE propõe o arquivamento do feito ante a ausência dos pressupostos de desenvolvimento válido e regular do processo, uma vez que o transcurso de mais de dez anos desde a ocorrência dos fatos prejudicou o exercício da defesa pelos responsáveis;</p><p>Considerando, por outro lado, o parecer do Ministério Público junto ao TCU no sentido do reconhecimento da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, pois as causas interruptivas apontadas pela unidade técnica não se prestam a impedir a contagem do prazo prescricional para os responsáveis citados, mas tão somente em favor de Luiz Fernando de Souza;</p><p>Considerando não ter se operado a cogitada prescrição no caso concreto, pois os eventos processuais apontados pela unidade técnica, à peça 222 (p. 3-4), são, de fato, capazes de interromper a prescrição para todas as pessoas físicas e jurídica chamadas nos autos;</p><p>Considerando que a jurisprudência deste Tribunal vem se consolidando no sentido de que os atos de apuração dos fatos atingem a todos os possíveis responsáveis, de forma indistinta, e não apenas aquele nominalmente citado, conforme se depreende do esclarecedor sumário do Acórdão 2.643/2022-Plenário, relatado pelo E. Ministro-Substituto Augusto Sherman;</p><p>Considerando que assiste razão à unidade técnica quanto ao transcurso de mais de dez anos entre o término do Contrato 2/2008, em 3/4/2012, e a citação dos responsáveis, em 23/6/2022, os quais não foram arrolados na fase interna da tomada de contas especial;</p><p>Considerando o prejuízo ao pleno exercício à ampla defesa decorrente da dificuldade de obter documentos inerentes à execução contratual de obra iniciada no ano de 2007, os quais só vieram a ser solicitados em 2022, quando da citação pelo TCU;</p><p>Considerando o reconhecimento pela unidade técnica acerca da dificuldade em formular o juízo adequado quanto ao mérito da tomada de contas especial (peça 221, p. 29);</p><p>Considerando, portanto, que o processo deve ser arquivado, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de desenvolvimento válido e regular, com fundamento no art. 212 do Regimento Interno do TCU, c/c o art. 6º, inciso II, da Instrução Normativa TCU 71/2012, modificada pela IN-TCU 76/2016;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992, e nos artigos 143, inciso I, "b", e 212 do Regimento Interno do TCU, em determinar o arquivamento do processo, sem julgamento de mérito, ante a ausência de pressupostos de desenvolvimento válido e regular do processo, dando-se ciência desta deliberação aos responsáveis, de acordo com os pareceres da unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-043.232/2018-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Antonio Pedro Pimenta Mattos (366.810.327-53); Carlos Eduardo Durao Magalhaes (766.173.867-87); Consorcio Manguinhos (09.353.766/0001-24); Joel da Silva Myrrha (497.894.737-53); Luiz Fernando de Souza (569.211.957-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Governo do Estado do Rio de Janeiro.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Joseph Araujo Dias Pereira Goncalves (142517/OAB-RJ); Arthur Lima Guedes (18073/OAB-DF); Juliana Andrade Litaiff (44123/OAB-DF); Daniel Araújo Lima (15108/OAB-CE), Lara Gurgel do Amaral Duarte Vieira (24606/OAB-CE).</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4182/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 27 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 218 do Regimento Interno do TCU, em dar quitação ao responsável José Adalberto Ribeiro de Andrade, ante o recolhimento integral da multa que lhe fora aplicada por meio do Acórdão 2260/2017-1ª Câmara, alterado pelo Acórdão 2463/2019-1ª Câmara, de acordo com os pareceres da unidade técnica competente e do Ministério Público.</p><p>1. Processo TC-022.148/2016-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Apensos: 008.859/2020-5 (COBRANÇA EXECUTIVA); 008.881/2020-0 (COBRANÇA EXECUTIVA)</p><p>1.2. Responsáveis: José Adalberto Ribeiro de Andrade (306.420.781-49); Liomar Santos Torres (342.434.611-04); Nathercia M.r.a.c. Meleiro (046.411.911-15); Roberto Bueno de Assunção (189.296.721-91).</p><p>1.3. Interessado: Coopersystem - Cooperativa de Trabalho (02.781.209/0001-65).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Instituto Nacional de Tecnologia da Informação.</p><p>1.5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.8. Representação legal: Joao Carlos Casseb, representando Coopersystem - Cooperativa de Trabalho.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4183/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista que os efeitos financeiros dos atos de concessão adiante relacionados se exauriram antes de seu processamento pela Corte, em razão do falecimento dos beneficiários, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno, em considerá-los prejudicados por perda de objeto, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-004.035/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Ana Maria Cristina de Alcntara Campos (003.726.898-84); Brasília Maria Chiari (636.098.948-49); Deusedina Aparecida Ribeiro (021.539.798-38); Neusa Maria Rodrigues Ferreira (082.998.228-07); Obede de Almeida (075.270.508-37).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal de São Paulo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4184/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da interessada a seguir relacionada, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.259/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Suely Carregari (867.218.958-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4185/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de aposentadoria emitidos em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.270/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Ana Jurandir Souza da Silva (251.965.370-15); João Leonel Rodrigues (379.231.700-10).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4186/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de aposentadoria emitidos em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.281/2023-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: José Maria Barros Pacheco (055.569.533-68); José Raimundo Campelo Neto (043.556.363-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4187/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da interessada a seguir relacionada, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.371/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Angela Maria Pereira de Almeida Gomes (225.821.501-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4188/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor da interessada a seguir relacionada, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.849/2022-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Tereza Cristina Muller Frazão Keller (779.119.037-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4189/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-003.114/2023-6 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Guacira Freire da Silveira Dias (503.533.900-97); Maria Gerclau Freire Uranga (500.285.700-06).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4190/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão de pensão emitidos em favor dos interessados a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-003.142/2023-0 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Mauro Cesar dos Santos (014.832.084-86); Monica Vanessa dos Santos (030.755.844-44); Zuleide Maria da Silva (426.226.974-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4191/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista que os efeitos financeiros dos atos de concessão adiante relacionados se exauriram antes de seu processamento pela Corte, em razão da maioridade ou do falecimento dos beneficiários, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno, em considerá-los prejudicados por perda de objeto, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-003.155/2023-4 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessado: Albertina Cardoso Reynaud (042.812.677-43).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4192/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, e tendo em vista que o presente ato de concessão foi registrado pelo Acórdão 4.879/2022-1ª Câmara e que a determinação ali exarada foi cumprida, determinam o arquivamento do presente processo, de acordo cm os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-011.169/2022-2 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessado: Marlene da Silva de Sousa (251.461.428-74).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4193/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista que os efeitos financeiros dos atos de concessão adiante relacionados se exauriram antes de seu processamento pela Corte, em razão do falecimento dos beneficiários, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno, em considerá-los prejudicados por perda de objeto, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-005.904/2023-4 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Adilson Rigueira Gomes (037.170.117-15); Dagles Fernandes Barbosa (021.632.257-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4194/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso I, alínea "a"; do Regimento Interno/TCU e nos arts. 11 e 12, parágrafo único da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória; em dar ciência desta deliberação ao responsável; em determinar ao FNDE que promova a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16 da Instrução Normativa TCU 71/2012; e em determinar o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-000.667/2022-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jose Will Rodrigues (012.072.534-72).</p><p>1.2. Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4195/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM por unanimidade, nos arts. 143, inciso I, alínea "b"; 169, inciso II; do Regimento Interno/TCU e arts. 11 e 12, parágrafo único da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição quinquenal das pretensões sancionatória e ressarcitória nesta tomada de contas especial e determinar o arquivamento do seguinte processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-003.469/2022-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Cardozo do Nascimento (039.163.403-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Araioses - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. informar ao FNDE sobre a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16 da Instrução Normativa TCU 71/2012;</p><p>1.7.2. dar ciência deste acórdão ao sr. José Cardozo do Nascimento e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4196/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos, relacionados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor do Sr. José Rubens de Santana Arruda, ex-Prefeito Municipal de Tucano/BA (gestão 2009-2012), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União mediante o Programa Dinheiro Direto na Escola (PDDE) - exercício 2010.</p><p>Considerando os pareceres uniformes exarados nos autos pela unidade técnica e pelo Ministério Público junto ao TCU, constantes das peças 35 a 38 do presente processo;</p><p>Considerando que, de acordo com a sequência de eventos apurados nos autos, constatou-se a prescrição intercorrente, uma vez que da emissão da Informação FNDE nº 1852E/2012 de 15/8/2012 (peça 9, p.3-8) transcorreu interstício superior a 3 (três) anos até a expedição da Informação FNDE nº 2536/2016 de 1º/12/2016 (peça 9, p.1-2), ou seja, entre a primeira manifestação do FNDE sobre as contas em 2012, e nova análise em 2016, conformou-se o ínterim prescritivo, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022; e</p><p>Considerando que, ainda que considerado o cômputo da prescrição a partir da produção da Informação FNDE nº 1852E/2012 a partir da data em que o documento foi produzido, isto é, a data em que foi firmado pelo Chefe de Serviço - 28/11/2016 (peça 9, fls.1-2), ainda assim, o intervalo entre a inação processual supera três anos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso I, do Regimento Interno do Tribunal, c/c art. 8º da Resolução-TCU nº 344/2022, reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória, informar ao FNDE sobre a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16 da IN-TCU 71/2012, comunicando aos responsáveis e ao BNDE o teor desta deliberação, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-003.844/2022-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Rubens de Santana Arruda (288.894.015-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Tucano - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 4197/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinta), em desfavor de Antonio Joao de Faveri, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Fundo Nacional de Assistência Social,</p><p>Considerando os pareceres exarados nos autos lavrados pela AudTCE e pelo MP/TCU (peças 38 a 41);</p><p>Considerando o ínterim de inação processual entre o dia 16/12/2016, data em que ministério informou ao município que o Demonstrativo Sintético Anual de Execução Físico-Financeira de Serviços correspondente ao exercício de 2014 fora habilitado para as devidas correções por parte do gestor local e que o Conselho de Assistência Social deveria se manifestar quanto ao novo preenchimento (peça 8), e 6/4/2021, momento em que se produziu a Nota técnica 2207/2021, da Coordenação Geral de Prestação de Contas (peça 19); e</p><p>Considerando, portanto, a consumação da prescrição trienal intercorrente (art. 8º da Resolução TCU 344/2022);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com base no art. 143, inciso I, alínea "b", do Regimento Interno do Tribunal, c/c art. 8° da Resolução-TCU 344/2022, em reconhecer a prescrição intercorrente da pretensão punitiva e ressarcitória relativa aos fatos discutidos no presente processo, arquivar os presentes autos e dar ciência do teor desta decisão aos responsáveis, de acordo com os pareceres uniformes exarados nos autos:</p><p>1. Processo TC-009.289/2022-4 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Antonio Joao de Faveri (415.058.329-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Jacinto Machado - SC.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>