<xml><article id="32381248" name="PT_515_GC3" idOficio="9629890" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="01/06/2023" artClass="00016:00010:00001:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Organização, Legislação, Ensino e Operações" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="104" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20646346">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GABAER Nº 515/GC3, DE 31 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Fixa vagas para matrícula no Curso Fundamental do Instituto Tecnológico de Aeronáutica (ITA), para o ano de 2024.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GABAER Nº 515/GC3, DE 31 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Fixa vagas para matrícula no Curso Fundamental do Instituto Tecnológico de Aeronáutica (ITA), para o ano de 2024.</p><p>O COMANDANTE DA AERONÁUTICA, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e XIV do art. 23 da Estrutura Regimental do Comando da Aeronáutica, aprovada pelo Decreto nº 11.237, de 18 de outubro de 2022, em conformidade com o previsto na Lei nº 6.165, de 9 de dezembro de 1974, no Decreto nº 76.323, de 22 de setembro de 1975, para o cumprimento do disposto na ICA 37-24 "Admissão de Candidatos Civis nos Cursos Fundamental e Profissional do Instituto Tecnológico de Aeronáutica (ITA)", aprovada pela Portaria GABAER nº 301/GC3, de 27 de maio de 2022 e, ainda e considerando o que consta no Processo nº 67750.002278/2023-12, procedente do Departamento de Ciência e Tecnologia Aeroespacial, resolve:</p><p>Art. 1º Fixar em 150 (cento e cinquenta) o número de vagas para admissão no Curso Fundamental do ITA, para o ano de 2024, de acordo com as necessidades do Comando da Aeronáutica (COMAER), assim distribuídas:</p><p>I - Engenharia Aeronáutica: 23 (vinte e três);</p><p>II - Engenharia Eletrônica: 25 (vinte e cinco);</p><p>III - Engenharia Mecânica-Aeronáutica: 25 (vinte e cinco);</p><p>IV - Engenharia Civil-Aeronáutica: 18 (dezoito);</p><p>V - Engenharia de Computação: 32 (trinta e duas); e</p><p>VI - Engenharia Aeroespacial: 27 (vinte e sete).</p><p>Art. 2º As vagas fixadas no art. 1º serão reservadas e discriminadas da seguinte forma:</p><p>I - 114 (cento e catorze) vagas destinadas aos candidatos não optantes ao Quadro de Oficiais Engenheiros (QOEng), aprovados em Exame de Admissão, assim distribuídas:</p><p>a) Engenharia Aeronáutica: 16 (dezesseis);</p><p>b) Engenharia Eletrônica: 18 (dezoito);</p><p>c) Engenharia Mecânica-Aeronáutica: 22 (vinte e dois);</p><p>d) Engenharia Civil-Aeronáutica: 15 (quinze);</p><p>e) Engenharia de Computação: 24 (vinte e quatro); e</p><p>f) Engenharia Aeroespacial: 19 (dezenove).</p><p>II - 36 (trinta e seis) vagas destinadas aos candidatos optantes ao QOEng, aprovados em Exame de Admissão, assim distribuídas:</p><p>a) Engenharia Aeronáutica: 7 (sete);</p><p>b) Engenharia Eletrônica: 7 (sete);</p><p>c) Engenharia Mecânica-Aeronáutica: 3 (três);</p><p>d) Engenharia Civil-Aeronáutica: 3 (três);</p><p>e) Engenharia de Computação: 8 (oito); e</p><p>f) Engenharia Aeroespacial: 8 (oito).</p><p>Art. 3º Nos termos e para os fins previstos nos artigos 3º e 4º do Decreto nº 76.323, de 22 de setembro de 1975, e observados os aspectos de conveniência e oportunidade para o COMAER, no que diz respeito à formação técnico-militar de pessoal para o seu Quadro de Oficiais da Reserva, a matrícula dos candidatos aprovados no Processo Seletivo, fica condicionada à formalização de prévio compromisso de sua aceitação voluntária de submeter-se, durante o Curso de Graduação do ITA, a todas as exigências peculiares à formação de Oficiais Engenheiros da Reserva da Aeronáutica, independente do sexo do candidato.</p><p>Art. 4º Os casos não previstos serão resolvidos pelo Comandante da Aeronáutica.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Ten Brig Ar MARCELO KANITZ DAMASCENO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>