<xml><article id="32546083" name="714-T-Estabelece recurso do Bloc" idOficio="9650727" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00055" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20675288">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 714, DE 12 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado da Bahia e Municípios.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 714, DE 12 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado da Bahia e Municípios.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso de suas atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 828, de 17 de abril de 2020, que altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, para dispor sobre os Grupos de Identificação Transferências federais de recursos da saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando o Ofício CIB nº 10/2023, de 2 de maio de 2023, que solicita a recomposição de recurso financeiro ao Teto MAC do Estado da Bahia e Municípios Executores e a resolução CIB/BA nº 056/2023, de 2 de maio de 2023, da Comissão Intergestores Bipartite do Estado da Bahia, que aprova a alocação de novos recursos federais para a reestruturação da Rede de Atenção à Saúde, com foco no paciente com câncer no Estado da Bahia e Municípios; e</p><p>Considerando a correspondente avaliação pela Coordenação-Geral da Política Nacional de Prevenção e Controle do Câncer - CGCAN/SAES/MS, constante no NUP-SEI 25000.014906/2023-37, resolve:</p><p>Art. 1º Fica estabelecido recurso do Bloco de Manutenção das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção Especializada, no montante anual de R$ 26.902.788,89 (vinte e seis milhões, novecentos e dois mil setecentos e oitenta e oito reais e oitenta e nove centavos), a ser incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC) do Estado da Bahia e Municípios, conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 2º O Fundo Nacional de Saúde adotará as medidas necessárias para a transferência, regular e automática, do montante estabelecido no art. 1º, aos Fundos Estadual e Municipais de Saúde do Estado da Bahia, em parcelas mensais, mediante processo autorizativo encaminhado pela Secretaria de Atenção Especializada à Saúde.</p><p>Art. 3º O recurso orçamentário, objeto desta Portaria, correrá por conta do orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar o Programa de Trabalho 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos de Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação, com efeitos financeiros a partir da 6ª (sexta) parcela de 2023.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPIO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALORES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>BA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>293330</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VITORIA DA CONQUISTA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 450.727,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>291080</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FEIRA DE SANTANA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 5.864.143,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>291360</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ILHÉUS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 130.148,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>TOTAL MUNICIPAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 6.445.019,35</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>TOTAL ESTADUAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 20.457.769,54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="4"><p>TOTAL GERAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 26.902.788,89</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>