<xml><article id="32564716" name="ATO ATA DE JULGAMENTO" idOficio="9652879" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/06/2023" artClass="00008:00023:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00009" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Política Agrícola/Coordenação-Geral da CER-Proagro" artSize="12" artNotes="" numberPage="207" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=207" editionNumber="111" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20678043">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DE JULGAMENTO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DE JULGAMENTO</p><p>RECURSO DO MUTUÁRIO VALDEMIRO CASAGRANDE NO COLEGIADO CER/PROAGRO</p><p>No vigésimo nono dia do mês de maio do ano de dois mil e vinte três, o Colegiado da Comissão Especial de Recursos do Programa de Garantia da Atividade Agropecuária (CER/PROAGRO) julgou remotamente o recurso do mutuário Valdemiro Casagrande constante da pauta. O julgamento do recurso ocorreu sob a Presidência do representante do Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA), Erni Cristiano Germendorff, Presidente Suplente. Participaram os representantes legais das instituições que compõem o Colegiado, como segue: Felipe de Faria Atta, do Banco Central do Brasil (BCB); Alessandra Helena do Espirito Santo, da Secretaria de Política Agrícola do Ministério da Agricultura e Pecuária (SPA/MAPA); e Andréia Lúcia Araújo da Cruz de Carvalho, da Secretaria de Política Econômica do Ministério da Fazenda (SPE/MF), que emitiram o voto no período compreendido entre os dias 08 e 29 de maio de 2023. Ausente o representante do Ministério da Fazenda (MF). O julgamento ocorreu de acordo com o Decreto n° 10.124, de 21 de novembro de 2019. O membro do Colegiado, após receber o recurso pela plataforma do Lecom, com proposta de voto elaborada pela Coordenação de Controle e Análise de Processos, manifestou-se a favor ou contra, com justificativa, e o voto final do Colegiado foi definido por maioria. Foi submetido a julgamento 1 (um) recurso administrativo dirigido à CER, pelo agente do Proagro SICREDI, datado de 02 de maio de 2023, da safra 2016/2017, na modalidade Proagro MAIS. Nada mais havendo a tratar, o julgamento do recurso transcorreu utilizando o Sistema da Plataforma LECOM de Julgamento de Recursos da CER entre os dias 08 e 29 de maio de 2023, do que para constar, eu, Alessandra Helena do Espírito Santo, na condição de secretaria da reunião, lavrei a presente Ata, que foi encaminhada por meio eletrônico, juntamente com os votos compilados de todos os membros, aos participantes do julgamento, e, após aprovada, vai assinada por mim e pelo Senhor Presidente Suplente. Brasília/DF, 29 de maio de 2023.</p><p class="assina">ALESSANDRA HELENA DO ESPÍRITO SANTO</p><p class="cargo">Secretária</p><p class="assina">ERNI CRISTIANO GERMENDORFF</p><p class="cargo">Presidente Suplente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>