<xml><article id="32487718" name="Extrato da Ata ROD 543" idOficio="9643175" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="07/06/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00030" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20664503">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DA ATA DA REUNIÃO ORDINÁRIA Nº 543]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[DIRETORIA COLEGIADA]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">DIRETORIA COLEGIADA</p><p class="identifica">EXTRATO DA ATA DA REUNIÃO ORDINÁRIA Nº 543</p><p>Às 14 horas do dia 18 de maio de 2023, sob a presidência do Diretor-Geral Eduardo Nery, foi aberta a Reunião Ordinária da Diretoria da ANTAQ nº 543, com a participação da Diretora Flávia Takafashi, dos Diretores Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias, do Secretário-Geral Paulo Morum Xavier e do representante da Procuradoria Federal junto à ANTAQ, Procurador-Chefe Flávio Chiarelli.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATAS</p><p>A Diretoria Colegiada homologou as atas referentes às Reuniões de nºs 541 e 542.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>As atas estão publicadas no Portal da ANTAQ na Internet (https://www.gov.br/antaq).</p><p>COMUNICAÇÕES</p><p>Do Diretor-Geral Eduardo Nery:</p><p>- Nota de pesar pelo falecimento do empresário José Ferreira de Oliveira "Passarão", proprietário do terminal de Chibatão, localizado no Polo Industrial de Manaus.</p><p>- Convite ao setor regulado para participação da Audiência Pública referente ao processo licitatório para arrendamento de área do Porto de Itaguaí - ITG02, destinada a movimentação de minério de ferro, a ser realizada em 19 de maio, às 10 horas.</p><p>PROCESSOS RETIRADOS DE PAUTA</p><p>Foram retirados de pauta os seguintes processos:</p><p>- 50300.021479/2022-25, de relatoria da Diretora Flávia Takafashi;</p><p>- 50300.018649/2020-22, de relatoria do Diretor Alber Vasconcelos; e</p><p>- 50300.000324/2022-55, de relatoria do Diretor Caio Farias.</p><p>PEDIDOS DE VISTA</p><p>- O processo de nº 50300.011996/2022-96, de relatoria do Diretor-Geral Eduardo Nery, foi objeto de pedido de vista formulado pelo Diretor Alber Vasconcelos. Não houve adiantamento de votos. O processo constará da pauta da próxima reunião telepresencial.</p><p>- O processo de nº 50300.016728/2022-61, de relatoria do Diretor Lima Filho, foi objeto de pedido de vista formulado pela Diretora Flávia Takafashi. Não houve adiantamento de votos. O processo constará da pauta da próxima reunião telepresencial.</p><p>- O processo de nº 50300.023497/2021-61, de relatoria do Diretor Lima Filho, foi objeto de pedido de vista formulado pelo Diretor-Geral Eduardo Nery. Não houve adiantamento de votos. O processo constará da pauta da próxima reunião telepresencial.</p><p>- O processo de nº 50300.004524/2023-68, de relatoria do Diretor Caio Farias, foi objeto de pedido de vista formulado pela Diretora Flávia Takafashi. Não houve adiantamento de votos. O processo constará da pauta da próxima reunião telepresencial.</p><p>REABERTURAS DE DISCUSSÃO</p><p>A reabertura de discussão do processo nº 50300.012014/2022-83, de relatoria do Diretor Lima Filho, foi adiada para a próxima Reunião telepresencial, em razão da renovação do pedido de vista, aprovada pela Diretoria Colegiada nos termos do art. 36 da Resolução-ANTAQ nº 66. O pedido de vista foi formulado pela Diretora Flávia Takafashi por ocasião da Reunião nº 541. Não houve adiantamento de votos.</p><p>A reabertura de discussão do processo nº 50300.022939/2019-37, de relatoria do Diretor Lima Filho, foi adiada para a próxima Reunião telepresencial, em razão da renovação do pedido de vista, aprovada pela Diretoria Colegiada nos termos do art. 36 da Resolução-ANTAQ nº 66. O pedido de vista foi formulado pelo Diretor-Geral Eduardo Nery por ocasião da Reunião nº 542. Não houve adiantamento de votos.</p><p>A reabertura de discussão do processo nº 50300.023649/2020-44, de relatoria do Diretor-Geral Eduardo Nery, foi adiada para a próxima Reunião telepresencial, em razão da renovação do pedido de vista, aprovada pela Diretoria Colegiada nos termos do art. 36 da Resolução-ANTAQ nº 66. O pedido de vista foi formulado pelo Diretor Lima Filho por ocasião da Reunião nº 541. Não houve adiantamento de votos.</p><p>A reabertura de discussão do processo nº 50300.016011/2022-19, de relatoria da Diretora Flávia Takafashi, que trata de matéria administrativa interna da Agência, foi adiada para a próxima Reunião telepresencial, em razão da renovação do pedido de vista, aprovada pela Diretoria Colegiada nos termos do art. 36 da Resolução-ANTAQ nº 66. O pedido de vista foi formulado pelo Diretor-Geral Eduardo Nery por ocasião da Reunião nº 540 e prorrogado na Reunião nº 541. Não houve adiantamento de votos.</p><p>Nos termos do art. 38 da Resolução-ANTAQ nº 66, foi reaberta a discussão dos seguintes processos:</p><p>- 50300.016924/2022-35 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 233-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Relator, Diretor-Geral Eduardo Nery, que acatou as sugestões oferecidas pelo Revisor, Diretor Lima Filho;</p><p>- 50300.000773/2022-01 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 214-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Revisor, Diretor Alber Vasconcelos. Vencida a Relatora, Diretora Flávia Takafashi;</p><p>- 50300.008543/2019-87 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 234-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pela Relatora, Diretora Flávia Takafashi, que acatou as sugestões oferecidas pelo Revisor, Diretor-Geral Eduardo Nery;</p><p>- 50300.014641/2021-78 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 224-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Relator, Diretor Lima Filho, à qual anuiu o Revisor, Diretor Caio Farias; e</p><p>- 50300.023843/2021-19 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 235-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Relator, Diretor-Geral Eduardo Nery, que acatou as sugestões oferecidas pela Revisora, Diretora Flávia Takafashi.</p><p>PROSSEGUIMENTO DE VOTAÇÃO</p><p>Nos termos do art. 38 da Resolução-ANTAQ nº 66, deu-se prosseguimento à votação do processo nº 50300.018830/2022-09 e a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 236-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pela Relatora, Diretora Flávia Takafashi, à qual anuiu o Revisor, Diretor-Geral Eduardo Nery.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>- Na apreciação do processo nº 50300.016924/2022-35, de relatoria do Diretor-Geral Eduardo Nery, o Dr. Mário Roberto Rodrigues Lopes realizou sustentação oral em nome do Sindicato dos Operadores Portuarios do Rio Grande do Sul - SINDOP/RS.</p><p>- Na apreciação do processo nº 50300.010991/2022-46, de relatoria do Diretor Alber Vasconcelos, o Dr. Eduardo Valle realizou sustentação oral em nome da empresa Cabo Frio Logística.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>A Diretoria Colegiada aprovou os Acórdãos de nºs 211 a 236, disponíveis para consulta na internet (https://www.gov.br/antaq).</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 18 horas e 55 minutos foi encerrada a Reunião, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pela Diretoria Colegiada.</p><p class="assina">PAULO MORUM XAVIER</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>