<xml><article id="32491290" name="Instrucao Normativa 19 02jun2023" idOficio="9642033" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="07/06/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="141" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=141" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20663017">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>§ 3º Antes da realização da sessão de que trata o § 1º, o autuado poderá requerer a adesão a uma das soluções legais, com a observância do disposto na Seção VI do Capítulo IV desta Instrução Normativa.</p><p>§ 4º Na hipótese do § 3º, a sessão de conciliação será desmarcada.</p><p>§ 5º Se, na audiência de que trata o art. 131, não for formalizada a adesão a uma das soluções legais, o prazo de defesa contra a autuação ambiental começará a fluir da data de realização da sessão.</p><p>§ 6º O não comparecimento do autuado à audiência ensejará abertura do prazo de defesa, na forma do § 5º.</p><p>Art. 133. O Ibama designará a sessão de que trata o art. 131 ao autuado que, nos termos do regime jurídico anterior, manifestou interesse na realização de audiência de conciliação.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese do caput deverá ser observado o disposto no art. 132.</p><p>Art. 134. Se pendente a realização da notificação de que trata o art. 3º da Portaria Conjunta nº 589, de 2020, o autuado será notificado para, no prazo de vinte dias, manifestar o seu interesse na realização da sessão de que trata o art. 131.</p><p>§ 1º Caso o autuado renuncie, expressamente, à sua participação na audiência ou ocorra o transcurso do prazo previsto no caput sem manifestação de interesse, inicia-se o prazo para apresentação de defesa no primeiro dia útil seguinte ao protocolo da renúncia ou ao termo final do prazo previsto neste artigo.</p><p>§ 2º Da manifestação de interesse na realização da sessão de que trata o art. 131 devem constar os endereços eletrônicos dos participantes indicados.</p><p>§ 3º Designada a sessão, o Ibama notificará o autuado, observado o disposto no § 2º do art. 132.</p><p>§ 4º Na hipótese do caput deverá ser observado o disposto no art. 132, no que couber.</p><p>Art. 135. O Ibama designará a sessão de que trata o art. 131 ao autuado cuja notificação da lavratura do auto de infração ambiental tenha se aperfeiçoado na vigência do Decreto nº 9.760, de 2019.</p><p>Parágrafo único. Na hipótese do caput, aplica-se o disposto nos arts. 132, 133 e 134.</p><p>Art. 136. Os pedidos de adesão à solução legal realizados antes da vigência do Decreto nº 11.373, de 2023, deverão ser apreciados na forma do disposto na Seção VI do Capítulo IV desta Instrução Normativa.</p><p>§ 1º Os requerentes serão notificados para adequarem os seus requerimentos ao disposto no art. 89, quando for o caso.</p><p>§ 2º Na hipótese do caput, aplicam-se os descontos previstos no regime jurídico anterior.</p><p>Art. 137. A sessão de que trata o art. 131 ocorrerá, exclusivamente, no formato virtual.</p><p>Art. 138. Após a execução integral das sanções aplicadas e a inscrição do débito em dívida ativa, os autos serão arquivados, mantido o seu registro no sistema para efeito de eventual caracterização de agravamento por reincidência.</p><p>Art. 139. A certidão de infrações ambientais será fornecida gratuitamente ao interessado, preferencialmente mediante emissão no sítio eletrônico do Ibama.</p><p>§ 1º A certidão de que trata o caput deste artigo será válida por trinta dias, a contar da data de sua expedição.</p><p>§ 2º O Ibama fornecerá certidão positiva com efeitos de negativa:</p><p>I - quando o auto de infração ainda não estiver definitivamente julgado; e</p><p>II - quando a sanção de multa estiver suspensa:</p><p>a) por ordem judicial ou garantida por depósito judicial de seu valor integral;</p><p>b) por parcelamento; ou</p><p>c) em razão da celebração de termo de compromisso de conversão de multa ambiental.</p><p>Art. 140. A propositura de demanda judicial, pelo autuado, visando à suspensão dos efeitos ou à declaração de nulidade do auto de infração, das sanções ou de outras medidas aplicadas, não impede o normal prosseguimento do processo de apuração da infração ambiental.</p><p>§ 1º No prazo para oferecimento de defesa no âmbito judicial, o Ibama poderá apresentar reconvenção, visando à reparação do dano ambiental.</p><p>§ 2º O Ibama:</p><p>I - não poderá inscrever o débito na Dívida Ativa ou adotar quaisquer outras medidas tendentes à sua execução enquanto vigente decisão judicial, liminar ou de mérito, determinando a suspensão da exigibilidade do crédito ou da multa; e</p><p>II - cumprirá de imediato a decisão judicial, de acordo com orientação contida em parecer de força executória elaborado pelo órgão de execução da Procuradoria-Geral Federal, e juntará o respectivo comprovante nos autos.</p><p>Art. 141. As autoridades públicas devem atuar para aumentar a segurança jurídica na aplicação das normas, inclusive por meio de regulamentos, súmulas administrativas e respostas a consultas.</p><p>Parágrafo único. Os instrumentos previstos no caput deste artigo terão caráter vinculante em relação ao órgão ou entidade a que se destinam, até ulterior revisão.</p><p>Art. 142. O servidor do Ibama demandado judicialmente por ato praticado no exercício legal de suas funções poderá requerer ao Procurador-Chefe Nacional da Procuradoria Federal Especializada junto Ibama sua representação judicial, observados os critérios estabelecidos na Portaria da Advocacia-Geral da União nº 428, 2019.</p><p>Art. 143. Esta Instrução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RODRIGO AGOSTINHO</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>QUADRO 1</p><p>Níveis de gravidade: tabela de referência para aplicação dos Quadros 2 a 4</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Situação</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Indicador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível de gravidade*</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Voluntariedade conduta</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.1 Culposa = 5 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível A = até 20 pontos</p><p>Nível B = de 21 a 40 pontos</p><p>Nível C = de 41 a 60 pontos</p><p>Nível D = de 61 a 80 pontos</p><p>Nível E = de 81 a 100 pontos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.2 Dolosa = 15 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Consequências para o meio ambiente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.1 Potencial = 5 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.2 Reduzida = 15 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.3 Fraca = 30 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.4 Moderada = 50 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.5 Grave = 70 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Consequências para a saúde pública</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.1 Não houve = 0</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.2 Fraca = 5 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.3 Moderada = 10 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.4 Significativa = 15 pontos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>* O nível de gravidade é o somatório dos valores dos indicadores de cada uma das três situações.</p><p>QUADRO 2</p><p>Autuação Ambiental: multa aberta prevista no decreto nº 6.514, de 2008</p><p>Tipo infracional com pena máxima em abstrato inferior ou igual a 2 milhões de reais</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível de gravidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoa física de baixa renda</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoa física ou jurídica com patrimônio ou receita anual de até 360 mil reais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoa física ou jurídica com patrimônio ou receita anual entre 360 mil e um centavo e 4 milhões e 800 mil reais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoa física ou jurídica com patrimônio ou receita anual entre 4 milhões 800 mil reais e um centavo e 12 milhões de reais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Pessoa física ou jurídica com patrimônio ou receita anual acima 12 milhões de reais e um centavo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 0,1% a 10% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 0,2% a 12% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 0,3% a 20% do teto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 0,1% a 1% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 1% a 5% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 4% a 15% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 7% a 20% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 10% a 30% do teto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível C</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 1% a 5,1% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 5,1% a 10% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 16% a 30% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 21% a 35% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 31% a 50% do teto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível D</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 5% a 11% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 11% a 20% teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 31% a 40% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 36% a 50% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 51% a 75% do teto</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível E</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 11,1% a 21% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 21% a 40% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 41% a 50% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 51% a 65% do teto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Mínimo + 76% a 100% do teto, limitado ao máximo da pena cominada</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>