<xml><article id="32490628" name="Portaria 50 renova credenciament" idOficio="9643772" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00008:00002:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado da Paraíba" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="108" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20665436">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[     PORTARIA Nº 50, DE 6 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 50, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA E PECUÁRIA NO ESTADO DA PARAÍBA, no uso de suas atribuições, que lhe confere o inciso XVI do artigo 267 do Regimento Interno da Secretaria Executiva (SE/MAPA), aprovado pela Portaria Ministerial nº 561, de 11 de abril de 2018, publicada no DOU de 13 de abril de 2018, e pela Portaria SE/MAPA nº 1.962 de 29 de maio de 2019, publicada no DOU no dia 31 de maio de 2019, tendo em vista o disposto na Portaria SDA nº 385, de 25 de agosto de 2021, na Lei nº 7.802, de 11 de julho de 1989, no Decreto nº 4.074, de 04 de janeiro de 2002, Portaria nº 385, de 25 de agosto de 2021 e o que consta no Processo 21032.000427/2023-13, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar sob o número BR-PB 647, o prestador de serviço PB PRAGAS IMUNIZAÇÃO DE PRAGAS LTDA, inscrita sob o CNPJ 14.700.054/0001-74, localizada na Av. Caetano Filgueiras, 852, Torre, João Pessoa-PB - CEP 58.040-390, para realizar tratamento fitossanitário com fins quarentenários no trânsito internacional de vegetais, partes de vegetais, produtos de origem vegetal e de outros artigos regulamentados, na(s) seguinte(s) modalidade(s):</p><p>Fumigação com fosfina</p><p>1) Câmera de Lona</p><p>2) Container</p><p>3) Porões de embarcações</p><p>4) Silos herméticos</p><p>Art. 2º O Credenciamento de que trata os art, 42 a 49 da Portariaº 385, de 25 de agosto de 2021 é válido por cinco anos.</p><p>Art. 3º A renovação do credenciamento deverá ser requerida ao Serviço de Inspeção, Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal na Paraíba (SIFISV-PB) em até 120 (cento e vinte) dias antes do seu vencimento.</p><p>Art. 4º A concessão do credenciamento junto ao Ministério da Agricultura e Pecuária não isenta a empresa de suas obrigações legais junto a outros órgãos federais, estaduais e do Distrito Federal e municipais, responsáveis pelos setores da agricultura, saúde, meio ambiente e segurança do trabalhador.</p><p>Art. 5º A empresa deverá comunicar à área técnica da sanidade vegetal da representação do Ministério da Agricultura e Pecuária na Paraíba qualquer alteração nos dados fornecidos por ocasião do credenciamento, no prazo de trinta dias da ocorrência, acompanhada da documentação correspondente.</p><p>Art. 6º A inclusão de modalidades de tratamento ou de destruição deverá ser requerida à representação do Ministério da Agricultura e Pecuária na Paraíba.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">LÚCIO AURÉLIO BRAGA MATOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>