<xml><article id="32528867" name="PORTARIA N 82_20670940" idOficio="9647682" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00069:00051:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="164" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=164" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20670940">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 82, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Declarar transformado 2 (dois) cargos vagos da Carreira Judiciária de Técnico Judiciário, em razão de aposentadoria e de falecimento de servidor.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 82, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Declarar transformado 2 (dois) cargos vagos da Carreira Judiciária de Técnico Judiciário, em razão de aposentadoria e de falecimento de servidor.</p><p>O VICE-PRESIDENTE, NO EXERCÍCIO DA PRESIDÊNCIA, DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA DÉCIMA REGIÃO, no uso de suas atribuições legais e regimentais,</p><p>considerando o disposto no art. 6°, caput, da Resolução Administrativa 1/2023, de 7 de fevereiro de 2023, que "estabelece plano de ação para alterar áreas e especialidade de cargos efetivos vagos, adequando-os às necessidades das áreas administrativa e judiciária do Tribunal, sem alteração de quantidade nem aumento de despesas, além de estabelecer incentivos à capacitação de servidores para formação em nível superior, notadamente da área fim para o apoio às atividades jurisdicionais e jurídicas necessária";</p><p>considerando o contido no Processo SEI 0001459-89.2023.5.10.8000, que identifica os cargos vagos já passíveis de transformação conforme resultante do ato normativo editado pelo Tribunal Pleno;</p><p>considerando o contido no Processo SEI 0000097-52.2023.5.10.8000, resolve:</p><p>I- DECLARAR TRANSFORMADO 1 (um) cargo vago de Técnico Judiciário, Área Administrativa, Especialidade Apoio de Serviços Diversos, em 1 (um) cargo de Técnico Judiciário, Área Administrativa, existente no Quadro de Pessoal do Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região, sem qualquer aumento de despesa, resultante da vacância decorrente do cargo antes ocupado pela servidora Mara Maria Zingler, em razão de aposentadoria, conforme Resolução Administrativa nº 56/2022, para provimento à medida da disponibilidade orçamentária.</p><p>II- DECLARAR TRANSFORMADO 1 (um) cargo vago de Técnico Judiciário, Área Administrativa, Especialidade Apoio de Serviços Diversos, em 1 (um) cargo de Técnico Judiciário, Área Administrativa, existente no Quadro de Pessoal do Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região, sem qualquer aumento de despesa, resultante da vacância decorrente do cargo antes ocupado pela servidora Maria de Fátima Lopes, em razão de falecimento, conforme Portaria da Presidência nº 116/2022, para provimento à medida da disponibilidade orçamentária.</p><p>Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Des. RIBAMAR LIMA JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>