<xml><article id="32539347" name="PORTARIA MCOM NA 9473" idOficio="9649573" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/06/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="110" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20673472">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 9.473, DE 17 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 9.473, DE 17 DE MAIO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso das suas atribuições, observado o disposto no Decreto nº 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, e alterações, e o disposto no art. 490 da Portaria nº 9.018, de 28 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União em 06/04/2023, bem como o que consta do Processo nº 53115.026555/2020-11, resolve:</p><p>Art. 1º Outorgar autorização à TV GUARARAPES S.A. (antiga SISTEMA ASSOCIADO DE COMUNICAÇÃO S.A.), pessoa jurídica inscrita no CNPJ sob o nº 01.769.569/0001-89, para executar, por prazo indeterminado, o serviço de retransmissão de televisão, ancilar ao serviço de radiodifusão de sons e imagens, com utilização do canal 39 (trinta e nove), em caráter primário e com tecnologia digital, no município de LIMOEIRO, estado de PERNAMBUCO.</p><p>Art. 2º A autorização ora outorgada tem caráter precário e objetiva-se a retransmitir os sinais provenientes da TV GUARARAPES S.A. (antiga SISTEMA ASSOCIADO DE COMUNICAÇÃO S.A.), pessoa jurídica concessionária do serviço de radiodifusão de sons e imagens, inscrita no CNPJ sob o nº 01.769.569/0001-89, cuja outorga foi deferida por meio do Decreto s/nº, de 28 de dezembro de 1998, publicado no Diário Oficial da União de 29 de dezembro de 1998, e ratificado por meio do Decreto Legislativo nº 183, de 14 de dezembro de 1999, publicado no Diário Oficial de 15 de dezembro de 1999, para execução do serviço no município de RECIFE, estado de PERNAMBUCO.</p><p>Art. 3º A presente autorização reger-se-á pelas disposições do citado Decreto e demais normas específicas.</p><p>Art. 4º Para fins de execução do referido serviço deverão ser observados os prazos para a obtenção da autorização de uso de radiofrequência junto à Anatel e solicitação do licenciamento da estação, estabelecidos no art. 24 do Decreto nº 5.371, de 17 de fevereiro de 2005, alterado pelo Decreto nº 10.405, de 25 de junho de 2020.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>