<xml><article id="32815588" name="Portaria 626-Rep_71" idOficio="9683947" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="29/06/2023" artClass="00027:00034:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00071" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria do Tesouro Nacional" artSize="12" artNotes="IMAGEM" numberPage="238" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=238" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20721451">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Quadro DVP.1.03 - Demonstração das Variações Patrimoniais (Exploração e Venda de Bens, Serviços e Direitos).</p><p>Em 2022, o grupo "Exploração e Venda de Bens, Serviços e Direitos" totalizou R$ 267,7 bilhões, representando 3,7% do total de VPA. Desse total, 92,8% foram relativos a Exploração de Bens, Direitos e Prestação de Serviços.</p><p>Observa-se ainda que houve um aumento no total de receita de "Exploração e Venda de Bens, Serviços e Direitos" da ordem de 47,41%, quando comparado aos dados consolidados de 2021. Se considerado o IPCA, que no ano de 2021 obteve um percentual acumulado de 5,79%, observa-se um aumento real da ordem de 41,62%. Esse aumento aconteceu principalmente na União devido ao aumento de arrecadação decorrente da exploração de petróleo, tanto no regime de concessão, quanto no regime de partilha de produção, além de receitas de dividendos e juros sobre o capital próprio.</p><p>Os valores da União representam a maior parcela do consolidado, com 76,9%.</p><p>Nota 28 - Variações Patrimoniais Aumentativas Financeiras</p><p>Representa o somatório das variações patrimoniais aumentativas com operações financeiras. Compreende: descontos obtidos, juros auferidos, prêmio de resgate de títulos e debêntures, entre outros.</p><img name="1_MF_29_069" />]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>