<xml><article id="32826023" name="Ata 25 - Plenario_3" idOficio="9685079" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="29/06/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="345" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=29/06/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=345" editionNumber="122" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20722858">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 1258/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 010.117/2004-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Prestação de Contas)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Serviço Social do Comércio - Administração Nacional (33.469.164/0001-11).</p><p>3.2. Responsáveis: Abram Abe Szajman (001.214.108-97); Albucacis de Castro Pereira (410.269.697-00); Ana Celia Pires (187.747.097-04); Antônio José Domingues de Oliveira Santos (014.706.557-72); Cogefe Engenharia Comércio e Empreendimentos Ltda. (17.455.288/0001-91); Daniel Falcão Armindo (160.992.067-87); Daniella Motta Marques Ribeiro (011.786.237-18); Gilberto de Araújo Lima (038.478.707-00); Infracon Construtora e Incorporadora Eireli (02.329.639/0001-40); Luis Fernando de Mello Costa (180.811.187-72); Maron Emile Abi-abib (030.228.541-53); Renato Rossi (001.285.626-68).</p><p>3.3. Recorrente: Antônio José Domingues de Oliveira Santos (014.706.557-72).</p><p>4. Entidade: Serviço Social do Comércio - Administração Nacional.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal: Bruno Murat do Pillar (95.245/OAB-RJ) e Cácito Augusto Esteves (80.433/OAB-RJ), representando Antônio José Domingues de Oliveira Santos; Fabiano Augusto Martins Silveira (31.440/OAB-DF), Alain Alpin Mac Gregor (101.780/OAB-RJ) e outros, representando Serviço Social do Comércio - Administração Nacional; Luiz Fernando Caldas Freitas (38.027/OAB-GO), Gisela Pereira de Souza Melo (19718/OAB-GO) e outros, representando Infracon Construtora e Incorporadora Eireli.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pelo sr. Antônio José Domingues de Oliveira Santos contra o Acórdão 2.441/2021-Plenário,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração interposto pelo sr. Antônio José Domingues de Oliveira Santos para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1258-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Augusto Nardes, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1259/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 015.692/2019-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Relatório de Auditoria).</p><p>3. Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsável: André Luis Fares Francis (880.330.157-72).</p><p>3.2. Recorrente: André Luis Fares Francis (880.330.157-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Hélio Siqueira Júnior (62.929/OAB-RJ), Patricia Franco Bonfadini Mendes (152.991/OAB-RJ) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.A.; Rafael Zimmermann Santana (154.238/OAB-RJ), representando André Luis Fares Francis.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se apreciam embargos de declaração opostos por André Luís Fares Francis contra o Acórdão 704/2023-TCU-Plenário, por intermédio do qual este Colegiado deu provimento parcial ao pedido de reexame do ora embargante, em face do Acórdão 3.145/2021-TCU-Plenário, para reduzir o valor da multa que lhe foi aplicada, de R$ 54.067,50 para R$ 25.000,00;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do Regimento Interno do TCU (RITCU), em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1259-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1260/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 042.484/2021-9.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Relatório de Acompanhamento.</p><p>3. Interessado: Tribunal de Contas da União.</p><p>4. Unidades Jurisdicionadas: Ministério de Minas e Energia - MME; Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP; Pré-Sal Petróleo S.A - PPSA.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal: Paola Allak da Silva (142389/OAB-RJ), representando a Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se aprecia o relatório de acompanhamento dos procedimentos de definição do compartilhamento das jazidas de Búzios e Itapu, na bacia de Santos, bem como de cálculo da compensação devida à Petróleo Brasileiro S.A. - Petrobras, em decorrência da primeira licitação de volumes excedentes ao estabelecido na cessão onerosa firmada entre a União e a estatal para a exploração daquelas áreas,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar, com base no escopo definido, nas limitações e na análise da documentação produzida e encaminhada pela PPSA até o momento, que não há indícios de que:</p><p>9.1.1. a divisão da jazida compartilhada não tenha sido feita de forma técnica e transparente de modo a garantir uma distribuição consistente e fundamentada dos percentuais de volume de óleo para cada agente;</p><p>9.1.2. a definição do valor a ser pago a título de compensação e a consequente definição do valor a ser reconhecido como custo em óleo não tenha sido feito de forma coerente;</p><p>9.1.3. a Governança da PPSA não tenha sido eficaz para garantir os melhores interesses da União no processo de forma simultânea com outros contratos de partilha; e</p><p>9.2. dar ciência da presente decisão aos órgãos e entidades envolvidos; e</p><p>9.3. arquivar o presente processo, com fundamento nos arts. 169, incisos III e V, e 250, inciso I, do Regimento Interno do Tribunal.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1260-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1261/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 025.624/2010-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração.</p><p>3. Recorrente: Banco do Nordeste do Brasil - BNB (07.237.373/0001-20).</p><p>4. Entidades: Banco do Nordeste do Brasil - BNB e Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE).</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relatora da deliberação recorrida: Ministra Ana Arraes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Jean Marcell de Miranda Vieira (OAB/CE 27.660-A), Rogério Silva Lima (OAB/CE 12.373) e outros.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, agora em fase de recurso de reconsideração interposto ao Acórdão 1.325/2020-TCU-Plenário.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, e com base nos arts. 12, §§ 1° e 2°, 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração e, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando insubsistente o Acórdão 1.325/2020-TCU-Plenário;</p><p>9.2. fixar novo prazo de 15 (quinze) dias para que o Banco do Nordeste do Brasil (BNB) comprove perante o Tribunal o recolhimento da importância equivalente a R$ 18.251.228,39 (dezoito milhões, duzentos e cinquenta e um mil, duzentos e vinte e oito reais e trinta e nove centavos) aos cofres do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE), atualizada monetariamente a partir de 30/6/2016 até a data do efetivo pagamento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar o pagamento da dívida em até 72 (setenta e duas) parcelas mensais consecutivas, na forma regimental;</p><p>9.4. informar ao BNB que a liquidação tempestiva do débito atualizado monetariamente saneará o processo e permitirá que suas contas sejam julgadas regulares com ressalva, com quitação, nos termos do art. 202, § 4º, do Regimento Interno do TCU, ao passo que a falta de pagamento no devido prazo poderá levar ao julgamento pela irregularidade das contas, com imputação de débito a ser atualizado monetariamente e acrescido de juros moratórios, nos termos do art. 19 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. notificar o recorrente acerca desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1261-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Augusto Nardes, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1262/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.785/2019-0</p><p>1.1. Apenso: TC 043.317/2021-9</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Monitoramento)</p><p>3. Recorrentes: Agência Nacional de Transportes Aquaviários (04.903.587/0001-08), Tecon Salvador S/A (03.642.342/0001-01) e Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários do extinto Ministério da Infraestrutura</p><p>4. Unidades: Agência Nacional de Transportes Aquaviários e Ministério da Infraestrutura (extinto)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Marçal Justen Filho (OAB/PR 7.468) e outros, representando o Tecon Salvador S/A; Alexandre Dalfior de Figueiredo (CPF 049.935.216-50), representando a Antaq</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os pedidos de reexame interpostos pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq), pela Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquaviários do extinto Ministério da Infraestrutura (SNPTA/MInfra) e pelo Tecon Salvador S/A contra o Acórdão 2.581/2021-Plenário, que efetuou determinações objetivando atualizar estudo e revisar as tarifas, preços e cestas de serviços constantes do Contrato de Arrendamento 12/2000, referente ao terminal de contêineres do Porto de Salvador,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos pedidos de reexame e dar-lhes provimento a fim de excluir as determinações contidas nos subitens 9.3 e 9.5 do o Acórdão 2.581/2021-Plenário;</p><p>9.2. comunicar esta decisão aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1262-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1263/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 029.205/2019-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Elival Bento Pereira (574.341.664-87); FM - Projetos e Construções Ltda. (07.452.148/0001-06) e Francisco José da Silva Neto (580.620.092-20)</p><p>4. Unidade: Município de Jurema/PI</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Uanderson Ferreira da Silva (5.456/OAB-PI), representando Francisco José da Silva Neto; Fernando Antônio Andrade de Araújo Filho (11323/OAB-PI), Carla Danielle Lima Ramos (3299/OAB-PI) e outros, representando Elival Bento Pereira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada pela Companhia de Desenvolvimento dos Vales de São Francisco e Parnaíba, em virtude da não consecução dos objetivos estabelecidos em convênio firmado com o Município de Jurema/PI e que teve por objeto a construção de duas barragens de terra nas localidades Boa Vista e Cacimba do Jatobá.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 16, inciso III, alíneas "b" e "c" e §§ 2º e 3º; 19; 23, inciso III; 26; 28, inciso II; 57 e 60 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 214, inciso III, alínea "a", e 215 a 217 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Francisco José da Silva Neto, Elival Bento Pereira e FM - Projetos e Construções Ltda.;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Francisco José da Silva Neto, Elival Bento Pereira e FM - Projetos e Construções Ltda. e condená-los ao recolhimento, aos cofres da Companhia de Desenvolvimento dos Vales de São Francisco e Parnaíba, das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora a partir das datas discriminadas até a data do pagamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>144.952,53</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/07/2010</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>155.952,23</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/06/2011</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. aplicar, individualmente, aos responsáveis Francisco José da Silva Neto, Elival Bento Pereira e FM - Projetos e Construções Ltda. multa proporcional ao dano ao erário, no montante de R$ 35.000,00 (trinta e cinco mil reais), a ser recolhida aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.4. fixar prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento da dívida acima imputada;</p><p>9.5. autorizar a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação;</p><p>9.6. autorizar, caso venha a ser solicitado e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o pagamento da dívida em até 36 (trinta em seis) parcelas mensais consecutivas, a primeira a ser paga no prazo acima fixado e as demais, a cada 30 (trinta) dias a contar da parcela anterior, com incidência, sobre cada valor mensal atualizado monetariamente, de juros de mora, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.7. alertar aos responsáveis que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.8. considerar graves as infrações cometidas por Francisco José da Silva Neto;</p><p>9.9. inabilitar Francisco José da Silva Neto para o exercício de cargo em comissão ou função de confiança no âmbito da Administração Pública Federal pelo prazo de cinco anos; e</p><p>9.10. encaminhar cópia desta decisão aos responsáveis, à Companhia de Desenvolvimento dos Vales de São Francisco e Parnaíba e à Procuradoria da República no Estado do Piauí.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1263-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira (Relator), Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1264/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 014.319/2016-0</p><p>2. Grupo II - Classe I - Pedido de Reexame (Representação).</p><p>3. Recorrentes: Ney Faria Argolo (103.750.315-53); David Paulino do Nascimento (130.004.704-68); Rodrigo Santos Silva Bastos (786.508.365-34); Elves Jone Santos Sampaio (798.979.595-72); Josemar de Vasconcelos Virgínio (358.817.984-49); Petróleo Brasileiro S.A. (33.000.167/0001-01).</p><p>3.1. Responsáveis: David Paulino do Nascimento (130.004.704-68); Elves Jone Santos Sampaio (798.979.595-72); Josemar de Vasconcelos Virgínio (358.817.984-49); Ney Faria Argolo (103.750.315-53); Rodrigo Santos Silva Bastos (786.508.365-34).</p><p>3.2. Interessados: Ney Faria Argolo (103.750.315-53); Procuradoria Regional do Trabalho da 21ª Região - Natal (40.800.286/0001-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Fernanda Maria Garcia Leite da Cruz (OAB/RJ 140.611), Hélio Siqueira Júnior (OAB/RJ 62.929) e outros, representando a Petróleo Brasileiro S.A.; Thiago de Oliveira (OAB/RJ 122.683), Eduardo Rodrigues Lopes (OAB/DF 29.283) e outros, representando David Paulino do Nascimento, Elves Jone Santos Sampaio, Rodrigo Santos Silva Bastos e Josemar de Vasconcelos Virgínio; Mariana Macedo Pessanha Ferrandi (OAB/RJ 158.482), Leonardo Candido Bastos (OAB/RJ 131.474), Eduardo Rodrigues Lopes (OAB/DF 29.283) e outros, representando Ney Faria Argolo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os pedidos de reexame interpostos pela Petróleo Brasileiro S.A., Ney Faria Argolo, David Paulino do Nascimento, Rodrigo Santos Silva Bastos, Elves Jone Santos Sampaio e Josemar de Vasconcelos Virgínio contra o Acórdão 610/2021-TCU-Plenário - mantido pelo Acórdão 1.991/2021-TCU-Plenário -, que emitiu determinação à estatal e aplicou multas a agentes da companhia em razão da contratação da Cooperativa dos Trabalhadores Metalúrgicos do Estado do Rio de Janeiro (Cootramerj), o que acabou por caracterizar mera intermediação de mão de obra e provocar prejuízos à aludida empresa estatal, que veio a ser condenada no bojo da Ação Civil Pública 0143600-68.2011.5.21.0007,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 32, inciso I, 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Petróleo Brasileiro S.A. e dar-lhe provimento parcial a fim de alterar a redação do subitem 9.3.1 do Acórdão 610/2021-TCU-Plenário para os seguintes termos:</p><p>"9.3.1. promova, caso ainda não o tenha feito, as devidas apurações internas visando à apuração das responsabilidades pelo prejuízo verificado nesta Representação, adotando as medidas legais e regulamentares que visem a algum tipo de sanção aos responsáveis;"</p><p>9.2. conhecer dos pedidos de reexame interpostos por David Paulino do Nascimento, Elves Jone Santos Sampaio, Josemar de Vasconcelos Virgínio, Ney Faria Argolo e Rodrigo Santos Silva Bastos e, no mérito, dar-lhes provimento, para tornar insubsistentes os subitens 9.1, 9.2, 9.2.1 e 9.2.2 do acórdão recorrido.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1264-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1265/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 008.339/2023-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: VII - Solicitação do Congresso Nacional</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente solicitação, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos no art. 71, inciso VII, da Constituição Federal e no art. 38, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. prestar as seguintes informações e encaminhar as cópias enumeradas a seguir para a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados:</p><p>9.2.1. cópia deste acórdão, acompanhado do relatório e voto que o fundamentam, e do pronunciamento da unidade técnica;</p><p>9.2.2. cópias dos Acórdãos do Plenário 2006/2019, 4032/2020, 2296/2021, 2919/2021, 2190/2022, 1031/2018, 173/2021 e 1413/2016, todos do Plenário, acompanhados dos correspondentes relatórios e votos;</p><p>9.2.3. informar à solicitante que, tão logo o Tribunal conclua a análise de mérito dos TC 012.423/2021 e TC 011.446/2022-6, ser-lhe-ão remetidas cópias das correspondentes decisões;</p><p>9.2.3. cópia das seguintes deliberações: despacho à peça 252 do TC 017.470/2016-1; despacho à peça 182 do TC 017.471/2016-8; despacho à peça 262 do TC 017.475/2016-3; despacho à peça 231 do TC 017.476/2016-0; e despacho à peça 140 do TC 016.599/2019-5;</p><p>9.2.4. informar à solicitante que, tão logo o Tribunal conclua a análise de mérito dos TCs 032.888/2016-3, 017.469/2016-3, 017.470/2016-1, 017.471/2016-8, 002.275/2018-0, 010.191/2018-6, 017.475/2016-3, 017.476/2016-0, 016.599/2019-5, 011.446/2022-6 e 012.423/2021-1, ser-lhe-ão remetidas cópias das correspondentes decisões;</p><p>9.3. por força do art. 14, inciso III, da Resolução - TCU 215/2008, dada a conexão de seus objetos com o tema tratado nesta SCN, estender os atributos definidos no art. 5º daquela resolução aos processos relacionados no subitem 9.2.4 desta deliberação;</p><p>9.4. considerando a previsão do art. 13, parágrafo único, da Resolução 215/2008, propõe-se que seja comunicado ao relator dos processos mencionados no subitem 9.2.4. deste acórdão (Ministro-Substituto Augusto Sherman) acerca da existência desta Solicitação do Congresso Nacional, bem como de sua conexão com o assunto daqueles autos;</p><p>9.5. nos termos do art. 6º da Resolução-TCU 215/2008, manter o presente processo aberto até o atendimento integral do pedido.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1265-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1266/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 033.438/2015-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (00.375.972/0001-60).</p><p>3.2. Responsáveis: D. G. de Oliveira &amp; Cia. Ltda. (07.127.454/0001-77); Elueudes Costa Lira (365.258.202-00); Francisco Ferreira da Silva Filho (515.551.152-68); Jaime Modesto da Silva (095.809.051-34); José Barbosa Soares Junior (812.979.043-20); Marcos Luiz Cutrim Silva (927.893.742-87); Rodrigo Souto Gomes (022.485.044-03).</p><p>3.3. Recorrente: D G de Oliveira &amp; Cia. Ltda. (07.127.454/0001-77)..</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de São Domingos do Araguaia/PA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Cesar Augusto Barbosa Chiappetta (22.501/OAB-PA), representando Francisco Ferreira da Silva Filho; Cesar Augusto Barbosa Chiappetta (22.501/OAB-PA), representando Marcos Luiz Cutrim Silva; Cesar Augusto Barbosa Chiappetta (22.501/OAB-PA), representando Elueudes Costa Lira; José Cláudio de Sousa Tavares (28595/OAB-PA) e João da Costa Miranda Neto (28598/OAB-PA), representando Rodrigo Souto Gomes; Renato Lopes Barbosa (15.676-A/OAB-PA), representando Divino Goncalves de Oliveira; Renato Lopes Barbosa (15.676-A/OAB-PA), representando D. G. de Oliveira &amp; Cia Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pela empresa D. G. de Oliveira &amp; Cia. Ltda. em face do Acórdão 1.014/2022-Plenário, por meio do qual foi apreciada tomada de contas especial instaurada pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária, Superintendência Regional do Sul do Pará (Incra-SR27-Marabá), em desfavor de Jaime Modesto da Silva, então prefeito de São Domingos do Araguaia/PA (gestão 2009-2012), em razão de irregularidades na aplicação de recursos federais repassados ao referido município, por meio do Convênio 02715/2010 (Siconv 737685),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. nos termos dos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer do presente recurso de reconsideração para, no mérito, negar a ele provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1266-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1267/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 008.747/2023-7.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessada: Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Informações Estratégicas e Inovação (Seinc).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de solicitação encaminhada pela Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, por meio da qual requer informações sobre procedimentos neste Tribunal relacionados a investigações de casos de corrupção e sobre os avanços e inovações jurídicas decorrentes da deflagração de outras operações de combate à corrupção realizadas nos últimos dez anos;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente solicitação, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 38, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 232, inciso III, do RITCU;</p><p>9.2. prorrogar o prazo para atendimento de solicitação, por mais 15 (quinze) dias, contados do término do prazo previsto no art. 15, inciso I, da Resolução-TCU 215, de 2008, com fulcro no § 2º do mesmo artigo;</p><p>9.3. informar à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle (CFFC) da Câmara dos Deputados da prorrogação do prazo ora autorizada, bem como as seguintes limitações verificadas no atendimento da solicitação:</p><p>9.3.1 inviabilidade do fornecimento de informações acerca de todos os processos em que foram detectadas ocorrências de corrupção e desvios, uma vez que os sistemas informatizados do TCU não dispõem de ferramenta que possibilitem filtrar e extrair uma lista de processos com base nesses quesitos, razão pela qual serão buscadas as informações dos processos de maior relevância, com base no conhecimento acumulado das unidades do Tribunal, na medida do que for possível obter no período solicitado;</p><p>9.3.2. impossibilidade de obter informações relativas acerca dos valores restituídos ou pagos aos cofres públicos especificamente para os casos de corrupção ou desvio de recursos, uma vez que as condenações imputadas pelo Tribunal decorrem de diversas origens e fatos geradores distintos, e o órgão não dispõe de meios que possibilitem realizar a discriminação dos valores por tipo de conduta que ensejou a decisão condenatória;</p><p>9.4. restituir o presente processo à Secretaria de Controle Externo de Informações Estratégicas e Inovação (Seinc) para as providências sob sua alçada.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1267-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1268/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 015.338/2018-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Relatório de Auditoria).</p><p>3. Recorrente: Jefferson Rodrigues Junior (181.894.236-49).</p><p>4. Entidades: Companhia de Saneamento Municipal - Cesama; Prefeitura Municipal de Juiz de Fora/MG.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Everton Chamarelli de Barros (OAB/MG 130.347).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto por Jefferson Rodrigues Junior, ex-Secretário de Obras da Prefeitura Municipal de Juiz de Fora, em face do Acórdão 2.107/2022-TCU-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame, nos termos do art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 285 e 286, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, para, no mérito, conceder-lhe provimento, de forma a tornar insubsistentes os subitens 9.1 a 9.5 do Acórdão 2.107/2022-TCU-Plenário;</p><p>9.2. notificar o recorrente da presente decisão.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1268-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1269/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 027.685/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessada: Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados.</p><p>4. Órgão: Ministério da Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de solicitação encaminhada pela Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados para realização de auditoria com o objetivo de apurar denúncias de fraudes no Sistema Único de Saúde com recursos do Orçamento Secreto.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de Plenário, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. prorrogar o prazo para atendimento da presente solicitação, por mais 90 (noventa) dias, contados do término do prazo estipulado no Acórdão 19/2023-TCU-Plenário, nos termos do § 2º do art. 15 da Resolução-TCU 215/2008;</p><p>9.2. informar à Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados da prorrogação do prazo ora autorizada;</p><p>9.3. restituir o presente processo à Unidade de Auditoria Especializada em Saúde (AudSaúde), para as providências sob sua alçada.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1269-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1270/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 029.554/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgão/Entidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Solicitação do Congresso Nacional a esta Corte de Contas para a realização de averiguação de irregularidades em licitação promovida pelo Ministério da Saúde destinada à contratação da prestação de serviços continuados de armazenagem e transporte multimodal dos Insumos Estratégicos para a Saúde - IES;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 38, inciso I, da Lei 8.443/1992, art. 232, inciso III, do Regimento Interno e art. 4º, inciso I, alínea "b", da Resolução TCU 215/2008, em:</p><p>9.1. conhecer da solicitação, por estarem preenchidos os requisitos de admissibilidade;</p><p>9.2. prorrogar por 180 dias o prazo para atendimento da presente solicitação, autorizando desde já a unidade técnica a autuar processo de acompanhamento com o objetivo de verificar a regularidade dos procedimentos destinados à contratação da prestação de serviços continuados de armazenagem e transporte multimodal dos Insumos Estratégicos para a Saúde - IES, com fulcro no art. 38, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c art. 241, inciso I, do Regimento Interno;</p><p>9.3. estender ao processo de acompanhamento os atributos para tratamento de SCN definidos no art. 5º da Resolução-TCU 215/2008, tendo em vista a conexão com os presentes autos, com base nos arts. 11 e 14, inciso III, da referida resolução;</p><p>9.4. dar ciência ao Ministério da Saúde, com fundamento no art. 9º, inciso II, da Resolução TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades/falhas, identificadas no edital do Pregão Eletrônico 32/2022, de forma a evitar a sua materialização em futuro edital com o mesmo objeto:</p><p>9.4.1. é irregular a previsão, nos itens 8.6.2, 8.7 e 8.8 do ETP, de que o valor de R$ 51.446.102,25, referente à transferência inicial de insumos, será incluído no valor da proposta do licitante vencedor, visto que tal previsão carece de amparo legal e não se coaduna com os princípios da economicidade e da seleção da proposta mais vantajosa;</p><p>9.4.2. o item 8.2.3 do termo de referência anexo ao edital faz menção imprópria à existência de Centro de Distribuição do Ministério da Saúde na localidade do Rio de Janeiro (RJ), que, de fato, não existe, o que, caso mantido, pode prejudicar a formulação das propostas pelas licitantes e, por consequência, a seleção da proposta mais vantajosa para a Administração, conforme previsto no art. 3º da Lei 8.666/1993;</p><p>9.4.3. a não resolução das recorrentes fragilidades constatadas ao longo de anos na governança das contratações, a exemplo da continuidade da irregular execução dos serviços de armazenagem e transporte de insumos de saúde sem cobertura contratual, que caracteriza burla ao dever de licitar e contraria o disposto no art. 37, inciso XXI, da Constituição Federal e a pacífica jurisprudência do TCU, atrai diretamente para a alta administração do órgão a responsabilização pelas irregularidades e eventuais danos ao erário que vierem a ser constatados.</p><p>9.5. informar ao Exmo. Sr. Áureo Ribeiro, 1º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados, em relação ao Requerimento 130/2022-CFFC, de autoria do Deputado Lucas Vergílio (SOLIDARI-GO), que tão logo sejam concluídos os trabalhos de fiscalização ser-lhe-á dado conhecimento dos resultados e das medidas adotadas pelo Tribunal.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1270-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo (Relator), Jorge Oliveira e Antonio Anastasia.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1271/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 045.377/2021-9.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundação Petrobras de Seguridade Social Petros (34.053.942/0001-50).</p><p>3.2. Responsáveis: Carlos Fernando Costa (069.034.738-31); Fernando Pinto de Matos (718.514.617-87); Flavia Roldan Bloomfield Gama (087.748.567-40); Humberto Santamaria (088.943.858-76); Luis Carlos Fernandes Afonso (035.541.738-35); Luiz Antonio dos Santos (315.774.237-04); Manuela Cristina Lemos Marcal (070.977.207-60); Mauricio Franca Rubem (449.205.717-04); Newton Carneiro da Cunha (801.393.298-20); Ricardo Berretta Pavie (021.918.527-18); Sonia Nunes da Rocha Pires Fagundes (836.952.067-72); Wagner Pinheiro de Oliveira (087.166.168-39).</p><p>3.3. Recorrente: Ministério de Minas e Energia.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Fundação Petrobras de Seguridade Social Petros; Ministério de Minas e Energia.</p><p>5. Relator: Ministro Antonio Anastasia</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antonio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Bancos Públicos e Reguladores Financeiros (AudBancos).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pela União (Ministério de Minas e Energia - MME) contra a alínea "b" do Acórdão de relação 1087/2022-TCU-Plenário, prolatado no bojo da presente tomada de contas especial, em que se decidiu dar ciência ao Ministro de Estado de Minas e Energia sobre a seguinte irregularidade: "ausência de manifestação do Ministro de Estado de Minas e Energia sobre as presentes contas e o parecer do órgão de controle interno, na qual deveria atestar haver tomado conhecimento das conclusões nele contidas, conforme prescrito no art. 52 da Lei 8.443/1992",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Ordinária do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 (Lei Orgânica do TCU), conhecer dos embargos de declaração;</p><p>9.2. conceder o prazo de 30 dias, a contar da ciência desta deliberação para que, querendo, a União, por intermédio da Advocacia-Geral da União e, a seu critério, da sua Câmara de Conciliação da Administração Federal, apresente a esta Corte manifestação conclusiva sobre o entendimento do Poder Executivo Federal acerca de quem é o ministro supervisor da área que deve se manifestar nos termos do art. 52 da Lei Orgânica do TCU no caso de processo de contas relativas a fundos de previdência complementar com patrocinadores vinculados a órgãos da administração direta;</p><p>9.3. encaminhar cópia do inteiro teor desta deliberação, assim como do relatório e voto que a fundamentam, à Advocacia-Geral da União e ao Ministério de Minas e Energia.</p><p>10. Ata n° 25/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 21/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1271-25/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Benjamin Zymler, Vital do Rêgo, Jorge Oliveira, Antonio Anastasia (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>