<xml><article id="32634342" name="PORTARIA 725 MCMV_4" idOficio="9660594" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="24" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=11" editionNumber="113-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20688660">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="anexo">ANEXO IV</p><p>ESPECIFICAÇÕES DA OBRA</p><p>1. Ficam estabelecidas as especificações referentes à fase de obras dos empreendimentos habitacionais no âmbito da linha de atendimento de provisão subsidiada de unidades habitacionais novas em áreas urbanas com recursos do Fundo de Arrendamento Residencial e com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social, integrantes do Programa Minha Casa, Minha Vida, que devem ser observadas pelas empresas do setor da construção civil, Entidades Organizadoras, entes públicos locais e agentes financeiros responsáveis pelo empreendimento habitacional, na forma especificada neste Anexo.</p><p>Tabela 1 - Especificações obrigatórias da obra:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Avaliação de conformidade</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Empresa e materiais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Atendimento às diretrizes do Programa Brasileiro da Qualidade e Produtividade do Habitat (PBQP-H):</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>i. na promoção da qualidade, produtividade e sustentabilidade do Habitat, principalmente na utilização de materiais de construção em conformidade com as normas técnicas, especialmente aqueles fabricados, importados ou distribuídos por empresas qualificadas nos programas setoriais da qualidade (PSQ) do Sistema de Qualificação de Empresas de Materiais, Componentes e Sistemas Construtivos (SiMaC);</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ii. na contratação de empresas construtoras certificadas no Sistema de Avaliação da Conformidade de Empresas de Serviços e Obras da Construção Civil (SiAC); e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>iii. na utilização de Documento de Avaliação Técnica (DATec) vigente para o uso de tecnologias inovadoras, e na adoção de Fichas de Avaliação de Desempenho (FAD) para sistemas convencionais, no âmbito do Sistema Nacional de Avaliação Técnica de Produtos Inovadores e Sistemas Convencionais (SiNAT), especificados nos projetos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Impacto ambiental</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Resíduos sólidos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Adoção de Gestão adequada de resíduos sólidos, conforme previsto pela Lei nº 12.305, de 2 de agosto de 2010, a Resolução do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) n° 307/2002, e suas alterações, e a norma ABNT NBR 10.004, com a segregação, acondicionamento, transporte, bem como o tratamento dos resíduos e a disposição final dos rejeitos.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) A segregação de Resíduos da Construção e Demolição (RCD) na origem (na obra), para as classes A e B, conforme classificação da Resolução CONAMA n° 307/2002, deverá ocorrer em no mínimo 4 das 10 subclasses, sendo:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>i. Subclasses da Classe A: Concreto, produtos cimentícios, resíduos mistos e solos provenientes de terraplenagem; e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ii. Subclasses da Classe B: Gesso, plástico, papelão, metal, vidro e madeira.</p></td></tr></table><p>Tabela 2 - Especificações recomendáveis da obra:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Avaliação de conformidade</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Empresa e materiais</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) O projeto do empreendimento deverá ser desenvolvido conforme a metodologia Building Information Modelling (BIM), cumprindo as normas técnicas brasileiras vigentes sobre o tema.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Utilização de cimentos na obra serão do tipo Cimento Portland de Alto-forno CP III e CP IV.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>c) Utilização de materiais oriundos de empresas da região, estimulando o desenvolvimento das indústrias locais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Impacto ambiental</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I. Resíduos sólidos</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Adoção de reciclagem para destinação de resíduos de construção classe A - resíduos reutilizáveis ou recicláveis como agregados (tijolos, blocos, telhas, dentre outros), conforme classificação da Resolução CONAMA n° 307/2002.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Adoção de reciclagem para destinação de resíduos de construção classe B - resíduos recicláveis para outras destinações, tais como plásticos, papel, papelão, metais, vidros, madeiras, embalagens vazias de tintas imobiliárias e gesso, conforme classificação da Resolução CONAMA n° 307/2002.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II. Avaliação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Utilização de ferramenta para cálculo de inventário da emissão de Carbono, para avaliação da emissão de Gases do Efeito Estufa (GEE), por meio da ferramenta Cecarbon ou outras.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Utilização de ferramenta para Avaliação do Ciclo de Vida (ACV) do empreendimento.</p></td></tr></table><p>ANEXO V</p><p>VALORES DE PROVISÃO DE UNIDADE HABITACIONAL</p><p>1. Fica estabelecido neste Anexo o valor máximo para provisão de unidade habitacional, correspondente ao valor contratual de aquisição do imóvel pelo Fundo de Arrendamento Residencial ou pelo Fundo de Desenvolvimento Social, conforme localidade e tipo de edificação, observado o disposto na tabela abaixo:</p><p>Tabela 1 - Valores máximos de provisão de unidade habitacional</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RECORTE TERRITORIAL</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Municípios com população maior ou igual a 750 mil habitantes</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Municípios com população menor que 750 mil e maior ou igual a 300 mil habitantes</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Municípios com população menor que 300 mil e maior ou igual a 100 mil habitantes</p></td><td rowspan="1" colspan="2"><p>Municípios com população menor que 100 mil habitantes</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Casa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Casa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Casa</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Apto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Casa</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Grande Metrópole Nacional e Metrópoles Nacionais e seus respectivos Arranjos Populacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>164.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>162.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>148.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147.500</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Metrópoles e seus respectivos Arranjos Populacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>160.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>141.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>153.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>147.500</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>135.000</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Capitais Regionais, Centros Sub-Regionais, Centros de Zona e Centros Locais e seus respectivos Arranjos Populacionais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>155.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>152.500</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139.500</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>137.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>140.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>130.000</p></td></tr></table><p>1.1 É admitida a superação dos valores estipulados na Tabela 1, nas seguintes hipóteses:</p><p>I - terrenos com qualificação superior, conforme Anexo I desta Portaria, para os quais é permitida a extrapolação do valor previsto na Tabela 1 em 10% (dez por cento), observado o limite de subvenção econômica estabelecido em ato interministerial vigente; e</p><p>II - requalificação de imóvel, considerando o acréscimo de 40% (quarenta por cento) aos valores previstos na Tabela 1.</p><p>1.2 Os valores da Tabela 1 não incluem:</p><p>I - custo de implantação de Sistema fotovoltaico (SFV), o qual será regulamentado em ato normativo específico;</p><p>II - custo de certificação de desempenho dos empreendimentos habitacionais, o qual poderá ser coberto pelo respectivo fundo de subsídio da operação.</p><p>1.3 Na hipótese de doação de terreno, os valores estipulados na Tabela 1 deverão descontar a fração do valor de avaliação de mercado do terreno doado por unidade habitacional, salvo se ele for revertido ao aumento de sua área útil em, no mínimo, 4 (quatro) m2.</p><p>1.4 Para efeito de enquadramento dos municípios na Tabela 1, o conceito de Capitais Regionais é definido no mais recente estudo Regiões de Influência das Cidades (REGIC), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>