<xml><article id="32431058" name="0658 Estabelece o Centro de Oper" idOficio="9636083" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="ed extra" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=2" editionNumber="105-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20654874">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 658, DE 2 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece e mobiliza o Centro de Operações de Emergências em Saúde Pública Influenza Aviária (COE Saúde Influenza Aviária), no âmbito do Ministério da Saúde.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 658, DE 2 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece e mobiliza o Centro de Operações de Emergências em Saúde Pública Influenza Aviária (COE Saúde Influenza Aviária), no âmbito do Ministério da Saúde.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer e mobilizar o Centro de Operações de Emergências em Saúde Pública Influenza Aviária - COE Saúde Influenza Aviária como mecanismo de coordenação da resposta à emergência no âmbito nacional.</p><p>Art. 2º A coordenação do COE Saúde Influenza Aviária ficará sob a responsabilidade do Departamento de Emergências em Saúde Pública da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde.</p><p>Parágrafo único. O Departamento de Emergências em Saúde Pública e o Departamento de Imunização e Doenças Imunopreveníveis serão os órgãos encarregados de prestar apoio administrativo ao COE Saúde Influenza Aviária.</p><p>Art. 3º As definições técnicas específicas para prevenção, vigilância e controle da influenza aviária em humanos ficará sob a responsabilidade do Departamento de Imunização e Doenças Imunopreveníveis da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente.</p><p>Art. 4º O COE Saúde Influenza Aviária será composto por:</p><p>I - nove representantes Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente, sendo, pelo menos:</p><p>a) um do Departamento de Emergências em Saúde Pública;</p><p>b) um do Departamento de Imunização e Doenças Imunopreveníveis;</p><p>c) um do Departamento de Articulação Estratégica de Vigilância em Saúde e Ambiente;</p><p>d) um do Departamento de Vigilância em Saúde Ambiental e Saúde do Trabalhador; e</p><p>e) um do Departamento de Doenças Transmissíveis; e</p><p>II - um representante da Secretaria-Executiva;</p><p>III - um representante da Assessoria Especial de Comunicação Social;</p><p>IV - um representante da Secretaria de Atenção Primária à Saúde;</p><p>V - um representante da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde;</p><p>VI - um representante da Secretaria de Informação e Saúde Digital;</p><p>VII - um representante da Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde;</p><p>VIII - um representante do Instituto Evandro Chagas; e</p><p>IX - um representante da Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>§ 1º Cada representante titular contará com um suplente que o substituirá em seus impedimentos e ausências.</p><p>§ 2º As indicações serão feitas pelos titulares dos órgãos indicados dos respectivos incisos para designação pela Secretária de Vigilância em Saúde e Ambiente.</p><p>§ 3º O COE Saúde Influenza Aviária poderá convidar outros órgãos e instituições que julgar serem pertinentes à resposta à emergência.</p><p>Art. 5º Compete ao COE Saúde Influenza Aviária:</p><p>I - planejar, organizar, coordenar e implementar medidas a serem empregadas durante a resposta;</p><p>II - articular ações de prevenção, vigilância e controle com os gestores estaduais do SUS articular com os gestores estaduais, distrital e municipais do SUS;</p><p>III - articular com órgãos e entidades do Poder Público;</p><p>IV - encaminhar à Ministra de Estado da Saúde relatórios técnicos sobre a situação epidemiológica e as medidas implementadas de resposta;</p><p>V - elaborar orientações para a população em relação as medidas de prevenção e controle;</p><p>VI - coordenar a divulgação das ações de resposta implementadas.</p><p>§ 1º O COE Saúde Influenza Aviária se reunirá diariamente e de forma extraordinária mediante convocação do seu coordenador.</p><p>§ 2º O quórum de reunião será de maioria absoluta, não havendo quórum de votação, por não se tratar de colegiado deliberativo.</p><p>Art. 6º O COE Saúde Influenza Aviária terá duração até o final da necessidade de resposta à emergência respectiva.</p><p>§ 1º Compete ao Departamento de Emergências em Saúde Pública em conjunto com o Departamento de Imunização e Doenças Imunopreveníveis propor à Secretária de Vigilância em Saúde e Ambiente a desmobilização do COE Saúde Influenza Aviária.</p><p>§ 2º Incumbe à Secretária de Vigilância em Saúde e Ambiente decidir, fundamentadamente, pela desmobilização do COE Saúde Influenza Aviária.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>