<xml><article id="32430938" name="PORTARIA NA 25 - 30-05-2023" idOficio="9635933" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="02/06/2023" artClass="00025:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Educação Profissional e Tecnológica" artSize="12" artNotes="ed extra" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=02/06/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="105-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20654640">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 25, DE 30 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera o art. 4º da Portaria nº 634, de 3 de novembro de 2022, que institui a Comissão de Coordenação da Avaliação de pedidos de autorização de oferta de cursos técnicos encaminhados por Instituições Privadas de Ensino Superior - Ipes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 25, DE 30 DE MAIO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o art. 4º da Portaria nº 634, de 3 de novembro de 2022, que institui a Comissão de Coordenação da Avaliação de pedidos de autorização de oferta de cursos técnicos encaminhados por Instituições Privadas de Ensino Superior - Ipes.</p><p>O SECRETÁRIO DE EDUCAÇÃO PROFISSIONAL E TECNOLÓGICA DO MINISTÉRIO DA EDUCAÇÃO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 17, inciso IX do Decreto nº 11.342 de 1º de janeiro de 2023, e considerando o disposto na Portaria MEC nº 314, de 2 de maio de 2022, e no Edital Setec nº 48/2022, bem como nos autos do processo nº 23000.024533/2022-04, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria nº 634, de 3 de novembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 7 de novembro de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 4º A Comissão terá até o dia 29 de dezembro de 2023, para realizar as atividades e apresentar o relatório conclusivo dos trabalhos à Diretoria de Políticas e Regulação da Educação Profissional e Tecnológica (DPR/Setec)." (NR)</p><p>Art. 2º Fica revogado o parágrafo único do art. 4º da Portaria nº 634, de 3 de novembro de 2022.</p><p>Art. 3º. Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GETÚLIO MARQUES FERREIRA</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>