<xml><article id="32495082" name="0606_DEC_11553_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9644392" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="06/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/06/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=1" editionNumber="107-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20666407">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.553, DE 6 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza a nomeação de candidatos excedentes aprovados no concurso público para os cargos do Quadro de Pessoal da Polícia Federal do Ministério da Justiça e Segurança Pública.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.553, DE 6 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza a nomeação de candidatos excedentes aprovados no concurso público para os cargos do Quadro de Pessoal da Polícia Federal do Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso VI, alínea "a", da Constituição,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º Fica autorizada a nomeação de duzentos e um candidatos excedentes aprovados no concurso público para provimento de cargos do Quadro de Pessoal da Polícia Federal do Ministério da Justiça e Segurança Pública, autorizado pela Portaria nº 14.358, de 9 de dezembro de 2020, do Diretor-Geral da Polícia Federal, publicada no Diário Oficial da União de 11 de dezembro de 2020, conforme Anexo.</p><p>Parágrafo único. Os candidatos a que se refere o<strong>caput</strong>encontram-se:</p><p>I - aprovados e não classificados dentro do quantitativo de vagas originalmente previsto para provimento no concurso público; e</p><p>II - não abrangidos pelo Decreto nº 11.083, de 25 de maio de 2022.</p><p>Art. 2º O provimento dos cargos a que se refere o art. 1º ficará condicionado à:</p><p>I - existência de vagas na data da nomeação; e</p><p>II - declaração do ordenador de despesa sobre a adequação orçamentária e financeira da nova despesa com a Lei Orçamentária Anual e a sua compatibilidade com a Lei de Diretrizes Orçamentárias, demonstrada a origem dos recursos a serem utilizados.</p><p>Parágrafo único. O Diretor-Geral da Polícia Federal do Ministério da Justiça e Segurança Pública deverá:</p><p>I - verificar previamente as condições para nomeação dos candidatos a que se refere o art. 1º; e</p><p>II - editar os atos necessários ao cumprimento do disposto neste Decreto.</p><p>Art. 3º As despesas resultantes da aplicação do disposto neste Decreto correrão à conta das dotações orçamentárias consignadas à Polícia Federal do Ministério da Justiça e Segurança Pública.</p><p>Art. 4º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 6 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Esther Dweck</p><p class="assina">Flávio Dino de Castro e Costa</p><p class="assina">Simone Nassar Tebet</p><p class="anexo"><strong>ANEXO</strong></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CARGO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUANTIDADE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Delegado de Polícia Federal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Agente de Polícia Federal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escrivão de Polícia Federal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>201</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>