<xml><article id="32634333" name="PORTARIA 725 MCMV_1" idOficio="9660594" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="16/06/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=600&amp;pagina=4" editionNumber="113-A" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20688660">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCID Nº 725, DE 15 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as especificações urbanísticas, de projeto e de obra e sobre os valores de provisão de unidade habitacional para empreendimentos habitacionais no âmbito das linhas de atendimento de provisão subsidiada de unidades habitacionais novas em áreas urbanas com recursos do Fundo de Arrendamento Residencial e do Fundo de Desenvolvimento Social, integrantes do Programa Minha Casa, Minha Vida, de que trata a Medida Provisória nº 1.162, de 14 de fevereiro de 2023]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p></p><p class="identifica">PORTARIA MCID Nº 725, DE 15 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as especificações urbanísticas, de projeto e de obra e sobre os valores de provisão de unidade habitacional para empreendimentos habitacionais no âmbito das linhas de atendimento de provisão subsidiada de unidades habitacionais novas em áreas urbanas com recursos do Fundo de Arrendamento Residencial e do Fundo de Desenvolvimento Social, integrantes do Programa Minha Casa, Minha Vida, de que trata a Medida Provisória nº 1.162, de 14 de fevereiro de 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos incisos I e II, do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto no art. 20 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, no art. 1º do Anexo I do Decreto nº 11.333, de 1º de janeiro de 2023, no inciso I do art. 11 da Medida Provisória nº 1.162, de 14 de fevereiro de 2023, e no Decreto nº 11.439, de 17 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam estabelecidas, no âmbito das linhas de atendimento de provisão subsidiada de unidades habitacionais novas em áreas urbanas com recursos do Fundo de Arrendamento Residencial e do Fundo de Desenvolvimento Social, integrantes do Programa Minha Casa, Minha Vida:</p><p>I - as especificações urbanísticas, na forma do Anexo I;</p><p>II - as especificações de projeto do empreendimento habitacional, na forma do Anexo II;</p><p>III - as especificações de projeto da edificação e da unidade habitacional, na forma do Anexo III;</p><p>IV - as especificações da obra, na forma do Anexo IV; e</p><p>V - valores de provisão de unidade habitacional, na forma do Anexo V.</p><p>Art. 2º São objetivos das especificações urbanísticas, de projeto e de obra dos empreendimentos:</p><p>I - estimular a oferta de áreas urbanas consolidadas para a construção dos empreendimentos, com localização que favoreça o acesso adequado a serviços e equipamentos públicos pelas famílias;</p><p>II - incentivar o planejamento integrado com as políticas urbanas de infraestrutura, saneamento, mobilidade e gestão do território;</p><p>III - promover a participação dos Entes públicos locais, por meio do planejamento, gestão e oferta de áreas públicas para a produção de empreendimentos destinados à habitação de interesse social;</p><p>IV - estimular a sustentabilidade econômica, social e ambiental dos empreendimentos habitacionais; e</p><p>V - incentivar a modernização do setor da construção e a inovação tecnológica para a melhoria da qualidade, da durabilidade, da segurança, do conforto ambiental e da habitabilidade na concepção e implementação dos empreendimentos habitacionais.</p><p>Art. 3º São diretrizes das especificações urbanísticas, de projeto e de obra dos empreendimentos:</p><p>I- as áreas destinadas à implantação dos empreendimentos habitacionais devem propiciar o acesso adequado a serviços básicos, infraestrutura e equipamentos públicos sociais às famílias atendidas;</p><p>II - os projetos dos empreendimentos habitacionais devem ser elaborados visando à promoção de condições dignas de habitabilidade, observando o adequado atendimento a critérios de mobilidade urbana, acessibilidade, sustentabilidade, conforto ambiental e eficiência energética, diversidade de acesso a comércios e serviços, bem como sua conectividade com o entorno; e</p><p>III - a execução da obra dos empreendimentos habitacionais deve buscar o aperfeiçoamento da qualidade, da durabilidade e da segurança na construção das edificações e na implantação da infraestrutura.</p><p>Art. 4º Para fins do disposto nesta Portaria, são consideradas as seguintes definições:</p><p>I - empreendimento: a área de intervenção no território, abrangendo as edificações ou conjuntos de edificações residenciais construídos sob a forma de unidades isoladas ou em condomínios, bem como o conjunto de espaços livres, edificações não residenciais, infraestrutura e equipamentos públicos e privados inseridos na área;</p><p>II - empreendimento contíguo: um empreendimento é contíguo a outro quando a menor distância entre o seu perímetro e o perímetro de outro empreendimento for igual ou inferior a um quilômetro (km). Para análise da contiguidade, devem ser considerados empreendimentos em execução ou entregues nos últimos 5 anos, no âmbito de programas de Habitação de Interesse Social que envolvam as fontes de recursos de que tratam esta Portaria;</p><p>III - área urbana consolidada: área situada dentro do perímetro urbano delimitado em lei pelo poder público municipal, com densidade demográfica acima de 50 habitantes por hectare, malha viária implantada e que tenha, no mínimo, dois dos seguintes equipamentos de infraestrutura urbana implantados: vias de acesso e de circulação pavimentadas, drenagem pluvial, calçadas, guias e sarjetas, rede de energia elétrica, iluminação pública, rede para abastecimento de água potável, soluções para o esgotamento sanitário e coleta de lixo;</p><p>IV - zona de expansão urbana: área inserida dentro do perímetro urbano delimitado previamente no Plano Diretor ou em lei pelo poder público municipal e definidas como espaços destinados à urbanização futura pela legislação municipal vigente;</p><p>V - quadra: lote ou conjunto de lotes delimitados por vias públicas;</p><p>VI - acessibilidade: possibilidade e condição de alcance para utilização, com segurança e autonomia, de espaços, mobiliários, equipamentos urbanos, edificações, transportes, informação e comunicação, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como de outros serviços e instalações abertos ao público, de uso público ou privados de uso coletivo, por pessoa com deficiência ou com mobilidade reduzida;</p><p>VII - especificações obrigatórias: todos os itens que devem ser atendidos na implementação de empreendimentos habitacionais no âmbito das linhas de atendimento de que trata este normativo; e</p><p>VIII - especificações recomendáveis: itens que podem ser considerados na implementação de empreendimentos habitacionais no âmbito das linhas de atendimento de que trata este normativo, sendo dispensada a sua observância obrigatória.</p><p>Art. 5º As especificações para a implementação de empreendimentos habitacionais devem ser observadas sem prejuízo do cumprimento das demais condições de contratação dos empreendimentos detalhadas em atos normativos específicos, bem como da aplicação das Normas Brasileiras (NBR) da Associação Brasileira de Normas Técnicas (ABNT) cabíveis, considerando a versão vigente, e do atendimento à legislação municipal, respeitado o regramento mais rigoroso.</p><p>Art. 6º Na hipótese de operações que envolvam a requalificação de imóveis, é facultado à Secretaria Nacional de Habitação autorizar a não aplicação de disposições desta Portaria, mediante solicitação justificada do Gestor do Fundo de Arrendamento Residencial ou do Agente Operador do Fundo de Desenvolvimento Social, motivada por manifestação conclusiva do Agente Financeiro responsável que apresente, quando couber, fundamentos técnicos e jurídicos.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p><p>ANEXO I</p><p>ESPECIFICAÇÕES URBANÍSTICAS</p><p>1. Ficam estabelecidas as especificações urbanísticas para a implementação de empreendimentos habitacionais no âmbito da linha de atendimento de provisão subsidiada de unidades habitacionais novas em áreas urbanas com recursos do Fundo de Arrendamento Residencial e com recursos do Fundo de Desenvolvimento Social, integrantes do Programa Minha Casa, Minha Vida, que devem ser observadas pelas empresas do setor da construção civil, Entidades Organizadoras, entes públicos locais e agentes financeiros responsáveis pelo empreendimento habitacional, na forma especificada neste Anexo.</p><p>Tabela 1 - Especificações urbanísticas:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>1. Localização do terreno</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) O empreendimento deve estar inserido em área urbana consolidada ou em área de expansão urbana previamente definida no Plano Diretor ou legislação urbanística municipal vigente.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) O empreendimento localizado em área de expansão urbana deverá estar contíguo à malha urbana e dispor, no seu entorno, de áreas destinadas a atividades comerciais locais.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>c) A contratação de empreendimento inserido em área de expansão urbana instituída após 10 de abril de 2012 está condicionada a comprovação do atendimento ao estabelecido no art. 42-B, da Lei n 10.257, de 10 de julho de 2001, denominada Estatuto da Cidade.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Disponibilidade de Infraestrutura Urbana Básica</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(até 300 m dos limites da poligonal do empreendimento)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Rede de energia elétrica e iluminação pública instalada;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Rede de abastecimento de água potável instalada;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>c) Solução esgotamento sanitário e coleta de lixo implantada;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>d) Vias de acesso e circulação, preferencialmente pavimentadas; e</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>e) Itens de drenagem pluvial, guias e sarjetas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Acesso a Equipamentos Públicos Comunitários de Educação</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Acesso a escolas públicas de educação infantil (0-5 anos) a uma distância caminhável máxima de 1 km computado a partir do centro do terreno.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Acesso a escolas públicas de ensino fundamental (Ciclo I/6-10 anos) a uma distância caminhável máxima de 1,5 km, computadas a partir do centro do terreno ou transporte público escolar.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>c) Acesso a escola pública de ensino fundamental (Ciclo II/11-15 anos) a uma distância caminhável máxima de 1,5 km, computada a partir do centro do terreno ou acessível por transporte público coletivo em tempo inferior a 20 min, considerando no cálculo o tempo de deslocamento por caminhada até o ponto de embarque e após o desembarque.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. Acesso a Equipamentos Públicos Comunitários de Saúde e Assistência Social</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>(apenas para municípios com população superior a 100mil hab.)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Acesso a Equipamento de proteção social básica (CRAS) a uma distância caminhável máxima de 2km, computada a partir do centro do terreno, ou acessível por transporte público coletivo em tempo inferior a 25 min, considerando no cálculo o tempo de deslocamento por caminhada até o ponto de embarque e após o desembarque.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Acesso a Equipamento de saúde básica (UBS) a uma distância caminhável máxima de 2,5 km, computada a partir do centro do terreno, ou acessível por transporte público coletivo em tempo inferior a 30 min, considerando no cálculo o tempo de deslocamento por caminhada até o ponto de embarque e após o desembarque.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Acesso a Comércio e serviços</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Acesso a ao menos um equipamento de uso cotidiano (padaria, mercearia, mercados ou farmácia) a uma distância caminhável máxima de 1 km, computada a partir do centro do terreno.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Acesso a ao menos um equipamento de uso eventual (supermercado, agência bancária, lotéricas ou correios) a uma distância caminhável máxima de 1,5 km, computada a partir do centro do terreno, ou acessível por transporte público coletivo em tempo inferior a 20 min, considerando no cálculo o tempo de deslocamento por caminhada até o ponto de embarque e após o desembarque.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Transporte Público Coletivo</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>a) Municípios com população maior que 250 mil: 2 ou mais itinerários.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>b) Municípios com população entre 100 e 250 mil: pelo menos um itinerário de transporte público coletivo que atenda o empreendimento.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>c) Municípios abaixo de 100 mil habitantes: não exigido.</p></td></tr></table><p>2. Condições para aplicação das especificações:</p><p>2.1 As propostas de empreendimento habitacional apresentadas devem se qualificar em um dos seguintes padrões de inserção urbana:</p><p>I - Qualificação mínima, atendimento aos seguintes itens da Tabela 1:</p><p>-Localização em área urbana consolidada ou em área de expansão urbana contígua à área urbana consolidada, conforme item 1;</p><p>-Existência prévia de ao menos 1 (um) sistema de infraestrutura urbana relacionado no item 2;</p><p>-Existência previa de acesso a pelo menos 1 (um) equipamento público de educação relacionado no item 3; e</p><p>-Existência prévia de acesso a pelo menos 1 (um) estabelecimento de comércio e serviços relacionado no item 5.</p><p>II - Qualificação superior, atendimento aos seguintes itens da Tabela 1:</p><p>-Localização em área urbana consolidada, conforme item 1;</p><p>-Existência prévia de ao menos 4 (quatro) sistemas de infraestrutura urbana relacionados no item 2;</p><p>-Existência previa de acesso a pelo menos 2 (dois) equipamentos públicos de educação relacionados no item 3;</p><p>-Existência previa de acesso a equipamento público comunitário de saúde ou assistência social relacionados no item 4, quando aplicável; e</p><p>-Existência prévia de acesso a pelo menos 2 (dois) estabelecimentos de comércio e serviços relacionado no item 5.</p><p>2.2. O ponto de embarque e desembarque de passageiros, para atendimento ao transporte público coletivo previsto no item 6 da Tabela 1, deve estar a uma distância caminhável máxima de 1 km do empreendimento, computada a partir da poligonal do terreno.</p><p>2.3. Terrenos classificados com qualificação superior poderão receber valor adicional para sua aquisição, conforme Anexo V desta Portaria.</p><p>3. Para implementação da infraestrutura básica de que trata o item 2 da Tabela 1, o proponente e Ente Público Local apoiador do empreendimento habitacional devem observar o seguinte:</p><p>3.1. As redes de energia elétrica e iluminação pública, abastecimento de água potável, as soluções para o esgotamento sanitário e as vias de acesso ao empreendimento devem estar operantes até a data de entrega do empreendimento ou da respectiva etapa.</p><p>3.2. As vias de acesso e circulação devem estar pavimentadas até a data de entrega do empreendimento ou etapa.</p><p>4. Previamente à entrega do empreendimento habitacional, deverão ser atendidas as especificações dispostas nos itens 2, 3 e 6 da Tabela 1.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>