<xml><article id="32504483" name="0676-T-Institui o Comite de Acom" idOficio="9645525" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="07/06/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/06/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=4" editionNumber="108-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20667801">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 676, DE 7 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui o Comitê de Acompanhamento do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 676, DE 7 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui o Comitê de Acompanhamento do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído o Comitê de Acompanhamento do Programa Farmácia Popular do Brasil - Aqui Tem Farmácia Popular, com o objetivo de subsidiar o Departamento de Assistência Farmacêutica e Insumos Estratégicos da Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde do Ministério da Saúde, na execução do Programa.</p><p>Art. 2º Para alcance de sua finalidade, compete ao Comitê prestar informações solicitadas pela Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde do Ministério da Saúde sobre o Programa Farmácia Popular do Brasil.</p><p>Art. 3º O Comitê será composto pelos seguintes órgãos e entidades:</p><p>I - da Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde do Ministério da Saúde;</p><p>II - do Conselho Nacional de Saúde - CNS;</p><p>III - do Departamento de Assistência Farmacêutica e Insumos Estratégicos, da Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde do Ministério da Saúde;</p><p>IV - do Departamento de Informação e Informática do Sistema Único de Saúde, da Secretaria de Informação e Saúde Digital;</p><p>V - da Agência Nacional de Vigilância Sanitária;</p><p>VI - da Associação Brasileira da Indústria de Higiene Pessoal, Perfumaria e Cosméticos -ABIHPEC;</p><p>VII - da Associação Brasileira de Redes de Farmácia e Drogarias - Abrafarma;</p><p>VIII - da Associação Brasileira do Comércio Farmacêutico - ABCFARMA;</p><p>IX - da Federação Brasileira das Redes Associativistas e independentes de Farmácia - Febrafar;</p><p>X - da Associação Brasileira das Indústrias de Medicamentos Genéricos - PróGenéricos;</p><p>XI - da Associação da Indústria Farmacêutica de Pesquisa - Interfarma;</p><p>XII - da Associação dos Laboratórios Farmacêuticos Nacionais - Alanac; e</p><p>XIII - do Sindicato da Indústria de Produtos Farmacêuticos no Estado de São Paulo - Sindusfarma.</p><p>Parágrafo único. A coordenação do Comitê será exercida pelo Departamento de Assistência Farmacêutica e Insumos Estratégicos, da Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde, do Ministério da Saúde, que também prestará o apoio técnico-administrativo necessário ao funcionamento de suas atividades.</p><p>Art. 4º. O Comitê se reunirá, por videoconferência ou presencialmente, mediante convocação da Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde ou do Departamento de Assistência Farmacêutica e Insumos Estratégicos do Ministério da Saúde, sem periodicidade definida ou distinção entre reuniões ordinárias e extraordinárias.</p><p>§ 1º É vedada a divulgação de discussões em curso sem a prévia anuência do titular do órgão ao qual o Comitê esteja vinculado.</p><p>§ 2º Não haverá quórum mínimo para a realização das reuniões do Comitê.</p><p>Art. 5º. O Comitê terá caráter meramente consultivo, de modo que não haverá votações de qualquer natureza.</p><p>Art. 6º A participação no Comitê será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>