<xml><article id="32876007" name="3006_MEP_1178_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9692571" pubName="DO1E" artType="Medida Provisória" pubDate="30/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00044:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=1" editionNumber="123-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20733656">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ MEDIDA PROVISÓRIA Nº 1.178, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Medida Provisória nº 1.175, de 5 de junho de 2023, para ampliar os recursos disponíveis para desconto patrocinado na aquisição de automóvel ou veículo comercial leve sustentável novo, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">MEDIDA PROVISÓRIA Nº 1.178, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Medida Provisória nº 1.175, de 5 de junho de 2023, para ampliar os recursos disponíveis para desconto patrocinado na aquisição de automóvel ou veículo comercial leve sustentável novo, e dá outras providências.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 62 da Constituição, adota a seguinte Medida Provisória, com força de lei:</p><p>Art. 1º A Medida Provisória nº 1.175, de 5 de junho de 2023, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 11. ......................................................................................................</p><p>.....................................................................................................................</p><p>§ 1º O Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços poderá prorrogar os prazos estabelecidos no<strong>caput</strong>e autorizar, a qualquer momento, a concessão do desconto patrocinado sem restrição de grupos.</p><p>..........................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 14. ......................................................................................................</p><p>I - R$ 800.000.000,00 (oitocentos milhões de reais) para fins do disposto no Capítulo III; e</p><p>.........................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 19. .....................................................................................................</p><p>I - R$ 23,19 (vinte e três reais e dezenove centavos) por metro cúbico para a Contribuição para o PIS/Pasep; e</p><p>II - R$ 106,81 (cento e seis reais e oitenta e um centavos) por metro cúbico para a Cofins.</p><p>.........................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 20. .....................................................................................................</p><p>I - R$ 8,38 (oito reais e trinta e oito centavos) por metro cúbico e R$ 38,80 (trinta e oito reais e oitenta centavos) por metro cúbico para<strong>biodiesel</strong>fabricado a partir de mamona ou de fruto, caroço ou amêndoa de palma produzidos nas Regiões Norte e Nordeste e no Semiárido;</p><p>II - R$ 3,88 (três reais e oitenta e oito centavos) por metro cúbico e R$ 17,96 (dezessete reais e noventa e seis centavos) por metro cúbico para<strong>biodiesel</strong>fabricado a partir de matérias-primas adquiridas de agricultor familiar enquadrado no Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - Pronaf;</p><p>.....................................................................................................................</p><p>IV - R$ 9,86 (nove reais e oitenta e seis centavos) por metro cúbico e R$ 45,65 (quarenta e cinco reais e sessenta e cinco centavos) por metro cúbico para a Cofins, para as demais operações com<strong>biodiesel</strong>.</p><p>..........................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Medida Provisória entra em vigor na data de sua publicação e produzirá efeitos:</p><p>I - em 1º de outubro de 2023, quanto ao art. 1º, na parte em que altera os art. 19 e art. 20 da Medida Provisória nº 1.175, de 2023; e</p><p>II - na data de sua publicação, quanto aos demais dispositivos.</p><p>Brasília, 30 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Fernando Haddad</p><p class="assina">Geraldo José Rodrigues Alckmin Filho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>