<xml><article id="32822997" name="PORTARIA NA 374 DE 28 DE JUNHO D" idOficio="9685874" pubName="DO1E" artType="Portaria" pubDate="28/06/2023" artClass="00021:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/06/2023&amp;jornal=601&amp;pagina=1" editionNumber="121-B" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20724293">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 374, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho para apresentação de estratégias de enfrentamento à lesbofobia e ao lesbo-ódio, e para a proposição de políticas públicas em direitos humanos sobre o tema, intitulado "Agenda de Enfrentamento à Lesbofobia e ao Lesbo-ódio".  ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 374, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho para apresentação de estratégias de enfrentamento à lesbofobia e ao lesbo-ódio, e para a proposição de políticas públicas em direitos humanos sobre o tema, intitulado "Agenda de Enfrentamento à Lesbofobia e ao Lesbo-ódio".</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DOS DIREITOS HUMANOS E DA CIDADANIA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída, no âmbito do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, a "Agenda de Enfrentamento à Lesbofobia e ao Lesbo-ódio", Grupo de Trabalho para apresentação de estratégias de combate à lesbofobia e ao lesbo-ódio, e para a proposição de políticas públicas em direitos humanos sobre o tema.</p><p>Art. 2º Compete ao Grupo de Trabalho:</p><p>I - realizar o mapeamento das demandas das lésbicas brasileiras quanto a políticas de promoção de seus direitos, no âmbito da saúde, educação, justiça e segurança pública, assistência social e cultura;</p><p>II - discutir estratégias de combate à lesbofobia e ao lesbo-ódio; e</p><p>III - propor políticas públicas de direitos humanos para combater a lesbofobia e o lesbo-ódio.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho será composto por:</p><p>I - Coordenadora-Geral de Promoção dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+ do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, que presidirá os trabalhos;</p><p>II - três representantes do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania;</p><p>III - quatro representantes da Sociedade Civil; e</p><p>IV - as conselheiras governamentais do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania que compõem o Conselho Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+.</p><p>§1º Cada representante do Grupo de Trabalho de que trata o inciso II e III deste artigo terá uma suplente, que substituirá a titular em suas ausências e impedimentos.</p><p>§2º As representantes de que trata o inciso II deste artigo, titulares e suplentes, serão indicadas e designadas por ato da Secretária Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+.</p><p>§3º As representantes de que trata o inciso III deste artigo serão indicadas por ato do Conselho Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+, dentre as lésbicas que compõem o CNLGBTQIA+.</p><p>Art. 4º Serão convidadas a participar para acompanhamento de todas as reuniões do Grupo de Trabalho, sem direito a voto, uma representante de cada um dos seguintes órgãos:</p><p>I - Ministério das Mulheres; e</p><p>II - Ministério da Igualdade Racial.</p><p>Art. 5º Serão convidadas a participar de reuniões temáticas do Grupo de Trabalho, sem direito a voto, uma representante indicada pelos seguintes órgãos:</p><p>I - Ministério da Saúde;</p><p>II - Ministério da Educação;</p><p>III - Ministério da Justiça e Segurança Pública;</p><p>IV - Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome; e</p><p>V - Ministério da Cultura.</p><p>Parágrafo único. Poderão participar das reuniões do Grupo de Trabalho, como convidadas especiais, sem direito a voto, pessoas de notório saber em assuntos referentes ao tema em questão e representantes da área, as quais poderão emitir pareceres para apreciação do Colegiado e serão indicadas pelas representantes da Sociedade Civil.</p><p>Art. 6º O Grupo de Trabalho reunir-se-á quinzenalmente em caráter ordinário, nos termos do calendário por ele estabelecido e, em caráter extraordinário, sempre que convocado por sua Presidenta, através de mensagem eletrônica encaminhada às integrantes e convidadas.</p><p>§1º O quórum de reunião do Grupo de Trabalho é de maioria absoluta das integrantes e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§2º O Grupo de Trabalho estabelecerá seu calendário de encontros e seu modo de funcionamento.</p><p>§3º As reuniões serão realizadas por videoconferência, de forma a possibilitar a participação das representantes da Sociedade Civil que integrem o Grupo de Trabalho, bem como das que venham a ser convidadas a dele participar.</p><p>Art. 7º A Secretaria-Executiva do Grupo de Trabalho, que lhe prestará o apoio administrativo necessário, será exercida pela Coordenação-Geral de Promoção dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+.</p><p>Art. 8º A participação no Grupo de Trabalho será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 9º O Grupo de Trabalho terá duração até 19 de agosto de 2023.</p><p>Parágrafo único. O relatório final das atividades do Grupo de Trabalho será encaminhado ao Ministro de Estado dos Direitos Humanos e da Cidadania, na data prevista no caput.</p><p>Art. 10. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SILVIO LUIZ DE ALMEIDA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>