<xml><article id="32858873" name="Resolucao CMN Meta-5.091" idOficio="9690094" pubName="DO1E" artType="Resolução" pubDate="30/06/2023" artClass="00027:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00014" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Monetário Nacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/06/2023&amp;jornal=602&amp;pagina=1" editionNumber="123-C" highlightType="Destaques Do Diário Oficial da União" highlightPriority="1" highlight="CMN fixa meta de inflação e intervalo de tolerância para 2026" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20730089">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CMN Nº 5.091, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Fixa a meta para a inflação e seu respectivo intervalo de tolerância para o ano de 2026.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CMN Nº 5.091, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Fixa a meta para a inflação e seu respectivo intervalo de tolerância para o ano de 2026.</p><p>O Banco Central do Brasil, na forma do art. 9º da Lei nº 4.595, de 31 de dezembro de 1964, torna público que o Conselho Monetário Nacional, em sessão realizada em 29 de junho de 2023, tendo em vista o disposto no art. 2º da Lei Complementar nº 179, de 24 fevereiro de 2021, e no Decreto nº 3.088, de 21 de junho de 1999, resolveu:</p><p>Art. 1º É fixada, para o ano de 2026, a meta para a inflação de 3,00% (três inteiros por cento), com intervalo de tolerância de menos 1,50 p.p. (um e meio ponto percentual) e de mais 1,50 p.p. (um e meio ponto percentual).</p><p>Art. 2º A ementa da Resolução CMN nº 5.018, de 23 de junho de 2022, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Fixa a meta para a inflação e seus respectivos intervalos de tolerância para o ano de 2025, bem como o índice de preços adotado para fins do regime de metas para a inflação." (NR)</p><p>Art. 3º O Banco Central do Brasil efetivará as necessárias modificações em seus regulamentos e normas, visando à execução do contido nesta Resolução.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor em 1º de julho de 2023.</p><p class="assina">FERNANDA MAGALHÃES RUMENOS GUARDADO</p><p class="cargo">Presidente do Banco Central do Brasil Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias>
    <Midia></Midia>
  </Midias>
</article></xml>