<xml><article id="32648247" name="1606_DEC_11566_S1_ED_EXTRA_OK" idOficio="9662643" pubName="DO1E" artType="Decreto numerado" pubDate="16/06/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/06/2023&amp;jornal=602&amp;pagina=1" editionNumber="113-C" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20691828">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.566, DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Regulamenta a Medida Provisória nº 1.164, de 2 de março de 2023, para disciplinar a gestão dos benefícios financeiros do Programa Bolsa Família e a administração de seus pagamentos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.566, DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Regulamenta a Medida Provisória nº 1.164, de 2 de março de 2023, para disciplinar a gestão dos benefícios financeiros do Programa Bolsa Família e a administração de seus pagamentos.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso da atribuição que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, inciso IV, da Constituição, e tendo em vista o disposto na Medida Provisória nº 1.164, de 2 de março de 2023,</p><p>D E C R E T A :</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Art. 1º Este Decreto regulamenta a Medida Provisória nº 1.164, de 2 de março de 2023, para disciplinar a gestão dos benefícios financeiros do Programa Bolsa Família e a administração de seus pagamentos.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS BENEFÍCIOS DO PROGRAMA BOLSA FAMÍLIA</p><p><strong>Seção I</strong></p><p><strong>Da gestão de benefícios e do ingresso de famílias no Programa Bolsa Família</strong></p><p>Art. 2º A gestão dos benefícios do Programa Bolsa Família compreende as etapas necessárias à transferência continuada dos valores referentes aos benefícios financeiros previstos na Medida Provisória nº 1.164, de 2023, desde o ingresso das famílias até o seu desligamento, e abrange os seguintes procedimentos, entre outros:</p><p>I - habilitação e seleção de famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal - CadÚnico para a concessão dos benefícios financeiros;</p><p>II - administração dos benefícios, com vistas ao cumprimento da legislação relativa à implementação, à continuidade dos pagamentos e ao controle da situação e da composição dos benefícios financeiros;</p><p>III - coordenação dos procedimentos de revisão e de repercussão das informações cadastrais nos benefícios das famílias do Programa Bolsa Família;</p><p>IV - acompanhamento dos processos de emissão, de entrega e de ativação dos cartões do Programa Bolsa Família;</p><p>V - acompanhamento da rede de canais de pagamento disponibilizados às famílias beneficiárias durante o período de pagamento e das formas de acesso e saque do benefício utilizadas; e</p><p>VI - celebração e acompanhamento de acordos de cooperação entre a União, os Estados, o Distrito Federal e os Municípios.</p><p>Parágrafo único. O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome estabelecerá normas complementares necessárias à gestão dos benefícios do Programa Bolsa Família.</p><p>Art. 3º O ingresso e a permanência das famílias no Programa Bolsa Família ocorrerão na forma estabelecida pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, após o registro de seus integrantes no CadÚnico, por meio da apresentação de dados cadastrais atualizados e regularizados, conforme os critérios do Programa.</p><p>§ 1º Famílias com dados cadastrais inconsistentes poderão ser impedidas de ingressar no Programa Bolsa Família enquanto não saneadas as inconsistências identificadas.</p><p>§ 2º Ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome poderá dispor sobre os critérios de inconsistência cadastral e os motivos de impedimento de habilitação no Programa Bolsa Família.</p><p>Art. 4º O Programa Bolsa Família atenderá às famílias em situação de pobreza, caracterizada pela renda familiar<strong>per capita</strong>mensal de até R$ 218,00 (duzentos e dezoito reais), denominada linha de pobreza.</p><p>Art. 5º As famílias elegíveis ao Programa Bolsa Família identificadas no CadÚnico poderão ser priorizadas, para fins de seleção para ingresso no Programa, a partir de critérios que considerem situações de maior vulnerabilidade social e econômica, nos termos do disposto em ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Parágrafo único. Poderão ser utilizados parâmetros e indicadores sociais com o objetivo de auxiliar na definição das famílias prioritárias de que trata o<strong>caput</strong>, que serão:</p><p>I - estabelecidos com base nos dados relativos aos integrantes das famílias, a partir das informações constantes do CadÚnico e de estudos socioeconômicos; e</p><p>II - divulgados pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p><strong>Seção II</strong></p><p><strong>Dos benefícios financeiros</strong></p><p>Art. 6º Constituem benefícios financeiros do Programa Bolsa Família, destinados a ações de transferência de renda com condicionalidades, nos termos do disposto no § 1º do art. 7º da Medida Provisória nº 1.164, de 2023, e calculados na seguinte ordem:</p><p>I - Benefício de Renda de Cidadania - destinado às famílias beneficiárias do Programa Bolsa Família, pago por integrante que as componham, no valor de R$ 142,00 (cento e quarenta e dois reais);</p><p>II - Benefício Complementar - destinado às famílias cuja soma dos valores dos benefícios de que trata o inciso I do<strong>caput</strong>seja inferior a R$ 600,00 (seiscentos reais), calculado pela diferença entre este valor e a referida soma;</p><p>III - Benefício Primeira Infância - destinado às famílias beneficiárias que possuírem, em sua composição, crianças com idade entre zero e sete anos incompletos, pago por integrante que se enquadre nessa situação, no valor de R$ 150,00 (cento e cinquenta reais);</p><p>IV - Benefício Variável Familiar - no valor de R$ 50,00 (cinquenta reais), pago por integrante da família beneficiária que se enquadre em quaisquer das seguintes situações:</p><p>a) gestantes;</p><p>b) crianças com idade entre sete anos e doze anos incompletos; ou</p><p>c) adolescentes com idade entre doze anos e dezoito anos incompletos; e</p><p>V - Benefício Extraordinário de Transição - destinado às famílias cuja soma dos valores dos benefícios de que tratam os incisos I a IV, referentes ao mês de junho de 2023, seja inferior ao montante correspondente recebido na referência ao mês de maio de 2023, calculado pela diferença entre o valor da referência do mês de maio, desconsideradas eventuais parcelas retroativas, e o da referência do mês de junho, observado o disposto no § 5º.</p><p>§ 1º Os benefícios financeiros previstos no<strong>caput</strong>poderão ser pagos cumulativamente às famílias beneficiárias e o seu valor total será arredondado ao número inteiro imediatamente superior.</p><p>§ 2º Para fins operacionais, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome poderá caracterizar o Benefício Variável Familiar de acordo com os seus públicos beneficiados, por meio de adoção de nomenclaturas e de siglas específicas.</p><p>§ 3º Para fins de concessão do Benefício Variável Familiar a gestantes, o Ministério da Saúde encaminhará ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome relação de gestantes constante do banco de dados dos Serviços de Atenção à Saúde do Sistema Único de Saúde - SUS, nos termos do disposto em ato conjunto do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e do Ministro de Estado da Saúde.</p><p>§ 4º O Benefício Variável Familiar concedido a gestantes, na forma prevista no § 3º, será encerrado após o pagamento da nona parcela, observado o disposto em ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>§ 5º A revisão do valor do Benefício Extraordinário de Transição poderá ser realizada mensalmente, vedada a sua majoração a qualquer tempo.</p><p>§ 6º O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome regulamentará a habilitação, a seleção e a concessão dos benefícios financeiros previstos no<strong>caput</strong>para disciplinar a sua operacionalização continuada.</p><p>Art. 7º Os benefícios financeiros do Programa Bolsa Família poderão ser complementados pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos Municípios.</p><p><strong>Seção III</strong></p><p><strong>Do pagamento dos benefícios financeiros</strong></p><p>Art. 8º O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome regulamentará a operacionalização do pagamento dos benefícios financeiros do Programa Bolsa Família, de forma a abranger os seguintes elementos:</p><p>I - a divulgação do calendário de pagamento;</p><p>II - as atividades e os procedimentos relativos à utilização dos meios de pagamento para acesso e saque dos benefícios financeiros, observado o disposto na regulamentação bancária;</p><p>III - as formas de pagamento nos canais autorizados a atender as famílias beneficiárias do Programa Bolsa Família; e</p><p>IV - outros aspectos que se façam necessários para a operacionalização do pagamento dos benefícios.</p><p>Art. 9º A inclusão da família no Programa Bolsa Família produzirá os seguintes efeitos quanto ao pagamento dos benefícios financeiros e à comunicação à família beneficiária:</p><p>I - registro dos benefícios financeiros em sistema eletrônico, com base nas informações constantes do CadÚnico;</p><p>II - emissão e entrega da notificação da concessão do benefício financeiro à família por meio do envio de correspondência ao endereço registrado no CadÚnico ou por outro meio previsto em ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>III - emissão e expedição de cartão para saque dos benefícios financeiros, observado o disposto na regulamentação bancária; e</p><p>IV - abertura automática de conta poupança social digital, na forma prevista no inciso I do<strong>caput</strong>do art. 12, em nome do responsável familiar cadastrado no CadÚnico, observado o disposto na regulamentação bancária.</p><p>Parágrafo único. A abertura automática de conta de que trata o inciso IV do<strong>caput</strong>obedecerá às condições estabelecidas em ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, a fim de garantir a manutenção do acesso aos benefícios financeiros do Programa Bolsa Família pelas famílias beneficiárias.</p><p>Art. 10. O titular de benefício financeiro do Programa Bolsa Família será preferencialmente a mulher, a qual será previamente indicada como responsável familiar no CadÚnico.</p><p>Art. 11. Os cartões para saque dos benefícios financeiros e as senhas eletrônicas serão entregues no prazo e nas condições estabelecidas em ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, observado o disposto na regulamentação bancária.</p><p>Parágrafo único. Nas hipóteses de extravio do cartão social e dos documentos de identificação em decorrência de situação de emergência ou de calamidade pública, ou de alteração ou impedimento de responsável familiar titular da conta contábil prevista no inciso IV do<strong>caput</strong>do art. 12, será permitido o pagamento do benefício financeiro do Programa Bolsa Família ao portador de declaração do Governo distrital ou municipal que lhe confira poderes específicos para o recebimento do benefício, na forma estabelecida em ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Art. 12. Os benefícios financeiros do Programa Bolsa Família poderão ser pagos por meio das seguintes modalidades de contas bancárias, na forma prevista nas Resoluções do Banco Central do Brasil e em ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome:</p><p>I - conta poupança social digital, nos termos do disposto na Lei nº 14.075, de 22 de outubro de 2020;</p><p>II - conta poupança digital;</p><p>III - conta de depósitos;</p><p>IV - conta contábil; ou</p><p>V - outras espécies de contas bancárias que sejam criadas, quando permitido pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>§ 1º O crédito dos benefícios financeiros será realizado na conta contábil de que trata o inciso IV do<strong>caput</strong>nas hipóteses de:</p><p>I - o responsável familiar não possuir contas bancárias nas modalidades de que tratam os incisos I a III do<strong>caput</strong>;</p><p>II - o responsável familiar possuir contas bancárias nas modalidades de que tratam os incisos I a III do<strong>caput</strong>, mas optar por receber o crédito por meio de conta contábil; ou</p><p>III - haver impedimentos normativos, técnicos ou operacionais, como bloqueio, suspensão, inativação ou encerramento das contas, observadas as hipóteses previstas em regulamentação bancária e de acordo com o disposto pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>§ 2º O crédito dos benefícios financeiros do Programa Bolsa Família nas contas bancárias de que tratam os incisos I a III do<strong>caput</strong>poderá ser efetuado após o estabelecimento dos procedimentos necessários pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Art. 13. Os benefícios financeiros mantidos à disposição do titular na conta contábil de que trata o inciso IV do<strong>caput</strong>do art. 12 que não forem sacados em prazo específico serão restituídos à União, na forma estabelecida pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Art. 14. Os benefícios financeiros do Programa Bolsa Família creditados nas contas bancárias de que tratam os incisos I e II do<strong>caput</strong>do art. 12 não movimentadas em prazo específico, serão restituídos à União, na forma estabelecida pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Art. 15. Nas hipóteses previstas nos art. 13 e art. 14, o prazo para a efetivação do saque ou da movimentação poderá ser ampliado na forma estabelecida pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome nos seguintes casos:</p><p>I - em favor de grupos populacionais tradicionais ou específicos;</p><p>II - em favor de famílias que residam em Municípios com declaração de situação de emergência ou de calamidade pública; ou</p><p>III - em favor de famílias que residam em Municípios onde o acesso à rede bancária seja precário.</p><p><strong>Seção IV</strong></p><p><strong>Da administração dos benefícios financeiros</strong></p><p>Art. 16. As famílias atendidas pelo Programa Bolsa Família permanecerão com os benefícios liberados mensalmente para pagamento, exceto nas hipóteses de bloqueio, de suspensão ou de cancelamento dos benefícios.</p><p>Art. 17. Ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome disporá sobre as hipóteses de bloqueio, de suspensão ou de cancelamento dos benefícios de que trata o art. 16.</p><p>Art. 18. Compete ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome estabelecer:</p><p>I - as diretrizes e os procedimentos para a operacionalização da revisão cadastral e de elegibilidade das famílias para recebimento de benefícios;</p><p>II - os critérios e os mecanismos para contagem dos prazos de atualização de cadastros de beneficiários;</p><p>III - os prazos e os procedimentos para atualização de informações cadastrais identificadas no CadÚnico das famílias beneficiárias do Programa Bolsa Família; e</p><p>IV - os prazos e os procedimentos para repercussão da atualização de informações cadastrais para manutenção do pagamento de benefícios às famílias beneficiárias do Programa Bolsa Família.</p><p>Art. 19. Para fins de recebimento dos benefícios financeiros de que trata o<strong>caput</strong>do art. 6º, a revisão de elegibilidade das famílias beneficiárias e das famílias inscritas no CadÚnico será realizada, no mínimo, mensalmente, na forma estabelecida pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>§ 1º Sem prejuízo do disposto nas normas de gestão de benefícios e de condicionalidades do Programa Bolsa Família, a renda familiar<strong>per capita</strong>mensal estabelecida no art. 4º poderá sofrer variações sem implicar o desligamento imediato da família beneficiária do Programa, observado o disposto no art. 6º da Medida Provisória nº 1.164, de 2023.</p><p>§ 2º Para fins de pagamento dos benefícios financeiros de que trata o<strong>caput</strong>do art. 6º, a geração da folha de pagamento do Programa Bolsa Família será realizada mensalmente.</p><p>§ 3º Para fins do processo de geração da folha de pagamento, serão analisadas mensalmente as informações cadastrais das famílias beneficiárias, na forma estabelecida pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Art. 20. Para fins de recebimento dos benefícios financeiros de que trata o<strong>caput</strong>do art. 6º, as informações cadastrais serão atualizadas ou revalidadas pela família a cada dois anos, contados da data de inclusão ou da última atualização ou revalidação, na forma estabelecida pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Art. 21. Para fins de ingresso ou de permanência no Programa Bolsa Família, a repercussão da ação de averiguação cadastral das famílias inscritas no CadÚnico será realizada na forma estabelecida pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Art. 22. A revisão de elegibilidade ao Benefício Extraordinário de Transição:</p><p>I - poderá ser realizada mensalmente; e</p><p>II - acarretará o encerramento do benefício nas hipóteses de:</p><p>a) a redução no valor do benefício transferido à família decorrer de alteração da estrutura familiar ou da renda familiar<strong>per capita</strong>mensal, nos termos do disposto em ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome;</p><p>b) o valor total dos benefícios financeiros de que tratam os incisos I a IV do<strong>caput</strong>do art. 6º recebidos por meio do Programa Bolsa Família ser majorado até igualar ou superar o valor financeiro recebido do Programa no mês de maio de 2023, desconsideradas eventuais parcelas retroativas; e</p><p>c) a família deixar de receber os benefícios previstos nos incisos I a IV do<strong>caput</strong>do art. 6º.</p><p>Art. 23. O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome regulamentará a administração dos benefícios financeiros de que trata o<strong>caput</strong>do art. 6º para disciplinar a sua operacionalização continuada.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS E TRANSITÓRIAS</p><p>Art. 24. Para fins de transição do Programa Auxílio Brasil, a que se refere a Lei nº 14.284, de 29 de dezembro de 2021, para o Programa Bolsa Família, instituído pela Medida Provisória nº 1.164, de 2023, serão considerados os dias de permanência em ambos os Programas no cômputo dos prazos referidos nos art. 13 e art. 14.</p><p>Art. 25. Para fins de execução do disposto no art. 20, excepcionalmente no biênio 2023 e 2024 poderá ser aplicada regra diferenciada, observada norma complementar editada pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Art. 26. O Benefício Extraordinário de Transição será pago até a referência do mês de maio de 2025.</p><p>Art. 27. Ficam revogados:</p><p>I - os art. 18 a art. 40 do Decreto nº 10.852, de 8 de novembro de 2021; e</p><p>II - o art. 3º do Decreto nº 11.013, de 29 de março de 2022, na parte em que altera os seguintes dispositivos do Decreto nº 10.852, de 2021:</p><p>a) o art. 20;</p><p>b) o art. 22;</p><p>c) o art. 26;</p><p>d) o art. 34; e</p><p>e) os art. 36 a art. 38.</p><p>Art. 28. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 16 de junho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">José Wellington Barroso de Araujo Dias</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>