<xml><article id="30852987" name="2802_DEC_11422_S1_OK" idOficio="9438125" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="01/03/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00003" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=01/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="41" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20378799">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.422, DE 28 DE FEVEREIRO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.422, DE 28 DE FEVEREIRO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei nº 11.346, de 15 de setembro de 2006,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>Art. 1º Este Decreto dispõe sobre a Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional, integrante do Sistema Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional - SISAN, criado pela Lei nº 11.346, de 15 de setembro de 2006.</p><p>Art. 2º A Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional é órgão colegiado, de caráter permanente, de articulação e integração intersetorial dos órgãos e das entidades da administração pública federal relacionados às áreas de soberania e segurança alimentar e nutricional, sistemas alimentares e combate à fome.</p><p>Parágrafo único. O Ministério de Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à fome promoverá a articulação das ações relativas à política de cuidados e família e de inclusão socioeconômica por meio da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional, nas ações correlacionadas às diretrizes da Política Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional.</p><p>Art. 3º À Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional compete:</p><p>I - elaborar, a partir das diretrizes emanadas do Conselho Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional - CONSEA:</p><p>a) a Política Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional, com a indicação de suas diretrizes e seus instrumentos para sua implementação; e</p><p>b) o Plano Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional, com a indicação das metas, das fontes de recursos e dos instrumentos de acompanhamento, monitoramento e avaliação de sua execução;</p><p>II - coordenar a execução da Política e do Plano Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional, por meio:</p><p>a) da interlocução permanente com o CONSEA e com os órgãos e as entidades executores;</p><p>b) do acompanhamento das propostas do Plano Plurianual, da Lei de Diretrizes Orçamentárias e da Lei Orçamentária Anual, nas matérias relacionadas às suas competências; e</p><p>c) da interlocução permanente com as suas congêneres dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios;</p><p>III - monitorar e avaliar a destinação e a aplicação de recursos em ações e programas de interesse da segurança alimentar e nutricional no Plano Plurianual, na Lei de Diretrizes Orçamentárias e nas Leis Orçamentárias Anuais;</p><p>IV - monitorar e avaliar os resultados e os impactos da Política e do Plano Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional;</p><p>V - articular e estimular a integração das políticas e dos planos de segurança alimentar e nutricional de suas congêneres dos Estados e do Distrito Federal;</p><p>VI - assegurar o encaminhamento das recomendações do CONSEA aos órgãos de governo, acompanhar sua análise e as providências adotadas e apresentar relatórios periódicos ao Conselho;</p><p>VII - definir, em colaboração com o CONSEA, os critérios e os procedimentos de participação no SISAN; e</p><p>VIII - elaborar e aprovar o seu regimento interno, observado o disposto no § 2º do art. 5º.</p><p>Art. 4º A Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional é composta pelos seguintes Ministros de Estado:</p><p>I - do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, que a presidirá;</p><p>II - da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>III - da Agricultura e Pecuária;</p><p>IV - da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>V - da Cultura;</p><p>VI - da Educação;</p><p>VII - da Fazenda;</p><p>VIII - da Igualdade Racial;</p><p>IX - da Integração e Desenvolvimento Regional;</p><p>X - da Justiça e Segurança Pública;</p><p>XI - da Saúde;</p><p>XII - das Cidades;</p><p>XIII - das Mulheres;</p><p>XIV - das Relações Exteriores;</p><p>XV - do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>XVI - do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>XVII - do Planejamento e Orçamento;</p><p>XVIII - do Trabalho e Emprego;</p><p>XIX - dos Direitos Humanos e da Cidadania; e</p><p>XX - da Secretaria-Geral da Presidência da República.</p><p>§ 1º Até a realização da 6ª Conferência Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional, participarão da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional, como membros convidados, os seguintes Ministros de Estado:</p><p>I - da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>II - da Pesca e Aquicultura;</p><p>III - da Previdência Social; e</p><p>IV - dos Povos Indígenas.</p><p>§ 2º Após a realização da 6ª Conferência Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional, os Ministros de Estado de que trata o § 1º participarão da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional como membros efetivos.</p><p>§ 3º Cada membro da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 4º Os membros suplentes da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e designados em ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>§ 5º Os membros suplentes comporão o Pleno Executivo da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional, que será coordenado pelo Secretário Extraordinário de Combate à Pobreza e à Fome do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>§ 6º Ao Pleno Executivo compete apoiar a Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional no desempenho de suas atribuições e na interlocução com o CONSEA, nos termos a serem estabelecidos no regimento interno.</p><p>Art. 5º A Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional se reunirá, em caráter ordinário, semestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Presidente.</p><p>§ 1º O Pleno Executivo se reunirá, em caráter ordinário, bimestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação de seu Coordenador.</p><p>§ 2º O quórum de reunião da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional é de maioria absoluta e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>§ 3º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Presidente da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional terá o voto de qualidade.</p><p>§ 4º O Presidente da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional poderá convidar especialistas e representantes de outros órgãos e entidades, públicos e privados, para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>Art. 6º A Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional poderá instituir comitês gestores intersetoriais e grupos de trabalho temáticos com o objetivo de apoiar a execução de suas atividades.</p><p>Art. 7º A Secretaria-Executiva da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional será exercida pela Secretaria Extraordinária de Combate à Pobreza e à Fome do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.</p><p>Art. 8º Os membros da Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional, do Pleno Executivo, dos comitês gestores intersetoriais e dos grupos de trabalho temáticos que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 9º A participação na Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional, no Pleno Executivo, nos comitês gestores intersetoriais e nos grupos de trabalho temáticos será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 10. Fica revogado o Decreto nº 10.713, de 7 de junho de 2021.</p><p>Art. 11. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação</p><p>Brasília, 28 de fevereiro de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">José Wellington Barroso de Araujo Dias</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>