<xml><article id="31137156" name="1503_DEC_11436_S1_OK" idOficio="9472326" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="16/03/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=16/03/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="52" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20427194">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.436, DE 15 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Regulamenta a Lei nº 11.530, de 24 de outubro de 2007, para estabelecer os eixos prioritários para a execução do Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania - Pronasci, no biênio 2023-2024, denominado Pronasci 2, e dispõe sobre o Projeto Bolsa-Formação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.436, DE 15 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Regulamenta a Lei nº 11.530, de 24 de outubro de 2007, para estabelecer os eixos prioritários para a execução do Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania - Pronasci, no biênio 2023-2024, denominado Pronasci 2, e dispõe sobre o Projeto Bolsa-Formação.</p><p><strong>O PRESIDENTE DA REPÚBLICA</strong>, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei nº 11.530, de 24 de outubro de 2007,</p><p><strong>D E C R E T A :</strong></p><p>CAPÍTULO I</p><p>DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p><strong>Objeto e âmbito de aplicação</strong></p><p>Art. 1º Este Decreto regulamenta a Lei nº 11.530, de 24 de outubro de 2007, para estabelecer os eixos prioritários para a execução do Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania - Pronasci, no biênio 2023-2024, denominado Pronasci 2, e dispõe sobre o Projeto Bolsa-Formação.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO PRONASCI 2</p><p><strong>Forma de execução</strong></p><p>Art. 2º O Pronasci 2 será executado de forma integrada pelos órgãos e entidades da administração pública federal envolvidos e pelos Estados, Distrito Federal e Municípios que a ele se vincularem voluntariamente, mediante instrumento de cooperação federativa, obedecidos os requisitos previstos no art. 6º da Lei nº 11.530, de 2007.</p><p><strong>Eixos prioritários</strong></p><p>Art. 3º São eixos prioritários do Pronasci 2:</p><p>I - fomento às políticas de enfrentamento e prevenção de violência contra as mulheres;</p><p>II - fomento às políticas de segurança pública, com cidadania e foco em territórios vulneráveis e com altos indicadores de violência;</p><p>III - fomento às políticas de cidadania, com foco no trabalho e no ensino formal e profissionalizante para presos e egressos;</p><p>IV - apoio às vítimas da criminalidade; e</p><p>V - combate ao racismo estrutural e aos crimes decorrentes.</p><p>Parágrafo único. Os eixos prioritários referidos no<strong>caput</strong>visam contribuir para a consecução das metas e das ações estratégicas do Plano Nacional de Segurança Pública e Defesa Social 2021-2030, previstas no Decreto nº 10.822, de 28 de setembro de 2021.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO PROJETO BOLSA-FORMAÇÃO</p><p>Adesão dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios</p><p>Art. 4º Para aderir ao Projeto Bolsa-Formação, previsto no art. 8º-E da Lei nº 11.530, de 2007, os Estados e o Distrito Federal, ao assinarem o termo de adesão, sem prejuízo das demais obrigações acordadas, deverão se comprometer a:</p><p>I - viabilizar amplo acesso aos candidatos que atenderem aos critérios de elegibilidade específicos dos cursos ofertados pelo Projeto Bolsa-Formação;</p><p>II - instituir e manter programas de polícia comunitária; e</p><p>III - restituir à União os valores correspondentes às bolsas concedidas aos profissionais que incorrerem em qualquer das hipóteses de cancelamento ou cujas informações não sejam inseridas ou atualizadas no Sistema Nacional do Bolsa-Formação - Sisfor.</p><p>Art. 5º Os Municípios poderão participar do Projeto Bolsa-Formação desde que:</p><p>I - possuam guardas municipais, na forma do disposto na Lei nº 13.022, de 8 de agosto de 2014;</p><p>II - instituam e mantenham programas com ações preventivas e de proteção social; e</p><p>III - firmem termo de adesão.</p><p>Art. 6º Poderá ser candidato à participação no Projeto Bolsa-Formação o integrante das carreiras das polícias militar, civil e penal, do corpo de bombeiros militar, dos órgãos oficiais de perícia criminal e das guardas municipais, observado o disposto nos art. 4º e art. 5º.</p><p><strong>Requisitos para a participação de curso</strong></p><p>Art. 7º Para participar de curso ofertado pelo Projeto Bolsa-Formação, o candidato deverá preencher os seguintes requisitos:</p><p>I - perceber remuneração mensal bruta de até R$ 15.000,00 (quinze mil reais);</p><p>II - atender aos critérios de elegibilidade específicos de curso ofertado pelo Projeto Bolsa-Formação, estipulados nos termos do ato referido no art. 12;</p><p>III - não ter sido condenado pela prática de infração administrativa de natureza grave, nos últimos cinco anos;</p><p>IV - não possuir condenação penal nos últimos cinco anos;</p><p>V - pertencer a corporação de ente federado que tenha assinado termo de adesão, nos termos do disposto nos art. 4º e art. 5º; e</p><p>VI - frequentar, a cada doze meses, ao menos um dos cursos de que trata o inciso II do<strong>caput</strong>, observado o limite máximo de três.</p><p>§ 1º No cálculo da remuneração mensal bruta referida no<strong>caput</strong>, serão excluídos os valores referentes à gratificação natalina e férias.</p><p>§ 2º Os requisitos previstos no<strong>caput</strong>deverão ser comprovados no ato da apresentação do requerimento.</p><p>§ 3º O prazo referido no inciso VI do<strong>caput</strong>será contado a partir da data da conclusão do curso anterior e não produzirá efeitos na hipótese de inexistência, no período, de oferta de curso para o qual o candidato seja elegível, na forma do ato referido no art. 12.</p><p><strong>Valor e pagamento do Bolsa-Formação</strong></p><p>Art. 8º O valor da bolsa concedida no âmbito do Projeto Bolsa-Formação será de R$ 900,00 (novecentos reais), devido a cada mês de duração do curso, observada a disponibilidade orçamentária.</p><p>§ 1º A bolsa será paga a partir do mês subsequente ao da homologação do requerimento, observado o disposto no art. 7º.</p><p>§ 2º Na hipótese de o curso ter duração inferior a trinta dias, será devida parcela única de R$ 900,00 (novecentos reais), observada a duração mínima de vinte horas de atividades.</p><p>§ 3º É vedado o recebimento cumulativo de bolsas no Projeto Bolsa-Formação, no mesmo mês.</p><p>§ 4º Para os fins do disposto no art. 26 da Lei nº 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e no art. 22 da Lei nº 8.212, de 24 de julho de 1991, os valores percebidos a título de Bolsa-Formação de que trata o<strong>caput</strong>não caracterizam contraprestação de serviços.<strong></strong></p><p>Art. 9º A bolsa concedida no âmbito do Projeto Bolsa-Formação não será devida se o beneficiário:</p><p>I - for reprovado ou abandonar o curso que o habilitou ao recebimento do benefício;</p><p>II - apresentar informações ou documentos falsos;</p><p>III - solicitar sua exclusão;</p><p>IV - for condenado pela prática de infração administrativa de natureza grave ou sofrer condenação penal;</p><p>V - for cedido ou designado a prestar serviço a outro órgão da administração pública;</p><p>VI - usufruir licença para tratamento de interesse particular;</p><p>VII - romper o vínculo funcional com a instituição da qual fazia parte quando da homologação do requerimento;</p><p>VIII - aposentar-se; ou</p><p>IX - falecer.</p><p><strong>Criação do Sistema Nacional do Bolsa-Formação - Sisfor</strong></p><p>Art. 10. Fica criado, no âmbito do Ministério da Justiça e Segurança Pública, o Sistema Nacional do Bolsa-Formação - Sisfor, que conterá os dados pessoais e profissionais do solicitante da bolsa, os documentos comprobatórios dos requisitos e os dados dos benefícios concedidos.</p><p>§ 1º No ato de assinatura do termo de adesão, o ente federado deverá indicar servidor responsável pela coordenação local do Projeto Bolsa-Formação.</p><p>§ 2º É facultada a indicação de subcoordenadores estaduais, municipais ou distritais para auxiliar na atividade prevista no § 1º.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p><strong>Custeio</strong></p><p>Art. 11. As despesas com a execução do Pronasci 2 e do Projeto Bolsa-Formação correrão à conta das dotações orçamentárias consignadas anualmente no orçamento do Ministério da Justiça e Segurança Pública, do Fundo Nacional de Segurança Pública, do Fundo Penitenciário Nacional e do Fundo Nacional Antidrogas.</p><p><strong>Disciplinamento</strong></p><p>Art. 12. O Ministro de Estado da Justiça e Segurança Pública disciplinará, por meio de ato específico, aspectos relacionados à implementação do Pronasci 2 e do Projeto Bolsa-Formação, incluídos, exemplificativamente, os seguintes temas:</p><p>I - definição dos cursos ofertados e dos respectivos critérios específicos de elegibilidade;</p><p>II - procedimentos relativos à inscrição, à homologação de requerimento, ao pagamento e à fiscalização do Projeto Bolsa-Formação; e</p><p>III - detalhamento das metas e dos eixos prioritários.</p><p>Integração entre o Plano Nacional de Segurança Pública e Defesa Social - PNSP e o Pronasci</p><p>Art. 13. O Decreto nº 9.489, de 30 de agosto de 2018, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 4º ..............................................................................................................</p><p>§ 1º A elaboração do PNSP observará as diretrizes estabelecidas no art. 24 da Lei nº 13.675, de 2018, e no art. 3º da Lei nº 11.530, de 24 de outubro de 2007, no que couber, e será feita com a cooperação dos demais órgãos e entidades com competências complementares.</p><p>..........................................................................................................................." (NR)</p><p><strong>Revogação</strong></p><p>Art. 14. Ficam revogados:</p><p>I - o Decreto nº 6.490, de 19 de junho de 2008;</p><p>II - o Decreto nº 6.609, de 22 de outubro de 2008; e</p><p>III - o Decreto nº 7.443, de 23 de fevereiro de 2011.</p><p><strong>Vigência</strong></p><p>Art. 15. Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 15 de março de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">LUIZ INÁCIO LULA DA SILVA</p><p class="assina">Flávio Dino de Castro e Costa</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>