<xml><article id="33293841" name="(RT)_RES. 798-2023_v08" idOficio="9746807" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="28/07/2023" artClass="00070:00127:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO CEARÁ" artSize="12" artNotes="" numberPage="234" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=234" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20808127">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO CRCCE Nº 798, DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCCE Nº 798, DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p>O Presidente do CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO CEARÁ (CRCCE), no exercício de suas atribuições legais e regimentais, CONSIDERANDO a Lei n.º 13.709, de 14 de agosto de 2018, que trata da Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD);</p><p>CONSIDERANDO que os agentes de tratamento devem adotar medidas de segurança, técnicas e administrativas aptas a proteger os dados pessoais de acessos não autorizados e de situações acidentais ou ilícitas de destruição, perda, alteração, comunicação ou qualquer forma de tratamento inadequado ou ilícito;</p><p>CONSIDERANDO que os agentes de tratamento ou qualquer outra pessoa que intervenha em uma das fases do tratamento obriga-se a garantir a segurança da informação prevista na LGPD em relação aos dados pessoais, mesmo após o seu término; resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituída a Política de Notificação de Incidentes de Segurança com Dados Pessoais do CRCCE, com o objetivo de descrever os procedimentos necessários para a identificação, comunicação e notificação do incidente de segurança com dados pessoais.</p><p>Art. 2º É um incidente de segurança com dados pessoais qualquer evento adverso confirmado, relacionado à violação na segurança de dados pessoais, tais como acesso não autorizado, acidental ou ilícito que resulte na destruição, perda, alteração, vazamento ou, ainda, qualquer forma de tratamento de dados inadequada ou ilícita, os quais possam ocasionar risco para os direitos e liberdades do titular dos dados pessoais.</p><p>Art. 3º A íntegra da Política de Notificação de Incidentes de Segurança com Dados Pessoais do CRCCE será disponibilizada em seu Portal.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FELLIPE MATOS GUERRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>