<xml><article id="33271225" name="Decisao COREN-CE 110-2023__0SA3J" idOficio="9739368" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="27/07/2023" artClass="00070:00235:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DO CEARÁ" artSize="12" artNotes="" numberPage="157" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=157" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20797971">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN/CE Nº 110, DE 24 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN/CE Nº 110, DE 24 de julho de 2023</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DO CEARÁ - COREN/CE, no uso de suas atribuições estabelecidas na Lei nº 5.905, de 12 de julho de 1973, art. 15, XIV c/c seu Regimento Interno, aprovado através da Decisão COREN/CE n.º 393/2021;</p><p>CONSIDERANDO o artigo 37, X, da Constituição Federal de 1988; CONSIDERANDO a Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000, que estabelece normas de finanças públicas voltadas para a responsabilidade na gestão fiscal e dá outras providências;</p><p>CONSIDERANDO Resolução COFEN n°. 340/2008, anexo II, artigo 44; CONSIDERANDO a Decisão COREN/CE n.º 051/2014 e sua alteração, que aprovou o regulamento do Plano de Cargos e Salários do COREN/CE;</p><p>CONSIDERANDO a Decisão COREN/CE n.º 393/2021, que aprovou o Regimento Interno do COREN/CE;</p><p>CONSIDERANDO que a análise contábil de impacto financeiro e orçamentário, quanto à concessão da revisão geral anual,com reflexos no vale-alimentação e auxílio-saúde, encontra-se relatada e detalhada nos autos do Processo Administrativo n.º 370/2023;</p><p>CONSIDERANDO que o INPC acumulado no interregno analisado foi de 5.93%; CONSIDERANDO a análise contábil realizada pela Controladoria e pela Assessoria Contábil do COREN/CE, especialmente quanto aos percentuais de gastos contidos na Lei de Responsabilidade Fiscal e na Resolução Cofen n.º 340/2008, anexo II, artigo 44.</p><p>CONSIDERANDO o que consta nos autos do Processo Administrativo nº. 370/2023;</p><p>CONSIDERANDO deliberação do Plenário do COREN/CE, em sua 583º Reunião Ordinária de Plenário, realizada em 24 de julho de 2023; decide:</p><p>Art. 1º -Aplicar, à título de revisão geral anual, sobre o vencimento dos servidores e assessores do COREN/CE, o percentual de 5.93%, sendo esse percentual referente ao Índice Nacional de Preços ao Consumidor - INPC acumulado.</p><p>§1º - O percentual acima será aplicável também sobre o vale-alimentação e auxílio-saúde.</p><p>§2º -Os efeitos do reajuste estipulado no caput do presente artigoserão implementados a partir da publicação da presente decisão, de modo não retroativo.</p><p>Art. 2º - A presente Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NATANA CRISTINA PACHECO SOUSA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">ALEXSANDRO BATISTA DE ALENCAR</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>