<xml><article id="33081544" name="1 GM PORTARIA 7225 - Camara Tec " idOficio="9719804" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/07/2023" artClass="00013:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20770856">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCTI Nº 7.225, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a composição da Câmara Técnica de Políticas de Incentivo à Inovação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCTI Nº 7.225, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a composição da Câmara Técnica de Políticas de Incentivo à Inovação.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, e tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto nº 4.195, de 11 de abril de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º A Câmara Técnica de Políticas de Incentivo à Inovação será composta pelos seguintes membros:</p><p>I - Presidente da Financiadora de Estudos e Projetos - FINEP;</p><p>II - Secretário de Desenvolvimento Tecnológico e Inovação; e</p><p>III - Secretário de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital.</p><p>Parágrafo único. Fica designado o Secretário de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital como Presidente da Câmara Técnica, para um mandato de um ano.</p><p>Art. 2º A Câmara Técnica de Políticas de Incentivo à Inovação se reunirá, em caráter ordinário, 1 vez ao ano e, em caráter extraordinário, sempre que necessário, mediante convocação de seu Presidente.</p><p>§ 1º A convocação para as reuniões ordinárias e extraordinárias ocorrerá com antecedência de, no mínimo, 5 dias, por meio de correspondência eletrônica oficial.</p><p>§ 2º O quórum de reunião da Câmara Técnica é de 2 membros e o quórum de aprovação é de 2 membros.</p><p>§ 3º Os membros da Câmara Técnica que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>Art. 3º As atividades de apoio ao funcionamento da Câmara Técnica de Políticas de Incentivo à Inovação serão desempenhadas pela Coordenação-Geral de Governança de Fundos, da Secretaria-Executiva.</p><p>Art. 4º A participação na Câmara Técnica de Políticas de Incentivo à Inovação será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 5º Fica revogada a Portaria MCTI nº 5.743, de 31 de março de 2022.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor em 20 de julho de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA SANTOS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>