<xml><article id="33008529" name="RES 487- DO" idOficio="9709842" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/07/2023" artClass="00070:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Educação Física" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20756996">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 487, DE 10 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 487, DE 10 de julho de 2023</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA, no uso de suas atribuições regimentais, conforme dispõe o inciso X do artigo 69 do Regimento Interno do CONFEF;</p><p>CONSIDERANDO que os atos notariais previstos no Código Civil e no art. 41 da Lei nº 8.935/1994 podem ser prestados por meio eletrônico;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no § 8º do art. 2º-A da Lei nº 12.682/2012, que dispõe sobre a elaboração e o arquivamento em meio eletrônico de documentos públicos, com a utilização da certificação digital no padrão da Infraestrutura de Chaves Públicas Brasileira (ICP-Brasil);</p><p>CONSIDERANDO o disposto no inciso I, art. 23, do Provimento nº 100/2020 que determina a competência exclusiva ao tabelião de notas para a materialização, a desmaterialização, a autenticação e a verificação da autoria de documento eletrônico;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no § 1º, art. 7º da Portaria MEC nº 554/2019;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no §2º, art. 2º, da Portaria nº 360/2022 que determina às Instituições de Ensino Superior - IES a produção dos documentos integrantes do acervo acadêmico inteiramente no meio digital;</p><p>CONSIDERANDO art. 2º da Lei Federal nº 9696/98, que determina quais os Profissionais que serão inscritos nos quadros dos Conselho Regionais de Educação Física;</p><p>CONSIDERANDO as atribuições regimentais do Conselho Federal de Educação Física - CONFEF;</p><p>CONSIDERANDO os incisos II, III e VIII do art. 2º da Resolução CONFEF nº 434/2021, que dispõe sobre os documentos necessários para o registro profissional no âmbito do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>CONSIDERANDO as questões regionais no âmbito do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de assegurar a unidade de orientação e a uniformidade de atuação do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>CONSIDERANDO deliberação da Reunião Plenária realizada em 07 de Julho de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º - Os documentos recebidos pelos CREFs para fins de registro junto ao Sistema CONFEF/CREFs descritos no art. 2º da Resolução CONFEF nº 434/2021, devidamente desmaterializados, deverão obedecer ao processo de conversão de documentos produzidos ou representados originalmente em meio digital, para o formato em papel disposto no Provimento CNJ nº 100.</p><p>Parágrafo único - A documentação no formato acima descrito poderá ser dispensada caso o CREF garanta, por meio próprio, a autenticidade do documento emitido pela Instituição de Ensino Superior - IES.</p><p>Art. 3º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CLAUDIO AUGUSTO BOSCHI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>