<xml><article id="33138129" name="PORTARIA CONJUNTA SGD E SGPRT NA" idOficio="9726340" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/07/2023" artClass="00028:00029:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria de Governo Digital" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20779847">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA SGD E SGPRT/MGI Nº 18, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a execução do Projeto de Transformação Digital "SOUGOV.BR".]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA SGD E SGPRT/MGI Nº 18, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a execução do Projeto de Transformação Digital "SOUGOV.BR".</p><p>O SECRETÁRIO DE GOVERNO DIGITAL E O SECRETÁRIO DE GESTÃO DE PESSOAS E DE RELAÇÕES DE TRABALHO, ambos do MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso de suas atribuições, tendo em vista o disposto no art. 6º, inciso VI, e parágrafo único, do Decreto nº 10.332, de 28 de abril de 2020, na Portaria SGD/ME nº 2.496, de 2 de março de 2021, e no Processo SEI nº 19975.133369/2021-41, resolvem:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO OBJETO</p><p>Art. 1º Esta Portaria dispõe sobre o Projeto de Transformação Digital "SOUGOV.BR", no âmbito do Programa Startup Gov.br, a ser executado nos termos do Plano de Trabalho assinado pelas partes, constante do Processo SEI-MGI nº 19975.133369/2021-41.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 2º Compete à Secretaria de Governo Digital e à Secretaria de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho:</p><p>I - executar as ações do projeto e monitorar os resultados;</p><p>II - analisar resultados parciais e, quando necessário ao alcance do resultado final, reformular metas;</p><p>III - disponibilizar recursos humanos, tecnológicos e materiais para executar as ações do projeto;</p><p>IV - permitir o livre acesso, por agentes da administração pública (controles interno e externo), a todos os documentos relacionados ao projeto, assim como aos elementos de sua execução;</p><p>V - fornecer as informações necessárias e disponíveis para o cumprimento das ações;</p><p>VI - obedecer às restrições legais relativas à propriedade intelectual, se for o caso;</p><p>VII - disponibilizar os profissionais para o projeto que serão definidos no plano de trabalho;</p><p>VIII - concentrar esforços e recursos de tecnologia da informação para o cumprimento das metas estabelecidas.</p><p>Art. 3º Compete à Secretaria de Governo Digital:</p><p>I - ofertar as tecnologias e os serviços compartilhados para a transformação digital;</p><p>II - definir as normas e os padrões técnicos a serem observados pela Secretaria de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho;</p><p>III - selecionar e alocar a força de trabalho adicional necessária para execução das ações do projeto;</p><p>IV - disponibilizar ferramentas padronizadas em meio eletrônico para o acompanhamento e monitoramento do projeto; e</p><p>V - convocar e participar das reuniões e atividades de acompanhamento e monitoramento da execução das ações do projeto.</p><p>Art. 4º Compete à Secretaria de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho:</p><p>I - cumprir o disposto na Portaria SGD/ME nº 2.496, de 2 de março de 2021, que estabelece orientações e procedimentos gerais a serem observados na gestão dos profissionais temporários contratados que atuarão em projetos de Transformação Digital; e</p><p>II - participar das reuniões e atividades de acompanhamento e monitoramento da execução das ações do projeto.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA AFERIÇÃO DOS RESULTADOS</p><p>Art. 5º A Secretaria de Governo Digital e a Secretaria de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho deverão aferir os benefícios e o alcance do interesse público obtidos em decorrência do projeto, mediante a elaboração de relatório conjunto de execução de atividades, discriminando as ações empreendidas e os objetivos alcançados, no prazo de até 30 (trinta) dias após o encerramento.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO ENCERRAMENTO</p><p>Art. 6º O projeto será extinto:</p><p>I - por advento do prazo final, nos termos do Plano de Trabalho;</p><p>II - por consenso da Secretaria de Governo Digital e da Secretaria de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho antes do advento do prazo final, devendo ser devidamente formalizado; ou</p><p>III - por manifestação justificada de quaisquer das Secretarias, se não houver mais interesse na continuidade do projeto, notificando a outra com antecedência mínima de 30 (trinta) dias.</p><p>Parágrafo único. Havendo a extinção do projeto, cada uma das Secretarias fica responsável pelo cumprimento das competências assumidas até a data do encerramento.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DOS RECURSOS ORÇAMENTÁRIOS E FINANCEIROS</p><p>Art. 7º As despesas necessárias à plena consecução do projeto correrão por conta das dotações específicas constantes dos orçamentos da Secretaria de Governo Digital e da Secretaria de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 8º As situações não previstas na presente Portaria serão solucionadas de comum acordo entre o Secretário de Governo Digital e o Secretário de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho.</p><p>Art. 9º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROGÉRIO SOUZA MASCARENHAS</p><p class="cargo">Secretário de Governo Digital</p><p class="assina">JOSÉ LOPEZ FEIJÓO</p><p class="cargo">Secretário de Gestão de Pessoas e de Relações de Trabalho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>