<xml><article id="33015136" name="374 - Portaria de Aprovacao - 10" idOficio="9711032" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/07/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20758823">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 374, DE 10 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 374, DE 10 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p>ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231930 - CARNAVAL JOAÇABA 2024</p><p>LIGA INDEP DAS ESC DE SAMBA JOACABA E HERVAL D'OESTE</p><p>CNPJ/CPF: 01.122.214/0001-01</p><p>Processo: 01400011474202331</p><p>Cidade: Joaçaba - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.444.526,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto contará com a realização de diversas ações culturais começando pelo DESFILE OFICIAL DE RUA DAS ESCOLAS DE SAMBA/JBA e HO com as suas egremiações. Já a programação especial, será realizada através da realização do CARNAVAL INFANTIL, DESFILE DE FANTASIAS, APURAÇÃO DAS NOTAS, tudo de forma GRATUITA a comunidade, contemplando diversas formas de manifestações culturais, através dos espetáculos de Artes Cênicas, música, dança e artes plásticas.</p><p>231932 - Jacksons do Pandeiro (Circulação)</p><p>SARAU AGENCIA DE CULTURA BRASILEIRA EIRELI EPP</p><p>CNPJ/CPF: 00.185.247/0001-20</p><p>Processo: 01400011503202365</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.003.072,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê remontagem e realização de apresentações do espetáculo de teatro musical Jacksons do Pandeiro.</p><p>231942 - Projeto Raízes no Forró: "Pé no mundo"</p><p>WEDANCE PRODUCOES ARTISTICAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 48.261.894/0001-08</p><p>Processo: 01400011541202318</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 565.290,22</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Coletivo Raízes no Forró" tem como objetivo realizar aulas espetáculo, com a linguagem do forró, abertas e públicas, em praças, centros culturais, circulando pelas capitais brasileiras. E ainda, intervenções artísticas com os bailarinos convidados para o projeto.</p><p>231944 - Fantasia - Natal em Taubaté 2023</p><p>AUGUSTO CESAR RIBEIRO CORREA 33579793810</p><p>CNPJ/CPF: 24.488.661/0001-76</p><p>Processo: 01400011548202330</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 469.122,50</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Fantasia é um evento de Natal que traz ao público uma pluralidade de experiências que resgatam nosso imaginário coletivo nesta data tão especial, e que surpreende pela inovação e estética. Apresenta um espetáculo com toda a virtuosidade e magia para envolver toda família. Um espetáculo com dança, música, audiovisual, teatro e circo. Tambem propõe a criação da mais famosa casa do Papai Noel, para os mais belos registros e pedidos de presentes. Uma surpreendente casa de cristal do Papai Noel, que remete um globo de neve instalado no espaço público. Fantasia busca resgatar a magia de uma noite de Natal em família, enaltecendo os encontros, o amor, o afeto e principalmente a esperança. Um evento com toda a beleza, magia e Fantasia que o Natal em Taubaté merece. Oferecendo uma experiência inesquecível, e claro, com ótimos registros.</p><p>231945 - CARAVANA LENDAS GAUCHAS</p><p>VH - PRODUCOES CULTURAIS E ARTISTICAS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 07.923.695/0001-22</p><p>Processo: 01400011549202384</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.736.486,27</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto CARAVANA LENDAS GAUCHAS se trata de um projeto que levará um show de teatro musical com o Grupo Teatral Aventuras da Terra Gaúcha, contando as lendas gaúchas, através da peça Juçara a Guardiã das Memórias para diversas cidades. Faremos palestras sobre o teatro.</p><p>231946 - Natal Luz para Todos</p><p>Marca Produções Artísticas Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 07.793.081/0001-73</p><p>Processo: 01400011553202342</p><p>Cidade: Nova Prata - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.484.487,45</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto visa à realização de mais uma edição do Natal Luz para Todos, o maior evento do gênero no Brasil, com apresentações diárias de artes cênicas, sempre em local público e gratuito, abertas a toda a população, entre as quais se destacam o Show de Acendimento, as Paradas de Natal e as apresentações da Vila de Natal e da Rua Coberta, além de concertos com orquestra, apresentações de grupos de canto coral e de artistas locais.</p><p>231948 - Miradas do Caos #3</p><p>Fernanda Helena Guedes Reis Teixeira dos Santos</p><p>CNPJ/CPF: 036.417.226-67</p><p>Processo: 01400011557202321</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.930,92</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Apresentar o caos de forma poética. Assim prossegue o grupo 3º Corpo em Miradas do Caos #3, último espetáculo de dança de uma trilogia perpassada pelo caos na contemporaneidade e pela instabilidade que ele promove. Miradas do Caos é uma trilogia composta por três espetáculos que exploram a interação do corpo com dispositivos tecnológicos. Miradas do Caos #3 abordará o caos sob o ponto de vista do indivíduo. O projeto também prevê uma videodança como parte integrante do processo de criação da obra.</p><p>231949 - NINGUÉM DIRÁ QUE É TARDE DEMAIS - ITINERÂNCIA</p><p>RIVADAVIA COMUNICACAO E NEGOCIOS EIRELI - ME</p><p>CNPJ/CPF: 24.818.399/0001-80</p><p>Processo: 01400011560202344</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.509.163,28</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Continuidade do projeto Ninguém Dirá Que é Tarde Demais, através de realização de itinerância e temporada do espetáculo, atingindo cidades das regiões: Sudeste, Nordeste, Norte, e Sul.</p><p>231950 - ESTRAGA PRAZERES DE LOPE DE VEGA</p><p>L. W. PRODUÇÕES ARTÍSITCAS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 08.575.048/0001-30</p><p>Processo: 01400011561202399</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 776.272,49</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Montagem e temporada da peça "Estraga Prazeres" de Lope de Vega, com tradulção de Clara Carvalho.</p><p>231951 - Mulher Online.com</p><p>Cristiane Alves Nonato de Oliveira</p><p>CNPJ/CPF: 817.905.201-00</p><p>Processo: 01400011563202388</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 915.175,80</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 07/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Online.com é para oito apresentações do espetáculo Teatral da peça Oásis, onde retrata a luta da mulher na sociedade brasileira, mulher essa que além de ser guerreira na vida é bela, encantadora e tem o poder de amar ao próximo e sempre fazer o seu melhor e ser melhor a cada dia. Espetáculo gracioso com música, danças e lindas mensagens. Será apresentado nos palcos de Brasília-DF para todas as belas mulheres e para os homens que entendem ou que precisam entender valor real de uma mulher.</p><p>231952 - Festival da Primavera</p><p>ASSOCIACAO CULTURAL E DESPORTIVA SHAOLIN CHAN KUNG FU DO ESTADO DE SAO PAULO</p><p>CNPJ/CPF: 05.205.266/0001-94</p><p>Processo: 01400011565202377</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 709.445,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Festival da Primavera é um projeto que valoriza a cultura chinesa por meio de intercâmbio entre o povo chinês e brasileiro. O evento trata da celebração do Ano Novo Chinês, também chamado de Festival da Primavera, que marca a passagem lunissolar, celebrado com danças folclóricas típicas, oficinas, apresentações musicais, apresentações de dança, de teatro, oficinas, webserie e podcast.</p><p>231960 - Estrelinha do Terceiro Milênio</p><p>G.R.C.E.S. ESTRELA DO TERCEIRO MILÊNIO</p><p>CNPJ/CPF: 03.936.666/0001-44</p><p>Processo: 01400011582202312</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 614.790,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Criação, estruturação e realização do primeiro desfile de escola de samba mirim na cidade de São Paulo, com todos os departamentos e segmentos existentes numa escola de samba tradicional. A iniciativa é inédita, a Escola mirim desfilará no Bairro da Zona Sul com 500 componentes, sendo 250 crianças e 250 adultos monitores, distribuídos pelos diversos setores, visando transmitir conhecimentos e prover segurança para as crianças.</p><p>231961 - Di (versos): a favela em movimento</p><p>WANDA MARIA BAMBIRRA SANTOS CABRAL</p><p>CNPJ/CPF: 409.264.356-04</p><p>Processo: 01400011583202359</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 649.412,77</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A favela em movimento é uma instalação artística viva, onde cem jovens e adolescente saem de seus barracões, das vielas e becos, para dançar nas escadarias do CCBB, em suas galerias, elevadores, espaços de convivência, expandindo para a praça da liberdade. As telas pintadas e grafitadas serão resultado das experiências dentro da comunidade, uma processo de identificação e ampliação do campo de possibilidades. A intervenção performática tem duração de duas horas. Serão 100 alunos e alunas do projeto que junto com seus professores serão protagonistas do espetáculo "Di-versos: favela em movimento.</p><p>231962 - BELLA FESTA - Encantos, vivências e experiências!</p><p>CENTRO CULTURAL DE FAGUNDES VARELA - RS</p><p>CNPJ/CPF: 02.177.875/0001-99</p><p>Processo: 01400011584202301</p><p>Cidade: Fagundes Varela - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 332.750,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 10/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Bella Festa Encantos, vivências e experiências está inserido no palco 2 do evento global Bella Festa no Município de Fagundes Varela e pretende realizar shows de dança, grupos de canto, circo, teatro e orquestra entre os dias 07, 08, 09 e 10 de dezembro de 2023, bem como realizar uma ação formativa cultural para alunos e professores da localidade. Todas a ações terão entrada franca e projeto que contempla a acessibilidade garantida, bem como ações inclusivas.</p><p>231963 - Batalha dos Guararapes</p><p>METRON PRODUCOES LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 02.338.323/0001-15</p><p>Processo: 01400011585202348</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 995.008,30</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a nona edição do projetocultural Batalha dos Guararapes. Um grandioso espetáculo ao arlivre, com texto e direção-geral do dramaturgo, diretor teatral, ator e produtor cultural, Ruy Aguiar. Serão quatro apresentações gratuitas, sempre às 20h, no Parque Histórico Nacional dos Guararapes, Jaboatão dos Guararapes/PE, local onde aconteceram os embates históricos. Contemplando cerca de 20 mil pessoas, com acesso gratuito, o público será transportado para reviver importantes fatos históricos que registram a presença holandesa no Brasil.A grandiosa produção contará a saga da invasão holandesa a partir do ano de 1630, com o início do domínio da Companhia das Índias até o momento mais representativo desse período que foram as duas Batalhas dos Guararapes. Em cena, 60 atores do teatro pernambucano, 20 bailarinos, 150 atores/figurantes (moradores da comunidade local) e 100 técnicos das artes cênicas. A montagem do espetáculo gera direta e indiretamente quase 374 trabalhos temporários.</p><p>231964 - Fenasoja Cultural</p><p>Feira Nacional da Soja</p><p>CNPJ/CPF: 92.468.115/0001-23</p><p>Processo: 01400011586202392</p><p>Cidade: Santa Rosa - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.627,75</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto visa à realização de uma feira multicultural com atrações e espetáculos de diferentes segmentos da cultura, contemplando apresentações de grupos de dança folclórica, escolas de ballet e de dança contemporânea, espetáculos circenses, performances artísticas de dança no estilo flash mob, apresentações teatrais, um festival de orquestras, bandas e fanfarras, além de apresentações de diversos artistas locais e regionais. O evento também contará com um espetáculo cênico construído por artistas locais que retratará a trajetória dos 100 anos do cultivo da soja em Santa Rosa, berço nacional da soja. Como contrapartida social também serão oferecidas oficinas de artes cênicas para alunos das escolas públicos do município.</p><p>231979 - Ubu Rei - Circulação Teatral</p><p>Os Geraldos Teatro Ltda - ME</p><p>CNPJ/CPF: 22.156.953/0001-86</p><p>Processo: 01400011666202348</p><p>Cidade: Campinas - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 971.222,33</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto consiste na circulação do espetáculo musical "Ubu Rei", e, como medida de democratização do acesso, propõe residência artística com atividades nos bastidores da circulação.Todas as ações serão oferecidas gratuitamente e realizadas pelo grupo Os Geraldos, de Campinas-SP. O projeto também prevê medidas de acessibilidade.</p><p>231980 - Um dia encantador com Em busca da Boneca Azul</p><p>SONHOS DE UMA NOITE PRODUÇÕES ARTÍSTICAS TTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 14.147.570/0001-13</p><p>Processo: 01400011667202392</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 413.147,02</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização do espetáculo EM BUSCA DA BONECA AZUL, da Cia. Lúdica, em uma cidade do interior de São Paulo. Além de apresentações para as escolas de ensino infantil e ou fundamental 1 o projeto prevê também a produção, publicação e distribuição de um LIVRO ILUSTRADO com o texto dramaturgico do espetáculo. OBS: Informamos que a Sonhos de Uma Noite Produções Artísticas Ltda. é a representação jurídica da Cia. Lúdica, sendo os sócios diretores da Sonhos também fundadores da Cia. Lúdica e seus exclusivos responsáveis.</p><p>231981 - Circulação do Espetáculo Warley Santana e seus bonecos</p><p>ANTENOR PRODUCOES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 11.780.700/0001-62</p><p>Processo: 01400011668202337</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 783.560,25</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto compreende a circulação do espetáculo de teatro de bonecos brasileiro autoral inédito em 10 capitais e com acesso integralmente gratuito em uma proposta de celebração do reencontro do teatro com seu espaço de origem. Trata-se de uma proposta de democratização e formação de plateia a ser realizada em várias cidades do Brasil.</p><p>231982 - AMIGOS DA ENERGIA</p><p>ISCA - INSTITUTO SOCIAL E CULTURAL ARAGUAIA</p><p>CNPJ/CPF: 20.947.381/0001-28</p><p>Processo: 01400011669202381</p><p>Cidade: Araguaína - TO;</p><p>Valor Aprovado: R$ 395.871,30</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê a montagem e circulação do espetáculo "AMIGOS DA ENERGIA" com apresentações GRATUITAS em escolas públicas. No espetáculo 3 amigos aprendem juntos a importância da economia de energia elétrica em casa, um aprendizado que leva essas três personagens à missão de entregar uma mensagem contra o desperdício de energia elétrica, demonstrando os cuidados com o meio ambiente e segurança. Prevê ainda a realização de um ensaio aberto, também gratuito, direcionado a comunidade.</p><p>231983 - O Auto de Natal de Maringá</p><p>Associação Cultural Lirius</p><p>CNPJ/CPF: 12.387.427/0001-73</p><p>Processo: 01400011670202314</p><p>Cidade: Maringá - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 542.041,50</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O tradicional Auto de Natal de Maringá promoverá a encenação da história do nascimento do Menino Jesus. Serão realizadas 3 apresentações de artes cênicas em praça pública na cidade de Maringá-PR, durante o período natalino, além da montagem de presépio como elemento cenográfico. O acesso para ambos será totalmente gratuito.</p><p>231984 - Beijo do Escorpião</p><p>LEILA MARIA FERREIRA 03742410741</p><p>CNPJ/CPF: 13.022.733/0001-79</p><p>Processo: 01400011671202351</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.804.764,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê a criação e realização de apresentações do espetáculo teatral musical "Beijo do Escorpião".</p><p>231985 - ATIVIDADES CULTURAIS DA FASHION PRADA</p><p>MATHEUS RICHARD MELO COSTA</p><p>CNPJ/CPF: 086.117.734-70</p><p>Processo: 01400011672202303</p><p>Cidade: Paulista - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.420,10</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto consiste na realização de atividades cênicas e musicais, na Feira da Moda Fashion Prada.</p><p>231986 - O julgamento do SUS</p><p>GILBERTO PEDRO FERNANDES</p><p>CNPJ/CPF: 673.655.904-91</p><p>Processo: 01400011673202340</p><p>Cidade: Mossoró - RN;</p><p>Valor Aprovado: R$ 271.755,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto prevê a realização de apresentações do espetáculo teatral "O julgamento do SUS".</p><p>231987 - Turne LV A Força da Vitoria</p><p>SORAYA MARIA PEIXOTO VEDANA</p><p>CNPJ/CPF: 216.970.498-18</p><p>Processo: 01400011674202394</p><p>Cidade: Valinhos - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.771,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Circulação do Espetáculo de Artes Cênicas (Teatro Musical) "LV A Força da Vitória" - uma cantata com duração de 90 minutos.</p><p>231989 - Festa dos Motoristas de Garibaldi 2023</p><p>DELIZ PRODUCOES ARTISTICAS LTDA.</p><p>CNPJ/CPF: 24.540.852/0001-30</p><p>Processo: 01400011700202384</p><p>Cidade: Caxias do Sul - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 277.085,60</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto contempla a programação cultural de mais uma edição da Festa dos Motoristas de Garibaldi, evento que valoriza a cultura e a interação social que insere em sua programação espetáculos de artes cênicas e música, expressando através da arte seu intuito de democratização da cultura através das atividades desenvolvidas em sua realização.</p><p>231990 - Circuito Essa Gente - um espetáculo Aos Vivos</p><p>Patrícia Teixeira de Souza</p><p>CNPJ/CPF: 17.982.725/0001-25</p><p>Processo: 01400011702202373</p><p>Cidade: Tubarão - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 217.501,51</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Este projeto pretende realizar um circuito de apresentações do espetáculo teatral Essa Gente - um espetáculo Aos Vivos" que traz a poesia como protagonista em cena, com ritmo, movimentos e palavras. As apresentações serão levadas ao público de forma gratuita, garantindo e reforçando o direito a todos ao acesso a produtos culturais</p><p>231991 - Memorias de lá</p><p>Paulo Roberto Nacif Campos</p><p>CNPJ/CPF: 327.113.446-49</p><p>Processo: 01400011704202362</p><p>Cidade: Nova Lima - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 787.792,50</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Memorias de lá visa a criação coletiva de um cortejo cênico musical, onde os moradores das comunidades das cidades contempladas serão os roteiristas, criadores e atores do espetáculo, para tanto serão realizadas oficinas de teatro, ateliê aberto de artes plásticas, oficinas de musicalização e roteiro. As histórias encenadas ao longo do percurso serão coletadas através de relatos de memorias das moradoras da comunidade e como resultado final desse processo haverá a realização de um cortejo. P projeto ainda prevê apresentações de espetáculos em repertorio do proponente e como contrapartida Workshop destinado para professores da rede pública de ensino. Todas as ações serão gratuitas</p><p>231992 - Cidade Encantada</p><p>MARCUS VINICIUS HONORATO ARAUJO - ME</p><p>CNPJ/CPF: 17.803.318/0001-03</p><p>Processo: 01400011705202315</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.026.230,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Cidade Encatanda consiste na realização de eventos lúdicos, envolvendo apresentações artísticas cênicas e musicais, de forma interativa com o público, tendo o objetivo deconectar e aproximarpessoas de todas as faixas etárias e classes sociais,difundindo a arte e cultura ao mesmo tempo em que oportuniza o resgate de valores e tradições na troca de experiências e conhecimento entre os participes.</p><p>231993 - Estrela Multifeira 2023</p><p>CAMARA DO COMERCIO, INDUSTRIA E SERVICOS DE ESTRELA - CACIS</p><p>CNPJ/CPF: 89.777.205/0001-91</p><p>Processo: 01400011710202310</p><p>Cidade: Estrela - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 892.056,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O presente projeto objetivaespetáculosde artes cênicas e apresentações música instrumental durante a realização da Estrela Multifeira, oportunizando a comunidade uma programação cultural que exaltará a pujança das artes e da cultura regional. Assim, este projeto prevê a formação de plateia através do contato do público com as artes, bem como contemplará todas as camadas da população nas diversas atividades culturais que a compõem.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>231933 - Festival Internacional de Acordeon - FIA</p><p>VEREDAS PRODUCOES EIRELI - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 00.614.034/0001-76</p><p>Processo: 01400011519202378</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 500.032,50</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a quinta edição do projeto Festival Internacional de Acordeon - FIA - na cidade de Belo Horizonte. O festival que se consolida a cada edição trará novamente grandes instrumentistas do acordeon para apresentações com shows em teatros e Praça Pública finalizando e evento. Serão realizado também workshop como contrapartida social. Serão convidados acordeonistas locais, nacionais e internacionais para comporem a grade de atrações.</p><p>231934 - Noite Cultural 7° Edição.</p><p>Luci Jose da Costa Kirinus</p><p>CNPJ/CPF: 872.541.239-68</p><p>Processo: 01400011522202391</p><p>Cidade: Itapoá - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 352.059,42</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de shows de música instrumental e canto coral.</p><p>231936 - Concertos Temáticos pelo Brasil</p><p>ECHO PROMOCOES ARTISTICAS LTDA &amp;#x2013; ME</p><p>CNPJ/CPF: 59.393.421/0001-72</p><p>Processo: 01400011524202381</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.757.875,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização de uma série de concertos com diversos(as) solistas e grupos musicais (nacionais e estrangeiros(as)) de diferentes formações, em várias cidades do país. Os eventos serão dedicados a temas especiais, como por exemplo Música e Natureza, Música Brasileira, Música Clássica Brasileira, Música Brasileira da década de 1960, Música de determinados(as) compositores(as) e assim por diante. Participarão do projeto artistas com notória capacidade artística. Serão também realizados vídeos para divulgação do projeto, bem como ações educativas, como workshops, palestras e master classes temáticos destinados a estudantes de música e público interessado.</p><p>231937 - A VOZ DO CORAÇÃO - PERNAMBUCO</p><p>48.089.457 VITOR VINICIUS QUEIROZ DE SOUSA</p><p>CNPJ/CPF: 48.089.457/0001-40</p><p>Processo: 01400011528202369</p><p>Cidade: Caxias - MA;</p><p>Valor Aprovado: R$ 500.000,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto A VOZ DO CORAÇÃO tem o propósito de realizar cursos, oficinas para aprendizado, MUSICA INSTRUMENTAL por intermédio de aulas de INSTRUMENTO DE CORDA, SOPRO E CANTO CORAL, para crianças e adolescentes, sem seletividade, em situação de risco social e pessoal. Visa a construção de uma sala de música, para estimular e promover o acesso e aprendizado na arte da MÚSICA.</p><p>231938 - Projeto Bem Viver</p><p>BEM VIVER DE NONOAI</p><p>CNPJ/CPF: 20.741.515/0001-50</p><p>Processo: 01400011529202311</p><p>Cidade: Nonoai - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 266.112,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Promover a arte e a cultura, através do ensino de música instrumental para formação de banda marcial, curso de violão e oficina de música popular cantada para crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social, oriundos de escolas públicas. O projeto busca realizar ações e vivências educativo-culturais gratuitamente, visando o desenvolvimento integral dos participantes, melhorando o progresso cognitivo, cultural e social, exercitando o corpo e a mente, ampliando as sensações relacionadas ao pensar, agir e falar.</p><p>231939 - Vivencias em sonoplastia</p><p>RAFAEL ROCHA DOS SANTOS PRODUCOES CINEMATOGRAFICAS</p><p>CNPJ/CPF: 32.412.921/0001-58</p><p>Processo: 01400011531202382</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 206.385,30</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Oficinas de produção musical em escolas públicas, através de produtos eletrônicos, seja aparelho de telefone celular ou um tablet e através de software próprios para a função, estudaremos a tecnica e práticas sonoras para dramaturgia e a executaremos em objetos não convencionais que emitam som.</p><p>231943 - Mostra Instrumental da Fenatrigo</p><p>VIBE PRODUCOES ARTISTICAS E CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 32.963.336/0001-46</p><p>Processo: 01400011547202395</p><p>Cidade: Sarandi - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 312.606,80</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto cultural Mostra Instrumental da Fenatrigo se trata de uma mostra de música instrumental reunindo grandes talentos da música instrumental gaúcha. Teremos uma palestra sobre música instrumental.</p><p>231947 - Ceara Natal de Luz 2023</p><p>INSTITUTO CDL DE CULTURA E RESPONSABILIDADE SOCIAL</p><p>CNPJ/CPF: 03.526.404/0001-01</p><p>Processo: 01400011555202331</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.893.426,92</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a 27ª Edição do Ceará Natal de Luz, em 2023, uma ação artístico-cultural que impulsiona a nossa cultura, incentiva o turismo e valoriza a arte, reacendendo o verdadeiro espírito natalino. O projeto consiste na realização das seguintes ações: 1. Apresentações de canto coral em espaço público aberto; 2. Apresentações de canto coral em formato itinerante em caminhão personalizado; 3. Apresentações de música erudita, instrumental ou regional em espaço público aberto.</p><p>231988 - Mestrinho - Uma vida dedicada à Capoeira</p><p>Aristeu Oliveira dos Santos</p><p>CNPJ/CPF: 233.727.539-68</p><p>Processo: 01400011698202343</p><p>Cidade: Cascavel - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 108.405,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar a gravação de um CD de Capoeira, com a tiragem de 1.000 (mil) cópias, sendo distribuído de forma gratuita.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>231941 - Parque linear de arte ambiental de São Paulo</p><p>CINEMATICA EDITORA EIRELI</p><p>CNPJ/CPF: 35.859.189/0001-57</p><p>Processo: 01400011540202373</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.408.068,75</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Exposição com 20 artistas contemporâneos brasileiros convidados a criar de obras site-specific (instalações artísticas pensadas para um espaço específico), iluminando e revelando nuances da história do rio Pinheiros, seu curso, afluentes e usuários.</p><p>231953 - ReciclARTE - Cultura Sustentavel</p><p>SERGIO RAFAEL MENDES GOMES 04330045419</p><p>CNPJ/CPF: 26.342.370/0001-09</p><p>Processo: 01400011574202368</p><p>Cidade: Recife - PE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 292.867,52</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto ReciclARTE é uma exposição de artes visuais com obras criadas a partir de materiais reciclados e palestras educativas sobre o cenário cultural brasileiro. O objetivo é conscientizar o público sobre a importância da cultura e da valorização da arte sustentável.</p><p>231955 - Uma exposição em dois Tempos: Museu de Tudo e Paraíso</p><p>Bertani Arte e Cultura Ltda</p><p>CNPJ/CPF: 06.373.396/0001-07</p><p>Processo: 01400011576202357</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 615.735,70</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o projeto "Uma exposição em dois Tempos: Museu de Tudo e Paraíso" uma colaboração entre a Secretaria Municipal de Cultura | MCSP e o Instituto Bardi, que visa apresentar ao público paulista a obra do artista Julio Villani, numa manifestação em dois tempos e em duas insitutiçoes vizinhas. A exposição Museu de tudo será realizada na Casa de Vidro (setembro a dezembro 2023), com curadoria de Daniel Rangel, apresenta uma série de 46 esculturas feitas à partir de objetos encontrados, garimpados entre o Brasil e a França. A exposição instalação site-specific Paraíso, na Capela do Morumbi (outubro 2023a fevereiro 2024), curadoria Roberta Saraiva, apresenta uma obra textil (site specific) de grande dimensões.</p><p>231956 - EXPERIMENTA PORTUGAL 2023</p><p>Cristelli´s Serviços Editoriais LTDA EPP</p><p>CNPJ/CPF: 11.547.249/0001-38</p><p>Processo: 01400011577202300</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 235.966,50</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realiza a exposição do artista brasileiro Thiago Martins de Melo, junto com o artista português Tiago Mestre, chamada EXPERIMENTA PORTUGAL 2023, que fará parte do calendário de atividades, promovida e divulgada pelo Consulado Geral de Portugal em São Paulo, durante o ano de 2023. A exposição será gratuita, por 30 dias, e será acompanhada por um ciclo de palestras e apresentações artísticas, também gratuitas, sempre com foco no intercâmbio cultural entre Brasil e Portugal.</p><p>231965 - Moradores - A Humanidade do Patrimonio (temporada 2024)</p><p>Nitro Editorial LTDA ME</p><p>CNPJ/CPF: 17.289.402/0001-50</p><p>Processo: 01400011595202383</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.573.948,75</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Moradores - A Humanidade do Patrimônio prevê a produção de exposições fotográficas em grande formato realizadas em espaços públicos de quatro cidades do país. Tudo começa quando uma tenda branca é montada na principal praça pública das localidades e as pessoas são convidadas a serem fotografadas e a contarem suas histórias. Uma ação coletiva visando o reconhecimento e a valorização da memória e da história das pessoas, sejam elas anônimas ou mestres do saber, como sendo o maior patrimônio que uma cidade ou território podem ter. Além da exposição fotográfica final, prevê-se ainda a realização de um documentário/produção audiovisual (exibido na abertura da exposição) e produção de varais fotográficos.</p><p>231995 - ORQUESTRA DIDÁTICA - PARANÁ E SANTA CATARINA</p><p>RODRIGO BARROS HOMEM D EL REI</p><p>CNPJ/CPF: 405.311.719-49</p><p>Processo: 01400011743202360</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 190.143,85</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Apresentações musicais virtuais de uma Orquestra Sinfônica, em salas de exposições no Paraná e Santa Catarina, denominada ORQUESTRA DIDÁTICA. A instalação terá entrada franca, e funcionará assim: numa sala, dispostas em um círculo, estarão distribuídas 16 caixas acústicas, 1 para cada naipe de instrumentos de uma Orquestra. Sob cada caixa acústica haverá um monitor de TV passando um mini vídeo com conteúdo didático, a propósito de cada instrumento. Como contrapartida social, distribuiremos o vídeo INTRODUÇÃO AO UNIVERSO DA MÚSICA CLÁSSICA às redes de ensino básico das cidades do projeto.</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18, § 1º)</p><p>231954 - Publicação do livro O que eu vejo O que eu sinto</p><p>MAIRA PESTANA SOARES</p><p>CNPJ/CPF: 139.334.377-50</p><p>Processo: 01400011575202311</p><p>Cidade: Vitória - ES;</p><p>Valor Aprovado: R$ 59.258,92</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Trata-se de viabilizar a publicação (impressão) do livro de poemas "O que eu vejo O que eu sinto", de autoria da Proponente.</p><p>231957 - CHINA-BRASIL: ARTE CONTEMPORÃÂNEA DO SÉCULO XXI</p><p>ANDREA JAKOBSSON ESTUDIO EDITORIAL LTDA &amp;#x2013; EPP</p><p>CNPJ/CPF: 04.295.246/0001-99</p><p>Processo: 01400011579202391</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 721.609,35</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Publicar um livro que reúna artistas representativos da arte contemporânea no Brasil e na China com base em dois eixos: natureza e tecnologia. A obra contará com a edição de Sarina Tang, curadora com expertise no tema, e visa a fortalecer os laços entre a China e o Brasil ao analisar e divulgar sua produção artística. Vinte e um representantes de cada país serão selecionados para integrar o livro, a ser produzido com as seguintes especificações técnicas: formato 23x30cm, com 240 páginas, trilíngue (português/inglês/chinês), 4x4 cores, capa dura. A publicação contará com um audiolivro para atender às necessidades de acessibilidade dos deficientes visuais e realizaremos uma palestra em uma escola pública ou Instituição sem fins lucrativos.</p><p>231958 - A Indústria no Berço da Imigração Europeia - Volume 2</p><p>José Eduardo Heflinger Júnior</p><p>CNPJ/CPF: 772.927.588-00</p><p>Processo: 01400011580202315</p><p>Cidade: Limeira - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 147.312,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Editoração e publicação de 2.000 exemplares do livro "A Indústria no Berço da Imigração Europeia" - Volume 2, obra bilíngue, de José Eduardo Heflinger Júnior, com 200 páginas, 200 imagens raras, e textos alusivos às indústrias instaladas nas cidades de Limeira, Cordeirópolis, Iracemápolis, Itu e Piracicaba. O livro resultante de 39 anos de pesquisas em originais (acervos brasileiros e europeus), foca a agroindústria, desde o final do século XIX, início do século XX, momento em que tem início o plantio, beneficiamento e exportação pioneira da laranja. A obra também apresenta histórico da indústria de máquinas de um parque industrial reconhecido mundialmente. O proponente empreenderá palestra alusiva ao assunto para 200 alunos e professores da rede pública (Contrapartida Social).</p><p>231959 - Dicionário Simões Lopes Neto &amp; Jayme Caetano Braun</p><p>MECENAS - EDITORA E PROJETOS CULTURAIS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 04.017.371/0001-37</p><p>Processo: 01400011581202360</p><p>Cidade: Porto Alegre - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 269.225,14</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Edição do Dicionário Simões Lopes Neto &amp; Jayme Caetano Braun - Dois ícones da cultura sulina, ambos pontos referenciais do ontem e do hoje, ao mesmo tempo, um fino humor e uma apaixonada visão do pampa. Este é o 19° livro da Coleção Dicionários que constitui-se em um dos mais consistentes projetos editoriais do Rio Grande do Sul.</p><p>231978 - Elena e a Descoberta do Bicho-Papão</p><p>TATIANA ELENA DA SILVA CORRALES 26397071839</p><p>CNPJ/CPF: 42.929.576/0001-88</p><p>Processo: 01400011665202301</p><p>Cidade: Santo André - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 107.886,76</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Publicação e distribuição do livro Elena e a Descoberta do Bicho-Papão.</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>231935 - Voz a quem tem voz</p><p>Almir da Silva Maria</p><p>CNPJ/CPF: 119.128.748-30</p><p>Processo: 01400011523202336</p><p>Cidade: Mairiporã - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 75.735,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 30/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto tem como objetivo realizar a gravação de um DVD dedicado a comunidade preta, a começar pela composição da banda, cantores e produtores, onde todos os integrantes são afrodescendentes. Quem estará à frente da apresentação musical, serão mulheres pretas, cantando músicas autorais e rearmonizadas. Além de música popular brasileira, teremos neste DVD entrevistas, em formato de minidocumentário, com os próprios músicos enfatizando a cultura negra. A apresentação será realizada num evento fechado, em apresentação única e todo material será publicado nas plataformas digitais e visa impactar a comunidade preta e afins sobre sua história, dores, anseios e valores.</p><p>231940 - Turnê Vinicius Santoz</p><p>VINICIUS SANTOS DE OLIVEIRA 02285995636</p><p>CNPJ/CPF: 34.702.727/0001-32</p><p>Processo: 01400011538202302</p><p>Cidade: Pouso Alegre - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.968,75</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Proporcionar ao público jovem shows, utilizando músicos instrumentistas reconhecidos e aclamados por sua originalidade. As apresentações serão realizadas em território nacional, os shows terão grupos de dança e o músico Vinicius Santoz.</p><p>231994 - Apresentações Culturais - Regional</p><p>BRENO AUGUSTO DE CAMARGO BORO</p><p>CNPJ/CPF: 349.438.678-12</p><p>Processo: 01400011711202364</p><p>Cidade: Salto - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 115.830,00</p><p>Prazo de Captação: 11/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Porto Feliz, cidade do interior paulista, mostra efervescência de músicos, compositores, poetas. Sendo assim, esse projeto visa monetizar apresentações mensais, convidando necessariamente artistas locais, para exposição de seus trabalhos pautado principalmente na música popular cantada que se pratica no município.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>