<xml><article id="32919342" name="ATO PORTARIA MCID NA" idOficio="9698311" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/07/2023" artClass="00011:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério das Cidades/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20741262">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCID Nº 850, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a prorrogação de prazo de prioridade do enquadramento, como prioritário, de projeto de investimento em infraestrutura no setor de iluminação pública, apresentado pela QLUZ CONCESSIONARIA DE ILUMINACAO PUBLICA SPE S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCID Nº 850, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a prorrogação de prazo de prioridade do enquadramento, como prioritário, de projeto de investimento em infraestrutura no setor de iluminação pública, apresentado pela QLUZ CONCESSIONARIA DE ILUMINACAO PUBLICA SPE S.A.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS CIDADES, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e tendo vista o disposto na Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, no Decreto nº 11.333, de 1º de janeiro de 2023, na Lei nº 12.431, de 24 de junho de 2011, no Decreto nº 8.874, de 11 de outubro de 2016, no Decreto nº 9.036, de 20 de abril de 2017, e nas Portarias nº 265, de 12 de fevereiro de 2021, e nº 3.380, de 29 de dezembro de 2021, do Ministério do Desenvolvimento Regional, e considerando o constante do processo administrativo nº 59000.021874/2021-86, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a prorrogação do prazo de prioridade concedido a projeto de investimento em infraestrutura do setor de iluminação pública, apresentado pela QLUZ CONCESSIONARIA DE ILUMINACAO PUBLICA SPE S.A, por 01 (um) ano, com fulcro nas disposições da Portaria nº 265, de 12 de fevereiro de 2021, do Ministério do Desenvolvimento Regional, para fins de emissão de debêntures, nos termos do art. 2º da Lei nº 12.431, de 24 de junho de 2011, e do Decreto nº 8.874, de 11 de outubro de 2016, conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º A QLUZ CONCESSIONARIA DE ILUMINACAO PUBLICA SPE S.A. deverá:</p><p>I - manter atualizada, junto ao Ministério da Cidade, a relação das pessoas jurídicas que a integram;</p><p>II - destacar, quando da emissão pública das debêntures, na primeira página do Prospecto e do Anúncio de Início de Distribuição ou, no caso de distribuição com esforços restritos, do Aviso de Encerramento e do material de divulgação, o número e a data de publicação desta Portaria e o compromisso de alocar os recursos obtidos no projeto prioritário aprovado; e</p><p>III - manter a documentação relativa à utilização dos recursos captados, até cinco anos após o vencimento das debêntures emitidas e/ou após a conclusão do empreendimento para consulta e fiscalização pelos Órgãos de Controle.</p><p>Art. 3º Alterações técnicas do projeto de que trata esta Portaria, desde que autorizadas pelo Ministério das Cidades, não ensejarão a publicação de nova Portaria de aprovação do projeto como prioritário, para os fins do art. 2º da Lei nº 12.431, de 2011.</p><p>Art. 4º O prazo da prioridade concedida ao projeto de investimento em infraestrutura é de 01 (um) ano.</p><p>Parágrafo único. Caso a QLUZ CONCESSIONARIA DE ILUMINACAO PUBLICA SPE S.A. não realize a emissão das debêntures neste prazo, deverá comunicar formalmente à Secretaria Nacional de Desenvolvimento Urbano e Metropolitano do Ministério das Cidades.</p><p>Art. 5º Os recursos a serem captados não poderão ser utilizados para pagamento ou reembolso de gastos, despesas ou dívidas decorrentes de financiamentos com recursos da União ou geridos pela União.</p><p>Parágrafo único. Caso o projeto de investimento seja contemplado com recursos da União ou geridos pela União, a captação de recursos ficará limitada à diferença entre o valor total do projeto de investimento e o valor contemplado.</p><p>Art. 6º A QLUZ CONCESSIONARIA DE ILUMINACAO PUBLICA SPE S.A. deverá observar, ainda, as demais disposições constantes na Lei n° 12.431, de 2011, no Decreto n° 8.874, de 2016, na Portaria nº 265, de 2021, do Ministério do Desenvolvimento Regional, e na normatização legal e infralegal vigente e superveniente, especialmente no que concerne às disposições relativas ao acompanhamento e à avaliação do projeto aprovado.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JADER FONTENELLE BARBALHO FILHO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Titular do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QLUZ CONCESSIONARIA DE ILUMINACAO PUBLICA SPE S.A.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36.908.204/0001-72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Relação de Pessoas Jurídicas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QUANTUM ENGENHARIA LTDA. - Participação 96,00%;</p><p>QUANTUM PARTICIPAÇÕES LTDA - Participação 4,00%</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>QLUZ IP Palhoça</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>O projeto prevê a melhoria do serviço de iluminação pública do município de Palhoça/SC, beneficiando cerca de 178 mil habitantes, através da eficiente expansão, modernização das luminárias, implantação de um Sistema de Tele gestão, e Centro de Controle Operacional, além de Iluminação de Destaque.</p><p></p><p>Principais objetivos do projeto:</p><p>(i) melhoria da qualidade de vida da população local;</p><p>(ii) redução da COSIP para o cidadão;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>(iii) melhoria da sensação de segurança pública nas vias do Município;</p><p>(iv) fomentar o desenvolvimento do comércio e turismo local; e,</p><p>(v) prover um melhor serviço público, mais confiável e responsivo através de tecnologias modernas de iluminação pública.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Setor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Iluminação Pública</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Modalidade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Expansão e/ou Modernização</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Local de Implantação do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Palhoça/SC</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor máximo enquadrado</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41.000.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prazo para Implantação do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>32 meses a partir da data inicial preconizada pela Portaria MDR nº 3380, de 29 de dezembro de 2021.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Processo Administrativo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>59000.021874/2021-86</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>