<xml><article id="32919429" name="Res_Desp_2.170_2023_SCE" idOficio="9698335" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="05/07/2023" artClass="00034:00043:00032:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Concessões,  Permissões e Autorizações dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="adj" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20741294">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO Nº 2.170, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 2.170, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>Processo nº: 48500.001357/2015-95. Interessados: Frigorífico Nutribrás S.A., Enebras Projetos de Usinas Hidrelétricas Ltda., Da Luz Energia Ltda., Criciúma Geração de Energia Elétrica SPE Ltda., Nelson Francisco Martini e Danilo Martini. Decisão: (i) alterar a titularidade do Despacho nº 1.053, de 2015, de Registro Ativo, e do Despacho nº 1.627, de 2017, de DRS-PCH, referentes à PCH Criciúma, com 6.500 kW de Potência Instalada, cadastrada sob o CEG PCH.PH.SC.032953-3.01, a fim de excluir as empresas Enebras Projetos de Usinas Hidrelétricas Ltda. e Da Luiz Energia Ltda. e os senhores Nelson Francisco Martini e Danilo Martini; (ii) alterar o Despacho nº 2.213, de 2020, no que se refere apenas à PCH Criciúma, a fim de excluir as empresas Enebras Projetos de Usinas Hidrelétricas Ltda. e Da Luiz Energia Ltda. e os senhores Nelson Francisco Martini e Danilo Martini; (iii) alterar a titularidade do Despacho nº 1.053, de 2015, de Registro Ativo, e do Despacho nº 1.627, de 2017, de DRS-PCH, a fim de incluir a empresa Criciúma Geração de Energia Elétrica SPE Ltda. e (iv) alterar o Despacho nº 2.213, de 2020, no que se refere apenas à PCH Criciúma, a fim de incluir a empresa Criciúma Geração de Energia Elétrica SPE Ltda. A íntegra deste Despacho consta dos autos e estará disponível em http://biblioteca.aneel.gov.br</p><p class="assina">THAIS BARBOSA COELHO</p><p class="cargo">Superintendente Adjunta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>