<xml><article id="33315443" name="ATO PORTARIA NA 215" idOficio="9749650" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/07/2023" artClass="00019:00034:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria da Microempresa e Empresa de Pequeno Porte e do Empreendedorismo/Departamento Nacional de Registro Empresarial e Integração" artSize="12" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20812080">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 215, DE 28 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 215, DE 28 DE JULHO DE 2023</p><p>A DIRETORA DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO, no uso da competência que lhe foi subdelegada pela Portaria GM/MDIC nº 118, de 11 de maio de 2023, do Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comercio e Serviços e tendo em vista o disposto no art. 1.134 da Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Código Civil, e considerando as disposições da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e do Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023, bem como demais informações que constam nos autos do Processo nº 19687.107314/2023-93, resolve:</p><p>Art. 1º Fica a COSTRUZIONI DONDI S.P.A., com sede Viale Delle Industrie, n.13/A, Rovigo, Italia, autorizada a funcionar no Brasil, por intermédio de filial, com a denominação social COSTRUZIONI DONDI S.P.A., tendo sido destacado o capital de R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais), concernente ao desempenho de suas operações no Brasil, que consistirá em: 1) Obras Públicas: com referência específica em: -Edifícios civis e industriais; -Restauração e manutenção de bens imóveis sujeitos à proteção de acordo com as disposições em matéria de bens culturais e ambientais; -Estradas, autoestradas, pontes, viadutos, ferrovias, bondes, metrôs, funiculares, pistas de aeroportos e obras complementares relacionadas; -Obras de arte no sub solo; -Barragens; -Aquedutos, gasodutos e oleodutos, obras de irrigação e de evacuação; -Obras marítimas e dragagem; -Obras fluviais, de defesa, de sistemação hidráulica e de recuperação de terras; -Instalações para a produção de energia elétrica; -Instalações para a transformação de alta/média tensão e para a distribuição de energia elétrica de corrente alternada e contínua; -Instalações tecnológicas; -Obras e instalações de remediação e proteção ambiental; -Obras e engenharias naturalistas; -Terraplenagem; -Superfícies decoradas e bens móveis de interesse histórico e artístico; -Instalações hidro-sanitárias, cozinhas, lavanderias; -Sistemas de transportadores eletromecânicos; -Sistemas pneumáticos e anti-intrusão; -Acabamento de obras gerais em materiais de madeira, plástico, metal e vidro; -Acabamento de obras gerais de construção; Acabamento de trabalhos gerais de natureza técnica; - Instalações de sinalização luminosa e a segurança de tráfego; - Sinalização da estrada não luminosa; - Equipamentos estruturais especiais; -Barreiras e proteção de estradas; -Estruturas de pré-moldado em cimento armado; Instalações de descarte e recuperação de resíduos; -Limpeza de águas marinhas, lacustres e fluviais; - Instalações para centrais de produção de energia elétrica; - Linhas telefônicas e instalações de telefonia; -Componentes estruturais em aço ou metal; -Instalações de redes de telecomunicações e transmissão de dados; -Levantamentos topográficos; -Obras estruturais especiais; Instalação de água potável e de depuração; -Demolição de obras; Verde e urbanismo. 2) Obras Privadas: Todas as obras e concessões que cidadãos privados e de empresas de qualquer tipo possam solicitar. 3) Serviços: A Sociedade pode participar de licitações e assinar contratos de serviços com Entes Públicos e privados relacionados à gestão de aquedutos, gasodutos, oleodutos, esgotos, instalações de depuração, instalações de tratamento de água potável, instalações de tratamento de resíduos sólidos urbanos, incluindo resíduos tóxicos e perigosos; transporte, armazenamento e tratamento de resíduos sólidos urbanos, concessão e gestão de aterros sanitários e instalações de reciclagem - telecontroles, distribuição de energia e calor, manutenções em geral e tudo o mais que possa ser necessário para o funcionamento, manutenção e gestão de qualquer obra. A empresa pode realizar tais serviços em uma base de concessão plurianual, diretamente em associação com outras empresas, sociedade, privados ou Entes públicos. A sociedade também pode realizar serviços administrativos, contábeis, técnicos e comerciais, bem como planejamento financeiro de médio prazo e estratégias de investimento operacional e/ou financeiro, excluindo qualquer atividade de natureza profissional protegida pela legislação vigente. A sociedade poderá adquirir ou comercializar a terceiros sistemas de elaboração e quaisquer equipamentos mecânicos, eletromecânicos e eletrônicos para o controle, controle remoto, implementação e leitura remota, leitura e faturamento de consumo medido, necessários para a prestação dos serviços referidos nos parágrafos anteriores do presente item. 4) Auto Transporte: A sociedade pode realizar transporte de coisas por terceiros. 5) Participação em Licitações e Concessões: A sociedade pode participar de licitações anunciadas pelo Estado, Regiões Entes Públicos também no exterior, por privados em qualquer forma, incluindo concessões plurianuais, diretamente ou em associação com outras empresas ou consórcios, e pode emitir mandatos, procurações e garantias e tudo o que for necessário para se qualificar para participar de licitações ou concessões em qualquer forma anunciada. 6) Compra e Venda de Imóveis, Terras, Fundos Agrícolas e sua Administração: A sociedade pode cumprir instrumentos de compra e venda de imóveis, terrenos e fundos agrícolas com a respectiva administração. 7) Operações Financeiras Mobiliárias e Imobiliárias - Fianças: Para a consecução do objeto social, a sociedade poderá cumprir - mas não como seu objeto principal e nem em relação ao público - operações mobiliárias, imobiliárias e financeiras de qualquer espécie, inclusive a emissão de garantias reais e pessoais em seu próprio favor ou em favor de terceiros, se for do interesse da sociedade, bem como assumir participações e co-participações em outras Sociedade ou Entes, Consórcios, etc., com finalidades semelhantes, similares ou relacionadas às suas, nos termos da "Atas do Conselho de Administração", de 17 de abril de 2023.</p><p>Art. 2º Ficam ainda estabelecidas as seguintes obrigações:</p><p>I - a COSTRUZIONI DONDI S.P.A., é obrigada a ter permanentemente um representante legal no Brasil, com plenos e ilimitados poderes para tratar quaisquer questões e resolvê-las definitivamente, podendo ser demandado e receber citação inicial pela sociedade;</p><p>II - todos os atos que praticar no Brasil ficarão sujeitos às leis e aos tribunais brasileiros, sem que, em tempo algum, possa a empresa reclamar qualquer exceção fundada em seus Estatutos;</p><p>III - a sociedade não poderá realizar no Brasil atividades constantes de seus Estatutos vedadas às sociedades estrangeiras e somente poderá exercer as que dependam de aprovação prévia de órgão governamental, sob as condições autorizadas;</p><p>IV - dependerá de aprovação do Governo brasileiro qualquer alteração nos Estatutos da empresa, que implique mudança de condições e regras estabelecidas na presente autorização;</p><p>V - publicado o ato de autorização, fica a empresa obrigada a providenciar o arquivamento, na Junta Comercial da unidade federativa onde se localizar, das folhas do Diário Oficial da União e dos documentos que instruíram o requerimento desta autorização;</p><p>VI - ao encerramento de cada exercício social, deverá apresentar à Junta Comercial da unidade federativa onde estiver localizada, para anotação nos registros, folha do Diário Oficial da União, do Estado ou do Distrito Federal, conforme o caso, e de jornal de grande circulação, contendo as publicações obrigatórias por força do art. 1.140 do Código Civil; e</p><p>VII - a infração de qualquer das obrigações, para a qual não esteja cominada pena especial, será punida, considerando-se a gravidade da falta, com cassação da autorização.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AMANDA MESQUITA SOUTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>