<xml><article id="32918825" name="Desp-713_2023" idOficio="9698218" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="05/07/2023" artClass="00034:00045:00058:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis/Diretoria I/Superintendência de Produção de Combustíveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="101" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=101" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20741121">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO SPC-ANP Nº 713, DE 4 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO SPC-ANP Nº 713, DE 4 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE PRODUÇÃO DE COMBUSTÍVEIS DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria ANP nº 265, de 10 de setembro de 2020, considerando a Lei nº 9.478, de 6 de agosto de 1997, a Resolução ANP nº 734, de 28 de junho de 2018, e o que consta do Processo ANP nº 48610.219705/2023-41, resolve:</p><p>1. Fica alterada a razão social da CENTRAL ENERGÉTICA MORENO DE MONTE APRAZÍVEL AÇÚCAR E ALCÓOL LTDA EM RECUPERAÇÃO JUDICIAL, CNPJ nº 04.171.382/0001-77, para CENTRAL ENERGÉTICA MORENO DE MONTE APRAZÍVEL AÇÚCAR E ALCÓOL LTDA., mantendo o mesmo CNPJ, na Autorização ANP nº 797, de 23 de agosto de 2018, publicada no DOU de 24 de agosto de 2018, relativa ao exercício da atividade de produção de etanol.</p><p>2. Fica alterada a razão social da CENTRAL ENERGÉTICA MORENO DE MONTE APRAZÍVEL AÇÚCAR E ALCÓOL LTDA EM RECUPERAÇÃO JUDICIAL, CNPJ nº 05.928.246/0001-41, para CENTRAL ENERGÉTICA MORENO DE MONTE APRAZÍVEL AÇÚCAR E ALCÓOL LTDA., mantendo o mesmo CNPJ, na Autorização ANP nº 911, de 21 de dezembro de 2017, publicada no DOU de 22 de dezembro de 2017, relativa à instalação produtora de etanol localizada na Estrada Vicinal Mario Covas, km 7,7, Fazenda Cacos de Coco, Planalto - SP.</p><p>3. Fica revogado o Art.2º da Autorização nº 911 de 21 de dezembro de 2017, publicada no DOU de 22 de dezembro de 2017.</p><p>4. Fica revogado o Despacho nº 789, de 23 de setembro de 2020, publicado no DOU de 24 de setembro de 2020, tendo em vista ter sido prolatada sentença que decretou o encerramento da recuperação judicial.</p><p>5. Este despacho entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNNO LOBACK ATALLA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>