<xml><article id="32863550" name="resolucao_2331_2023 COINS GGFIS" idOficio="9690453" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32331" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="184" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=184" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20730471">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.331, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.331, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Insumos Farmacêuticos, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) empresa(s) constante(s) no anexo, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos.</p><p>Art. 2º A presente Certificação tem validade de 02 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Fabricante: Baxalta Manufacturing Sarl</p><p>Endereço: Route de Pierre-à-Bot,111, 2000 Neuchâtel</p><p>País: Suíça Código único: A.000070</p><p>Solicitante: Empresa Brasileira de hemoderivados e Biotecnologia CNPJ: 07.607.851/0001-46</p><p>Expediente(s): 5006223/22-7</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos biológicos: alfaoctocogue.</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: GlaxoSmithKline Biologicals</p><p>Endereço: 10 Tuas South Avenue 8, Singapore 637421 Código único: A.000770</p><p>País: Cingapura</p><p>Solicitante: GlaxoSmithKline Brasil Ltda. CNPJ: 33.247.743/0001-10</p><p>Expediente(s): 5044807/22-2</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Insumos Farmacêuticos Ativos:</p><p>Insumos farmacêuticos ativos biológicos: Proteína D (fermentação e purificação); Polissacarídeos pneumocócicos dos sorotipos 1, 4, 5, 6B, 7F, 9V, 14, 18C, 19F e 23F (fermentação e purificação); Polissacarídeos pneumocócicos dos sorotipos 1, 4, 5, 6B, 7F, 9V, 14 e 23F conjugados à proteína D (pré-formulação); Polissacarídeo pneumocócico do sorotipo 18C conjugado ao toxoide tetânico (pré-formulação); Polissacarídeo pneumocócico do sorotipo 19F conjugado ao toxoide diftérico (pré-formulação); toxoide diftérico (purificação); toxoide tetânico (purificação e pré-formulação); Polissacarídeo capsular de Haemophilus influenzae tipo b conjugado ao toxoide tetânico (fermentação, extração, purificação e pré-formulação).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>