<xml><article id="32986938" name="DOU-Port-170-MB-MD-2023" idOficio="9707172" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/07/2023" artClass="00016:00012:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Gabinete do Comandante" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20753328">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº  170/MB/MD, DE 6 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Transfere a subordinação do Centro de Distribuição de Uniformes do Comando do 1° Distrito Naval e do Centro de Distribuição de Uniformes da Base de Abastecimento da Marinha no Rio de janeiro e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº  170/MB/MD, DE 6 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Transfere a subordinação do Centro de Distribuição de Uniformes do Comando do 1° Distrito Naval e do Centro de Distribuição de Uniformes da Base de Abastecimento da Marinha no Rio de janeiro e dá outras providências.</p><p>O COMANDANTE DA MARINHA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelos arts. 4° e 19 da Lei Complementar n° 97, de 9 de junho de 1999, e o inciso V do art. 26 do anexo I ao Decreto n° 5.417, de 13 de abril de 2005, resolve:</p><p>Art. 1° Transferir o Centro de Distribuição de Uniformes do Comando do 1° Distrito Naval (CDU-1°DN) e o Centro de Distribuição de Uniformes da Base de Abastecimento da Marinha no Rio de janeiro (CDU-BAMRJ) à subordinação do Depósito de  Fardamento da Marinha no Rio de Janeiro (DepFMRJ).</p><p>Art. 2° O art. 1° da Portaria n° 232/MB, de 19 de setembro de 2017, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1° Criar, dentro da Estrutura Regimental do Comando da Marinha, os seguintes Centros de Distribuição de Uniformes (CDU):</p><p>I - Centro de Distribuição de Uniformes do Comando do 1° Distrito Naval (CDU-1°DN), Organização Militar sem autonomia administrativa, devendo ser apoiada pela Diretoria de Abastecimento da Marinha, em relação ao rancho e aos serviços gerais, com sede na Cidade do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, subordinado ao Depósito de Fardamento da Marinha no Rio de Janeiro (DepFMRJ), com o propósito de contribuir com as atividades de abastecimento de fardamento das Organizações Militares e dos militares da Marinha, sob a direção de um Capitão-Tenente do Corpo de Intendentes da Marinha; e</p><p>II - Centro de Distribuição de Uniformes da Base de Abastecimento da Marinha no Rio de Janeiro (CDU-BAMRJ), Organização Militar sem autonomia administrativa, devendo ser apoiada pela Base de Abastecimento da Marinha no Rio de Janeiro, em relação ao rancho e aos serviços gerais, com sede na Cidade do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, subordinado ao DepFMRJ, com o propósito de contribuir com as atividades de abastecimento de fardamento das Organizações Militares e dos militares da Marinha, sob a direção de um Capitão-Tenente do Corpo de Intendentes da Marinha.</p><p>Parágrafo único. Os CDU serão apoiados, em relação às demais atividades, pelo DepFMRJ, que proverá os recursos de pessoal e financeiros necessários à execução de suas tarefas." (NR)</p><p>Art. 3° <sup></sup> O Secretário-Geral da Marinha baixará os atos complementares que se fizerem necessários à execução desta Portaria.</p><p>Art. 4° <sup></sup> Esta Portaria entra em vigor em  6  de julho  de 2023.</p><p class="assina">MARCOS SAMPAIO OLSEN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>