<xml><article id="33170323" name="Ato8052a8069" idOficio="9731059" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="20/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00005" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20786529">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 8.052 - Processo nº 53500.041876/2023-36. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TVSBT CANAL 11 DO RIO DE JANEIRO LTDA, CNPJ 43.915.172/0001-06, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Rio Bonito/RJ.</p><p>Nº 8.053 - Processo nº 53500.033714/2023-24. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE FERREIRA DE COMUNICACAO LTDA, CNPJ 84.040.823/0001-30, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bonfim/RR.</p><p>Nº 8.054 - Processo nº 53500.034429/2023-21. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE UNIAO DE RADIO E TELEVISAO DO PARA LTDA, CNPJ 03.918.041/0001-50, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Baião/PA.</p><p>Nº 8.055 - Processo nº 53500.035110/2023-12. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ABEL FIGUEIREDO, CNPJ 83.211.375/0001-28, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Abel Figueiredo/PA.</p><p>Nº 8.056 - Processo nº 53500.037390/2023-01. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO CLUBE DE CONQUISTA LTDA, CNPJ 16.188.641/0001-51, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Vitória da Conquista/BA.</p><p>Nº 8.057 - Processo nº 53500.041311/2023-59. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO JORNAL O DIARIO LTDA, CNPJ 08.569.325/0001-00, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Campos dos Goytacazes/RJ.</p><p>Nº 8.058 - Processo nº 53500.041316/2023-81. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA JABM DE COMUNICACOES LTDA, CNPJ 31.885.759/0001-22, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Macaé/RJ.</p><p>Nº 8.059 - Processo nº 53500.041320/2023-40. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA NORTE DE RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 32.465.841/0001-60, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Colatina/ES.</p><p>Nº 8.060 - Processo nº 53500.041428/2023-32. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE CLEVELANDIA, CNPJ 76.161.199/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Clevelândia/PR.</p><p>Nº 8.062 - Processo nº 53500.041459/2023-93. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PRANCHITA, CNPJ 78.113.834/0001-09, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Pranchita/PR.</p><p>Nº 8.063 - Processo nº 53500.041649/2023-19. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TELEVISAO EDUCATIVA DO PARANA TVE, CNPJ 80.234.537/0001-55, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Palotina/PR.</p><p>Nº 8.064 - Processo nº 53500.041652/2023-24. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IBIRACU, CNPJ 27.165.208/0001-17, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ibiraçu/ES.</p><p>Nº 8.065 - Processo nº 53500.041653/2023-79. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TELEVISAO EDUCATIVA DO PARANA TVE, CNPJ 80.234.537/0001-55, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Matinhos/PR.</p><p>Nº 8.066 - Processo nº 53500.041659/2023-46. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IBIRACU, CNPJ 27.165.208/0001-17, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ibiraçu/ES.</p><p>Nº 8.067 - Processo nº 53500.041664/2023-59. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IBIRACU, CNPJ 27.165.208/0001-17, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ibiraçu/ES.</p><p>Nº 8.068 - Processo nº 53500.041670/2023-14. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IBIRACU, CNPJ 27.165.208/0001-17, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ibiraçu/ES.</p><p>Nº 8.069 - Processo nº 53500.042856/2023-82. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TVSBT CANAL 11 DO RIO DE JANEIRO LTDA, CNPJ 43.915.172/0001-06, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Teresópolis/RJ.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>