<xml><article id="33148031" name="PORTARIA MINC nA 47-2023" idOficio="9728032" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/07/2023" artClass="00015:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20782286">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MINC Nº 47, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o art. 1º da Portaria MinC nº 14, de 30 de março de 2023, publicada no DOU de 31 de março de 2023, que designou membros para integrar o Comitê de Governança Digital e Segurança da Informação no âmbito do Ministério da Cultura.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MINC Nº 47, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o art. 1º da Portaria MinC nº 14, de 30 de março de 2023, publicada no DOU de 31 de março de 2023, que designou membros para integrar o Comitê de Governança Digital e Segurança da Informação no âmbito do Ministério da Cultura.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA CULTURA, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição Federal, e tendo em vista os termos do art. 2º do Decreto nº 10.332, de 28 de abril de 2020, do Decreto nº 7.579, de 11 de outubro de 2011, do inciso IV do art. 15 do Decreto nº 9.637, de 26 de dezembro de 2018, da Instrução Normativa nº 1, de 27 de maio de 2020, e da Instrução Normativa nº 1, de 4 de abril de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria MinC nº 14, de 30 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 31 de março de 2023, que designou membros para integrar o Comitê de Governança Digital e Segurança da Informação no âmbito do Ministério da Cultura, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º..............................................................................................................</p><p>I - Representantes da Secretaria Executiva:</p><p>a) titular: Secretário-Executivo Adjunto, que o presidirá; e</p><p>b) suplente: Subsecretário de Planejamento, Orçamento e Administração. " (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARGARETH MENEZES DA PURIFICAÇÃO COSTA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>