<xml><article id="33178093" name="ATO PORTARIA NA 206" idOficio="9731224" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="21/07/2023" artClass="00019:00034:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria da Microempresa e Empresa de Pequeno Porte e do Empreendedorismo/Departamento Nacional de Registro Empresarial e Integração" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20786842">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 206, DE 19 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 206, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p>A DIRETORA DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE REGISTRO EMPRESARIAL E INTEGRAÇÃO, no uso da competência que lhe foi subdelegada pela Portaria GM/MDIC nº 118, de 11 de maio de 2023, do Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comercio e Serviços e tendo em vista o disposto no art. 1.134 da Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Código Civil, e considerando as disposições da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e do Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023, bem como demais informações que constam nos autos do Processo nº 19687.107132/2023-12, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar, para que produza efeitos no território brasileiro, as decisões da sociedade estrangeira ACCIONA CONSTRUCCIÓN, S.A, autorizada a funcionar no Brasil pelo Decreto, de 2 de setembro de 1999, publicado no D.O.U., 3 de setembro de 1999, concernente ao aumento do capital de R$ 696.067.451,24 (seiscentos e noventa e seis milhões, sessenta e sete mil, quatrocentos e cinquenta e um reais e vinte e quatro centavos), para R$ R$ 721.945.451,22 (setecentos e vinte e um milhões, novecentos e quarenta e cinco mil, quatrocentos e cinquenta e um reais e vinte e dois centavos), conforme consta da Averbação em escritura Pública de Deliberações Sociais da Sociedade Mercantil Unipessoal "Acciona Construcción, S.A.", de 18 de outubro de 2022.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">AMANDA MESQUITA SOUTO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>