<xml><article id="32893290" name="PORTARIA NA 256 DE 03 DE JULHO D" idOficio="9694700" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/07/2023" artClass="00040:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Secretaria Nacional de Aviação Civil" artSize="12" artNotes="" numberPage="104" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=104" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20736401">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 256, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Torna pública a abertura de processo de consulta pública contendo proposta do Plano Aeroviário Nacional 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 256, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Torna pública a abertura de processo de consulta pública contendo proposta do Plano Aeroviário Nacional 2022.</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE AVIAÇÃO CIVIL, DO MINISTÉRIO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso de suas atribuições e tendo em vista o disposto no art. 41 da Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, e no Decreto nº 11.354, de 1 de janeiro de 2023, e na Portaria nº 792, de 1 de julho de 2021, e na Portaria nº 123, de 21 de agosto de 2020, e na Portaria º 537, de 21 de novembro de 2018, e considerando o que consta no Processo Administrativo nº 50000.021118/2020-00, resolve:</p><p>Art. 1º Tornar pública a abertura do processo de consulta pública contendo proposta do Plano Aeroviário Nacional 2022 (PAN 2022).</p><p>Art. 2º A consulta pública será realizada pelo prazo de 30 (trinta) dias, contados a partir da publicação desta Portaria.</p><p>Art. 3º Esta consulta pública poderá ter seu prazo prorrogado, caso necessário e a critério desta Secretaria.</p><p>Art. 4º Os documentos que compõem a proposta do PAN 2022, constituídos de documento principal e seus anexos, estarão disponíveis no sítio eletrônico da plataforma Participa + Brasil, no endereço https://www.gov.br/participamaisbrasil/plano-aeroviario-nacional-2022.</p><p>Art. 5º As contribuições e sugestões fundamentadas e devidamente identificadas deverão ser encaminhadas por meio do formulário eletrônico disponível na plataforma, no mesmo sítio eletrônico mencionado acima.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JULIANO ALCANTARA NOMAN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>