<xml><article id="33317140" name="RESOLUCAO CZPE MDIC NA 48 - 27.0" idOficio="9749976" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/07/2023" artClass="00019:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00004" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Conselho Nacional das Zonas de Processamento de Exportação" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20812450">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CZPE/MDIC Nº 48, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o projeto industrial da empresa ARREY FOODS BR, para futura instalação na Zona de Processamento de Exportação de Parnaíba, no Estado do Piauí.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CZPE/MDIC Nº 48, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o projeto industrial da empresa ARREY FOODS BR, para futura instalação na Zona de Processamento de Exportação de Parnaíba, no Estado do Piauí.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DAS ZONAS DE PROCESSAMENTO DE EXPORTAÇÃO - CZPE, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo inciso II do art. 2º do Decreto nº 9.933, de 23 de julho de 2019; tendo em vista as competências previstas no inciso II do art. 3º da Lei nº 11.508, de 20 de julho de 2007; em atenção ao art. 7º do Decreto nº 6.814, de 6 de abril de 2009; atendendo ao disposto na Resolução CZPE/ME nº 29, de 4 de agosto de 2021; e considerando o que consta no Processo SEI nº 19951.100544/2022-73, bem como a deliberação ocorrida na sua XXXVI Reunião Ordinária, realizada em 19 de julho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o projeto industrial da empresa ARREY FOODS BR, a ser constituída, para futura instalação na Zona de Processamento de Exportação de Parnaíba, no município de Parnaíba, no Estado do Piauí, tendo por objeto o beneficiamento da castanha de caju in natura.</p><p>§ 1º No prazo de 90 (noventa) dias, contado da data de publicação desta Resolução, o interessado deverá constituir a pessoa jurídica de que trata o caput.</p><p>§ 2º No prazo de 30 (trinta) dias, contado da constituição da pessoa jurídica de que trata o § 1º, deverá ser apresentado ao CZPE o requerimento de instalação da empresa na ZPE, com a identificação do projeto industrial vinculado, acompanhado da informação e dos documentos de que trata os itens III a VII do art. 49 da Resolução CZPE/ME nº 29, de 4 de agosto de 2021.</p><p>§ 3º A inobservância dos prazos referidos nos §§ 1º e 2º implicará a revogação do ato de aprovação do respectivo projeto.</p><p>Art. 2º Quaisquer alterações no projeto aprovado pela presente Resolução deverão ser submetidas à deliberação do CZPE, no âmbito de suas competências.</p><p>Art. 3º O CZPE poderá cassar o presente Ato em caso de descumprimento das normas legais pertinentes ou das condições estabelecidas nesta Resolução.</p><p>Art. 4º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>