<xml><article id="33079478" name="ADE1RF8" idOficio="9719465" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="14/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00093:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 1ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20770331">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF01 Nº 8, DE 13 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alfandega o Terminal Portuário Fluvial Porto Correa em Corumbá-MS, de uso privativo misto, administrado pela empresa Vetorial Logística LTDA.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF01 Nº 8, DE 13 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Alfandega o Terminal Portuário Fluvial Porto Correa em Corumbá-MS, de uso privativo misto, administrado pela empresa Vetorial Logística LTDA.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 1ª REGIÃO FISCAL SUBSTITUTO no uso da competência que lhe foi dada pelo inciso VI, do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada na mesma data no Diário Oficial da União, tendo em vista o disposto na Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, e considerando o que consta do processo administrativo nº 10108.720332/2022-83, declara:</p><p>Art. 1º Fica Alfandegado, em caráter precário, o Terminal Portuário Fluvial Porto Correa, de uso privativo misto, situado na Avenida Rio Branco s/n, bairro Universitário, município de Corumbá-MS, CEP 79.304-020, posição georreferenciada S 19°00'00.4" e W 57°37'09.9", a ser administrado e operado pela empresa Vetorial Logística LTDA., CNPJ nº 46.246.353/0001-77, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>Art. 2º O prazo de vigência do alfandegamento será de 25 (vinte e cinco) anos, contados a partir de 26 de junho de 2023, data da última assinatura do contrato de adesão para autorização de exploração do Terminal Portuário Fluvial Porto Correa, nos termos definidos na cláusula décima do contrato de adesão nº 06-2023, cujo extrato foi publicado no Diário Oficial da União de 28 de junho de 2023.</p><p>Art. 3º A área alfandegada possui 181.212,61 m².</p><p>Art. 4º Poderão ser processadas no recinto alfandegado as seguintes operações aduaneiras, previstas no parágrafo 1ª do art. 32 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022:</p><p>I - entrada ou saída, atracação, estacionamento ou trânsito de veículo procedente do exterior, ou a ele destinado;</p><p>II - carga, descarga, transbordo, baldeação, redestinação, armazenagem ou passagem de mercadorias ou bens procedentes do exterior, ou a ele destinados;</p><p>III - despacho de mercadorias em regime de trânsito aduaneiro;</p><p>IV - conclusão de trânsitos de exportação e embarque para o exterior;</p><p>V - despacho de importação;</p><p>VI - despacho de exportação.</p><p>Art. 5º Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado se houver descumprimento das normas e condições de alfandegamento, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado e não impede a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB) de revê-lo para adequá-lo às normas aplicáveis.</p><p>Art. 6º Ao Terminal Portuário Fluvial Porto Correa em Corumbá-MS será atribuído o código de recinto 1931604.</p><p>Art. 7º O local alfandegado estará sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal do Brasil em Corumbá-MS, que poderá estabelecer os procedimentos operacionais necessários ao controle fiscal e aduaneiro.</p><p>Art. 8º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ENIO MOTTA JUNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>