<xml><article id="33271075" name="PORTARIA NA 245 - 26.07.2023" idOficio="9743652" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/07/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20803728">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERES/MEC Nº 245, DE 26 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERES/MEC Nº 245, DE 26 DE JULHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso da atribuição que lhe confere o Decreto n° 11.342, de 1 de janeiro de 2023, e tendo em vista os Decretos nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017 e nº 9.057, de 25 de maio de 2017, as Portarias MEC n°s 20 e 23, de 21 de dezembro de 2017 e nº 11, de 22 de junho de 2017, e conforme consta do Processo e-MEC nº 202302853, resolve:</p><p>Art. 1º Fica renovado o reconhecimento do curso superior de tecnologia em Segurança da Informação, na modalidade a distância, ofertado pelo Centro Universitário do Instituto de Educação Superior de Brasília - IESB, com sede à Quadra SGAN 609, Módulo D, S/N, Bloco D, Avenida L2 Norte, Asa Norte, Brasília, Distrito Federal, mantido pelo CESB - Centro de Educação Superior de Brasília Ltda, CNPJ: 00.422.333/0001-09.</p><p>Art. 2º Os endereços utilizados para as atividades presenciais, nos termos do Decreto nº 9.057, de 25 de maio de 2017, do curso de que trata o art. 1º, são, exclusivamente, aqueles constantes do Cadastro e-MEC.</p><p>Art. 3º Nos termos do art. 10, § 4º do Decreto nº 9.235, de 2017, o presente ato autorizativo é válido até o final do ciclo avaliativo ao qual o curso pertence.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>