<xml><article id="32870546" name="PORTARIA NA 177 - 30.06.2023" idOficio="9691724" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20732284">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERES/MEC Nº 177, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERES/MEC Nº 177, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso das atribuições que lhe confere o art. 27 do Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, em conformidade com o disposto nos arts. 63 e 71, do Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017, adotando os fundamentos expressos na Nota Técnica nº 68/2023/CGSO-TÉCNICOS/DISUP/SERES/SERES, nos autos do Processo de Supervisão nº 23000.033277/2019-32, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instaurada a fase sancionadora do Processo de Supervisão nº 23000.033277/2019-32, em face da Faculdade Estácio de Curitiba (cód. e-MEC nº 1817), mantida pela IREP Sociedade de Ensino Superior, Médio e Fundamental Ltda. (cód. e-MEC nº 545), inscrita sob o CNPJ nº 02.608.755/0001-07, nos termos do art. 71 do Decreto nº 9.235, de 2017.</p><p>Art. 2º São aplicadas as seguintes medidas cautelares em face da Faculdade Estácio Curitiba, pelo prazo de 1 (um) ano, com possibilidade de prorrogação, caso seja necessário, nos termos do art. 63 do Decreto nº 9.235/2017:</p><p>I - impedimento de protocolização de novos processos regulatórios referentes à graduação em Direito (cód. e-MEC nº 66383) na IES, com exceção ao protocolo a ser aberto de ofício para o Processo de Renovação de Reconhecimento de Curso de Direito (cód. e-MEC nº 66383), sem a possibilidade de renovação automática do ato regulatório;</p><p>II - suspensão da possibilidade de celebrar novos contratos de Financiamento Estudantil (Fies) para os ingressantes do curso de Direito (cód. e-MEC nº 66383), a partir do 2º semestre de 2023;</p><p>III - suspensão da possibilidade de participação em processo seletivo para a oferta de bolsas do Programa Universidade para Todos (ProUni) para os ingressantes do curso de Direito (cód. e-MEC nº 66383), a partir do 2º semestre de 2023;</p><p>IV - suspensão ou restrição da possibilidade de participação em outros programas federais de acesso ao ensino superior para aqueles ingressantes no curso de Direito (cód. e-MEC nº 66383), a partir do 2º semestre de 2023;</p><p>V - inclusão, no sistema e-MEC, de sinalização de visita obrigatória para o Processo de Renovação de Reconhecimento do Curso de Direito (cód. e-MEC nº 66383); e</p><p>VI - inclusão, nos presentes autos, por parte da Estácio de Curitiba, da comprovação do atendimento aos requisitos mínimos de contratação e manutenção do quadro de docentes titulados e com o regime de trabalho do corpo docente nos moldes do artigo 16 do Decreto nº 9235/2017.</p><p>Art. 3º A Diretoria de Supervisão da Educação Superior deverá notificar os órgãos que representaram junto ao Ministério de Educação sobre esta decisão e a Faculdade Estácio de Curitiba (cód. e-MEC nº 1817), por meio eletrônico, pelo e-mail e pelo Sistema de Comunicação da Caixa de Mensagens do e-MEC, para que a IES:</p><p>I - apresente defesa, no prazo de 15 (quinze) dias, nos termos do parágrafo único do art. 71 do Decreto nº 9.235/2017; e</p><p>II - apresente recurso, no prazo de 30 (trinta) dias, nos termos do art. 63, § 2º, do Decreto nº 9.235/2017.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>