<xml><article id="33148588" name="Ato7918a7955" idOficio="9728112" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="19/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20782397">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 22 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 22 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 7.918 - Processo nº 53500.045001/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE GUARUJA DO SUL, CNPJ 83.027.045/0001-87, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Guarujá do Sul/SC.</p><p>Nº 7.919 - Processo nº 53500.045019/2023-13. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IBIRAMA, CNPJ 83.102.418/0001-37, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ibirama/SC.</p><p>Nº 7.920 - Processo nº 53500.045020/2023-30. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IBIRAMA, CNPJ 83.102.418/0001-37, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ibirama/SC.</p><p>Nº 7.921 - Processo nº 53500.045121/2023-19. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IBIRAMA, CNPJ 83.102.418/0001-37, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ibirama/SC.</p><p>Nº 7.922 - Processo nº 53500.045126/2023-33. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IPIRA, CNPJ 82.814.260/0001-65, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ipira/SC.</p><p>Nº 7.923 - Processo nº 53500.045129/2023-77. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IPIRA, CNPJ 82.814.260/0001-65, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ipira/SC.</p><p>Nº 7.924 - Processo nº 53500.045144/2023-15. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IPUMIRIM, CNPJ 82.814.575/0001-02, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ipumirim/SC.</p><p>Nº 7.925 - Processo nº 53500.045251/2023-43. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BOM JARDIM DA SERRA, CNPJ 82.844.754/0001-92, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bom Jardim da Serra/SC.</p><p>Nº 7.926 - Processo nº 53500.045253/2023-32. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BOM JARDIM DA SERRA, CNPJ 82.844.754/0001-92, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bom Jardim da Serra/SC.</p><p>Nº 7.927 - Processo nº 53500.045256/2023-76. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BOM JARDIM DA SERRA, CNPJ 82.844.754/0001-92, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bom Jardim da Serra/SC.</p><p>Nº 7.928 - Processo nº 53500.045269/2023-45. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BRACO DO NORTE, CNPJ 82.926.551/0001-45, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Braço do Norte/SC.</p><p>Nº 7.929 - Processo nº 53500.046046/2023-03. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PALMA SOLA, CNPJ 83.028.639/0001-02, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Palma Sola/SC.</p><p>Nº 7.930 - Processo nº 53500.046049/2023-39. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PALMA SOLA, CNPJ 83.028.639/0001-02, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Palma Sola/SC.</p><p>Nº 7.931 - Processo nº 53500.046341/2023-51. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE TROMBUDO CENTRAL, CNPJ 83.102.731/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Trombudo Central/SC.</p><p>Nº 7.933 - Processo nº 53500.046366/2023-55. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MUNICIPIO DE TROMBUDO CENTRAL, CNPJ 83.102.731/0001-75, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Trombudo Central/SC.</p><p>Nº 7.934 - Processo nº 53500.046737/2023-07. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE XANXERE, CNPJ 83.009.860/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xanxerê/SC.</p><p>Nº 7.935 - Processo nº 53500.046839/2023-14. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PIRAI DO SUL, CNPJ 77.001.329/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Piraí do Sul/PR.</p><p>Nº 7.936 - Processo nº 53500.046841/2023-93. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PIRAI DO SUL, CNPJ 77.001.329/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Piraí do Sul/PR.</p><p>Nº 7.937 - Processo nº 53500.046842/2023-38. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PIRAI DO SUL, CNPJ 77.001.329/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Piraí do Sul/PR.</p><p>Nº 7.938 - Processo nº 53500.046846/2023-16. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE CACIQUE DOBLE, CNPJ 87.613.600/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Cacique Doble/RS.</p><p>Nº 7.939 - Processo nº 53500.046886/2023-68. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE CERRO LARGO, CNPJ 87.612.990/0001-05, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Cerro Largo/RS.</p><p>Nº 7.940 - Processo nº 53500.046890/2023-26. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE CHIAPETTA, CNPJ 87.613.055/0001-55, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Chiapetta/RS.</p><p>Nº 7.941 - Processo nº 53500.047401/2023-53. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à ERVAL SECO PREFEITURA, CNPJ 87.613.212/0001-22, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Erval Seco/RS.</p><p>Nº 7.942 - Processo nº 53500.047405/2023-31. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE WITMARSUM, CNPJ 83.102.442/0001-76, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Witmarsum/SC.</p><p>Nº 7.943 - Processo nº 53500.047409/2023-10. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE WITMARSUM, CNPJ 83.102.442/0001-76, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Witmarsum/SC.</p><p>Nº 7.944 - Processo nº 53500.047411/2023-99. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FREDERICO WESTPHALEN PREFEITURA, CNPJ 87.612.917/0001-25, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Frederico Westphalen/RS.</p><p>Nº 7.945 - Processo nº 53500.047425/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO INTERIOR LTDA, CNPJ 06.996.409/0001-96, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Caxias/MA.</p><p>Nº 7.946 - Processo nº 53500.047828/2023-51. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à XAXIM PREFEITURA, CNPJ 82.854.670/0001-30, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xaxim/SC.</p><p>Nº 7.948 - Processo nº 53500.048807/2023-53. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PRESIDENTE NEREU, CNPJ 83.102.699/0001-28, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Presidente Nereu/SC.</p><p>Nº 7.949 - Processo nº 53500.048845/2023-14. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PRESIDENTE NEREU, CNPJ 83.102.699/0001-28, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Presidente Nereu/SC.</p><p>Nº 7.950 - Processo nº 53500.048853/2023-52. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PRESIDENTE NEREU, CNPJ 83.102.699/0001-28, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Presidente Nereu/SC.</p><p>Nº 7.951 - Processo nº 53500.048910/2023-01. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE SAO PEDRO DO SUL, CNPJ 87.489.910/0001-68, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de São Pedro do Sul/RS.</p><p>Nº 7.952 - Processo nº 53500.048970/2023-16. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Ezr Comunicacoes Ltda, CNPJ 02.312.332/0001-37, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Passo do Sobrado/RS.</p><p>Nº 7.953 - Processo nº 53500.048990/2023-97. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PRESIDENTE NEREU, CNPJ 83.102.699/0001-28, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Presidente Nereu/SC.</p><p>Nº 7.954 - Processo nº 53500.049108/2023-21. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à M. N. CARVALHO &amp; CIA LTDA. ME, CNPJ 04.923.574/0001-92, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Salvaterra/PA.</p><p>Nº 7.955 - Processo nº 53500.052892/2023-54. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE MS INTEGRACAO DE RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 01.244.920/0001-18, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Rio Brilhante/MS.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>