<xml><article id="32865686" name="Decisao - Sancao Administrativa " idOficio="9690819" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="03/07/2023" artClass="00046:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Saúde Suplementar" artSize="12" artNotes="" numberPage="155" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=155" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20731004">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO DE 10 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO DE 10 DE ABRIL DE 2023</p><p>A Diretoria Colegiada da AGÊNCIA NACIONAL DE SAÚDE SUPLEMENTAR - ANS, no uso de suas atribuições legais e tendo em vista o disposto no inciso VI do artigo 10 da Lei nº 9.961, de 28 de janeiro de 2000, em sua 587ª Reunião Ordinária, de 10 de abril de 2023, julgou o seguinte processo administrativo:</p><p>Processo: 33902.512875/2016-11</p><p>Interessado: Leopoldo Portela Júnior</p><p>Regime: liquidação extrajudicial</p><p>Operadora: UNIÃO ADMINISTRADORA DE SAÚDE LTDA - FALIDA (CNPJ Nº 02.363.740/0001-18 E REGISTRO ANS CANCELADO Nº 33.637-8).</p><p>Decisão: Aprovado por unanimidade o VOTO Nº 13/2023/COCAL/GERER/GGAER/DIRAD-DIOPE/DIOPE(SEI nº 26215776), nos termos da NOTAS TÉCNICAS Nº 564/2020/COCAL/GERER/GGAER/DIRAD-DIOPE/DIOPE (SEI nº 18719439) e Nº 78/2023/COCAL/GERER/GGAER/DIRAD-DIOPE/DIOPE (SEI nº 26200324), corroboradas pelo Parecer n. 00008/2023/GECOS/PFANS/PGF/AGU (SEI nº 26029832), pela configuração da infração à legislação vigente por parte do ex-liquidante Leopoldo Portela Júnior, nos termos do art. 33 da Lei nº 6.024, de 1974, c/c art. art. 24 da RDC nº 47, de 2001, norma da ANS que vigorava quando de sua exoneração (dever atualmente previsto no art. 28, inciso XV, da RN nº 522, de 2022, e antes previsto no art. 27, XV, da RN nº 316, de 2012), especialmente ante a ausência de prestação de contas finais, a ausência de elaboração de livros contábeis referentes ao período da liquidação e a ausência de entrega ao sucessor desse acervo documental da liquidanda, com a consequente rejeição de suas contas finais, relativamente ao processo liquidatário da ex-operadora União Administradora de Saúde Ltda - falida, e aplicação das penalidades de conversão de sua exoneração em destituição, inabilitação para o exercício do cargo de liquidante extrajudicial por cinco anos e perda da remuneração e restituição das quantias remuneratórias recebidas no processo liquidatário da União Administradora de Saúde Ltda - falida, com base no disposto nos artigos 12, 16 e 17, do Decreto nº 9.830, de 10 de junho de 2019, combinados com o disposto nos artigos 31, caput, 30, caput, e 24, §§ 3º e 4º, da Lei nº 11.101, de 2005, e, atualmente, previstos nos artigos 29 e 32 da RN nº 522, de 2022.</p><p class="assina">PAULO ROBERTO REBELLO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>