<xml><article id="32959617" name="RESOLUCAO NORMATIVA 628__881784" idOficio="9703398" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="07/07/2023" artClass="00070:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Administração" artSize="12" artNotes="" numberPage="136" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=136" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20748036">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO NORMATIVA CFA Nº 628, DE 3 DE JULHO 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Regimento do Conselho Regional de Administração de São Paulo.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO NORMATIVA CFA Nº 628, DE 3 DE JULHO 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento do Conselho Regional de Administração de São Paulo.</p><p>O CONSELHO FEDERAL DE ADMINISTRAÇÃO, no uso da competência que lhe conferem a Lei nº 4.769, de 9 de setembro de1965, o Regulamento aprovado pelo Decreto n° 61.934, de 22 de dezembro de 1967, de examinar, modificar e aprovar os Regimentos dos Conselhos Regionais, conforme o disposto na alínea "e" do art. 7º, da Lei nº 4.769/1965, e na alínea"e", do art. 20, do Regulamento aprovado pelo Decreto n° 61.934/1967;</p><p>CONSIDERANDO que ao Conselho Federal de Administração compete examinar, modificar e aprovar os Regimentos dos Conselhos Regionais, conforme o disposto na alínea "e" do art. 7º, da Lei nº 4.769/1965, alínea "e", do art. 20, do Regulamento aprovado pelo Decreto n.º 61934/1967 e ainda, no Regimento do Conselho Federal de Administração;</p><p>CONSIDERANDO necessidade de aperfeiçoar os procedimentos para organização e funcionamento do CRA-SP;</p><p>CONSIDERANDO a decisão do Plenário do CFA em sua 1ª Sessão Plenária Extraordinária, realizada em 21 de junho de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regimento do Conselho Regional de Administração de São Paulo.</p><p>Art. 2º Fica declarada a revogação da:</p><p>I - Resolução Normativa CFA nº 249, de 29/12/2000.</p><p>Art. 3º Esta Resolução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Leonardo José Macêdo</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>