<xml><article id="33310998" name="PORTARIA NA 262 - 28.07.2023" idOficio="9748571" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/07/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="49" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=49" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810779">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERES/MEC Nº 262, DE 28 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERES/MEC Nº 262, DE 28 DE JULHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso da atribuição que lhe confere o Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017, e em cumprimento à decisão judicial proferida liminarmente nos autos do Agravo de Instrumento nº 1008496-64.2022.4.01.0000, em trâmite no Tribunal Regional Federal da 1ª Região, com força executória atestada pela Procuradoria Regional da União - 1ª Região, conforme Parecer de Força Executória nº 00391/2022/CORESPAP/PRU1R/PGU/AGU, constante do Processo SEI nº 00732.002708/2022-54, e considerando o disposto na Nota Técnica nº 26/2023/CGAACES/DIREG/SERES/SERES, resolve:</p><p>Art. 1º Fica deferido parcialmente, em caráter sub judice, o pedido de aumento de vagas sob a forma de aditamento, para o curso de graduação em Medicina (1171609), Bacharelado, ministrado pelo Centro Universitário Metropolitano da Amazônia - UNIFAMAZ (4450), no município de Belém/PA, mantido pelo Instituto Euro-Americano de Educação, Ciência e Tecnologia S.A. (770).</p><p>Parágrafo único. O número total anual de vagas para o curso referido no caput passa de 140 (cento e quarenta) para 178 (cento e setenta e oito) vagas totais anuais.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>