<xml><article id="32968859" name="06.07.23 Manutencao" idOficio="9705078" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="07/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00010:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750482">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 6 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 6 DE JULHO DE 2023</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0309682/2022.</p><p>Código: 342.982</p><p>Interessado: HAGOP MERTKHANIAN</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, considerando que o requerente foi notificado e não compareceu na Polícia Federal para conferência dos documentos originais e coleta biométrica indefere o pedido tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no art. 70 da Lei nº 13.445/2017, c/c art. 227 do Decreto nº 9.199/2017, e §2º, art. 7º da Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0257683/2022.</p><p>Código: 282.148</p><p>Interessado: SOLANGE NAPOLEON GREUS.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: nº 235881.0104108/2021</p><p>Código: 107.034</p><p>Interessado: ROBERT DRAMAZA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências prevista no inciso IV do art. 65 da Lei13.445/2017, considerando que o requerente apresentou Atestado de antecedentes criminais emitido pelo país de origem, sem legalização, foi notificado a complementar e não respondeu às exigências dentro do prazo previsto e houve o encaminhamento pela Polícia Federal com sugestão pelo indeferimento sem coletar seus dados biométricos.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: nº 235881.0103291/2021.</p><p>Código: 106.091</p><p>Interessado: BILAL CHEAITO.</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento da exigência contida no art. 67 da Lei nº 13.445/2017 c/c art. 221 e §1º, art. 233, ambos do Decreto nº 9.199/2017, considerando que o requerente não possui 15 (quinze) anos de residência por prazo indeterminado.</p><p class="assina">PAULO ILLES</p><p class="cargo">Coordenador-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>