<xml><article id="33145284" name="PORTARIA MGI NA 3.761 DE 18 DE J" idOficio="9727552" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/07/2023" artClass="00028:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00012" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20781626">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MGI Nº 3.761, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MGI Nº 3.761, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, no uso de suas atribuições, tendo em vista o disposto no Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019, e conforme as informações do Processo nº 19973.102454/2022-69, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a realização de concurso público para o provimento de 150 (cento e cinquenta) cargos no quadro de pessoal do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI), conforme especificado no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º O provimento dos cargos a que se refere o art. 1º dependerá de autorização do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, e está condicionado:</p><p>I - à homologação do resultado final do concurso; e</p><p>II - à declaração do ordenador de despesa responsável, quando do provimento dos cargos, sobre a adequação orçamentária e financeira da nova despesa à Lei Orçamentária Anual e sua compatibilidade com a Lei de Diretrizes Orçamentárias, demonstrando a origem dos recursos a serem utilizados.</p><p>Art. 3º A responsabilidade pela realização do concurso público será do órgão ou da entidade de que trata o art. 1º desta Portaria, a quem caberá:</p><p>I - editar as respectivas normas, mediante a publicação de editais, portarias ou outros atos administrativos necessários à realização do concurso público, de acordo com as disposições do Decreto nº 9.739, de 28 de março de 2019;</p><p>II - observar as leis e os regulamentos que tratem sobre políticas de reserva de vagas em concursos públicos e assegurar que as ações e procedimentos previstos no concurso público estejam alinhados ao alcance da efetividade de tais políticas; e</p><p>III - zelar pela conformidade legal dos procedimentos relacionados ao planejamento e à execução do concurso público.</p><p>Art. 4º O prazo para a publicação do edital de abertura do concurso público será de até seis meses, contado a partir da publicação desta Portaria.</p><p>Parágrafo único. A não publicação do edital de abertura do concurso público no prazo estabelecido no caput implicará:</p><p>I - a perda dos efeitos desta Portaria; e</p><p>II - o cancelamento do atesto de disponibilidade orçamentária para a realização do concurso público.</p><p>Art. 5º O prazo de antecedência mínima entre a publicação do edital de que trata o caput e a realização da primeira prova do certame será de dois meses.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ESTHER DWECK</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cargo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Escolaridade</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Vagas</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Especialista em Políticas Públicas e Gestão Governamental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nível Superior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>-</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>150</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>