<xml><article id="33243090" name="PORTARIA NA 171 DE 17 DE JULHO D" idOficio="9739663" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/07/2023" artClass="00033:00054:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="96" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=96" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20798284">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 171, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera o Regimento Interno do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama)]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 171, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Regimento Interno do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama)</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOVÁVEIS (Ibama), no uso das atribuições que lhe confere o art. 15 do Anexo I do Decreto nº 11.095, de 13 de junho de 2022, que aprovou a Estrutura Regimental do Ibama, publicado no Diário Oficial da União de 14 de junho de 2022, e tendo em vista o que consta do processo administrativo nº 02001.001149/2021-64; resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a estrutura do Centro Nacional do Processo Sancionador Ambiental (Cenpsa) definida no Regimento Interno do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), na forma do Anexo I desta Portaria.</p><p>Art. 2º Alterar o quadro demonstrativo detalhado dos Cargos Comissionados Executivos - CCE e das Funções Comissionadas Executivas - FCE do Centro Nacional do Processo Sancionador Ambiental (CENPSA), na forma do Anexo II desta Portaria.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RODRIGO AGOSTINHO</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>A Portaria nº 92, de 14 de setembro de 2022, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 3º ..................................................</p><p>IV - ..................................................</p><p>4.6. Centro Nacional do Processo Sancionador Ambiental (Cenpsa);</p><p>4.6.1. Coordenação do Contencioso Administrativo Sancionador - CCAS;</p><p>4.6.1.1. Divisão de Gestão do Contencioso - DGC;</p><p>4.6.1.1.1. Serviço de Distribuição do Contencioso - SDI;</p><p>4.6.1.1.2. Serviço de Notificação e Registro do Contencioso (SNR);</p><p>4.6.1.2. Divisão de Instrução e Julgamento do Contencioso (DJG); e</p><p>4.6.2. Coordenação de Assuntos Técnicos e Transversais do Sancionador - CATTS." (NR)</p><p>"Art. 168. Ao Centro Nacional do Processo Sancionador Ambiental compete:</p><p>I - orientar, planejar e dirigir as atividades inerentes à instrução e julgamento de processos de apuração de infrações ambientais por condutas e atividades lesivas ao meio ambiente;</p><p>II - apoiar as unidades descentralizadas no exercício das suas competências no âmbito do processo sancionador ambiental;</p><p>III - estabelecer diretrizes e indicadores de resultados pertinentes ao processo sancionador ambiental; e</p><p>IV - propor medidas de regulamentação e aperfeiçoamento do processo sancionador ambiental." (NR)</p><p>"Art. 169. À Coordenação do Contencioso Administrativo Sancionador compete:</p><p>I - coordenar as atividades inerentes à gestão, instrução e julgamento de processos de apuração de infrações ambientais;</p><p>II - acompanhar a elaboração de relatórios, análises e decisões elaboradas pela equipe nacional do processo sancionador;</p><p>III - propor e implementar planos de ação de modernização do procedimento de apuração de infrações ambientais; e</p><p>IV - prover dados e informações relativas ao contencioso, a fim de subsidiar a melhoria de processos e implementação de novas tecnologias." (NR)</p><p>"Art. 170. À Divisão de Gestão do Contencioso compete:</p><p>I - organizar técnica e operacionalmente as rotinas e fluxos de trabalho relativos às atividades de preparação, saneamento e conclusão de processos de apuração de infrações ambientais;</p><p>II - acompanhar o fluxo processual e a execução das metas dos grupos e serviços relacionados; e</p><p>III - orientar administrativa e tecnicamente os membros integrantes do grupo de gestão." (NR)</p><p>"Art. 171. Ao Serviço de Distribuição do Contencioso compete a organização e a distribuição do acervo de processos aos membros da equipe nacional do processo sancionador ambiental, de acordo com a ordem cronológica e as prioridades legais." (NR)</p><p>"Art. 172. Ao Serviço de Notificação e Registro do Contencioso compete:</p><p>I - expedir as comunicações relativas à fase de instrução e julgamento dos processos de apuração de infrações ambientais;</p><p>II - registrar nos sistemas institucionais a prática de atos relativos à instrução e julgamento dos processos de apuração de infrações ambientais; e</p><p>III - garantir a conformidade da instrução processual às regras atinentes à fase contenciosa do processo sancionador ambiental." (NR)</p><p>"Art. 173. À Divisão de Instrução e Julgamento do Contencioso compete:</p><p>I - organizar técnica e operacionalmente as rotinas e fluxos de trabalho relativos à instrução e ao julgamento de processos de apuração de infrações ambientais;</p><p>II - assistir aos integrantes da equipe nacional dedicada à instrução e julgamento de processos." (NR)</p><p>"Art. 174. À Coordenação de Assuntos Técnicos e Transversais do Sancionador compete:</p><p>I - propor a consolidação, a sistematização e a uniformização de entendimentos técnicos afetos à instrução e julgamento de processos de apuração de infrações ambientais;</p><p>II - realizar pesquisas e estudos técnicos para a proposição e atualização de normas relacionadas ao processo sancionador ambiental;</p><p>III - garantir a padronização de atos e a uniformização de entendimentos administrativos do sancionador;</p><p>IV - promover estudos e propor fluxos para o desempenho das atividades de instrução, julgamento e adesão;</p><p>V - propor e participar do desenvolvimento de sistemas informatizados e soluções tecnológicas que visem à modernização da instrução e julgamento dos processos de apuração de infrações ambientais e dos demais atos processuais pertinentes ao processo sancionador ambiental;</p><p>VI - criar e manter atualizados manuais e fluxos de trabalho afetos à instrução, ao julgamento e ao procedimento de adesão a soluções legais;</p><p>VII - promover a capacitação das equipes envolvidas com a instrução e julgamento de processos de apuração de infrações ambientais;</p><p>VIII - organizar e coordenar forças-tarefas de ações integradas;</p><p>IX - expedir pareceres e informações processuais a respeito da apuração de infrações ambientais;</p><p>X - articular e promover ações de educação ambiental que visem a conformidade de comportamentos às regras de proteção ambiental." (NR)</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>QUADRO DEMONSTRATIVO DETALHADO DOS CARGOS COMISSIONADOS EXECUTIVOS - CCE E DAS FUNÇÕES COMISSIONADAS EXECUTIVAS - FCE DO IBAMA</p><p>a) QUADRO DEMONSTRATIVO DETALHADO DOS CARGOS COMISSIONADOS EXECUTIVOS E DAS FUNÇÕES COMISSIONADAS EXECUTIVAS NOS ÓRGÃOS DE ASSISTÊNCIA DIRETA E IMEDIATA AO PRESIDENTE, SECCIONAIS E ESPECÍFICOS SINGULARES:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="3"><p>Coordenador-Geral do Centro Nacional do Processo Sancionador Ambiental</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador-Geral do Centro Nacional do Processo Sancionador Ambiental</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.13</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador de Assuntos Técnicos e Transversais do Sancionador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Assistente</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 2.07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Coordenador do Contencioso Administrativo Sancionador</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.10</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe da Divisão de Gestão do Contencioso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe do Serviço de Distribuição do Contencioso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe do Serviço de Notificação e Registro do Contencioso</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.05</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Chefe da Divisão de Instrução e Julgamento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FCE 1.07</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>