<xml><article id="33312097" name="Portaria Realocacao FCE e CCE 1" idOficio="9748817" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/07/2023" artClass="00042:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Povos Indígenas/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20811036">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MPI Nº 164, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Realocação de Função Comissionada Executiva (FCE) dentro do Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério dos Povos Indígenas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MPI Nº 164, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Realocação de Função Comissionada Executiva (FCE) dentro do Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Ministério dos Povos Indígenas.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DOS POVOS INDÍGENAS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos incisos I e IV do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 13 do Decreto n° 10.829, de 5 de outubro de 2021, e no art. 3º do Decreto n° 11.355, de 1° de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Realocar uma Função Comissionada Executiva (FCE), código 2.07, de Chefe de Divisão de Gestão Estratégica, da Coordenação de Tecnologia da Informação, da Coordenação-Geral de Gestão e Administração, da Secretaria-Executiva, para a Coordenação de Planejamento, da Coordenação-Geral de Gestão e Administração, da Secretaria-Executiva.</p><p>Art. 2º As alterações de que trata o art. 1º, deverão ser refletidas nas propostas de alterações futuras do decreto de aprovação de estrutura regimental do Ministério dos Povos Indígenas, nos termos dos incisos I e II do art. 14 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor no dia 7 de agosto de 2023.</p><p class="assina">SONIA GUAJAJARA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>