<xml><article id="32906819" name="PT SAES NA 535" idOficio="9696413" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/07/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00004" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="12" artNotes="" numberPage="116" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=116" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20738793">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 535, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Defere, em grau de Reconsideração, a Concessão do CEBAS do  INBA - Instituto Bambu, com sede em Santo Estevão (BA).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 535, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Defere, em grau de Reconsideração, a Concessão do CEBAS do INBA - Instituto Bambu, com sede em Santo Estevão (BA).</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei Complementar n°187, de 16 de dezembro de 2021, que dispõe sobre a certificação das entidades beneficentes de assistência social, que em seu § 2º do artigo 40, determina aos requerimentos de concessão ou de renovação de certificação pendentes de decisão na data de publicação desta Lei Complementar aplicam-se as regras e as condições vigentes à época de seu protocolo;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a competência prevista no art. 142 da Portaria de Consolidação GM/MS nº 1, de 28 de setembro de 2017, que consolida as Normas sobre os direitos e deveres dos usuários da saúde, a organização e o funcionamento do Sistema Único de Saúde; e</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 382/2023-CGCER/DCEBAS/SAES/MS, constante do Processo nº 25000.126560/2021-57, que concluiu, na fase recursal, pelo atendimento dos requisitos constantes nas legislações pertinentes, resolve:</p><p>Art. 1º Fica deferida, em grau de Reconsideração, a Concessão do Certificado de Entidade Beneficente de Assistência Social (CEBAS), pela execução de ações exclusivamente de promoção da saúde voltadas para pessoas com transtornos decorrentes do uso, abuso ou dependência de drogas, desde que comprovem a aplicação de, no mínimo, 20% (vinte por cento) de sua receita bruta em ações de gratuidade, em conformidade com a legislação pertinente, do INBA - Instituto Bambu, CNPJ nº 15.109.182/0001-00, com sede em Santo Estevão (BA).</p><p>Parágrafo único. A Concessão terá validade pelo período de 03 (três) anos a contar da data de publicação no Diário Oficial da União (DOU).</p><p>Art. 2º Fica sem efeito a Portaria SAES/MS nº 116, de 1º de fevereiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União (DOU) nº 30, de 10 de fevereiro de 2023 seção 1, página 135.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>