<xml><article id="32863511" name="resolucao_2324_2023 GGFIS" idOficio="9690459" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32324" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="183" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=183" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20730481">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.324, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.324, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>o gerente-geral de inspeção e fiscalização sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, i, § 1º do regimento interno aprovado pela resolução de diretoria colegiada - rdc nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>considerando o cumprimento dos requisitos de boas práticas de fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de medicamentos, resolve:</p><p>art. 1º conceder à(s) empresa(s) constante(s) no anexo, a certificação de boas práticas de fabricação de medicamentos.</p><p>art. 2º a presente certificação terá validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>art. 3º esta resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: PF CONSUMER HEALTHCARE BRAZIL IMPORTADORA E DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 30.872.270/0004-04 - AUTORIZ/MS: 1192905</p><p>ENDEREÇO: R GODOFREDO MARQUES 274</p><p>MUNICÍPIO: RIO DE JANEIRO - UF: RJ - EXPEDIENTE: 4545075/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos; Comprimidos Efervescentes; Comprimidos Revestidos; Pós</p><p>Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Pastilhas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: PF CONSUMER HEALTHCARE BRAZIL IMPORTADORA E DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 30.872.270/0004-04 - AUTORIZ/MS: 1192905</p><p>ENDEREÇO: R GODOFREDO MARQUES 274</p><p>MUNICÍPIO: RIO DE JANEIRO - UF: RJ - EXPEDIENTE: 4545131/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Semissólidos não estéreis: Cremes; Pomadas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: PF CONSUMER HEALTHCARE BRAZIL IMPORTADORA E DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 30.872.270/0004-04 - AUTORIZ/MS: 1192905</p><p>ENDEREÇO: R GODOFREDO MARQUES 274</p><p>MUNICÍPIO: RIO DE JANEIRO - UF: RJ - EXPEDIENTE: 4545206/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Suspensões</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA: SANDOM INDUSTRIA E COMERCIO FARMACEUTICO LTDA - CNPJ: 26.439.487/0001-05 - AUTORIZ/MS: 1165185</p><p>ENDEREÇO: Rua Costa Nabal, nº 931, Galpão nº 931C</p><p>MUNICÍPIO: MACEIÓ - UF: AL - EXPEDIENTE: 0481884/23-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Líquidos não estéreis: Soluções</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: HAUPT PHARMA AMAREG GMBH</p><p>ENDEREÇO: DONAUSTAUFER STRASSE 378 - 93055 REGENSBURG - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000944</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: TAKEDA PHARMA LTDA. - CNPJ: 60.397.775/0001-74</p><p>AUTORIZ/MS: 1006398 - EXPEDIENTE(s): 5070140/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Cápsulas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: BAXALTA BELGIUM MANUFACTURING S.A</p><p>ENDEREÇO: BOULEVARD RENÉ BRANQUART 80, B-7860 - LESSINES . - PAÍS: BÉLGICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000082</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: EMPRESA BRASILEIRA DE HEMODERIVADOS E BIOTECNOLOGIA - CNPJ: 07.607.851/0001-46</p><p>AUTORIZ/MS: 1093047 - EXPEDIENTE(s): 4966848/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: IMMACULE LIFESCIENCES PVT. LTD.</p><p>ENDEREÇO: VILLAGE THANTHEWAL, ROPAR ROAD, NALAGARH, DISTRICT SOLAN, HIMACHAL PRADESH, 174101 - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001226</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: CHEMICALTECH FARMACEUTICA LTDA - CNPJ: 03.959.540/0001-95</p><p>AUTORIZ/MS: 1049324 - EXPEDIENTE(s): 0618927/23-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Esterilização Terminal</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: MSN LABORATORIES PRIVATE LIMITED., FORMULATIONS DIVISION, UNIT - II</p><p>ENDEREÇO: SY. NO. 1277 &amp; 1319 TO 1324, NANDIGAMA (VILLAGE), NANDIGAMA (MANDAL), RANGAREDDY DISTRICT - PINCODE - 509 228 TELANGANA STATE - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001175</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: LABORATÓRIO QUÍMICO FARMACÊUTICO BERGAMO LTDA - CNPJ: 61.282.661/0001-41</p><p>AUTORIZ/MS: 1006461 - EXPEDIENTE(s): 4874069/22-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: HOLOPACK VERPACKUNGSTECHNIK GMBH</p><p>ENDEREÇO: BAHNHOFSTRASSE 20, 73453 ABTSGMÜND-UNTERGRÖNINGEN - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000303</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: OPEM REPRESENTAÇÃO IMPORTADORA EXPORTADORA E DISTRIBUIDORA LTDA - CNPJ: 38.909.503/0001-57</p><p>AUTORIZ/MS: 1027487 - EXPEDIENTE(s): 0010570/23-3</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: P&amp;G HEALTH AUSTRIA GMBH &amp; CO. OG.</p><p>ENDEREÇO: HÖSSLGASSE 20, 9800 SPITTAL AN DER DRAU - PAÍS: ÁUSTRIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000874</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PROCTER &amp; GAMBLE DO BRASIL LTDA - CNPJ: 59.476.770/0001-58</p><p>AUTORIZ/MS: 1021422 - EXPEDIENTE(s): 0002562/23-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Semissólidos não estéreis: Cremes</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: RECIPHARM PHARMASERVICES PVT. LTD.</p><p>ENDEREÇO: 34TH KM, T-BEGUR, NELAMANGALA, TUMKUR ROAD, BANGALORE RURAL - 562123 - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001045</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: JANSSEN-CILAG FARMACÊUTICA LTDA - CNPJ: 51.780.468/0001-87</p><p>AUTORIZ/MS: 1012361 - EXPEDIENTE(s): 4826214/22-7</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: LILLY, S.A</p><p>ENDEREÇO: AVDA DE LA INDUSTRIA, 30, ALCOBENDAS 28108 (MADRID) - PAÍS: ESPANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000382</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ELI LILLY DO BRASIL LTDA - CNPJ: 43.940.618/0001-44</p><p>AUTORIZ/MS: 1012603 - EXPEDIENTE(s): 5082571/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Cápsulas; Comprimidos; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: AMGEN MANUFACTURING, LIMITED</p><p>ENDEREÇO: PR STATE ROAD 31, KM 24.6, JUNCOS, PUERTO RICO - PAÍS: PORTO RICO - CÓDIGO ÚNICO: A.000032</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: NOVARTIS BIOCIENCIAS S.A - CNPJ: 56.994.502/0001-30</p><p>AUTORIZ/MS: 1000685 - EXPEDIENTE(s): 4997971/22-7</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SICHUAN OMNIS PHARMACEUTICAL CO., LTD</p><p>ENDEREÇO: NO. 343, HEZUO ROAD, WEST HI-TECH ZONE, CHENGDU - PAÍS: CHINA, REPÚBLICA POPULAR - CÓDIGO ÚNICO: A.001596</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PHARMASIG DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS E PRODUTOS HOSPITALARES LTDA - CNPJ: 17.755.014/0001-18</p><p>AUTORIZ/MS: 1184671 - EXPEDIENTE(s): 4299611/22-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PHARBIL WALTROP GMBH</p><p>ENDEREÇO: IM WIRRIGEN 25, 45731 WALTROP - PAÍS: ALEMANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.000502</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: SANOFI MEDLEY FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 10.588.595/0010-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1083267 - EXPEDIENTE(s): 4820286/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Granel): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: OTSUKA PHARMACEUTICAL CO., LTD. TOKUSHIMA ITANO FACTORY</p><p>ENDEREÇO: 13 MINAMI, SHISHITOKI, MATSUTANI, ITANO-CHO, ITANO-GUN, TOKUSHIMA, 779-0195 - PAÍS: JAPÃO - CÓDIGO ÚNICO: A.001355</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: MYLAN LABORATORIOS LTDA - CNPJ: 11.643.096/0001-22</p><p>AUTORIZ/MS: 1088307 - EXPEDIENTE(s): 5081774/22-7</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: LABORATÓRIOS SOPHIA S.A. DE C.V.</p><p>ENDEREÇO: AV. PASEO DEL NORTE, Nº 5255, COL. GUADALAJARA TECHNOLOGY PARK, ZAPOPAN, C.P. 45010, JALISCO - PAÍS: MÉXICO - CÓDIGO ÚNICO: A.001647</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ACHÉ LABORATÓRIOS FARMACÊUTICOS S.A - CNPJ: 60.659.463/0029-92</p><p>AUTORIZ/MS: 1005739 - EXPEDIENTE(s): 5080587/22-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções com Preparação Asséptica</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>