<xml><article id="32985435" name="Portaria 96 cancel cred ADL jud" idOficio="9706905" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/07/2023" artClass="00008:00002:00018:00008:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de São Paulo/Divisão de Defesa Agropecuária/Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20753008">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 96,  DE  7 DE  JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 96, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>A Chefe do Serviço de Fiscalização de Insumos e Sanidade Vegetal da Divisão de Defesa Agropecuária da Superintendência Federal de Agricultura, Pecuária e Abastecimento no Estado de São Paulo, no uso da atribuição que lhe confere o inciso XVI do artigo 267, do Regimento Interno da Secretaria Executiva (SE/MAPA), aprovado pela Portaria Ministerial nº 561, de 11 de abril de 2018, publicada no DOU de 13 de abril de 2018, tendo em vista o disposto na Portaria SDA nº 385, de 25 de agosto de 2021, na Lei nº 7.802, de 11 de julho de 1989, no Decreto nº 4.074, de 04 de janeiro de 2002, e o que consta no Processo 21052.025056/2018-79, resolve:</p><p>Art. 1º Cancelar o credenciamento número BR-SP0092, da empresa ADL Ambiental LTDA, CNPJ 05.681.516/0001-62, localizada na Av. Luiza Cereza Waiteman nº 2395, São José do Rio Preto/SP, para prestação de serviços de tratamentos quarentenários e fitossanitários no trânsito internacional de vegetais e suas partes, em atendimento da Decisão Judicial constante nos autos do processo 5002875-60.2023.4.03.6100 da 7ª Vara da Justiça Federal em São Paulo/SP, a qual cassou a medida liminar anteriormente deferida.</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação no D.O.U.</p><p class="assina">Carolina de Araújo Reis</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>