<xml><article id="32923218" name="Port-167-MB-MD-2023" idOficio="9698958" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/07/2023" artClass="00016:00012:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Gabinete do Comandante" artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20742160">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº  167 /MB/MD, DE   4 DE JULHO  DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria n° 99/MB/MD/2021, deste Comando, que delega competência aos Titulares dos Órgãos de Direção-Geral, de Direção Setorial, de Assistência Direta e Imediata ao Comandante da Marinha, das Entidades Vinculadas e Órgão Autônomo Vinculado ao Comando da Marinha, e de outras Organizações Militares da Marinha.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº  167 /MB/MD, DE   4 DE JULHO  DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria n° 99/MB/MD/2021, deste Comando, que delega competência aos Titulares dos Órgãos de Direção-Geral, de Direção Setorial, de Assistência Direta e Imediata ao Comandante da Marinha, das Entidades Vinculadas e Órgão Autônomo Vinculado ao Comando da Marinha, e de outras Organizações Militares da Marinha.</p><p>O COMANDANTE DA MARINHA, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 4° da Lei Complementar n° 97, de 9 de junho de 1999; o inciso XI do art. 3°, os incisos I e V do art. 26 e o art. 29 do anexo I ao Decreto n° 5.417, de 13 de abril de 2005; e o art. 7° da Lei n° 14.222, de 15 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1° O anexo I da Portaria n° 99/MB, de 5 de abril de 2021, publicada no Diário Oficial da União n° 63, de 6 de abril de 2021, Seção 1, página 23, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Anexo I</p><p>........................................................................................................................</p><p>Art. 11 Ao Secretário Naval de Segurança Nuclear e Qualidade:</p><p>§ 1° Delegar competência para praticar os seguintes atos:</p><p>I - conceder férias atrasadas ao pessoal militar;</p><p>II - aprovar o Regimento Interno da SecNSNQ;</p><p>III - designar, de acordo com lotação prevista na TMFT da SecNSNQ, militares para a prestação de TTC na OM, bem como sua prorrogação de prazo e sua exoneração;</p><p>IV - no âmbito de sua atuação, baixar atos relativos à designação de seus militares e empregados da AMAZUL lotados na SecNSNQ, indicados pela respectiva empresa, para as missões no exterior previamente aprovadas pelo Comandante da Marinha e enquadradas como eventuais ou transitórias, com prazo de duração inferior a seis meses;</p><p>V - no âmbito de sua atuação, aprovar intercâmbios de conhecimento na área de competência da SecNSNQ com outras Marinhas e instituições de ensino e pesquisa no Brasil e no exterior, cujo relacionamento já tenha sido previamente aprovado pelo Comandante da Marinha;</p><p>VI - no âmbito de sua atuação, baixar atos relativos à designação de pessoal da MB, exceto de Fuzileiros Navais, para cursos e estágios associados a contrato, constantes do Plano de Obtenções de Meios (POM) ou do Plano de Modernização de Meios (PMM), aprovados pelo EMA, com duração inferior a seis meses, afetos à SecNSNQ;</p><p>VII - no âmbito de sua atuação, baixar atos relativos à designação de pessoal da MB, indicado por Organização Militar Vinculada (OMV) com atividades técnicas ligadas à SecNSNQ, para as missões no exterior que constem dos programas anuais de conclaves e intercâmbios, assim como Programas de Testes de Aceitação em Fábricas (PTAF), de Inspeções Técnicas ou Administrativas no Exterior (PITAE), aprovados pelo EMA, ou outros eventos associados à SecNSNQ, enquadrados como eventuais ou transitórios, com prazo de duração inferior a seis meses, autorizados pelo Comandante da Marinha;</p><p>VIII - praticar atos, relativos a empregados da AMAZUL, de autorização de embarque em navios para apoio às atividades afetas à SecNSNQ; e</p><p>IX - relacionar-se diretamente com os órgãos extra-MB, necessários ao cumprimento de suas atribuições, nas áreas Nuclear e de CT&amp;I.</p><p>§ 2° Subdelegar competência para praticar os atos, relativos ao pessoal lotado na SecNSNQ, de:</p><p>I - designação e dispensa de substitutos eventuais e responsáveis pelo expediente, na sua esfera de atuação;</p><p>II - interrupção de férias de militar e de empregado da AMAZUL autorizado pela respectiva empresa, por necessidade de serviço; e</p><p>III - afastamento de militar e de empregado da AMAZUL indicado pela respectiva empresa, no âmbito nacional e internacional, para participação em conferências, congressos, cursos, treinamentos e eventos similares, previstos em portarias e programas." (NR)</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor em 4 de julho de 2023.</p><p class="assina">MARCOS SAMPAIO OLSEN</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>