<xml><article id="33300805" name="Ato10005a10012" idOficio="9747927" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="28/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00009" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="26" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=26" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810043">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p>Nº 10.005 - Processo nº 53500.049534/2023-64. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itumbiara/GO.</p><p>Nº 10.006 - Processo nº 53500.058524/2023-10. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO IMEMBUI SA, CNPJ 95.607.909/0001-19, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Faxinal do Soturno/RS.</p><p>Nº 10.007 - Processo nº 53500.059424/2023-19. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO DIFUSORA DE PIRANGA LTDA, CNPJ 19.965.631/0001-73, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Piranga/MG.</p><p>Nº 10.008 - Processo nº 53500.059604/2023-92. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO EDUCAT E CULT JOSE ALVES FERREIRA DE OLIVEIRA, CNPJ 23.768.542/0001-04, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Pompéu/MG.</p><p>Nº 10.009 - Processo nº 53500.059856/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE POTE, CNPJ 18.404.970/0001-18, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Poté/MG.</p><p>Nº 10.010 - Processo nº 53500.059857/2023-66. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE POTE, CNPJ 18.404.970/0001-18, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Poté/MG.</p><p>Nº 10.011 - Processo nº 53500.059967/2023-28. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE SAO MIGUEL DO ANTA, CNPJ 18.133.926/0001-10, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de São Miguel do Anta/MG.</p><p>Nº 10.012 - Processo nº 53500.060383/2023-03. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO AMERICA DO RIO GRANDE DO SUL LTDA, CNPJ 88.079.462/0001-97, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Montenegro/RS.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>