<xml><article id="32963003" name="deliberacao 032.2023 - reajuste " idOficio="9704051" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="07/07/2023" artClass="00070:00302:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DO MARANHÃO" artSize="12" artNotes="" numberPage="151" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=151" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20748915">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Deliberação nº 32, DE  28 DE JUNHO DE 2023  ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ EMENTA: Aprova o reajuste salarial dos funcionários de carreira no ano de 2023 no valor correspondente ao índice de correção monetária (10%) e o reajuste do ticket alimentação (7%).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Deliberação nº 32, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">EMENTA: Aprova o reajuste salarial dos funcionários de carreira no ano de 2023 no valor correspondente ao índice de correção monetária (10%) e o reajuste do ticket alimentação (7%).</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE FARMÁCIA DO ESTADO DO MARANHÃO - CRF/MA, reunido em Sessão Ordinária data em 28.06.2023, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Lei Federal nº 3.820 de 11 de novembro 1960, bem como, amparado pelo inciso X do artigo 2º, ambos do Regimento Interno do Conselho Regional de Farmácia do Estado do Maranhão.</p><p>CONSIDERANDO o parecer contábil atestando a possibilidade orçamentária de reajuste salarial e do ticket alimentação no ano de 2023; delibera:</p><p>Art. 1º - Aprovar o reajuste salarial dos servidores do Conselho Regional de Farmácia do Maranhão, na proporção de 10,0% (dez por cento), retroativo à data/base.</p><p>Art. 2º - Aprovar o reajuste do ticket alimentação dos servidores do Conselho Regional de Farmácia do Maranhão, na proporção de 7,0% (sete por cento), retroativo à data/base.</p><p>Art. 3º - Os reajustes salarial e do ticket alimentação serão devido a partir do mês subsequente da publicação da aprovação da proposta pela Plenária do CRF/MA, e somente aplicável aos servidores efetivos do quadro, não alcançando os cargos comissionados, à exceção do ticket alimentação.</p><p>Art. 4º - Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação, revogando-se as disposições em contrário.</p><p class="assina">ELIZÂNGELA ARAÚJO PESTANA MOTTA</p><p class="cargo">Diretora-Presidente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>