<xml><article id="33300772" name="Ato8816a8868" idOficio="9747927" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="28/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810020">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 8.816 - Processo nº 53500.057081/2023-40. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO RADIO EDUCATIVA BRUMAS FM, CNPJ 04.072.373/0001-29, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Brumado/BA.</p><p>Nº 8.818 - Processo nº 53500.044920/2023-60. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO SOCIEDADE LIMITADA, CNPJ 25.288.333/0001-99, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Itabira/MG.</p><p>Nº 8.820 - Processo nº 53500.032017/2023-56. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO GUARANY DE SANTAREM LTDA, CNPJ 04.103.289/0001-25, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Santarém/PA.</p><p>Nº 8.821 - Processo nº 53500.033733/2023-51. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RCR-REDE DE COMUNICACAO REGIONAL LTDA, CNPJ 34.647.305/0001-01, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itupiranga/PA.</p><p>Nº 8.822 - Processo nº 53500.040108/2023-65. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO BELEM FM LTDA, CNPJ 03.758.113/0001-49, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Belém/PB.</p><p>Nº 8.823 - Processo nº 53500.041049/2023-42. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO PRINCIPE IMPERIAL LTDA, CNPJ 06.876.635/0001-33, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Crateús/CE.</p><p>Nº 8.824 - Processo nº 53500.042793/2023-64. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO ROQUETE PINTO, CNPJ 15.829.998/0001-09, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Rio de Janeiro/RJ.</p><p>Nº 8.826 - Processo nº 53500.042967/2023-99. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INSTITUTO FEDERAL DE EDUCACAO, CIENCIA E TECNOLOGIA DO CEARA, CNPJ 10.744.098/0013-89, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Crateús/CE.</p><p>Nº 8.827 - Processo nº 53500.043619/2023-39. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BANDEIRANTES, CNPJ 76.235.753/0001-48, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bandeirantes/PR.</p><p>Nº 8.829 - Processo nº 53500.043630/2023-07. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio e Televisão Bandeirantes S.A., CNPJ 60.509.239/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Chapecó/SC.</p><p>Nº 8.830 - Processo nº 53500.043637/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio e Televisão Bandeirantes S.A., CNPJ 60.509.239/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Concórdia/SC.</p><p>Nº 8.831 - Processo nº 53500.043641/2023-89. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SOCIEDADE ESPORTIVA E RECREATIVA NOVA ESTRELA, CNPJ 83.577.122/0001-72, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Concórdia/SC.</p><p>Nº 8.832 - Processo nº 53500.043677/2023-62. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio e Televisão Bandeirantes S.A., CNPJ 60.509.239/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Curitibanos/SC.</p><p>Nº 8.834 - Processo nº 53500.043688/2023-42. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio e Televisão Bandeirantes S.A., CNPJ 60.509.239/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Fraiburgo/SC.</p><p>Nº 8.835 - Processo nº 53500.043792/2023-37. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ILOPOLIS, CNPJ 88.186.424/0001-33, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ilópolis/RS.</p><p>Nº 8.836 - Processo nº 53500.044212/2023-29. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE GUARANIACU, CNPJ 76.208.818/0001-66, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Guaraniaçu/PR.</p><p>Nº 8.837 - Processo nº 53500.044216/2023-15. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE GUARANIACU, CNPJ 76.208.818/0001-66, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Guaraniaçu/PR.</p><p>Nº 8.838 - Processo nº 53500.044218/2023-04. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE GUARANIACU, CNPJ 76.208.818/0001-66, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Guaraniaçu/PR.</p><p>Nº 8.839 - Processo nº 53500.044718/2023-38. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE APIUNA, CNPJ 79.373.767/0001-16, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Apiúna/SC.</p><p>Nº 8.845 - Processo nº 53500.045201/2023-66. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MAJOR GERCINO, CNPJ 82.845.744/0001-71, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Major Gercino/SC.</p><p>Nº 8.846 - Processo nº 53500.045202/2023-19. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MAJOR GERCINO, CNPJ 82.845.744/0001-71, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Major Gercino/SC.</p><p>Nº 8.847 - Processo nº 53500.045242/2023-52. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BENEDITO NOVO, CNPJ 83.102.780/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Benedito Novo/SC.</p><p>Nº 8.848 - Processo nº 53500.045246/2023-31. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BENEDITO NOVO, CNPJ 83.102.780/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Benedito Novo/SC.</p><p>Nº 8.849 - Processo nº 53500.045247/2023-85. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BENEDITO NOVO, CNPJ 83.102.780/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Benedito Novo/SC.</p><p>Nº 8.850 - Processo nº 53500.046026/2023-24. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE NOVA TRENTO, CNPJ 82.925.025/0001-60, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Nova Trento/SC.</p><p>Nº 8.851 - Processo nº 53500.046029/2023-68. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE NOVA TRENTO, CNPJ 82.925.025/0001-60, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Nova Trento/SC.</p><p>Nº 8.852 - Processo nº 53500.046426/2023-30. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Municipio de Vargeao, CNPJ 83.009.928/0001-64, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Vargeão/SC.</p><p>Nº 8.853 - Processo nº 53500.046537/2023-46. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BARRA DO RIO AZUL, CNPJ 93.539.153/0001-92, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Barra do Rio Azul/RS.</p><p>Nº 8.854 - Processo nº 53500.046543/2023-01. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE BARRA DO RIO AZUL, CNPJ 93.539.153/0001-92, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Barra do Rio Azul/RS.</p><p>Nº 8.855 - Processo nº 53500.046889/2023-00. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE CHIAPETTA, CNPJ 87.613.055/0001-55, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Chiapetta/RS.</p><p>Nº 8.856 - Processo nº 53500.047464/2023-18. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV CIDADE DE CODO LTDA, CNPJ 00.749.112/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Codó/MA.</p><p>Nº 8.857 - Processo nº 53500.047646/2023-81. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE APIUNA, CNPJ 79.373.767/0001-16, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Apiúna/SC.</p><p>Nº 8.858 - Processo nº 53500.049280/2023-84. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ITATIBA DO SUL, CNPJ 87.613.402/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itatiba do Sul/RS.</p><p>Nº 8.859 - Processo nº 53500.054679/2023-87. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Televisao Chapada dos Parecis Ltda, CNPJ 32.981.698/0001-60, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Tangará da Serra/MT.</p><p>Nº 8.860 - Processo nº 53500.054795/2023-04. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO EDUC E CULTURAL DE INTEG DO OESTE DE MINAS, CNPJ 38.520.912/0001-67, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Formiga/MG.</p><p>Nº 8.861 - Processo nº 53500.054947/2023-61. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à REDE GOIANIA DE RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 05.113.990/0001-98, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Itumbiara/GO.</p><p>Nº 8.862 - Processo nº 53500.054977/2023-77. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à IRMAOS OLIVEIRA COMUNICACOES LTDA, CNPJ 08.908.120/0001-01, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Codó/MA.</p><p>Nº 8.863 - Processo nº 53500.055139/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO TABAJARA DE LONDRINA LTDA, CNPJ 78.600.467/0001-60, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Londrina/PR.</p><p>Nº 8.864 - Processo nº 53500.055312/2023-81. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO GUARANY DE SANTAREM LTDA, CNPJ 04.103.289/0001-25, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Santarém/PA.</p><p>Nº 8.865 - Processo nº 53500.055711/2023-41. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDAÇÃO PEDRO TAVARES MAIA, CNPJ 16.865.952/0001-08, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Taquaritinga do Norte/PE.</p><p>Nº 8.868 - Processo nº 53500.056135/2023-50. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO DOM JUVENAL RORIZ, CNPJ 01.591.804/0001-75, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Jandaia/GO.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>