<xml><article id="33318188" name="RESOLUCAO CZPE MDIC NA 51 - 27.0" idOficio="9750174" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/07/2023" artClass="00019:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Conselho Nacional das Zonas de Processamento de Exportação" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20812751">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CZPE/MDIC Nº 51, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Indeferir a aprovação do projeto industrial da empresa DONA BANANA INDÚSTRIA DE BEBIDAS LTDA, que objetivava futura instalação na Zona de Processamento de Exportação de Parnaíba, no Estado do Piauí.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CZPE/MDIC Nº 51, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Indeferir a aprovação do projeto industrial da empresa DONA BANANA INDÚSTRIA DE BEBIDAS LTDA, que objetivava futura instalação na Zona de Processamento de Exportação de Parnaíba, no Estado do Piauí.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DAS ZONAS DE PROCESSAMENTO DE EXPORTAÇÃO - CZPE, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo inciso II do art. 2º do Decreto nº 9.933, de 23 de julho de 2019; tendo em vista as competências previstas no inciso II do art. 3º da Lei nº 11.508, de 20 de julho de 2007; em atenção ao art. 7º do Decreto nº 6.814, de 6 de abril de 2009; atendendo ao disposto na Resolução CZPE/ME nº 29, de 4 de agosto de 2021; e considerando o que consta no Processo SEI nº 14021.142913/2022-82, bem como a deliberação ocorrida na sua XXXVI Reunião Ordinária, realizada em 19 de julho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir a aprovação do projeto industrial da empresa DONA BANANA INDÚSTRIA DE BEBIDAS LTDA, que objetivava futura instalação na Zona de Processamento de Exportação de Parnaíba, no município de Parnaíba, no Estado do Piauí, tendo em vista as razões apresentadas na Nota Técnica Suana/RFB nº 16, de 19 de julho de 2023, bem como a deliberação ocorrida na XXXVI Reunião Ordinária do CZPE.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>