<xml><article id="33291430" name="ATA nA23 - 1C._14" idOficio="9745328" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="28/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="207" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=207" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20806232">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 8370/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU, ao Ministério do Turismo e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-021.359/2022-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jose Roberto Zem (057.649.698-75).</p><p>1.2. Órgão: Prefeitura Municipal de Morungaba/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8371/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, com fundamento nos art. 8º, 10 e 11 da Resolução TCU 344/2022, e de acordo com os pareceres constantes do autos, ACORDAM, por unanimidade, em reconhecer a ocorrência da prescrição quinquenal das pretensões punitiva e ressarcitória no processo, arquivar os autos e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade técnica e parecer do MP/TCU, ao Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto) e ao responsável, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-038.439/2021-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Jair Alberto Albarello (308.383.980-49).</p><p>1.2. Órgão: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8372/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar cumprida a determinação contida no item 1.9. do acórdão 13060/2020-TCU-1ª Câmara, e determinar o apensamento definitivo destes autos de monitoramento ao processo original TC 013.690/2015-9, com fulcro no art. 35, § 1º, c/c arts. 33 e 37 da Resolução TCU 259/2014.</p><p>1. Processo TC-008.940/2021-5 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Ministério da Agricultura e Pecuária; Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto); Superintendência Federal de Agricultura, Pecuária e Abastecimento No Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8373/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, na forma do art. 143, V, "a", do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em considerar cumprida a determinação contida no item 1.7.1. do acórdão 9422/2021-TCU-1ª Câmara, determinar o apensamento definitivo destes autos de monitoramento ao processo original TC 009.092/2021-8, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva, (peça 106), à Secretaria Nacional de Segurança Hídrica - SNSH, para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-025.732/2021-8 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.2. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.3. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>1.4. Representação legal: não há.</p><p>1.5. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8374/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Considerando estar caracterizado prejuízo do devido processo legal, consubstanciado nos princípios da ampla defesa e do contraditório, diante da impossibilidade de se exigir documentos que possam comprovar a regular aplicação dos recursos retidos pela Vale S/A há mais de onze anos;</p><p>Considerando a necessidade de reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória à luz das disposições contidas na Resolução TCU 344/2022;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, XXIV, e 169, V, na forma do art. 143, V, "a', todos do RI/TCU, e de acordo com o parecer da unidade instrutiva emitido nos autos, ACORDAM, por unanimidade, em conhecer da presente representação, encerrar o processo e arquivar os autos, e encaminhar cópia desta decisão, assim como da instrução da unidade instrutiva, (peça 27), à Vale S/A, e ao Departamento Regional do Sesi no Estado do Pará para conhecimento.</p><p>1. Processo TC-037.529/2021-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Responsável: Vale S/A. (33.592.510/0009-01).</p><p>1.2. Interessado: Vale S/A. (33.592.510/0001-54).</p><p>1.3. Entidade: Departamento Regional do Sesi no Estado do Pará.</p><p>1.4. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>1.7. Representação legal: Mariane de Sousa Assis Resende (139464/OAB-MG), representando Vale S/A.; Patrícia Gabriela Ribeiro Cabral (19014/OAB-PA), Adrea da Silva Marcelino de Oliveira (29713/OAB-PA) e outros, representando Departamento Regional do Sesi no Estado do Pará.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 16 horas e 03 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, aprovada pelo Presidente e a ser homologada pela Primeira Câmara.</p><p class="assina">ALINE GUIMARÃES DIÓGENES</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 20 de julho de 2023.</p><p class="assina">WALTON ALENCAR RODRIGUES</p><p class="cargo">Presidente da 1ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>