<xml><article id="32940578" name="Ata 20 - 1C_20" idOficio="9701081" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="06/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="209" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=209" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20744827">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 6311/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do Regimento Interno, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão militar as interessadas a seguir relacionadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-017.285/2023-2 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Aldira Silva Damasceno Ferreira (248.347.340-72); Christine Ferreira Siqueira (323.485.330-49); Clenir Goncalves Dutra (392.889.860-49); Denise Siqueira Martelli da Silva (235.592.760-04); Leida Barbosa Becker (007.028.030-49); Leila Barbosa Dias (512.256.700-04); Maria da Gloria Vieira Barroso (390.941.110-04); Rosalia Goncalves Dutra (982.249.560-91); Rosane Siqueira Pellegrini (410.239.190-87); Urania Cavalheiro Siqueira (803.963.990-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6312/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, § 1º, do Regimento Interno, em considerar legais, para fins de registro, os atos de concessão de pensão militar as interessadas a seguir relacionadas, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-017.379/2023-7 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Claudete das Gracas Santos (611.434.997-00); Cleamar Barros Villaca (800.435.857-87); Elizabeth Maria Rocha dos Santos (084.262.487-21); Ilca de Lima Peixoto (605.245.617-53); Luci Cristina Santos de Jesus (921.235.387-87); Lucia Fatima dos Santos (921.315.497-68); Marcia Maurity Silva (610.711.027-53); Natalina Bilate da Silveira (084.900.087-44); Rita de Cassia dos Santos Souza (534.683.767-15); Vera Lucia dos Santos Barbosa (532.177.487-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6313/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de pensão militar instituída por Celso Resende Neves em benefício de Maria Luiza Alonso Neves, Maria Celeste Neves Thome, Maria Ines Alonso Neves, Maria Clara Alonso Neves e Maria Celina Alonso Neves, emitido pelo Comando da Aeronáutica e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que a análise empreendida pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) constatou o pagamento de adicional por tempo de serviço no percentual de 38%, quando o correto deveria ser 37% (27 anos, 4 meses e 15 dias de tempo de serviço dia a dia, 2 anos de licença especial não gozada e 8 anos e 22 dias de tempo de atividade aérea, totalizando 37 anos, 5 meses e 7 dias);</p><p>Considerando que o ato de reforma do militar instituidor da pensão, ainda que considerado legal por este Tribunal, não impede que os atos de pensão, por serem atos complexos independentes, possam ter eventual irregularidade analisada, conforme entendimento deste Tribunal (Acórdãos 5263/2020-TCU-Primeira Câmara e 664/2023-TCU-Plenário, ambos da relatoria do ministro Vital do Rêgo);</p><p>Considerando que, no julgamento dos embargos de declaração opostos em face da decisão do STF em Recurso Extraordinário 636.553/RS, o Relator aduziu que, "passado esse prazo [de cinco anos, contado de forma ininterrupta, a partir da chegada do processo à corte de contas] sem finalização do processo, o ato restará automaticamente estabilizado. Abre-se, a partir daí a possibilidade de sua revisão, nos termos do art. 54 da Lei 9.873/1999";</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé das interessadas; e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, e na Súmula-TCU 106, em considerar ilegal e negar registro ao ato de pensão militar instituída por Celso Resende Neves, expedindo as determinações a seguir.</p><p>1. Processo TC-028.449/2022-3 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Maria Celeste Neves Thome (629.185.916-53); Maria Celina Alonso Neves (344.878.591-15); Maria Clara Alonso Neves (625.989.107-53); Maria Ines Alonso Neves (494.849.231-00); Maria Luiza Alonso Neves (752.123.907-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Aeronáutica.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Comando da Aeronáutica que:</p><p>1.7.1. no prazo de 15 (quinze) dias, contados a partir da notificação desta decisão:</p><p>1.7.1.1. promova o recálculo do valor atualmente pago a título de adicional por tempo de serviço com base no percentual correto, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação às interessadas, alertando-as de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não as eximirá da devolução de valores indevidamente recebidos, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. no prazo de 30 (trinta) dias, contados a partir da notificação desta decisão:</p><p>1.7.2.1. encaminhe a esta Corte comprovante da data da ciência desta decisão pelas interessadas;</p><p>1.7.2.2. emita novo ato de pensão militar, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6314/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar prejudicado, por perda de objeto, os atos de concessão de reforma aos interessados relacionados abaixo.</p><p>1. Processo TC-014.432/2023-4 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Benicio Marrocos dos Santos (037.291.337-72); Benicio Marrocos dos Santos (037.291.337-72); Eliane Lima Bindi (089.025.257-24); Felippe Elpidio Teodoro (006.146.289-62); Francisco de Assis dos Santos (088.796.644-68); Ivar Poppius (039.767.347-72); Jose Ferreira Barros (082.100.987-72); Jurandir Santana Freire (414.225.387-53); Juremir Cavalcante de Alencar (108.084.267-53); Rodrigo Monteiro Mathias (080.774.687-80).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6315/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar prejudicado, por perda de objeto, os atos de concessão de reforma aos interessados relacionados abaixo.</p><p>1. Processo TC-014.444/2023-2 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Amaury Dantas Cardoso (000.240.312-91); Cleiton Gomes da Silva (163.391.717-70); Delphim Quintella Filho (073.763.247-04); Diogenes Cesar Staudinger (045.502.007-82); Leonidas Constantino dos Santos (255.871.297-72); Pedro Fernando Ribeiro (066.332.507-20); Percio Pinheiro David (031.487.267-15); Ricardo Manoel dos Santos (566.103.007-04); Ronaldo Fernandes (103.233.417-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6316/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar prejudicado, por perda de objeto, os atos de concessão de reforma aos interessados relacionados abaixo.</p><p>1. Processo TC-014.457/2023-7 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Assuncao Dacio (000.966.792-04); Darcy Rodrigues (033.740.348-10); Haroldo Souza da Cruz (143.447.358-97); Lazaro Pereira de Souza (004.111.591-00); Luciano Lourenco de Souza Almeida (199.135.948-98); Manoel Morais Martins (145.763.508-97); Paulo Santa Rita Carvalho de Athayde (031.272.738-00); Rubens Nunes (272.204.278-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6317/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), em desfavor de José Sérgio Pinheiro Diógenes, ex-prefeito de Jaguaribe, CE, em razão de rejeição de prestação de contas relativa à execução do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar (PNATE), no exercício de 2010.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamentou a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, acerca do marco inicial da fluição da prescrição intercorrente;</p><p>considerando a data da entrega da prestação de contas como o marco inicial para contagem do prazo prescricional (12/04/2011, peça 7);</p><p>considerando que o primeiro ato inequívoco de apuração do fato ocorreu em 2014, quando foi emitida a Informação 229/2014 (peça 8);</p><p>considerando que houve atos interruptivos da contagem da prescrição em 2014 (Informação 229/2014, peça 8; Ofício de notificação 424/2014, peça 10) e 2015 (Parecer 433/2015, peça 9; Ofício de notificação 404/2015, peça 11);</p><p>considerando que o ato interruptivo seguinte - emissão do Relatório do Tomador de Contas (peça 23) - ocorreu apenas em 24/03/2021;</p><p>considerando que, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022, ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, em razão da ausência de atos processuais por mais de três anos;</p><p>considerando que, em manifestações uniformes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) propõem arquivar os autos, em razão do reconhecimento da prescrição;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e arts. 1º, 2º, 4º, 5º, 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-014.751/2021-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Sérgio Pinheiro Diógenes (141.275.393-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Jaguaribe - CE.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6318/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo, em desfavor de Vicente José dos Santos Ribeiro, pela não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados do Convênio de registro Siafi 447364, firmado com município de Cajueiro da Praia/PI, e que teve por objeto "sistema de abastecimento d'água e de esgotamento sanitário no povoado de Barrinha".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos do art. 2º dessa norma, prescrevem em cinco anos as pretensões punitiva e de ressarcimento, contados dos termos iniciais indicados no artigo 4°, conforme cada caso; e que nos termos do art. 8º incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho;</p><p>considerando que o termo inicial da contagem do prazo prescricional ocorreu em 23/12/2003, data da apresentação da prestação de contas ao órgão competente para a sua análise;</p><p>considerando que entre o primeiro parecer técnico (001/2006 - Agespisa), datado de 29/9/2006, e o ato apuratório seguinte (Parecer Técnico 006/CGAS/DIETU/2017), em 27/3/2017, decorreram mais de 13 (treze) anos, tendo se consumado prazo bem superior aos 05 (cinco) anos da prescrição ordinária e os 03 (três) anos da prescrição intercorrente;</p><p>considerando que, em pareceres convergentes, a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal (MPTCU) concluem pela ocorrência da prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento, nos termos dos arts. 1º e 11 da Resolução TCU 344/2022 (peças 89-92);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput, da Lei 9.873/1999, 2º, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso I, alínea "a", do Regimento Interno, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-019.627/2022-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Vicente José dos Santos Ribeiro (139.188.343-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Cajueiro da Praia - PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6319/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de tomada de contas especial instaurada pelo extinto Ministério do Desenvolvimento Regional, sucedido pelo Ministério da Integração e Desenvolvimento Regional, em desfavor de Efraim de Araújo Morais, Leonardo de Melo Gadelha, Renato Benevides Gadelha e Governo do Estado da Paraíba, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados para a recuperação de barragens, trechos rodoviários, ponte e passagens molhadas.</p><p>Considerando que a Resolução-TCU 344/2022 regulamentou a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento no âmbito do Tribunal de Contas da União;</p><p>considerando o entendimento firmado por meio do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Benjamin Zymler, acerca do marco inicial da fluição da prescrição intercorrente;</p><p>considerando a data da entrega da prestação de contas como o marco inicial para contagem do prazo prescricional (20/02/2014, peça 304);</p><p>considerando que o primeiro ato inequívoco de apuração do fato foi a emissão do Relatório de Visita Técnica 2016_043_RVT_DRR_FOBF, que data de 27/3/2016 (peças 319-321);</p><p>considerando que, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022, ocorreu a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, em razão da ausência de atos processuais por mais de três anos entre as duas ações acima mencionadas;</p><p>considerando igualmente que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) e o Ministério Público junto ao Tribunal de Contas da União (MPTCU) concluíram, com fundamento na jurisprudência do TCU, pela descaracterização do desvio de finalidade e do dano associado - tendo em vista que os recursos foram utilizados no objeto pactuado e na consecução dos objetivos do convênio -, e pela descaracterização do débito referente às despesas realizadas após o término da vigência do ajuste;</p><p>considerando, por fim, que, em manifestações uniformes, a AudTCE e o MPTCU propõem arquivar os autos, em razão do reconhecimento da prescrição e da ausência dos pressupostos básicos de constituição e desenvolvimento válido e regular da TCE;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 169, III, do Regimento Interno do TCU e arts. 1º, 2º, 4º, 5º, 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 c/c art. 1º da Lei 9.873/1999, em arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-030.047/2022-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Efraim de Araujo Morais (108.730.234-04); Governo do Estado da Paraíba (08.761.124/0001-00); Leonardo de Melo Gadelha (765.537.871-15); Renato Benevides Gadelha (038.507.494-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Governo do Estado da Paraíba.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6320/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos e relacionados estes autos que tratam de representação a respeito de possíveis irregularidades no Pregão Eletrônico 10/FMS/2022, promovido pela Prefeitura de Oriximiná/PA, com recursos do Fundo Municipal de Saúde - FMS, cujo objeto é a aquisição de material odontológico com entrega parcelada, para atender demanda anual da Secretaria Municipal de Saúde.</p><p>Considerando o preenchimento dos requisitos de admissibilidade necessários ao conhecimento da representação;</p><p>considerando a ausência do perigo da demora e presença do perigo da demora reverso;</p><p>considerando a rejeição sumária de intenção de recurso de licitante ocorrida no certame, em afronta a entendimento consolidado deste Tribunal no sentido de que o juízo de admissibilidade deve avaliar tão somente a presença dos pressupostos recursais;</p><p>considerando a não realização da diligência prevista no § 3º do art. 43 da Lei 8.666/1993 na etapa de julgamento e a consequente eliminação de licitante apto à contratação;</p><p>considerando a cláusula contratual estabelecendo, sem o devido amparo na Lei 8.666/1993, a possibilidade de prorrogação de contrato de fornecimento de materiais;</p><p>considerando a iminência do término da vigência dos contratos firmados a partir do Pregão Eletrônico 10/FMS/2022;</p><p>considerando a baixa representatividade de eventual prejuízo decorrente da atuação indevida do pregoeiro frente ao valor estimado da licitação;</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, de acordo com os pareceres emitidos nos autos e com fundamento no art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, arts. 143, inciso V, 'a', 235, 237, inciso VII, e 250, inciso I, do Regimento Interno do TCU e no art. 9º, incisos I e II, da Resolução-TCU 315/2020, em:</p><p>a) conhecer da representação, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>b) indeferir o pedido de concessão de medida cautelar formulado pelo representante, tendo em vista a inexistência dos elementos necessários para sua adoção;</p><p>b) expedir as ciências indicadas no subitem 1.6. deste acórdão; e</p><p>c) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-014.148/2022-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Oriximiná - PA.</p><p>1.2. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Matheus Harada de Almeida (26606/OAB-PA), representando Odonto Oeste Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. dar ciência à Prefeitura Municipal de Oriximiná/PA, com fundamento no art. 9º, inciso I, da Resolução - TCU 315/2020, sobre as seguintes impropriedades, identificadas no Pregão Eletrônico 10/FMS/2022, para que sejam adotadas medidas internas com vistas à prevenção de outras ocorrências semelhantes:</p><p>a) rejeição sumária da intenção de recurso apresentada pela empresa Odonto Oeste Ltda., com a análise antecipada do mérito do recurso, contrariando os princípios do contraditório e da ampla defesa e a jurisprudência consolidada deste Tribunal, a exemplo dos Acórdãos 4447/2020-TCU-2ª Câmara, Relator Ministro Aroldo Cedraz, 4124/2019-1ª Câmara, Relator Ministro Bruno Dantas e 602/2018-Plenário, Relator Ministro Vital do Rêgo;</p><p>b) ausência de realização da diligência prevista no art. 43, § 3º, da Lei 8.666/1993 e no art. 47 do Decreto 10.024/2019, em relação à licitante Odonto Oeste Ltda., em prejuízo à obtenção da proposta mais vantajosa do certame, considerando que a realização de diligência em certames licitatórios é um poder-dever da Administração.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6321/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos relativos ao ato de aposentadoria de Francisca Lucia Pinho Gielow emitido pelo Tribunal Regional Federal da 5ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, que admitiam, após aquela data, apenas a contabilização de tempo residual para a integralização de um décimo decorrente do exercício de função iniciado até 10/11/1997, data de publicação da Medida Provisória 1.595-14, convertida na Lei 9.527/1997, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos;</p><p>Considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>Considerando que, em consonância com referido julgado, a atuação deste Tribunal, em todas as hipóteses de atos em que identificada tal vantagem, é no sentido de considerar a ocorrência suficiente, de per si, para justificar a apreciação do ato pela ilegalidade, com a negativa de registro;</p><p>Considerando que a parcela impugnada, segundo os elementos dos autos, não conta com o amparo de decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos que não contem com o amparo de decisão judicial transitada em julgado devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros, providência já adotada no ato ora examinado;</p><p>Considerando ser referida conversão em parcela compensatória a diferença significativa entre o ato ora examinado e o de nº 1448/2021, considerado ilegal por meio do Acórdão 1968/2022 - TCU - 2ª Câmara, oportunidade em que este Tribunal determinou a adoção de tal providência, caso, efetivamente, a incorporação em destaque se houvesse dado por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa;</p><p>Considerando, na hipótese, a desnecessidade de edição de novo ato, ainda que diante da negativa de registro do atual, tendo em vista a inviabilidade de saneamento da concessão com a manutenção da parcela impugnada;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1414/2021 - Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno do Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de alteração da aposentadoria de Francisca Lucia Pinho Gielow (ato nº 49342/2022, peça 3);</p><p>b) expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-003.284/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Francisca Lucia Pinho Gielow, CPF 003.496.744-34.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 5ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional Federal da 5ª Região que:</p><p>1.7.1. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6322/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos relativos ao ato de aposentadoria de Marilda Carvalho Moreira Souza emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos ou décimos de funções comissionadas exercidas após 8/4/1998, além dos limites previstos nos arts. 3º e 5º da Lei 9.624/1998, que admitiam, após aquela data, apenas a contabilização de tempo residual para a integralização de um décimo decorrente do exercício de função iniciado até 10/11/1997, data de publicação da Medida Provisória 1.595-14, convertida na Lei 9.527/1997, que extinguiu a vantagem dos quintos/décimos;</p><p>Considerando que a irregularidade identificada é tema de jurisprudência pacificada desta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal - STF, em repercussão geral, do Recurso Extraordinário - RE 638.115/CE;</p><p>Considerando que, em consonância com referido julgado, a atuação deste Tribunal, em todas as hipóteses de atos em que identificada tal vantagem, é no sentido de considerar a ocorrência suficiente, de per si, para justificar a apreciação do ato pela ilegalidade, com a negativa de registro;</p><p>Considerando que a parcela impugnada, segundo os elementos dos autos, não conta com o amparo de decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE feita pelo Supremo Tribunal Federal, os quintos ou décimos que não contem com o amparo de decisão judicial transitada em julgado devem ser convertidos em parcela compensatória, a ser absorvida por reajustes futuros, providência já adotada no ato ora examinado;</p><p>Considerando, na hipótese, a desnecessidade de edição de novo ato, ainda que diante da negativa de registro do atual, tendo em vista a inviabilidade de saneamento da concessão com a manutenção da parcela impugnada;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1414/2021 - Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno do Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos;</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de concessão inicial de aposentadoria a Marilda Carvalho Moreira Souza (ato nº 62232/2022, peça 3);</p><p>b) expedir as determinações contidas no item 1.7 abaixo:</p><p>1. Processo TC-005.552/2023-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Marilda Carvalho Moreira Souza, CPF 379.666.005-30.</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região que:</p><p>1.7.1. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6323/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal(is) o(s) ato(s) de concessão a seguir relacionado(s), autorizando-se o(s) registro(s), de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.278/2023-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Antonio Cesar Bortowiski Rosa Leites (207.526.520-87); Carlos Fernando Schaun Bertoldi (161.483.390-72); Irani Pereira Montiel Iannarella (259.404.220-04); Noemi Maria Lunkes (322.778.650-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal de Pelotas.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6324/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal(is) o(s) ato(s) de concessão a seguir relacionado(s), autorizando-se o(s) registro(s), de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.663/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Elba Regina Sampaio de Lemos (561.251.947-87); Maria da Penha Silva (697.876.977-00); Nadia Rodrigues Mallet (611.628.687-91); Solange Lisboa de Castro (265.048.807-78).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Oswaldo Cruz.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6325/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal(is) o(s) ato(s) de concessão a seguir relacionado(s), autorizando-se o(s) registro(s), de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.686/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Afonso Tarciso Araujo (239.700.657-04); Francisco Lucio Franco (203.835.416-20); Joaquim Quirino dos Santos (852.004.688-68); Ogsmar Geraldo Alcantara (439.321.936-87); Rubens Pires dos Santos (288.534.826-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6326/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal(is) o(s) ato(s) de concessão a seguir relacionado(s), autorizando-se o(s) registro(s), de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.729/2023-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Delci Alves Correa (353.006.397-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional - Iphan.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6327/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno, em considerar prejudicado, por perda do objeto, o exame de mérito do(s) ato(s) de concessão, em face do falecimento, maioridade ou exclusão do(s) beneficiário(s) e pela ausência de proposta de ressarcimento de valores indevidamente recebidos, na forma prevista no art. 7º da Resolução/TCU nº 206/2007, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.935/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Maria Gorete Telecio (228.332.424-68); Maria Gorete Telecio (228.332.424-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6328/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 259, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno, em considerar prejudicado, por perda do objeto, o exame de mérito do(s) ato(s) de concessão, em face do falecimento, maioridade ou exclusão do(s) beneficiário(s) e pela ausência de proposta de ressarcimento de valores indevidamente recebidos, na forma prevista no art. 7º da Resolução/TCU nº 206/2007, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-011.994/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Raimundo Ferreira da Silva (056.387.205-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Bahia.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6329/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, c/c os arts. 143, inciso II, 259, inciso II, e 260, §§ 1º e 2º, do Regimento Interno, em considerar legal(is) o(s) ato(s) de concessão a seguir relacionado(s), autorizando-se o(s) registro(s), de acordo com os pareceres convergentes emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-015.502/2023-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Antonio Cesar Nobre da Silva (122.545.843-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal do Ceará.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>