<xml><article id="33275214" name="059 Extrato de publicacao - Deci" idOficio="9744390" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="27/07/2023" artClass="00070:00249:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Sul" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20804952">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COREN-RS Nº 77, de 28 de abril de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre isenção de multa eleitoral aos profissionais de enfermagem inscritos no Conselho Regional de Enfermagem do Estado do Rio Grande do Sul, que não votaram nas eleições para o pleito eleitoral, realizado no ano de 2020, e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-RS Nº 77, de 28 de abril de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre isenção de multa eleitoral aos profissionais de enfermagem inscritos no Conselho Regional de Enfermagem do Estado do Rio Grande do Sul, que não votaram nas eleições para o pleito eleitoral, realizado no ano de 2020, e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DO RIO GRANDE DO SUL - COREN-RS, no uso de suas atribuições legais conferida pela Lei nº 5.905/73, pela Decisão Coren-RS nº 001/2021, pela Decisão Coren-RS nº 215/2022 e Regimento Interno - Decisão Coren-RS nº 187/2016, aprovado pela Decisão Cofen nº 091/2017;</p><p>CONSIDERANDO os termos do artigo 12 da Lei 5.905/1973 combinado com o artigo 35 da Resolução Cofen nº 695/2022;</p><p>CONSIDERANDO o Regimento Interno do Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Sul - Decisão Coren-RS nº 187/2016, homologado pela Decisão Cofen nº 091/2017;</p><p>CONSIDERANDO os termos do Processo Administrativo Coren-RS nº 163/2023;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação do Plenário, em sua 477ª Reunião Ordinária, realizada em 28 de abril de 2023; , decide:</p><p>Art. 1º - Conceder a isenção da multa eleitoral a todos os profissionais de enfermagem inscritos no Coren-RS aptos a votar e que não votaram no pleito eleitoral, ocorrido nos dias 08 e 09 de novembro de 2020, independente de justificativa.</p><p>Art. 2º - Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União, após a homologada na 477ª ROP do Cofen, pela Decisão Cofen nº 98/2023.</p><p class="assina">Antônio Ricardo Tolla da Silva</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">SÔNIA REGINA CORADINI</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>