<xml><article id="33031178" name="Port-128-2023-DPC-Prorroga-651.4" idOficio="9712859" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/07/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20761138">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 128/DPC, DE 6 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Prorroga, excepcionalmente, o prazo de  validade de portarias de credenciamento e de renovação de credenciamento de empresas credenciadas pela Diretoria de Portos e Costas para ministrar Cursos e Treinamentos Complementares regulamentados pela NORMAM-24/DPC (4ª Revisão).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 128/DPC, DE 6 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Prorroga, excepcionalmente, o prazo de validade de portarias de credenciamento e de renovação de credenciamento de empresas credenciadas pela Diretoria de Portos e Costas para ministrar Cursos e Treinamentos Complementares regulamentados pela NORMAM-24/DPC (4ª Revisão).</p><p>O DIRETOR DE PORTOS E COSTAS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo § 1º, art. 9º do anexo A, da Portaria MB/MD nº 37, de 21 de fevereiro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Prorrogar, excepcionalmente, até 31 de dezembro de 2023, as validades das portarias de renovação de credenciamento das seguintes empresas:</p><p>- A. REINALDO INSPEÇÕES E TREINAMENTOS LTDA</p><p>Portaria nº 59/DPC, de 1º de fevereiro de 2019, para o curso CBSP.</p><p>- ALTERNATIVA BRIGADAS DE EMERGÊNCIAS LTDA</p><p>Portaria nº 320/DPC, de 16 de novembro de 2017, para o curso CFPN;</p><p>Portaria nº 406/DPC, de 20 de dezembro de 2017, para o curso CACI;</p><p>Portaria nº 407/DPC, de 20 de dezembro de 2017, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 414/DPC, de 20 de dezembro de 2017, para o curso CPSO;</p><p>Portaria nº 352/DPC, de 24 de outubro de 2018, para o curso MCIA; e</p><p>Portaria nº 339/DPC, de 11 de setembro 2019, para o curso CBSN.</p><p>- ATAC-FIRE SEGURANÇA CONTRA INCÊNDIO LTDA</p><p>Portaria nº 19/DPC, de 29 de janeiro de 2020, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 20/DPC, de 29 de janeiro de 2020, para o curso CACI; e</p><p>Portaria nº 22/DPC, de 29 de janeiro de 2020, para o curso CPSO.</p><p>- CENTRO EDUCACIONAL MANOEL LOPES LTDA</p><p>Portaria nº 180/DPC, de 14 de maio de 2019, para o curso CBSP; e</p><p>Portaria nº 181/DPC, de 14 de maio de 2019, para o curso CACI.</p><p>- CENTRO DE EDUCAÇÃO PROFISSIONAL FILADÉLFIA LTDA</p><p>Portaria nº 361/DPC, de 1º de maio de 2018, para o curso CBSP.</p><p>- CENTRO DE ESTUDOS PREPARATÓRIO ÁLVARO FERNANDES LTDA</p><p>Portaria nº 129/DPC, de 11 abril de 2018, para o curso CBSP; e</p><p>Portaria nº 130/DPC, de 11 abril de 2018, para o curso CPSO.</p><p>- CETEG - CENTRO DE TREINAMENTO DE GUAMARÉ LTDA</p><p>Portaria nº 179/DPC, de 4 de junho de 2018, para o curso CBSP.</p><p>- ENGENHARIA MARÍTIMA OFFSHORE - CONSULTORIA, TREINAMENTO E SERVIÇOS LTDA</p><p>Portaria nº 287/DPC, de 5 de agosto de 2019, para o curso CPSO;</p><p>Portaria nº 23/DPC, de 29 de janeiro de 2020, para o curso CPPM;</p><p>Portaria nº 24/DPC, de 29 de janeiro de 2020, para o curso CIPN; e</p><p>Portaria nº 25/DPC, de 29 de janeiro de 2020, para o curso CFPN.</p><p>- FOX SERVIÇOS DE MANUTENÇÃO CONSULTORIA CONSTRUÇÕES E ENGENHARIA LTDA</p><p>Portaria nº 113/DPC, de 3 de abril de 2018, para o curso CPSO;</p><p>Portaria nº 114/DPC, de 3 de abril de 2018, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 335/DPC, de 10 de outubro de 2018, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 141/DPC, de 4 de abril de 2019, para o curso CPPM;</p><p>Portaria nº 142/DPC, de 4 de abril de 2019, para o curso CACI; e</p><p>Portaria nº 143/DPC, de 4 de abril de 2019, para o curso CFPN.</p><p>- INCATEP INSTITUTO DE CAPACITAÇÃO TÉCNICA PROFISSIONAL</p><p>Portaria nº 28/DPC, de 30 de janeiro de 2020, para o curso CBSE;</p><p>Portaria nº 32/DPC, de 31 de janeiro de 2020, para o curso CBSN;</p><p>Portaria nº 33/DPC, de 31 de janeiro de 2020, para o curso CBSP; e</p><p>Portaria nº 37/DPC, de 4 de fevereiro de 2020, para o curso CFPN.</p><p>- INSTITUTO DE CIÊNCIAS NÁUTICAS ICN</p><p>Portaria nº 112/DPC, de 28 abril de 2017, para os cursos CSEM e COPL;</p><p>Portaria nº 171/DPC, de 28 de junho de 2017, para o curso CROG;</p><p>Portaria nº 213/DPC, de 27 de julho de 2017, para o curso CPPM;</p><p>Portaria nº 300/DPC, de 19 de outubro de 2017, para os cursos CGIO e CSMA;</p><p>Portaria nº 363/DPC, de 8 de dezembro de 2017, para o curso CERR;</p><p>Portaria nº 364/DPC, de 8 de dezembro de 2017, para o curso CESS;</p><p>Portaria nº 107/DPC, de 2 de abril de 2018, para o treinamento TICB;</p><p>Portaria nº 324/DPC, de 10 outubro de 2018, para o curso CPSO;</p><p>Portaria nº 325/DPC, de 10 outubro de 2018, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 326/DPC, de 10 outubro de 2018, para o curso CACI;</p><p>Portaria nº 374/DPC, de 19 de novembro de 2018, para o curso MCIA;</p><p>Portaria nº 344/DPC, de 16 de setembro de 2019, para o curso CSMF; e</p><p>Portaria nº 367/DPC, de 9 de outubro 2019, para o curso CGIF.</p><p>- JJR SERVIÇOS MARÍTIMOS E PORTUÁRIOS LTDA</p><p>Portaria nº 408/DPC, de 20 de dezembro de 2017, para o curso CFPN;</p><p>Portaria nº 409/DPC, de 20 de dezembro de 2017, para o curso CIPN;</p><p>Portaria nº 410/DPC, de 20 de dezembro de 2017, para o curso CBSN;</p><p>Portaria nº 411/DPC, de 20 de dezembro de 2017, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 148/DPC, de 27 de abril de 2018, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 241/DPC, de 18 de julho de 2018, para o curso CFPN;</p><p>Portaria nº 242/DPC, de 18 de julho de 2018, para o curso CBSN;</p><p>Portaria nº 243/DPC, de 18 de julho de 2018, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 329/DPC, de 10 de outubro de 2018, para o curso CERR;</p><p>Portaria nº 334/DPC, de 10 de outubro de 2018, para o curso CESS; e</p><p>Portaria nº 64/DPC, de 1º de fevereiro 2019, para o treinamento TICB.</p><p>- LATITUDE OFFSHORE CONSULTORIA E TREINAMENTOS LTDA</p><p>Portaria nº 60/DPC, de 1º de fevereiro de 2019, para o curso CBSP.</p><p>- LIGHTHOUSE-SMS CONSULTORIA E TREINAMENTO LTDA</p><p>Portaria nº 275/DPC, de 31 de agosto de 2018, para o curso CACI;</p><p>Portaria nº 276/DPC, de 31 de agosto de 2018, para o curso CBSN;</p><p>Portaria nº 277/DPC, de 31 de agosto de 2018, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 278/DPC, de 31 de agosto de 2018, para o curso CPSO; e</p><p>Portaria nº 369/DPC, de 9 de novembro de 2018, para o curso MCIA.</p><p>- ELLOS TREINAMENTOS SERVIÇOS E ALPINISMO INDUSTRIAL LTDA</p><p>Portaria nº 331/DPC, de 9 de setembro de 2019, para o curso CBSP.</p><p>- MAERSK TRAINING BRASIL TREINAMENTOS MARÍTIMOS LTDA</p><p>Portaria nº 386/DPC, de 15 dezembro de 2017, para o curso CPSO; e</p><p>Portaria nº 327/DPC, de 10 outubro de 2018, para o curso CFPN.</p><p>- MULTILINK ASSESSORIA TÉCNICA LTDA</p><p>Portaria nº 229/DPC, de 3 de agosto de 2017, para o curso CBSP.</p><p>- RELYON NUTEC BRASIL TREINAMENTOS LTDA</p><p>Portaria nº 151/DPC, de 19 de junho de 2017, para o curso CACI;</p><p>Portaria nº 152/DPC, de 19 de junho de 2017, para o curso CROG;</p><p>Portaria nº 153/DPC, de 19 de junho de 2017, para o curso CPSO;</p><p>Portaria nº 412/DPC, de 20 de dezembro de 2017, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 413/DPC, de 20 de dezembro de 2017, para o curso CACI;</p><p>Portaria nº 85/DPC, de 14 março de 2018, para o curso MCIA;</p><p>Portaria nº 108/DPC, de 2 de abril de 2018, para o treinamento TICB;</p><p>Portaria nº 109/DPC, de 2 de abril de 2018, para o curso CESS;</p><p>Portaria nº 110/DPC, de 2 de abril de 2018, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 111/DPC, de 2 de abril de 2018, para o curso CERR; e</p><p>Portaria nº 367/DPC, de 9 de novembro de 2018, para o curso MCIA.</p><p>- SEAMAN NÁUTICA LTDA</p><p>Portaria nº 248/DPC, de 29 de agosto de 2017, para curso CBSN;</p><p>Portaria nº 249/DPC, de 29 de agosto de 2017, para curso CBSN;</p><p>Portaria nº 273/DPC, de 29 agosto de 2018, para o curso CIPN; e</p><p>Portaria nº 113/DPC, de 22 de março de 2019, para o curso CBSN.</p><p>- SHELTER CURSOS EM PROTEÇÃO E SEGURANÇA MARÍTIMA LTDA</p><p>Portaria nº 179/DPC, de 4 de julho de 2017, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 180/DPC, de 4 de julho de 2017, para o curso CBSN;</p><p>Portaria nº 228/DPC, de 3 de agosto de 2017, para o curso CPPM;</p><p>Portaria nº 331/DPC, de 10 de outubro de 2018, para o treinamento TICB;</p><p>Portaria nº 332/DPC, de 10 de outubro de 2018, para o curso CERR;</p><p>Portaria nº 333/DPC, de 10 de outubro de 2018, para o curso CESS;</p><p>Portaria nº 357/DPC, de 29 de outubro de 2018, para o curso CPSO;</p><p>Portaria nº 358/DPC, de 29 de outubro de 2018, para o curso CIPN;</p><p>Portaria nº 65/DPC, de 1º de fevereiro de 2019, para o curso CACI; e</p><p>Portaria nº 458/DPC, de 23 de dezembro de 2019, para o curso CFPN.</p><p>- SHELTER SANTOS - CURSOS E TREINAMENTOS SS LTDA</p><p>Portaria nº 226/DPC, de 3 de agosto de 2017, para o curso CBSN;</p><p>Portaria nº 227/DPC, de 3 de agosto de 2017, para o curso CACI; e</p><p>Portaria nº 213/DPC, de 26 junho de 2018, para o curso CBSP.</p><p>- MULTICURSOS &amp; TREINAMENTOS OFFSHORE E ONSHORE LTDA</p><p>Portaria nº 330/DPC, de 10 de outubro de 2018, para o curso CBSP.</p><p>- SURVIVE TREINAMENTOS E SERVIÇOS LTDA</p><p>Portaria nº 362/DPC, de 8 de deho de 2019, para o curso CACI;</p><p>Portaria nº 402/DPC, de 11 de novembro 2019, para o curso CPSO; e</p><p>Portaria nº 403/DPC, de 11 de novembro 2019, para o curso CROG.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação em DOU, tendo seus efeitos administrativos retroagidos a 1º de julho de 2023.</p><p>Art. 3º Revoga-se a Portaria nº 301/DPC, datada de 20 de dezembro de 2022.zembro de 2017, para o curso CBSP.</p><p>- TOP TREINAMENTO E SERVIÇOS LTDA</p><p>Portaria nº 179/DPC, de 14 de maio de 2019, para o curso CBSP.</p><p>- WEST GROUP TREINAMENTOS DO BRASIL LTDA</p><p>Portaria nº 328/DPC, de 10 de outubro de 2018, para o curso CBSP.</p><p>- WEST GROUP TREINAMENTOS INDUSTRIAIS LTDA</p><p>Portaria nº 365/DPC, de 8 de dezembro de 2017, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 323/DPC, de 10 outubro de 2018, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 383/DPC, de 5 dezembro de 2018, para o curso CBSP;</p><p>Portaria nº 245/DPC, de 1º de julho de 2019, para o curso MCIA;</p><p>Portaria nº 258/DPC, de 8 de julho de 2019, para o curso CACI;</p><p>Portaria nº 402/DPC, de 11 de novembro 2019, para o curso CPSO; e</p><p>Portaria nº 403/DPC, de 11 de novembro 2019, para o curso CROG.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação em DOU, tendo seus efeitos administrativos retroagidos a 1º de julho de 2023.</p><p>Art. 3º Revoga-se a Portaria nº 301/DPC, datada de 20 de dezembro de 2022.</p><p class="assina">V Alte SERGIO RENATO BERNA SALGUEIRINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>