<xml><article id="32968352" name="OUTORGAS_04 07 2023 (1461 ao 146" idOficio="9705013" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="07/07/2023" artClass="00031:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="85" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=85" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750403">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 4 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 4 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, torna público que o DIRETOR FILIPE DE MELLO SAMPAIO CUNHA, nos termos do art. 12, inciso V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 1.461 - SEBASTIAO ALVES CIPRIANO, UHE Porto Colômbia, município de Guaíra/SP, irrigação.</p><p>Nº 1.462 - PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS, rio Paraíba do Sul, município de São José dos Campos/SP, indústria.</p><p>Nº 1.463 - FRANCISCO DE ARIMATEIA OLIVEIRA DE SA, rio Piancó, município de Pombal/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.464 - JOSE ANTONIO DA SILVA, rio Piranhas, município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.465 - JOSE EDUARDO MARTINS DIPE, Ribeirão Verde, município de Catalão/GO, irrigação.</p><p>Nº 1.466 - RIO+ SANEAMENTO BL3 S.A, rio Piraí, município de Rio Claro/RJ, abastecimento público.</p><p>Nº 1.468 - I. G. DE PAULA - EIRELI e IASMYN GARCIA DE PAULA, rio Xingu, município de São Félix do Xingu/PA, indústria.</p><p>Nº 1.469 - JOSE HUMBERTO NUNES FILHO, rio Piranhas, município de Paulista/PB, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>