<xml><article id="32960386" name="ADE10RF11E12" idOficio="9703597" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="07/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00102:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 10ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20748295">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF10 Nº 11, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Licencia estabelecimento para explorar o Centro Logístico e Industrial Aduaneiro - CLIA que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF10 Nº 11, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Licencia estabelecimento para explorar o Centro Logístico e Industrial Aduaneiro - CLIA que menciona.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 10ª REGIÃO FISCAL, no uso das atribuições conferidas pelo Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, nos termos da Medida Provisória nº 612, de 4 de abril de 2013 e com fundamento na competência estabelecida no inciso I do art. 11 da Portaria RFB nº 711, de 6 de junho de 2013, e, ainda, tendo em vista as informações constantes do processo nº 11050.720790/2013-05, declara:</p><p>Art. 1º Fica licenciado a explorar Centro Logístico e Industrial Aduaneiro - CLIA, o estabelecimento situado na Rua Professor Guillermo Enrique Dawson, nº 550, Bairro Zona Portuária, na cidade do Rio Grande - RS, administrado pela empresa MSC Mediterranean Logística Ltda., inscrita no CNPJ sob o nº 08.680.888/0004-05, com área total de 27.084 m².</p><p>Art. 2º Nos termos do § 3º do art. 5º da Medida Provisória nº 612, de 2013, o estabelecimento ora licenciado deverá observar ininterruptamente o atendimento das condições previstas nesse dispositivo legal para fazer jus à manutenção deste licenciamento, podendo, a qualquer tempo, postular a sua revogação, observando-se o disposto no art. 12 da Portaria RFB nº 711, de 2013.</p><p>Art. 2º O presente licenciamento é concedido por prazo indeterminado, observado o disposto no art. 5º da Medida Provisória nº 612, de 2013.</p><p>Art. 3º Este Ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ALTEMIR LINHARES DE MELO</p><p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF10 Nº 12, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Declara alfandegado o CLIA da empresa MSC Mediterranean Logística Ltda., nos termos e condições normativos vigentes.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 10ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federa do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 11 da Portaria RFB nº 711, de 6 de junho de 2013, nos arts. 14 e 15 da Portaria COANA nº 76, de 13 de maio de 2022, e à vista do que consta do Processo Administrativo nº 11050.720790/2013-05, declara:</p><p>Art. 1º Fica alfandegado o Centro Logístico e Industrial Aduaneiro (CLIA), administrado pela empresa MSC Mediterranean Logística Ltda., inscrita no CNPJ/MF sob o nº 08.680.888/0004-05, localizada na Rua Professor Guillermo Enrique Dawson, nº 550, Bairro Zona Portuária, na cidade do Rio Grande - RS, com área total de 27.084,00 m², incluindo todas as instalações do recinto, com posição georreferenciada 32,125556S e -52,122222W, com base no Licenciamento concedido pelo Superintendente Regional da Receita Federal do Brasil na 10ª Região Fiscal, por meio do Ato Declaratório Executivo SRRF10 nº 11, de 3 de julho de 2023, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>Art. 2º O recinto alfandegado poderá movimentar cargas soltas ou unitizadas, nas operações aduaneiras de carga, descarga, baldeação, redestinação, armazenagem ou passagem de mercadorias ou bens procedentes do exterior ou a ele destinadas; despacho de mercadorias em regime de trânsito aduaneiro; conclusão de trânsito de exportação e embarque para o exterior; despacho de importação; e despacho de exportação, podendo operar, ainda, o regime especial de trânsito aduaneiro e o regime especial de entreposto aduaneiro na importação, na atividade de armazenagem, nos termos da Instrução Normativa 241, de 6 de novembro de 2002.</p><p>Art. 3º O presente alfandegamento, nos termos do art. 32, § 2º, inc. I, da Portaria RFB nº 143, de 2022, é concedido por prazo indeterminado.</p><p>Art. 4º Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, podendo o interessado, nos termos do art. 12 da Portaria RFB nº 711, de 2013, solicitar a revogação da licença de CLIA e o seu desalfandegamento, bem como poderá a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil revê-lo, a qualquer tempo, com vistas à sua eventual adequação às normas.</p><p>Art. 5º Para utilização no SISCOMEX, fica atribuído ao recinto o código 0.30.30.01, o qual ficará sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal Porto de Rio Grande-RS, que exercerá a fiscalização aduaneira de forma ininterrupta, podendo estabelecer as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 6º Cumprirá à administradora do recinto ressarcir o Fundo Especial de Desenvolvimento e Aperfeiçoamento das Atividades de Fiscalização (Fundaf), instituído pelo Decreto-Lei nº 1.437, de 17 de dezembro de 1975, e alterações posteriores, em face das despesas administrativas relativas às atividades extraordinárias de fiscalização, nos termos do art. 22 do Decreto-Lei nº 1.455, de 7 de abril de 1976, adotando-se, para esse fim, a sistemática estabelecida pelo art. 19 da Medida Provisória nº 612, de 2013, em conformidade com o entendimento exposto pelo Parecer PGFN/CAF/Nº 1.646/2014, de 2 de outubro de 2014.</p><p>Art. 7º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">ALTEMIR LINHARES DE MELO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>