<xml><article id="33160898" name="ATA nA 22 1C_15" idOficio="9729213" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="137" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=137" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20783762">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 7308/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-017.194/2023-7 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Adriana dos Santos (109.191.387-05); Eva Mariza Beulke dos Santos (046.101.118-29); Lourdes de Barros Silva (767.006.231-20); Lucas Valle da Silva (043.430.040-31); Marcieli Alvares da Silva (029.779.480-90); Maria Judit Drapala Raldi (651.125.399-68); Neila Aparecida Negoceki (009.242.019-24); Sandra Mara dos Santos da Silva (060.333.529-20); Zeli Muniz Lippert (257.714.699-04).</p><p>1.2. Órgão: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7309/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-017.416/2023-0 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Maria Julia Teixeira de Camargo (000.080.649-89); Maria Luiza de Souza Nogueira (310.433.487-00).</p><p>1.2. Órgão: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7310/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, à exceção daquele de interesse da sra. Marisa Oliveira Cardoso da Silva, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, bem como em fazer a determinação adiante especificada:</p><p>1. Processo TC-017.485/2023-1 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Ana Maria Luz Goncalves (239.586.501-04); Elaine Portilho Tostes da Silva (339.665.917-15); Maria de Fatima Bastos Lopes (848.350.527-49); Marisa Oliveira Cardoso da Silva (016.825.857-94); Neusa Correa Gomes (108.712.417-49).</p><p>1.2. Órgão: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. Determinar à AudPessoal que, previamente à apreciação conclusiva da pensão militar instituída pelo sr. Gérson Cardoso da Silva:</p><p>1.7.1.1. junte aos autos, por cópia, o ato de alteração de reforma do militar, cadastrado no Sistema Sisac, e o contracheque da última remuneração por ele percebida em vida, também cadastrado nas bases de dados do Tribunal;</p><p>1.7.1.2. à vista dos elementos referidos no subitem anterior, verifique a exação dos lançamentos efetuados pelo órgão de origem no ato de pensão tratado neste processo, em particular a informação de que o instituidor, em vida, contribuía para a pensão correspondente a um posto acima daquele utilizado no cálculo de seus próprios proventos.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7311/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 143, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-017.488/2023-0 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessadas: Adriana Maria Monteiro (888.652.664-49); Elsa Alves de Oliveira (768.447.577-00); Josefa Regina Pereira Alves (382.654.867-15); Martha Viveiros Pinheiro Pinto (210.594.892-87); Valeria Soares Nunes Costa (795.327.647-04); Vera Ribeiro da Silva (049.046.567-68).</p><p>1.2. Órgão: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7312/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista que os efeitos financeiros dos atos de reforma adiante relacionados se exauriram antes de seu processamento pela Corte, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso II, e 260, § 5º, do Regimento Interno do TCU, em considerá-los prejudicados por perda de objeto, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-014.430/2023-1 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Diego dos Santos Oliveira (114.845.177-33); Ednardo de Abreu Lima (059.251.267-34); Hilton Teofilo do Nascimento (019.773.934-20); Hormino Correia de Azevedo (054.713.467-34); Marcelo Schiavo (100.474.607-50); Ricardo Batista Carneiro (698.326.927-68); Romulo Pereira Ramos (099.335.167-01).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7313/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, tendo em vista o ato submetido, para fins de registro, à apreciação do TCU, de acordo com o art. 71, inciso III, da Constituição Federal, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no artigo 260, §5º, do Regimento Interno do Tribunal, em considerar prejudicado, pela perda do objeto, o exame dos atos de Reforma 88020/2022 - Inicial - MANOEL DAMASCENO PEREIRA, 107198/2022 - Inicial - NEWTON CARLOS FALBO DE SOUZA, 113730/2022 - Alteração - JOSE AMARO BARBOSA DA SILVA, 82600/2022 - Inicial - WANDERLAN TEOFILO RAMOS e 113667/2022 - Inicial - JOSE AMARO BARBOSA DA SILVA, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-014.435/2023-3 (REFORMA)</p><p>1.1. Interessados: Jose Amaro Barbosa da Silva (004.194.194-20); Jose Amaro Barbosa da Silva (004.194.194-20); Manoel Damasceno Pereira (010.788.524-72); Newton Carlos Falbo de Souza (004.606.804-04); Wanderlan Teofilo Ramos (068.793.574-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7314/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU e nos arts. 1º, 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória; em dar ciência desta deliberação aos responsáveis; e em determinar o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-000.095/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Gilmar Alves Pinheiro (365.185.573-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência Estadual da Funasa No Tocantins.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7315/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU e nos arts. 1º, 2º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória; em dar ciência desta deliberação ao responsável; e em determinar o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-000.260/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Fundação Universa (03.218.102/0001-76); Paulo Roberto Torres Guimarães (274.669.146-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Ivan de Rezende Bastos Pereira (51939/OAB-MG), representando Paulo Roberto Torres Guimarães.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7316/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM por unanimidade, nos arts. 143, inciso I, alínea "b""; 169, inciso II; do Regimento Interno/TCU e arts. 11 e 12 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões sancionatória e ressarcitória nesta tomada de contas especial e determinar o arquivamento do seguinte processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-009.488/2021-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: José Neves Gomes (279.065.743-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Morros - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. informar ao FNDE sobre a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16 da Instrução Normativa TCU 71/12; e</p><p>1.7.2. dar ciência deste acórdão ao FNDE e ao responsável.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7317/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso I, 208 e 214, inciso II, do Regimento Interno do TCU, em julgar regulares com ressalva as contas do Instituto Cultural e Educacional do Paraguaçu (CNPJ 03.638.112/0001-60) e da Sra. Mabel de Bonis Almeida Simões (CPF 878.979.897-04), dando-lhes quitação, promovendo-se, em seguida, o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-013.023/2017-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto Cultural e Educacional do Paraguacu-incep (03.638.112/0001-60); Mabel de Bonis Almeida Simões (878.979.897-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Distrito Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Fabiana Belarmino Lemos (498210/OAB-DF) e Allan Dias Oliveira (39381/OAB-DF), representando Mabel de Bonis Almeida Simões.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7318/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 26 da Lei 8.443/1992 e 217 do Regimento Interno do TCU c/c art. 13-A, caput e § 5º, da Instrução Normativa 71/2012/TCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em:</p><p>autorizar o parcelamento do débito imputado ao Município de e Luzilândia/PI nos presentes autos, em 36 (trinta e seis) parcelas, atualizadas monetariamente, fixando o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para que o ente municipal comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>sobrestar, nos termos do art. 11, da Lei 8.443/1992, o exame de mérito deste processo de tomada de contas especial até a quitação total da dívida; e</p><p>dar ciência ao município de Luzilândia/PI de que a liquidação tempestiva do débito atualizado monetariamente saneará o processo e permitirá que as respectivas contas sejam julgadas regulares com ressalva, dando-lhe quitação, nos termos do § 4º do art. 202 do Regimento Interno do TCU, ao passo que a ausência dessa liquidação tempestiva levará ao julgamento pela irregularidade das contas, com imputação de débito a ser atualizado monetariamente e acrescido de juros moratórios nos termos do art. 19 da Lei 8.443, de 1992, e da legislação específica que rege a matéria.</p><p>1. Processo TC-019.631/2022-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Prefeitura Municipal de Luzilândia - PI (06.554.190/0001-75).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Luzilândia - PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Valber de Assuncao Melo (1934/OAB-PI) e Pablo Rodrigues Reinaldo (10049/OAB-PI), representando Prefeitura Municipal de Luzilândia - PI.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7319/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de contas especial instaurada pelo Ministério do Desenvolvimento Social e Agrário, em desfavor do Sr. Veneziano Vital do Rêgo Segundo Neto, prefeito de Campina Grande/PB nos anos de 2005 a 2012, em razão da omissão no dever de prestar contas dos recursos recebidos no âmbito do Convênio 84/2010-Sesan, que tinha como meta o "apoio financeiro para implantar o Programa de Aquisição de Alimentos - Compra Direta Local da Agricultura Familiar, por meio da aquisição de produtos agropecuários produzidos por agricultores familiares, que se enquadrem no Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - Pronaf, e que se destinem ao atendimento das demandas de suplementação alimentar e nutricional dos programas sociais da localidade de Campina Grande/PB",</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica e do Ministério Público junto ao Tribunal (peças 166 a 168 e 172);</p><p>Considerando o disposto no Acórdão 11486/2019-1ª Câmara, bem como o Acórdão 9204/2022-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte decidiu excluir o Sr. Veneziano Vital do Rêgo Segundo Neto e outros ex-prefeitos do mesmo município da respectiva relação processual, porque não caberia ao ex-dirigente subscritor de convênio ser responsabilizado por ações de natureza essencialmente operacional, tendo em vista as inúmeras funções de nível estratégico a ele atribuídas para administrar um município de grande porte;</p><p>Considerando que o Acórdão 9204/2022-1ª Câmara foi prolatado nos autos do TC 012.314/2021-8, que trata de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em decorrência da omissão no dever de prestar contas dos recursos relativos a contrato de repasse firmado com a Prefeitura Municipal de Campina Grande/PB, que tinha por finalidade a execução de obras de urbanização em áreas ocupadas por população de baixa renda;</p><p>Considerando, portanto, a supracitada linha jurisprudencial que vem sendo adotada e confirmada pelo TCU;</p><p>Considerando, quanto à possibilidade de se promover a citação e a audiência do Secretário-Chefe do Gabinete do ex-prefeito, levando em conta que o responsável ainda não foi notificado, que haveria o transcurso de mais de dez anos desde o fato gerador desta tomada de contas especial e a notificação do dirigente;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ por unanimidade, nos arts. 143, inciso V, alínea "a"; 169, inciso II; e 212, do Regimento Interno do Tribunal, em excluir da relação processual os Srs. Veneziano Vital do Rêgo Segundo Neto e Romero Rodrigues Veiga, determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, comunicando ao responsável, à Prefeitura de Campina Grande/PB e ao órgão concedente o teor desta decisão, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-023.658/2017-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Romero Rodrigues Veiga (451.077.934-87); Veneziano Vital do Rego Segundo Neto (713.463.764-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Campina Grande - PB.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Augusto Cesar Nogueira de Souza (55.713/OAB-DF), Beatriz Araujo Andrade (54.145/OAB-DF) e outros, representando Veneziano Vital do Rego Segundo Neto.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7320/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Vistos, relacionados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pelo Sr. Telmo Guimarães Santos contra o Acórdão 1.277/2023-1ª Câmara, por meio do qual esta Corte julgou irregulares as contas dos responsáveis, condenando-os solidariamente ao pagamento do débito apurado e aplicou-lhes multa individual;</p><p>Considerando que na presente peça recursal, o recorrente limita-se a manifestar sua insatisfação com o conteúdo do acórdão recorrido e a rediscutir o mérito do processo fundamentado em alegações jurídicas, sem apresentar fatos novos;</p><p>Considerando que os documentos acostados aos autos (peça 81), não se enquadram no conceito de fatos novos;</p><p>Considerando que a notificação da decisão ocorreu em 29/3/2023 (peças 75 e 78) e o presente recurso foi interposto em 20/4/2023 (peça 81);</p><p>Considerando que os elementos trazidos aos autos pelo recorrente não demonstram a superveniência de fatos novos, razão pela qual a intempestividade não pode ser afastada, a teor do art. 285, § 2º, Regimento Interno/TCU;</p><p>Considerando os pareceres uniformes da Unidade de Auditoria Especializada em Recursos e do Ministério Público junto ao Tribunal no sentido do não conhecimento do presente recurso, por intempestivo e não apresentar fatos novos;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 32, parágrafo único, da Lei nº 8.443/92, c/c o art. 285, caput, e § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>1. não conhecer do recurso de reconsideração, por intempestivo e não apresentar fatos novos; e</p><p>2. dar ciência desta deliberação ao recorrente, bem como do exame de admissibilidade inserto à peça 82.</p><p>1. Processo TC-028.743/2015-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Apensos: 034.638/2016-4 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.2. Responsáveis: Italo Som e Equipamentos Ltda (11.158.900/0001-88); Telmo Guimarães Santos (022.257.945-53).</p><p>1.3. Recorrente: Telmo Guimarães Santos (022.257.945-53).</p><p>1.4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Japoatã - SE.</p><p>1.5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.7. Relator da deliberacao recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.9. Representação legal: Arthur Cezar Azevedo Borba (14094/OAB-BA), representando Prefeitura Municipal de Japoatã - SE; Fabiano Freire Feitosa (3.173/OAB-SE), representando Telmo Guimarães Santos.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7321/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM por unanimidade, nos arts. 143, inciso V, alínea "a"; 169, inciso II; e 212, do Regimento Interno/TCU c/c o art. 6º, inciso II, da IN/TCU 71/2012, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-029.472/2020-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Carlos Edison Felicio de Araujo Costa (001.903.303-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Jose Alberto Rocha Junior (21535/OAB-CE), representando Washington Luiz de Oliveira Gois.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7322/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM por unanimidade, nos arts. 143, inciso I, alínea "b"; 169, inciso II; do Regimento Interno/TCU e arts. 11 e 12 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição quinquenal das pretensões sancionatória e ressarcitória nesta tomada de contas especial e determinar o arquivamento do seguinte processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-030.077/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Associacao Amigos do Teatro e Escola de Musica Eleazar de Carvalho - Assatemec (03.676.461/0001-77); Miriam Benayoum (150.581.338-73).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7323/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara¸ ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "a", e 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU e nos arts. 1º, 2º, 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória; em dar ciência desta deliberação aos responsáveis; e em determinar o arquivamento do processo, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-031.662/2022-6 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Elza Chain Rezk (532.796.038-20); Instituto de Pesquisas e Projetos Sociais e Tecnologico (96.538.798/0001-07); Levi Bucalem Ferrari (048.215.488-87); Mariane Ottati Nogueira (264.190.708-99).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial de Cultura (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7324/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno/TCU, c/c o Enunciado nº 145 da Súmula de Jurisprudência predominante do Tribunal, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão 8.676/2021-1ª Câmara, prolatado na sessão de 15/6/2021, Ata nº 20/2021, relativamente ao subitem 9.1, onde se lê "aos cofres do Tesouro Nacional"; leia-se "aos cofres da Fundação Nacional de Saúde"; mantendo-se os demais termos do acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-034.243/2016-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Impertec Impermeabilizações e Contruções Ltda (36.971.836/0001-80); Sergio Bastos dos Santos (346.803.731-72).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Colniza.</p><p>1.3. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7325/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 143, 235, 237, inciso VII e parágrafo único, e 250 do Regimento Interno do TCU, quanto ao processo a seguir relacionado, em conhecer da representação, considerar prejudicada a continuidade do exame da representação por este Tribunal, diante do baixo risco, da baixa relevância e da baixa materialidade de seu objeto, bem como fazer as seguintes determinações, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.000/2023-0 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Conselho Regional Técnicos em Radiologia 8ª Região - CRTR 8ª Região.</p><p>1.2. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Kellen Cristina Zanin Lima (190040/OAB-SP), representando Conselho Regional Técnicos em Radiologia 8ª Região - CRTR 8ª Região.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.6.1. comunicar os fatos ao Conselho Regional Técnicos em Radiologia 8ª Região - CRTR 8ª Região e ao Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia (Conter), para adoção das providências internas de sua alçada e armazenamento em base de dados acessível ao Tribunal, com cópia para a Assessoria Jurídica do CRTR-8 e Assessoria Jurídica do Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia Conter;</p><p>1.6.2. indeferir o pedido de sigilo feito pelo representante, uma vez que o CRTR-8 não está entre os legitimados a oferecer denúncia perante o TCU;</p><p>1.6.3. encaminhar cópia desta deliberação, acompanhada dos pareceres que a fundamentam e da representação inicial, ao Conselho Regional Técnicos em Radiologia 8ª Região - CRTR 8ª Região, ao Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia (Conter);</p><p>1.6.4. arquivar o presente processo, nos termos do art. 250, inciso I, c/c art. 169, inciso V, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 106, § 4º, inciso II, da Resolução - TCU 259/2014, alterada pela Resolução - TCU 323/2020.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7326/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 143, V, "e", do RITCU, em deferir parcialmente a prorrogação de prazo solicitada pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região, dilatando por 15 (quinze) dias o prazo para atendimento dos subitens 1.7.2 e 1.7.3 do Acórdão 3.901/2023-TCU-1ª Câmara, e por 30 (trinta) dias o prazo para atendimento do subitem 1.7.4 do mesmo acórdão, a contar do término do prazo anterior, comunicando esta decisão ao requerente, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-007.025/2023-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região</p><p>1.2. Unidade: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7327/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo a ato de aposentadoria emitido pela Universidade Federal da Bahia e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectaram a não absorção da rubrica referente ao vencimento básico complementar (VBC) instituído pelo artigo 15 da Lei 11.091/2005, com reflexo na composição do Adicional de Tempo de Serviço;</p><p>considerando que os efeitos das Leis 11.784/2008 e 12.772/2012, referentes à não absorção de eventual resíduo da VBC, foram expressamente limitados aos aumentos remuneratórios promovidos por esses normativos;</p><p>considerando, assim, que não houve alteração na sistemática de implantação da estrutura prevista na Lei 11.091/2005, em especial na forma de absorção do VBC;</p><p>considerando que, no presente caso, a parcela é irregular, dado que seu valor não foi corretamente absorvido;</p><p>considerando que, com base baseado no art. 67 da Lei 8.112/1990, o Adicional de Tempo de Serviço deve ser calculado apenas com base na rubrica de "Provento Básico", sem considerar a parcela conhecida como VBC, como no ato em exame;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1414/2021-TCU-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU (MPTCU).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em considerar ilegal e recusar o registro do ato de concessão de aposentadoria de Ademir Silva e fazer as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-008.907/2023-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Ademir Silva (114.404.575-49).</p><p>1.2. Unidade: Universidade Federal da Bahia.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Universidade Federal da Bahia que:</p><p>1.7.1. no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, encaminhe ao TCU documentos comprobatórios de que o interessado cujo ato foi impugnado está ciente do julgamento deste Tribunal;</p><p>1.7.2. no prazo de 15 (quinze) dias promova a exclusão da rubrica relativa ao vencimento básico complementar (VBC) que já deveria ter sido absorvida pelos sucessivos planos de carreira, com o consequente recálculo do Adicional de Tempo de Serviço, nos proventos do interessado, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária;</p><p>1.7.3. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pelo interessado até a data da ciência deste acórdão pela Universidade Federal da Bahia, com base na Súmula TCU 106;</p><p>1.7.4. dê ciência do inteiro teor desta decisão ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.5. emita novo ato de aposentadoria do interessado, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7328/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo a ato de aposentadoria emitido pela Universidade Federal do Pará e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectaram a não absorção da rubrica referente ao vencimento básico complementar (VBC) instituído pelo artigo 15 da Lei 11.091/2005, com reflexo na composição do Adicional de Tempo de Serviço;</p><p>considerando que os efeitos das Leis 11.784/2008 e 12.772/2012, referentes à não absorção de eventual resíduo da VBC, foram expressamente limitados aos aumentos remuneratórios promovidos por esses normativos;</p><p>considerando, assim, que não houve alteração na sistemática de implantação da estrutura prevista na Lei 11.091/2005, em especial na forma de absorção do VBC;</p><p>considerando que, no presente caso, a parcela é irregular, dado que seu valor não foi corretamente absorvido;</p><p>considerando que, com base baseado no art. 67 da Lei 8.112/1990, o Adicional de Tempo de Serviço deve ser calculado apenas com base na rubrica de "Provento Básico", sem considerar a parcela conhecida como VBC, como no ato em exame;</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1414/2021-TCU-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos; e</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU (MPTCU).</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em considerar ilegal e recusar o registro do ato de concessão de aposentadoria de Luisa Margareth Carneiro da Silva e fazer as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-008.945/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Luisa Margareth Carneiro da Silva (166.553.462-15).</p><p>1.2. Unidade: Universidade Federal do Pará.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Universidade Federal do Pará que:</p><p>1.7.1. no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, encaminhe ao TCU documentos comprobatórios de que a interessada cujo ato foi impugnado está ciente do julgamento deste Tribunal;</p><p>1.7.2. no prazo de 15 (quinze) dias promova a exclusão da rubrica relativa ao vencimento básico complementar (VBC) que já deveria ter sido absorvida pelos sucessivos planos de carreira, com o consequente recálculo do Adicional de Tempo de Serviço, nos proventos da interessada, sujeitando-se a autoridade administrativa omissa à responsabilidade solidária;</p><p>1.7.3. dispense a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pela interessada até a data da ciência deste acórdão pela Universidade Federal do Pará, com base na Súmula TCU 106;</p><p>1.7.4. dê ciência do inteiro teor desta decisão à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.5. emita novo ato de aposentadoria da interessada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7329/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei nº 8.443/1992, c/c os arts. 1º, inciso VIII; 17, inciso III; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, ACORDAM em considerar legais para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, conforme os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-009.921/2023-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Jose Miguel da Silva (204.581.694-04); Jose Vilde Goncalves Fragoso (160.689.044-15); Josinete Toledo da Silva (203.488.004-87); Miguel Antonio do Nascimento (109.810.715-20); Saulo Cabral Gondim (181.188.524-15).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Universidade Federal da Paraíba.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>