<xml><article id="33299684" name="OUTORGAS_25 07 2023 (1666 ao 172" idOficio="9747729" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="28/07/2023" artClass="00031:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00004" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20809763">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos à:</p><p>Nº 1.666 - JOSE ALUIZIO DE OLIVEIRA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.667 - JOSE IREMAR DA SILVA E CARLOS RONIERI ALEXANDRE SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.668 - CARLOS RONIERI ALEXANDRE SILVA E JOSE IREMAR DA SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.669 - JOSELITO HERCULANO PESSOA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.670 - JOSELITO HERCULANO PESSOA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.671 - JOCELIO HERCULANO PESSOA E JOSELITO HERCULANO PESSOA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.672 - FRANCISCO DE PAULA OLIVEIRA SOUSA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.673 - JOSE ANSELMO DE FARIAS MIRANDA E RODRIGO GOMES MAIA, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.674 - JOSE ANSELMO DE FARIAS MIRANDA E RODRIGO GOMES MAIA, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.675 - MARCELO NILSON DA SILVA E MARCIO ROGERIO DA SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.676 - VITAL BRAZ FILHO E LAELSON DE MACEDO SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.677 - VITAL BRAZ FILHO E NATALICIO PEREIRA DE MACEDO, Açude Epitácio Pessoa, município de Cabaceiras/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.678 - VANDERLEY DO NASCIMENTO SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.679 - JOSINALDO ROLIM DE SOUSA E CAIO ANDERSON DE SOUSA ROLIM, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.680 - JOSE DE ARIMATEA FARIAS DE MACEDO, GENAILTON BRAZ DE MACEDO, FRANCISCO BRAZ DE MACEDO E GERAILTON BRAZ DE MACEDO, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.681 - JOSE VITAL RODRIGUES MACEDO E NATALICIO PEREIRA DE MACEDO, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.682 - CICERO JONAS DA SILVA, SEVERINO DO RAMO SILVA E JOAO PEDRO DA SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.683 - JOSE NILSON DE ALBUQUERQUE, JAIR DOS SANTOS MACEDO E ANTONIO RODRIGUES PEREIRA, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.684 - JOSE DE ASSIS SANTOS E LUIZ RICARDO ALVES SANTOS, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.685 - JOSE BONIFACIO DA SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.686 - MARGARIDA DA SILVA MENEZES, VITOR HUGO DE OLIVEIRA MENEZES E EDSANDRO JOSE DA SILVA MENEZES OLIVEIRA, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.687 - IRINALDO ALVES DA COSTA JUNIOR E GLAUCO ERNANDE DE AMORIM ALBUQUERQUE, Açude Epitácio Pessoa, município de Cabaceiras/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.688 - LUCAS CAETANO SANTOS E LINDOMAR CAETANO SANTOS, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.689 - ANTONIO JOAO DE SOUSA, JERLAN DE SOUSA SILVA, JOSE THIAGO DE SOUSA SILVA E ELIONALDO DO NASCIMENTO SOUSA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.690 - JUELITON BRAZ DE SOUSA, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.691 - GISELDO BRAZ DE SOUSA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.692 - JOSE ANSELMO DE FARIAS MIRANDA JUNIOR E VITAL BRAZ FILHO, Açude Epitácio Pessoa, município de Cabaceiras/PB, irrigação.</p><p>Nº 1693 - JOSE EDUARDO DE MACEDO GOMES, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.694 - JOSE EDUARDO DE MACEDO GOMES, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.695 - ROSEILDO LOPES LAURENTINO, ROSENILSON LOPES LAURENTINO E ROSENILDO LOPES LAURENTINO, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.696 - MARIA ALIETE PINTO DAS CHAGAS E ROSEILDO LOPES LAURENTINO, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.697 - SEVERINO MARCONE DA SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.698 - JOSE CARLOS DE ALBUQUERQUE SILVA E JOSE NILDO DA SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.699 - EDINALDO DO NASCIMENTO PEREIRA, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.700 - EDINALDO DO NASCIMENTO PEREIRA, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1701 - JOSINALDO LINO DA SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.702 - ANTONIO MARCOS DOS SANTOS E DIOGO MARIANO DOS SANTOS, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.703 - ANIBAL FURTADO MACIEL, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.704 - JOSE EDVALDO SILVA, Açude Epitácio Pessoa, município de Boqueirão/PB, irrigação.</p><p>Nº 1.705 - AMADEU PIRES FERREIRA SOBRINHO, UHE Sobradinho, município de Sobradinho/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.706 - JAILTON BARBOZA DOS SANTOS, UHE Sobradinho, município de Casa Nova/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.707 - PORTO DO SOL AGRO-INDUSTRIAL LTDA, rio São Francisco, município de Lagoa Grande/PE, irrigação.</p><p>Nº 1.708 - VALE S.A., Barragem do Igarapé Gelado, município de Parauapebas/PA, consumo humano.</p><p>Nº 1.709 - INÁCIO CARLOS URBAN, rio São Francisco, município de Pedras de Maria da Cruz/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.712 - DJAIR DA SILVA FILHO, rio Tocantins município de Peixe/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.713 - TAVARES DA COSTA ENGENHARIA E PARTICIPACOES LTDA, UHE Três Marias município de Morada Nova de Minas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.714 - VALE S.A., Barragem do Igarapé Gelado município de Parauapebas/PA, consumo humano.</p><p>Nº 1.715 - AILTON BARBOSA TRINDADE; ELCIR MACHADO RODRIGUES, rio Jequitinhonha município de Bocaiúva/MG, irrigação.</p><p>Nº 1.716 - MARCOS ANTONIO GALO- 306.432.876-04 - ME, rio Pardo, município de Caldas/MG, mineração.</p><p>Nº 1.717 - ANTONIO GILBERTO RICARDO DE OLIVEIRA, Rio Aporé ou do Peixe, município de Cassilândia/MS, irrigação.</p><p>Nº 1.718 - LUC DESENVOLVIMENTO DE NEGOCIOS LTDA, rio Culuene, município de Gaúcha do Norte/MT, irrigação.</p><p>Nº 1.719 - ADRIANO MORBACH DE DEUS VIEIRA, rio Palma, município de Taipas do Tocantins/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.720 - PORTO SANTA LUZIA DO JAGUARI LTDA - ME, Açude Epitácio Pessoa, município de Barra de São Miguel/PB, mineração.</p><p>Nº 1.721 - MARIA AIKO NAGAYAMA KOSHIYAMA, rio São Francisco, município de Juazeiro/BA, irrigação.</p><p>Nº 1.722 - ELAINE IZABEL BROCH, UHE Luis Eduardo Magalhães, município de Porto Nacional/TO, irrigação.</p><p>Nº 1.723 - PH EXTRACAO MINERAL LTDA, rio Jequitinhonha, município de Diamantina/MG, mineração.</p><p>Nº 1.724 - RAIZEN ENERGIA S.A, UHE Jupiá, município de Itapura/SP, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">MARCO J. M. NEVES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>