<xml><article id="33054681" name="Aut 542_2023" idOficio="9716044" pubName="DO1" artType="Autorização" pubDate="13/07/2023" artClass="00034:00045:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="132" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20765666">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ AUTORIZAÇÃO ANP Nº 542, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza, em caráter especial, a comercialização, pela Petróleo Brasileiro S.A. - Petrobras, de Cimento Asfáltico de Petróleo de alta penetração - CAP70/85.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AUTORIZAÇÃO ANP Nº 542, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza, em caráter especial, a comercialização, pela Petróleo Brasileiro S.A. - Petrobras, de Cimento Asfáltico de Petróleo de alta penetração - CAP70/85.</p><p>A DIRETORIA DA AGÊNCIA NACIONAL DO PETRÓLEO, GÁS NATURAL E BIOCOMBUSTÍVEIS - ANP, com base na Resolução de Diretoria nº 346, de 7 de julho de 2023, e no processo administrativo nº 48610.222110/2021-10, resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar, em caráter especial, a comercialização, pela Petróleo Brasileiro S.A. - Petrobras, do Cimento Asfáltico de Petróleo de alta penetração, CAP 70/85, observados os condicionantes a seguir:</p><p>I - a Petrobras deverá encaminhar, através do processo administrativo nº 48610.222110/2021-10, Termo de Aceite formal de utilização do CAP 70/85 firmado pelos adquirentes do produto;</p><p>II - a performance da utilização do CAP 70/85 será acompanhada pela Petrobras através de questionários próprios, preenchidos pelos adquirentes do produto, que deverão ser encaminhados à ANP ao final de cada trimestre, por meio do mesmo processo; e</p><p>III - no prazo de vigência desta Autorização, o volume comercializável de CAP 70/85 não deverá implicar restrições à produção e entrega de CAP 50/70 pela Refinaria Henrique Lage - REVAP, única unidade que, segundo a Petrobras, produzirá o CAP 70/85 durante o ano de 2023.</p><p>Art. 2º A manutenção desta Autorização dependerá do atendimento aos condicionantes discriminados no art. 1º.</p><p>Parágrafo único. A Autorização será suspensa a qualquer tempo no caso de a performance do CAP 70/85, avaliada a partir de informações dos adquirentes do produto registradas nos questionários, a que se refere o inciso II do art. 1º, acusar problemas técnicos de qualidade.</p><p>Art. 3º A presente Autorização vigorará até a data de edição de resolução revisora da Resolução ANP nº 897, de 18 de novembro de 2022, que dispõe sobre as especificações de produtos asfálticos e suas regras de comercialização.</p><p>Art. 4º Esta Autorização entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SYMONE CHRISTINE DE SANTANA ARAÚJO</p><p class="cargo">Diretora-Geral Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>