<xml><article id="33144108" name="ACORDAOS abril e junho 2023" idOficio="9727343" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="19/07/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20781326">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃOS DE 26 DE ABRIL DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 26 DE ABRIL DE 2023</p><p>Nº 77.980 - Referente ao Processo n.º 2527/2022. Número processo original: 0009/2021. Recorrente: MARIA APARECIDA REZENDE FIGUEIREDO. Recorrido: CRF/MG. Relatora: Hortência Salett Muller Tierling DECISÃO: PROVIMENTO PARCIAL AO RECURSO, reformando a penalidade para advertência com o uso da palavra "censura", sem publicidade, mas com registro no prontuário, conforme estabelecido na seção III, artigo 7° inciso II, da Resolução/CFF n° 724/2022. Abstenção: Conselheiro Gerson Antônio Pianetti.</p><p>Nº 77.981 - Referente ao Processo n.º 00012/2023. Número processo original: 0682/2019. Recorrente: THAIANE SALVADOR PIRES. Recorrido: CRF/SC. Relatora: Isabela de Oliveira Sobrinho. DECISÃO: PROVIMENTO PARCIAL AO RECURSO, excluindo a penalidade de multa e mantendo a penalidade de advertência sem publicidade, com fundamento no artigo 30 inciso I da Lei n° 3.820/60.</p><p>Nº 77.982 - Referente ao Processo n.º 00013/2023. Número processo original: 707/2020. Recorrente: FERNANDO MATEUS SCREMIN. Recorrido: CRF/SC. Relatora: Isabela de Oliveira Sobrinho. Após a leitura do relatório foi passada a palavra ao Advogado Dr. Palova Amisses Parreiras - OAB/MG n° 55.542, representando o recorrente para proferir defesa oral, ato contínuo a Relatora emitiu o voto com decisão pelo parcial provimento. Aberta a discussão o Conselheiro Ítalo Sávio Mendes Rodrigues e a Conselheira Gilcilene Maria dos Santos El Chaer, solicitaram vista dos autos em mesa. Após análise do processo os revisores divergiram do entendimento da Relatora votando pelo provimento ao recurso. DECISÃO: PROVIMENTO PARCIAL AO RECURSO, excluindo a penalidade de multa e mantendo a penalidade de advertência sem publicidade, com fundamento no artigo 30 inciso I da Lei n° 3.820/60. Os Revisores ficaram vencidos na votação com dez (10) votos favoráveis à relatora. Abstenção: Conselheira Hortência Sallet Muller Tierling.</p><p>Nº 78.027 - Referente ao Processo n.º 00520/2023. Número processo original: 002.02/2018. Recorrente: ÁUREA MIEKO ENDO KAWAY. Recorrido: CRF/MT. Relator: Jardel Araújo da Silva. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo as penalidades de multa no valor de 1 (um) salário mínimo vigente e suspensão por 3 (três) meses do exercício profissional, conforme previsto nos artigos 8° inciso III e 9° incisos X e XIV todos do anexo III da Resolução/CFF n° 596/2014. Abstenção: Conselheiro José Ricardo Arnaut Amadio.</p><p>Nº 78.028 - Referente ao Processo n.º 2847/2022. Número processo original: 22/2018. Recorrente: VANESSA WERNER. Recorrido: CRF/RS. Relator: José de Arimatea Rocha Filho. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo as penalidades de advertência por escrito, sem publicidade, com emprego da palavra censura, multa no valor de um (1) salário mínimo e suspensão por três (3) meses do exercício profissional, conforme previsto nos artigos 7° incisos, I, VI, 8° incisos III, X, XIV, XX e 9° incisos XII e XVI todos do anexo III da Resolução/CFF n° 596/2014.</p><p>Nº 78.029 - Referente ao Processo n.º 1955/2022. Número processo original: 8037/2021. Recorrente: CASSIO YGOR GUIMARÃES. Recorrido: CRF/GO. Relator: José Ricardo Arnaut Amadio. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO, mantendo a penalidade de multa de três (3) salários mínimos, com fundamento no artigo 20, inciso II do anexo I e artigos 7° e 8° do anexo III, todos da Resolução/CFF n° 596/2014.</p><p>Nº 78.030 - Referente ao Processo n.º 3879/2022. Número processo original: 72/2020. Recorrente: JOCILMARA TEREZINHA POPIA. Recorrido: CRF/PR. Relatora: Maely Peçanha Fávero Retto. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo a penalidade de multa no valor de R$ 2.090,00 (dois mil e noventa reais), com fundamento no artigo 30 inciso II da Lei n° 3.820/60, artigo 1° da Lei n° 5.724/1971 e artigo 8° incisos III e XX do anexo III da Resolução/CFF n° 596/2014.</p><p>ACÓRDÃO Nº 78.031 - Referente ao Processo n.º 00527/2023. Número processo original: 008/2021. Recorrente: JÉSSICA LEITE DOS SANTOS. Recorrido: CRF/RO. Relator: William Peres. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo a penalidade de suspensão por três (3) meses do exercício profissional, conforme previsto no artigo 20 inciso III do anexo I da Resolução/CFF n° 596/2014.</p><p>Nº 78.032 - Referente ao Processo n.º 00529/2023. Número processo original: 023/2021. Recorrente: THAINARA ARAÚJO DE SOUSA. Recorrido: CRF/RO. Relator: William Peres. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo a penalidade de advertência com emprego da palavra "censura", conforme previsto no artigo 20 inciso I do anexo I da Resolução/CFF n° 596/2014. Abstenção: Conselheiro Teixeira de Moura.</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="identifica">ACÓRDÃOS DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 78.033 - Referente ao Processo n.º 00549/2023. Número processo original: 70/2021. Recorrente: CARLA ROBERTA DA SILVA NEVES DOS SANTOS. Recorrido: CRF/SP. Relator: Altamiro José dos Santos. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo a penalidade de advertência, sem publicidade, mas com registro no prontuário, conforme artigo 30 da Lei n° 3.820/60 e artigos 6°, 7° inciso I e 9°, constantes na seção III da Resolução/CFF n° 724/2022. Abstenção: Conselheiro Antônio Geraldo Ribeiro Dos Santos Junior.</p><p>Nº 78.034 - Referente ao Processo n.º 2616/2022. Número processo original: 47E/2021. Recorrente: AGNALDO JOSE PROVIETTI FILHO. Recorrido: CRF/RJ. Relatora: Ernestina Rocha de Sousa e Silva. Após leitura do relatório foi passada a palavra ao Advogado Dr. Vando Martins de Moura. OAB/RJ nº 183.703, representando o recorrente para proferir defesa oral, ato contínuo a Relatora proferiu seu voto pelo improvimento do recurso, mantendo a decisão do CRF/RJ. Aberta a discussão o Conselheiro Carlos André Oeiras Sena, solicitou vista dos autos em mesa e a sessão foi suspensa. Após análise do processo a sessão foi reiniciada, na sequência passou-se ao voto do revisor, que acompanhou a relatora, seguindo a votação pelos demais membros. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO, mantendo-se a aplicação da penalidade de multa de 1 (um) salário mínimo, com fundamento nos artigos 12, inciso III, 14, incisos IV e XV, anexo I e 8º inciso III, todos da Resolução/CFF nº 596/2014.</p><p>Nº 78.035 - Referente ao Processo n.º 00588/2023. Número processo original: 157/2021. Recorrente: CLAUDIA MARIA ZAFALON. Recorrido: CRF/PR. Relator: Gedayas Medeiros Pedro. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo a penalidade de multa no valor de R$ 1.100,00 (um mil e cem reais), com fundamento no artigo 30 inciso II da Lei nº 3.820/60, artigo 1º da Lei nº 5.724/1971 e artigo 8º inciso III, sessão III da Resolução/CFF nº 711/2021.</p><p>Nº 78.036 - Referente ao Processo n.º 01343/2023. Número processo original: 143/2020. Recorrente: LUCIANE FERREIRA MOURA. Recorrido: ´CRF-PR. Relator: Gedayas Medeiros Pedro. DECISÃO: PROVIMENTO PARCIAL AO RECURSO, por maioria, reformando a penalidade para advertência sem publicidade, com fundamento no artigo 30 inciso I da Lei nº 3.820/60. A proposta apresentada pelo conselheiro Antônio Geraldo, ficou vencida na votação com onze (11) votos favoráveis ao relator. Abstenção: Conselheiro Luiz Gustavo de Freitas Pires.</p><p>Nº 78.037 - Referente ao Processo n.º 00889/2023. Número processo original: 71E/2021. Recorrente: CHARLES CERQUEIRA DO NASCIMENTO. Recorrido: CRF/RJ. Relator: Gerson Antônio Pianetti. DECISÃO: PROVIMENTO AO RECURSO com consequente arquivamento do processo.</p><p>Nº 78.038 - Referente ao Processo n.º 00890/2023. Número processo original: 67E/2021. Recorrente: EDMILSON DA CONCEIÇÃO LOURENÇO. Recorrido: CRF/RJ. Relator: Gerson Antônio Pianetti. DECISÃO: PROVIMENTO AO RECURSO com consequente arquivamento do processo.</p><p>Nº 78.039 - Referente ao Processo n.º 00513/2023. Número processo original: 001/2017. Recorrente: RAPHAEL CASTRO FERNANDES. Recorrido: CRF/MS. Relatora: Gizelli Santos Lourenço. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo a penalidade aplicada pelo CRF/MS de suspensão por três (3) meses do exercício profissional, conforme previsto no Título IV da Resolução/CFF nº 724/2022. Abstenções: Conselheiras: Gilcilene Maria dos Santos El Chaer, Marcia Regina Cardeal Saldanha e Mônica Meira Leite.</p><p>Nº 78.040 - Referente ao Processo n.º 00519/2023. Número processo original: 006.01/2018. Recorrente: GUSTAVO JOSE PIO. Recorrido: CRF/MT. Relator: Jardel Araújo da Silva. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo as penalidades de advertência por escrito, sem censura e multa no valor de um (1) salário, conforme previsto nos artigos 7º inciso IV e 8º inciso X ambos do anexo III da Resolução/CFF nº 596/2014.</p><p>Nº 78.045 - Referente ao Processo n.º 00019/2023. Número processo original: 34/2021.Recorrente: ARIANE BOTINO AVELINO DE SOUZA. Recorrido: CRF/SP. Relator: Jardel Teixeira de Moura. DECISÃO: PROVIMENTO PARCIAL AO RECURSO, reformando a penalidade para advertência, conforme estabelecido no artigo 20 inciso I - Título IV da Resolução/CFF nº 596/2014. Abstenção: Conselheiro Antônio Geraldo.</p><p>Nº 78.054 - Referente ao Processo n.º 2904/2022. Número processo original: 08/2020. Recorrente: LAERTE GIMENES PRATES. Recorrido: CRF/SP. Relator: Egberto Feitosa Filho. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO confirmando a penalidade de eliminação do farmacêutico dos quadros do CRF-SP, conforme estabelecido no artigo 30 inciso IV da Lei nº 3.820/1960. O Senhor Conselheiro Relator Egberto Feitosa, retirou seu voto para aderir ao voto revisor, acompanhando, portanto, a Revisora, sendo aprovado por unanimidade o voto-revisor. Abstenção: Conselheiro Antônio Geraldo.</p><p>Nº 78.059 - Referente ao Processo n.º 2905/2022. Número processo original: 19/2020. Recorrente: LAERTE GIMENES PRATES. Recorrido: CRF/SP. Relator: Egberto Feitosa Filho. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO confirmando a penalidade de eliminação do farmacêutico dos quadros do CRF-SP, conforme estabelecido no artigo 30 inciso IV da Lei nº 3.820/1960. O Senhor Conselheiro Relator Egberto Feitosa, retirou seu voto para aderir ao voto revisor, acompanhando, portanto, a Revisora, sendo aprovado por unanimidade o voto-revisor. Abstenção: Conselheiro Antônio Geraldo.</p><p>Nº 78.063 - Referente ao Processo n.º 3893/2022. Número processo original: 59/2020. Recorrente: Everson Giovanne Bobato. Recorrido: CRF/PR. Relatora: Mônica Meira Leite Rodrigues. DECISÃO: IMPROVIMENTO AO RECURSO mantendo a penalidade de multa no valor de R$ 998,00 (novecentos e noventa e oito reais), com fundamento no artigo 30 inciso II da Lei nº 3.820/60, artigo 1º da Lei nº 5.724/1971 e artigo 8º incisos III e XX da Resolução/CFF nº 596/2014.</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>