<xml><article id="33029983" name="ACORDAO 278" idOficio="9712622" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/07/2023" artClass="00070:00333:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00004" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="152" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=152" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20760856">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 278, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 278, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>PROCESSO ÉTICO DISCIPLINAR Nº 3/2023</p><p>EMENTA: POR DIVULGAR IMAGENS DE PACIENTE SEM AUTORIZAÇÃO PRÉVIA; POR DESCUMPRIR OS ARTIGOS 5° E 6° E O INCISO VI DO ART. 9°, INCISO VII DO ART. 25 DA RESOLUÇÃO COFFITO 424/2013; POR DESCUMPRIR O ARTIGO 2°, INCISOS I E III DA RESOLUÇÃO COFFITO 139/1992; POR AUSÊNCIA DE PRONTUÁRIO. CANCELAMENTO DO REGISTRO PROFISSIONAL</p><p>Vistos, relatados e discutidos os autos do processo ético disciplinar acima epigrafado, em que é representada a profissional fisioterapeuta A.D.P.B. adotado o voto do Conselheiro Relator e a motivação constante da ata de julgamento, que passa a fazer parte do presente: "ACORDAM os Conselheiros do CREFITO-2, por maioria, pela procedência da representação com aplicação da penalidade de cancelamento do registro profissional". Fica designado para elaboração do acórdão o Conselheiro Relator Dr. Clailson Henriques de Almeida Farias.</p><p>A sessão de julgamento teve a presença: Dr. Wilen Heil e Silva (Presidente); Dra. Denise Flávio Carvalho de Botelho Lima; Dr. Carlos Roberto Pinto Pereira; Dr. João Carlos Magalhães; Dr. Leonardo Brito de Oliveira; Dr. Rafael Santiago Floriano; Dr. Clailson Henriques de Almeida Farias; Dr. Raphael Correia Caetano; Dr. Rubens Guimarães Mendonça.</p><p class="assina">Clailson Henriques de Almeida Farias</p><p class="cargo">Conselheiro-Relator designado para Acórdão</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>