<xml><article id="32969697" name="Portaria SERMOP.MPA nA 66 de 06 " idOficio="9705219" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/07/2023" artClass="00037:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa" artSize="12" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750708">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria SERMOP/MPA  nº 66, de 6 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela, a pedido, a Autorização de Pesca na modalidade de permissionamento com método de Emalhe costeiro (superfície), da embarcação de pesca  DOM JOÃO II, e concede, em substituição, a Autorização de Pesca para embarcação de pesca DOM JOÃO III, nos termos do Mandado de Segurança nº 5017295-41.2023.4.04.7200/SC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria SERMOP/MPA nº 66, de 6 de julho de 2023</p><p class="ementa">Cancela, a pedido, a Autorização de Pesca na modalidade de permissionamento com método de Emalhe costeiro (superfície), da embarcação de pesca DOM JOÃO II, e concede, em substituição, a Autorização de Pesca para embarcação de pesca DOM JOÃO III, nos termos do Mandado de Segurança nº 5017295-41.2023.4.04.7200/SC.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE REGISTRO, MONITORAMENTO E PESQUISA DO MINISTÉRIO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.352, de 1º de janeiro de 2023 e na Portaria nº 43, de 27 de abril de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura, conforme o disposto na Instrução Normativa 03, de 12 de maio de 2004 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República, na Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, e o que consta no Mandado de Segurança nº 5017295-41.2023.4.04.7200/SC e no Processo nº 21050.001347/2021-97, resolve:</p><p>Art. 1° Cancelar, a pedido, a Autorização de Pesca da embarcação de pesca DOM JOÃO II, de propriedade do Sr. NABOR JOAO DOS SANTOS, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0006212-8 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-044503-1, autorizado a operar na modalidade de permissionamento com método de Emalhe costeiro (superfície), para a captura de espécies-alvo: Tainha (Mugil platanus ou Mugil liza), Anchova (Pomatomus saltatrix), Sororoca, serra (Scomberomorus brasiliensis), com o código nº 2.02.001, estabelecida no item 2.2, do anexo II, da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 2° Conceder, em substituição, a Autorização de Pesca para a embarcação de pesca DOM JOÃO III, de propriedade do Sr. NABOR JOAO DOS SANTOS, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0029024-7 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-891785-3, para operar na modalidade de permissionamento com método de Emalhe costeiro (superfície), para a captura de espécies-alvo: Tainha (Mugil platanus ou Mugil liza), Anchova (Pomatomus saltatrix), Sororoca, serra (Scomberomorus brasiliensis), com o código nº 2.02.001, estabelecida no item 2.2, do anexo II, da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 3° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FLÁVIA LUCENA FRÉDOU</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>