<xml><article id="33135518" name="Deliberacao DG 49" idOficio="9725852" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="19/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20779197">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO Nº 49, dE 18 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO Nº 49, dE 18 de julho de 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVIÁRIOS, no uso da competência que lhe é conferida pelo inciso IV do art. 20 do Regimento Interno, considerando o que consta do Processo nº 50001.027963/2023-13, ad referendum da Diretoria Colegiada, resolve:</p><p>Art. 1º Conhecer do Recurso em 2ª Instância relativo ao Pedido de Informação ao Cidadão nº 244/2023/ANTAQ, posto que atendidos os pressupostos de admissibilidade; para, no mérito, negar-lhe provimento, uma vez que restou comprovada a desproporcionalidade do Pedido.</p><p>Art. 2º Informar ao Recorrente que a pesquisa de documentos e acompanhamento processual poderá ser realizada por meio do Sistema Eletrônico de Informações (SEI) disponível em https://www.gov.br/antaq/pt-br, a partir do qual poderá efetuar a reprodução, interpretação, consolidação ou tratamento dos dados desejados, em conformidade com o disposto no art. 11, §1º, I, da Lei nº 12.527, de 2011.</p><p>Art. 3º Informar ao Recorrente que os atos administrativos referentes à requisição, cessão e movimentação de servidores poderão ser consultados por meio da Biblioteca ANTAQ disponível em https://sophia.antaq.gov.br/terminal.</p><p>Art. 4º Cientificar o Recorrente acerca da presente decisão.</p><p>Art. 5º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>