<xml><article id="33289732" name="Portaria 27_23" idOficio="9745940" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/07/2023" artClass="00015:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria do Audiovisual" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20807028">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 27, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 27, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DO AUDIOVISUAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 1.408, de 31 de janeiro de 2023 e o art. 1º da Portaria nº 1.201, de 18 de dezembro de 2009, resolve:</p><p>Art. 1º - Aprovar a complementação de valor em favor dos projetos culturais relacionados abaixo, para o qual o proponente fica autorizado a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 da lei nº 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>220958 - Programa Ecofalante Universidades - 2023</p><p>ECOFALANTE</p><p>CNPJ/CPF: 05.678.997/0001-57</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Complementado: R$ 422.726,60</p><p>Valor total atual: R$ 1.152.372,00</p><p>Art. 2º - Aprovar a redução de valor em favor do projeto cultural relacionado abaixo, para o qual o proponente fica autorizado a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 da lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>222174 - 9º Cine.Ema - Festival Nacional de Cinema Ambiental do Espírito Santo</p><p>CAJU PRODUÇÕES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 04.585.783/0001-73</p><p>Cidade: Vitória - ES;</p><p>Valor Reduzido: R$ 101.062,50</p><p>Valor total atual: R$ 642.991,25</p><p>Art. 3.º - Aprovar o(s) projeto(s) cultural(is), relacionado(s) no(s) anexo(s) desta Portaria, para o(s) qual(is) o(s) proponente(s) fica(m) autorizado(s) a captar recursos, mediante doações ou patrocínios, na forma prevista no § 1º do artigo 18 e no artigo 26 da Lei n.º 8.313, de 23 de dezembro de 1991, alterada pela Lei nº 9.874, de 23 de novembro de 1999.</p><p>Art. 4.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOELMA OLIVEIRA GONZAGA</p><p class="anexo">ANEXO I - Artigo 18 , § 1º</p><p>231787 - Minha Aldeia</p><p>RAFAEL P BRAGA</p><p>CNPJ/CPF: 17.913.317/0001-11</p><p>Processo: 01400010642202371</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 714.568,80</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O "Minha Aldeia" é um projeto educativo que atua com ensino e disseminação da linguagem audiovisual no Rio de Janeiro, que atenderá jovens de 16 a 25 anos. O projeto traz em seu escopo um curso de capacitação com duração de 8 meses - sendo 5 de curso, completando 120 horas de aulas, e 3 meses para produção de 4 curtas-metragens. Os alunos serão capacitados em audiovisual. Além disso, o projeto conta com encontros formativos (workshop) que trarão nomes de referência do mercado para um bate-papo, circulação em escola (encontro) para exibição dos curtas e mostra (festival) para exibição dos curtas aberto para a comunidade.</p><p>232114 - 17ª Mostra CineBH</p><p>UNIVERSO PRODUÇÃO LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 00.246.471/0001-84</p><p>Processo: 01400012586202318</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 799.018,93</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A CineBH - Mostra Internacional de Cinema de Belo Horizonte chega a sua 17ª edição, em seis dias de programação gratuita, em formato presencial e online. Faz conexão entre o cinema brasileiro e o mercado internacional. Apresenta-se como espaço de formação, reflexão, exibição e difusão do audiovisual em diálogo e intercâmbio com outros países. Serão exibidos mais de 70 filmes nacionais e internacionais, pré-estreias e mostras temáticas, de todos os gêneros e formatos com destaque para a produção latino-americana. Em diálogo e conexão com as cidades que integram a GrandeBH, o evento realiza anualmente a Mostra A Cidade em Movimento - uma programação que reserva um espaço para seleção e exibição de filmes independentes produzidos na Região Metropolitana de Belo Horizonte e a realização de rodas de conversa que reúnem cineastas, produtores e convidados especiais para dialogar sobre a vivência urbana diante de contextos sociais propostos pela curadoria. Promove debates com foco no mercado audiovisual, coprodução internacional e, ainda, realiza programa de formação - oficinas, Mostrinha de Cinema, Sessões Cine-Escola, performance audiovisual.</p><p>232115 - Cineclube Infantil no Cinema do Centro Integrado de Cultura - CIC / 2024</p><p>NAI - NUCLEO DE ACAO INTEGRADA</p><p>CNPJ/CPF: 04.308.984/0001-23</p><p>Processo: 01400012592202367</p><p>Cidade: Florianópolis - SC;</p><p>Valor Aprovado: R$ 370.804,50</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar o Cineclube Infantil no Centro Integrado de Cultura (CIC) durante todo o ano de 2024 em três sessões presenciais semanais de forma totalmente gratuita para crianças de 4 a 13 anos.</p><p>232116 - Festival de Cinema Coreano</p><p>Alexa Filmes Ltda - ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.243.525/0001-22</p><p>Processo: 01400012594202356</p><p>Cidade: Paulínia - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 476.594,25</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A presente proposta pretende realizar um Festival de Cinema em três cidades brasileiras apresentando à população um olhar artístico sobre a produção contemporânea do cinema coreano. Em cada cidade, serão três dias de exibição de curtas e longas-metragens que revolucionaram a produção audiovisual dos últimos anos, com entrada gratuita para toda a população.</p><p>232117 - Naipes</p><p>Lucas Vianna Santos</p><p>CNPJ/CPF: 333.994.208-03</p><p>Processo: 01400012595202309</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 199.925,00</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Produção do curta-metragem ''Naipes'' de 12 minutos, filmado e finalizado em FullHD. A obra conta metaforicamente a jornada de uma pessoa para a criação do ego, a criação do ser, a personalidade. O produto será disponibilizado gratuitamente via Youtube. Além disso, será realizada, como Ampliação de Acesso, uma sessão do curta-metragem aberta ao público, com falas da equipe e debate sobre o segmento audiovisual e os processos de produção da obra.</p><p>232118 - Festival Clássicos do Cinema em Paranaguá</p><p>Grafo Audiovisual Ltda.-ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.437.566/0001-50</p><p>Processo: 01400012597202390</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 499.933,71</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A proposta "Festival Clássicos do Cinema em Paranaguá" é de um evento a ser realizado durante 10 dias, com a exibição, em suporte digital, de grandes clássicos do cinema mundial, na cidade de Paranaguá, sendo duas sessões de cada um dos 16 filmes a serem curados, totalizando 32 sessões. Serão 3 locais de exibição no centro histórico (Teatro Raquel Costa, Praça Mario Roque e Estação Ferroviária) e 2 locais na Ilha do Mel (um em Nova Brasília e um em Encantadas). Com exceção do Teatro Raquel Costa, todos os espaços são abertos e será montada estrutura para as exibições. O evento será totalmente presencial e totalmente gratuito ao público.</p><p>232121 - Cine Rodante</p><p>CEPAR CULTURAL ASSESSORIA EM PROJETOS LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.242.168/0001-88</p><p>Processo: 01400012602202364</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 951.999,91</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Cine Rodante'' circulará a bordo de uma carreta que se transforma em uma completa sala de cinema, levando cultura e entretenimento para as comunidades. Serão executadas até 150 sessões de cinema com a permanência da carreta cinema por dois dias em cada local. A entrada será gratuita e destinada aos alunos da rede pública de ensino e ao público em geral.</p><p>232123 - 47ª Mostra Internacional de Cinema em São Paulo</p><p>ABMIC Associação Brasileira Mostra Internacional de Cinema</p><p>CNPJ/CPF: 71.732.168/0001-30</p><p>Processo: 01400012604202353</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 3.399.873,00</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A 47ª Mostra Internacional de Cinema será realizada durante 14 dias. A Mostra é composta por uma série de ações culturais, a 47ª edição do evento volta às salas da capital paulista. A seleção faz um apanhado do que o cinema contemporâneo mundial tem produzido, além de apresentar novas tendências, temáticas, narrativas e estéticas.</p><p>232129 - forumdoc.bh.2023 - 27o Festival do Filme Documentário e Etnográfico de Belo Horizonte</p><p>Associação Filmes de Quintal</p><p>CNPJ/CPF: 03.241.398/0001-46</p><p>Processo: 01400012613202344</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 340.027,88</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realização da 27ª edição do Festival do Filme Documentário e Etnográfico de Belo Horizonte: forumdoc.bh.2023. Serão apresentadas cerca de 30 sessões de filmes com entrada gratuita no Cine Humberto Mauro/Palácio das Artes e demais espaços culturais municipais e exibições online em plataforma virtual, junto a um fórum de debates com diretoras (es) e pesquisadoras (es). Publicação de catálogo.</p><p>232130 - A Terra Delas</p><p>CAMILA ANGELINA ZIVIANI SERVICOS DE AUDIOVISUAL LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 35.752.226/0001-23</p><p>Processo: 01400012616202388</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 487.242,98</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Projeto audiovisual de documentário média metragem, com 52 minutos finalizado em 4k que busca estabelecer uma conexão ao ato de comer, contando histórias de mulheres que trabalham e são protagonistas do cultivo de alimentos agrícolas na agricultura familiar no território brasileiro .</p><p>232134 - UMA MENTE DEPOIS DOS 40 - o documentário</p><p>Fabrica de Filmes Comunicação Ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 08.060.504/0001-09</p><p>Processo: 01400012622202335</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 731.244,88</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Será produzido um média-metragem documental chamado "UMA MENTE DEPOIS DOS 40 - o documentário", com 55 minutos de duração em Full HD. O filme explora a trajetória em busca de transformação pessoal após os 40 anos, abordando trabalho, família e os questionamentos dessa fase da vida. O conteúdo será exibido em um evento presencial gratuito no lançamento do filme, enviado para festivais e mostras de cinema nacionais e internacionais e posteriormente disponibilizados na internet.</p><p>232140 - Cuidar do Solo</p><p>TOCHA PRODUCOES ARTISTICAS LTDA. - EPP</p><p>CNPJ/CPF: 19.291.237/0001-05</p><p>Processo: 01400012629202357</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 998.021,75</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O documentário em média-metragem "Cuidar do Solo", de 50 minutos, em Full HD, para ser exibido em Plataformas Digitais da Internet, irá acompanhar nosso personagem em busca de respostas em como fazer com que o nosso extenso solo, intensamente produtor, seja recuperado para que novas gerações possam utilizá-lo sempre.</p><p>232143 - Camaçari- BA - Nos Trilhos da Memória</p><p>SILVANO GASPAR ME</p><p>CNPJ/CPF: 11.701.249/0001-40</p><p>Processo: 01400012632202371</p><p>Cidade: Itu - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 460.350,00</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Camaçari Nos Trilhos da Memória, trata-se da produção de média metragem, de gênero documental com 60 minutos, finalização em 4K com indicação livre, sobre o resgate da História, Memória e Culturada cidade de Camaçari-BA.</p><p>232147 - Juventude S.A</p><p>ATLANTICO FILMES LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 22.791.682/0001-30</p><p>Processo: 01400012640202317</p><p>Cidade: Belo Horizonte - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 276.781,45</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Juventude S.A contempla a produção de 02 (dois) curta-metragens documentais, feitos por jovens de baixa renda residentes em Ponte Nova/MG, a partir de uma capacitação audiovisual realizada no processo de produção dos filmes.Os filmes serão captados em suporte digital e a cores, com duração de aproximada de 15' cada, resolução 2k, e terão como premissa, os desafios e oportunidades de preservação ambiental na cidade de Ponte Nova/MG. Classificação Livre.</p><p>232173 - BrLab 2023</p><p>Klaxon Cultura Audiovisual Ltda - ME</p><p>CNPJ/CPF: 09.397.798/0001-21</p><p>Processo: 01400012672202312</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 808.000,00</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 23/11/2023</p><p>Resumo do Projeto: O BrLab (2011-) é um evento anual pioneiro de referência internacional de formação e integração de profissionais do audiovisual ibero-americano em ambiente imersivo e colaborativo. Estabelece-se com workshops de desenvolvimento de projetos, difusão, capacitação e integração produtiva, além de exibição de filmes, debates e seminários abertos ao público e a produção de um catálogo do projeto.</p><p>232175 - Plano Anual de Atividades 2024 - Instituto Querô</p><p>INSTITUTO QUERÔ</p><p>CNPJ/CPF: 10.227.433/0001-38</p><p>Processo: 01400012674202310</p><p>Cidade: Santos - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 2.840.187,99</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Plano Anual de Atividades do Instituto Querô dará continuidade em 2024, aos projetos de oficinas de audiovisual: "Oficinas Querô", "Querô na Escola" e "Querô Comunidade", atendendo jovens de baixa renda e moradores de comunidades periféricas da Baixada Santista.</p><p>232177 - Coleção Glauber Rocha - Restauro Digital 4K - Filmes Terra em Transe e Maranhão 66</p><p>Paloma Produções Artísticas e Cinematográficas Ltda.</p><p>CNPJ/CPF: 05.752.246/0001-33</p><p>Processo: 01400012677202345</p><p>Cidade: Brasília - DF;</p><p>Valor Aprovado: R$ 999.266,44</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Restauração em 4K dos filmes "Terra em Transe," pb, 101min, 1966 e o curta metragem "Maranhão 66", pb 10 min, 1966, direção de Glauber Rocha. Realização de acervos audiovisuais em formatos DVD/blue ray (com making off), com doações de algumas unidades para cinematecas, instituições de ensino e TV. Realização de exibições seguidas de debates em instituições públicas de ensino.</p><p>232191 - 33º Cine Ceara - Festival Ibero-americano de Cinema</p><p>M. MARGARITA HERNÁNDEZ PASCUAL</p><p>CNPJ/CPF: 00.993.636/0001-81</p><p>Processo: 01400012767202336</p><p>Cidade: Fortaleza - CE;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.652.309,10</p><p>Prazo de Captação: 28/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Cine Ceará - Festival Ibero-Americano de Cinema é um festival que tem como eixo principal o tripé formação, produção e difusão. Com 7 dias de duração, o festival realiza mostras competitivas de longas-metragens ibero-americanos, curtas-metragens nacionais e produções cearenses. Promove ainda debates com realizadores, exibições especiais, atividade de formação, mostras sociais e homenagens a personalidades de destaque da área do audiovisual.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>