<xml><article id="33117872" name="DECISAO SUPAS N 412" idOficio="9723845" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="18/07/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00006" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="249" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=249" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20776353">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 412, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 412, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p>O Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros Substituto da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o art. 3º e o inciso III do art. 8º, ambos do Anexo da Resolução nº 5.818, de 3 de maio de 2018, e considerando o que consta no processo nº 50501.300188/2018-58, decide:</p><p>Art. 1º Homologar a renovação da Licença Complementar nº 47/2019 da empresa EXPRESO JENECHERU para a prestação do serviço regular de transporte rodoviário internacional de passageiros entre o Estado Plurinacional de Bolivia e a República Federativa do Brasil, para operação da linha SANTA CRUZ DE LA SIERRA (BOL) - CUIABÁ (BR), pelo ponto fronteiriço SAN MATIAS (BO)/CÁCERES (BR).</p><p>Parágrafo único. O prazo de vigência da referida licença é até 23 de maio de 2028, com base no Documento MOPSV/VMT/DGTTFL/NDI 1621/2023, expedido pelo Ministerio de Obras Públicas, Servicios y Vivienda do Estado Plurinacional de Bolivia, no Acordo sobre Transporte Internacional Terrestre - ATIT, na Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, no Decreto nº 4.130, de 13 de fevereiro de 2002 e nos Acordos Bilaterais Brasil/Bolívia.</p><p>Art. 2º Esta Decisão entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JULIANO DE BARROS SAMÔR</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>