<xml><article id="33211043" name="Portaria MDA 22" idOficio="9736070" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="24/07/2023" artClass="00017:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="53" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=53" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20793425">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MDA Nº 22, DE 21 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MDA Nº 22, DE 21 DE JULHO DE 2023</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO AGRÁRIO E AGRICULTURA FAMILIAR, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição Federal, o art. 25 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, o art. 25 da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e o Decreto nº 11.396, de 21 de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - O art. 2º da Portaria MDA nº 18, de 21 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 22 de junho de 2023, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 2º ......................................................................................</p><p>IV - um representante da Companhia de Entrepostos e Armazéns Gerais de São Paulo - CEAGESP; e</p><p>V - um representante da Centrais de Abastecimento de Minas Gerais S/A - CEASAMINAS.</p><p>§ 1º O Grupo Técnico de Trabalho será presidido de forma compartilhada pela Secretaria de Abastecimento, Cooperativismo e Soberania Alimentar - SEAB/MDA e pela presidência da Companhia de Nacional de Abastecimento - CONAB/MDA.</p><p>................................................................................................"(NR)</p><p>Art. 2º - O art. 3º da Portaria MDA nº 18, de 21 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 22 de junho de 2023, passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 3º - ....................................................................................</p><p>Parágrafo único. O convite de que trata o caput poderá incluir representantes de conselhos e da sociedade civil."</p><p>Art. 3º - Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ PAULO TEIXEIRA FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>