<xml><article id="33160793" name="05.05.2023 (002)__RV5YBB" idOficio="9729492" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios/Divisão de Nacionalidade e Apatridia" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20784097">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.417, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.417, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pela Portaria SENAJUS nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.001691/1994-14, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Revogar os efeitos do ato que determinou a expulsão do Território Nacional de BRENDAN EDWARD COSSO, de nacionalidade norte-americana, filho de Dennis Cosso e de Darrylin Girvin, nascido em Passadena, Estados Unidos da América, aos 06 de julho de 1970, constante do Decreto Presidencial de 25 de junho de 1996, publicado no Diário Oficial do dia 26 subsequente, tendo em vista a comprovação de amparo pelo artigo 193, inciso II, alínea "a", do Decreto 9.199/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.420, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.031382/2022-49, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, ANDRES CAMILO VERA, de nacionalidade colombiana, filho de Luz Marina Garcia, nascido na República da Colômbia, em 1º de janeiro de 1995, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 4 (quatro) anos, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.421, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08505.008100/2022-29, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, JHON PABLO MALDONADO CABALLERO, de nacionalidade boliviana, filho de Edmundo Maldonado e de Sandra Caballero, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 25 de fevereiro de 1991, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 11 (onze) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.422, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.041998/2021-58, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, JORGE EDUARDO JUSTINIANO AYALA, de nacionalidade boliviana, filho de Edel Justiniano e de Marximiliana Ayala, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 5 de março de 1988, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 9 (nove) anos, 8 (oito) meses e 20 (vinte) dias, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.423, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08018.010950/2021-06, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, JULIO AGUAYO LIMA, de nacionalidade paraguaia, filho de Julio Cezar Aguayo Kind e de Angelita Lima de Aguayo, nascido na República do Paraguai, em 30 de julho de 1998, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 4 (quatro) anos e 8 (oito) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.424, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, usando das atribuições que lhe confere o artigo 1º, VII, da Portaria SENAJUS/MJSP nº 432, de 17 de junho de 2019, publicada no Diário Oficial da União do dia 21 subsequente, e tendo em vista o que consta do Processo nº 08000.004381/2005-21, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, resolve:</p><p>Expulsar do território nacional, em conformidade com o art. 54, § 1º, II e § 2º, da Lei nº 13.445, de 24 de maio de 2017, EVERT LUIZ FLORES RAMOS, de nacionalidade boliviana, filho de Adolfo Flores Menacho e de Eulogia Ramos Ortiz, nascido no Estado Plurinacional da Bolívia, em 17 de julho de 1982, ficando a efetivação da expulsão condicionada ao cumprimento da pena a que estiver sujeito no País ou à liberação pelo Poder Judiciário, com o impedimento de reingresso no Brasil pelo período de 8 (oito) anos e 4 (quatro) meses, a partir da execução da medida.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>