<xml><article id="33223766" name="PORTARIA MCOM N. 10048-23 - SUBS" idOficio="9737086" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/07/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00005" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20794888">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA MCOM Nº 10.048, DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui a Subcomissão de Coordenação do Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos no âmbito do Ministério das Comunicações - MCom.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA MCOM Nº 10.048, DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui a Subcomissão de Coordenação do Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos no âmbito do Ministério das Comunicações - MCom.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, e tendo em vista o disposto no Decreto nº 10.148, de 2 de dezembro de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º Instituir, em caráter permanente, a Subcomissão de Coordenação do Sistema de Gestão de Documentos e Arquivos - SubSIGA/MCom, no âmbito do Ministério das Comunicações - MCom e das Entidades Vinculadas.</p><p>Art. 2º À SubSIGA/MCom compete:</p><p>I - propor as modificações necessárias ao aprimoramento dos mecanismos de gestão de documentos e arquivos à Comissão de Coordenação do SIGA;</p><p>II - avaliar a aplicação das normas e seus resultados no âmbito setorial e seccional e propor os ajustes necessários, com vistas à modernização e ao aprimoramento do SIGA; e</p><p>III - implementar, coordenar e controlar as atividades de gestão de documentos e arquivos nos âmbitos setorial e seccional.</p><p>Parágrafo único. Para todos os efeitos, a gestão documental ou a gestão arquivística contemplará a documentação em meio físico e eletrônico, produzida ou recebida no âmbito do MCom e de seus órgãos seccionais.</p><p>Art. 3º A SubSIGA/MCom será composta por:</p><p>I - um representante da Divisão de Gestão de Documentos - DIGED do MCom;</p><p>II - um representante da Agência Nacional de Telecomunicações - Anatel;</p><p>III - um representante da Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos - ECT; e</p><p>IV - um representante da Telecomunicações Brasileiras S.A. - TELEBRÁS.</p><p>§ 1º Os membros da SubSIGA/MCom e seus respectivos suplentes serão nomeados por ato do Ministro de Estado das Comunicações.</p><p>§ 2º A Presidência da SubSIGA/MCom será exercida pelo representante titular da unidade administrativa do Ministério das Comunicações.</p><p>§ 3º Os membros da SubSIGA/MCom serão indicados pelos titulares dos órgãos ou das entidades que representam.</p><p>§ 4º É vedada a divulgação de discussões em curso sem a prévia anuência do Presidente.</p><p>Art. 4º As reuniões da SubSIGA/MCom dar-se-ão:</p><p>I - 2 (duas) vezes ao ano, em reuniões ordinárias, sendo, preferencialmente, uma reunião a cada semestre;</p><p>II - em reuniões extraordinárias, sempre que convocadas pelo Presidente ou por solicitação de dois terços dos membros; e</p><p>III - os membros da SubSIGA/MCom que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente e os membros que se encontrem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>§ 1º As reuniões serão convocadas pelo Presidente.</p><p>§ 2º Constará, no ato de convocação, pauta prévia dos assuntos a serem tratados.</p><p>§ 3º A ata proveniente de reunião ordinária ou extraordinária será disponibilizada a todos os membros em processo no Sistema de Processo Eletrônico do Ministério.</p><p>§ 4º Matéria urgente ou de alta relevância poderá, a critério do Presidente, ser colocada em discussão ou deliberação e em votação, ainda que não conste na pauta de convocação.</p><p>§ 5º O Presidente poderá, em casos de urgência justificada que ameace a integridade arquivística, tomar decisões a serem posteriormente deliberadas e votadas.</p><p>§ 6º Ao Presidente da Subcomissão caberá proferir voto de qualidade em deliberações e votações empatadas.</p><p>§ 7º O quórum de reunião da SubSIGA/MCom é de um terço de seus membros e o quórum de aprovação é de maioria simples.</p><p>Art. 5º As deliberações da SubSIGA/MCom serão expedidas através de atos formais, que serão encaminhados aos titulares dos órgãos integrantes da estrutura do MCom para as providências cabíveis.</p><p>Art. 6º Na primeira reunião ordinária, constará da pauta proposta da forma de deliberação e votação.</p><p>Art. 7º A participação na SubSIGA/MCom será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 8º A Divisão de Gestão de Documentos - DIGED será o órgão encarregado de prestar apoio administrativo à SubSIGA/MCom.</p><p>Art. 9º Ficam revogadas:</p><p>I - a Portaria nº 1.926/SEI-MCOM, de 29 de janeiro de 2021;</p><p>II - a Portaria nº 117, de 15 de abril de 2021;</p><p>III - a Portaria nº 4.006, de 4 de novembro de 2021;</p><p>IV - a Portaria nº 4.049, de 9 de novembro de 2021; e</p><p>V - a Portaria nº 124, de 21 de junho de 2022.</p><p>Art. 10. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JUSCELINO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>