<xml><article id="33315994" name="Ata 24 - 1C_3" idOficio="9748533" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="122" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=122" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810719">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 8397/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 033.326/2019-3.</p><p>1.1. Apenso: 039.472/2020-5</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Antônio Ximenes Jorge (CPF 143.462.653-91), Valdifrâncis Mendes Escórcio de Brito (CPF 228.037.343-20), Construrápido Eireli (CNPJ 03.325.356/0001-93).</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Município de São João da Fronteira/PI.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade técnica: Secex-TCE.</p><p>8. Representação legal: James Rodrigues dos Santos (OAB/PI 8.424), representando Valdifrâncis Mendes Escórcio de Brito.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Companhia do Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba (Codevasf) em desfavor de Antônio Ximenes Jorge e Valdifrâncis Mendes Escórcio de Brito, ex-prefeitos do município de São João da Fronteira/PI, gestões 2009/2012 e 2013/2016, respectivamente, em razão de impugnação de despesas realizadas com recursos dos Convênios 7.93.09.0014/00 (Siafi 701434/2008), 7.006.00/2010 (Siafi 701445/2008) e 7.150.00/2011 (Siafi 734689/2010),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. rejeitar parcialmente as alegações de defesa apresentadas por Valdifrâncis Mendes Escórcio de Brito;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Antônio Ximenes Jorge, Valdifrâncis Mendes Escórcio de Brito e Construrápido Eireli, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a" e "c", 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, condenando-os ao pagamento das quantias abaixo especificadas, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que seja comprovado, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres da Companhia do Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba (Codevasf), atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora calculados a partir das datas de ocorrência indicadas até a data do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.2.1. débito de responsabilidade solidária de Antônio Ximenes Jorge, Valdifrâncis Mendes Escórcio de Brito e Construrápido Eireli:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>74.331,66</p></td></tr></table><p>9.2.2. débito de responsabilidade individual de Antônio Ximenes Jorge:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/7/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.420,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.668,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.889,00</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar a Antônio Ximenes Jorge, Valdifrâncis Mendes Escórcio de Brito e Construrápido Eireli, com fundamento no art. 57 da Lei 8.443/1992, multa individual nos valores abaixo, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, nos termos do art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU, o recolhimento das referidas quantias ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Multa (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antônio Ximenes Jorge</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.800,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valdifrâncis Mendes Escórcio de Brito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Construrápido Eireli</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>13.000,00</p></td></tr></table><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. remeter, com fundamento no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Piauí, para o ajuizamento das ações que considere cabíveis; e</p><p>9.6. dar ciência deste Acórdão aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8397-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8398/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.897/2020-4.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Nilo de Melo (CPF 125.123.381-34), Maria do Carmo de Alcântara Silva (CPF 425.026.833-00) e Total Serviços Limpeza Urbana e Iluminação Pública Eireli (CNPJ 02.448.787/0001-84).</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Município de Augustinópolis/TO.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade técnica: Secex-TCE.</p><p>8. Representação legal: José Fábio de Alcântara Silva (OAB/TO 2.234), representando Nilo de Melo; e Ésio Rodrigues de Araújo (OAB/TO 10.038), representando a empresa Total Serviços Limpeza Urbana e Iluminação Pública Eireli.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência Estadual da Funasa no Tocantins (Suest/TO), em desfavor de Nilo de Melo e Maria do Carmo de Alcântara Silva, ex-prefeitos do município de Augustinópolis/TO, e da empresa Total Serviços Limpeza Urbana e Iluminação Pública Eireli, em razão da inexecução parcial do objeto do Termo de Compromisso TC/PAC 0505/07 (Siafi 632630), tendo por objeto a implantação de melhorias sanitárias domiciliares, no Programa de Aceleração do Crescimento - PAC/2007",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. julgar regulares com ressalva as contas de Nilo de Melo, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, dando-lhe quitação;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Maria do Carmo de Alcântara Silva e da empresa Total Serviços Limpeza Urbana e Iluminação Pública Eireli, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, condenando-os, solidariamente, ao pagamento das quantias abaixo especificadas, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que seja comprovado, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres da Fundação Nacional de Saúde, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora calculados a partir das datas de ocorrência indicadas até a data do efetivo recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Natureza</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/10/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>41.725,77</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/12/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>71.178,63</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/12/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(746,63)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/12/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>(1.203,28)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p>9.3.aplicar a Maria do Carmo de Alcântara Silva e à empresa Total Serviços Limpeza Urbana e Iluminação Pública Eireli, com fundamento no art. 57 da Lei 8.443/1992, multa individual no valor de R$ 12.000,00, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, nos termos do art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU, o recolhimento das referidas quantias ao Tesouro Nacional, atualizadas monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se forem pagas após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. remeter, cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Tocantins, com fundamento art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para o ajuizamento das ações que considere cabíveis; e</p><p>9.6. dar ciência deste Acórdão aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8398-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8399/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 036.180/2021-1.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Espcial.</p><p>3. Responsável: Klauss Francisco Torquato Rego (502.774.644-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Klauss Francisco Torquato Rego, em razão da omissão no dever de prestar contas do Termo de compromisso n. 00256/2011, firmado entre o Fundo e o município de Extremoz - RN, que tinha por objeto "Executar todas as atividades inerentes à construção de Obras de unidade(s) de educação infantil - PAC II - PROINFÂNCIA",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel o responsável Klauss Francisco Torquato Rego, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas do responsável Klauss Francisco Torquato Rego, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "a" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo da parcela</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/7/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>123.999,93</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>185.999,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/1/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154.999,92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>154.999,92</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/9/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.723,71</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. aplicar ao responsável Klauss Francisco Torquato Rego, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 100.000,00, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. remeter cópia deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Rio Grande do Norte, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis;</p><p>9.6. enviar cópia deste Acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para ciência.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8399-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8400/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 004.262/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Maria Inês Coelho de Castro (726.203.907-53).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 71, incisos III e IX, da Constituição Federal, nos arts. 1º, V, 39, parágrafo único, no art. 262 do RI/TCU, no art. 19 da IN-TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato inicial de aposentadoria de Maria Inês Coelho de Castro, recusando-lhe o registro;</p><p>9.2. dispensar a reposição das importâncias indevidamente recebidas, presumidamente de boa-fé, com fundamento no enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado da ciência desta decisão, todo e qualquer pagamento decorrente da irregularidade apontada na proposta de deliberação do relator e, no mesmo prazo, comunique a esta Corte as providências adotadas, sob pena de solidariedade na obrigação de ressarcimento das quantias pagas após essa data, sem prejuízo das sanções previstas na Lei 8.443/1992, conforme art. 19, caput, II, e do § 2º, c/c com art. 6º, § 1º, da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.3.2. no prazo de 30 (trinta) dias, cadastre novo ato no sistema e-Pessoal submetendo-o à apreciação deste Tribunal, em consonância com o art. 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.3. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo decorrente da interposição de recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, se não forem providos, e envie a esta Corte, pelo e-Pessoal, no prazo de 15 (quinze dias), contado na forma do item 9.3.1, o comprovante de ciência, em cumprimento ao disposto no art. 21 da IN-TCU 78/2018;</p><p>9.4. informar aos interessados que o inteiro teor desta deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte ao de sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.5. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8400-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 8401/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 012.848/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Marlene Dias Matos de Araujo (360.646.611-00).</p><p>4. Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Marlene Dias Matos de Araujo, recusando-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, reanalise as parcelas de quintos incorporadas pela interessada, acerca da atualização de parcelas de FC-4 por parcelas de DC-4, conforme examinado na proposta de deliberação;</p><p>9.3.2. promova o ajuste da rubrica paga a título de quintos/décimos incorporados no período de 8/4/1998 a 23/5/1999 de acordo com a modulação estabelecida pelo Supremo Tribunal Federal no âmbito do RE 638.115/CE e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, §2º, da Resolução TCU 353/2023, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.3 reanalise o pagamento referente à rubrica "16171 - DECISAO JUDICIAL TRANS JUG APO", e comunique a este Tribunal as providências adotadas, apresentando as informações que fundamentam o pagamento, caso seja mantido;</p><p>9.3.4. cadastre novo ato de concessão de aposentadoria livre das irregularidades apontadas nestes autos, submetendo-o, no prazo de 30 (trinta) dias, à apreciação deste Tribunal, nos termos dos arts. 262, caput e § 2º, do RI/TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.5. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>9.4. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.5. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8401-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 8402/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 039.203/2019-0.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsáveis: Antônio Maria Barros de Almeida (301.745.112-72); Marcelo José Beltrão Pamplona (207.248.702-10).</p><p>4. Entidade: Município de Santa Cruz do Arari/PA.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Melina Silva Gomes (17067/OAB-PA) e João Luís Brasil Batista Rolim de Castro (14.045/OAB-PA), representando Antônio Maria Barros de Almeida.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Antônio Maria Barros de Almeida e Marcelo José Beltrão Pamplona, relativa à execução do programa Projovem Campo, no exercício de 2014.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. acolher as alegações de defesa de Antônio Maria Barros de Almeida;</p><p>9.2. rejeitar as razões de justificativa de Antônio Maria Barros de Almeida;</p><p>9.3. rejeitar parcialmente as alegações de defesa de Marcelo José Beltrão Pamplona;</p><p>9.4. julgar irregulares as contas de Antônio Maria Barros de Almeida, com base nos arts. 1º, I, 16, III, "a", 19, parágrafo único, e 23, III, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. julgar irregulares as contas de Marcelo José Beltrão Pamplona, com base nos arts. 1º, I, 16, III, "b" e "c", 19 e 23, III, da Lei 8.443/1992, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até as datas dos seus efetivos recolhimentos, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias para que comprove, perante o Tribunal, os recolhimentos das referidas quantias aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, III, "a", da Lei 8.443/1992 c/c o art. 214, III, "a", do RI/TCU:</p><p>Débito referente à movimentação indevida da conta específica do programa por meio de transferências para a conta do município:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28,77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>73,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>48,65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/8/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.031,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/8/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.031,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.031,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>98,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/11/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.031,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/12/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.031,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.044,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>131,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>52,63</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>30.630,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>49.339,75</p></td></tr></table><p></p><p>Débito referente a despesas não comprovadas em razão da conciliação financeira entre os extratos bancários e a relação de pagamentos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>480,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/5/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>480,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/7/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>15/9/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>27/10/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.862,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/11/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/1/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/2/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.871,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/3/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.663,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>831,64</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.871,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.871,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/9/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.871,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/10/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.871,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>14/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>23/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>300,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/11/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.871,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.871,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.513,59</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>838,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Total</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>63.081,22</p></td></tr></table><p></p><p>9.6. aplicar a Antônio Maria Barros de Almeida a multa prevista no art. 58, I, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 8.000,00 (oito mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.7. aplicar a Marcelo José Beltrão Pamplona a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 16.000,00 (dezesseis mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.8. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.9. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217, §§ 1º e 2º, do RI/TCU, os parcelamentos das dívidas em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar dos recebimentos das notificações, para comprovarem, perante o Tribunal, os recolhimentos da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovarem os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do pagamento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.10. encaminhar cópia desta deliberação à Procuradoria da República no Estado do Pará, em cumprimento ao disposto no § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.11. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8402-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 8403/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 040.377/2018-0.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis/Interessado:</p><p>3.1. Responsáveis: M. A. de Santana Eireli - antiga MM Andrade de Santana &amp; Cia. Ltda. (10.588.439/0001-30); Ricardo Maia Chaves de Souza (905.863.605-49); TJ Transportes e Construções Ltda. (07.818.173/0001-60).</p><p>3.2. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE).</p><p>4. Entidade: Município de Ribeira do Pombal/BA.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Danilo de Souza Cruz (OAB/BA 39.787) e Armando da Fonseca Carvalho Neto (OAB/BA 34.401), representando TJ Transportes e Construções Ltda. e M. A. de Santana Eireli; Elísio de Azevedo Freitas (OAB/PE 18.596), representando Ricardo Maia Chaves de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) relativa aos recursos transferidos ao município de Ribeira do Pombal/BA no âmbito do Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar (Pnate), atinentes ao exercício de 2013.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas pelo Sr. Ricardo Maia Chaves de Souza e pelas empresas TJ Transportes e Construções Ltda. e M. A. de Santana Eireli (antiga MM Andrade de Santana &amp; Cia. Ltda.);</p><p>9.2. julgar irregulares, com fundamento nos arts. 1º, I, 16, III, 'b' e 'c', da Lei 8.443/1992, as contas do Sr. Ricardo Maia Chaves de Souza e condená-lo, solidariamente com as empresas TJ Transportes e Construções Ltda. e M. A. de Santana Eireli (antiga MM Andrade de Santana &amp; Cia. Ltda.), ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante este Tribunal (art. 214, III, 'a', do RI/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p>9.2.1. Ricardo Maia Chaves de Souza e TJ Transportes e Construções Ltda., solidariamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Original (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>6/8/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.773,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72.226,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>72.226,28</p></td></tr></table><p></p><p>9.2.2. Ricardo Maia Chaves de Souza e M. A. de Santana Eireli (antiga MM Andrade de Santana &amp; Cia. Ltda.), solidariamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Original (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>4/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.871,69</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. aplicar aos responsáveis abaixo as multas fundamentadas no art. 57 da Lei 8.443/1992, nos valores a seguir listados, com a fixação do prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, III, 'a', do RI/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor da multa (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ricardo Maia Chaves de Souza</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TJ Transportes e Construções Ltda.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>M. A. de Santana Eireli (antiga MM Andrade de Santana &amp; Cia. Ltda.)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.000,00</p></td></tr></table><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos dos arts. 219, II, do RI/TCU e 28, II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §§ 1º e 2º, do RI/TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovarem o recolhimento das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do pagamento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.6. encaminhar cópia da deliberação à Procuradoria da República no Estado da Bahia, em cumprimento ao disposto no § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. enviar cópia desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e aos responsáveis;</p><p>9.8. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8403-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 8404/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.306/2023-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Civil.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Maria José Santos (008.576.257-13).</p><p>4. Órgão/Entidade: Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de pensão civil emitido, no âmbito do Instituto Nacional do Seguro Social, em favor da Sra. Maria José Santos,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão civil emitido em favor da Sra. Maria José Santos, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Nacional do Seguro Social que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado das irregularidades apontadas nestes autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8404-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8405/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.371/2023-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Civil</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessada: Vera Lucia Barbosa de Lima Cavalcanti (070.666.007-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de Uberlândia.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de ato inicial de pensão civil emitido, no âmbito da Fundação Universidade Federal de Uberlândia, em favor da Sra. Vera Lucia Barbosa de Lima Cavalcanti,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão civil emitido em favor da Sra. Vera Lucia Barbosa de Lima Cavalcanti, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Fundação Universidade Federal de Uberlândia que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a interessada teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem que, previamente à emissão de novo ato de pensão civil em favor da interessada, conforme previsto no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, e em razão da tripla acumulação verificada - pensão civil estatutária, pensão militar e proventos de aposentadoria estatutária, inste a interessada a proceder à opção pelos proventos a que faz jus, considerando-se o disposto nos arts. 29 da Lei 3.765/1960 e 24 da EC 103/2019.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8405-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8406/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.982/2023-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Pensão Civil</p><p>3. Interessada: Zenilda da Silva Costa (127.594.458-28).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pensão civil concedida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de pensão civil de interesse da sra. Zenilda da Silva Costa, recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região que:</p><p>9.3.1. faça cessar, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência desta deliberação, os pagamentos decorrentes do ato impugnado, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262 do Regimento Interno desta Corte;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não a exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, por cópia, comprovante de que a sra. Zenilda da Silva Costa teve ciência desta deliberação;</p><p>9.4. esclarecer à unidade de origem, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que a concessão considerada ilegal poderá prosperar mediante a emissão e o encaminhamento a este Tribunal de novo ato concessório, escoimado da irregularidade apontada nestes autos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8406-24/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Jorge Oliveira (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues, Benjamin Zymler (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>