<xml><article id="33191826" name="AUTORIZACAO-DETERMINACAO NA 128 " idOficio="9733831" pubName="DO1" artType="Autorização" pubDate="21/07/2023" artClass="00031:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00012:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20790250">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ AUTORIZAÇÃO Nº 128, DE 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">AUTORIZAÇÃO Nº 128, DE 26 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Diretor da Área de Revitalização e Sustentabilidade Socioambiental da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba - Codevasf no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo art. 54, c/c art. 65, inciso IV, do Regimento Interno da Codevasf, determina:</p><p>I - Autorizar, com base no disposto da alínea "b", do inciso I, da Resolução nº 176, de 17 de fevereiro de 2023, no artigo art. 29, inciso Il da Lei nº 13.303/2016, no Parecer Jurídico Referencial nº 05/2022 (peça 02 do processo nº 59500.000170/2022-10-e), e de acordo com a Nota Técnica nº 17/2023-AR/GMA/UCA (peça 6), e no Quadro Comparativo de Preços (QCP) nº 01/2023 - AR/GMA/UCA, do processo nº 59500.001388/2023-72-e, a contratação de fornecimento de 5 GPS Portátil Garmin Etrex 22 X e 1 Nível Digital DL 202 com os acessórios estojo, bateria, tripé e mira, para as equipes Unidade de Conservação Ambiental (AR/GMA/UCA) e Unidade de Gestão Ambiental e Licenciamento (AR/GMA/UGA) da Gerência de Meio Ambiente (AR/GMA) de equipamentos que permitam atender as demandas de licenciamento ambiental, diagnóstico hidroambiental e fiscalização de obras e serviços, conforme proposta das empresas Geotrack Comércio Importação e Distribuição Ltda, CNPJ nº 07.560.148/0001-20, item GPS Portátil Garmin Etrex 22X, com o valor unitário R$ 2.325,83 e valor total R$ 11.629,15 e a CPE Comercio de Equipamentos Topográficos Ltda, CNPJ nº 18.323.709/0001-93, item Nível Digital DL 202 com os acessórios estojo, bateria, tripé e mira, com o valor unitário de R$ 7.613,73, frete de R$ 200,00, no valor total de R$ 7.813,73.</p><p>As despesas correrão à conta do programa de trabalho nº 18.544.2221.21DG.0001 - Recuperação Hidroambiental nas Bacias Hidrográficas na Área de Atuação da Codevasf - Nacional - PTRES 204446, Atestado pela ADO nº 032/2023-C.00. DATA DA ASSINATURA: 26/06/2023.</p><p class="assina">JOSE VIVALDO SOUZA DE MENDONÇA FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>