<xml><article id="33036088" name="PORTARIA GM MPO 171" idOficio="9713671" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/07/2023" artClass="00039:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="71" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=71" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762410">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria GM/MPO Nº 171, DE 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Realoca Função Comissionada Executiva (FCE) e Cargo Comissionado Executivo (CCE) e permuta Função Comissionada Executiva (FCE) por Cargo Comissionado Executivo (CCE) no âmbito do Ministério do Planejamento e Orçamento.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria GM/MPO Nº 171, DE 11 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Realoca Função Comissionada Executiva (FCE) e Cargo Comissionado Executivo (CCE) e permuta Função Comissionada Executiva (FCE) por Cargo Comissionado Executivo (CCE) no âmbito do Ministério do Planejamento e Orçamento.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DO PLANEJAMENTO E ORÇAMENTO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso II, da Constituição, e tendo em vista o disposto no art. 13 do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021, e no inciso IV do art. 3º do Decreto nº 11.353, de 1º de janeiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam efetivadas, no âmbito do Gabinete da Ministra do Ministério do Planejamento e Orçamento, as seguintes alterações:</p><p>I - realocar uma Função Comissionada Executiva - FCE 3.13, de Gerente de Projeto do Ministério do Planejamento e Orçamento, para uma Função Comissionada Executiva - FCE 1.13, de Chefe de Assessoria do Gabinete da Ministra;</p><p>II - permutar a Função Comissionada Executiva - FCE 1.13, de Chefe de Assessoria do Gabinete da Ministra, realocada no inciso I, por um Cargo Comissionado Executivo - CCE 1.13, de Chefe de Assessoria do Gabinete da Ministra; e</p><p>III - realocar o Cargo Comissionado Executivo - CCE 1.13, de Chefe de Assessoria do Gabinete da Ministra, permutado no inciso II, para um Cargo Comissionado Executivo - CCE 3.13, de Gerente de Projeto do Gabinete da Ministra.</p><p>Art. 2º A realocação e a permuta de que trata o art. 1º deverão ser registradas no Sistema de Organização e Inovação Institucional do Governo Federal ‒ SIORG até o dia útil anterior à data de entrada em vigor desta Portaria, e as alterações decorrentes deverão ser propostas nos respectivos regimentos internos e nas alterações futuras do Decreto de aprovação de estrutura regimental do Ministério do Planejamento e Orçamento, caso tenham implicado alteração tácita do ato, nos termos do art. 14, incisos I e II, do Decreto nº 10.829, de 5 de outubro de 2021.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor em 7 (sete) dias úteis após a data de publicação.</p><p class="assina">SIMONE TEBET</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>