<xml><article id="32868229" name="resolucao_2334_2023 GGFIS" idOficio="9691266" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32334" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="185" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=185" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20731651">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.334, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.334, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar a(s) medida(s) preventiva(s) constante(s) no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: Rodrigues e Florindo SAÚDE E VIDA LTDA ME - CNPJ: 05.203.396/0001-98</p><p>Produto - Apresentação (Lote): TRIBULUS POWER ENERGY MACA (LOTES: TODOS), EXPECTO VIDA MULTY MARCA GLADIADOR (LOTES: TODOS), EXPECTO VIDA KIDS MARCA GLADIADOR (LOTES: TODOS), SUPROMEL (LOTES: TODOS), FIGUERIL (LOTES: TODOS), XAROPE CABOCLO(LOTES: TODOS), CHÁ SAÚDE E VIDA(LOTES: TODOS), CHÁ COM EXTRATOS VERDE VIDA (LOTES: TODOS), SAÚDE E VIDA COM BABOSA (LOTES: TODOS), XAROPE HINNOVAN GUACO MEL (LOTES: TODOS), XAROPE HINNOVAN GUACO (LOTES: TODOS), CHÁ EMAGRESBEL (LOTES: TODOS), IMUNOQUINA (LOTES: TODOS), 9MISTURA SAÚDE DO EDEN (LOTES: TODOS), SAÚDE E VIDA CONCENTRADO DE PLANTAS MEDICINAIS 15 ERVAS BABOSA EXTRA FORTE (LOTES: TODOS), REUMATRIX CHÁ COM EXTRATO (LOTES: TODOS), ESPINHEIRA SANTA MARCA SAÚDE E VIDA (LOTES: TODOS), CHA NATUS LIP(LOTES: TODOS), I3C INDOL 3 CARBINOL (LOTES: TODOS), ELIXIR RELEXKAL CHA COM EXTRATOS (LOTES: TODOS), ELIXIR ESTOMAKAL CHA COM EXTRATOS (LOTES: TODOS), AMORA MIURA com ISOFLAVONA MARCA SAÚDE E VIDA (LOTES: TODOS), OLEO DE SUCUPIR MARCA SAUDE E VIDA (LOTES: TODOS), ÓLEO DE COPAÍBA MARCA SAUDE E VIDA (LOTES: TODOS), UNHA DE GATO COM UXI AMARELO MARCA SAUDE E VIDA (LOTES: TODOS), GAÚCHO SUPLEMENTO ALIMENTAR (LOTES: TODOS), CHÁ CALM TEA (LOTES: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0663525/23-3</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da comercialização dos produtos sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricados por empresa que não possui Autorização de Funcionamento nesta Agência para fabricação de medicamentos, em desacordo com os artigos 2º, 12,50 e 59 da Lei nº 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos fabricados pela empresa RODRIGUES &amp; FLORINDO SAUDE E VIDA LTDA ME, CNPJ 05.203.396/0001-98, das marcas TRIBULUS POWER ENERGY MACA, EXPECTO VIDA MULTY MARCA GLADIADOR, EXPECTO VIDA KIDS MARCA GLADIADOR, SUPROMEL, FIGUERIL, XAROPE CABOCLO, CHÁ SAÚDE E VIDA, CHÁ COM EXTRATOS VERDE VIDA, SAÚDE E VIDA COM BABOSA, XAROPE HINNOVAN GUACO MEL, XAROPE HINNOVAN GUACO, CHÁ EMAGRESBEL, IMUNOQUINA, 9MISTURA SAÚDE DO EDEN, SAÚDE E VIDA CONCENTRADO DE PLANTAS MEDICINAIS 15 ERVAS BABOSA EXTRA FORTE, REUMATRIX CHÁ COM EXTRATO, ESPINHEIRA SANTA MARCA SAÚDE E VIDA, CHA NATUS LIP, I3C INDOL 3 CARBINOL, ELIXIR RELEXKAL CHA COM EXTRATOS, ELIXIR ESTOMAKAL CHA COM EXTRATOS, AMORA MIURA com ISOFLAVONA MARCA SAÚDE E VIDA, OLEO DE SUCUPIR MARCA SAUDE E VIDA, ÓLEO DE COPAÍBA MARCA SAUDE E VIDA, UNHA DE GATO COM UXI AMARELO MARCA SAUDE E VIDA, GAUCHO SUPLEMENTO ALIMENTAR, CHÁ CALM TEA, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei nº 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei nº 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>2. Empresa: Rodrigues e Florindo SAÚDE E VIDA LTDA ME - CNPJ: 05.203.396/0001-98</p><p>Produto - Apresentação (Lote): CASTANHA DA INDIA FRUCTUS AESCULI SUO LUO ZI MARCA WU XING (LOTES: TODOS), SENE FOLIUM SENNAE FAN XIE YE MARCA WU XING (LOTES: TODOS), GINKGO BILOBA HERBA GINKO BAI GUO MARCA WU XING (LOTES: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0663527/23-0</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da comercialização, dos produtos como sendo da Medicina Tradicional Chinesa (MTC), fabricados pela empresa RODRIGUES &amp; FLORINDO SAUDE E VIDA LTDA ME, CNPJ 05.203.396/0001-98, das marcas CASTANHA DA INDIA FRUCTUS AESCULI SUO LUO ZI MARCA WU XING, SENE FOLIUM SENNAE FAN XIE YE MARCA WU XING, GINKGO BILOBA HERBA GINKO BAI GUO MARCA WU XING, sem que estejam inscritos na Farmacopeia Chinesa, descumprindo os artigos 2º e 4º da RDC nº 21/2014 e caracterizando-os como medicamentos sem a devida regularização junto à Anvisa, o que fere os artigos 2º, 12 e 59 da Lei nº 6.360/1976. As ações de fiscalização aqui determinadas se aplicam a quaisquer pessoas físicas ou jurídicas e veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei nº 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei nº 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>3. Empresa: JULIO CESAR ALVES GOETTEN 71789626234 (BIOHOPE) - CNPJ: 48.623.704/0001-47</p><p>Produto - Apresentação (Lote): COQ10 100MG (LOTES: TODOS); THERACURMINA 300MG (LOTES: TODOS); JUBA DE LEÃO EM PÓ (LOTES: TODOS); L-SERINA 1KG (LOTES: TODOS); L-SERINA 500MG (LOTES: TODOS); TUDCA 500MG (LOTES: TODOS); TUDCA 250MG (LOTES: TODOS); FENILBUTIRATO DE SÓDIO EM PÓ (LOTES: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0656449/23-6</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Importação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da propaganda dos produtos sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricados por empresa que não possui Autorização de Funcionamento nesta Agência para fabricação de medicamentos, em desacordo com os artigos 2º, 12, 50 e 59 da Lei 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos da marca BIOHOPE, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei 9.782/1999.</p><p>.........................................</p><p>4. Empresa: COSMED INDUSTRIA DE COSMETICOS E MEDICAMENTOS S.A. - CNPJ: 61.082.426/0002-07</p><p>Produto - Apresentação (Lote): BUSCOPAN - 10 MG DRG CT BL AL PLAS PVC/PVDC OPC X 20 (LOTE: B22M1539, válido até 24/01/2025);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0662951/23-2</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Recolhimento - Voluntário</p><p>Suspensão - Comercialização, Distribuição, Uso</p><p>Motivação: Comunicado de recolhimento voluntário iniciado pela empresa, em razão de suspeita de contaminação cruzada de alumínio no medicamento. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei 6.360/1976 e na RDC 625/2022.</p><p>.........................................</p><p>5. Empresa: Não Identificada - CNPJ: Desconhecido</p><p>Produto - Apresentação (Lote): Todos os medicamentos da marca AKARZ (LOTES: TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Medicamento</p><p>Expediente nº: 0647125/23-1</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Comprovação da propaganda E anúncio de venda E comercialização dos produtos sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa, fabricados por empresa desconhecida, em desacordo com os artigos 2º, 12, 50 e 59 da Lei nº 6.360/1976. As ações de fiscalização determinadas se aplicam a todos os medicamentos da marca AKARZ, bem como a quaisquer pessoas físicas/jurídicas ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem os produtos. Esta medida preventiva está fundamentada no artigo 6º da Lei nº 6.360/1976 e inciso XV do artigo 7º da Lei nº 9.782/1999.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>