<xml><article id="33276147" name="PT 303-23" idOficio="9744575" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/07/2023" artClass="00019:00035:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00001" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="11" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=11" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20805188">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 303, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre as diretrizes básicas e a sistemática de implementação das modalidades "Encomenda/Convite", no âmbito do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Pronametro.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 303, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre as diretrizes básicas e a sistemática de implementação das modalidades "Encomenda/Convite", no âmbito do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Pronametro.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA - Inmetro, no uso de suas atribuições, conferidas no § 3º do artigo 4º da Lei nº 5.966, de 11 de dezembro de 1973, e no inciso V do artigo 18, da Estrutura Regimental da Autarquia, aprovada pelo Decreto nº 11.221, de 05 de outubro de 2022, bem como tendo em vista o disposto no inciso XV do art. 3º, da Lei nº 9.933, de 20 de dezembro de 1999, e considerando o que consta no processo SEI 0052600.005740/20023-71, resolve:</p><p>Art. 1º Estabelecer as diretrizes básicas e a sistemática de implementação das modalidades "Encomenda/Convite", no âmbito do Programa Nacional de Apoio ao Desenvolvimento da Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Pronametro), em conformidade com a Portaria Inmetro nº 302, publicada no Diário Oficial da União de 24 de julho de 2023, seção nº 01, páginas nº 56, que estabelece as normas gerais do Pronametro.</p><p>Art. 2º "Encomenda/Convite" são modalidades de fomento destinadas a subsidiar ou complementar competências técnicas e/ou científicas específicas necessárias ao desempenho de atividades, ações e programas atribuídos às unidades principais e organizacionais do Inmetro, por meio da concessão de bolsas a pesquisadores, tecnologistas, técnicos e profissionais especializados em áreas de interesse do Inmetro.</p><p>Art. 3º As modalidades "Encomenda/Convite" apoiarão o desenvolvimento de projetos em áreas ou temas alinhados às metas e objetivos elencados no Planejamento Estratégico do Instituto ou o desenvolvimento de projetos que caracterizem a complementação e o fortalecimento de capacidades organizacionais.</p><p>Art. 4º As modalidades "Encomenda/Convite" admitem a possibilidade de apoio a projetos desenvolvidos por:</p><p>I - pesquisadores, técnicos e profissionais especializados que trabalhem em tempo integral em projeto ou programa de interesse do Inmetro;</p><p>II - pesquisadores, técnicos e profissionais especializados vinculados a outras instituições públicas, privadas ou a empresas, que trabalhem em tempo parcial em projeto ou programa de interesse do Inmetro;</p><p>III - pesquisadores, técnicos e profissionais especializados que, trabalhando em suas instituições de origem, possam desenvolver projetos de interesse do Inmetro.</p><p>Parágrafo Único. Para os casos em que o candidato tenha vínculo empregatício, será necessária a celebração de acordos de cooperação, contendo cláusulas de proteção às instituições partícipes por eventuais descontinuidades, bem como o estabelecimento de condições sobre os direitos de patentes e conhecimentos adquiridos.</p><p>Art. 5º A solicitação de apoio nas modalidades "Encomenda/Convite" deverá ser apresentada à Dplan/Ctinf/Pronametro, pela chefia da unidade principal onde será desenvolvido o projeto, conforme descrito no Anexo I.</p><p>Art. 6º O acompanhamento das atividades, do desempenho dos bolsistas e da evolução dos projetos estará sob o encargo da chefia da unidade principal e/ou organizacional proponente.</p><p>Art.7º É permitido a indicação de candidato à bolsas Pronametro para exercer atividades de apoio administrativo, quando tenham relação com o Projeto ou Plano de Trabalho na consecução de suas metas.</p><p>Art. 8º É vedada a concessão de bolsa à cônjuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, até o terceiro grau, inclusive, de todo e qualquer participante envolvido no processo de solicitação de apoio e análise de candidatos.</p><p>Art. 9º Fica revogada a Portaria Inmetro nº 244 de 1º de junho de 2021, publicada no DOU de 16 de junho de 2021, Seção 1, página 17.</p><p>Art. 10. Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MARCIO ANDRE OLIVEIRA BRITO</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>MODALIDADES "ENCOMENDA/CONVITE"</p><p>Regras e procedimentos de submissão e análise de projetos:</p><p>1. Proponente:</p><p>Chefe, coordenador ou coordenador-geral ligado à Presidência, encarregado pela chefia da unidade organizacional onde será desenvolvido o projeto.</p><p>2. Candidato:</p><p>2.1. O proponente poderá indicar um ou mais candidatos elegíveis à bolsa, destacando as principais competências que os habilitam ao desenvolvimento do projeto e obtenção de resultados;</p><p>2.2 O proponente poderá indicar uma equipe com um coordenador responsável pela submissão e execução do Plano de Trabalho, destacando o tipo de atividade e o perfil de cada participante e as principais competências que os habilitam ao desenvolvimento do projeto e obtenção de resultados.</p><p>3. Documentos necessários:</p><p>O proponente deverá encaminhar à DPLAN/CTINF /Pronametro, NA DPLAN/CTINF, os documentos abaixo:</p><p>3.1. Para solicitação de apoio:</p><p>Ofício de Solicitação, justificando a necessidade do apoio, o tipo de contribuição que se espera obter e o perfil do(s) candidato(s) à bolsa; e</p><p>Termo de Referência conforme modelo do SEI, com aprovação do respectivo Diretor ou Coordenador-Geral ligada à Presidência.</p><p>3.2. Para identificação do(s) candidato(s):</p><p>Formulário de Inscrição, com assinatura do candidato;</p><p>Curriculum Vitae, onde deve constar a experiência profissional dos últimos 5 (cinco) anos, destacando a realização de atividades técnicas, acadêmicas e científicas relevantes para atendimento ao Termo de Referência, com documentos comprobatórios dos títulos;</p><p>Plano de Trabalho, conforme modelo Pronametro;</p><p>Declaração para candidato à bolsa Pronametro; e</p><p>Termo de compromisso, conforme modelo Pronametro;</p><p>Cópia do Acordo de Cooperação entre o Inmetro e a Instituição de vínculo do candidato, quando couber.</p><p>4. Sobre a bolsa:</p><p>4.1. Duração:</p><p>Até 12 (doze) meses, admitida a renovação por igual período.</p><p>4.2. Dedicação ao projeto:</p><p>Candidatos que possuem vínculo com outras instituições que tenham Acordos de Cooperação com o Inmetro, classificados nos níveis DCT-1 a DCT-3, poderão receber 20%, 40% ou, excepcionalmente, 60% do valor da bolsa constante no Quadro de Níveis e Valores de Bolsas Pronametro, em função da carga horária dedicada ao projeto.</p><p>5. Avaliação do projeto:</p><p>A análise e avaliação do projeto são efetuadas nas seguintes etapas:</p><p>5.1. Realização de juízo de admissibilidade administrativo da documentação por meio da Presidência do Inmetro que enviará o processo à Dplan/secretaria do Pronametro;</p><p>5.2. Análise pela Dplan que designará conselho ad hoc, para emissão de parecer consultivo; e</p><p>5.3. A Dplan encaminhará o processo à Presidência para deliberação e publicação.</p><p>6. A definição do nível e valor da bolsa será atribuída ao candidato em função da qualificação acadêmica e profissional e do nível de conhecimento exigido para execução do Plano de Trabalho.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>