<xml><article id="33124138" name="0953 Altera a Portaria GM MS nA " idOficio="9725091" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00127" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="230" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=230" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778197">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 953, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria GM/MS nº 3.878, de 30 de dezembro de 2020, que institui a Comissão Permanente de Avaliação de Documentos - CPAD.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 953, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria GM/MS nº 3.878, de 30 de dezembro de 2020, que institui a Comissão Permanente de Avaliação de Documentos - CPAD.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição e tendo em vista o disposto no art. 9º do Decreto nº 10.148, de 2 de dezembro de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria GM/MS nº 3.878, de 30 de dezembro de 2020, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 3º ...................................................................................................................</p><p>I - pelo Coordenador de Gestão de Documentos, que a presidirá;</p><p>II - três servidores arquivistas ou responsáveis pelos serviços arquivísticos em exercício na Coordenação de Gestão de Documentos;</p><p>.................................................................................................................................</p><p>IV - um servidor público indicado pela Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde;</p><p>..................................................................................................................................</p><p>VII - um servidor público indicado pela Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente;</p><p>VIII - um servidor público indicado pela Secretaria de Saúde Indígena;</p><p>VIII-A - um servidor público indicado pela Secretaria de Informação e Saúde Digital;</p><p>..................................................................................................................................</p><p>X - um servidor público indicado pelo Gabinete da Ministra;</p><p>..................................................................................................................................</p><p>XII - dois servidores públicos indicados pelo Hospital Federal do Andaraí;</p><p>XIII - dois servidores públicos indicados pelo Hospital Federal de Bonsucesso;</p><p>XIV - dois servidores públicos indicados pelo Hospital Federal Cardoso Fontes;</p><p>XV - dois servidores públicos indicados pelo Hospital Federal de Ipanema;</p><p>XVI - dois servidores públicos indicados pelo Hospital Federal da Lagoa;</p><p>XVII - dois servidores públicos indicados pelo Hospital Federal dos Servidores do Estado;</p><p>XVIII - dois servidores públicos indicados pelo Instituto Nacional de Cardiologia;</p><p>XIX - dois servidores públicos indicados pelo Instituto Nacional de Câncer;</p><p>XX - dois servidores públicos indicados pelo Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia;</p><p>XXI - dois servidores públicos indicados pelo Instituto Evandro Chagas; e</p><p>XXII - dois servidores públicos indicados pelo Centro Nacional de Primatas.</p><p>..................................................................................................................................</p><p>§ 2º A Secretaria Executiva da Comissão Permanente de Avaliação de Documentos será exercida pela Coordenação de Gestão de Documentos.</p><p>..................................................................................................................................</p><p>§ 4º Deverá compor as nomeações de cada um dos hospitais federais e institutos nacionais pelo menos um servidor arquivista ou responsável pelos serviços arquivísticos." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>