<xml><article id="33316150" name="Ata 24 - 2C_8" idOficio="9748639" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/07/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="197" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=197" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810853">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 7137/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-018.046/2023-1 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Andrea dos Santos Silva (923.957.240-68); Elaine Silveira Vieira (568.934.690-04); Fani Soares Fernandes (333.062.810-34); Iara Maria Silveira da Cruz (323.738.300-78); Izabel Cristina dos Santos Silva (655.766.400-04); Lenir Guimaraes Gallarreta (730.661.330-87); Patricia Salgueiro Guimaraes (968.191.700-68); Rita Conceicao Bellinazo (610.052.230-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7138/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-018.146/2023-6 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Denise Windsor Sousa Mira (008.597.387-44); Leila Sueli Ribeiro Terra (907.256.037-04); Maria de Lourdes Quimas Goncalves (069.689.217-07); Sulani Altino da Silva (073.725.797-08); Valesca Fonseca Santiago (080.862.777-55).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7139/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-018.331/2023-8 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Ana Therezinha Moraes Rocha de Souza (636.465.017-15); Cenilda dos Santos Silva (573.293.387-53); Dea de Moraes Bueno Alves (201.109.791-68); Luiza Helena de Albuquerque Chianca (053.684.317-16); Maria do Carmo Martins de Moraes (036.309.647-70).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando da Marinha.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7140/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V; e 39, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c os artigos 1º, inciso VIII; 143, inciso II; e 259, inciso II, do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-018.349/2023-4 (PENSÃO MILITAR)</p><p>1.1. Interessados: Ariedy Godoy Brunhago Madruga (199.092.828-52); Edineide Maria de Oliveira (444.383.034-00); Francilene Maria de Oliveira Silva (444.071.494-34); Maria Berenice de Oliveira Lessa (010.146.194-16); Severina Martins de Oliveira Teixeira (168.010.404-72); Valdinete Barbosa da Silva (448.356.474-91); Xirley Anne Vale dos Santos (038.901.754-06).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7141/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela então Secretaria Especial da Agricultura Familiar e Desenvolvimento Agrário em desfavor do Instituto Morro da Cutia de Agroecologia e de Lúcia Helena Schardong, presidente da entidade no período de 12/7/2011 a 2016, em razão da impugnação parcial de despesas relativas ao Contrato de Repasse 0278.785-54/2008, firmado entre o Ministério do Desenvolvimento Agrário, representado pela Caixa Econômica Federal, e o referido instituto, que teve por objeto a transferência de recursos financeiros da União com vistas a promover ações de conhecimento, divulgação, valorização e fortalecimento de iniciativas territoriais de conservação e manejo sustentável da agrobiodiversidade, para agregar valor e melhoria da renda, da segurança alimentar e nutricional e das condições de vida das famílias rurais, conforme plano de trabalho;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 11.611/2020-TCU-2ª Câmara, a Sra. Lúcia Helena Schardong e o Instituto Morro da Cutia de Agroecologia tiveram suas contas julgadas irregulares, sendo condenados, solidariamente, a pagar as quantias apuradas nos autos, além de receberem multas individuais de R$ 15.000,00 (Peça 49);</p><p>Considerando que a Sra. Lúcia Helena Schardong interpôs Recurso de Reconsideração em face do citado Acórdão, por meio de seu procurador Rubem de Souza Valença Filho (OAB/PE 12.147), sendo o que o Tribunal conheceu do recurso para, no mérito, negar-lhe provimento (Acórdão 18.955/2021-TCU-2ª Câmara, Peça 95);</p><p>Considerando que, irresignada, a Sra. Lúcia Helena Schardong opôs Embargos de Declaração, em 14/1/2022 (Peça 98), em face do Acórdão 18.955/2021-TCU-2ª Câmara, segundo o registro de assinaturas do sistema e-TCU, por intermédio de seu procurador Rubem de Souza Valença Filho (OAB/PE 12.147). O Tribunal conheceu dos Embargos de Declaração para, no mérito, rejeitá-los (Acórdão 1.539/2022-TCU-2ª Câmara, Peça 104);</p><p>Considerando que, após os procedimentos para conclusão das comunicações processuais (Peças 130-131), houve o exame do trânsito em julgado (Peça 132), sendo que, nesta oportunidade, foram analisadas as Peças 101 a 103, protocoladas em 10/3/2022, que tratam da certidão de óbito do advogado Rubem de Souza Valença Filho, ocorrido em 13/12/2021, do substabelecimento de poderes e do pedido de devolução de prazo processual, além da regularização da advogada Ana Paula Siqueira do Nascimento (OAB/PE 56.450);</p><p>Considerando que a análise das peças acostadas revelou que o falecimento do advogado ocorrido em 13/12/2021, foi anterior à apresentação dos Embargos de Declaração, 14/1/2022, o que evidencia que os aclaratórios foram apresentados eletronicamente em nome de um advogado que já havia falecido, gerando indícios de fraude processual (art. 347, Código Penal). Além disso, não houve análise do pedido de regularização processual e da informação sobre o falecimento do advogado, antes da apreciação dos Embargos de Declaração;</p><p>Considerando que, conforme entendimento do TCU, em relação aos atos processuais, a indicação do nome de apenas um dos procuradores é considerada suficiente quando a parte tiver nomeado vários procuradores ou quando o representante legal conceder poderes a outro com reserva de poderes e que, no entanto, o ato processual em questão apresenta indícios de fraude processual, tornando-se necessário buscar fundamentação normativa complementar no Código de Processo Civil.</p><p>Considerando, entretanto, que de acordo com as normas processuais do Código de Processo Civil, a morte do advogado implica na suspensão imediata do processo, todos os atos processuais realizados posteriormente serão considerados inválidos e, ainda, que o artigo 313, inciso I, e § 3º, do CPC prevê que, no caso de falecimento do advogado, o processo será suspenso e, mesmo que já tenham sido iniciadas audiências de instrução e julgamento, o juiz ordenará a suspensão do processo até que a parte nomeie um novo advogado;</p><p>Considerando que, diante do que expõe, a unidade técnica entende ser necessário o retorno do processo ao relator ad quem para desconsideração dos atos processuais realizados após a prolação do Acórdão 18.955/2021-TCU-2ª Câmara, além da reabertura do prazo recursal à nova procuradora da responsável Lúcia Helena Schardong, a fim de garantir o devido processo legal;</p><p>Considerando que o Ministério Público junto a este Tribunal, tendo em vista a notícia do falecimento do advogado constituído e o pedido de devolução do prazo processual pelo novo representante legal (Peça 103), e considerando o disposto no art. 313, inciso I e § 3º, do CPC, manifesta-se de acordo com a proposta da unidade instrutiva de Peça 136, no sentido de retornar o processo ao relator ad quem para desconsideração dos atos processuais realizados após a prolação do Acórdão 18.955/2021-2ª Câmara, com a reabertura do prazo recursal à nova procuradora da responsável Lúcia Helena Schardong, a fim de garantir o devido processo legal;</p><p>Considerando que o relator ad quem, manifesta-se de acordo com as conclusões e encaminhamentos propostos pela Secretaria de Apoio à Gestão de Processos (Seproc), os quais contaram também com a concordância do Ministério Público junto a este Tribunal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>a) invalidar todos os atos processuais ocorridos após a publicação do Acórdão 18.955/2021-TCU-2ª Câmara (Peça 95), reabrindo, assim, novo prazo processual à procuradora Ana Paula Neves Siqueira do Nascimento (OAB/PE 56.450), representante legal da responsável Lúcia Helena Schardong; e</p><p>b) encaminhar os autos ao Ministério Público Federal, para as providências cabíveis.</p><p>1. Processo TC-039.958/2018-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Instituto Morro da Cutia de Agroecologia (imca) (CNPJ 00.375.555/0001-18); Lucia Helena Schardong (CPF 909.980.810-00).</p><p>1.2. Recorrente: Lucia Helena Schardong (CPF 909.980.810-00).</p><p>1.3. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Rio Grande do Sul.</p><p>1.4. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4.1. Ministro que declarou impedimento na sessão: Augusto Nardes.</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.8. Representação legal: Ana Paula Neves Siqueira do Nascimento (56450/OAB-PE) e Roberta Tolentino Tavares de Lira (23106/OAB-PE), representando Lucia Helena Schardong.</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7142/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de embargos de declaração opostos pelo Ministério Público de Contas junto ao TCU (MPTCU) contra o Acórdão 7.708/2021-TCU-2ª Câmara, por meio do qual esta Corte conheceu da representação em tela e, no mérito, considerou-a improcedente ante a inexistência de indícios concretos das irregularidades alegadas na inicial.</p><p>Considerando que restou demonstrada a existência de contradição na decisão embargada, uma vez que, diante da inexistência de indício concernente às irregularidades apontadas, esta Corte deveria ter decidido pelo não conhecimento da representação formulada pelo MPTCU, ao passo que, uma vez conhecida tal representação, impõe-se sua análise de forma mais aprofundada.</p><p>Considerando a legitimidade do MPTCU para sua oposição dos presentes embargos, bem como a identificação de elementos concretos dos indícios de irregularidades sob exame, obtidos a partir de novas informações acostadas ao processo pelo representante e pela unidade instrutiva.</p><p>Os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 2ª Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992; e nos arts. 235, 237, inciso I e parágrafo único, e 250, inciso V, todos do Regimento Interno, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em conhecer dos presentes embargos de declaração, para, no mérito, acolher integralmente e atribuir-lhes efeitos infringentes para alterar o Acórdão 7.708/2021-TCU-2ª Câmara no sentido de:</p><p>conhecer da presente representação;</p><p>determinar a oitiva do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), para que, no prazo de quinze dias, manifeste-se sobre os indícios de irregularidades apontados na inicial e nos embargos de declaração opostos pelo MPTCU, com destaque para:</p><p>a possível afronta aos arts. 2º e 3º, inciso V, da Lei 5.878/1973, em razão de o IBGE não executar o levantamento sobre queimadas e desmatamento nem sua sistematização;</p><p>o fato de não promover a sistematização de dados oficiais fundiários, nem orientar ou coordenar a gestão destes dados em um plano nacional de informações oficiais, conforme informado pelo próprio Instituto;</p><p>o estágio de implementação do Sistema Nacional de Informações Oficiais (SNIO), ou de sistema similar que o tenha substituído no Plano Estratégico do IBGE.</p><p>encaminhar cópia do presente Acórdão, bem como da instrução que o fundamentou e das peças 1, 9 e 12 dos autos ao IBGE, a fim de subsidiar sua resposta;</p><p>determinar a remessa dos autos à Unidade de Auditoria Especializada em Previdência, Assistência e Trabalho (AudBenefícios), após a oitiva, para análise das informações prestadas pela unidade jurisdicionada e instrução quanto ao mérito das irregularidades apontadas.</p><p>1. Processo TC-047.688/2020-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Recorrente: Júlio Marcelo de Oliveira (398.727.691-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.</p><p>1.3. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.5. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Aroldo Cedraz</p><p>1.6. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>1.7. Representação legal: não há.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7143/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar, por 30 (trinta) dias, a partir do término do prazo incialmente concedido, o prazo para atendimento às determinações contidas no Acórdão 3.588/2023-TCU-2ª Câmara (peça 8).</p><p>1. Processo TC-002.751/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Maria Beatriz Moreira Pinheiro (569.490.657-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7144/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Em análise, ato de alteração, referente à concessão de aposentadoria emitida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região/AL em favor de Josias Jacinto da Silva.</p><p>Considerando que o ato em questão foi emitido para contemplar a averbação de 784 dias na condição de aluno aprendiz, com fundamento em decisão judicial transitada em julgado nos autos do processo 0513738-43.2017.4.05.8013S que tramitou na 9ª Vara Federal de Alagoas;</p><p>Considerando que, após a referida decisão judicial, os seguintes tempos descontínuos foram averbados: (i) 3/3/1975 a 30/11/1975; (ii) 1º/3/1976 a 30/11/1976; (iii) 18/2/1985 a 21/12/1985; e (iv) 3/3/1986 a 21/12/1986;</p><p>Considerando que o ato de alteração em epígrafe foi emitido para acrescer à gratificação de anuênios, o percentual de 2% em função dos referidos tempos averbados;</p><p>Considerando que o servidor interessado somente ingressou no cargo em que se deu a aposentadoria em 28/7/1992 (TRT da 19ª Região/AL), portanto já vinculado à Lei 8.112/1990;</p><p>Considerando que, nessa situação, ainda que a sentença tenha considerado o tempo na condição de aluno aprendiz válido para "todos os fins", houve a quebra do vínculo com a administração pública, entre 21/12/1986 e 28/7/1992, sendo certo que, por essa razão, esses tempos não podem ser contados para fins de anuênios, já que a sentença proferida pelo Poder Judiciário não especificou esse ponto na parte dispositiva da decisão;</p><p>Considerando que, em sede de consulta, esta Corte de Contas decidiu, no âmbito do Acórdão 1.424/2020-TCU-Plenário, que:</p><p>9.1.1. em consonância com a jurisprudência dessa Corte de Contas, assentada desde o Acórdão 3055/2009-TCU-Plenário (relator: Ministro-substituto Weder de Oliveira), o rompimento do vínculo jurídico do servidor com a Administração Pública Federal é obstáculo ao restabelecimento de vantagens da Lei 8.112/1990, independentemente do momento em que o servidor é investido novamente em outro cargo público federal, se antes ou depois da revogação da legislação que instituiu a vantagem anteriormente concedida;</p><p>Considerando que o STF já se posicionou a esse respeito nos autos do MS 38.700, consoante se verifica na transcrição dos trechos principais do julgado, a seguir apresentados:</p><p>Contudo, tal como concluiu o TCU, o pagamento do adicional no referido percentual não prospera, pois o impetrante, de fato, não esteve regido pela Lei 1.711/1952 (antigo estatuto dos servidores públicos), cujo adicional por tempo de serviço nela previsto era regulamentado pelo Decreto 31.922/1952, o qual considerava expressamente, em seu art. 7º, I, como tempo de serviço público efetivo aquele prestado</p><p>"[...] à União, Estados, Distrito Federal, Territórios e Municípios, em cargo ou função civil ou militar, ininterruptamente ou não, em órgãos de administração direta ou autárquica, apurado à vista dos registros de frequência, folhas de pagamento ou dos elementos regularmente averbados no assentamento individual do funcionário". (grifei)</p><p>Ocorre que a Lei 1.711/1952, a legislação complementar dela decorrente e todas as disposições em contrário foram revogadas pela Lei 8.112/1990 (art. 253) que, passando a disciplinar integralmente a matéria (arts. 67 e 100), silenciou sobre a possibilidade de utilização de períodos pretéritos descontinuados para o recebimento do adicional.</p><p>Vê-se, pois, que se trata de situação que deixa nítida uma opção do legislador de não mais permitir a contagem do tempo pretérito (com a finalidade específica de receber anuênios) quando houver um lapso entre o desligamento de um cargo público federal e o ingresso em outro.</p><p>O confronto da disposição vigente desde o ingresso do impetrante no Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região em 7/1/1994 com outras anteriores, expressamente revogadas, evidencia um nítido contraste decorrente de uma mudança radical nos requisitos previstos para aquisição da GATS.</p><p>No caso, o encerramento do vínculo jurídico anterior que o impetrante mantinha com a Administração Pública Federal acarretou a extinção dos direitos decorrentes da relação, havendo, assim, evidente solução de continuidade, razão pela qual, quando da nova nomeação, levada a efeito aproximadamente 15 (quinze anos) depois, ou seja, já sob a vigência da Lei 8.112/1990, a percepção do adicional nessas condições já não se revelava mais possível, porquanto ausente qualquer previsão legal nesse sentido apta a assegurá-la para aqueles que ficaram algum período sem vínculo com a Administração Federal.</p><p>Inexistindo previsão expressa quanto ao direito do servidor perceber adicional no caso de descontinuidade dos tempos de serviço, o pleito se revela inviável.</p><p>Como se sabe, as decisões tomadas pela administração pública estão sujeitas ao princípio da legalidade estrita (art. 37, caput, da CF).</p><p>Nesse cenário, não cabe ao Poder Judiciário, que não tem função legislativa, possibilitar, a partir do silêncio da norma, a averbação irrestrita - ou seja, independentemente da solução de continuidade entre os vínculos de emprego - para fins de adicional por tempo de serviço.</p><p>(...)</p><p>Verifica-se, portanto, que o rompimento do vínculo funcional existente com a Administração Pública Federal por mais de 15 (quinze anos) tornou inviável a contagem do tempo pretérita para fins de adicional por tempo de serviço, uma vez que o novo ingresso do impetrante, em cargo efetivo, já se deu sob a égide da Lei 8.112/1990, a qual, mesmo em sua redação originária, diferentemente da legislação até então vigente, não autorizava o recebimento da verba quando constatada, como no caso em apreço, a solução de continuidade.</p><p>Considerando que, o ato inicial referente à concessão de aposentadoria do inativo (e-Pessoal 27211/2018) foi apreciado pela ilegalidade por meio do Acórdão 7.104/2022-TCU-2ª Câmara, com negativa de registro e que, em sede de pedido de reexame, a ilegalidade foi mantida por meio do Acórdão 3.331/2023-TCU-2ª Câmara, ordenando-se, contudo, o registro a teor do art. 7°, inciso II, da Resolução TCU 353/2023 para manter imune de absorções, a parcela de quintos incorporada após 8/4/1998;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Considerando, finalmente, os pareceres da AudPessaoal e do Ministério Público junto a este Tribunal, sustentando a ilegalidade do ato;</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de alteração (e-Pessoal 92926/2019) referente à concessão de aposentadoria emitida em favor de Josias Jacinto da Silva (504.759.597-87), recusando o respectivo registro;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região/AL, do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>c) esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região/AL que não é necessária a emissão de novo ato uma vez que o ato inicial referente à concessão de aposentadoria emitida em favor do interessado (e-Pessoal 27211/2018), já teve o registro ordenado pelo Acórdão 3.331/2023-TCU-2ª Câmara;</p><p>d) fazer a determinação constante do item 1.7.</p><p>1. Processo TC-002.799/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Josias Jacinto da Silva (504.759.597-87).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região/AL.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região/AL, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, que:</p><p>1.7.1. retifique, nos proventos do inativo, o percentual atualmente pago (8%) a título de anuênios, fazendo constar, ao final, o percentual de 6%, excluindo da contagem dessa gratificação, os períodos reconhecidos pela justiça na condição de aluno aprendiz, já que: (i) tais períodos não se enquadram como tempos qualificados para fazer jus à referida gratificação; (ii) referidos tempos foram considerados em períodos descontínuos, para fins de anuênios, sendo que o servidor já ingressou no cargo em que se deu a aposentadoria vinculado à Lei 8.112/1990; (iii) a parte dispositiva da sentença não assegurou que o tempo de aluno aprendiz, laborado em períodos descontínuos, ainda que válido para todos os fins, deveria ser computado para fins de anuênios independentemente de qualquer circunstância, como no caso de quebra de vínculo com a administração pública;</p><p>1.7.2. comunique ao interessado o teor desta decisão, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.3. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, envie a este Tribunal documentos comprobatórios de que o interessado está ciente da presente deliberação.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7145/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar, por 30 (trinta) dias, a contar da data desta deliberação, o prazo para atendimento às determinações contidas no Acórdão 3.006/2023-TCU-2ª Câmara (peça 8).</p><p>1. Processo TC-005.598/2023-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: João Gonçalves Batista (273.195.556-20).</p><p>1.2. Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7146/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 143, inciso V, alínea "e", e 183, parágrafo único, do Regimento Interno do TCU, em prorrogar, por 30 (trinta) dias, a partir do término do prazo incialmente concedido, o prazo para atendimento às determinações contidas no Acórdão 3.594/2023-TCU-2ª Câmara (peça 10).</p><p>1. Processo TC-005.999/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Lanecy Magdinier de Araujo (314.228.297-15).</p><p>1.2. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região/RJ.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7147/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Universidade Federal do Paraná em favor da ex-servidora Maria Inês Neves.</p><p>Considerando que a unidade técnica identificou, como irregularidade a macular o registro, o pagamento da parcela denominada VENC.BAS.COMP.ART.15 L11091/05, no valor de R$ 39,91;</p><p>Considerando que a mencionada vantagem se refere à parcela complementar da remuneração prevista no art. 15 da Lei 11.091/2005, que dispôs sobre o Plano de Carreira dos Cargos Técnico-Administrativos em Educação, no âmbito das Instituições Federais de Ensino, cujo texto essencial se transcreve a seguir:</p><p>Art. 15. O enquadramento previsto nesta Lei será efetuado de acordo com a Tabela de Correlação, constante do Anexo VII desta Lei.</p><p>§ 1o O enquadramento do servidor na Matriz Hierárquica será efetuado no prazo máximo de 90 (noventa) dias após a publicação desta Lei, observando-se:</p><p>(...)</p><p>§ 2o Na hipótese de o enquadramento de que trata o § 1o deste artigo resultar em vencimento básico de valor menor ao somatório do vencimento básico, da Gratificação Temporária - GT e da Gratificação Específica de Apoio Técnico-Administrativo e Técnico-Marítimo às Instituições Federais de Ensino - GEAT, considerados no mês de dezembro de 2004, proceder-se-á ao pagamento da diferença como parcela complementar, de caráter temporário.</p><p>(...)</p><p>§ 3o A parcela complementar a que se refere o § 2o deste artigo será considerada para todos os efeitos como parte integrante do novo vencimento básico, e será absorvida por ocasião da reorganização ou reestruturação da carreira ou tabela remuneratória, inclusive para fins de aplicação da tabela constante do Anexo I-B desta Lei.</p><p>(...) (grifos).</p><p>Considerando que em maio de 2005 (mês da implantação dos novos valores fixados pela Lei 11.091/2005), o vencimento básico do cargo da servidora (R$ 1.426,98), mais a parcela relativa ao vencimento básico complementar da Lei 11.091/2005 - VBC (R$ 253,36), totalizaram R$ 1.680,34;</p><p>Considerando que em janeiro de 2006, o vencimento básico passou para R$ 1.640,43 e a rubrica relativa ao vencimento básico complementar foi corretamente reduzida para R$ 39,91;</p><p>Considerando que em junho de 2007, o vencimento básico passou a R$ 1.699,49, no entanto, o vencimento básico complementar continuou a ser pago no valor de R$ 39,91, quando deveria ter sido completamente absorvido;</p><p>Considerando as disposições das Leis 11.784/2008, 12.772/2012 e 13.325/2016, referentes à não absorção de eventual resíduo do VBC, cujos efeitos foram expressamente limitados aos aumentos remuneratórios promovidos por aqueles normativos (maio/2008 a julho/2010, no primeiro caso; março/2013 a março/2015, no segundo caso; e abril/2015 a outubro/2017, no terceiro caso);</p><p>Considerando que a Medida Provisória 1.173/2023, no art. 56, ao dar nova redação para o art. 43 da Lei 12.772/2012, preservou o valor da parcela compensatória residual nos termos a seguir:</p><p>Art. 43. A parcela complementar de que tratam os § 2º e § 3º do art. 15 da Lei nº 11.091, de 2005, não será absorvida por força dos aumentos remuneratórios com efeitos financeiros no período de 2013 a 2023. (NR)</p><p>Considerando que os anuênios foram calculados no percentual de 2%, considerando-se a soma das rubricas provento básico e vencimento básico complementar, sendo que esta última parcela não foi corretamente absorvida ao servir de base de cálculo para os anuênios;</p><p>Considerando que, no caso dos autos, o valor da parcela irregular é irrisório, ensejando por tal razão, a apreciação do ato pela legalidade com determinação para correção da irregularidade;</p><p>Considerando que em casos de rubricas irregulares de valores irrisórios, esta Corte de Contas tem autorizado o registro da concessão e determinando a correção da rubrica irregular, a exemplo dos Acórdãos 2.499/2022, 9.438/2021 e 11.245/2021, da 1ª Câmara, e 12.704/2021, 5.209/2023 e 5.210/2023, da 2ª Câmara, entre outros;</p><p>Considerando que, em casos de rubricas irregulares pouco significativas, a jurisprudência do Tribunal, tem se manifestado, excepcionalmente, pela legalidade dos atos e o consequente registro, a fim de evitar custos com o processamento e julgamento de um novo ato, em respeito aos princípios da insignificância, da razoabilidade, da eficiência, da economicidade e do custo-benefício do controle;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) considerar legal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Maria Inês Neves (640.200.109-00), determinando o respectivo registro;</p><p>b) fazer a determinação especificada no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-008.922/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Maria Inês Neves (640.200.109-00).</p><p>1.2. Entidade: Universidade Federal do Paraná.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Universidade Federal do Paraná, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, que exclua dos proventos da interessada, a parcela denominada VENC.BAS.COMP.ART.15 L11091/05, atualmente no valor de R$ 39,91, corrigindo, em decorrência do referido ajuste, também a base de cálculo para a incidência do percentual referente aos anuênios a que faz jus a interessada, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7148/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de concessão de aposentadoria emitido pela Universidade Federal de Santa Catarina em favor da ex-servidora Jordelina Schier.</p><p>Considerando que a unidade técnica identificou, como irregularidade a macular o registro, o pagamento da parcela denominada VENC.BAS.COMP.ART.15 L11091/05, no valor de R$ 22,69;</p><p>Considerando que a mencionada vantagem se refere à parcela complementar da remuneração prevista no art. 15 da Lei 11.091/2005, que dispôs sobre o Plano de Carreira dos Cargos Técnico-Administrativos em Educação, no âmbito das Instituições Federais de Ensino, cujo texto essencial se transcreve a seguir:</p><p>Art. 15. O enquadramento previsto nesta Lei será efetuado de acordo com a Tabela de Correlação, constante do Anexo VII desta Lei.</p><p>§ 1o O enquadramento do servidor na Matriz Hierárquica será efetuado no prazo máximo de 90 (noventa) dias após a publicação desta Lei, observando-se:</p><p>(...)</p><p>§ 2o Na hipótese de o enquadramento de que trata o § 1o deste artigo resultar em vencimento básico de valor menor ao somatório do vencimento básico, da Gratificação Temporária - GT e da Gratificação Específica de Apoio Técnico-Administrativo e Técnico-Marítimo às Instituições Federais de Ensino - GEAT, considerados no mês de dezembro de 2004, proceder-se-á ao pagamento da diferença como parcela complementar, de caráter temporário.</p><p>(...)</p><p>§ 3o A parcela complementar a que se refere o § 2o deste artigo será considerada para todos os efeitos como parte integrante do novo vencimento básico, e será absorvida por ocasião da reorganização ou reestruturação da carreira ou tabela remuneratória, inclusive para fins de aplicação da tabela constante do Anexo I-B desta Lei.</p><p>(...) (grifos).</p><p>Considerando que em maio de 2005 (mês da implantação dos novos valores fixados pela Lei 11.091/2005), o vencimento básico do cargo da servidora (R$ 1.469,79), mais a parcela relativa ao vencimento básico complementar da Lei 11.091/2005 - VBC (R$ 252,39), totalizaram R$ 1.722,18;</p><p>Considerando que em janeiro de 2006, o vencimento básico passou para R$ 1.699,49 e a rubrica relativa ao vencimento básico complementar foi corretamente reduzida para R$ 22,69;</p><p>Considerando que em junho de 2007, o vencimento básico passou a R$ 1.889,72, no entanto, o vencimento básico complementar continuou a ser pago no valor de R$ 22,69, quando deveria ter sido completamente absorvido;</p><p>Considerando as disposições das Leis 11.784/2008, 12.772/2012 e 13.325/2016, referentes à não absorção de eventual resíduo do VBC, cujos efeitos foram expressamente limitados aos aumentos remuneratórios promovidos por aqueles normativos (maio/2008 a julho/2010, no primeiro caso; março/2013 a março/2015, no segundo caso; e abril/2015 a outubro/2017, no terceiro caso);</p><p>Considerando que a Medida Provisória 1.173/2023, no art. 56, ao dar nova redação para o art. 43 da Lei 12.772/2012, preservou o valor da parcela compensatória residual nos termos a seguir:</p><p>Art. 43. A parcela complementar de que tratam os § 2º e § 3º do art. 15 da Lei nº 11.091, de 2005, não será absorvida por força dos aumentos remuneratórios com efeitos financeiros no período de 2013 a 2023. (NR)</p><p>Considerando que os anuênios foram calculados no percentual de 5%, considerando-se a soma das rubricas provento básico e vencimento básico complementar, sendo que esta última parcela não foi corretamente absorvida ao servir de base de cálculo para os anuênios;</p><p>Considerando que, no caso dos autos, o valor da parcela irregular é irrisório, ensejando por tal razão, a apreciação do ato pela legalidade com determinação para correção da irregularidade;</p><p>Considerando que em casos de rubricas irregulares de valores irrisórios, esta Corte de Contas tem autorizado o registro da concessão e determinando a correção da rubrica irregular, a exemplo dos Acórdãos 2.499/2022, 9.438/2021 e 11.245/2021, da 1ª Câmara, e 12.704/2021, 5.209/2023 e 5.210/2023, da 2ª Câmara, entre outros;</p><p>Considerando que, em casos de rubricas irregulares pouco significativas, a jurisprudência do Tribunal, tem se manifestado, excepcionalmente, pela legalidade do ato e o consequente registro, a fim de evitar custos com o processamento e julgamento de um novo ato em respeito aos princípios da insignificância, da razoabilidade, da eficiência, da economicidade e do custo-benefício do controle;</p><p>Considerando o entendimento firmado a partir do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário no sentido de ser possível "a apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas";</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988, c/c os arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45, caput, da Lei 8.443/1992, e ainda com os arts. 143, inciso II, parte final, 260, § 1º, e 262, caput e § 2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) considerar legal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Jordelina Schier (609.364.289-53), determinando o respectivo registro;</p><p>b) fazer a determinação especificada no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-008.950/2023-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessada: Jordelina Schier (609.364.289-53).</p><p>1.2. Entidade: Universidade Federal de Santa Catarina.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar à Universidade Federal de Santa Catarina, com base no art. 45 da Lei 8.443/1992, que exclua dos proventos da interessada, a parcela denominada VENC.BAS.COMP.ART.15 L11091/05, atualmente no valor de R$ 22,69, corrigindo, em decorrência do referido ajuste, também a base de cálculo para a incidência do percentual referente aos anuênios a que faz jus a interessada, comunicando ao TCU, no prazo de 15 (quinze) dias, as providências adotadas, nos termos do art. 262, caput, do Regimento Interno do TCU, art. 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007 e art. 19, caput, da Instrução Normativa-TCU 78/2018.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7149/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal/1988, c/c os arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, arts. 1º, inciso VIII, 17, inciso III, 143, inciso II, e 259 a 263 do Regimento Interno do TCU, aprovado pela Resolução 155, de 4 de dezembro de 2002, em considerar legal(ais), para fins de registro, o(s) ato(s) de concessão(ões) a seguir relacionado(s), de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-009.281/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Alcindo Bueno Neto (106.520.602-00).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Nacional de Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7150/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União ACORDAM, por unanimidade, com fundamento no art. 71, inciso III, da Constituição Federal/1988, c/c os arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443, de 16 de julho de 1992, arts. 1º, inciso VIII, 17, inciso III, 143, inciso II, e 259 a 263 do Regimento Interno do TCU, aprovado pela Resolução 155, de 4 de dezembro de 2002, em considerar legal(ais), para fins de registro, o(s) ato(s) de concessão(ões) a seguir relacionado(s), de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-009.743/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Dagoberto Barcos Farias (404.809.680-04); Jose Carlos Silva (047.923.432-91); Junaldo Roque Costa (562.044.347-72); Maria da Conceicao Pereira dos Santos (220.789.591-20); Samuel Francisco de Albuquerque (295.209.324-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Comando do Exército.</p><p>1.3. Relator: Ministro Vital do Rêgo.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>