<xml><article id="33136910" name="Portaria 14-23 revog 38 arc" idOficio="9726133" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/07/2023" artClass="00016:00010:00029:00002:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Secretaria de Economia e Finanças e Administração da Aeronáutica/Diretoria de Administração da Aeronáutica/Grupamento de Apoio do Distrito Federal" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20779560">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GAP-DF Nº 14/ARC, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a sanção administrativa à Empresa REVINOX COMÉRCIO E INSTALAÇÃO EIRELI, inscrita no CNPJ sob nº 24.390.855/0001-34, na modalidade multa e suspensão de licitar e impedimento de contratar com a Administração (Comando da Aeronáutica), por 2 (dois) anos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GAP-DF Nº 14/ARC, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a sanção administrativa à Empresa REVINOX COMÉRCIO E INSTALAÇÃO EIRELI, inscrita no CNPJ sob nº 24.390.855/0001-34, na modalidade multa e suspensão de licitar e impedimento de contratar com a Administração (Comando da Aeronáutica), por 2 (dois) anos.</p><p>O CHEFE DO GRUPAMENTO DE APOIO DO DISTRITO FEDERAL, usando da competência que foi lhe atribuída, através da PORTARIA GABAER Nº 1.012/GC1, de 17 de setembro de 2021, publicada no Boletim do Comando da Aeronáutica (BCA) nº 174, de 21 de setembro de 2021, em conformidade com o item 3.3.2.1 do Módulo "F" do RADA-e, c/c alínea "b" do item 2.3.1 da ICA 12-23/2019 e item 4.4.11 do Módulo I do RADA-e, e tendo em vista os fatos apurados no Processo Administrativo de Apuração de Irregularidade (PAAI) nº 002/GAP-DF/2022, Processo nº 67289.005891/2023-87, resolve:</p><p>Art. 1º Aplicar sanção à Empresa REVINOX COMÉRCIO E INSTALAÇÕES EIRELI, inscrita no CNPJ sob nº 24.390.855/0001-34, na modalidade multa e impedimento de licitar e contratar com o Comando da Aeronáutica, referente ao Pregão Eletrônico nº 72/GAP-DF/2021, nos termos do artigo 7º da Lei 10.520/2002, procedimento em que foi propiciada à empresa a mais ampla defesa e observado o contraditório em todas as etapas, em consonância com o inciso LV do artigo 5º da Constituição Federal/88, o que segue:</p><p>I - MULTA de R$ 3.729,90 (três mil, setecentos e vinte e nove reais e noventa centavos), correspondente a 10% (dez por cento) do valor do objeto, por inexecução total da Nota de Empenho nº 2021NE001444, com fulcro nas alíneas "b" e "c" do item 6.1.5.3 da Instrução do Comando da Aeronáutica nº 12-23/2019 e item 16.2.3 do Termo de Referência do Pregão Eletrônico nº 72/GAP-DF/2021 nos termos da Lei nº 10.520/2002; e</p><p>II - SUSPENSÃO DE LICITAR E IMPEDIMENTO DE CONTRATAR COM A ADMINISTRAÇÃO (COMANDO DA AERONÁUTICA), por 2 (dois) anos, com fulcro na alínea "e" do item 6.1.12 da Instrução do Comando da Aeronáutica nº 12-23/2019, combinado com o item 16.2.5 do Termo de Referência do Pregão Eletrônico nº 72/GAP-DF/2021, nos termos da Lei nº 10.520/2002.</p><p>Art. 2º Revogar a Portaria GAP-DF nº 38/ARC, de 27 de julho de 2022, publicada no DOU nº 157, de 18 de agosto de 2022 - Seção 1.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCELO FERREIRA PEDRO Cel Int</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>