<xml><article id="33188935" name="Resolucao CONTER 14.2023-1 DOU__" idOficio="9733348" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/07/2023" artClass="00070:00063:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia" artSize="12" artNotes="" numberPage="129" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=129" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20789564">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CONTER Nº 14, DE 21 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre normas gerais de intervenção do CONTER nos CRTRs, nomeação de Diretoria Executiva Provisória e critérios para recomposição do Corpo de Conselheiros e dá outras providências. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CONTER Nº 14, DE 21 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre normas gerais de intervenção do CONTER nos CRTRs, nomeação de Diretoria Executiva Provisória e critérios para recomposição do Corpo de Conselheiros e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE TÉCNICOS EM RADIOLOGIA, por intermédio da sua plenária no uso de suas atribuições legais e regimentais, que lhe são conferidas pela Lei n.º 7.394, de 29 de outubro de 1985, artigo 16, inciso V do Decreto n.º 92.790, de 17 de junho de 1986, e alínea "b" do art. 15 do Regimento Interno do CONTER;</p><p>CONSIDERANDO o teor do caput do artigo 37 inserto na Carta Magna, no tocante aos princípios que devem nortear os atos da administração pública, notadamente os da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e eficiência;</p><p>CONSIDERANDO o princípio da intervenção mínima estabelece o deve de intervir o menos possível, com a finalidade de proteger aqueles bens considerados de maior importância;</p><p>CONSIDERANDO o estabelecido no inciso VI do artigo 16 do Decreto 92790/86, são atribuições do CONTER, promover auditorias contábeis e financeiras, diligências ou verificações relativas ao funcionamento dos Conselhos Regionais, nos Estados e no Distrito Federal, e adotar, quando necessárias, providências para aprimorar sua eficiência e regularidade, incluída a designação de diretoria provisória;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 12 e no caput do artigo 14, ambos do Decreto nº. 92.790 de 17 de junho de 1986 que determinam respectivamente a unicidade do sistema CONTER/CRTRs e a subordinação dos Conselhos Regionais de Técnicos em Radiologia ao Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação da diretoria executiva ad referendum do Plenário do CONTER do dia 21 de junho de 2023; resolve:</p><p>Art. 1º - Aprovar e instituir o Regulamento de Intervenção do Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia (CONTER) nos Conselhos Regionais de Técnicos em Radiologia (CRTRs).</p><p>Art. 2º - O Regulamento de Intervenção é norma de caráter especial e prevalece sobre as demais normativas do CONTER quanto ao tema Intervenção nos CRTRs.</p><p>Art. 3º - A Intervenção nos CRTRs reger-se-á pelo Regulamento de Intervenção, o qual é parte integrante da presente Resolução, sem prejuízo da aplicação subsidiária de outras normas do CONTER e da legislação em geral em casos de omissões.</p><p>Art. 4º - Esta Resolução entrará em vigor a partir da data de sua publicação no Diário Oficial da União, com efeitos retroativos a 26 de setembro de 2023, sem prejuízo e para assegurar o estabelecido no inciso XXXV do artigo 5º da CF/88 e artigo 6º da LINDB-Decreto Lei 4657/42.</p><p>Art. 5ª - Essa resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CASSINA CRISPIM DE ARAUJO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho Em exercício</p><p class="assina">JOSÉ CARLOS DE JESUS JÚNIOR</p><p class="cargo">Diretor-Tesoureiro</p><p class="anexo">ANEXO I REGULAMENTO DE INTERVENÇÃO DO CONTER NOS CRTRs</p><p>TÍTULO I - DA INTERVENÇÃO</p><p>CAPÍTULO I - DA JUSTA CAUSA PARA INTERVENÇÃO</p><p>Art. 1º- A intervenção em Conselhos Regionais de Técnicos em Radiologia (CRTR's) ocorrerá nos termos deste Regulamento e na sua omissão, nos termos das normas de processo administrativo no Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia, aplicando-se subsidiariamente a legislação referente ao processo administrativo no âmbito da administração pública federal, no que couber, assegurado ao acusado ampla defesa e contraditório, sendo que a intervenção decorrerá da comprovação de, pelo menos um dos seguintes fatos/atos:</p><p>I - não prestação de contas ao CONTER ou aos órgãos de controle, como o Tribunal de Contas da União, nos prazos e moldes estabelecidos, ou sua reprovação em decorrência de ilegalidades praticadas dolosamente;</p><p>II - não recolhimento ou repasse das cotas-partes devidas ao CONTER, dentro dos prazos e forma por estes fixados;</p><p>III - descumprimento das normas relativas a arrecadação e ordenação de despesas dos valores arrecadados pelo CRTR, tais como:</p><p>a)deixar, sem justa causa, de inscrever os inadimplentes em dívida ativa e promover a cobrança judicial ou extrajudicial dos valores devidos aos cofres públicos, permitindo a ocorrência de prescrição;</p><p>b)não concluir no prazo prescricional os processos administrativos de multas decorrentes da fiscalização;</p><p>c)suspender o pagamento da dívida contraída junto ao CONTER ou a outro CRTR, salvo motivo de força maior;</p><p>d)receber valores em espécie ou em contas não cadastradas para pessoa jurídica do CRTR;</p><p>e)receber valores ligados a cota-parte do CONTER em conta não compartilhada;</p><p>f) ordenar despesas sem previsão orçamentária, sem transposição orçamentária ou que promovam o desequilíbrio entre receitas e despesas;</p><p>g)sem justo motivo, não apresentar o orçamento do ano subsequente no prazo fixado pelo CONTER;</p><p>IV - deixar de realizar licitação ou fazê-la em desacordo com as normas legais e orientações do CONTER, ou dos órgãos de controle como o Tribunal de Contas da União, com prejuízo ao erário;</p><p>V- promover, realizar ou omitir-se com práticas caracterizadas em lei como improbidade administrativa por qualquer dos membros do Corpo de Conselheiro do CRTR, se não houver a devida instauração de processo, apuração e punição do responsável (eis) no âmbito do CRTR;</p><p>VI - promover, realizar ou omitir-se com atos quaisquer que configurem crimes contra a administração pública, conforme definição legal, por qualquer dos membros do Corpo de Conselheiro do CRTR, se não houver a devida instauração de processo, apuração e punição do responsável (eis) no âmbito do Regional;</p><p>VII - promover, realizar ou omitir-se com a interferência indevida em processo eleitoral de qualquer CRTR ou do CONTER, usurpando competência da Comissão Eleitoral ou da Comissão de Recursos Eleitorais;</p><p>VIII - promover, realizar ou omitir-se com a criação de obstáculos ou embaraços a abertura, desenvolvimento, publicidade ou conclusão de processo eleitoral de qualquer CRTR ou do CONTER, ou utilizar-se da máquina pública para afastar concorrentes ou obter qualquer espécie de vantagem no mesmo;</p><p>IX - ocorrência de vacância decorrente de expiração do mandato eletivo do Corpo de Conselheiros ou não realização da eleição de Diretoria Executiva nos moldes e prazos previstos no Regimento Eleitoral e no Regimento Interno do CRTR;</p><p>X - destituição do Corpo Conselheiros por decisão em processo administrativo transitado em julgado ou decisão sem efeito suspensivo em processo judicial que ateste a ilegalidade ou irregularidade de sua eleição;</p><p>XI - ausência de quórum mínimo para as deliberações do Plenário no CRTR, em razão de renúncia, afastamento, licença, ou qualquer outra causa, sem que haja a recomposição do corpo colegiado regimental;</p><p>XII- descumprimento injustificado do plano anual de fiscalização;</p><p>XIII- descumprimento voluntário do Regimento Interno do CRTR;</p><p>XIV- descumprimento voluntário de normas do ordenamento jurídico brasileiro em especial às relativas aos Conselhos Profissionais, de Resoluções do Conselho Nacional de Radiologia, de decisão judicial irrecorrível ou sem efeito suspensivo ou de Termos de Ajustamento de Conduta assinados com CONTER, TCU ou Ministério Público;</p><p>XV - não atendimento tempestivo ou a recusa injustificada à prestação de informações, ou envio de documentos requisitados por entes do Sistema CONTER/CRTR tais como:</p><p>a) Comissão de Sindicância;</p><p>b) Sindicante;</p><p>c) Comissão de Processo Administrativo de qualquer natureza;</p><p>d) Câmara Ética do Conselho Nacional de Técnicos em Radiologia;</p><p>e) Comissão de Ética do Conselho Regional;</p><p>f) Comissão de Controle Interno;</p><p>g) Diretoria Executiva do Conselho Nacional de Radiologia;</p><p>XVI - não-atendimento tempestivo ou a recusa injustificada à prestação de informações, ou envio de documentos requisitados pelos seguintes entes externos ao Sistema CONTER/CRTR, exclusivamente do Poder Judiciário, do Ministério Público ou do Tribunal de Contas da União.</p><p>XVII - não promover abertura ou não dar o regular seguimento aos processos e sindicâncias de cunho ético/disciplinar, contra membros do atual Corpo de Conselheiros por atos praticados anteriormente a gestão em curso, quando de sua competência;</p><p>XVIII - práticas de atos que coloquem em risco a integridade do Sistema CONTER/CRTRs ou que desvirtuem suas finalidades para atender interesses pessoais, de terceiros, de associações, de sindicatos, instituições de ensino ou empresas;</p><p>XIX - seguidamente conceder ou negar inscrições e registros sem observância dos requisitos legais e demais normas expedidas pelo CONTER, seja a pessoa física ou jurídica;</p><p>XX - promover, realizar ou omitir-se com a inobservância dos valores sociais do trabalho, valorização do trabalho humano e existência digna do trabalhador, ou descumprir desígnios morais na gestão de pessoal em âmbito do poder público, permitindo a ocorrência no âmbito do CRTR de:</p><p>a) reiterada prática de assédio moral aos empregados do CRTR colocando em risco o desempenho das atividades da autarquia ou sendo condenado seguidamente em contenciosos trabalhistas individuais ou em ação coletiva em razão de tal prática;</p><p>b) violação aos direitos dos empregados com prática contumaz de atos que indiquem preconceito de origem, raça, gênero, orientação sexual, religião, cor, idade e quaisquer outras formas de discriminação;</p><p>c) atrasos injustificados por período igual ou superior a três meses no pagamento de salários dos seus empregados, bem como o não recolhimento de valores atinentes ao Fundo de Garantia por Tempo de Serviço, verbas previdenciárias e retenção do Imposto de Renda nos termos da lei;</p><p>d) contratação por livre nomeação e exoneração para cargos de chefia e assessoramento de parentes consanguíneos, afins ou socioafetivos até o 3º grau inclusive, cônjuge ou companheiro;</p><p>e) realização de concurso público e não provimento das vagas ofertadas no prazo de sua validade;</p><p>f) despedida de empregado sem a devida motivação do ato, ressalvadas as hipóteses de livre nomeação e exoneração ad nutum.</p><p>g) descumprimento de acordo coletivo, quando o mesmo atender aos requisitos impostos pelo Tribunal de Contas da União.</p><p>Parágrafo único: Quando compatível, a tomada de medidas pelo CRTR que efetivamente corrijam, reparem ou sustem os efeitos dos fatos/atos elencados nos incisos deste artigo, até abertura de processo administrativo que implicará na intervenção, constituem justa causa capaz de elidir a mesma, assim como se for efetivada a nova eleição de Diretoria Executiva pelos demais Conselheiros Efetivos antes da abertura de processo administrativo em comento, quando os fatos tenham sido praticados por culpa exclusiva de um ou mais membros dela, excluindo-se da nova gestão o(s) agente(s) do ato(s).</p><p>CAPÍTULO II - DO PRINCÍPIO DA NÃO INTERVENÇÃO E DO AJUSTAMENTO DE CONDUTA</p><p>Art. 2º. O CONTER não intervirá nos CRTRs ressalvadas as hipóteses do artigo 1º e nos casos fatos/atos que embora não previstos expressamente no inciso anterior possam causar grave lesão à vida ou à saúde de alguém, à ordem pública ou à economia das contas do Sistema CONTER/CRTR, de modo a garantir a continuidade regular dos serviços prestados pelo CRTR e a prevalência do interesse público.</p><p>§1º - Tanto nas hipóteses descritas nos incisos do art. 1º como nos casos deste art. 2º, o CONTER, quando possível a correção ou a reparação, proporá ao CRTR a assinatura de Termo de Ajustamento de Conduta, fixando medidas a serem tomadas por este em prazos improrrogáveis previamente fixados;</p><p>§2º - O Termo de Ajustamento de Conduta, quando assinado pelo CRTR não implicará em confissão quanto aos fatos ou atos que justificariam a intervenção, mas se descumprido pelo mesmo autorizará assim, a realização de intervenção independentemente da abertura de novo processo administrativo, sobres os fatos/atos nele consignados.</p><p>§3º - Cumprido na sua integralidade o Termo de Ajustamento de Conduta de que trata os §§1º e 2º deste artigo, o CONTER arquivará o procedimento não podendo intervir no Regional em razão dos mesmos fatos/atos nele consignados, ressalvada a reincidência.</p><p>TÍTULO II - DO PROCESSO E DOS PROCEDIMENTOS PARA INTERVENÇÃO</p><p>CAPÍTULO I - DA FASE PRELIMINAR</p><p>Seção I - Das providências e decisões iniciais.</p><p>Art. 3º. Em razão das hipóteses que justificam uma intervenção poderem causar danos irreparáveis ou de difícil reparação, bem como a manutenção do Corpo de Conselheiros no CRTR poder gerar obstáculos e tornar ineficaz as providências corretivas, o Processo Administrativo de Intervenção reger-se-á em Rito Sumário, devendo o(a) Diretor Presidente do CONTER, ao tomar ciência do(s) ato(s)/fato(s) típico(s) adotar as seguintes providências:</p><p>I - em até 05 (cinco) dias da ciência do ato/fato, determinar o arquivamento da denuncia/representação quando verificado de plano a sua inconteste falsidade, insubsistência ou atipicidade, ou determinar a abertura de processo administrativo no âmbito do CONTER e notificar o Presidente do Regional para que apresente defesa no prazo improrrogável de 10 (dez) dias sob os fato(s)/ato(s) imputado(s) que justificariam a intervenção e propondo no mesmo ato, Termo de Ajustamento de Conduta, sempre que cabível, nos termos do §1º do art.2º;</p><p>II - em não havendo assinatura do Termo de Ajustamento de Conduta, transcorrido o prazo da defesa, em até 05 (cinco) dias, requerer em caráter de urgência Parecer Jurídico da Assessoria Jurídica do CONTER e convocar reunião de Diretoria Executiva em até 10 (dez) dias após recebido o Parecer Jurídico, para:</p><p>a) decidir pelo arquivamento, quando a defesa apresentada pelo Regional realizar adequado reproche ao(s) ato(s)/fato(s) imputados, comprovando documentalmente a ausência de autoria ou materialidade necessárias para configuração da justa causa para Intervenção, ou demonstrando a ilegalidade de possível decisão pela intervenção no caso;</p><p>b) decidir pela intervenção quando já houverem provas suficientes sobre autoria e materialidade, restando configurada a tipicidade do(s) ato(s)/fato(s) e não houver apresentação de defesa pelo CRTR ou a mesma se mostrar completamente insubsistente ou infundada;</p><p>c)decidir pela nomeação de Comissão de Intervenção para instruir o Processo Administrativo de Intervenção quando não for possível decidir nas formas das alíneas "a" ou "b"</p><p>§1º- A inexistência de denúncia/representação não inibe que o CONTER atue de oficio em tomando ciências dos fatos/atos que impliquem em ilegalidades e irregularidades passiveis de gerar abertura de processo de intervenção nos CRTRs, para tomar as medidas cabíveis.</p><p>§2º - A defesa apresentada intempestivamente ou a sua não apresentação não gerará a presunção de veracidade do(s) ato(s)/fato(s) imputados, devendo haver comprovação dos mesmos para que se motive a Intervenção;</p><p>§3º - O Parecer Jurídico a que alude o inciso II deste artigo tramitará com prioridade absoluta sobre os demais requeridos à Assessoria Jurídica devendo constar dos autos em até 48 (quarenta e oito) horas após sua requisição, de modo que a Diretoria Executiva tenha ciência do conteúdo do mesmo antes de tomar uma das decisões a que alude o inciso II deste artigo, não se vinculando ao mesmo;</p><p>§4º - A intervenção decorrente de vacância por ter expirado o mandato do Corpo de Conselheiros do CRTR sem que haja posse de um novo Corpo, ou por descumprimento de Termo de Ajustamento de Conduta independe da fase de instrução e o CONTER poderá fazer por decisão de Diretoria Executiva, devendo em até 30 (trinta) dias antes do escoamento do mandato notificar o Presidente do Regional para que no prazo de 10 (dez) dias o CRTR se manifeste sobre a hipótese de possível vacância.</p><p>§5º - Compete originalmente a Diretoria Executiva do CONTER julgar e determinar a intervenção nos CRTRs, mas o Plenário independentemente de recurso poderá anular toda intervenção ou apenas converter seu caráter imediato aplicando a hipótese da alínea "c" do inciso II do artigo 3º deste Regulamento.</p><p>§6º - É vedado o litisconsórcio passivo de pessoas jurídicas (CRTRs) e a intervenção de terceiros nos processos de que trata este Regulamento, mas é possível a cumulação de pedidos e fundamentos para intervenção quando referentes ao mesmo CRTR e ao mesmo Corpo de Conselheiros.</p><p>Seção II - Da Comissão de Intervenção</p><p>Art. 4º. A Comissão de Intervenção nomeada quando necessário, será composta de 03 (três) membros nomeados pelo Presidente do CONTER em até 10 (dez) dias da decisão prevista na alínea "c" do inciso II do artigo 3º deste Regulamento, sendo pelo menos 01 (um) da classe profissional e em pleno gozo de seus direitos junto ao Sistema CONTER/CRTRs.</p><p>Parágrafo único: A Comissão de Intervenção organizar-se-á com um Presidente e dois Secretários, conforme Portaria de nomeação.</p><p>Art. 5º. O membro da classe profissional do Sistema CONTER/CRTRs que integrar a Comissão de Intervenção será o seu Presidente, sendo substituído nas suas ausências por quaisquer dos Secretários e nos seus impedimentos ou em caso de renúncia somente poderá ser substituído por outro profissional da categoria para tal fim nomeado, observados os mesmos critérios.</p><p>Art. 6º. Os membros da Comissão de Intervenção não poderão ser:</p><p>I - Conselheiros, empregados ou prestadores de serviço do Conselho Regional sob o qual potencialmente poderá recair a intervenção, seja por meio de pessoa física ou integrante de pessoa jurídica.</p><p>II - Conselheiros Efetivos do CONTER, e se Suplente apenas ficará impedido de participar do julgamento em Plenário de tal processo, caso seja convocado a suprir temporariamente Conselheiro Efetivo quando do julgamento ou se tenha tornado Efetivo em definitivo.</p><p>III - quem tenha participado do processo ou venha a participar como perito, testemunha ou representante, ou se tais situações ocorrem quanto ao cônjuge, companheiro ou parente e afins até o terceiro grau;</p><p>IV- quem esteja litigando diretamente e pessoalmente, judicial ou administrativamente contra Conselheiros do CRTR sob o qual recai a possível intervenção, ou respectivo cônjuge/companheiro.</p><p>V - candidato em chapa inscrita para concorrer em eleição para o CRTR sob o qual potencialmente poderá recair a intervenção, caso haja pleito em curso.</p><p>VI - parentes consanguíneos, afetivos ou afins, até 3º grau, ou cônjuge ou companheiro(a) de quaisquer dos Conselheiros do CRTR sob o qual potencialmente poderá recair a intervenção;</p><p>VII - amigo íntimo ou inimigo capital de quaisquer dos Conselheiros do CRTR sob o qual potencialmente poderá recair a intervenção.</p><p>VIII - quem tenha interesse direto ou indireto na matéria;</p><p>Parágrafo único: Quaisquer alegações de impedimento ou suspeição, seja da Comissão de Intervenção, da Diretoria Executiva ou do Plenário do CONTER serão julgados incidentalmente pelo colegiado onde estiver o arguido, excluído o mesmo da votação, sem suspensão dos trabalhos em andamento.</p><p>Art. 7º - São atribuições da Comissão de Intervenção:</p><p>I - Instruir o processo, juntado aos autos as provas necessárias ao justo deslinde do feito;</p><p>II - Elaborar Relatório Conclusivo Motivado, opinado pela Intervenção ou Arquivamento, bem como outras medidas que entender cabíveis;</p><p>III - Prestar informações ao CONTER sobre o andamento do processo;</p><p>IV - Diligenciar e impulsionar de ofício o processo na fase instrutória de modo imparcial e conclui-la em 60 (sessenta) dias, contados da intimação do CRTR para produzir novas provas, podendo haver pedidos de prorrogações a Diretoria Executiva do CONTER por prazo razoável, sempre que as circunstâncias justificarem um degolamento da instrução.</p><p>V - Decidir os casos omissos, suprindo as omissões deste Regulamento com as demais normas aplicáveis, com analogia, princípios gerais do direito e precedentes das Comissões de Intervenção anteriores em casos similares;</p><p>VI - Manter os autos do processo sob seu controle e responsabilidade durante a fase instrutória, juntando as peças cronologicamente, numerando-as e rubricando-as.</p><p>CAPÍTULO II - DA FASE INSTRUTÓRIA</p><p>Seção I - Da prova em geral e dos poderes instrutórios da Comissão de Intervenção</p><p>Art. 8º. A Comissão de Intervenção de ofício ou a requerimento do CRTR, poderá determinar as provas necessárias à instrução do processo, indeferindo motivadamente, de forma irrecorrível, os pedidos de provas e de diligências inúteis ou meramente protelatórias.</p><p>Art. 9º. A Comissão de Intervenção intimará o CRTR na pessoa de seu Presidente para que no prazo de 05 (cinco) dias indique as provas que pretende produzir, justificando a sua necessidade, sendo que em caso de documentos não juntados com a defesa, estes deverão ser juntados neste mesmo prazo.</p><p>Parágrafo único: Quando o ato/fato imputado aos gestores do CRTR decorrer de denunciante não anônimo, este será igualmente intimado nos termos do caput.</p><p>Seção II - Das provas em espécie</p><p>Art. 10. Caso a Comissão de Intervenção defira a produção de prova pericial, a mesma será produzida previamente a prova oral e reger-se-á, no que for aplicável, pelas regras gerais do processo civil brasileiro quanto a competência técnica e imparcialidade do perito e oportunizará às partes e pela própria Comissão a apresentação de quesitos iniciais e complementares, sendo que os prazos para os atos de perícia e quesitos serão fixados razoavelmente pela Comissão, primando pela celeridade que o rito requer, observada a isonomia.</p><p>Parágrafo único: É admissível ao CRTR bem como ao denunciante nomear assistente técnico.</p><p>Art. 11. Além da juntada de documentos a Comissão de Intervenção poderá requerer de oficio o depoimento pessoal do Presidente do CRTR ou de quaisquer outros Conselheiros que se relacionem com os atos/fatos imputados, bem como oficiar a terceiros para prestar informações ou testemunhar;</p><p>Art. 12. Será admissível a prova testemunhal somente quando, cumulativamente:</p><p>I - O ato/fato não estiver comprovado por perícia, documento ou confissão;</p><p>II - O ato/fato for controvertido e a oitiva seja imprescindível seu esclarecimento;</p><p>III - Quando houver decisão da Comissão de Intervenção de ofício, ou esta houver deferido o requerimento do CRTR, ambos a serem realizados no prazo previsto no art.9º, oportunidade na qual deverá juntar o rol com a qualificação das testemunhas que se deseja ouvir;</p><p>Art. 13. Será admitido a oitiva de até 03 (três) testemunhas por ato/fato que se deseje provar, devendo as mesmas, quando não requeridas pela Comissão de Intervenção, serem trazidas independentemente de intimação e às expensas do requerente;</p><p>Parágrafo único: O CONTER arcará com as despesas da produção da prova testemunhal e de qualquer outra quando a prova for requerida pela Comissão de Intervenção, cabendo ao CRTR arcar aquelas geradas pelas provas por ele requerida.</p><p>Art. 14. É vedada a substituição de testemunhas, salvo em caso de morte de alguma previamente arrolada, hipótese na qual a testemunha substituta poderá ser trazida no dia da oitiva independentemente de juntada de rol, sendo qualificada antes de iniciar a sua oitiva;</p><p>Parágrafo único: em qualquer hipótese a alegação de impedimento ou suspenção de testemunha será oral e reduzida a termo no ato de sua oitiva, logo após a sua qualificação, cabendo a Comissão de Intervenção em modo irrecorrível analisar e decidir o incidente imediatamente, considerando os mesmos requisitos previstos nos incisos V a VIII do art. 6º deste Regulamento, referentes a composição da Comissão Eleitoral.</p><p>Seção III - Das disposições gerais sobre as provas e conclusão da instrução</p><p>Art. 15. A Comissão Intervenção poderá de oficio ou a requerimento dos interessados deferir outros meios de prova em direito admitidas e que não estejam expressamente previstas neste Regulamento, quando imprescindíveis a busca da verdade real.</p><p>Art. 16. A Comissão Intervenção designará as datas, locais e horários para realizar seus atos e coletar as provas, podendo preferencialmente optar entre a sede do CRTR ou do CONTER, conforme o caso, ressalvado a oitiva de Conselheiros do Regional investigado e de testemunhas em geral hipóteses nas quais se dará na sede do CRTR, ou quando a natureza do ato exigir local diverso de acordo com as circunstâncias.</p><p>Art. 17. A Comissão de Intervenção poderá delegar a um dos Conselheiros do Sistema CONTER/CRTR a oitiva de pessoas (depoimento pessoal, informações ou testemunhal) nos moldes de Carta Precatória, sempre que necessários para o atendimento dos princípios da celeridade e da economicidade.</p><p>Art. 18. Concluída a instrução a Comissão de Intervenção elaborará um relatório descrevendo seus trabalhos e com parecer motivado, opinando pela realização da intervenção ou não no CRTR, constando expressamente eventual voto divergente e seus fundamentos.</p><p>Parágrafo único: Concluído o relatório a que alude o caput a Comissão de Intervenção enviará os autos ao Presidente do CONTER em até 48h (quarente e oito horas), sendo que seu parecer não vincula a decisão do Plenário do CONTER que motivadamente pode decidir por medida diversa da sugerida, observando os postulados da proporcionalidade e razoabilidade em relação a gravidade dos fatos/atos comprovados e as demais normas deste Regulamento.</p><p>CAPÍTULO III - DA FASE DECISÓRIA</p><p>Art. 19. Recebido os autos do Processo de Intervenção, o Presidente do CONTER, no prazo de 05 (cinco) dias, os enviará para o Departamento do Jurídico para que a Assessoria Jurídica emita Parecer Jurídico sobre o caso no prazo de 05 (cinco) dias;</p><p>Art. 20. Retornando os autos do Processo de Intervenção da Assessoria Jurídica, o Presidente do CONTER, no prazo de 10 (dez) dias, nomeará um Relator, dentre os demais membros da Diretoria Executiva, observada sempre a alternância (Secretário/Tesoureiro), para proferir voto, o qual será apreciado em Reunião Extraordinária da Diretoria Executiva do CONTER, convocada em até 30 (trinta) dias, salvo motivo justificado.</p><p>Art. 21. O Relator, deverá ser nomeado observando os mesmos requisitos previstos nos incisos III a VIII do art. 6º deste regulamento, referentes a composição da Comissão de Intervenção.</p><p>§1º - Em sendo impedido ou suspeito qualquer membro da Diretoria Executiva do CONTER conforme os requisitos do caput, ocorrerá sua substituição exclusivamente para fins de que trata este Regulamento pelo Conselheiro do CONTER com maior idade dentre os Efetivos que preencha as condições de imparcialidade necessária ao julgamento;</p><p>§2º - Se o impedimento ou suspeição for do Presidente do CONTER, o Secretário o substituirá e na impossibilidade deste o Tesoureiro, sendo a(s) cadeira(s) vaga(s) da Diretoria Executiva preenchida(s) conforme critério do parágrafo anterior, exclusivamente para os fins de que trata este Regulamento.</p><p>§3º - Em casos de impedimento ou suspenção de todos os Diretores Executivos do CONTER, as funções do Presidente serão exercidas Conselheiro Efetivo do CONTER com maior idade os substitutos nomeados conforme §§1º e 2º deste artigo, exclusivamente para os fins de que trata este Regulamento.</p><p>Art. 22. O Relator proferirá seu voto no prazo de 10 (dez) dias contados de sua intimação pelo CONTER e o lerá na Reunião da Diretoria Executiva do CONTER, convocada para tal fim.</p><p>Parágrafo único: Não haverá Revisor, nem sustentação oral nos Processos de Intervenção.</p><p>Art. 23. Os Diretores Executivos, os Conselheiros Efetivos ou ainda Suplentes no exercício da efetividade, nos casos de substituição por impedimento ou suspeição, em Reunião Extraordinária da Diretoria Executiva do CONTER, após a leitura voto do Relator proferirá voto, manifestando-se favorável ou não a este, determinando por consequência a realização ou não de intervenção no CRTR.</p><p>§1º - Por questões de economia e celeridade o Relator poderá apresentar voto verbal, reduzido a termo na Ata da reunião, sempre que as razões de sua decisão coincidirem com Parecer da Comissão de Intervenção ou Parecer da Assessoria Jurídica, apontado em Ata expressão "pelos mesmos fatos e fundamentos do Parecer da ..." e se for o caso constando ainda as pequenas divergências e diferenças;</p><p>§2º - Os votos dos demais será sempre verbal reduzido a termo em Ata e cada um dos membros terá fala regulada conforme Regimento Interno do CONTER e na omissão deste poderão se manifestar pelo tempo máximo de 05 (cinco) minutos.</p><p>Art. 24. A Diretoria Executiva do CONTER, ou quem o faça as vezes, em qualquer hipótese, quando julgar a Intervenção e não decidir pelo arquivamento do processo, imporá as seguintes penalidades:</p><p>I - advertência pública aos Conselheiros do CRTR pessoalmente condenados;</p><p>II - intervenção temporária, pela qual o Corpo de Conselheiros será afastado por até 06 (seis) meses, prorrogáveis até o saneamento das irregularidades constatadas no processo e das outras que se detectarem durante a intervenção;</p><p>III - intervenção definitiva pela qual, o Corpo de Conselheiros será afastado definitivamente e será nomeada Diretoria Provisória no mesmo ato, devendo ser convocada novas eleições no prazo de 60 (sessenta) dias no caso de intervenção por motivo de vacância, ou após sanadas as irregularidades que justificarem a intervenção, constatadas no processo, ou ainda outras que se detectarem durante a própria intervenção.</p><p>§1º. A penalidade de advertência pública somente se aplica isoladamente se os fatos/atos cumulativamente:</p><p>I - não comprometerem o erário;</p><p>II - forem realizados de forma culposa;</p><p>III - tiver ocorrido o saneamento das ilegalidades/irregularidades durante o processo administrativo e;</p><p>IV - não tiver sido aplicada anteriormente ao mesmo Corpo de Conselheiros, ainda que inespecífica a reincidência;</p><p>§2º. A penalidade de intervenção temporária somente se aplica se os fatos/atos cumulativamente:</p><p>I - não implicam na aplicação isolada de censura pública;</p><p>II - não caracterizam improbidade administrativa:</p><p>III - não configuram crime assim definido pela legislação penal e hajam razoáveis elementos que indiquem que o retorno do Corpo de Conselheiros não implicará na continuidade das ilegalidades/irregularidades constatadas</p><p>§3º. A penalidade definitiva somente se aplica nos casos de vacância ou quando ficar comprovado que os atos realizados pelo Corpo de Conselheiros, ainda que todos não tenham participado diretamente, mas haja omissão comprovada, de modo que alternativamente se verifique:</p><p>I - graves prejuízos ao cofres do Sistema CONTER/CRTR;</p><p>II - crime contra a administração pública;</p><p>III - improbidade administrativa;</p><p>IV - manipulação de processo eleitoral no âmbito do Sistema CONTER/CRTR, ou;</p><p>V - que a manutenção do Corpo de Conselheiros tornar-se física ou juridicamente impossível em razão do ato/fato, ou ainda quando seu retorno se mostrar incompatível com a moralidade na gestão da coisa pública;</p><p>§4º. As penalidades não podem ser aplicadas cumulativamente, não configurando, entretanto, cumulação, os casos de reincidência.</p><p>§5º. A penalidade de intervenção temporária poderá converter-se em definitiva nas hipóteses reguladas neste Regulamento, respeitado o contraditório, a oportunidade de apresentação de defesa e produção de provas pelos afastados;</p><p>§6º. A penalidade de intervenção definitiva se aplica quando não for possível aplicar-se a advertência pública ou a intervenção temporária;</p><p>CAPÍTULO IV - DA FASE RECURSAL</p><p>Seção I - Dos recursos cabíveis</p><p>Art. 25. Caberá recurso ordinário para o Plenário do CONTER devolvendo-lhe toda matéria de fato e de direito:</p><p>I - nos casos em que a Diretoria Executiva do CONTER decidir na formas da alínea "a" do inciso II do art.3º;</p><p>II - nos casos em que a Diretoria Executiva do CONTER decidir nas formas das alíneas "b" do inciso II do art.3º;</p><p>III - nos casos em que a Diretoria Executiva do CONTER após fase instrutória e Parecer da Comissão de Intervenção, decidir arquivar o processo ou aplicar quaisquer das penalidades do art. 24 deste Regulamento;</p><p>Art. 26. Caberá recurso inominado para o Plenário do CONTER nos casos de indeferimento de alegação de impedimento ou suspeição de membro da Comissão de Intervenção ou da Diretoria Executiva do CONTER.</p><p>Art. 27. Aos acórdãos das decisões proferidas pelo Plenário do CONTER, poderão ser opostos Embargos de Declaração, no prazo de 05 (cinco) dias, contados de sua publicação ou da intimação aos interessados, em petição dirigida ao Relator, na qual será indicado o ponto obscuro, contraditório ou omisso, cuja declaração se imponha."</p><p>Parágrafo único: O Relator, se assim entender necessário, poderá abrir vista à parte ou interessado a quem eventual modificação do julgado possa causar gravame, para manifestação, no prazo de 05 (cinco) dias e, após, submeterá o recurso com seu voto na próxima Sessão Plenária Extraordinária do CONTER.</p><p>Art. 28. Ressalvada a hipótese do art. 27, são irrecorríveis as decisões do Plenário do CONTER, porém, este deverá rever a decisão de Intervenção sempre que:</p><p>I - Cessaram os atos que a justificaram, fazendo retornar o Corpo de Conselheiros ou dando posse ao novo Corpo eleito, de acordo com os demais regramentos deste Regulamento;</p><p>II - Verificar-se de oficio que sua decisão foi nula de pleno direito por violação a legislação ou a este Regulamento, ou;</p><p>III - Houver decisão judicial transitada em julgado ou cujo recurso contra a mesma não tenha sido dado efeito suspensivo, indicando a nulidade ou a improcedência da intervenção.</p><p>Seção II - Dos pressupostos dos efeitos recursais</p><p>Art. 29. São partes legítimas para interpor os recursos:</p><p>I - Conselheiros do CRTR sob o qual pode recair a intervenção;</p><p>II - O denunciante ou o autor da representação quando não anônimo;</p><p>III - O terceiro juridicamente interessado que comprove o nexo de interdependência de direito seu e o resultado do processo;</p><p>Art. 30. Os recursos (ordinário e inominado) serão interpostos no prazo de 10 (dez) dias, contados da intimação da decisão, sob pena de preclusão.</p><p>Art. 31. São dispensados de preparos os recursos previstos neste Regulamento, não sendo cabíveis, recolhimentos de taxas, emolumentos ou depósitos recursais, ressalvados os custos com reprodução de cópias de partes do processo que podem ser requeridas e pagas de acordo com norma específica.</p><p>Art. 32. Os recursos previstos neste Regulamento serão recebidos sem efeito suspensivo, salvo nos casos em que o Relator entender que possam causar grave lesão ao Sistema CONTER/CRTR, hipótese na qual em decisão monocrática poderá sustar os efeitos da decisão recorrida até o julgamento do recurso.</p><p>Seção IV - Do processamento dos recursos</p><p>Art. 33. Os recursos serão interpostos ao Presidente do CONTER e endereçados para sede da Autarquia nacional, por meio de correios, ou entregues no protocolo presencialmente.</p><p>Art. 34. O Relator nomeado para o recurso inominado ficará prevento para os demais;</p><p>Art. 35. Aplica-se ao processamento dos recursos o mesmo rito previsto nos artigos 19 a 23 deste Regulamento, com as seguintes adequações:</p><p>I - Somente serão levados a julgamento recursos que estejam fundamentados com a demonstração clara dos pontos da decisão recorrida que violarem este Regulamento ou a legislação aplicável subsidiariamente ao mesmo.</p><p>II - O Relator no prazo para proferir seu voto poderá por decisão monocrática e irrecorrível, negar seguimento ao recurso quando este for:</p><p>a)intempestivo;</p><p>b)interposto contra decisão irrecorrível, observadas as hipóteses deste Regulamento;</p><p>c)interposto sem fundamentação, ou seja, descontextualizado em relação a decisão recorrida, vago, ou excessivamente genérico;</p><p>d)interposto por parte ilegítima.</p><p>III - se não for hipótese de decisão monocrática do Relator, este abrirá prazo de 10 (dez) dias para o recorrido apresentar contrarrazões, as quais serão endereçadas e encaminhadas ao Relator, mas em sendo o CONTER o recorrido este já apresentará suas contrarrazões no mesmo prazo para nomeação do Relator previsto no art. 20 deste Regulamento.</p><p>Art. 36. Julgado inadmitido pelo Relator monocraticamente ou julgado improvido no Plenário o recurso, manter-se-á a decisão recorrida.</p><p>Art. 37. Julgado provido o recurso, se:</p><p>I - reformando a decisão de arquivamento da forma da alínea "a" do inciso II do art.3º, será imediatamente instaurada Comissão de Intervenção nos termos da alínea "c" do mesmo inciso e artigo;</p><p>II - reformando a decisão pela intervenção da forma da alínea "b" do inciso II do art.3º, será imediatamente sustada a intervenção e instaurar-se-á Comissão de Intervenção nos termos da alínea "c" do mesmo inciso e artigo, ou arquivado o processo reestabelecendo o Corpo de Conselheiros, consoante o caso concreto, se eventualmente estiver afastado;</p><p>III - reformando a decisão de intervenção, fundada nos casos onde já houve atuação e Parecer da Comissão de Intervenção, reestabelecer-se-á o Corpo de Conselheiros, se eventualmente estiver afastado;</p><p>IV - revendo a decisão de indeferimento da alegação de impedimento ou suspeição, será recomposto o colegiado onde o membro foi considerado inapto, excluindo-se todos os membros julgados como impedidos ou suspeitos, substituindo-os por outros que preencham os critérios deste Regulamento.</p><p>Art. 38. Os recursos serão julgados prioritariamente aos demais recursos, sempre na primeira sessão Plenária que houver, salvo motivo de força maior ou caso fortuito, mantendo-se e executando-se a decisão recorrida até deliberação ulterior.</p><p>Art. 39. Ultrapassado o prazo para propor Embargos de Declaração contra acórdão que julgou recurso, expedir-se-á certidão de trânsito em julgado, certificando-a e incluindo-a nos autos.</p><p>CAPÍTULO V - DA FASE EXECUTÓRIA</p><p>Art. 40. Transitado em julgado o processo de intervenção, ou estando em curso, mas já havendo decisão pela intervenção (temporária ou definitiva) sem efeito suspensivo, o Presidente do CONTER nomeará Diretoria Executiva Provisória de Intervenção para o CRTR.</p><p>Parágrafo único. Transitado em julgado o processo e em havendo decisão pela advertência pública, o Presidente do CONTER mandará publicar os termos da advertência no D.O.U., dentro de 05 (cinco) dias.</p><p>Art. 41. A Diretoria Executiva Provisória de Intervenção será composta por 03 (três) membros dentre os profissionais inscritos no Sistema CONTER/CRTR de ilibada reputação e em pleno gozo dos seus direitos ao exercício profissional, os quais exercerão as funções de Presidente, Secretário e Tesoureiro do CRTR, conforme discriminação na portaria de nomeação, substituindo o Corpo de Conselheiro afastado.</p><p>Art. 42. A Diretoria Executiva Provisória de Intervenção tomará posse em data designada pelo Presidente do CONTER e ficará adstrita aos cânones legais aplicáveis à Administração Pública e, principalmente, às determinações emanadas do CONTER.</p><p>Art. 43. A Diretoria Executiva Provisória de Intervenção quando assumir em razão do afastamento do Corpo de Conselheiros poderá solicitar ao CONTER prorrogação de prazo para sanear as ilegalidades/irregularidades apuradas, se insuficientes, ou ainda se descobertas durante a intervenção novas ilegalidades/irregularidades, hipótese também aplicável para o caso de intervenção ocorrer incialmente por simples vacância, sendo que em qualquer das hipóteses o CONTER fixará prazo razoável para Diretoria Provisória executar as correções e ajustes necessários antes de abrir novas eleições;</p><p>Art. 44. A Diretoria Executiva Provisória de Intervenção assumirá todas as competências do Corpo de Conselheiro afastado, devendo, entretanto reativar, recompor e nomear, se ausentes, as Comissões Permanentes obrigatórias de trabalho do Regional, compondo-as com profissionais regularmente inscritos no Sistema CONTER/CRTR, se couber, diversos dos afastados, podendo ainda de acordo com a necessidade e o interesse público criar, compor, modificar ou extinguir, nos mesmos moldes, Comissões Transitórias, em quaisquer dos casos observando o Regimento Interno do CRTR.</p><p>Art. 45. Compete à Diretoria Executiva Provisória de Intervenção, sem prejuízo das demais atribuições legais e regimentais:</p><p>I - executar os trabalhos de intervenção de forma eficiente e eficaz;</p><p>II - tomar as providências e executar as ações que fundamentadamente julgar necessárias ao fiel cumprimento de suas finalidades;</p><p>III - inventariar todos os pontos e questões apuradas previamente no processo administrativo que gerou a intervenção, devendo apresentar ao CONTER os seguintes documentos:</p><p>a) atas de reuniões que se relacionam com a apuração dos fatos;</p><p>b) relatórios detalhados das ações e atos/fatos apurados, com indicação de datas de sua ocorrência;</p><p>c) cópias de quaisquer documentos que se relacionem com a intervenção e que não integraram o processo;</p><p>d) indicação precisa das responsabilidades dos membros da Diretoria Executiva e dos Conselheiros, se houver;</p><p>e) determinação de medidas a serem tomadas para correção de infrações e irregularidades que se apurar e cumprimentos destas e das indicadas pelo CONTER, bem como das que se fizerem necessárias ao cumprimento das suas competências e finalidades.</p><p>IV - Realizar relatório contábil financeiro comparativo para demonstrar a situação do CRTR antes da intervenção e ao seu fim.</p><p>Art. 46. Na Portaria que nomear a Diretoria Executiva Provisória poderá especificar-se outras atividades e atribuições especiais para esta realizar com fito de sanear as irregularidades/ilegalidades que justificaram a intervenção.</p><p>Parágrafo único. O CONTER poderá ainda na mesma Portaria ou por orientação da Diretoria Executiva Provisória de Intervenção, ou por meio de outros atos cabíveis ao caso, anular todos os atos da Diretoria Executiva ou do Corpo de Conselheiros do CRTR interditado que conflitem com o escopo deste Regulamento e possam, de qualquer maneira, obstar os trabalhos da nova Diretoria.</p><p>Art. 47. A Diretoria Executiva Provisória de Intervenção prestará relatório mensal ao CONTER sobre o desenvolvimento das atividades do Regional acompanhado das Atas das suas reuniões, inclusive sobre as medidas adotadas para sanear as ilegalidades/irregularidades que justificaram a intervenção e a eficácia de tais, sob pena de imediata destituição;</p><p>Art. 48. A Diretoria Executiva Provisória de Intervenção sinalizará o total saneamento das irregularidades/ilegalidades que geraram a intervenção e o CONTER por meio de sua Plenária decidirá pelo retorno do Corpo de Conselheiros quando o afastamento se der nos moldes temporário, ou convocará novas eleições caso a intervenção tenha ocorrido nos moldes definitivos.</p><p>Parágrafo único. Quando do julgamento a que alude o caput, o Plenário do CONTER poderá converter o afastamento temporário em definitivo, nos termos deste Regulamento.</p><p>Art. 49. Todas as despesas tais como jetons, verba de representação, auxilio representação, diárias e passagens aéreas, se for o caso, que foram geradas para realização dos trabalhos da Diretoria Executiva Provisória de Intervenção, bem como das Comissões Permanentes ou Transitórias, inclusive da Comissão Eleitoral, correrão as expensas do CRTR interditado, podendo o CONTER, em casos de ausência de receita suficiente para tanto, com fins de não inviabilizar as atividades precípuas do Regional, arcar de modo total ou parcial com tais despesas.</p><p>CAPÍTULO VI - DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 50. Todos os atos serão praticados na sede do CONTER, com dias e horários designados pela Diretoria Executiva na fase prévia, decisória e recursal, ou na forma deste Regulamento quando designados pela Comissão de Intervenção na fase instrutória, ressalvados os que por sua natureza tenha que ser praticados em outro lugar, sempre dentro do horário de funcionamento do CONTER e em dias úteis.</p><p>Art. 51. O CRTR será sempre intimado na pessoa do seu Diretor Presidente;</p><p>Parágrafo único. Os membros do Corpo de Conselheiros que estejam envolvidos diretamente nas irregularidades ou ilegalidades que fundamentam o pedido de intervenção serão intimados diretamente, pessoalmente, por correio ou por correspondência eletrônica;</p><p>Art. 52. Os prazos deste Regulamento são contados em dias simples, não se suspendendo em razão da superveniência de sábados, domingos, feriados ou ausência de expediente do CONTER ou do CRTR, salvo quando coincidir com seu termo, hipótese na qual se prorrogará para o dia subsequente, aplicando-se as demais regras gerais de contagem de prazo.</p><p>Art. 53. A denúncia ou representação relativa a fatos/atos que importem na possibilidade de intervenção poderá ser realizada por qualquer pessoa física ou jurídica, desde que o faça por escrito, ou se oral reduzida a termo por empregado do CONTER e poderão integrar autos de procedimento preparatório ou sindicância, sempre que houver diversos denunciantes dos mesmos fatos ou diversas denúncias de fatos diferentes.</p><p>Art. 54. Os casos omissos serão decididos pela Diretoria Executiva do CONTER que poderá ao decidir integrá-lo utilizando-se da analogia, equidade, aplicar princípios gerais do direito, bem como aplicar subsidiariamente a este Regimento as demais normas do ordenamento jurídico pátrio, preferencialmente as emanadas pelo CONTER sobre processos e procedimentos em geral.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>