<xml><article id="33321215" name="Ato10095a10158" idOficio="9750642" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00008" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="7" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=7" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20813561">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p>Nº 10.095 - Processo nº 53500.040424/2023-37. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV MIDIA PUBLICIDADE COMERCIAL LTDA., CNPJ 05.000.314/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itabaianinha/SE.</p><p>Nº 10.096 - Processo nº 53500.044709/2023-47. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE FRAIBURGO, CNPJ 82.947.979/0001-74, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Fraiburgo/SC.</p><p>Nº 10.097 - Processo nº 53500.046465/2023-37. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO PIRATINI, CNPJ 87.809.992/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Alegrete/RS.</p><p>Nº 10.098 - Processo nº 53500.046620/2023-15. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO PIRATINI, CNPJ 87.809.992/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Cachoeira do Sul/RS.</p><p>Nº 10.099 - Processo nº 53500.046866/2023-97. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO PIRATINI, CNPJ 87.809.992/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Carazinho/RS.</p><p>Nº 10.100 - Processo nº 53500.047108/2023-96. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO PIRATINI, CNPJ 87.809.992/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Cruz Alta/RS.</p><p>Nº 10.101 - Processo nº 53500.047146/2023-49. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO PIRATINI, CNPJ 87.809.992/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Erechim/RS.</p><p>Nº 10.102 - Processo nº 53500.047459/2023-05. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA TIMON DE RADIODIFUSAO LTDA, CNPJ 10.305.548/0001-01, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Caxias/MA.</p><p>Nº 10.103 - Processo nº 53500.048953/2023-89. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO PIRATINI, CNPJ 87.809.992/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Passo Fundo/RS.</p><p>Nº 10.104 - Processo nº 53500.049229/2023-72. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO PIRATINI, CNPJ 87.809.992/0001-80, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ijuí/RS.</p><p>Nº 10.148 - Processo nº 53500.059178/2023-97. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV PORTOVISÃO LTDA, CNPJ 87.209.250/0001-14, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Sarandi/RS.</p><p>Nº 10.149 - Processo nº 53500.059179/2023-31. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV PORTOVISÃO LTDA, CNPJ 87.209.250/0001-14, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Tapejara/RS.</p><p>Nº 10.150 - Processo nº 53500.059416/2023-64. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PEDRA DO ANTA, CNPJ 18.133.439/0001-58, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Pedra do Anta/MG.</p><p>Nº 10.151 - Processo nº 53500.059474/2023-98. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV VALE DO ACO LTDA, CNPJ 02.243.356/0001-81, executante do Serviço de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Coronel Fabriciano/MG.</p><p>Nº 10.152 - Processo nº 53500.059886/2023-28. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO CULTURAL E EDUCACIONAL SANTO AFONSO, CNPJ 19.197.854/0001-38, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Coronel Fabriciano/MG.</p><p>Nº 10.153 - Processo nº 53500.060146/2023-34. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PRESIDENTE JUSCELINO, CNPJ 17.695.057/0001-55, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Presidente Juscelino/MG.</p><p>Nº 10.154 - Processo nº 53500.060392/2023-96. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO VERDES PAMPAS DE SANTIAGO LTDA, CNPJ 91.638.189/0001-06, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Santiago/RS.</p><p>Nº 10.155 - Processo nº 53500.060443/2023-80. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE SENADOR FIRMINO, CNPJ 18.128.231/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Senador Firmino/MG.</p><p>Nº 10.158 - Processo nº 53500.060780/2023-77. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA ASSOCIADO DE COMUNICACAO S.A., CNPJ 01.769.569/0001-89, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Carpina/PE.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>