<xml><article id="32991161" name="TERMO DE JULGAMENTO nA 100-2023-" idOficio="9707915" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="10/07/2023" artClass="00008:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00002" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Gabinete do Ministro/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20754440">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>TERMO DE JULGAMENTO nº 100/2023/CG/MAPA</p><p>Referência: Processo SEI nº 21000.023231/2020-13</p><p>Assunto: Julgamento de Processo Administrativo de Responsabilização de Ente Privado - PAR</p><p>No exercício das atribuições a mim conferidas pela Portaria MAPA nº 381, de 23 de dezembro de 2021, publicada no DOU de 24 de dezembro de 2021, seção 1, página 10, prevista no art. 8º, §1º da Lei nº 12.846, de 1º de agosto de 2013, acolho parcialmente o Relatório Final da Comissão Processante e adoto como fundamentos deste ato a Nota Técnica n.º 169/2021/CG/MAPA (14962956), no que tange ao cálculo da multa a ser imposta ao Ente Privado, e parcialmente o Parecer nº 00292/2022/CONJUR-MAPA/CGU/AGU, aprovado pelos Despachos nº 01063/2022/CONJUR-MAPA/CGU/AGU e 04218/2023/CONJUR-MAPA/CGU/AGU, conforme o disposto no Despacho nº 748/2023/CORREG/MAPA (2913142), para aplicar à pessoa jurídica PROVETS - SIMOES LABORATORIO LTDA, CNPJ nº 04.239.400/0001-05, pela prática do ato lesivo à Administração Pública Federal, previsto no inciso V do art. 5º da Lei nº 12.846, de 2013, a penalidade de multa, no valor de R$ 678.264,21 (seiscentos e setenta e oito mil, duzentos e sessenta e quatro reais e vinte e um centavos), e a penalidade de publicação extraordinária da decisão administrativa sancionadora, a ser cumprida da seguinte forma: I) em meio de comunicação de grande circulação na área da prática da infração e de atuação da pessoa jurídica ou, na sua falta, em publicação de circulação nacional; II) em edital afixado no próprio estabelecimento ou no local de exercício da atividade, em localidade que permita a visibilidade pelo público, pelo prazo de 30 (trinta) dias; III) em seu sítio eletrônico, em destaque na página principal do referido sítio, pelo prazo de 30 (trinta) dias.</p><p>Às unidades da Corregedoria para os demais encaminhamentos decorrentes desta decisão.</p><p>Os efeitos desta decisão ficam suspensos até o decurso do prazo previsto no art. 15 do Decreto nº 11.129, de 2022, e, caso haja apresentação de pedido de reconsideração, até o correspondente julgamento.</p><p class="assina">CYRO RODRIGUES DE OLIVEIRA DORNELAS</p><p class="cargo">Corregedor</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>