<xml><article id="33031175" name="Portaria 117--de-Homologar--SEAM" idOficio="9712859" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/07/2023" artClass="00016:00012:00026:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Diretoria-Geral de Navegação/Diretoria de Portos e Costas" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20761137">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 117/DPC, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Renova, em caráter excepcional, o credenciamento da Empresa Seaman Náutica Ltda para ministrar o Curso Básico de Segurança de Navio (CBSN).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 117/DPC, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Renova, em caráter excepcional, o credenciamento da Empresa Seaman Náutica Ltda para ministrar o Curso Básico de Segurança de Navio (CBSN).</p><p>O DIRETOR DE PORTOS E COSTAS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo § 1º, art. 9º do anexo A, da Portaria MB/MD nº 37, de 21 de fevereiro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1ºRenovar, em caráter excepcional, o credenciamento da Empresa Seaman Náutica Ltda, CNPJ 04.340.153/0006-43, situada à Avenida Fagundes Filho, 191, Bloco Dallas Conjunto 101, Vila Monte Alegre, São Paulo/SP para ministrar o Curso Básico de Segurança de Navio (CBSN), utilizando para a Unidade de Ensino 3 - "Prática de Combate a Incêndio" da Disciplina "Prevenção e Combate a Incêndio", as instalações da Empresa Universo Centro de Treinamento em Emergências Ltda, localizada à Rua Doutor Carlos Nerhing, 997, Jardim Helena Maria, Guarujá/SP, e as da Empresa Alternativa Brigadas de Emergências Ltda, localizada à Estrada Acácio Antônio Batista, 2.795, Bonsucesso, Guarulhos/SP; e para a Unidade de Ensino 4 - "Práticas de Salvatagem e Sobrevivência" da Disciplina "Técnicas de Sobrevivência Pessoal", as instalações do Iate Clube de Santos, localizado à Rua Funchal, 1.140, Vila Funchal, Guarujá/SP, as da Empresa Alternativa Brigadas de Emergências Ltda, localizada à Estrada Acácio Antônio Batista, 2.795, Bonsucesso, Guarulhos/SP, e as da Empresa R4 Academia Ltda, localizada à Avenida Conselheiro Nébias, 536, Vila Mathias, Santos/SP.</p><p>Art. 2º Durante o período do credenciamento a empresa estará vinculada à Capitania dos Portos de São Paulo, conforme previsto no art. 3.1 da NORMAM-24/DPC (4ª Revisão).</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 249/DPC, de 29 de agosto de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação em DOU e a presente renovação de credenciamento tem validade até 30 de junho de 2023.</p><p class="assina">V Alte SERGIO RENATO BERNA SALGUEIRINHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>