<xml><article id="32864899" name="resolucao_2345_2023 CPROD GGFIS" idOficio="9690702" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32345" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="187" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=187" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20730838">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.345, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.345, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando o descumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação, ou o descumprimento dos procedimentos de petições submetidas à análise, preconizados em legislação vigente, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o Pedido de Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde das empresas constantes no anexo.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>Fabricante: Apotek Produktion &amp; Laboratorier AB</p><p>Endereço: Formvägen 5B, Umeå, SE-906 21 - Suécia</p><p>Solicitante: VR Medical Importadora e Distribuidora de Produtos Médicos LTDA CNPJ:04.718.143/0001-94</p><p>Autorização de Funcionamento: 8010251 Expediente: 0359000/22-3</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico das classes III e IV.</p><p>Motivo: Em atendimento ao Inciso I do §1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021.</p><p>------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Desu Medikal Ürünler Ve Tibbi Cihazlar San. Tic. As.</p><p>Endereço: Üniversiteler Mah. 5196. Cd Hacettepe Teknokent Safir Bloklari E Blok No:6 D:Z02, Çankaya, Ankara</p><p>Solicitante: TCP Comércio e Locação de Artigos Médicos e Hospitalares Ltda EPP CNPJ: 04.291.824/0001-19</p><p>Autorização de Funcionamento: 8104496 Expediente: 0415257/23-9</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde:</p><p>Materiais de Uso Médico da classe IV</p><p>Motivo: Em atendimento ao Inciso I do §1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021.</p><p>------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Ivantis Inc.</p><p>Endereço: 201 Technology Dr., Irvine, California, 92618 - Estados Unidos da América</p><p>Solicitante: Alcon Brasil Cuidados com a Saúde Ltda CNPJ: 32.929.819/0001-24</p><p>Autorização de Funcionamento: 8186942 Expediente: 5062811/22-8</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde.</p><p>Materiais de uso médico da classe III.</p><p>Motivo: Em atendimento ao Art. 11 da RDC nº 204/2005: não apresentação de relatório de auditoria, completo e conclusivo, que evidencie que os seguintes requisitos da RDC 665/2022 são atendidos pela empresa, Art. 13, Art. 16, Art. 17, Art. 18, Art. 19, Art. 20, Art. 27, Art. 32, Art. 33, Art. 35, Art. 40, Art. 52, Art. 58, Art. 61, Art. 63, Art. 67, Art. 69, Art. 74, Art. 76, Art. 85, Art. 86, Art. 87, Art. 91, Art. 103, Art. 104, Art. 105, Art. 106, Art. 120 seção VI, Art 121, Art. 129, Art. 130, Art. 132, Art. 133 e Art.134, conforme notificação de exigência nº0072550/23-1</p><p>------------------------------------------------------------------------------------</p><p>Fabricante: Zhongshan Bio-Tech Co., Ltd.</p><p>Endereço: No.1, Shengwugu Road, National Health Technology Park, Torch Hi-Tech Development Zone, Zhongshan, Guangdong 528437, China</p><p>Solicitante: VR Medical Importadora e Distribuidora de Produtos Médicos Ltda. CNPJ: 04.718.143/0001-94</p><p>Autorização de Funcionamento: 8010251 Expediente: 0024742/23-6</p><p>Certificado de Boas Práticas de Fabricação de Produtos para Saúde:</p><p>Produtos para Diagnóstico in Vitro das classes III e IV</p><p>Motivo: Em atendimento ao Inciso III do §1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>