<xml><article id="32918222" name="DECISAO COLEGIADA" idOficio="9698123" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="05/07/2023" artClass="00032:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Segurança Pública" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="80" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=80" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20740906">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO COLEGIADA CONSINESP Nº 1, DE 13 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO GESTOR]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO GESTOR</p><p class="identifica">DECISÃO COLEGIADA CONSINESP Nº 1, DE 13 DE JUNHO DE 2023</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO GESTOR DO SINESP - ConSinesp, de acordo com as suas competências legais e regimentais, conferidas pelo Art. 10º de seu Regimento Interno, aprovado pela Portaria MJ nº 601, de 29 de maio de 2015 e em conformidade com os termos do Art. 20, § 2º da Resolução CONSINESP/MJSP Nº 1, de 17 de Junho de 2021, decide CONCEDER e RENOVAR acesso à solução Sinesp Infoseg aos seguintes órgãos, considerando que o Poder Judiciário colabora com a solução Sinesp Infoseg, por meio do Banco Nacional de Mandados de Prisão - BNMP mantido pelo Conselho Nacional de Justiça - CNJ, cujos dados e informações estão disponíveis para serem consumidos na plataforma. Ressalta-se que o Código de Processo Penal em seu Artigo 289-A preceitua que o juiz competente providenciará o imediato registro do mandado de prisão em banco de dados mantido pelo Conselho Nacional de Justiça para essa finalidade.</p><p>I - SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTIÇA - STJ (21578009);</p><p>II - SUPERIOR TRIBUNAL MILITAR - STM (24072304);</p><p>III - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DE PERNAMBUCO - TJ/PE (22689590);</p><p>IV - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DE RONDÔNIA - TJ/RO (22452340);</p><p>V - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DE RORAIMA - TJ/RR (21934311);</p><p>VI - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESPÍRITO SANTO TJ/ES (22311410);</p><p>VII - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DA BAHIA - TJ/BA (20993491);</p><p>VIII - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DE ALAGOAS - TJ/AL (21727661);</p><p>IX - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DE GOIÁS - TJ/GO (22014406);</p><p>X - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DE SERGIPE - TJ/SE (23468596);</p><p>XI - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DO CEARÁ - TJ/CE (20971983);</p><p>XII - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DO MARANHÃO - TJ/MA (23000445);</p><p>XIII -TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DO PARANÁ - TJ/PR (24162662);</p><p>XIV - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DO PIAUÍ - TJ/PI (24172366);</p><p>XV - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL - TJ/RS (21760187);</p><p>XVI - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DO TOCANTINS - TJ/TO (22957866);</p><p>XVII - TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO PARÁ - TJ/PA (24189185);</p><p>XVIII - TRIBUNAL DE JUSTIÇA MILITAR DE MINAS GERAIS - TJM/MG (22790118);</p><p>XIX - TRIBUNAL REGIONAL ELEITORAL DO DISTRITO FEDERAL -TRE/DF (22194462);</p><p>XX - TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA 1ª REGIÃO TRF1/DF (23905566);</p><p>XXI - TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA 2ª REGIÃO - TRF2/RJ (22905346);</p><p>XXII - TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA 3ª REGIÃO TRF3/SP (22727282);</p><p>XXIII - TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA 4ª REGIÃO TRF4/RS (23882048);</p><p>XXIV - TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA 5ª REGIÃO TRF5/PE (23050808);</p><p>XXV - TRIBUNAL REGIONAL ELEITORAL DO PIAUI- TRE/PI (24389457); e</p><p>XXVI - CONSELHO NACIONAL DE JUSTIÇA/CNJ (22990331).</p><p>No que concerne aos Tribunais Regionais do Trabalho - TRTs, além de serem órgãos do Poder Judiciário, alguns TRTs consultaram acerca de eventual interesse nos dados processuais disponíveis nos sistemas informatizados do Tribunal, que envolvem, em regra, informações relativas à tramitação de processos trabalhistas, mediante exame da viabilidade do compartilhamento pelas áreas técnicas, já outros informaram que não dispõem de sistema de informática para acesso ou integração da plataforma do Sinesp Infoseg. Considerando as razões e fundamentos acima invocados, CONCEDO e RENOVO acesso à solução Sinesp Infoseg aos seguintes Tribunais Regionais do Trabalho:</p><p>I - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 11ª REGIÃO - TRT 11ª Região/AM (23030282);</p><p>II - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 13ª REGIÃO - TRT 13ª Região/PB (22145837);</p><p>III - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 19ª REGIÃO - TRT 19ª Região/AL (22547839);</p><p>IV - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 1ª REGIÃO - TRT 1ª Região/RJ (23674196);</p><p>V - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 20ª REGIÃO - TRT 20ª Região/SE (23837599);</p><p>VI - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 22ª REGIÃO - TRT 22ª Região/PI (21534363);</p><p>VII - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 4ª REGIÃO - TRT 4ª Região/RS (23028267);</p><p>VIII - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 6ª REGIÃO - TRT 6ª Região/PE (21529901);</p><p>IX - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 7ª REGIÃO -TRT 7ª Região/CE (23045396);</p><p>X - TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 9ª REGIÃO - TRT 9ª Região/PR (21791561).</p><p class="assina">FELIPE OSCAR SAMPAIO GOMES DE ALMEIDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>