<xml><article id="33031947" name="Resol235" idOficio="9712963" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="12/07/2023" artClass="00070:00376:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado de Santa Catarina" artSize="12" artNotes="" numberPage="153" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=153" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20761355">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[RESOLUÇÃO CRM-SC Nº 235, DE 10 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera os artigos 2°, II e 4º, caput da Resolução CRM-SC 231 / 2023, que dispõe sobre a nomeação e a remuneração de médicos peritos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRM-SC Nº 235, DE 10 de julho de 2023</p><p class="ementa">Altera os artigos 2°, II e 4º, caput da Resolução CRM-SC 231 / 2023, que dispõe sobre a nomeação e a remuneração de médicos peritos.</p><p>O Conselho Regional de Medicina do Estado de Santa Catarina, no uso das atribuições que lhe confere a Lei nº 3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto nº 44.045, de 19 de julho de 1958, alterada pela Lei Nº 11.000/2004 e legislação complementar;</p><p>Considerando que as entidades criadas por Lei, com atribuições de fiscalização do exercício de profissões liberais, mantidas com recursos próprios e não recebedoras de subvenções ou transferência à conta do orçamento da União, regular-se-ão pela respectiva legislação específica e pela regulamentação expedida pelos respectivos Conselhos Federais;</p><p>Considerando o que dispõe o artigo 5º, inciso LV da Constituição Federal; Considerando o artigo 19, V do Código de Processo Ético-profissional (Resolução CFM 2306/2022);</p><p>Considerando o que dispõe a Resolução CFM nº 2164/2017; Considerando o que dispõe a Súmula Vinculante nº 5 do Supremo Tribunal Federal; Considerando a necessidade de regulamentar a nomeação dos médicos peritos que atuarão nos procedimentos administrativos perante o CRM-SC para os casos de indício de doença incapacitante para o exercício da Medicina;</p><p>Considerando, finalmente, o decidido na Sessão Plenária do Corpo de Conselheiros realizada em 10 de julho de 2023. resolve:</p><p>Art. 1º - Alterar os artigos 2°, II e 4º, caput da da Resolução CRM-SC nº 231/2023, de 27 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 19/04/2023que passa a vigorar com o seguinte teor:</p><p>§ 2º - Serão considerados aptos ao exercício da função, os médicos que preencherem os seguintes requisitos:</p><p>II- Possuir RQE na especialidade médica necessária à avaliação da condição clínica apresentada pelo periciando.</p><p>Art. 4º -Com a entrega do laudo pericial e após o despacho do Corregedor, os peritos farão jus, individualmente, ao valor correspondente a 02 (dois) salários mínimos, vigentes à época do pagamento, a título de honorários periciais.</p><p>§1º - Havendo formulação de quesitos suplementares, os honorários periciais só serão disponibilizados após o fornecimento do laudo pericial complementar e após despacho do Corregedor.</p><p>§2º - Os peritos deverão agendar a perícia em até 30 (trinta) dias após a nomeação e o laudo pericial deverá entregue à Corregedoria em até 30 (trinta) dias após o ato pericial realizado.</p><p>§3º - Caso os peritos entendam pela necessidade de dilatar o prazo do §2º deste artigo, deverão remeter petição, de forma fundamentada, ao Corregedor, a quem incumbe a análise e deliberação.</p><p>Art. 2º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua assinatura e publicação, alterando em parte a Resolução CRM-SC nº 231/2023 de 27 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 19/04/2023.</p><p class="assina">EDUARDO PORTO RIBEIRO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">DANIEL KNABBEN ORTELLADO</p><p class="cargo">1º Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>