<xml><article id="33300919" name="PORTARIA NA 335 DE 27 DE JULHO D" idOficio="9747973" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="28/07/2023" artClass="00040:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810052">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 335, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela empresa Portocel - Terminal Especializado de Barra do Riacho S/A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 335, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, proposto pela empresa Portocel - Terminal Especializado de Barra do Riacho S/A.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso das atribuições que lhe confere o art. 41, da Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, na Lei n.º 11.488, de 15 de junho de 2007, no Decreto n.º 6.144, de 3 de julho de 2007, na Portaria GM/MInfra n.º 105, de 19 de agosto de 2021, e o que consta no Processo n.º 50000.011589/2023-44, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o enquadramento, para fins de habilitação no Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, do projeto de investimento em infraestrutura no setor de transportes - portos organizados e instalações portuárias autorizadas, denominado "Automação do Sistema de Engate de Cargas - Unidades de Celulose (Spreaders)", proposto pela empresa Portocel Terminal Especializado De Barra Do Riacho S/A , CNPJ n.º 28.497.394/0001-54 , no Estado do Espírito Santo, referente ao Contrato de Adesão (Adaptação) nº 106/2016-ANTAQ , de 21 de março de 2016, celebrado com a Agência Nacional de Transportes Aquaviários, conforme descrito no Anexo desta Portaria.</p><p>Art. 2º A empresa a que se refere o Art. 1º deverá informar ao Ministério de Portos e Aeroportos quando da conclusão do projeto ou do pedido de cancelamento da habilitação, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da conclusão ou do pedido de cancelamento, nos termos dispostos no art. 17, da Portaria GM/MInfra nº 105, de 19 de agosto de 2021.</p><p>Art. 3º Os autos do Processo nº 50000.011589/2023-44 ficarão arquivados e disponíveis neste Ministério, para consulta e fiscalização dos órgãos de controle.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO LUIZ FRANÇA GOMES</p><p>ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nome Empresarial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portocel Terminal Especializado De Barra Do Riacho S/A</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNPJ</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28.497.394/0001-54</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tipo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Portos Organizados e Instalações Portuárias</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Descrição do Projeto</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Projeto na área de infraestrutura de transporte no setor de portos organizados e instalações portuárias autorizadas denominado "Automação do Sistema de Engate de Cargas - Unidades de Celulose (Spreaders)", que tem por objetivo o aumento da eficiência na movimentação das cargas e diminuição do risco operacional do terminal, referente ao Contrato de Adesão (Adaptação) nº 106/2016, celebrado com a ANTAQ.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Localização</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aracruz, ES</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativa de Investimento</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 23.864.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Estimativas das Suspensões Fiscais</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.207.438,50</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>