<xml><article id="33011549" name="RES 490- DO" idOficio="9710436" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/07/2023" artClass="00070:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00004" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Educação Física" artSize="12" artNotes="" numberPage="74" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=74" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20757959">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 490, de 10 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 490, de 10 de julho de 2023</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO FEDERAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA - CONFEF, no uso de suas atribuições estatutárias, conforme dispõe o inciso X do artigo 69 do Regimento Interno do CONFEF, e:</p><p>CONSIDERANDO o art. 5º da Constituição Federal, que estabelece a igualdade de todos perante a lei, sem distinção de qualquer natureza - entendendo-se aqui inclusive as diferenças quanto a sexo, orientação sexual e identidade de gênero;</p><p>CONSIDERANDO os princípios de direitos humanos consagrados em documentos e tratados internacionais, em especial a Declaração Universal dos Direitos Humanos (1948), o Pacto Internacional de Direitos Civis e Políticos (1966), o Pacto Internacional dos Direitos Econômicos, Sociais e Culturais (1966), o Protocolo de São Salvador (1988), a Declaração da Conferência Mundial contra o Racismo, Discriminação Racial, Xenofobia e Intolerância Correlata (Durban, 2001) e os Princípios de Yogyakarta (Yogyakarta, 2006);</p><p>CONSIDERANDO o disposto no Decreto Federal nº 8.727/2016, que dispõe sobre o uso do nome social e o reconhecimento da identidade de gênero de pessoas travestis e transexuais no âmbito da administração pública federal direta, autárquica e fundacional;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação do Plenário do CONFEF, em reunião ordinária, de 07 de Julho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - Fica assegurado aos Profissionais de Educação Física, nos termos do Decreto Federal nº 8.727/2016 e desta Resolução, o direito à escolha de tratamento nominal no âmbito do Sistema CONFEF/CREFs, mediante requerimento do próprio interessado devidamente assinado (Anexo I), acompanhado da cópia do Registro Geral (RG) constando o nome social e de 2 (duas) fotos 3x4 iguais, recentes e de frente, para documento oficial.</p><p>§ 1º - Também será garantido, aos que solicitarem, o direito ao tratamento de forma verbal exclusivamente pelo nome social, em qualquer circunstância, não cabendo qualquer tipo de objeção de consciência.</p><p>§ 2º - O tratamento nominal ou nome social é a designação pela qual o Profissional de Educação Física se identifica e é socialmente reconhecido.</p><p>Art. 2° - O campo "nome social" passa a constar na ficha de requerimento de registro do Sistema CONFEF/CREFs, bem como em todos os formulários e sistemas de informação utilizados pelo CONFEF e pelos CREFs.</p><p>Art. 3° - Será garantido, em instrumentos internos de identificação, uso exclusivo do nome social, mantendo registro administrativo que faça a vinculação entre o nome social e a identificação civil.</p><p>4° - Todos os Profissionais que se encontrem na situação mencionada nesta Resolução, poderão solicitar a substituição de suas Carteiras de Identidade Profissional, para processarem as modificações e adequações que se fizerem necessárias, conforme legislação vigente sobre o tema.</p><p>Art. 5° - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CLAUDIO AUGUSTO BOSCHI</p><p>ANEXO I</p><p>REQUERIMENTO DE ALTERAÇÃO DA CARTEIRA DE IDENTIDADE PROFISSIONAL</p><p>COM NOME SOCIAL</p><p>Eu, requerente de Carteira de Identidade Profissional de nome civil _____________________________, portador de Identidade CREF________, inscrito no CPF sob o nº ________________, declaro estar ciente das definições presentes no Decreto nº 8.727/2016 e solicito que seja alterado para ______________________________________ nos registros do Sistema CONFEF/CREFs, conforme dispõe a Resolução CONFEF nº 490/2023.</p><p>Data.</p><p>_________________________________</p><p>Assinatura - nome civil</p><p>________________________________</p><p>Assinatura - nome social</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>