<xml><article id="33316129" name="Ata 24 - 2C_1" idOficio="9748639" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/07/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="143" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=143" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810853">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 24, DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 24, DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 2ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Augusto Nardes</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>Subsecretária da Segunda Câmara: AUFC Elenir Teodoro Goncalves dos Santos</p><p>Às 10 horas e 30 minutos, o Ministo Augusto Nardes, na Presidência, declarou aberta a sessão ordinária da Segunda Câmara, com a presença dos Ministros Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo (participação de forma telepresencial) e Jhonatan de Jesus (participação de forma telepresencial); do Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa, convocado para substituir o Ministro Antônio Anastasia; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>Ausente o Ministro Antônio Anastasia, por motivo de férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Segunda Câmara homologou a ata nº 23, referente à sessão realizada em 18 de julho de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>- TC-008.547/2018-1, cujo Relator é o Ministro Augusto Nardes;</p><p>- TC-021.138/2016-8, TC-029.531/2016-0 e TC-039.283/2020-8, de relatoria do Ministro Aroldo Cedraz; e</p><p>- TC-024.159/2020-4, cujo Relator é o Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Segunda Câmara aprovou, por relação, os acórdãos de nºs 7101 a 7534.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Segunda Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 7029 a 7100, incluídos no Anexo desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-008.547/2018-1, cujo relator é o Ministro Augusto Nardes, o Dr. Rogério Telles Correia das Neves produziu sustentação oral em nome de Maria Isabel Evangelista Rocha. Após a sustentação oral o relator retirou o processo da pauta.</p><p>Na apreciação do processo TC-033.930/2019-8, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, o Dr. Nadielson Barbosa da França não compareceu para produzir sustentação oral em nome de José Mendes Correia de Araújo Júnior. Acórdão nº</p><p>Na apreciação do processo TC-035.733/2020-9, cujo relator é o Ministro Vital do Rêgo, a Dra. Marialda Fernandes Santos e o Dr. Francisco José Pereira Lopes não compareceram para produzirem sustentação oral em nome de Orlando Santos Diniz e em nome próprio, respectivamente. Acórdão nº</p><p>Na apreciação do processo TC-037.233/2018-1, cujo relator é o Ministro Jhonatan de Jesus, o Dr. Lourival Freire Sobrinho não compareceu para produzir sustentação oral em nome de Manoel Messias Sukita Santos. Acórdão nº</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 7029/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 037.233/2018-1</p><p>2. Grupo I - Classe I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Manoel Messias Sukita Santos (534.531.585-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Capela/SE.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Lourival Freire Sobrinho (OAB/SE 5.646), representando Manoel Messias Sukita Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este recurso de reconsideração, interposto contra o Acórdão 3.224/2021-TCU-2ª Câmara, que, entre outros pontos, julgou irregulares as contas especiais do recorrente, condenando-o ao pagamento de débito, com imputação de multa,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração e dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória em relação aos recursos oriundos do PNATE/2005, com fundamento no art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c o art. 8º da Resolução TCU 344/2022;</p><p>9.3. reduzir o débito imputado a Manoel Messias Sukita Santos, constante do subitem 9.2 do acórdão recorrido, para o valor abaixo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 100.229,19</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/5/2010</p></td></tr></table><p>9.4. dar ciência deste acórdão ao recorrente, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e à Procuradoria da República em Sergipe.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7029-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7030/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 020.544/2017-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Embargante: Augusta Brito de Paula (816.087.133-34).</p><p>3.1. Responsáveis: Arionaldo Bomfim Rosendo (182.782.991-53); Augusta Brito de Paula (816.087.133-34).</p><p>3.2. Interessado: Fundo Nacional de Saúde - MS (00.530.493/0001-71).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Graça/CE.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Geraldo de Holanda Gonçalves Filho (OAB/CE 17.824) e Joana Alencar Ferreira de Carvalho (OAB/CE 32.043), representando Augusta Brito de Paula.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração, opostos por Augusta Brito de Paula ao Acórdão 4.531/2022-TCU-2ª Câmara, prolatado em tomada de contas especial que julgara irregulares as contas da embargante, com imputação de débito,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do Regimento Interno e nos arts. 2º, 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, por atenderem os requisitos de admissibilidade;</p><p>9.2. reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória;</p><p>9.3. tornar, de ofício, insubsistente o Acórdão 4.531/2022-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.4. arquivar o presente processo;</p><p>9.5. informar o conteúdo desta deliberação ao Fundo Nacional de Saúde, Procuradoria da República no Ceará, à embargante e demais responsáveis.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7030-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7031/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 023.489/2021-9</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Martha Maria Porto Carvalho (063.986.938-68).</p><p>3.1. Interessada: Martha Maria Porto Carvalho (063.986.938-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame, interposto por Martha Maria Porto Carvalho contra o Acórdão 11.017/2021-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal o ato de alteração de aposentadoria da recorrente,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, incluindo o subitem 9.3.5 no Acórdão 11.017/2021-TCU-2ª Câmara:</p><p>"9.3.5. comunique à interessada, no prazo de 15 (quinze) dias, contado a partir da ciência da presente deliberação, que poderá escolher entre a vantagem decorrente de 'quintos/décimos' e a derivada da 'opção', vez que o recebimento cumulativo de ambas não era permitido pelo art. 193, §2º, da Lei 8.112/1990, além de ser vedado pelo art. 7º, parágrafo único, da Lei 9.624/1998;"</p><p>9.2. comunicar esta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7031-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7032/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 024.203/2021-1</p><p>1.1. Apenso: 020.572/2023-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração (Aposentadoria).</p><p>3. Embargante: Selma Nunes (556.247.076-49).</p><p>3.1. Interessada: Selma Nunes (556.247.076-49.</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 3ª Região/MG.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Rudi Meira Cassel (22.256/OAB-DF) e outros, representando Selma Nunes.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes embargos de declaração, opostos por Selma Nunes em face do Acórdão 3.920/2023-TCU-2ª Câmara, que negou provimento a pedido de reexame impetrado contra o Acórdão 2.256/2022-TCU-2ª Câmara, que considerara ilegal o ato de concessão de aposentadoria à recorrente,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, acolhê-los, conferindo-lhes efeitos infringentes;</p><p>9.2. tornar insubsistentes os Acórdãos 2.256/2022-TCU-2ª Câmara e 3.920/2023-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.3. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Selma Nunes, concedendo-lhe registro excepcional, com fundamento no art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023.</p><p>9.4. comunicar esta deliberação à embargante.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7032-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7033/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 026.422/2015-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Severino Ferreira da Silva (499.116.004-91).</p><p>3.1. Interessado: Ministério do Turismo (05.457.283/0001-19).</p><p>3.2. Responsável: Severino Ferreira da Silva (499.116.004-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Serraria/PB.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Rodrigo Oliveira dos Santos Lima (10.478/OAB-PB), representando Severino Ferreira da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial, em que ora se examina recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 18.958/2021-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso, com fundamento nos arts. 32, I, e 33 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 285, caput, do RI/TCU para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. informar esta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7033-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7034/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 027.628/2015-9</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração (Monitoramento).</p><p>3. Embargante: Vasco Lauria da Fonseca Filho (174.178.057-87).</p><p>3.1. Responsáveis: Jonas Roza (911.494.447-20); Vasco Lauria da Fonseca Filho (174.178.057-87).</p><p>3.2. Interessada: Márcia Rosa de Araújo (262.917.897-87).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Hospital Federal da Lagoa; Hospital Federal dos Servidores do Estado; Núcleo Estadual do Ministério da Saúde no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Adriano Barcelos Romeiro (97.403/OAB-RJ), representando Márcia Rosa de Araújo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os embargos de declaração opostos por Vasco Lauria da Fonseca Filho em face do despacho inserto à peça 229, mediante o qual esta Corte de Contas conheceu do pedido de reexame interposto pelo embargante, sem, contudo, conceder efeito suspensivo,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992 e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração e, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. informar o embargante acerca desta deliberação.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7034-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7035/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 029.171/2019-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Orlando Nunes Xavier (078.336.525-04); Município de Casa Nova/BA (13.691.811/0001-28); Wilson Freire Moreira (249.785.798-99).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério das Cidades (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Joelma da Costa Silva, representando Wilson Freire Moreira</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em virtude da não consecução de objetivos pactuados em contrato de repasse que previu a ampliação do sistema de abastecimento de água municipal,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel Orlando Nunes Xavier, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. arquivar as contas de Wilson Freire Moreira, sem julgamento de mérito, por ausência de pressupostos para desenvolvimento válido e regular do processo, à luz do art. 212 do RI/TCU;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, "b" e "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, III, da mesma lei, as contas dos responsáveis a seguir apontados, condenando-os ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, III, "a", da citada lei c/c o art. 214, III, "a", do RI/TCU:</p><p>9.2.1 Responsável: Orlando Nunes Xavier (abatendo-se as quantias já ressarcidas):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da Ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Histórico (R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Natureza</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>143.033,14</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/09/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>283.343,56</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>20/10/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>331.491,42</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/10/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.703,99</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/04/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.713,49</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>19.086,89</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito</p></td></tr></table><p></p><p>9.2.2. Responsável: Município de Casa Nova/BA:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da Ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/06/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.666,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>16/06/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.704,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/06/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.394,81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/06/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.168,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/06/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>938,92</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.743,95</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.390,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.898,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.568,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.551,05</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.080,83</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>05/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.103,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>24/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.781,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.235,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/09/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.095,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.234,29</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/10/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>640,43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.045,22</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.883,09</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>13/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>604,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.050,48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.200,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.392,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.892,94</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.824,36</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.198,90</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.539,78</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/12/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.564,17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>09/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.031,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>692,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.257,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.481,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/01/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.061,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/02/2015</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.362,61</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar a Orlando Nunes Xavier a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do RI/ TCU, no valor de R$ 15.000,00 (quinze mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217, §§ 1º e 2º, do RI/TCU, o parcelamento das dívidas em até 36 prestações, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da anterior, para recolhimento das demais, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 217, § 2º, do RI/TCU;</p><p>9.6. informar o conteúdo desta decisão à Procuradoria da República na Bahia, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do RI/TCU, para adoção das medidas cabíveis, e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7035-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7036/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 036.863/2021-1</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>3.1. Interessadas: Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados; Magda Suely Rosa Oyo (379.589.921-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 18.156/2021-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Magda Suely Rosa Oyo,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 260, §2º, e 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial;</p><p>9.2. determinar à Câmara dos Deputados que promova, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência, o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.3. esclarecer à Câmara dos Deputados que a suspensão de pagamentos em relação à incorporação do tempo residual de exercício de funções alcança apenas a parcela de décimos incorporados além do limite de um décimo (1/10), conforme previsto no art. 5º da Lei 9.624/1998;</p><p>9.4. comunicar esta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7036-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7037/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 043.701/2021-3</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>3.1. Interessados: Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados; Marcelo Augusto da Silva Costa (268.597.501-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 77/2022-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Marcelo Augusto da Silva Costa,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe parcial provimento:</p><p>9.2. determinar à Câmara dos Deputados que promova, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência, o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara;</p><p>9.3. esclarecer à Câmara dos Deputados que a suspensão de pagamentos no que se refere à incorporação do tempo residual de exercício de funções alcança apenas a parcela de décimos incorporados além do limite de um décimo (1/10), conforme previsto no art. 5º da Lei 9.624/1998;</p><p>9.4. comunicar esta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7037-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7038/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 044.924/2021-6</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>3.1. Interessadas: Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados; Marinez Ferreira de Almeida (186.076.671-49).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 894/2022-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Marinez Ferreira de Almeida,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, dando-se a seguinte redação ao subitem 9.2.1 do Acórdão 894/2022-TCU-2ª Câmara, mantendo em seus exatos termos os demais subitens recorridos:</p><p>"9.2.1. promova, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência, o destaque do valor correspondente aos reajustes ilegais incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, data de publicação do Acórdão 11.833/2020-TCU-1ª Câmara;"</p><p>9.2. esclarecer à Câmara dos Deputados que a suspensão de pagamentos no que se refere à incorporação do tempo residual de exercício de funções alcança apenas a parcela de décimos incorporados além do limite de um décimo (1/10), conforme previsto no art. 5º da Lei 9.624/1998;</p><p>9.3. comunicar esta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7038-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7039/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 046.650/2020-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Jose Machado de Oliveira Filho (079.716.723-49).</p><p>3.1. Interessados: José Machado de Oliveira Filho (079.716.723-49); Norma da Silva Venâncio Pires (210.364.891-91); Rosana Maria Mesquita Rodrigues (436.472.789-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Thiago Leon Lemos de Oliveira (57.188/OAB-DF), representando José Machado de Oliveira Filho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de pedido de reexame interposto por José Machado de Oliveira Filho contra o Acórdão 1.644/2021-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria ao recorrente,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 260, §2º, e 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento e passar a considerar legal o ato de concessão de aposentadoria a José Machado de Oliveira Filho, concedendo-lhe registro;</p><p>9.2. comunicar esta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7039-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7040/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 046.657/2020-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>3.1. Interessadas: Secretaria de Controle Interno/Câmara dos Deputados; Maria Marta Luiz de Oliveira (222.905.401-53); Moizes Lobo da Cunha (149.458.001-20); Sérgio Chacon (059.857.221-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que tratam de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 7.393/2021-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegais os atos de concessão de aposentadoria a Moizes Lobo da Cunha, Sérgio Chacon e Maria Marta Luiz de Oliveira,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 260, §2º, e 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar nova redação ao subitem 9.3.1 do Acórdão 7.393/2021-TCU-2ª Câmara, nos seguintes termos, mantendo-se os demais subitens do acórdão recorrido:</p><p>"9.3.1. suspenda, no prazo de 15 (quinze) dias, todo e qualquer pagamento concernente aos atos impugnados, adequando a parcela referente à incorporação de quintos/décimos dos interessados, conforme modulado pelo STF no âmbito do RE 638.115, e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, caput, da Resolução-TCU 206/2007, ressalvando que a suspensão de pagamentos no que se refere à incorporação do tempo residual de exercício da FC-04 alcança apenas a parcela de décimos incorporados além do limite de um décimo, conforme previsto no art. 5º da Lei 9.624/1998;"</p><p>9.3. comunicar esta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7040-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7041/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 040.319/2021-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Senado Federal (00.530.279/0001-15).</p><p>3.1. Interessadas: Auditoria do Senado Federal; Maria Corinta Peixoto Rabelo (098.179.641-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o Acórdão 2.101/2022-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Maria Corinta Peixoto Rabelo,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, conferindo ao subitem 1.7.1 do Acórdão 2.101/2022-TCU-2ª Câmara a seguinte redação, mantendo-se em seus exatos termos os demais:</p><p>"1.7.1. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da ciência do presente acórdão, o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre as parcelas de VPNI (quintos e décimos) concedidos entre 2013 e 2015 (Lei 12.779/2012) e entre 2016 e 2019 (Lei 13.302/2016), sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido nos Acórdãos 2.718/2022-TCU-Plenário e 661/2023-TCU-Plenário;"</p><p>9.2. comunicar esta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7041-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7042/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 002.995/2022-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Laura Maria Silva Cravo (350.647.651-34).</p><p>3.1. Interessada: Laura Maria Silva Cravo (350.647.651-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Tribunal Superior do Trabalho.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Marlucio Lustosa Bonfim (OAB-DF 16.619) e outros, representando Laura Maria Silva Cravo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame, interposto por Laura Maria Silva Cravo contra o Acórdão 2.436/2022-TCU-2ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria à recorrente,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento, tornando insubsistente o Acórdão 2.436/2022-TCU-2ª Câmara;</p><p>9.2. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Laura Maria Silva Cravo, concedendo-lhe registro excepcional, com fundamento no art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>9.3. informar o conteúdo desta deliberação à recorrente e à unidade de origem.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7042-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz, Vital do Rêgo e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado que não participou da votação: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>