<xml><article id="32913508" name="0507_DEFUS_CIR_1613" idOficio="9697151" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="05/07/2023" artClass="00027:00039:00082:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Diretoria Fundos de Governo" artSize="12" artNotes="" numberPage="61" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=61" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20739679">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CIRCULAR Nº 1.021, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Divulga versão atualizada do Manual de Fomento do Agente Operador do FGTS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CIRCULAR Nº 1.021, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Divulga versão atualizada do Manual de Fomento do Agente Operador do FGTS.</p><p>A Caixa Econômica Federal, no uso das atribuições que lhe conferem o artigo 7º, inciso II da Lei n.º 8.036, de 11/05/1990, artigo 67, inciso II do Decreto n.º 99.684, de 08/11/1990, com redação dada pelo Decreto n.º 1.522, de 13/06/1995, e em atendimento ao disposto na Resolução do CCFGTS n.º 1.062, de 20/06/2023, e na Instrução Normativa do MCID n.º 27, de 29/06/2023, resolve:</p><p>1 Divulgar o Manual de Fomento Habitação, versão 017, que consolida as diretrizes, conceitos e parâmetros estabelecidos pelo Conselho Curador do FGTS e pelo Gestor da Aplicação, nas operações de crédito lastreadas com recursos do FGTS, cujas alterações estão descritas no respectivo Manual.</p><p>1.1 A versão do Manual de Fomento Habitação, ora divulgada, regulamenta as alterações ocorridas nas condições dos financiamentos concedidos no âmbito da Habitação Popular, como por exemplo o cômputo dos descontos concedidos pelo Fundo, na forma dos descontos complemento e equilíbrio, taxa de juros, atualização das faixas de renda, além dos respectivos limites de valor de venda ou investimento.</p><p>2 O citado Manual de Fomento está disponível no sítio da CAIXA na internet, no endereço eletrônico: http://www.caixa.gov.br, na área de downloads, item FGTS Manual de Fomento do Agente Operador.</p><p>2.1 Os casos omissos serão dirimidos pelo Agente Operador, no que lhe couber.</p><p>3 Fica revogada a Circular CAIXA n.º 1.014, de 16 de janeiro de 2023.</p><p>4 Esta Circular CAIXA entra em vigor em 7 de julho de 2023.</p><p class="assina">CINTIA LIMA GONCALVES TEIXEIRA</p><p class="cargo">Diretora ExecutivaEm Exercício</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>