<xml><article id="33068936" name="Res_REA_13.784 a 13.795_2023_SCE" idOficio="9717479" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="14/07/2023" artClass="00034:00043:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00007" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="47" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=47" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20767533">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Nas Resoluções Autorizativas nº 13.784, 13.785, 13.787, 13.788 , 13.789 , 13.790 , 13.791 , 13.792, 13.793, 13.794, 13.795, de 7 de março de 2023, constante dos Processos nº 48500.003328/2022-97, 48500.003329/2022-31, 48500.003331/2022-19, 48500.003332/2022-55, 48500.003333/2022-08, 48500.003334/2022-44, 48500.003335/2022-99, 48500.003336/2022-33, 48500.003337/2022-88, 48500.003338/2022-22 e 48500.003339/2022-77, publicadas no DOU nº 54, de 20.03.2023, Seção 1, p. 111, v. 161. No art. 2º, onde se lê: "(...)a implantar e explorar o sistema de interesse restrito da central geradora, a ser compartilhado entre as EOL Ventos de São Carlos 01 a 12, Constituídas de uma subestação elevadora de 34,5 kV / 500,0 kV junto à usina, com 2 (dois) transformadores de 340 MVA cada, e uma linha de transmissão em 500,0 KV, em circuito Simples, de aproximadamente 43 (quarenta e três) km de extensão, conectando-a à subestação Ourolândia II 500,00 kV, sob a responsabilidade da empresa TJMME - Transmissora José Maria de Macedo Eletricidade S.A.", leia-se: "(...)a implantar e explorar o sistema de interesse restrito da central geradora de uso compartilhado pelas EOL Ventos de São Carlos 01 a 12 que será constituído de uma subestação coletora denominada SE Sento Sé I de 34,5 kV / 500,0 kV junto à usina, com 2 (dois) transformadores de 340 MVA cada, e uma linha de transmissão em 500,0 KV, em circuito Simples, de aproximadamente 42 (quarenta e dois) km de extensão, conectando-a ao barramento de 500 kV da subestação coletora das EOLs Santa Bibiana 01 a 06, denominada subestação Sento Sé II, de onde parte uma linha de transmissão em 500,0 KV, em circuito Simples, de aproximadamente 69 (sessenta e nove) km de extensão, conectando-a à subestação Coletora SE Ourolândia II 500 kV, sob responsabilidade da TJMME - Transmissora José Maria de Macedo Eletricidade S.A.". A íntegra dos atos encontra-se disponível no endereço eletrônico biblioteca.aneel.gov.br.</p><p>Na Resolução Autorizativa nº 13.786, de 7 de março de 2023, constante Processo nº 48500.003330/2022-66, publicado no DOU nº 54, de 20.03.2023, Seção 1, p. 111. No art. 2º, onde se lê: "(...)a implantar e explorar o sistema de interesse restrito da central geradora, a ser compartilhado entre as EOL Ventos de São Carlos 01 a 12, No acesso aos sistemas de transmissão e distribuição, a autorizada deverá observar a legislação e regulamentação específica, inclusive quanto a eventuais riscos e restrições técnicas relacionadas à sua conexão e uso, bem como nos termos já indicados na informação de acesso.", leia-se: "(...)a implantar e explorar o sistema de interesse restrito da central geradora de uso compartilhado pelas EOL Ventos de São Carlos 01 a 12 que será constituído de uma subestação coletora denominada SE Sento Sé I de 34,5 kV / 500,0 kV junto à usina, com 2 (dois) transformadores de 340 MVA cada, e uma linha de transmissão em 500,0 KV, em circuito Simples, de aproximadamente 42 (quarenta e dois) km de extensão, conectando-a ao barramento de 500 kV da subestação coletora das EOLs Santa Bibiana 01 a 06, denominada subestação Sento Sé II, de onde parte uma linha de transmissão em 500,0 KV, em circuito Simples, de aproximadamente 69 (sessenta e nove) km de extensão, conectando-a à subestação Coletora SE Ourolândia II 500 kV, sob responsabilidade da TJMME - Transmissora José Maria de Macedo Eletricidade S.A.". A íntegra do ato está disponível no endereço eletrônico biblioteca.aneel.gov.br.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>