<xml><article id="33254880" name="Res_Desp_2.543 a 2557_2023_STF(1" idOficio="9741873" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="26/07/2023" artClass="00034:00043:00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica/Gerência de Fiscalização da Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="98" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=98" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20801414">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 26 de julho de 2023.</p><p>Nº 2.543 - Processo nº: 48500.003665/2019-89. Interessados: Belmonte I Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 1-1. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.544 - Processo nº: 48500.003666/2019-23. Interessados: Belmonte I Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 1-2. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.545 - Processo nº: 48500.003667/2019-78. Interessados: Belmonte I Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 1-3. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.546 - Processo nº: 48500.003668/2019-12. Interessados: Belmonte I Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 1-4. Unidades Geradoras: UG1 e UG2, de 2.500,50 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.547 - Processo nº: 48500.003519/2020-97. Interessados: Belmonte II Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 2-1. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.548 - Processo nº: 48500.003516/2020-53. Interessados: Belmonte II Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 2-4. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.549 - Processo nº: 48500.003515/2020-17. Interessados: Belmonte Ii Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 2-5. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.550 - Processo nº: 48500.003514/2020-64. Interessados: Belmonte II Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 2-6. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada tot. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.551 - Processo nº: 48500.002684/2020-21. Interessados: Central Eólica Acauã II S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Baixa do Sítio. Unidades Geradoras: UG1 a UG4 e UG9, de 4.200,00 kW cada. Localização: Municípios de Santana do Matos, São Vicente e Tenente Laurentino Cruz, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.552 - Processo nº: 48500.004361/2020-72. Interessados: Ventos de São Lucio I Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 14. Unidades Geradoras: UG8, de 4.500,00 kW. Localização: Município de Caiçara do Rio do Vento, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.553 - Processo nº: 48500.006139/2021-95. Interessados: Enel Green Power Ventos de São Roque 07 S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de São Roque 07. Unidades Geradoras: UG2 e UG7, de 5.700,00 kW cada totalizando 11.400,00 kW de capacidade instalada,. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 2.554 - Processo nº: 48500.005867/2020-07. Interessados: Ventos de São Vítor 07 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de São Vitor 7. Unidades Geradoras: UG1, de 6.200,00 kW. Localização: Município de Xique-Xique, no estado da Bahia.</p><p>Nº 2.555 - Processo nº: 48500.002771/2021-60. Interessados: Eólica Santo Agostinho 27 S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Santo Agostinho 27. Unidades Geradoras: UG1 a UG6, de 6.200,00 kW cada. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.556 - Processo nº: 48500.000658/2020-69. Interessados: Oitis 10 Energia Renovável S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Oitis 10. Unidades Geradoras: UG4 a UG7, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 2.557 - Processo nº: 48500.002679/2020-19. Interessados: Parque Eólico Serra Do Seridó VII S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Serra do Seridó VII. Unidades Geradoras: UG1, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RAFAEL ERVILHA CAETANO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>