<xml><article id="32962461" name="rtf final Portarias SAGA 1539 a " idOficio="9703972" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/07/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="36" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=36" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20748780">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 5 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 5 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.539/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto OPUS, situado no Município de Goiânia, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.903113/2022-55. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.540/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA GUINÉ, situado no Município de São Roque de Minas, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.901288/2022-28. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.541/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo ATACADÃO DIA À DIA 1, situado no Município de Padre Bernardo, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.902838/2022-26. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.544/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto O ESTADO DE SÃO PAULO, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900582/2023-53. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p>PORTARIA Nº 1.543/SAGA, DE 5 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto na letra "d" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Revogar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo TABULEIRO III, situado no Município de São Desidério, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.901489/2016-67. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 6 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.545/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto ATRIUM VI.COM, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900533/2023-11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.546/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CRAGEA-SUZANO, situado no Município de Suzano, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900432/2023-40. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.547/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CD GUARULHOS, situado no Município de Guarulhos, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900535/2023-18. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.548/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto JKFC, situado no Município de São Paulo, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67617.900536/2023-54. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>