<xml><article id="33291391" name="ATA nA23 - 1C._1" idOficio="9745328" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="28/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="191" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=191" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20806232">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 23, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 23, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 1ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença dos Ministros Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus; dos Ministros-Substitutos Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira; e do Representante do Ministério Público, Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 22, referente à sessão realizada em 11 de julho de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-024.752/2016-9 e TC-037.322/2021-4, cujo Relator é o Ministro Benjamin Zymler; e</p><p>TC-044.642/2021-0 e TC-044.644/2021-3, cujo Relator é o Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 8087 a 8374.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 8019 a 8086, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-021.320/2020-9, cujo relator é o Ministro Benjamin Zymler, o Dr. Huilder Magno de Souza produziu sustentação oral em nome de Geraldo Andrade de Oliveira. Acórdão 8025.</p><p>Na apreciação do processo TC-004.210/2019-0, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, o Dr. Cassio Barbosa Macola produziu sustentação oral em nome de Fábio de Melo Figueiras. Acórdão 8026.</p><p>Na apreciação do processo TC-015.522/2020-2, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, o Sr. Jayme Henrique Pacheco Henriques não compareceu para produzir a sustentação oral que havia requerido em nome próprio. Acórdão 8027.</p><p>TRANSFERÊNCIA DE PAUTA</p><p>Por deliberação do Colegiado, com base no artigo 112 do Regimento Interno, a apreciação do processo TC-021.965/2022-6, cujo Relator é o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, foi adiada para a sessão ordinária da Primeira Câmara de 1° de agosto de 2023. O processo está sob pedido de vista formulado em 28 de março de 2023 pelo Ministro Benjamin Zymler.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 8019/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 007.923/2019-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Representação)</p><p>3. Recorrentes: Alcides Eufrásio da Conceição Negrão (279.796.442-04)</p><p>4. Unidade: Prefeitura Municipal de Abaetetuba/PA</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Yuri de Souza Belleza (29812/OAB-PA), representando Alcides Eufrásio da Conceição Negrão.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação em que se analisa pedido de reexame interposto por Alcides Eufrásio da Conceição Negrão contra o Acórdão 7.740/2022-TCU-1ª Câmara, por meio do qual o Tribunal aplicou-lhe a multa prevista no art. 58, II, da Lei 8.443/1992, em razão de irregularidades ocorridas em processo licitatório promovido pelo município de Abaetetuba/PA, custeado com recursos federais.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 26 e 48 da Lei 8.443/1992 e 217 do RITCU, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. autorizar o parcelamento da multa aplicada por meio do Acórdão 7.740/2022-TCU-1ª Câmara em vinte parcelas mensais e consecutivas, com vencimento no dia 20 de cada mês, acrescidas da atualização monetária devida;</p><p>9.3. alertar os Srs. Márcio Eloy de Lima Cardoso e Ricardo Augusto Lozada Vianna que, conforme disposto no § 2º do art. 217 do Regimento Interno/TCU, a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.4. comunicar esta decisão ao recorrente e demais responsáveis.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8019-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8020/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.436/2022-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Interessado/Recorrente:</p><p>3.1. Interessado: Moacir da Cruz dos Reis (042.476.471-72)</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59)</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 4.183/2022-1ª Câmara, que julgou ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Moacir da Cruz dos Reis, em decorrência do reajuste do valor da parcela derivada da incorporação de quintos/décimos, pela Lei 13.323/2016.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando insubsistente o item 9.2.2. do Acórdão 4.183/2022-1ª Câmara;</p><p>9.2. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.2.1. providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, associados às Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores à 23/10/2020;</p><p>9.2.2. comunique esta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime de devolver os valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 30 (dias) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.3.1. emita novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou sua apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.2. envie a este Tribunal documentos comprobatórios da ciência desta decisão pelo interessado.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8020-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8021/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 022.650/2021-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Interessada/Recorrente:</p><p>3.1. Interessada: Kesia Virginia Bezerra de Lima (244.465.721-72)</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59)</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 844/2022-1ª Câmara, que julgou ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Kesia Virginia Bezerra de Lima, em decorrência da incorporação de quintos após a vigência da Lei 9.624/1998 e do reajuste do valor dessas parcelas pela Lei 13.323/2016.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando insubsistente o item 9.3.3. do Acórdão 844/2022-1ª Câmara;</p><p>9.2. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.2.1. providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, associados às Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores à 23/10/2020;</p><p>9.2.2. comunique esta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não a exime de devolver os valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 30 (dias) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.3.1. emita novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou sua apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.2. envie a este Tribunal documentos comprobatórios da ciência desta decisão pela interessada.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8021-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8022/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 031.444/2020-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessada/Recorrente:</p><p>3.1. Interessada: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinto)</p><p>3.2. Recorrente: Rosangela de Moura Maniçoba Novaes Ferraz (193.293.184-87)</p><p>4. Unidade: Prefeitura Municipal de Floresta/PE</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Marcos Henrique de Lira e Silva (25.338/OAB-PE), Mariana Machado Cavalcanti (33.780/OAB-PE) e outros, representando Rosangela de Moura Maniçoba Novaes Ferraz; Mariana Machado Cavalcanti (33780/OAB-PE), representando Prefeitura Municipal de Floresta - PE.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam, nesta fase, de recurso de reconsideração interposto por Rosangela de Moura Maniçoba Novaes Ferraz, ex-prefeita do município de Floresta/PE, contra o Acórdão 2.116/2022-1ª Câmara, que julgou irregulares suas contas, com condenação em débito e multa, em razão não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pelo Fundo Nacional de Assistência Social, no exercício de 2013, ao referido município, para a execução dos serviços socioassistenciais de Proteção Social Básica (PSB) e Proteção Social Especial (PSE);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 32, I, e 33, da Lei 8.443/1992, e nos arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração;</p><p>9.2. reconhecer, de ofício, a prescrição intercorrente, tornando insubsistente o Acórdão 2.116/2022-1ª Câmara;</p><p>9.3. comunicar esta decisão à recorrente, ao órgão interessado e ao Município de Floresta/PE;</p><p>9.4. arquivar este processo.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8022-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8023/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.929/2019-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (em Tomada de Contas Especial)</p><p>3. Interessado/Recorrente:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Saúde/MS</p><p>3.2. Recorrente: Município de Sapucaia do Sul/RS</p><p>4. Unidade: Município de Sapucaia do Sul/RS</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Vital do Rêgo</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: Tomaz Augusto Schuch (28704/OAB-RS) e outros, representando o Município de Sapucaia do Sul/RS</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que cuidam de recurso de reconsideração interposto pelo município de Sapucaia do Sul/RS contra o Acórdão 2.044/2022-TCU-1ª Câmara, que julgou irregulares suas contas e condenou-o ao pagamento de débito, em razão de desvio de finalidade e burla à exigência de contrapartida na aplicação de recursos do Sistema Único de Saúde (SUS) repassados nos exercícios de 2007 e 2008 ao referido município.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. comunicar esta decisão ao recorrente e aos demais destinatários da deliberação original.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8023-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8024/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 040.313/2021-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Interessada/Recorrente:</p><p>3.1. Interessada: Ana Alba Mafra (270.760.591-34)</p><p>3.2. Recorrente: Senado Federal</p><p>4. Unidade: Senado Federal</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o Acórdão 4.768/2022-1ª Câmara, que julgou ilegal o ato de concessão de aposentadoria de Ana Alba Mafra, em decorrência do reajuste do valor da parcela derivada da incorporação de quintos/décimos, pela Lei 13.302/2016.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando insubsistente o item 1.7.2.1. do Acórdão 4.768/2022-1ª Câmara;</p><p>9.2. determinar ao Senado Federal que, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.2.1. providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, associados às Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores à 23/10/2020;</p><p>9.2.2. comunique esta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não a exime de devolver os valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3. determinar ao Senado Federal que, no prazo de 30 (dias) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.3.1. emita novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou sua apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.2. envie a este Tribunal documentos comprobatórios da ciência desta decisão pela interessada.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8024-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8025/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.320/2020-9.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Geraldo Andrade de Oliveira (035.142.494-66); Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Institucional - IPDI(03.526.921/0001-80).</p><p>3.2. Recorrente: Geraldo Andrade de Oliveira (035.142.494-66).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Huilder Magno de Souza (OAB-DF 18.444), representando Geraldo Andrade de Oliveira.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto pelo Sr. Geraldo Andrade de Oliveira em face do Acórdão 1.348/2022-1ª Câmara, por meio do qual foi apreciada tomada de contas especial instaurada pelo Ministério do Turismo referente ao convênio 1245/2009, celebrado com o Instituto de Pesquisa e Desenvolvimento Institucional, que teve por objeto a realização de cursos de capacitação em turismo nos municípios de Goiana, Itamaracá, Igarassu, Olinda e Jaboatão dos Guararapes, no Estado de Pernambuco,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. nos termos dos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, conhecer do presente recurso de reconsideração para, no mérito, negar a ele provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8025-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8026/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 004.210/2019-0.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Fábio de Melo Figueiras (518.010.512-91); Governo do Estado do Pará (05.054.861/0001-76); José Acreano Brasil Júnior (735.385.402-25); José Roberto da Costa Martins (092.537.692-20); Secretaria de Estado de Justiça e Direitos Humanos -sejudh (05.054.895/0001-60).</p><p>4. Órgão/Entidade: Entidades/órgãos do Governo do Estado do Pará.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Cassio Barbosa Macola (OAB-DF 48798), representando Fábio de Melo Figueiras.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo então Ministério dos Direitos Humanos, em razão da não comprovação da boa e regular aplicação dos recursos federais transferidos por meio do Convênio 700246/2008 (Siafi 638246), firmado entre a então Secretaria Especial de Direitos Humanos da Presidência da República e a Secretaria de Estado de Justiça e Direitos Humanos do Pará, que tinha por objeto ações de erradicação do sub-registro de nascimento e de garantia de acesso à certidão de nascimento a famílias carentes de cidadania em parceria com os demais Poderes e sociedade civil organizada,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. acolher as alegações de defesa apresentadas pela Secretaria de Estado de Justiça e Direitos Humanos do Pará;</p><p>9.2. rejeitar as alegações de defesa apresentadas pelos responsáveis: José Roberto da Costa Martins e Fábio de Melo Figueiras;</p><p>9.3. considerar revel o responsável José Acreano Brasil Junior, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. julgar regulares com ressalvas as contas da Secretaria de Estado de Justiça e Direitos Humanos do Pará, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 18 e 23, inciso, da mesma Lei, dando-lhe quitação;</p><p>9.5. julgar irregulares as contas dos Srs. José Roberto da Costa Martins, Fábio de Melo Figueiras e José Acreano Brasil Junior, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alínea "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, condenando-os ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de quinze dias, para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU.</p><p>9.5.1. Débito relacionado ao responsável José Roberto da Costa Martins:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>19/8/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>24.673,67</p></td></tr></table><p></p><p>9.5.2. Débito relacionado ao responsável Fábio de Melo Figueiras:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/12/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.261.866,38</p></td></tr></table><p></p><p>9.5.3. Débito relacionado ao responsável José Acreano Brasil Junior:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>DATA DA OCORRÊNCIA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/11/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>80.514,77</p></td></tr></table><p></p><p>9.6. aplicar individualmente aos Srs. José Roberto da Costa Martins, Fábio de Melo Figueiras e José Acreano Brasil Junior a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, nos valores especificados a seguir, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>José Roberto da Costa Martins</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Fábio de Melo Figueiras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>José Acreano Brasil Junior</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.000,00</p></td></tr></table><p></p><p>9.7. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.8. dar ciência deste Acórdão à Procuradoria da República no Estado do Pará, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis, ao Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania e aos responsáveis, para ciência.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8026-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8027/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 015.522/2020-2.</p><p>2. Grupo II - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Instituto Capixaba de Ecoturismo (07.387.926/0001-20); Jayme Henrique Pacheco Henriques Gomes (042.310.207-95).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (SecexTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério do Turismo, em desfavor de Instituto Capixaba de Ecoturismo (ICE) e Jayme Henrique Pacheco Henriques Gomes, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio de registro Siafi 701516 e que tinha por objeto o instrumento descrito como "Apoio a iniciativa de Turismo de Base Comunitário na Ilha das Caieiras - Vitória - ES",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.2. enviar cópia deste Acórdão ao Ministério do Turismo e aos responsáveis, para ciência; e</p><p>9.3. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8027-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator) e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8028/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 025.929/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Crê-Ser Tecnologia e Educação (02.573.947/0001-17); Welington Cesar Dias de Oliveira (492.908.601-97).</p><p>4. Órgão: Secretaria Especial do Esporte (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela extinta Secretaria Especial do Esporte em razão da omissão no dever de prestar contas referente aos recursos captados no âmbito do projeto "Ultrapassando Obstáculos, Vencendo Limites" (SLIE 1408215-20), que tinha como objetivo o desenvolvimento e o aprimoramento técnico do piloto de kart João Victor Coqueiro, visando disputar os campeonatos estadual e nacional organizados pela Confederação Brasileira de Automobilismo (CBA),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar revel, para todos os efeitos, o Sr. Welington César Dias de Oliveira e o Instituto Crê-Ser Tecnologia e Educação, dando-se prosseguimento ao processo, com fundamento no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/92, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma lei, as contas do Sr. Welington César Dias de Oliveira e do Instituto Crê-Ser Tecnologia e Educação, condenando-os, solidariamente, ao pagamento da quantia a seguir especificada, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir da data discriminada, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor, abatendo-se, na oportunidade, os valores já ressarcidos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/8/2016</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>346.918,84</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao Sr. Welington César Dias de Oliveira e ao Instituto Crê-Ser Tecnologia e Educação, individualmente, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, nos valores de R$ 230.000,00 e R$ 220.000,00, respectivamente, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da respectiva notificação, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas caso não atendidas as notificações;</p><p>9.5. autorizar, desde já, caso venha a ser solicitado, o parcelamento das dívidas em até 36 parcelas mensais e consecutivas, nos termos do art. 26 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217 do Regimento Interno, fixando-lhes o prazo de quinze dias, a contar do recebimento das notificações, para comprovarem perante o Tribunal o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovarem os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.6. dar ciência desta deliberação aos responsáveis, ao Ministério do Esporte e à Procuradoria da República no Distrito Federal, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992, para adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8028-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8029/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.211/2022-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Auditoria do Senado Federal; Normalice Aragão Soares (042.484.301-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o subitem 9.3.1 do Acórdão 1.646/2023-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Senado Federal para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8029-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8030/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.134/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Embargos de Declaração (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Auditoria do Senado Federal; Leonidas da Silva Sant'Ana (297.681.011-72).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Edvaldo Fernandes da Silva (OAB-DF 19.233), representando Senado Federal.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se apreciam, nesta fase processual, embargos de declaração opostos pelo Senado Federal ao Acórdão 4.639/2023-1ª Câmara, que conheceu e deu parcial provimento a pedidos de reexame anteriormente interpostos, para dar nova redação ao subitem 9.2.1 do Acórdão 6.557/2022-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento no art. 34 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 287 do RITCU, não conhecer dos embargos de declaração opostos pelo Senado Federal; e</p><p>9.2. dar ciência do inteiro teor desta deliberação ao recorrente e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8030-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8031/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.106/2022-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em processo de Aposentadoria).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessada: Helena Wester dos Santos (102.269.071-04).</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59).</p><p>4. Órgão: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de pedido de reexame interposto contra o Acórdão 2.813/2023-1ª Câmara, por meio do qual foi negado registro à alteração da aposentadoria da sra. Helena Wester dos Santos,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados para, no mérito, negar a ele provimento;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8031-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8032/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 018.063/2018-7.</p><p>1.1. Apenso: 030.063/2017-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Responsáveis: Celino Ferreira da Fonseca (335.362.607-72); Cleveland Sampaio Lofrano (119.984.151-04); Domain Consultores Associados em Informática Ltda. (05.902.798/0001-80); Francisco Jose Adriano (077.812.938-19); Frederico Spagnuolo de Freitas (265.742.588-71); Gabriel Nogueira Eufrasio (229.465.433-15); José Alex Botelho de Oliva (311.806.807-82).</p><p>3.2. Recorrentes: Domain Consultores Associados em Informática Ltda. (05.902.798/0001-80); Cleveland Sampaio Lofrano (119.984.151-04); Francisco José Adriano (077.812.938-19).</p><p>4. Órgão/Entidade: Autoridade Portuária de Santos S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Marta Alves dos Santos (OAB-SP 311.219), representando Autoridade Portuária de Santos S.A.; Anderson Real Soares (OAB-SP 230.306), representando José Alex Botelho de Oliva; Marcelo Zanetti Godoi (OAB-SP 139.051) e Everton de Oliveira Nascimento (OAB-SP 358.702), representando Domain Consultores Associados em Informática Ltda.; Edilberto Nerry Petry (OAB-DF 37.288), representando Francisco José Adriano; Marilia Gabriela Ferreira de Faria (OAB-DF 21.834), Henrique Gustavo Ribeiro Jacome (OAB-DF 17.354) e outros, representando Celino Ferreira da Fonseca; Edilberto Nerry Petry (OAB-DF 37.288), representando Cleveland Sampaio Lofrano.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes recursos de reconsideração interportos pela empresa Domain Consultores Associados em Informática Ltda., pelo Sr. Cleveland Sampaio Lofrano e pelo Sr. Francisco José Adriano, contra o Acórdão 4.125/2019-1ª Câmara,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, em:</p><p>9.1. conhecer dos recursos apresentados, com base no art. 285 do Regimento Interno do Tribunal, para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. comunicar o teor desta decisão aos recorrentes, à Controladoria Geral da União em São Paulo, à Superintendência da Polícia Federal em São Paulo e à Procuradoria da República em São Paulo.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8032-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 8033/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.362/2021-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: Vicente de Paulo Ferreira Oliveira (455.212.982-15).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Portel - PA.</p><p>5. Relator: Ministro Benjamin Zymler.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Vicente de Paulo Ferreira Oliveira, ex-prefeito de Portel/PA (gestão 2013-2016), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União ao município, no ano de 2014, por força do Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE),</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, em:</p><p>9.1. considerar revel o responsável Vicente de Paulo Ferreira Oliveira, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com base no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c", da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas do responsável Vicente de Paulo Ferreira Oliveira, condenando-o ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>Débitos relacionados ao responsável Vicente de Paulo Ferreira Oliveira (CPF: 455.212.982-15):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p> <u>Data de ocorrência</u> </p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p> <u>Valor histórico (R$)</u> </p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>299.330,52</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar ao responsável Vicente de Paulo Ferreira Oliveira a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 267 do Regimento Interno do TCU, no valor de R$ 30.000,00 (trinta mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal (art. 214, III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar também, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 217, §1º, do Regimento Interno do Tribunal, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas, incidindo, sobre cada uma delas, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal; e</p><p>9.6. enviar cópia deste Acórdão:</p><p>9.6.1. à Procuradoria da República no Estado do Pará, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do Tribunal, para a adoção das medidas que entender cabíveis; e</p><p>9.6.2. ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, para ciência.</p><p>10. Ata n° 23/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 18/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-8033-23/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Benjamin Zymler (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>