<xml><article id="33275948" name="Portaria SERMOP.MPA nA 82 de 26 " idOficio="9744521" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/07/2023" artClass="00037:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa" artSize="12" artNotes="" numberPage="63" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=63" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20805098">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria SERMOP/MPA nº 82, de 26 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Revogar a Portaria  n° 80, de 19 de julho de 2023 da Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa do Ministério da Pesca e Aquicultura.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria SERMOP/MPA nº 82, de 26 de julho de 2023</p><p class="ementa">Revogar a Portaria n° 80, de 19 de julho de 2023 da Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE REGISTRO, MONITORAMENTO E PESQUISA-SUBSTITUTA DO MINISTÉRIO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.352, de 1º de janeiro de 2023 , a Portaria nº 43, de 27 de abril de 2023 e a Portaria de Pessoal nº 270, de 11 de julho de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura, considerando o disposto na Lei nº 11.959, de 29 de junho de 2009, na Portaria Interministerial n° 1, de 28 de fevereiro de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente e Mudanças do Clima e o que consta no Processo nº 00350.004328/2023-20, resolve:</p><p>Art. 1° Revogar a Portaria n° 80, de 19 de julho de 2023 da Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa do Ministério da Pesca e Aquicultura, que suspendeu a Licença da Empresa Pesqueira BRASIL SUL INDUSTRIA, COMERCIO E TRANSPORTES DE PESCADOS LTDA inscrita no Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-I003311-1 durante o período de 7 (sete) dias.</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ELIELMA RIBEIRO BORCEM</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>