<xml><article id="32891296" name="PORTARIA 61 2023- ORDENADOR DE D" idOficio="9694275" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/07/2023" artClass="00008:00002:00024:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado do Maranhão" artSize="12" artNotes="" numberPage="4" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=4" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20735857">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[      PORTARIA Nº 61, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 61, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA E PECUÁRIA NO ESTADO DO MARANHÃO, no uso das competências que lhe conferem a Portaria SE/MAPA nº 22, de 25/04/2023, publicada no DOU nº 79, Seção 1, página 4, de 26/04/2023, e em conformidade com as competências delegadas pela Portaria SE/MAPA nº 1.571 de 20 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 21 de junho de 2023, e tendo em vista o que consta no Processo SEI 21022.016461/2022-30, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao servidor efetivo, Agente Administrativo, Pedro Pereira Ferreira Junior, CPF nº 003.045.383-61, Siape nº 1799760, para praticar atos de ORDENADOR DE DESPESAS referente à emissão de Notas de Empenho, Notas de Anulação de Empenho, arbitrar diárias, requisitar passagens aéreas, conceder e aprovar suprimentos, assinar Ordens Bancárias de Crédito e Recursos Financeiros desta Superintendência Federal de Agricultura e Pecuária no Estado do Maranhão, devendo observar para tanto, as normas que regulamentam a execução orçamentária e financeira e demais legislações pertinentes.</p><p>Art. 2º - Esta Portaria entrará em vigor na data da sua publicação no D.O.U.</p><p class="assina">WELLINGTON REIS SOUSA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>