<xml><article id="32869608" name="resolucao_2384_2023 GGTAB" idOficio="9691560" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/07/2023" artClass="00046:00042:00015:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32384" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/3ª Diretoria/Gerência-Geral de Registro e Fiscalização de Produtos Fumígenos Derivados ou Não do Tabaco" artSize="12" artNotes="" numberPage="164" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=164" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20732032">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.384, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.384, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral de Registro e Fiscalização de Produtos Fumígenos Derivados ou Não do Tabaco, no uso das atribuições que lhe confere o art. 127, aliado ao disposto no art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e tendo em vista o disposto na Resolução de Diretoria Colegiada nº 559, de 30 de agosto de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Deferir as petições relativas a produtos fumígenos derivados do tabaco, conforme anexo, em cumprimento à decisão liminar concedida pelo 3ª VF/SJ/BA, no processo 46408-58.2012.4.01.3300.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">STEFANIA SCHIMANESKI PIRAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA: SOUZA CRUZ LTDA</p><p>CNPJ: 33.009.911/0001-39</p><p>Marca: ROTHMANS OF LONDON KINGSIZE BLUE (cigarro com filtro) - embalagem primária MAÇO, embalagem primária BOX, embalagem secundária PACOTE para 10 embalagens primárias tipo MAÇO, embalagem secundária PACOTE para 10 embalagens primárias tipo BOX (fechamento frontal) e embalagem secundária PACOTE para 10 embalagens primárias tipo BOX (fechamento lateral).</p><p>Processo: 25351.850028/2021-74</p><p>Expediente: 0081316/23-8</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: KENT SILVER BLEND (cigarro com filtro) - embalagem primária box.</p><p>Processo: 25351.868809/2021-15</p><p>Expediente: 0086566/23-4</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: ROTHMANS OF LONDON KINGSIZE SILVER (cigarro com filtro) - embalagem primária MAÇO, embalagem primária BOX, embalagem secundária PACOTE com 10 embalagens primárias tipo MAÇO, embalagem secundária PACOTE com 10 embalagens primárias tipo BOX (fechamento frontal) e embalagem secundária PACOTE com 10 embalagens primárias tipo BOX (fechamento lateral).</p><p>Processo: 25351.850051/2021-69</p><p>Expediente: 0086811/23-6</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: ROTHMANS OF LONDON CORE BLUE (cigarro com filtro) - embalagem primária MAÇO, embalagem primária BOX, embalagem secundária PACOTE com 10 embalagens primárias tipo MAÇO, embalagem secundária PACOTE com 10 embalagens primárias tipo BOX (fechamento frontal) e embalagem secundária PACOTE com 10 embalagens primárias tipo BOX (fechamento lateral).</p><p>Processo: 25351.025127/2021-15</p><p>Expediente: 0086981/23-3</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: KENT BLUE BLEND (cigarro com filtro) - embalagem primária box.</p><p>Processo: 25351.868784/2021-50</p><p>Expediente: 0086998/23-8</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: KENT RED BLEND (cigarro com filtro) - embalagem primária box.</p><p>Processo: 25351.868914/2021-54</p><p>Expediente: 0086554/23-1</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p><p>Marca: LUCKY STRIKE CITRIC BLAST (cigarro com filtro) - embalagem primária box e embalagem secundária caixa com 2 embalagens tipo BOX.</p><p>Processo: 25351.483616/2021-98</p><p>Expediente: 0092794/23-5</p><p>Assunto: 6003 - Renovação de Registro de Produto Fumígeno - Dados Cadastrais</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>