<xml><article id="32896824" name="Res_Desp_2.164 e 2.169_2023_SFT(" idOficio="9695416" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="04/07/2023" artClass="00034:00043:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20737507">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 4 de julho de 2023.</p><p>Nº 2.164 Processo nº: 48500.004369/2020-39. Interessados: Oslo V S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Eugênia 09. Unidades Geradoras: UG1 a UG7, de 5.700,00 kW cada. Localização: Município de Ibipeba, no estado da Bahia.</p><p>Nº 2.165 Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Pérola Distribuição e Logística S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Perola Av Comercial. Unidades Geradoras: UG1, de 220,00 kW. Localização: Município de Anápolis, no estado de Goiás.</p><p>Nº 2.166 Processo nº: 48500.006092/2020-89. Interessados: Ventos De São Ricardo 03 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Cajuina B14 (Antiga Ventos de São Ricardo 03). Unidades Geradoras: UG03, de 5.700,00 kW. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.167 Processo nº: 48500.000657/2020-14. Interessados: Oitis 9 Energia Renovável S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Oitis 9. Unidades Geradoras: UG5, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>Nº 2.168 Processo nº: 48500.006728/2008-04. Interessados: COMVAP Açúcar e Álcool Ltda. Modalidade: Operação comercial. Usina: UTE Comvap. Unidades Geradoras: UG5, de 8.500,00 kW. Localização: Município de União, no estado do Piauí.</p><p>Nº 2.169 Processo nº: 48500.000196/2015-12. Interessados: Eólica Quatro Ventos S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Quatro Ventos. Unidades Geradoras: UG1 a UG5, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Macaparana, no estado de Pernambuco.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GIÁCOMO FRANCISCO BASSI ALMEIDA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>