<xml><article id="33031126" name="1 DEINC - Portaria 7207 - Cadast" idOficio="9712844" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/07/2023" artClass="00013:00053:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Secretaria de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital/Departamento de Incentivo às Tecnologias Digitais" artSize="12" artNotes="" numberPage="20" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=20" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20761151">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA DEINC/SETAD/MCTI Nº 7.207, DE 5 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cadastramento de entidade de auditoria independente para o exercício de atividades previstas no art. 7º, inciso II, da Lei nº 11.484, de 31 de maio de 2007.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA DEINC/SETAD/MCTI Nº 7.207, DE 5 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Cadastramento de entidade de auditoria independente para o exercício de atividades previstas no art. 7º, inciso II, da Lei nº 11.484, de 31 de maio de 2007.</p><p>O DIRETOR SUBSTITUTO DO DEPARTAMENTO DE INCENTIVOS ÀS TECNOLOGIAS DIGITAIS, DA SECRETARIA DE CIÊNCIA E TECNOLOGIA PARA TRANSFORMAÇÃO DIGITAL, DO MINISTÉRIO DA CIÊNCIA, TECNOLOGIA E INOVAÇÃO, no uso das atribuições que lhe confere o art. 3º, § 1º, da Portaria MCTI nº 2.861, de 8 de julho de 2020, tendo em vista o disposto no art. 7º, inciso II e § 1º, da Lei nº 11.484, de 31 de maio de 2007, com a redação dada pelo art. 11 da Lei nº 13.969, de 26 de dezembro de 2019, e no art. 21, inciso II e § 1º, do Decreto nº 10.615, de 29 de janeiro de 2021, e considerando o que consta no Processo MCTI nº 01245.013820/2023-56, de 26 de junho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Cadastrar a entidade de auditoria independente ERNST &amp; YOUNG AUDITORES INDEPENDENTES S/S LTDA., inscrita no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica do Ministério da Fazenda - CNPJ sob o nº 61.366.936/0001-25 e registrada na Comissão de Valores Mobiliários - CVM sob o nº 4715, para fins de realização das atividades de elaboração de relatório consolidado e emissão de parecer conclusivo acerca dos demonstrativos referidos no art. 7º, inciso I, da Lei nº 11.484, de 31 de maio de 2007, e no art. 21, inciso I, do Decreto nº 10.615, de 29 de janeiro de 2021, conforme o disposto no art. 7º, inciso II e § 1º, da Lei nº 11.484, de 2007, no art. 21, inciso II e § 1º, do Decreto nº 10.615, de 2021, e no art. 3º da Portaria MCTI nº 2.861, de 8 de julho de 2020.</p><p>Art. 2º A entidade de auditoria cadastrada nos termos do art. 1º deverá atender a todas as condições estabelecidas na Portaria MCTI nº 2.861, de 2020, bem como atuar conforme nela disposto.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HAMILTON JOSÉ MENDES DA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>