<xml><article id="32898753" name="ATA61_primeira_sccr_1" idOficio="9695669" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="04/07/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="" numberPage="140" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=140" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20737894">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 61ª SESSÃO ORDINÁRIAREALIZADA EM 20 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[ 1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">1ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO</p><p class="identifica">ATA DA 61ª SESSÃO ORDINÁRIAREALIZADA EM 20 DE JUNHO DE 2023</p><p>Aos vinte dias de junho de dois mil e vinte e três às quatorze horas e trinta e oito minutos, iniciou-se, com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a sexagésima primeira (61a) Sessão Ordinária da 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes o Coordenador, Subprocurador-Geral do Trabalho, André Lacerda, a Subprocuradora-Geral do Trabalho, Ileana Neiva Mousinho e as membras suplentes, Procuradora Regional do Trabalho, Simone Beatriz Assis de Rezende e a Procuradora do Trabalho, Juliane Mombelli. Ausente justificadamente a Dra. Soraya Tabet Souto Maior. Designada a Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende como Relatora "ad hoc" dos feitos da Dra. Soraya Tabet Souto Maior. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo.</p><p>1) PROCESSOS COM VISTA NA PAUTA DE SESSÃO</p><p>Processo IC-000979.2021.03.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT, 4.CONAP - Interessados: NOTICIANTE: DENUNCIANTE SIGILOSO, INQUIRIDO(A): MUNICÍPIO DE SANTA LUZIA (SECRETARIA DE SAÚDE) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. Suspenso o julgamento do feito em face do pedido de vistas solicitado pela Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende.</p><p>Processo NF-000042.2023.23.003/4 - Assunto: - Interessados: NOTICIADO(A): ASSOCIACAO FILHAS DE SAO CAMILO, NOTICIANTE: DISQUE 100 - OUVIDORIA NACIONAL DE DIREITOS HUMANOS - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. Suspenso o julgamento do feito em face do pedido de vistas solicitado pela Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende.</p><p>2) PROCEDIMENTOS NÃO HOMOLOGADOS</p><p>Processo IC-000723.2018.01.006/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Auto Viação Abc S/a, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-003098.2018.15.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Elektro Redes S.a., NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001173.2019.07.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Razão social: Distribuidora de Bebidas - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002076.2020.01.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Casa São Luiz Ivfa (instituição Visconde Ferreira de Almeida), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto ao tema EPI e, por unanimidade, homologar quanto às Condições sanitárias e de conforto nos locais de trabalho, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda quanto aos temas não homologados.</p><p>Processo IC-002007.2020.02.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Andressa de Oliveira Martins Macedo, INQUIRIDO(A): Razão social: Hospital e Maternidade Santa Joana Sa - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000208.2020.03.005/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Ministério Público da União - Procuradoria Regional do Trabalho da 3ª Região (ptm Montes Claros), INQUIRIDO(A): Razão social: Resiminas Agroflorestal Ltda, NOTICIANTE: Razão social: Trt 3ª Região - 3ª Vara do Trabalho de Montes Claros - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000620.2020.05.006/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Município de Feira de Santana (secretaria Municipal de Saúde de Feira de Santana) (posto de Saúde da Santa Mônica Ii), INQUIRIDO(A): Razão social: Município de Feira de Santana (secretaria Municipal de Saúde de Feira de Santana) (posto de Saúde da Queimadinha) , NOTICIANTE: Razão social: Sigiloso. - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-000313.2020.09.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Med Curitiba Medicina e Seguranca do Trabalho Ltda , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000099.2020.16.002/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Ministério Público do Trabalho e Imperatriz - Ma Nome fantasia: Ptm de Imperatriz - Ma, INQUIRIDO(A): Razão social: Município de Presidente Dutra/ma - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-000165.2021.09.001/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Felipe Ferreira da Silva, INQUIRIDO(A): Razão social: Unidade de Ensino Superior Ingá Ltda. (uningá) Nome fantasia: Uningá - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000729.2021.20.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Embrapes Empresa Brasileira de Prestação de Serviços Ltda. Epp, NOTICIANTE: Noticiante Anônimo(a) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-000553.2021.22.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Razão social: Instalações e Construções São Francisco Eireli Nome fantasia: Instalações São Francisco - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000037.2021.24.001/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Razão social: Megha Fabricacao e Montagem de Estruturas Metalicas Ltda Nome fantasia: Metalurgica Mega - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-004153.2022.01.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): RDUARTE CONSTRUCOES E REFORMAS LTDA, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo PP-000269.2022.01.007/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INVESTIGADO(A): HOSPITAL NOSSA SENHORA APARECIDA LTDA , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-005481.2022.02.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): EMPREENDIMENTO IMOBILIARIO RUMO NORTE SPE LTDA , NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. Retirado de pauta a pedido da Relatora.</p><p>Processo IC-000216.2022.02.003/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: 7ª Vara do Trabalho de Santos, INQUIRIDO(A): Razão social: Mgcf Engenharia Eireli - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000181.2022.03.004/6 - Assunto: 1.CODEMAT, 2.CONAETE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Noticiante Sigiloso, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Razão social: Tomazi Agronegocios Ltda Nome fantasia: Tomazi Agronegocios - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000115.2022.04.003/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Razão social: Tres Tentos Agroindustrial S.a. - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000066.2022.04.008/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Nome civil: Calçados Beira Rio S/a, NOTICIANTE: Razão social: Ministério Público do Trabalho - Procuradoria Regional do Trabalho da 4ª Região - Ptm de Novo Hamburgo - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001447.2022.06.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Recife Jet Service Comercial Ltda Nome fantasia: Recife Jet, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000751.2022.07.000/7 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Razão social: Topplast Industria e Comercio Eireli Nome fantasia: Topplast Industria e Comercio Ltda - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer o pedido de reconsideração e, no mérito, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000115.2022.07.002/4 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Sinpospetro Sindicato dos Empregados e Postos de Serviços de Combustíveis e Derivados de Petróleo do Estado do Ceará, INVESTIGADO(A): Trinos Derivados de Petróleo Ltda - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000662.2022.09.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Jozimar Dionizio Rodrigues - Lava Car Nome fantasia: Lava Car Bob Esponja, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-001127.2022.12.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Razão social: Red Energy Comércio e Serviços Ltda Nome fantasia: ômega Engenharia Elétrica - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000572.2022.14.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Hewgtech Construcao de Edificios Ltda Nome fantasia: Engetech Arquitetura e Construcoes, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001087.2022.15.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Mpt - Prt 15ª Região, INQUIRIDO(A): Razão social: Municipio de Campinas (centro de Saúde de Barão Geraldo) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000479.2022.15.003/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO(A): RAFAEL DE ARAUJO GOMES, SUSCITANTE: PATRICIA MAUAD PATRUNI - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001366.2022.16.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Não Identificado - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000026.2022.17.001/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Itaú Unibanco S.a., NOTICIANTE: Razão social: Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadoras do Ramo Financeiro No Estado do Espirito Santo - Sintraf-es Nome fantasia: Sindibancarios - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo IC-001508.2022.19.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Sendas Distribuidora S/a , NOTICIANTE: Razão social: Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região - Trt 19ª - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000755.2022.21.000/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: Luiz Carlos de Souza Lopes - Me, NOTICIANTE: Nome civil: Sigiloso (sem Informação de Endereço - Notificar Por Edital) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000829.2022.23.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Gráfica do Preto Ltda - Me Nome fantasia: Gráfica do Preto, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000714.2022.24.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Razão social: Sdb Comércio de Alimentos Ltda. Nome fantasia: Fort Atacadista - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000229.2022.24.001/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Centro Regional de Referência e Saúde do Trabalhador de Dourados Nome fantasia: Cerest, INVESTIGADO(A): Razão social: Recap Pneus Ltda Nome fantasia: Recap Pneus Agricola - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000279.2023.01.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INVESTIGADO(A): HOSPITAL INTERMÉDICA JACAREPAGUÁ LTDA, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por maioria, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-001219.2023.01.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Sigiloso, NOTICIADO(A): Razão social: Sognare Arquitetura &amp; Construcao Ltda Nome fantasia: Kasa Rio - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar parcialmente a promoção de arquivamento do presente procedimento, apenas no tocante às denúncias de ausência de registro dos empregados e recolhimento das verbas trabalhistas, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001328.2023.01.000/8 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Anônimo, NOTICIADO(A): Razão social: Vitale V11 Empreendimentos Imobiliarios Ltda - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001731.2023.01.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Libenter Servicos de Conservacao, Limpeza e de Transportes Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto aos temas 01.04.07. Proteção contra assalto e 09.01.01. Desvio e/ou acúmulo de função, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000026.2023.02.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Disque 100 - Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos, NOTICIADO(A): Nome civil: Eurides Camilo, NOTICIADO(A): Razão social: Obra de Construção Na Rua Cachoeira Utupanema, NOTICIADO(A): Razão social: Obra Na Rua Rua Cachoeira Utupanema, 193, NOTICIADO(A): Nome civil: Renán Prado Límaco - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000536.2023.02.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Rede Integrada de Lojas de Conveniencia e Proximidade S.a. (oxxo Barroco), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001529.2023.02.000/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Mte - Ministério do Trabalho e Previdência Superintendência Regional do Trabalho e Emprego No Estado de São Paulo, NOTICIADO(A): Razão social: Zveibil Industrial Ltda (zetaflex) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001912.2023.02.000/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Mpt / Prt 2ª Região (denunciante Anônimo), NOTICIADO(A): Razão social: Plaslopes Comércio Ltda Me - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002751.2023.02.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Itaú Unibanco S/a, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003178.2023.02.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Razão social: Mpt / Prt 2ª Região (denunciante Anônimo), NOTICIADO(A): Razão social: Rich do Brasil Ltda - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. Retirado de pauta a pedido da Relatora.</p><p>Processo NF-000223.2023.02.003/3 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Espaço do Banho e Aroma Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000075.2023.02.005/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Denunciante Anônimo Ou Sigiloso, NOTICIADO(A): Razão social: Romancini Servicos de Concretagem Ltda Nome fantasia: Romix Concretagem - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000994.2023.04.000/5 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Comercio de Medicamentos Brair Ltda Nome fantasia: Sao Joao Farmacias, NOTICIANTE: Nome civil: Sigiloso - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001048.2023.04.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Souza Filho - Sub Empreiteira da Construcao Civil Ltda, NOTICIANTE: Razão social: Vara do Trabalho de Guaíba - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000024.2023.04.004/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Manoel Tavares, NOTICIADO(A): Razão social: Rs Serviços de Construção Ltda. Nome fantasia: Rs Imóveis Pelotas Incorporadora e Construtora - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000143.2023.05.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Csn - Transportes Urbanos Spe S/a Nome fantasia: Salvador Norte, NOTICIANTE: Nome civil: Mauricio dos Santos Marques, NOTICIANTE: Nome civil: Pedro Bonfim Santos - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000422.2023.05.000/6 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Morel Montagens de Redes Elétricas Ltda. Nome fantasia: Morel - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000441.2023.05.000/4 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Morel Montagens de Redes Elétricas Ltda. Nome fantasia: Morel - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar o indeferimento parcial do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000472.2023.05.000/2 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Morel Montagens de Redes Elétricas Ltda. Nome fantasia: Morel - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto ao tema 09.01.01. Desvio e/ou acúmulo de função, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000870.2023.05.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: D e Extintores Comercio e Servicos Ltda Nome fantasia: Extintores e Cia, NOTICIANTE: Razão social: Disque 100 - Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000029.2023.08.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Anônimo, INQUIRIDO(A): Razão social: Rodofluvial Banav Ltda Nome fantasia: Banav - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000031.2023.12.001/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INVESTIGADO(A): Razão social: A Apurar, NOTICIANTE: Nome civil: Gustavo Braga Senra - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000571.2023.15.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Litucera Limpeza e Engenharia Ltda, NOTICIANTE: Razão social: Sindicato dos Empregados e Trabalhadores Nas Empresas de Prestação de Serviços de Asseio e Conservação Limpeza Urbana, Limpeza Ambiental, áreas Verdes dos Municípios de Jundiaí e Região Nome fantasia: Sinditerceirizados - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000065.2023.15.005/5 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Paulista Obras e Pavimentacao Ltda Nome fantasia: Paulista - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000068.2023.15.006/8 - Assunto: 4.CONAP - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Município de Miguelópolis, NOTICIANTE: Razão social: Tribunal de Justiça do Estado de São Paulo Nome fantasia: Comarca de Miguelópolis - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000166.2023.15.006/2 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Fundação Hospital Santa Lydia Nome fantasia: Hospital Santa Lydia - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000479.2023.18.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): SOCIEDADE AGOSTINIANA DE EDUCAÇÃO E ASSISTÊNCIA (COLÉGIO AGOSTINIANO NOSSA SENHORA DE FÁTIMA) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000327.2023.19.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: INQUIRIDO(A): Razão social: e M Empreendimentos Imobiliários Ltda, INQUIRIDO(A): Razão social: e M Empreendimentos Imobiliarios Ltda Nome fantasia: Edificio Residencial Vivence Abdon Arroxelas, NOTICIANTE: Razão social: Ministério Público do Trabalho - Procuradoria Regional do Trabalho da 19ª Região - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000702.2023.20.000/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Setta Serviços Especializados Eireli - Me Nome fantasia: Setta Serviços Especializados - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>3) RECURSOS ADMINISTRATIVOS DELIBERADOS</p><p>Processo IC-000581.2017.02.005/8 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): VIAÇÃO ARUJÁ LTDA - Relatora: Dra. Juliane Mombelli. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-005315.2018.02.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Mpt/prt 2ª Região (denunciante Sigiloso), INQUIRIDO(A): Radi Imaginologia e Odontologia Ss Ltda Me (clínica de Radiologia Odontológica Radi) - Relatora: Dra. Juliane Mombelli. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-006387.2022.02.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): CREDIT CASH ASSESSORIA FINANCEIRA LTDA, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Juliane Mombelli. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000611.2022.02.002/2 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIANTE: Nome civil: Anônimo, INQUIRIDO(A): Razão social: Rede d'or São Luiz S/a (hospital Sino Brasileiro/ São Luiz Osasco) - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000023.2023.02.000/7 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Razão social: Supermercado Castelo da Serra Ltda - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002439.2023.02.000/6 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: C&amp;a Modas S/a Nome fantasia: Cea Modas S/a, NOTICIADO(A): Razão social: C&amp;a Modas S/a (cea Modas Shopping Sp Market), NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000925.2023.06.000/8 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Hospmedic Industria e Comercio de Produtos Para Saude Ltda Nome fantasia: Hospmedic, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Soraya Tabet Souto Maior. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe parcila provimento e não homologar o arquivamento do feito quanto ao tema 09.12.08.04. - Insalubridade, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000034.2023.23.002/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Razão social: Jbs S.a. - Couros Nome fantasia: Friboi - Relator: Dr. André Lacerda. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000066.2023.24.001/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: NOTICIADO(A): Razão social: Agência Estadual de Administração do Sistema Penitenciário - Agepen Nome fantasia: Penitenciária Estadual de Dourados, NOTICIANTE: Razão social: Associacao de Apoio Aos Policiais Penais e Seus Familiares e Amigos Nome fantasia: Aapp-ms - Relatora: Dra. Simone Beatriz Assis de Rezende. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>4) PROCEDIMENTOS HOMOLOGADOS COM DESTAQUE</p><p>Processo NF-000381.2023.16.000/3 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Nome civil: Empresas e Médicos e São Luís - Relatora: Dra. Ileana Neiva Mousinho. A 1ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>