<xml><article id="32876073" name="Port Normativa 252 - 2023" idOficio="9692584" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00039:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada" artSize="12" artNotes="" numberPage="95" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=95" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20733714">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA IPEA Nº 252, DE 30 DE  JUNHO DE  2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alterar a Estrutura Regimental e Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, aprovada pelo Decreto n° 11.194, de 08 de setembro de 2022, para realocar  Função Comissionada Executiva]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA IPEA Nº 252, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Alterar a Estrutura Regimental e Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, aprovada pelo Decreto n° 11.194, de 08 de setembro de 2022, para realocar Função Comissionada Executiva</p><p>A PRESIDENTA DO INSTITUTO DE PESQUISA ECONÔMICA APLICADA - IPEA, no uso das atribuições que lhe confere o art. 18 do Decreto nº11.194, de 08 de setembro de 2022; e tendo em vista o disposto no art. 13 do Decreto nº10.829, de 05 de outubro de 2021, resolve:</p><p>Art. 1° Efetivar a seguinte realocação na Estrutura Regimental e Quadro Demonstrativo dos Cargos em Comissão e das Funções de Confiança do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, aprovada pelo Decreto n° 11.194, de 08 de setembro de 2022:</p><p>- uma Função Comissionada Executiva de denominação Assessor Técnico Especializado e de categoria de assessoramento técnico, código FCE 4.07, da Procuradoria Federal junto ao Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada - IPEA, para o Gabinete da Presidência do IPEA.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor em 11 de julho de 2023.</p><p class="assina">LUCIANA MENDES SANTOS SERVO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>