<xml><article id="33204448" name="retificacao_resolucao_751-2600-3" idOficio="9734940" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="24/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:90751" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="265" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=265" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20791648">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Na Resolução RE nº 751, de 09 de março de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº. 49, de 13 de março de 2023, Seção I, pág. 101, conforme expedientes nº 4681497/22-3 e 0431224/23-4.</p><p>Onde se lê: 160 New Boston Street, Wobum</p><p>Leia-se: 160 New Boston Street, Woburn</p><p>Na Resolução RE nº 2.600, de 10 de agosto de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº. 154, de 15 de agosto de 2022, Seção I, pág. 146, conforme expedientes nº 0673943/22-4 e 0531946/23-1.</p><p>Onde se lê: Endereço: Coyol Free Zone &amp; Business Park Building, 0 Street, Building B-25, Alajuela, 20102, Costa Rica</p><p>Leia-se: Endereço: Coyol Free Zone &amp; Busines Park Buiding, 0 Street, Buiding B-25, Alajuela, 20113, Costa Rica</p><p>Na Resolução RE nº 3.030, de 14 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº. 178, de 19 de setembro de 2022, Seção I, pág. 214, conforme expedientes nº 0673963/22-5 e 0531953/23-8.</p><p>Onde se lê: Endereço: Coyol Free Zone &amp; Business Park Building, 4th Street, Building B-15, Alajuela, 20102, Costa Rica</p><p>Leia-se: Endereço: Coyol Free Zone &amp; Business Park Building, 4th Street, Building B-15, Alajuela, 20113, Costa Rica</p><p>Na Resolução RE nº 72, de 11 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº. 11, de 16 de janeiro de 2023, Seção I, págs. 65 e 66, conforme expedientes nº 4200194/22-8 e 0498563/23-5.</p><p>Onde se lê: Solicitante: AbbVie Farmacêutica Ltda CNPJ: 15.800.545/0001-50</p><p>Autorização de Funcionamento: 1.09.860-7</p><p>Leia-se: Solicitante: Allergan Produtos Farmacêuticos Ltda CNPJ: 43.426.626/0001-77</p><p>Autorização de Funcionamento: 8.01.436-0</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>