<xml><article id="33037624" name="Acordao 307" idOficio="9713922" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00012" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762786">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 307-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 307-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.020135/2020-37</p><p>2. Interessado: JB Marine Service Ltda.</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam do Auto de Infração nº 004718-0, lavrado em desfavor da Empresa Brasileira de Navegação JB Marine Service Ltda.,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1. declarar cumprido o Acórdão nº 676-2021-ANTAQ;</p><p>5.2. declarar parcialmente subsistente o Auto de Infração nº 4718-0, lavrado em 11/01/2021 pela Unidade Regional do Rio de Janeiro (URERJ);</p><p>5.3. aplicar a penalidade de multa pecuniária em face da Empresa Brasileira de Navegação JB Marine Service Ltda., inscrita no CNPJ sob o nº 02.335.126/0001-42, no valor de R$ 7.000,00 (sete mil reais), pela prática da infração capitulada no inciso II do art. 26 da Resolução Normativa- ANTAQ nº 18, consubstanciada no Fato Infracional nº 01, a saber: não ter atendido ao objeto do Ofício nº 737/2020/URERJ/SFC/ANTAQ;</p><p>5.4. arquivar, sem aplicação de qualquer penalidade, a infração identificada pelo Fato Infracional nº 02, tipificada na alínea "d" do inciso II do art. 20 da Resolução Normativa-ANTAQ nº 05/2016;</p><p>5.5. determinar à Secretaria-Geral da ANTAQ (SGE) que promova a cientificação da empresa JB Marine Service Ltda. pelos meios disponíveis, consideradas as dificuldades de contato com seus representantes legais.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>