<xml><article id="33126665" name="Ato7468a7561" idOficio="9725426" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="18/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778695">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 16 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 16 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 7.468 - Processo nº 53500.041648/2023-66. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE GUACUI, CNPJ 27.174.135/0001-20, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Guaçuí/ES.</p><p>Nº 7.469 - Processo nº 53500.042169/2023-67. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE JERONIMO MONTEIRO, CNPJ 27.165.653/0001-87, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Jerônimo Monteiro/ES.</p><p>Nº 7.470 - Processo nº 53500.042589/2023-43. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO FM CIDADE DE PIRIPIRI LTDA, CNPJ 10.318.434/0001-98, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Piripiri/PI.</p><p>Nº 7.471 - Processo nº 53500.042657/2023-74. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE SANTA LEOPOLDINA, CNPJ 27.165.521/0001-55, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Santa Leopoldina/ES.</p><p>Nº 7.472 - Processo nº 53500.042662/2023-87. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE SANTA LEOPOLDINA, CNPJ 27.165.521/0001-55, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Santa Leopoldina/ES.</p><p>Nº 7.473 - Processo nº 53500.042665/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE SANTA LEOPOLDINA, CNPJ 27.165.521/0001-55, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Santa Leopoldina/ES.</p><p>Nº 7.474 - Processo nº 53500.042679/2023-34. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO NORDESTE LTDA, CNPJ 02.259.937/0001-01, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Picos/PI.</p><p>Nº 7.481 - Processo nº 53500.044145/2023-42. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ITAPIRANGA, CNPJ 82.821.208/0001-36, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itapiranga/SC.</p><p>Nº 7.482 - Processo nº 53500.044150/2023-55. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ITAPIRANGA, CNPJ 82.821.208/0001-36, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itapiranga/SC.</p><p>Nº 7.492 - Processo nº 53500.044553/2023-02. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE CAXAMBU DO SUL, CNPJ 83.021.816/0001-29, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Caxambu do Sul/SC.</p><p>Nº 7.493 - Processo nº 53500.044554/2023-49. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE CAXAMBU DO SUL, CNPJ 83.021.816/0001-29, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Caxambu do Sul/SC.</p><p>Nº 7.497 - Processo nº 53500.044776/2023-61. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ARROIO TRINTA, CNPJ 82.826.462/0001-27, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Arroio Trinta/SC.</p><p>Nº 7.547 - Processo nº 53500.047152/2023-04. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO LAGES LTDA, CNPJ 83.012.013/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Urubici/SC.</p><p>Nº 7.553 - Processo nº 53500.049073/2023-20. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à STV COMUNICACAO LTDA, CNPJ 15.139.912/0001-16, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Santa Rita/MA.</p><p>Nº 7.554 - Processo nº 53500.049093/2023-09. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio Rbl de Ribeirao Preto Ltda., CNPJ 55.978.183/0001-06, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Ribeirão Preto/SP.</p><p>Nº 7.555 - Processo nº 53500.049101/2023-17. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à ALAGOAS COMUNICACAO LTDA, CNPJ 03.738.203/0001-78, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Arraial do Cabo/RJ.</p><p>Nº 7.557 - Processo nº 53500.049220/2023-61. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO PRIMAVERA LTDA, CNPJ 55.189.641/0001-28, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Porto Ferreira/SP.</p><p>Nº 7.559 - Processo nº 53500.049633/2023-46. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO DIFUSORA TRES PASSOS LTDA, CNPJ 98.107.873/0001-00, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Três Passos/RS.</p><p>Nº 7.560 - Processo nº 53500.049785/2023-49. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO JORNAL DE UBATA LTDA, CNPJ 13.585.294/0001-02, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Ubatã/BA.</p><p>Nº 7.561 - Processo nº 53500.049810/2023-94. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO CACIQUE DE SOROCABA LTDA, CNPJ 71.874.275/0001-00, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Votorantim/SP.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>