<xml><article id="33131221" name="0960 Altera PT Consolidacao 6 de" idOficio="9725486" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00135" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="25" artNotes="" numberPage="237" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=237" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778817">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 960, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, para instituir o Pagamento por Desempenho da Saúde Bucal na Atenção Primária à Saúde - APS, no âmbito do Sistema Único de Saúde - SUS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 960, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, para instituir o Pagamento por Desempenho da Saúde Bucal na Atenção Primária à Saúde - APS, no âmbito do Sistema Único de Saúde - SUS.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º O Capítulo I do Título II da Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Seção I-A</p><p>Do Pagamento por Desempenho da Saúde Bucal na Atenção Primária à Saúde - APS, no Âmbito do Sistema Único de Saúde - SUS" (NR)</p><p>"Art. 15-A. Esta Seção institui o pagamento por desempenho da saúde bucal na Atenção Primária à Saúde - APS, no âmbito do Sistema Único de Saúde - SUS.</p><p>Parágrafo único. O pagamento por desempenho de que trata esta Seção será aplicado às equipes de Saúde Bucal - eSB modalidade I e II, de 40 (quarenta) horas semanais, vinculadas às equipes da Estratégia Saúde da Família - ESF e cofinanciadas pelo Ministério da Saúde." (NR)</p><p>"Art. 15-B. O conjunto de indicadores do pagamento por desempenho a ser observado na atuação das eSB será composto por sete indicadores estratégicos e cinco ampliados, da seguinte forma:</p><p>indicadores estratégicos:</p><p>cobertura de primeira consulta odontológica programada;</p><p>razão entre tratamentos concluídos e primeiras consultas odontológicas programadas;</p><p>proporção de exodontias em relação ao total de procedimentos preventivos e curativos realizados;</p><p>proporção de gestantes com atendimento odontológico realizado na APS em relação ao total de gestantes;</p><p>proporção de pessoas beneficiadas em ação coletiva de escovação dental supervisionada em relação ao total de pessoas cadastradas na eSB;</p><p>proporção de crianças beneficiárias do Bolsa Família com atendimento odontológico realizado na APS em relação ao total de crianças beneficiárias do Bolsa Família; e</p><p>proporção de atendimentos individuais pela eSB em relação ao total de atendimentos odontológicos.</p><p>indicadores ampliados:</p><p>proporção de procedimentos odontológicos individuais preventivos em relação ao total de procedimentos odontológicos individuais;</p><p>proporção de tratamentos restauradores atraumáticos - ART em relação ao total de tratamentos restauradores;</p><p>proporção de atendimentos domiciliares realizados pela eSB em relação ao total de atendimentos odontológicos individuais;</p><p>proporção de agendamentos pela eSB em até 72 (setenta e duas) horas; e</p><p>satisfação da pessoa atendida pela eSB.</p><p>Parágrafo único. Após com a pactuação tripartite, as metas para os indicadores de que trata este artigo serão definidas em ato normativo específico da Secretaria de Atenção Primária à Saúde do Ministério da Saúde, com a especificação técnica dos indicadores definida em ficha de qualificação." (NR)</p><p>"Art. 15-C. A apuração dos indicadores será realizada quadrimestralmente (janeiro a abril; maio a agosto; e setembro a dezembro), e os resultados serão disponibilizados no quadrimestre subsequente.</p><p>§ 1º O pagamento mensal por desempenho de cada quadrimestre estará vinculado ao resultado obtido pelo município e pelo Distrito Federal no quadrimestre anterior.</p><p>§ 2º O monitoramento das regras estabelecidas neste artigo ocorrerá conforme disponibilização de painel para monitoramento e avaliação dos indicadores, em endereço eletrônico do Ministério da Saúde referente à APS.</p><p>§ 3º Enquanto houver indisponibilidade do painel de monitoramento de que trata o parágrafo anterior, será considerado como integralmente cumprido o(s) indicador(es) cuja aferição restar impossibilitada."</p><p>"Art. 15-D. Ao final da avaliação do ciclo anual, será devido pagamento adicional ao município no mês subsequente ao último quadrimestre, a ser destinado aos trabalhadores de acordo com a média alcançada por eSB dos últimos três quadrimestres."</p><p>Parágrafo único. Para fins do disposto no caput, para o cálculo do primeiro ano, será considerada a média dos dois últimos quadrimestres." (NR)</p><p>"Art. 15-E. Os conjuntos dos indicadores do pagamento por desempenho previsto no art. 15-B e as regras de apuração poderão ser alterados após o monitoramento, avaliação e repactuação tripartite. "(NR)</p><p>"Art. 15-F. A Secretaria de Atenção Primária à Saúde do Ministério da Saúde fará a avaliação dos resultados alcançados relacionados aos indicadores de que trata esta Seção, a ser disponibilizada em endereço eletrônico do Ministério da Saúde referente à APS." (NR)</p><p>"Art. 15-G. Os recursos orçamentários para execução dos repasses de que trata esta Portaria correrão por conta do orçamento do Ministério da Saúde, devendo onerar a Funcional Programática 10.301.5019.219A - Piso de Atenção Primária em Saúde, no seguinte plano orçamentário Plano Orçamentário 0009 - Incentivo financeiro da APS - Desempenho." (NR)</p><p>Art. 2º A Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de de 2017, passa a vigorar acrescido do Anexo CII, na forma do Anexo a esta Portaria.</p><p>Art. 3º Em 2023, o pagamento por desempenho de que trata esta portaria será devido a todas as eSB da seguinte forma:</p><p>I - nos meses de julho e agosto, será pago o valor fixo de R$ 900,00 (novecentos reais) mensais a título de adaptação às regras ora instituídas; e</p><p>II - nos meses de setembro, outubro, novembro e dezembro, o pagamento será feito de acordo com o resultado dos indicadores relativos aos meses de julho e agosto, ficando garantido o valor mínimo de R$ 900,00 (novecentos reais) a todas as eSB, independentemente do alcance nesse período.</p><p>Parágrafo único. A partir de janeiro de 2024, o pagamento por desempenho das eSB ocorrerá, exclusivamente, de acordo com o alcance dos resultados do quadrimestre anterior, na forma da Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017. " (NR)</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXODA METODOLOGIA DO PAGAMENTO POR DESEMPENHO(Anexo à Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017)</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>MODALIDADE DE EQUIPE CONTEMPLADA PARA PAGAMENTO POR DESEMPENHO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TIPOLOGIA DE INDICADORES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>NÚMERO DE INDICADORES PREVISTOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DE DESEMPENHO PELO ALCANCE INDIVIDUAL DE CADA INDICADOR POR MODALIDADE DE EQUIPE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR DE DESEMPENHO PELO ALCANCE DO CONJUNTO DE INDICADORES POR MODALIDADE DE EQUIPE</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>eSB Modalidade I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTRATÉGICOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 INDICADORES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 174,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.218,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMPLIADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5 INDICADORES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 246,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.231,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>CONJUNTO DOS 12 INDICADORES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 2.449,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>eSB Modalidade II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ESTRATÉGICOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7 INDICADORES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 233,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.631,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>AMPLIADOS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5 INDICADORES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 327,20</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 1.636,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="3"><p>CONJUNTO DOS 12 INDICADORES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>R$ 3.267,00</p></td></tr></table><p>A classificação da tipologia de eSB contemplada no pagamento por desempenho encontra-se na composição:</p><p>● eSB Modalidade I - Cirurgião-dentista, Auxiliar em Saúde Bucal ou Técnico em Saúde Bucal; e</p><p>● eSB Modalidade II - Cirurgião-dentista, Auxiliar em Saúde Bucal ou Técnico em Saúde Bucal e Técnico em Saúde Bucal.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>