<xml><article id="33249086" name="PIN EXTRA RN 9101202308" idOficio="9740831" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="26/07/2023" artClass="00027:00014:02272:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Conselho Administrativo de Recursos Fiscais/Câmara Superior de Recursos Fiscais/1ª Turma" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20799867">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DE JULGAMENTO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DE JULGAMENTO</p><p>Pauta extraordinária de julgamento do recurso da sessão não presencial utilizando videoconferência a ser realizada na data a seguir mencionada.</p><p>OBSERVAÇÕES:</p><p>1) Solicitação de sustentação oral, transferência ou retirada de pauta deve ser enviada em até 2 (dois) dias úteis antes do início da reunião mensal de julgamento da turma, independentemente do dia em que o processo tenha sido agendado;</p><p>2) As sessões de julgamento serão transmitidas ao vivo no canal do CARF na internet no seguinte endereço: https://www.youtube.com/channel/UCXuwg-xPYjmdGcqCk4rdvRg; e</p><p>3) Serão julgados na primeira sessão ordinária subsequente, independente de nova publicação, os recursos cuja decisão tenha sido adiada, em razão de pedido de vista de Conselheiro, não-comparecimento do Conselheiro-Relator, falta de tempo na sessão marcada, ser feriado ou ponto facultativo ou por outro motivo objeto de decisão do Colegiado.</p><p>DIA 10 de Agosto de 2023, ÀS 14:30 HORAS</p><p>Tema: Representação de Nulidade</p><p>Relator(a): LUIZ TADEU MATOSINHO MACHADO</p><p>1 - Processo nº: 11080.723172/2019-47 (PAF: 18471.000999/2005-29) - Representante: SECRETARIA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL - Representada: 1ª Turma da Câmara Superior de Recursos Fiscais do CARF e Interessados: TELE NORTE LESTE PARTICIPAÇÕES S/A (SUCEDIDA DA OI S.A. - EM RECUPERACAO JUDICIAL) e FAZENDA NACIONAL - Objeto da Representação: Acórdão nº: 1301-000.711.</p><p class="assina">Roberto Carlos de Abreu Costa</p><p class="cargo">Chefe do Serviço de Preparo do JulgamentoSubstituto</p><p class="assina">Carlos Higino Ribeiro de Alencar</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>