<xml><article id="32896059" name="0407_SEGER_EXTDAATA_1153" idOficio="9695258" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="04/07/2023" artClass="00027:00039:00680:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Caixa Econômica Federal/Secretaria Geral" artSize="12" artNotes="Subtit CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20737309">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DA ATA Nº 807REALIZADA EM 15 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO</p><p class="identifica">EXTRATO DA ATA Nº 807REALIZADA EM 15 DE MAIO DE 2023</p><p>REUNIÃO ORDINÁRIA DO CONSELHO DE ADMINISTRAÇÃO DO DIA 15 DE MAIO DE 2023 I Data, horário e local: 15 de maio de 2023, às 14h00 (quatorze horas), na Sala de Reuniões dos Conselhos, no 21º andar do Edifício Matriz I da Caixa Econômica Federal, localizado em Brasília/DF, no Setor Bancário Sul, Quadra 04, Lotes 3/4. (...) III Composição: Por videoconferência, os Senhores Conselheiros ROGÉRIO CERON DE OLIVEIRA, Presidente, e RICARDO MAGALHÃES GOMES. Presencialmente, os Senhores Conselheiros EDMUNDO AUGUSTO CHAMON, Presidente do Comitê de Auditoria (COAUD), ERIC NILSON LOPES FRANCISCO, JOSÉ CELSO PEREIRA CARDOSO JÚNIOR e RAFAEL RAMALHO DUBEUX e a Senhora Conselheira MARIA RITA SERRANO. (...) VII Os membros do Conselho de Administração apreciaram as matérias constantes da pauta, conforme a seguir: (...) d) Eleição do Presidente do Comitê Independente de Riscos e Capital (CORIS). O Conselho de Administração elegeu o Senhor Eric Nilson Lopes Francisco, CPF 038.072.248-82, na qualidade de Conselheiro de Administração Independente, como Presidente do Comitê Independente de Riscos e Capital (CORIS) (...). Aprovada, por unanimidade (...). (...) VIII Encerramento: nada mais havendo a tratar, eu, Lucianna Cavalcante Queiroz Amusu, Secretária Geral, em exercício, lavrei a presente Ata, que vai assinada pelo Senhor Presidente e pelos Conselheiros votantes. Assinaturas: Rogério Ceron de Oliveira, Edmundo Augusto Chamon, Eric Nilson Lopes Francisco, José Celso Pereira Cardoso Júnior, Maria Rita Serrano, Rafael Ramalho Dubeux e Ricardo Magalhães Gomes. Este documento é parte transcrita do original. A Junta Comercial, Industrial e Serviços do Distrito Federal certificou o registro sob o nº 2118371 em 29/06/2023.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>