<xml><article id="33252093" name="ADE8DECEXSPO44" idOficio="9741371" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="26/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal/Delegacia de Fiscalização de Comércio Exterior da Receita Federal do Brasil em São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="68" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=68" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20800771">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 44, DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Certifica como Operador Econômico Autorizado a empresa que especifica.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 44, DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Certifica como Operador Econômico Autorizado a empresa que especifica.</p><p>O chefe da Equipe de Gestão De Operadores Econômicos Autorizados da Delegacia de Fiscalização de Comércio Exterior da Receita Federal do Brasil em São Paulo - DECEX/SPO, instituída por meio da Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, no uso da atribuição que lhe confere o art. 21 da Instrução Normativa RFB nº 1985, de 29 de outubro de 2020, e tendo em vista o que consta no Requerimento Nº 10954 do Sistema OEA, módulo do Portal Único do Siscomex, resolve:</p><p>Art. 1º. Certificar como Operador Econômico Autorizado, em caráter precário, com prazo de validade indeterminado, na modalidade OEA-Conformidade Nível 2, como Importador, Exportador, a empresa CONFAB INDUSTRIAL SOCIEDADE ANONIMA, inscrita no CNPJ sob o nº 60.882.628/0001-90.</p><p>Art. 2º. Esta certificação é extensiva a todos os estabelecimentos da empresa supracitada.</p><p>Art. 3º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">GUSTAVO VIVAS DAVID</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>