<xml><article id="32967146" name="REGIMENTO INTERNO 07-2023_3" idOficio="9704797" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="07/07/2023" artClass="00070:00060:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho de Arquitetura e Urbanismo de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="142" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=142" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750109">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>Art. 87. Os mandatos dos membros de comissões especiais serão coincidentes aos mandatos dos conselheiros que as compõem.</p><p>§ 1° As comissões especiais serão compostas apenas por membros conselheiros titulares do CAU/SP.</p><p>§ 2° O presidente do CAU/SP não poderá ser membro de comissão especial.</p><p>Art. 88. Os membros de comissão especial serão eleitos pelo plenário do CAU/SP na segunda reunião do ano.</p><p>Art. 89. A eleição para membros de comissão especial obedecerá à regulamentação estabelecida para a eleição de membros da comissão ordinária, com adaptações.</p><p>Art. 90. O membro conselheiro titular de comissão especial será substituído, na sua ausência, pelo respectivo suplente de conselheiro.</p><p>Art. 91. Cada conselheiro titular poderá participar de apenas 1 (uma) comissão especial.</p><p>Seção III</p><p>Das Competências de Comissões Ordinárias e Especiais</p><p>Subseção I</p><p>Das Competências Comuns às Comissões Ordinárias e Especiais</p><p>Art. 92. Compete às comissões ordinárias e especiais:</p><p>I - apreciar e deliberar sobre matérias de sua competência e, quando for o caso, solicitar a sua inclusão na pauta da reunião plenária, para deliberação;</p><p>II - apreciar e deliberar sobre questionamentos referentes às resoluções e outros atos normativos do CAU/BR, vigentes, no âmbito de sua competência;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar sobre matéria de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, referentes à sua área de atuação e no âmbito de sua jurisdição, para apreciação do presidente ou para deliberação, em tempo hábil, do Plenário ou do Conselho Diretor;</p><p>IV - apreciar e deliberar sobre as propostas e relatórios apresentados pelas comissões temporárias, câmaras temáticas e subcomissões, no âmbito de suas competências;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar sobre o calendário anual de eventos e reuniões, e respectivas alterações, a ser encaminhado ao Fórum de Comissões;</p><p>VI - apreciar e deliberar sobre convocações de reuniões extraordinárias;</p><p>VII - propor, apreciar e deliberar sobre a composição, instituição e extinção de comissões, câmaras temáticas e subcomissões;</p><p>VIII -apreciar e deliberar sobre a arguição de suspeição ou de impedimento de membro da respectiva comissão;</p><p>IX - apreciar, deliberar e monitorar a execução de programas e projetos do Planejamento Estratégico do CAU/SP, no âmbito de suas competências;</p><p>X - elaborar e deliberar sobre os planos de ação e orçamento e os planos de trabalho da comissão, e suas alterações, observando o Planejamento Estratégico do CAU/SP e as diretrizes estabelecidas;</p><p>XI - apreciar, cumprir e fazer cumprir a execução das metas previstas nos planos de ação e orçamento, e acompanhar os resultados alcançados no plano de trabalho das comissões;</p><p>XII - propor, apreciar e deliberar sobre o aprimoramento e cumprimento dos indicadores estratégicos pertinentes às competências da respectiva comissão;</p><p>XIII - monitorar a aplicação dos recursos financeiros destinados à comissão temporária e câmaras temáticas cuja instituição foi por ela proposta;</p><p>XIV - propor, apreciar e deliberar sobre a participação de seus membros em reuniões e eventos de interesse da comissão;</p><p>XV - propor, apreciar e deliberar sobre o convite de terceiros para participar de reuniões e eventos previstos pela própria comissão;</p><p>XVI - propor, apreciar e deliberar sobre a indicação de representantes do CAU/SP em organizações governamentais, como colegiados de órgãos públicos estaduais e municipais que se reúnam de forma regular e tratem de questões de exercício profissional referentes à Arquitetura e Urbanismo, assim como órgãos não governamentais da área de sua jurisdição, tais como conselhos, comitês, câmaras técnicas, fóruns ou similares, em que tiver participação como membro efetivo ou convidado, no âmbito de sua competência e referentes à sua finalidade;</p><p>XVII - propor, apreciar e deliberar sobre a participação do CAU/SP em eventos, em forma de missão, no âmbito de sua competência, quando constante em seus planos de ação;</p><p>XVIII - propor, apreciar e deliberar sobre participação de seus membros em missões nacionais constantes em seus planos de ação;</p><p>XIX - propor e deliberar sobre indicações para homenagens pelo CAU/SP;</p><p>XX - propor, apreciar e deliberar sobre implementação de ações conjuntas com outras comissões;</p><p>XXI - apreciar e deliberar sobre devolução, em diligência, de matéria cuja documentação esteja incompleta ou que descumpra atos normativos do CAU/BR;</p><p>XXII - apreciar e deliberar sobre admissibilidade dos processos recebidos;</p><p>XXIII - propor, apreciar e deliberar sobre a emissão de certidões, no âmbito de sua competência;</p><p>XXIV - apreciar e deliberar sobre proposta do Fórum de Presidentes de CAU/UF;</p><p>XXV - propor, apreciar e deliberar notas públicas sobre matérias de sua competência e quando exigir urgência poderá torná-las públicas, ad referendum do Plenário, mediante anuência da Presidência;</p><p>XXVI - assessorar os órgãos colegiados nos assuntos relacionados às suas competências;</p><p>XXVII - propor, apreciar, monitorar e deliberar sobre metas e indicadores de eficiência de execução dos planos de ação das comissões e das áreas técnicas internas do CAU/SP no âmbito de sua competência, bem como monitorar os impactos na sociedade e para os arquitetos urbanistas do Estado de São Paulo.</p><p>§ 1° As competências descritas nos incisos XXI, XXII e XXIII serão exercidas apenas pelas comissões ordinárias.</p><p>§ 2° As deliberações adotadas com amparo nos incisos I, II, III, V, VI, IX, X, XI, XIV, XV, XVI, XVII, XVIII, XX, XXI e XXIV serão encaminhadas à Presidência ou ao órgão por ela designado, para que sejam tomadas as devidas providências.</p><p>§ 3° As deliberações adotadas com amparo nos incisos IV, VII, XIII, XVI, XIX e XXIII serão encaminhadas por intermédio da Presidência ao Plenário para homologação ou conhecimento.</p><p>§ 4° As deliberações adotadas com amparo no inciso X, no caso de comissões especiais, serão também encaminhadas ao Plenário para homologação.</p><p>§ 5° As comissões ordinárias e especiais do CAU/SP poderão propor aprimoramentos aos atos normativos do CAU/BR, no âmbito de cada competência, a serem encaminhados para deliberação pelo CAU/BR.</p><p>§ 6° As matérias provenientes de comissões, a serem encaminhadas ao CAU/BR, deverão antes ser deliberadas pelo Plenário.</p><p>Art. 93. As comissões manifestam-se sobre assuntos de suas competências mediante ato administrativo da espécie deliberação de comissão, de acordo com o Manual para Elaboração de Atos Normativos do CAU, aprovado pelo CAU/BR, a ser publicada no sítio eletrônico do CAU/SP.</p><p>Parágrafo único. Excepcionalmente, duas ou mais comissões poderão exarar deliberação conjunta de comissão.</p><p>I - nas reuniões conjuntas deverão ter quórum de cada comissão;</p><p>II - as deliberações conjuntas deverão ser aprovadas pela maioria de cada uma das comissões;</p><p>III - as deliberações conjuntas não poderão ser revistas separadamente pelas comissões que participaram da reunião.</p><p>Subseção II</p><p>Das Competências Específicas para cada Comissão Ordinária</p><p>Da Comissão de Ensino e Formação do CAU/SP (CEF-CAU/SP)</p><p>Art. 94. Para cumprir a finalidade de zelar pelo aperfeiçoamento da formação em Arquitetura e Urbanismo, respeitado o que dispõem os artigos 2°, 3°, 4°, 24, 28, 34 e 61 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, competirá à Comissão de Ensino e Formação do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre aprimoramento de atos normativos do CAU/BR referentes ao ensino e formação, a serem encaminhados para deliberação pelo CAU/BR, sobre procedimentos para:</p><p>a) estabelecimento de relação entre conteúdos programáticos de ensino e formação e as atividades e atribuições profissionais;</p><p>b) incentivo à melhoria das condições de oferta e da qualidade dos cursos de graduação em Arquitetura e Urbanismo;</p><p>c) requerimentos de registros de profissionais;</p><p>d) cadastramento de cursos de Arquitetura e Urbanismo.</p><p>II - monitorar a oferta de cursos de graduação em Arquitetura e Urbanismo, encaminhando ao CAU/BR informações pertinentes ao Cadastro Nacional dos Cursos de Arquitetura e Urbanismo;</p><p>III - propor ao CAU/BR ações que estimulem as Instituições de Ensino Superior de Arquitetura e Urbanismo a tratar de ensino e formação relacionados às atribuições profissionais definidas no Art. 2° da Lei n°12.378, de 2010;</p><p>IV - realizar ações que estimulem a promoção da educação e da formação profissional continuada, conforme atos normativos do CAU/BR;</p><p>V - apreciar e deliberar sobre propostas relacionadas a ensino e formação encaminhadas pelo Colegiado das Entidades de Arquitetura e Urbanismo do CAU/SP (CEAU-CAU/SP);</p><p>VI - instruir, apreciar e deliberar sobre requerimentos de registros temporários de profissionais estrangeiros sem sede no país, para homologação no Plenário do CAU/BR;</p><p>VII - instruir, apreciar e deliberar, sobre requerimentos de registros de profissionais portadores de diplomas de graduação em Arquitetura e Urbanismo:</p><p>a) obtidos em instituições brasileiras de ensino superior com cursos oficialmente reconhecidos pelo poder público, encaminhando-os ao Plenário em caso de indeferimento;</p><p>b) obtidos em instituições estrangeiras de ensino superior, e revalidados na forma da Lei, encaminhando-os ao CAU/BR.</p><p>VIII - propor, apreciar e deliberar sobre apuração de irregularidades e responsabilidades relacionadas aos aspectos de ensino e formação, no âmbito de sua competência;</p><p>IX - propor, apreciar e deliberar sobre indicadores estratégicos de caráter educacional e de formação para subsidiar a revisão do Planejamento Estratégico do CAU, a serem encaminhados ao CAU/BR;</p><p>X - articular-se com o CAU/BR por intermédio do conselheiro federal titular representante das instituições de ensino superior, nos termos do Art. 61 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010.</p><p>Parágrafo único. Os requerimentos de registros de profissionais serão homologados pelo Plenário, quando indeferidos.</p><p>Da Comissão de Ética e Disciplina do CAU/SP (CED-CAU/SP)</p><p>Art. 95. Para cumprir a finalidade de zelar pela verificação e cumprimento dos artigos 17 a 23 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, e do Código de Ética e Disciplina do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil, competirá à Comissão de Ética e Disciplina do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre aprimoramento de atos normativos do CAU/BR referentes à ética e disciplina, a ser encaminhado para deliberação pelo CAU/BR, sobre procedimentos para:</p><p>a) conciliação e mediação em processos de infração ético-disciplinares;</p><p>b) julgamento de processos de infração ético-disciplinares;</p><p>c) programas para divulgação de valores e atos normativos referentes à ética e disciplina;</p><p>d) reabilitação de profissional.</p><p>II - instaurar, instruir, apreciar, julgar e deliberar sobre processos ético-disciplinares, observando os artigos 17 a 23 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, o Código de Ética e Disciplina do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil, a Resolução CAU/BR 143/2017 e suas alterações;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar sobre atos normativos relacionados aos procedimentos adotados em tramitação de processos ético-disciplinares no âmbito do CAU/SP, visando seu aprimoramento, observando o disposto na Resolução CAU/BR 143/2017 e suas alterações, para apreciação e deliberação do Plenário do CAU/SP;</p><p>IV - propor ações de orientação voltadas à conduta profissional na Arquitetura e Urbanismo, considerando a função deontológica do Código de Ética e Disciplina do CAU;</p><p>V - indicar representação em eventos e/ou outros espaços relacionados a ações de orientação voltadas à conduta profissional em Arquitetura e Urbanismo, considerando a função deontológica do Código de Ética e Disciplina do CAU;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar sobre medidas para aprimoramento do Código de Ética e Disciplina do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil, a serem encaminhadas para deliberação pelo CAU/BR;</p><p>VII - propor, apreciar, monitorar e deliberar sobre indicadores estratégicos de caráter ético-disciplinar para subsidiar a revisão do Planejamento Estratégico do CAU, a serem encaminhados ao CAU/BR.</p><p>Da Comissão de Exercício Profissional do CAU/SP (CEP-CAU/SP)</p><p>Art. 96. Para cumprir a finalidade de zelar pelo respeito às normas que regem o exercício profissional da Arquitetura e Urbanismo, competirá à Comissão de Exercício Profissional do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre aprimoramento de atos normativos do CAU/BR referentes ao exercício profissional, a ser encaminhado para deliberação pelo CAU/BR, sobre procedimentos para:</p><p>a) Registro de Direito Autoral (RDA);</p><p>b) carteiras de identificação profissional;</p><p>c) certidões de acervo técnico e registro de atestado;</p><p>d) atividades técnicas no exercício da Arquitetura e Urbanismo;</p><p>e) fiscalização;</p><p>f) registro de responsabilidade técnica (RRT);</p><p>g) alterações do registro de profissionais;</p><p>h) registro de pessoas jurídicas e suas alterações;</p><p>II - instruir, apreciar e deliberar sobre requerimentos de registros temporários de pessoas jurídicas estrangeiras sem sede no Brasil, para homologação do CAU/BR;</p><p>III - apreciar e deliberar sobre processos, em grau de recurso, à Comissão de Exercício Profissional do CAU/UF, relacionados a requerimentos indeferidos de:</p><p>a) Registro de Direito Autoral (RDA);</p><p>b) carteira de identificação profissional;</p><p>c) certidões de acervo técnico e registro de atestado;</p><p>d) registro de responsabilidade técnica (RRT);</p><p>e) alterações do registro de profissionais;</p><p>f) registro de pessoas jurídicas;</p><p>g) alterações do registro de pessoas jurídicas.</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre questionamentos a atos já normatizados pelo CAU/BR referentes a:</p><p>a) fiscalização;</p><p>b) alterações de registros profissionais;</p><p>c) requerimentos de registro de pessoas jurídicas e suas alterações;</p><p>d) requerimentos de Registro de Responsabilidade Técnica (RRT);</p><p>e) requerimentos de Registros de Direito Autoral (RDA);</p><p>f) emissão e recolhimento de carteiras de identificação profissional;</p><p>g) emissão e cancelamento de certidões de acervo técnico e registro de atestado;</p><p>h) atividades técnicas no exercício da Arquitetura e Urbanismo.</p><p>V - apreciar e deliberar sobre propostas relacionadas ao exercício profissional, encaminhadas pelo Colegiado das Entidades Estaduais de Arquitetos e Urbanistas do CAU/SP (CEAU-CAU/SP);</p><p>VI - Apreciar e deliberar sobre julgamento, em primeira instância, de autuação lavrada em processos de fiscalização do exercício profissional;</p><p>VII - encaminhar ao Plenário os processos com recursos impetrados para julgamento em 2ª Instância;</p><p>VIII - propor, apreciar e deliberar sobre apuração de irregularidades e responsabilidades relacionadas aos aspectos de exercício profissional, no âmbito de sua competência;</p><p>IX - propor, apreciar e deliberar sobre indicadores estratégicos de caráter do exercício profissional para subsidiar a revisão do Planejamento Estratégico do CAU, a serem encaminhados ao CAU/BR;</p><p>X - analisar e propor sobre a realização de eventos técnicos de exercício profissional dentro do Planejamento Estratégico de Gestão do CAU/SP;</p><p>XI - indicar representação em eventos relacionados a ações de fiscalização;</p><p>XII - indicar participantes para comissões de seleção de editais do CAU/SP que envolvam a temática do exercício profissional, de acordo com os normativos internos.</p><p>Da Comissão de Fiscalização do CAU/SP (CF-CAU/SP)</p><p>Art. 97. Para cumprir a finalidade de zelar pela orientação e fiscalização do exercício da Arquitetura e Urbanismo, competirá à Comissão de Fiscalização do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar, monitorar e deliberar sobre o Plano de Fiscalização do CAU/SP, conforme diretrizes do Plano Nacional de Fiscalização do CAU/BR;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre medidas para aprimoramento do Plano Nacional de Fiscalização do CAU/BR, a serem encaminhadas para deliberação pelo CAU/SP;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar sobre questionamentos em consonância com os atos já normatizados pelo CAU/BR referentes fiscalização;</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre questionamentos a atos já normatizados pelo CAU/BR referentes à fiscalização;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar sobre aprimoramento de atos normativos do CAU/BR referentes ao exercício profissional, a ser encaminhado para deliberação pelo CAU/BR, sobre procedimentos para fiscalização;</p><p>VI - fomentar e propor inovações tecnológicas e o uso de geoprocessamento, alinhadas com as necessidades aplicadas nas ações da fiscalização;</p><p>VII - orientar e monitorar a destinação da alíquota mínima reservada à fiscalização dentro da previsão orçamentária anual;</p><p>VIII - analisar e propor sobre a realização de eventos técnicos de fiscalização dentro do Planejamento Estratégico de Gestão do CAU/SP;</p><p>IX - indicar representação em eventos relacionados a ações de fiscalização;</p><p>X - propor, apreciar e deliberar sobre indicadores estratégicos de fiscalização para subsidiar a revisão do Planejamento Estratégico do CAU, a serem encaminhados ao CAU/BR.</p><p>Da Comissão de Organização e Administração do CAU/SP (COA-CAU/SP)</p><p>Art. 98. Para cumprir a finalidade de zelar pelo funcionamento do CAU/SP, em suas organizações e administrações, respeitado o disposto nos artigos 24, 33 e 34 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, competirá à Comissão de Organização e Administração do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre atos normativos relativos à gestão da estratégia organizacional, referente ao atendimento, ao funcionamento, ao patrimônio e à administração do CAU/SP;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre atos administrativos voltados à reestruturação organizacional do CAU/SP;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar sobre apuração de irregularidades e responsabilidades relacionadas aos aspectos organizacionais e administrativos no CAU/SP;</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre propostas de aquisição ou alienação de bens móveis e imóveis pelo CAU/SP, com relação aos aspectos administrativos e organizacionais;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar sobre o Regimento Interno do CAU/SP e suas alterações;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar sobre o aprimoramento do Regimento Geral do CAU, a ser encaminhado para deliberação pelo CAU/BR;</p><p>VII - propor, apreciar e deliberar sobre instituição, composição e aprimoramento do funcionamento de órgãos colegiados do CAU/SP;</p><p>VIII - apreciar e deliberar sobre regularidade e admissão de entidades no Colegiado das Entidades Estaduais de Arquitetos e Urbanistas do CAU/SP, conforme atos normativos do CAU/BR;</p><p>IX - propor, apreciar e deliberar sobre aprimoramento de funcionamento de órgãos colegiados do CAU, a ser encaminhado para deliberação pelo CAU/BR;</p><p>X - propor, apreciar, deliberar e monitorar o cumprimento da legislação referente ao acesso universal à informação e à transparência no CAU/SP;</p><p>XI - propor, apreciar e deliberar sobre o modelo de gestão, no âmbito de sua competência;</p><p>XII - propor ao Plenário, após à consulta e manifestação da assessoria jurídica, a aprovação ou a reprovação dos projetos de atos administrativos que o Conselho Diretor eventualmente lhe encaminhe para exame prévio e, ainda, dos projetos de atos normativos;</p><p>XIII- manifestar-se sobre os projetos de resolução e de decisão normativa, encaminhados pelo CAU/BR;</p><p>XIV - apreciar, propor alterações à instância competente e deliberar sobre assuntos afetos às legislações que regem o CAU/SP, bem como projetos de lei pertinentes, quando encaminhados para análise pelo CAU/BR, pelas comissões, pelo Fórum de Comissões, Conselho Diretor ou Plenário, por intermédio da Presidência do CAU/SP;</p><p>XV - propor, apreciar e deliberar sobre indicadores de caráter estratégico, institucional, organizacional e administrativo para subsidiar a revisão do Planejamento Estratégico do CAU a serem encaminhados ao CAU/BR;</p><p>XVI - propor, apreciar, deliberar e monitorar periodicamente sobre metas e indicadores de eficiência de execução das áreas administrativas e técnicas internas do CAU/SP.</p><p>Da Comissão de Planejamento e Finanças do CAU/SP (CPFi-CAU/SP)</p><p>Art. 99. Para cumprir a finalidade de zelar pelo planejamento e pelo equilíbrio econômico, financeiro e contábil do CAU/SP, respeitado o disposto nos artigos 24, 33 e 34 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, competirá à Comissão de Planejamento e Finanças do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - acompanhar o planejamento estratégico integrado do CAU/SP, em conjunto com todos os setores e comissões do Conselho, após análise e deliberação de seu Plenário;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre atos normativos referentes à gestão econômico-financeira e patrimonial do CAU/SP e sobre a revisão do Planejamento Estratégico do CAU/SP, encaminhando-a ao CAU/BR;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar sobre atos econômico-financeiros e estratégicos voltados à reestruturação organizacional do CAU/SP;</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre apuração de irregularidades e responsabilidades relacionadas aos aspectos econômico-financeiros, no âmbito de sua competência;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar sobre proposta de aquisição ou alienação de bens móveis e imóveis pelo CAU/SP, com relação aos aspectos econômico-financeiros;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar sobre os planos de ação e orçamento do CAU/SP, e suas reformulações;</p><p>VII - propor, apreciar e deliberar sobre as diretrizes para elaboração dos planos de ação e orçamento do CAU/SP;</p><p>VIII - propor, apreciar e deliberar sobre o aprimoramento das diretrizes para elaboração dos planos de ação e orçamento do CAU/SP e do CAU/BR, a ser encaminhado para deliberação pelo CAU/BR;</p><p>IX - propor, apreciar e deliberar sobre processos de cobrança de anuidades, taxas e multas;</p><p>X - instruir, apreciar e deliberar, em primeira instância, sobre o deferimento de requerimentos de revisão de cobrança de anuidade, na forma dos atos normativos do CAU/BR;</p><p>XI - propor, apreciar e deliberar sobre a prestação de contas do CAU/SP;</p><p>XII - propor, apreciar, deliberar e monitorar os repasses de recursos do CAU/SP e suas aplicações;</p><p>XIII - apreciar, deliberar e monitorar os relatórios referentes aos balanços e execuções orçamentárias do CAU/SP;</p><p>XIV - apreciar, deliberar e monitorar o comportamento das receitas e das despesas do CAU/SP;</p><p>XV - propor, apreciar e deliberar sobre alterações de despesas não previstas nos planos de ação e orçamento do CAU/SP;</p><p>XVI - propor, apreciar e deliberar sobre indicadores de caráter estratégico, institucional e econômico-financeiro para subsidiar a revisão do Planejamento Estratégico do CAU, a serem encaminhados ao CAU/BR.</p><p>Da Comissão de Assistência Técnica para Habitação de Interesse Social do CAU/SP (CATHIS-CAU/SP)</p><p>Art. 100. Para cumprir a finalidade de garantir o direito ao acesso da sociedade à arquitetura e urbanismo, considerando sua integração às políticas habitacionais, à produção habitacional autogestionária, às melhorias habitacionais em assentamentos humanos, urbanos ou rurais, e à defesa de direitos à moradia digna e à cidade, no âmbito de sua competência, competirá à Comissão de Assistência Técnica para Habitação de Interesse Social do CAU/SP:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre a forma pela qual o CAU/SP investirá os recursos destinados especificamente à ATHIS, considerando um mínimo de 2% das receitas de arrecadação;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre ações de difusão da Assistência Técnica para Habitação de Interesse Social e as voltadas à garantia da aplicação da legislação pertinente pelos órgãos públicos, no âmbito de suas competências;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar sobre as ações de fomento, engajamento, capacitação e participação de profissionais em ações a serem desenvolvidas pelo CAU/SP em programas de Assistência Técnica para Habitação de Interesse Social;</p><p>IV - assessorar, orientar, apreciar, propor e deliberar sobre ações em conjunto com as demais comissões nos assuntos relacionados à Assistência Técnica para Habitação de Interesse Social;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar o fortalecimento de relações com universidades, a partir da atuação de Ensino, Pesquisa e Extensão e Residência em ATHIS e em parceria com a Comissão de Ensino e Formação;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar sobre convênios do CAU/SP com outros conselhos profissionais, instituições governamentais, da sociedade civil e entidades sociais organizadas atinentes às matérias tratadas no âmbito de sua competência.</p><p>VII - propor, apreciar e deliberar sobre indicadores de caráter estratégico, institucional, organizacional e administrativo para subsidiar a revisão do Planejamento Estratégico do CAU a serem encaminhados ao CAU/BR;</p><p>Da Comissão de Comunicação do CAU/SP (CCOM-CAU/SP)</p><p>Art. 101. Para cumprir a finalidade de formular a política de comunicação do CAU/SP, competirá à Comissão de Comunicação do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre as diretrizes para os programas de comunicação, divulgação, eventos, publicações e a Revista Móbile do CAU/SP;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar diretrizes e ações sobre documentação da memória física e digital do CAU/SP, em conjunto com outras comissões competentes;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar a execução do plano de comunicação do CAU/SP;</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre o constante aprimoramento de formas de comunicação para com os profissionais e a sociedade;</p><p>V - apreciar e propor ações céleres junto à Presidência de modo a zelar pela imagem do Conselho e da Arquitetura e Urbanismo e contribuir para a valorização da profissão;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar diretrizes e ações de comunicação interna entre áreas técnicas, conselheiros e comissões;</p><p>VII - propor, deliberar e monitorar as ações de valorização e divulgação dos projetos e ações do CAU/SP nos seus diversos meios de comunicação, seja digital ou impresso, avaliando de maneira permanente os resultados, impactos e efetividade dessas ações no cumprimento do Planejamento Estratégico do CAU/SP relacionados às atividades que competem à comunicação interna e externa.</p><p>Da Comissão de Políticas Afirmativas do CAU/SP - CPAF - CAU/SP</p><p>Art. 102. Para cumprir a finalidade de garantir e zelar pelo funcionamento de políticas de igualdade étnico-racial e de equidade de gênero, de classe social, geracional e de sexualidade dentro do exercício profissional da Arquitetura e Urbanismo junto à sociedade, respeitado o disposto na legislação federal, competirá à Comissão de Políticas Afirmativas do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre matérias de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, relativo às políticas afirmativas de inclusão, promoção e garantia de direitos;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre a criação de eventos que abordem as temáticas de competência da comissão, em forma de missão, quando constantes em seus planos de ação, bem como a participação do CAU/SP em eventos externos;</p><p>III - apreciar e deliberar sobre interiorização de ações e normativos nacionais e internacionais, que promovam políticas afirmativas de inclusão, promoção e garantia de direitos, em conjunto com as comissões competentes;</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre diretrizes para implementação e difusão de políticas e ações afirmativas, buscando o combate aos obstáculos causados pelo racismo, parentalidade, assédio, sexismo, homofobia, etarismo e todos os tipos de preconceito e discriminação;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar sobre ações afirmativas que possam combater barreiras estruturais, históricas, socioculturais, institucionais e desigualdades no que compete ao caput do artigo, junto a outras comissões do CAU/SP;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar sobre ações articuladas de políticas afirmativas entre os CAU/UF e o CAU/BR;</p><p>VII -monitorar, promover, avaliar e disseminar o exercício da prática profissional de Arquitetura e Urbanismo no contexto de implementação de políticas afirmativas, junto a outras comissões do CAU/SP;</p><p>VIII - propor, apreciar e deliberar sobre ações de difusão e capacitação das políticas afirmativas às comissões, órgãos colegiados e a estrutura organizacional do CAU/SP;</p><p>IX - propor e acompanhar o desenvolvimento dos projetos do Planejamento Estratégico do CAU/SP relacionados às suas atividades específicas;</p><p>X - propor, apreciar e deliberar que ações estratégicas, de difusão, eventos e representação do CAU/SP promovam a diversidade de conselheiros, participantes ouvintes e palestrantes;</p><p>XI - propor, apreciar e deliberar sobre o enfrentamento do racismo, com a finalidade de conhecer o cenário da implementação de políticas afirmativas de igualdade racial e de discriminações étnico-raciais, e de estudar formas, estratégias e instrumentos de transformação da realidade e de afirmação da igualdade nos aspectos organizacionais e administrativos em conjunto com a COA-CAU/SP.</p><p>Da Comissão de Relações Institucionais do CAU/SP (CRI-CAU/SP)</p><p>Art. 103. Para cumprir a finalidade de formular e acompanhar a política de atuação Institucional do CAU/SP, junto aos órgãos públicos em geral, instituições da sociedade civil organizada e parlamentares, nos âmbitos municipal, estadual e federal, competirá à Comissão de Relações Institucionais do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre diretrizes para implementação e difusão de ações institucionais do CAU/SP, visando à valorização da Arquitetura e Urbanismo, no âmbito estadual e municipal, em conjunto com as comissões competentes;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre matéria de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, relacionados às questões de relações institucionais, em conjunto com as comissões competentes, quando for o caso;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar sobre a representação e participação de seus membros, em eventos internacionais, nacionais, estaduais e municipais quando constantes em seu plano de ação;</p><p>IV - propor e acompanhar a organização da Conferência Estadual de Arquitetos e Urbanistas de São Paulo;</p><p>V - apreciar e deliberar sobre os pedidos de divulgação, com ou sem apoio institucional do CAU/SP, de cursos, seminários, palestras, feiras e demais eventos organizados por instituições públicas e privadas, em conjunto com as comissões competentes, quando for o caso;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar sobre ações conjuntas com os colegiados do CAU/SP, no sentido de promover a discussão e divulgação das ações de relações institucionais, em conjunto com as comissões competentes;</p><p>VII - Identificar matérias de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário nas esferas estadual e dos municípios do Estado de São Paulo, relacionados às áreas de atuação da arquitetura e urbanismo realizando diligências e reuniões junto a seus autores com a finalidade de explicitar o posicionamento do CAU/SP sobre as mesmas, bem como elaborar minutas de projeto de lei, juntamente com as demais comissões pertinentes e submetê-las à apreciação das instâncias competentes;</p><p>VIII - acompanhar o desenvolvimento dos projetos do Planejamento Estratégico do CAU relacionados às suas atividades específicas.</p><p>Subseção III</p><p>Das Competências Específicas para cada Comissão Especial do CAU/SP</p><p>Da Comissão de Desenvolvimento Profissional do CAU/SP (CDP-CAU/SP)</p><p>Art. 104. Para cumprir a finalidade de contribuir para a valorização, o aperfeiçoamento e o desenvolvimento da profissão, promovendo a Arquitetura e Urbanismo junto à sociedade, competirá à Comissão de Desenvolvimento Profissional do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre matérias de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, relacionadas ao desenvolvimento profissional;</p><p>II- apreciar e deliberar sobre o rebatimento de ações e normativos regionais, que tratem de questões de desenvolvimento profissional, em conjunto com as comissões competentes;</p><p>III - propor, apreciar e deliberar sobre diretrizes para implementação e difusão de ações visando à valorização profissional;</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre ações articuladas de desenvolvimento profissional entre o CAU/SP, os CAU/UF e o CAU/BR;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar sobre ações conjuntas com o CEAU-CAU/SP, no sentido de promover a valorização profissional;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar sobre ações de fiscalização como complemento e apoio às políticas de valorização profissional, juntamente às comissões competentes do CAU/SP;</p><p>VII - propor, apreciar e deliberar sobre divulgação e aprimoramento de atos normativos referentes à tabela indicativa de honorários de serviços de Arquitetura e Urbanismo, no Estado de São Paulo;</p><p>VIII - acompanhar o desenvolvimento dos projetos do Planejamento Estratégico do CAU relacionados às suas atividades específicas.</p><p>Da Comissão de Política Urbana, Ambiental e Territorial do CAU/SP (CPUAT-CAU/SP)</p><p>Art. 105. Para cumprir a finalidade de zelar pelo planejamento territorial, exigir a participação dos arquitetos e urbanistas na formulação e gestão de políticas urbanas, ambientais e territoriais estimulando a produção da Arquitetura e Urbanismo como política de Estado, competirá à Comissão de Política Urbana, Ambiental e Territorial do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre matérias de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, relacionadas à política urbana, ambiental e territorial;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre a participação do CAU/SP em eventos, em forma de missão, no âmbito de sua competência, quando constantes em seus planos de ação;</p><p>III - apreciar e deliberar sobre o rebatimento de ações, práticas pedagógicas e normativas que tratam de questões de política urbana, ambiental e territorial, em conjunto com as comissões competentes;</p><p>IV - propor, apreciar e deliberar sobre diretrizes para implementação de ações e projetos, visando ao aperfeiçoamento, a difusão e a valorização da política urbana, ambiental e territorial;</p><p>V - propor, apreciar e deliberar sobre eventos entre outras atividades, que visem à disseminação, ao aperfeiçoamento profissional e a formação continuada dos arquitetos e urbanistas em relação à política urbana, ambiental e territorial e/ou na educação urbanística e ambiental;</p><p>VI - propor, apreciar e deliberar sobre ações articuladas de política urbana, ambiental e territorial entre o CAU/BR e os CAU/UF;</p><p>VII - monitorar e avaliar o exercício da prática profissional no contexto do planejamento urbano, ambiental e territorial e da expansão das cidades e regiões;</p><p>VIII - propor ações de promoção e fomento na área da política urbana, ambiental e territorial e na promoção da educação urbanística e ambiental para crianças e adolescentes nas escolas paulistas, em conjunto com as demais comissões competentes;</p><p>IX - atuar para ampliar a representação e indicar representantes do CAU/SP para os conselhos de política urbana, ambiental e territorial nos municípios e no Estado de São Paulo, de acordo com os normativos internos;</p><p>X - atuar para ampliar a representação e indicar representantes do CAU/SP para os conselhos e demais instâncias colegiadas de política urbana, ambiental e territorial nos municípios e no Estado de São Paulo, de acordo com os normativos internos;</p><p>XI - fomentar o debate, a implementação, monitoramento e avaliação da Agenda Urbana e Ambiental para o Território Paulista do CAU/SP;</p><p>XII - fomentar e contribuir para valorização das atribuições e atividades na área do Urbanismo junto aos municípios paulistas, por meio da conscientização e cooperação entre as diferentes esferas governamentais, para que tais atividades sejam devidamente assistidas por Arquitetos e Urbanistas dentro das suas atribuições, em conjunto com as demais comissões competentes;</p><p>XIII - propor e acompanhar o desenvolvimento dos projetos do Planejamento Estratégico do CAU relacionados às suas atividades específicas.</p><p>Da Comissão de Patrimônio Cultural do CAU/SP (CPC-CAU/SP)</p><p>Art.106. Para cumprir a finalidade de zelar pela preservação do patrimônio cultural e estimular a participação de Arquitetos e Urbanistas nessas ações, competirá à Comissão de Patrimônio Cultural do CAU/SP, no âmbito de sua competência:</p><p>I - propor, apreciar e deliberar sobre ações de valorização e difusão da preservação do patrimônio cultural no âmbito de suas competências;</p><p>II - propor, apreciar e deliberar sobre ações a serem desenvolvidas pelo CAU/SP que visem a promover a participação de arquitetos e urbanistas em projetos, programas e ações de preservação do patrimônio cultural;</p><p>III - indicar participantes para comissões de seleção de editais do CAU/SP que envolvam a temática do patrimônio cultural, de acordo com os normativos internos;</p><p>IV - atuar para ampliar a representação e propor representantes do CAU/SP para os conselhos de preservação do patrimônio cultural no Estado de São Paulo, de acordo com os normativos internos;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>