<xml><article id="33320607" name="RESOLUCAO 346 dou" idOficio="9750511" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/07/2023" artClass="00070:00373:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="214" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=214" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20813425">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CREMERJ Nº 346, de 27 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a ausência de obrigatoriedade dos médicos protocolarem pedidos de internação, o que pode ser executado por outros profissionais de saúde.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CREMERJ Nº 346, de 27 de julho de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a ausência de obrigatoriedade dos médicos protocolarem pedidos de internação, o que pode ser executado por outros profissionais de saúde.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Lei Federal nº 3.268, de 30 de setembro de 1957, alterada pela Lei Federal nº 11.000, de 15 de dezembro de 2004, regulamentada pelo Decreto nº 44.045, de 19 de julho de 1958, alterado pelo Decreto nº 10.911, de 22 de dezembro de 2021, e</p><p>CONSIDERANDO a Lei Federal nº 3.268, de 30 de setembro de 1957, que delega aos Conselhos de Medicina o poder regulamentar (ou normativo) do exercício da Medicina para resguardar o perfeito desempenho desta;</p><p>CONSIDERANDO que o médico tem o dever de elaborar o prontuário legível para cada paciente a que assiste, contendo dados clínicos necessários para a boa condução do caso, conforme previsto no artigo 87, do Código de Ética Médica, estabelecido pela Resolução CFM nº 2.217, de 27 de setembro de 2018.</p><p>CONSIDERANDO que as unidades de serviços de apoio, diagnóstico e terapêutica têm documentos próprios, que fazem parte dos prontuários dos pacientes, que não possuem relação direta com a atividade médica do ponto de vista técnico;</p><p>CONSIDERANDO que todo profissional envolvido no atendimento a pacientes em unidades de saúde possuem a mesma obrigação de sigilo profissional atribuído ao médico;</p><p>CONSIDERANDO a sobrecarga de trabalho a que são expostos os profissionais médicos, que possuem atribuições de elevada complexidade e responsabilidade;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de reduzir o tempo de espera por atendimento médico em unidades de internação;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de se aumentar o tempo que o médico pode dispor para atender a cada paciente;</p><p>CONSIDERANDO finalmente, o decidido na 470ª Sessão Plenária do Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro realizada em 27 de julho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Não é de responsabilidade obrigatória do médico protocolar, de forma administrativa, pedidos de internação de pacientes sob seus cuidados nos setores de internação.</p><p>I - Cabe ao médico, obrigatoriamente a confirmação da identificação do paciente e o preenchimento de todas as informações que são prerrogativas exclusivas do médico, tais como: história clínica, exame físico, diagnóstico e tratamento.</p><p>II - Entende-se como protocolar o ato de entregar o pedido de internação, já devidamente preenchido, com as informações pertinentes ao atendimento médico, nos setores administrativos responsáveis pelo procedimento de formalização deste.</p><p>III - A não obrigatoriedade se estende à coleta e preenchimento nos pedidos de internação, informações sem importância médica do ponto de vista técnico, como dados pessoais não pertinentes à saúde do paciente, bem como informações como número de documentos e existência ou não de convênio de saúde.</p><p>Art. 2º Cabe ao Diretor Técnico estabelecer a rotina administrativa de internação de pacientes, de forma a eximir o médico de executar tarefas que possam ser assumidas por outros profissionais, sem relação direta com a atividade técnica do médico.</p><p>Art. 3° Esta Resolução entra em vigor 30 dias corridos após a data de sua publicação.</p><p class="assina">Guilherme Castelliano Nadais</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">Marcelo Erthal Moreira de Azeredo</p><p class="cargo">Diretor 1º Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>