<xml><article id="33231960" name="ATO PORTARIA SUSEP 8186-2023" idOficio="9738762" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/07/2023" artClass="00027:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="19" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=19" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20797099">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SUSEP Nº 8.186, DE 21 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SUSEP Nº 8.186, DE 21 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 37 do Decreto-Lei n.º 73, de 21 de novembro de 1966; os incisos I, II, III e IX, do art. 36, do Decreto n.º 60.459, de 13 de março de 1967; o art. 11, do Anexo I, do Decreto n.º 11.184, de 25 de agosto de 2022; o inciso I, XVI e XVII, do art. 41, e os arts. 42, 43 e 44, do Anexo I, da Resolução CNSP n.º 449, de 18 de outubro de 2022; o inciso IV, do art. 6º e os arts.11 e 12, do Decreto-Lei n.º 200, de 25 de fevereiro de 1967; e tendo em vista a alínea "a", do art. 36, e os arts. 74, 77, 95 e 127-A, do Decreto-Lei n.º 73, de 21 de novembro de 1966; o art. 4º, do Decreto-Lei n.º 261, de 28 de fevereiro de 1967; os incisos I, III e IV, do art. 38, o inciso I, do art. 39, e o art. 74, da Lei Complementar n.º 109, de 29 de maio de 2001; os incisos I e II, do art. 5º, e o art. 12, da Lei Complementar n.º 126, de 15 de janeiro de 2007; o art. 51, do Decreto n.º 60.459, de 13 de março de 1967; a Portaria do Ministro da Fazenda n.º 151, de 23 de junho de 2004; o inciso VIII, do art. 23 e o inciso XVI, do art. 41, do Anexo I da Resolução CNSP n.º 449, de 18 de outubro de 2022, o art. 23, da Resolução CNSP n.º 233, de 1º de abril de 2011; o § 2º, do art. 3º, da Resolução CNSP n.º 249, de 15 de fevereiro de 2012; o art. 7º, da Resolução CNSP n.º 381, de 04 de março de 2020; o inciso II, do art. 3º, da Resolução CNSP n.º 383, de 20 de março de 2022; os art. 4º, 5º e 6º, da Resolução CNSP n.º 422, de 11 de novembro de 2021; o art. 1º, da Resolução CNSP n.º 429, de 12 de novembro de 2021; o art. 4º, da Resolução CNSP n.º 453, de 19 de dezembro de 2022; e o que consta do Processo Susep n.º 15414.612857/2019-09, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Diretor da Diretoria Técnica 1 para deliberar sobre:</p><p>I - credenciamento, suspensão e cancelamento do credenciamento de entidades registradoras de operações de seguros, previdência complementar aberta, capitalização e resseguros, de entidades autorreguladoras, de entidades participantes do Open Insurance, de instituições de ensino para ministrar curso e exame de habilitação técnico-profissional de corretor de seguros e de resseguradores estrangeiros; e</p><p>II - autorizações e demais atos societários derivados, suspensão e cancelamento de autorização de entidades abertas de previdência complementar, de resseguradores locais, de corretoras de resseguros e de autorreguladoras do mercado de corretagem de seguros, de resseguros, de capitalização e previdência complementar aberta.</p><p>Art. 2º Subdelegar competência ao Diretor da Diretoria Técnica 1 para deliberar sobre autorização para funcionamento, suspensão, dissolução ou mudança de objeto social, transferência de controle, transformação societária, fusão, cisão, incorporação, aquisição ou expansão de participação qualificada de sociedades seguradoras e de capitalização.</p><p>Art. 3º Delegar competência ao Coordenador-Geral de Regimes Especiais, Autorizações e Julgamentos para deliberar sobre:</p><p>I - indicação, nomeação, destituição e eleição de pessoas para exercer cargos estatutários ou contratuais em sociedades e entidades supervisionadas ou credenciadas pela Susep;</p><p>II - atualização cadastral, alteração de procurador ou de suas informações, alteração de razão social, renúncia de membros de órgãos estatutários ou contratuais, alterações no estatuto ou contrato social e alteração do capital dos escritórios de representação de resseguradores admitidos e dos resseguradores estrangeiros; e</p><p>III - arquivamento de autos relativos a assuntos indicados nos itens anteriores.</p><p>Art. 4º Subdelegar competência ao Coordenador-Geral de Regimes Especiais, Autorizações e Julgamentos para deliberar sobre:</p><p>I - alterações de estatutos e contratos sociais das sociedades e entidades supervisionadas ou credenciadas pela Susep;</p><p>II - aumento e redução de capital das entidades supervisionadas ou credenciadas pela Susep;</p><p>III - mudança na área geográfica de atuação das entidades supervisionadas; e</p><p>IV - arquivamento de autos relativos a assuntos indicados no item anterior.</p><p>Parágrafo único. A competência para deliberar sobre os atos societários de que trata o inciso I permanecerá com o Diretor da Diretoria 1 nos casos decorrentes de cisões, fusões ou incorporações ou quando houver cancelamento de atividades ou transformações de sociedades que impliquem o cancelamento de autorização para operar.</p><p>Art. 5º A qualquer momento, o Superintendente da Susep poderá, a seu critério, exercer suas competências originárias ou delegadas pelo Ministro de Estado da Fazenda contidas nos art. 1º, 2º, 3º e 4º, especialmente nos casos em que haja:</p><p>I - riscos de danos aos direitos do consumidores;</p><p>II - riscos de concentração relevante de mercado;</p><p>III - relevante interesse público;</p><p>IV - risco sistêmico; ou</p><p>V - impacto significativo na expansão do mercado de seguros, previdência complementar aberta, capitalização e resseguros.</p><p>Parágrafo único. A decisão do Superintendente pelo exercício da competência originária ou delegada pelo Ministro de Estado da Fazenda deverá ser formalizada em cada processo administrativo que trate de caso concreto.</p><p>Art. 6º Ficam revogadas:</p><p>I - a Portaria Susep nº 7861, de 22 de setembro de 2021.; e</p><p>II - a Portaria Susep nº 7897, de 01 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRO SERAFIN OCTAVIANI LUIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>