<xml><article id="32944934" name="Deliberacao DG 47_2" idOficio="9701826" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="06/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="24" artNotes="" numberPage="84" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=84" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20746021">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ANEXO II NORMAS DE APLICAÇÃO ADICIONAIS AO ANEXO III DA RESOLUÇÃO ANTAQ Nº 61, DE 2021</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TABELA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>REGRAS DE APLICAÇÃO ADICIONAIS À RES. 61/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>FRANQUIAS OU ISENÇÕES ADICIONAIS À RES. 61/2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Infraestrutura de Acesso Aquaviário</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conforme a Resolução nº 61-ANTAQ, de 2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Para as embarcações de Navegação Interior em estadia convencional de operação, será cobrada apenas a tarifa variável.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. Estará isenta do item 3 as embarcações de navegação interior</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>4. As embarcações de navegação interior, sem operação comercial ou que não visam transportar mercadorias, estarão isentas de tarifas desta tabela.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>5. Para as embarcações de longo curso e cabotagem que acessam o Porto do Rio Grande com destino aos Portos Públicos Interiores (Porto Alegre e Pelotas), sem qualquer operação de carga no Porto do Rio Grande será cobrado apenas tarifa fixa descrita no Item 1.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>6. Para as embarcações de cabotagem previstas no item 2.2 desta tabela, incidirá pagamento do item 1, adicionado ao item 2.2 nos seguintes percentuais:</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - 2.2.1 - a) 31% do valor do item para navios de Carga Geral não conteinerizada que movimentam até 20 mil toneladas; b) 77% do valor do item para navios de Carga Geral não conteinerizada que movimentam de 20.001 toneladas até 40 mil toneladas; c) 93% do valor do item para navios de Carga Geral não conteinerizada que movimentam de 40.001 toneladas até 60 mil toneladas; d) Navios que movimentam acima 60 mil toneladas valor do item integral.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - 2.2.2 - a) 20% do valor do item para navios de Carga Geral Conteinerizada que movimenta de 0 até 20 mil toneladas; b) 38% do valor do item para navios de Carga Geral Conteinerizada que movimentam de 20.001 toneladas até 40 mil toneladas; c) 70% do valor do item para Navios que movimentam acima 40 mil toneladas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - 2.2.3 - a) 30% do valor do item para navios de granel sólido que movimentam 0 até 20 mil toneladas; b) 76% do valor do item para navios de granel sólido que movimentam de 20.001 toneladas até 40 mil toneladas; c) 93% do valor do item para navios de granel liquido que movimentam de 40 mil toneladas a 60 mil toneladas; d) 96% do valor do item para Navios que movimentam acima 60 mil toneladas.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - 2.2.4 - a) 20% do valor do item para navios de granel líquido que movimentam 0 até 20 mil toneladas; b) 48% do valor do item para navios de granel líquido que movimentam de 20.001 toneladas até 40 mil toneladas; c) 70% do valor do item para navios de granel líquido que movimentam de 40 mil toneladas a 60 mil toneladas; d) Navios que movimentam acima 60 mil toneladas valor do item integral.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - Instalações de Acostagem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9. As tarifas desta tabela serão multiplicadas por três sempre que a embarcação permanecer atracada, fora de tráfego, e fora de classificação, conforme registros da Marinha do Brasil, e casos especiais previstos em NORMAM / DPC, por motivo alheio à Administração Portuária, ressalvado os casos de arribada forçada;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2. Estão isentas do pagamento da tarifa de acostagem as embarcações a seguir listadas, sempre que não façam operação comercial, respeitando a disponibilidade e a preferência das instalações de acostagem, podendo a Autoridade Portuária requisitá-la a qualquer momento: a) de pesquisa científica, voltadas para aspectos relacionados direta ou indiretamente à atividade portuária, tais como oceanografia, geologia, mudanças climáticas, impactos ambientais, vida marinha, qualidade da água, engenharia naval e de transportes ou outras atividades de relevante interesse público ao transporte aquaviário.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3. A entidade responsável pela pesquisa supracitada deverá requisitar a acostagem à autoridade portuária, reportando a natureza dos trabalhos, o interesse público e os benefícios sociais da atividade desempenhada, o tempo estimado que pretende ocupar o espaço e os possíveis impactos às operações do porto, se houver;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>10. Aplica-se a embarcações pesqueiras atracadas no Porto Velho o valor de R$ 100 por berço mês, ou fração no primeiro período de 30 dias.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>a. No segundo período aplica-se 6 vezes do valor estipulado no item 10.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>b. No terceiro período aplica-se o valor de 12 vezes do valor estipulado no item 10.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>c. Após o termino do terceiro período aplica-se o valor de 18 vezes o valor estipulado no item 10.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p></p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - Infraestrutura Operacional ou Terrestre</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8. Nesta tabela, o valor mínimo a cobrar será de R$ 300,00;</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Será isenta de cobrança o primeiro movimento de mercadorias oriundas da navegação interior, que sejam objeto de armazenagem, para posterior embarque no modal aquaviário.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>V - Utilização de Infraestrutura de Armazenagem</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17. Nesta tabela, o valor mínimo a cobrar para armazenagem por veículo será o equivalente a 10 dias.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conforme a Resolução nº 61-ANTAQ, de 2021</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>18. Nesta tabela, o valor mínimo a cobrar dos demais itens será de R$ 300,00;</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII - Diversos Padronizados</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.1 O montante relativo porcentual do valor que consta nos itens 1 e 2.1 será calculado com base no valor tarifado pelo concessionário de água ou de energia elétrica.</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Conforme a Resolução nº 61-ANTAQ, de 2021</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>