<xml><article id="33137081" name="PORTARIA 2456" idOficio="9726162" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="19/07/2023" artClass="00033:00055:05037:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade/Gerência Regional Norte" artSize="12" artNotes="" numberPage="42" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=42" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20779599">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 2.456, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Modifica a composição do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Macauã e da Floresta Nacional de São Francisco no estado do Acre (Processo nº 02119.000434/2023-11). ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 2.456, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Modifica a composição do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Macauã e da Floresta Nacional de São Francisco no estado do Acre (Processo nº 02119.000434/2023-11).</p><p>A GERENTE REGIONAL 1 NORTE - GR1, DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso de suas atribuições conferidas pelo Art. 149 do ANEXO I da Portaria ICMBio nº 1.270, de 29 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União de 30 de dezembro de 2022, Edição 246, Seção 1, Página 298 combinado com a Portaria MMA nº 423, de 17 de abril de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 20 de abril 2023, Edição 76, Seção 2, Página 47,</p><p>Considerando o disposto na Lei nº 9.985, de 18 de julho de 2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza - SNUC, bem como no Decreto nº 4.340, de 22 de agosto de 2002, que a regulamenta;</p><p>Considerando o Plano Estratégico Nacional de Áreas Protegidas - PNAP, instituído pelo Decreto n° 5.758/2006, que prevê como estratégias para aprimorar o planejamento e a gestão do SNUC o estabelecimento e a promoção do funcionamento dos conselhos das unidades de conservação, bem como o apoio à participação efetiva dos representantes das comunidades locais nos conselhos;</p><p>Considerando o Decreto nº 96.189, de 21 de junho 1988, que criou a Floresta Nacional do Macauã, no Estado do Acre;</p><p>Considerando o Decreto s/n de 7 de agosto 2001, que criou a Floresta Nacional de São Francisco, no Estado do Acre;</p><p>Considerando a Portaria nº 2, de 17 de janeiro de 2002, que criou o Conselho Consultivo das Florestas Nacionais do Macauã e de São Francisco;</p><p>Considerando a Portaria nº 3, de 7 de janeiro de 2015, que modifica a composição do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Macauã;</p><p>Considerando a Portaria nº 4, de 7 de janeiro de 2015, que modifica a composição do Conselho Consultivo da Floresta Nacional de São Francisco;</p><p>Considerando a Instrução Normativa ICMBio nº 09, de 5 de dezembro de 2014, que disciplina as diretrizes, normas e procedimentos para a formação, implementação e modificação na composição de Conselhos Gestores de Unidades de Conservação Federais;</p><p>Considerando os autos do Processo nº 02119.000434/2023-11,´resolve:</p><p>Art. 1º Modificar a composição do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Macauã e da Floresta Nacional de São Francisco, com a finalidade de contribuir para o efetivo cumprimento dos objetivos de criação e implementação destas unidades de conservação.</p><p>Art. 2º O Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Macauã e da Floresta Nacional de São Francisco é composto por setores representativos do Poder Público e da Sociedade Civil, considerando as peculiaridades regionais e observando-se o critério de paridade, na forma seguinte:</p><p>I - ORGÃOS PÚBLICOS:</p><p>a) Órgãos públicos ambientais dos três níveis da Federação; e</p><p>b) Órgãos do Poder Público de áreas afins, dos três níveis da Federação.</p><p>II - ENSINO, PESQUISA E EXTENSÃO:</p><p>a) Setor de Ensino, Pesquisa e Extensão.</p><p>III - USUÁRIOS DO TERRITÓRIO:</p><p>a) Setor Comunidades e Associações Locais.</p><p>IV - ORGANIZAÇÕES DA SOCIEDADE CIVIL:</p><p>a) ONGs e outras organizações da sociedade civil.</p><p>§1º O quantitativo de vagas e a relação das instituições representantes de cada setor são aqueles definidas pelo Conselho, observando-se o critério de paridade, devidamente registrados em ata de reunião e homologados.</p><p>§2º As futuras modificações do quantitativo de vagas e da relação das instituições representativas dos setores serão definidas pelo Conselho e submetidas pelo chefe do NGI ICMBio Sena Madureira à Gerência Regional competente do Instituto Chico Mendes, para análise e seguimento dos trâmites de homologação.</p><p>Art. 3º O Conselho Consultivo será presidido pelo chefe ou responsável institucional do NGI ICMBio Sena Madureira, que indicará seu suplente.</p><p>Art. 4º A modificação na composição dos setores representados no Conselho Consultivo será decidida em reunião específica, com o devido registro em ata, com vistas à publicação de nova portaria.</p><p>Art. 5º As atribuições, a organização e o funcionamento do Conselho Consultivo da Floresta Nacional do Macauã e da Floresta Nacional de São Francisco são previstas no seu regimento interno.</p><p>Art. 6º O Conselho elaborará o seu Plano de Ação e avaliará a efetividade de seu funcionamento.</p><p>Parágrafo único. O Plano de Ação e o resultado da avaliação do Conselho devem ser enviados à Gerência Regional, que o remeterá à Coordenação Geral de Gestão Socioambiental para fins de acompanhamento.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TATIANE MARIA VIEIRA LEITE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>