<xml><article id="33285033" name="ATO CIRCULAR SUSEP NA 692-2023" idOficio="9745292" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="28/07/2023" artClass="00027:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00002" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20806184">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CIRCULAR SUSEP Nº 692, DE 24 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Circular Susep nº 683, de 19 de dezembro de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CIRCULAR SUSEP Nº 692, DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Circular Susep nº 683, de 19 de dezembro de 2022.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, no uso das atribuições que lhe confere o art. 36, alínea "b", do Decreto-Lei n.º 73, de 21 de novembro de 1966, considerando o disposto no art. 3º, parágrafo único, da Lei Complementar n.º 126, de 15 de janeiro de 2007, na Resolução CNSP n.º 451, de 19 de dezembro de 2022, e o que consta do Processo Susep nº. 15414.635856/2021-49, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a ementa da Circular Susep nº 683, de 19 de dezembro de 2022, que passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Dispõe sobre os procedimentos operacionais para oferta preferencial de riscos aos resseguradores locais, para a comprovação da insuficiência de oferta de capacidade dos resseguradores locais e estrangeiros para fins de transferência de riscos com resseguradores não autorizados a operar no País, para a contratação de seguro no exterior e estabelece prazo para o encaminhamento de pedidos de autorização, pelos resseguradores locais, para cessão em percentual superior ao limite de retrocessão anual previsto na legislação." (NR).</p><p>Art. 2º Alterar a Circular Susep nº 683, de 2022, que passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 1º...................................</p><p>.....................................................................</p><p>II - a comprovação da insuficiência de oferta de capacidade dos resseguradores locais e estrangeiros para fins de transferência de riscos com resseguradores não autorizados a operar no País;</p><p>III - a contratação de seguro no exterior; e</p><p>IV - o encaminhamento de pedidos de autorização, pelos resseguradores locais, para cessão em percentual superior ao limite de retrocessão anual previsto na legislação." (NR)</p><p>"Art. 16 - A. Os resseguradores locais deverão submeter à Susep, quando for o caso, o pedido de autorização para cessão em percentual superior ao limite de retrocessão anual previsto na legislação até o último dia útil do mês de novembro do ano civil a que se referir o pleito." (NR)</p><p>Art. 3º Esta Circular entra em vigor em 1º de setembro de 2023.</p><p class="assina">ALESSANDRO SERAFIN OCTAVIANI LUIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>