<xml><article id="32898690" name="PT SAES NA 545" idOficio="9695681" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/07/2023" artClass="00046:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00007" artCategory="Ministério da Saúde/Secretaria de Atenção Especializada à Saúde" artSize="24" artNotes="" numberPage="119" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=119" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20737948">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SAES/MS Nº 545, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Concede renovação de autorização a Bancos de Tecidos Oculares Humanos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SAES/MS Nº 545, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Concede renovação de autorização a Bancos de Tecidos Oculares Humanos.</p><p>O Secretário de Atenção Especializada à Saúde, no uso de suas atribuições,</p><p>Considerando a Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que dispõe sobre a remoção de órgãos, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando o Decreto nº 9.175, de 18 de outubro de 2017, que regulamenta a Lei nº 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, para tratar da disposição de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 2.500, de 28 de setembro de 2017, que dispõe sobre a elaboração, a proposição, a tramitação e a consolidação de atos normativos no âmbito do Ministério da Saúde;</p><p>Considerando a Portaria de Consolidação GM/MS nº 4, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre os sistemas e os subsistemas do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria SAES/MS nº 809, de 2 de julho de 2019, que concede renovação de autorização aos Bancos de Tecidos Oculares Humanos;</p><p>Considerando a Resolução - RDC/ANVISA nº 707, de 01 de julho de 2022, que dispõe sobre as Boas Práticas em Tecidos humanos para uso terapêutico, bem como a licença de funcionamento expedida pela Vigilância Sanitária local;</p><p>Considerando a manifestação favorável da Secretaria de Estado de Saúde bem como análise técnica da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde; e</p><p>Considerando a Nota Técnica nº 103/2023-CGSNT/DAET/SAES/MS, constante no NUP/SEI 25000.087504/2023-51, resolve:</p><p>Art. 1º Fica concedida renovação de autorização aos Bancos de Tecidos Oculares Humanos dos estabelecimentos de saúde a seguir identificados:</p><p>BANCO DE TECIDO OCULAR HUMANO: 24.13</p><p>PARANÁ</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 3 51 06 PR 03</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Denominação: Hospital de Olhos de Cascavel</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 81.270.209/0001-77</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 2738090</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - Endereço: Rua Minas Gerais, n° 1.986, Bairro: Centro, Cascavel/PR, CEP: 85.812-030.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Responsável Técnico: Selma Miyazaki, oftalmologista, CRM 12511 - PR;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - Responsável Técnico Substituto: Cesar Nobuo Shiratori, oftalmologista, CRM 18473 - PR.</p></td></tr></table><p>MATO GROSSO DO SUL</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Nº do SNT: 3 51 06 MS 02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Denominação: Associação Beneficente Santa Casa de Campo Grande</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - CNPJ: 03.276.524/0001-06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>III - CNES: 0009717</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>IV - Endereço: Rua Eduardo Santos Pereira, n° 88, Bairro: Centro, Campo Grande/MS, CEP: 79.002-250.</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>I - Responsável Técnico: Marcos Rogerio Mistro Piccinin, oftalmologista, CRM 3765 - MS;</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>II - Responsável Técnico Substituto: Christiana Velloso Rebello Hilgert, oftalmologista, CRM 2756 - MS.</p></td></tr></table><p>Art. 2º A renovação de autorização concedida por meio desta portaria terá validade de quatro anos.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELVÉCIO MIRANDA MAGALHÃES JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>