<xml><article id="32987863" name="resolucao_2500_2023 GGPAF" idOficio="9707340" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/07/2023" artClass="00046:00042:00017:00324:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32500" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/5ª Diretoria/Gerência-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados" artSize="12" artNotes="" numberPage="105" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=105" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20753548">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.500, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.500, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados, no uso das atribuições que lhe confere o art.160, aliado ao art.203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e ainda amparado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 345 de 2002, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o pedido de Autorização de Funcionamento de Empresas Prestadoras de Serviços de Interesse da Saúde Pública constantes no anexo desta Resolução.</p><p>Art. 2° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">BRUNO GONÇALVES ARAÚJO RIOS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>LM SERVICOS TERCEIRIZADOS LTDA / 29.449.247/0001-71</p><p>25351.601532/2022-23</p><p>9041 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÃO E PASSAGEM DE FRONTEIRAS / 4990544/22-6</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO APRESENTOU DOCUMENTAÇÃO SATISFATÓRIA REFERENTE AOS ITENS 08 E 12 DO ANEXO III DA RDC 345/2002, DEIXANDO DE APRESENTAR LICENÇA SANITÁRIA E DOCUMENTO COMPROVANDO VINCULAÇÃO DE RESPONSÁVEL TÉCNICO PARA A ATIVIDADE DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO, EM RESPOSTA À NOTIFICAÇÃO DE EXIGÊNCIA 0112977/23-5.</p><p>----------------------------</p><p>ASTRA BARRA CONTROLE DE PRAGAS LTDA - 13.300.594/0001-06</p><p>25351.072397/2021-15</p><p>9041 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA AFE QUE PRESTA SERVIÇO DE LIMPEZA, DESINFECÇÃO E DESCONTAMINAÇÃO DE SUPERFÍCIES DE AERONAVES, VEÍCULOS TERRESTRES EM TRÂNSITO POR ESTAÇÕES E PASSAGENS DE FRONTEIRA, EMBARCAÇÕES, TERMINAIS PORTUÁRIOS E AEROPORTUÁRIOS DE CARGAS E VIAJANTES, TERMINAIS ADUANEIROS DE USO PÚBLICO E ESTAÇÃO E PASSAGEM DE FRONTEIRAS / 3175848214</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO PROTOCOLOU O CUMPRIMENTO DA NOTIFICAÇÃO DE EXIGÊNCIA Nº 5077858/22-7, NÃO CUMPRINDO SATISFATORIAMENTE COM AS EXIGÊNCIAS FORMULADAS, CONTRARIANDO O ARTIGO 11, DA RDC Nº 204 DE 06 DE JULHO DE 2005.</p><p>------------------------------</p><p>AGÊNCIA MARINE NAVEGACAO LTDA - 46.561.885/0001-07</p><p>25752.024390/2022-55</p><p>9000 - PAF - AUTORIZAÇÃO DE FUNCIONAMENTO DE EMPRESA (AFE) QUE PRESTE SERVIÇO DE ADMINISTRAÇÃO OU REPRESENTAÇÃO DE NEGÓCIOS, EM NOME DO REPRESENTANTE LEGAL OU RESPONSÁVEL DIRETO POR EMBARCAÇÃO, TOMANDO AS PROVIDÊNCIAS NECESSÁRIAS AO SEU DESPACHO EM PORTOS ORGANIZADOS E TERMINAIS AQUAVIÁRIOS INSTALADOS NO TERRITÓRIO NACIONAL / 4708005/22-9</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA NÃO CUMPRIU SATISFATORIAMENTE COM A NOTIFICAÇÃO DE EXIGÊNCIA Nº 0069014/23-7 FORMULADA, VISTO NÃO TER SIDO COMPROVADA A ATUAÇÃO EM PAF, CONFORME DISPÕEM OS CAMPOS 21, 22 E 23, CONTRARIANDO O ARTIGO 11, DA RDC Nº 204 DE 06 DE JULHO DE 2005.</p><p>------------------------------</p><p>MARLIN NAVEGACAO S.A. - 20.854.869/0001-00</p><p>25752.024209/2022-19</p><p>9027 - PAF - AFE DE PRESTADORA DE SERVIÇO DE ABASTECIMENTO DE ÁGUA POTÁVEL PARA CONSUMO HUMANO A BORDO DE AERONAVES, EMBARCAÇÕES E VEÍCULOS TERRESTRES QUE OPERAM TRANSPORTE COLETIVO INTERNACIONAL DE PASSAGEIROS / 4200567229</p><p>MOTIVO DO INDEFERIMENTO: A EMPRESA JÁ POSSUI AFE PARA A ATIVIDADE PLEITEADA CONFORME PUBLICADO NA RESOLUÇÃO-RE Nº 542, DE 28 DE FEVEREIRO DE 2019.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>