<xml><article id="33095639" name="Ato nA 31" idOficio="9721023" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="17/07/2023" artClass="00008:00021:00027:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária/Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas/Coordenação-Geral de Agrotóxicos e Afins" artSize="12" artNotes="" numberPage="2" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=2" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20772465">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATOS Nº  31, DE  13  DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS Nº 31, DE 13 DE JULHO DE 2023</p><p>1.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso IX, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada pelos órgãos registrantes a alteração de Composição ou do processo de Síntese do produto técnico Malathion Técnico, registro nº 0538401, conforme processo nº 21016.010026/2021-08.</p><p>2.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Hikal Ltd., endereço 629/630-B, GIDC Estate, Panoli 394 116, Dist. Bharuch, Gujarat, India, no produto Cyclaniliprole Técnico ISK, registro nº TC07021, conforme processo nº 21000.064473/2021-48.</p><p>3.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Hikal Ltd., endereço 629/630-B, GIDC Estate, Panoli 394 116, Dist. Bharuch, Gujarat, India, no produto Isofetamid Técnico Isk, registro nº TC09921, conforme processo nº 21016.008799/2021-16.</p><p>4.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Rudong Zhongyi Chemical Co.Ltd., endereço Second Haibin Road, Coastal Economic Development Zone, 226407 Rudong, Jiangsu - China, no produto Tiger Técnico, registro nº 04898, conforme processo nº 21000.093392/2021-55.</p><p>5.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Spinix, no produto formulado Baculompi-SF, registro nº 02021, conforme processo nº 21000.052744/2023-84.</p><p>6.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso III, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do fabricante/formulador Excellence Indústria e Comércio de Produtos Biológicos Ltda - endereço: Rua do Lírio SN, QD 45, Lt 24E, Parque Primavera, Aparecida de Goiânia/GO, nos produtos Excellence Rugger, registro nº 30518, Excellence MIG 66, registro nº 44218, conforme processo nº 21000.052780/2023-48.</p><p>7.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do pleito de registro do produto Clorpirifos Solus 480 EC, processo nº 21000.000637/2019-94, da empresa AllierBrasil Agro Ltda, CNPJ Nº 02.850.049/0001-69, sito à Rua Dona Antônia de Queiros, 504, sala 123, CEP: 01307-013, São Paulo/SP para a empresa Solus Indústria Química Ltda , CNPJ Nº 21.203.489/0001-79, sito à BR 369 Km 236, s/nº, Distrito Industrial, CEP: 86900-000, Jandaia do Sul/PR, conforme processo nº 21000.052745/2023-29.</p><p>8.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto Raltaf 750 SP, registro nº 07121, conforme processo nº 21000.052752/2023-21.</p><p>9.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto Aggressor, registro nº 26622, conforme processos nºs 21000.052758/2023-06 e 21000. 052760/2023-77.</p><p>10.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agro Fauna Comércio de Insumos Ltda, CNPJ Nº47.626.510/0001-32 São José do Rio Preto/SP, a importar o produto Troller, registro nº 24218, conforme processo nº 21000.052910/2023-42.</p><p>11.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agro Fauna Comércio de Insumos Ltda, CNPJ Nº47.626.510/0001-32 São José do Rio Preto/SP, a importar o produto Glufosinate-Ammonium 200 SL Yonon, registro nº 40818, conforme processo nº 21000.052892/2023-07.</p><p>12.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agro Fauna Comércio de Insumos Ltda, CNPJ Nº47.626.510/0001-32 São José do Rio Preto/SP, a importar o produto Survey 800 WG, registro nº 11320, conforme processo nº 21000.052907/2023-29.</p><p>13.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agro Fauna Comércio de Insumos Ltda, CNPJ Nº47.626.510/0001-32 São José do Rio Preto/SP, a importar o produto Survey 250 FS, registro nº 02520, conforme processo nº 21000.052901/2023-51.</p><p>14.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agro Fauna Comércio de Insumos Ltda, CNPJ Nº47.626.510/0001-32 São José do Rio Preto/SP, a importar o produto Rateio 200 SL, registro nº 34621, conforme processo nº 21000.052897/2023-21.</p><p>15.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd. endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60 Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Krost 806 SL, registro nº 30417, conforme processo nº 21000.052817/2023-38.</p><p>16.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto Olasoja 500 SC, registro nº 09823, conforme processo nº 21000.052753/2023-75.</p><p>17.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto Ciproconazol Técnico Sol, registro nº TC10020, da empresa AllierBrasil Agro Ltda, CNPJ Nº 02.850.049/0001-69, sito à Rua Dona Antônia de Queiros, 504, sala 123, CEP: 01307-013, São Paulo/SP para a empresa Solus Indústria Química Ltda , CNPJ Nº 21.203.489/0001-79, sito à BR 369 Km 236, s/nº, Distrito Industrial, CEP: 86900-000, Jandaia do Sul/PR, conforme processo nº 21000.052772/2023-00.</p><p>18.De acordo com o Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, Ofício GGTOX/ANVISA nº 4249788214/2021, de 27 de outubro de 2021, a ANVISA reclassificou o produto Bometil, registro nº 40119, Classe Toxicológica - Não Classificado - Produto Não Classificado para Classe Toxicológica - Categoria 5 - Produto Improvável de Causar Dano Agudo.</p><p>19.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Jiangsu Sevencontinent Green Chemical Co. Ltd., endereço North area of Dongsha Chem-Zone Zhangjiagang Jiangsu 215600 China, no produto Lost, registro nº 40217, conforme processo nº 21000.053040/2023-29.</p><p>20.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão dos formuladores Ningbo Sunjoy Agroscience Co. Ltd., endereço Xiepu Town, Zhenhai District, Ningbo Zhejiang Province, China, Zhejiang Tide Cropscience Co. Ltd., endereço nº 11 Linhai Road, Paojiang Industrial Zone, Shaoxing 312071, China, no produto Tora, registro nº 18220, conforme processo nº 21000.053049/2023-30.</p><p>21.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Zhejiang Xinan Chemical Industrial Group Co., Ltd., endereço Xinanjiang, Jiande, Zhejiang, 311600, China, nos produtos WW 2,4-D 868 SL, registro nº 1696, Wilphos, registro nº 2528208, Wilzine, registro nº 01797, conforme processo nº 21000.053102/2023-01.</p><p>22.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Heilongjiang Jixiang Agrochemical Co., Ltd. endereço Wanbaoshan Chemical Park Anda City Heilongjiang China, Jiangsu Ruidong Pesticide Co., Ltd., endereço Nº 12 Liangchang East Road Jintan District Changzhou City Jiangsu China, no produto Metsulfuron Nortox, registro nº 4523, conforme processo nº 21000.044180/2023-14.</p><p>23.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Mesotriona Tradecorp Técnico, registro nº 7217, nos produtos formulados Mesotriona CCAB 480 SC, registro nº 23917, conforme processo nº 21000.053193/2023-76.</p><p>24.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd., endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60 Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Shopra 806 SL, registro nº 07620, conforme processo nº 21000.053201/2023-84.</p><p>25.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd., endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60 Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Gli Up 720 WG, registro nº 6315, 21000.053220/2023-19.</p><p>26.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd., endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60 Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Sapek Max, registro nº 34221, conforme processo nº 21000.053291/2023-11.</p><p>27.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd., endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60 Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Bitrin 100 EC, registro nº 19120, conforme processo nº 21000.053310/2023-00.</p><p>28.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Módulo Insumos Agropecuários Ltda, CNPJ Nº 05.831.541/0003-47 - Itabuna/BA, a importar o produto Maxclom 500 EC, registro nº 02321, conforme processo nº 21000.053336/2023-40.</p><p>29.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Módulo Insumos Agropecuários Ltda, CNPJ Nº 05.831.541/0003-47 - Itabuna/BA, a importar o produto Devamectin 18 EC, registro nº 02221, conforme processo nº 21000.053338/2023-39.</p><p>30.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Módulo Insumos Agropecuários Ltda, CNPJ Nº 05.831.541/0003-47 - Itabuna/BA, a importar o produto Promitor 480 EC, registro nº 04321, conforme processo nº 21000.053341/2023-52.</p><p>31.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Módulo Insumos Agropecuários Ltda, CNPJ Nº 05.831.541/0003-47 - Itabuna/BA, a importar o produto Elglysate 480 SL, registro nº 05123, conforme processo nº 21000.053343/2023-41.</p><p>32.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Módulo Insumos Agropecuários Ltda, CNPJ Nº 05.831.541/0003-47 - Itabuna/BA, a importar o produto Herbimax 806 SL, registro nº 00821, conforme processo nº 21000.053347/2023-20.</p><p>33.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Iprochem Co. Ltd., endereço 35F, Guomao Business Mansion, No. 3005 Nanhu Road, Luohu District, Shenzhen, China, no produto Elglysate 480 SL, registro nº 05123, conforme processo nº 21000.053351/2023-98.</p><p>34.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão dos formuladores Kubix Agroindustrial Ltda - Indaiatuba/SP, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, no produto Campestre 240 SL, registro nº 14818, conforme processo nº 21000.053386/2023-27.</p><p>35. De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão dos formuladores Kubix Agroindustrial Ltda - Indaiatuba/SP, Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, no produto Batalha 240 SL, registro nº 22518, conforme processo nº 21000.053580/2023-11.</p><p>36.De acordo com o Artigo 22, §1º, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovado a alteração da razão social da empresa Hangzhou Udragon Chemical Co., Ltd., para razão social Zhejiang Udragon Pesticide and Chemicals Co., Ltd., permanecendo o mesmo endereço, esta alteração contempla os registros dos produtos, onde conste como fabricante/formulador conforme processo nº 21000.053461/2023-50.</p><p>37.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agro Import do Brasil Ltda, CNPJ Nº 05.625.220/0001-24 -Porto Alegre/RS, Filiais: CNPJ Nº 05.625.220/0009-81 - Carazinho/RS, CNPJ Nº 05.625.220/0013-68 -Carazinho/RS, CNPJ Nº 05.625.220/0005-58 - Ibiporã/PR, CNPJ Nº 05.625.220/0012-87-Barueri/SP, CNPJ Nº 05.625.220/0011-04 - Rondonópolis/MT, a importar os produtos Domado 200 SL, registro nº 24422, Agrosban, registro nº 24522, Cropshield, registro nº 24822, Weedforce, registro nº 01123, conforme processo nº 21000.053598/2023-12.</p><p>38.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Shandong Binnong Technology Co., Ltd., endereço No. 518, Yongxin Road, BinBei Town, Binzhou, Shandong, China, no produto Gempox, Tarbox, Chutix, registro nº 18022, conforme processo nº 21000.053623/2023-50.</p><p>39.De acordo com o Artigo 22, §1º, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovado a alteração da razão social da empresa Luiz Arthur Cury e Silva Agronegócios, para razão social Lacsa Agronegócios Ltda, permanecendo o mesmo endereço, esta alteração contempla os registros dos produtos, onde conste como fabricante/formulador conforme processo nº 21000.053673/2023-37.</p><p>40.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto Mancozeb 800 WP - AGCN, registro nº 11819, da empresa Indofil Industries do Brasil Ltda, CNPJ Nº 24.386.081/0001-78, sito à Alameda Rio Negro, 503, sala 2510, Alphaville Industrial, CEP: 06454-000, Barueri/SP para a empresa Agriconnection Importadora e Exportadora de Insumos Agrícolas Ltda CNPJ Nº 39.496.730/0001-60, sito à Avenida Manoel Genildo de Araujo, 188, CEP: 788840-00, Centro, Campo Verde/MT, conforme processo nº 21000.053641/2023-31.</p><p>41.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Evomult, registro nº 07923, para marca comercial Diplomata EVO, conforme processo nº 21000.053701/2023-16.</p><p>42.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do manipulador Lacsa Agronegócios Ltda -Cravinhos/SP, no produto Azact EC, registro nº 8015, conforme processo nº 21000.053709/2023-82.</p><p>43.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso X, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do fabricante Jiangsu Jiannong Aba Agrochemical Co., Ltd., endereço Huanghai Road, Yanhai Industrial Park, Binhai, Jiangsu, China, no produto Lufenurom Técnico Alta, registro nº6016, conforme processo nº 21000.005862/2021-31.</p><p>44.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VI do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com a exclusão da cultura da Pastagem para o produto Dontor Ultra, registro nº 04620, conforme processo nº 21000.053795/2023-23.</p><p>45.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto Fipronil 800 Sino-Agri, registro nº 10823, da empresa Lemma Agronegócios Importação e Exportação Ltda, CNPJ Nº 11.351.422/0001-28, sito à Rua José Paulino, 235, sala 802, Centro, CEP: 13013-000, Campinas/SP para a empresa Inovatis Agronegócios Importação e Exportação Ltda, CNPJ Nº 37.132.448/0001-79, sito à Rua José Paulino, 235, sala 802, CEP: 13013-000, Campinas/SP, conforme processo nº 21000.053803/2023-31.</p><p>46.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VI do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alterações nas recomendações de uso do produto, com a exclusão da cultura da Pastagem para o produto Planador XT, registro nº 11318, conforme processo nº 21000.053844/2023-28.</p><p>47.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agriconnection Importadora e Exportadora de Insumos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 39.496.730/0001-60 - Campo Verde/MT, a importar o produto Clorpirifos 48 EC Gharda, registro nº 43219, conforme processo nº 21000.053898/2023-93.</p><p>48.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Glifosato G Técnico Rainbow, registro nº 01213, no produto formulado Trop, registro nº 03495, conforme processo nº 21000.053986/2023-95.</p><p>49.De acordo com o Art. 22, §1º Inciso III, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador Kubix Agroindustrial Ltda - Indaiatuba/SP, e do manipulador FMC Química do Brasil Ltda-Barra Mansa/RJ, nos produtos Gamit 360 CS, registro nº 4381, Reator 360 CS, registro nº 1109, Rugby 200 CS, registro nº7008, conforme processo nº 21000.054201/2023-00.</p><p>50.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Isoxaflutole Técnico Rainbow, registro nº 11219, no produto formulado Palmero WG, registro nº 04622, conforme processo nº 21000.053984/2023-04.</p><p>51.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Isoxaflutole Técnico Rainbow, registro nº 11219, no produto formulado Palmero, registro nº 23921, conforme processo nº 21000.053982/2023-15.</p><p>52.De acordo com o Art. 22, §1º Inciso III, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador Kubix Agroindustrial Ltda - Indaiatuba/SP, nos produtos Avatar, registro nº 1415, Benevia, registro nº 13915, Premio, registro nº 9109, Shenzi 200 SC, registro nº 3013, Warrant 700 WG, registro nº 8709, Verimark, registro nº 5316, conforme processo nº 21000.054193/2023-93.</p><p>53.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Trichodermaiz WP PRO, no produto formulado Trichodermaiz WP, registro nº 15721, conforme processo nº 21000.054107/2023-42.</p><p>54.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Gr-Inn, Bio Exitus, registro nº 14517, para marca comercial Gr-Inn, Bio Brado, conforme processo nº 21000.054133/2023-71.</p><p>55.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Anhui Richen Plant Protection Engineering Co., Ltd., endereço No. 30, Kaiyuan Avenue, Mohekou Industrial Park, Bengbu City, Anhui Province, China, no produto Aslan SL, registro nº 23121, conforme processo nº 21000.054094/2023-10.</p><p>56.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd., endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60 Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Osbar 500 WP, registro nº 23221, conforme processo nº 21000.054088/2023-54.</p><p>57.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd., endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60 Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Prilan Duo, registro nº 22922, conforme processo nº 21000.054082/2023-87.</p><p>58.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd., endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60 Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Charrua 430 SC, registro nº 10818, conforme processo nº 21000.054077/2023-74.</p><p>59.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd., endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60 Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Abadin 72 EC, registro nº 19917, conforme processo nº 21000.054074/2023-31.</p><p>60.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Greenovo Biotech Co., Ltd., endereço Room 2205F, 22nd Floor, No. 60, Mudan Road, Pudong District, Shanghai, China, no produto Kraton 100 EC, registro nº 17618, conforme processo nº 21000.54071/2023-05.</p><p>61.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão da marca comercial Platon no produto Dorado, registro nº 6415, conforme processo nº 21000.054169/2023-54.</p><p>62.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto Mancozeb 800 WP Loveland, registro nº 08821, conforme processo nº 21000.054186/2023-91.</p><p>63.De acordo com o Artigo 22, §1º, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovado a alteração da razão social da unidade fabril Mitsui Chemicals Agro., Inc., para a razão social Mitsui Chemicals Crop &amp; Life Solutions, Inc., esta alteração contempla os registros dos produtos, onde conste como fabricante/formulador conforme processo nº 21000.054223/2023-61.</p><p>64.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Sipcam Nichino Brasil S.A., CNPJ Nº 23.361.306/0001-79 - Uberaba/MG, Filial: CNPJ Nº 23.361.306/0007-64 - Igarapava/SP, a importar o produto Fluazinam Técnico SNB, registro nº 39519, conforme processo nº 21000.l054370/2023-31.</p><p>65.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão do alvo biológico<em>Frankliniella schultzei</em>na cultura do Tomate, para o produto Dicarzol 500 SP, registro nº 03493, conforme processo nº 21016.006800/2022-59.</p><p>66.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Slogan, registro nº 06720, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.051753/2023-58.</p><p>67.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Bionova Sanus Meta, no produto formulado Metiê, registro nº 04212, conforme processo nº 21016.004022/2023-44.</p><p>68.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Bionova Sanus Bove, no produto formulado Ballvéria, registro nº 7312, conforme processo nº 21016.004023/2023-99.</p><p>69.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Systhane WP, registro nº 6594, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.051945/2023-64.</p><p>70.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Systhane SC, registro nº 5594, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.051951/2023-11.</p><p>71.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Bionova Sanus Tricho, no produto formulado Ecotrich WP, registro nº 04213, conforme processo nº 21016.004025/2023-88.</p><p>72.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Intruder, registro nº 7014, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.051755/2023-47.</p><p>73.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Mannejo, registro nº 6398, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.052097/2023-19.</p><p>74.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Synero, registro nº 21819, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.052086/2023-21.</p><p>75.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Trueno, registro nº 9911, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.052101/2023-31.</p><p>76.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Linear, registro nº 08421, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.052145/2023-61.</p><p>77.De acordo com o Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, Art. 14, cancelamos o registro do produto Systhane Técnico, registro nº 04395, em atendimento a solicitação feita através do processo nº 21000.052185/2023-11.</p><p>78.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Feijão, para o produto Admiral 100 EW, registro nº 4019, conforme processo nº 21016.010045/2021-26.</p><p>79.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Tabaco, para o produto Cordial 100, registro nº 5398, conforme processo nº 21016.000433/2022-80.</p><p>80.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Tabaco, para o produto Tiger 100 EC, registro nº 5498, conforme processo nº 21016.000435/2022-79.</p><p>81.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso VII, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão do alvo biológico<em>Colletotrichum gloeosporioides</em>e aumento de dose, indicado em qualquer cultura com a ocorrência do alvo biológico, para o produto Restrict/Ziguarat/Vitanica Duo Protect, registro nº 35419, conforme processo nº 21016.007474/2021-16.</p><p>82.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Tabaco, para o produto Sumirody 300, registro nº 3700, conforme processo nº 21016.000332/2022-17.</p><p>83.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Feijão, para o produto Cordial 100 EW, registro nº 4119, conforme processo nº 21016.010047/2021-15.</p><p>84.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Feijão, para o produto Tiger 100 EW, registro nº 1619, conforme processo nº 21016.009993/2021-19.</p><p>85.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Feijão, para o produto Fielder 100 EW, registro nº 6119, conforme processo nº 21016.010048/2021-60.</p><p>86.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Tabaco, para o produto Meothrin 300, registro nº 1248591, conforme processo nº 21016.000331/2022-64.</p><p>87.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso III do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada alteração nas recomendações de uso do produto, com a inclusão da cultura do Tabaco, para o produto Danimen 300 EC, registro nº 1678591, conforme processo nº 21016.000330/2022-10.</p><p>88.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Fipronil Técnico AT, registro nº 44119, no produto formulado Albatross, registro nº 13512, conforme processo nº 21000.054338/2023-56.</p><p>89.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Fipronil Técnico AT, registro nº 44119, no produto formulado Albatross WG, registro nº 01621, conforme processo nº 21000.054382/2023-66.</p><p>90.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Fipronil Técnico AT, registro nº 44119, no produto formulado Albatross 800 WG, registro nº 24517, conforme processo nº 21000.054384/2023-55.</p><p>91.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Fipronil Técnico AT, registro nº 44119, no produto formulado Cratos, registro nº 28518, conforme processo nº 21000.054387/2023-99.</p><p>92.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Fipronil Técnico AT, registro nº 44119, no produto formulado Shelter, registro nº 01313, conforme processo nº 21000.054389/2023-88.</p><p>93.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Glifosato Técnico Wynca, registro nº 38919, no produto formulado Tecnup Super 608, registro nº 10523, conforme processo nº 21000.054323/2023-98.</p><p>94.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Arcad Industrialização Química Ltda -Paulínia/SP, Chizhou Bioagriland Multichem Co., Ltd., endereço Xiangyu Chemical Industry Park, Dongzhi County, Chizhou City, Anhui Province, China, Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, Pilarquim (Jiangsu) Co., Ltd., endereço nº9, Konglian RD, Salinization New Material Industrial Park, Huaian Jiangsu Province, China, Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, no produto Mauser 500 SC, registro nº 09521, conforme processo nº 21000.054325/2023-87.</p><p>95.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso III, do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a exclusão do formulador Ultrafine Technologies Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Indaiatuba/SP, no produto Mauser 500 SC, registro nº 09521, conforme processo nº 21000.054327/2023-76.</p><p>96.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Meghmani Organics Limited, endereço Agro III, Plot No. CH-1 &amp; CH-2/A, G.I.D.C., Industrial Estate, Dahej, Tal: Vagra, Dist. Bharuch, 392130, Gujarat, India, no produto 2,4-D AGCN, registro nº 0315, conforme processo nº 21000.054429/2023-91.</p><p>97.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda - Paulínia/SP, no produto Cavalry 200 SP, registro nº 28117, conforme processo nº 21000.051104/2023-57.</p><p>98.De acordo com o Art. 22, § 4º Inciso IX do Decreto nº 4074 de 04 de janeiro de 2002, e Ofício nº 716/2017/DIQUA-IBAMA, foi aprovada a alteração da concentração mínima do ingrediente ativo de 440,0 g/Kg para 441,8 g/Kg, para o produto Asulam Técnico BCS, registro nº 0968903, conforme processo nº 21000.051277/2023-75.</p><p>99.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Agromol Biotech Co., Ltd., endereço East side, Middle section of Binhe Road, Shanxian Country Chemical Industry Park, Xieji Town, Shanxian County, Heze City, Shandong Province, China, no produto Prevent Gold, registro nº 10623, conforme processo nº 21000.054639/2023-80.</p><p>100.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão das marcas comerciais Vitavax Thiram 200 FS e Vitavax Ultra , no produto formulado Vitavax Thiram 200 SC, registro nº 01193, conforme processo nº 21000.054602/2023-51.</p><p>101.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Arcad Industrialização Química Ltda - Paulínia/SP, Chizhou Bioagriland Multichem Co., Ltd., endereço Xiangyu Chemical Industry Park, Dongzhi County, Chizhou City Anhui Province, China, Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, Jingma Chemicals Co., Ltd., endereço No.50 Baota Road, Zhejiang Longyou China, Pilarquim (Jiangsu) Co., Ltd., endereço No.9, Konglian RD, Salinization New Material Industrial Park, Huaian, Jiangsu Province, China, Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, Tagma Brasil Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda -Paulínia/SP, no produto Tecnup Super 608, registro nº 10523, conforme processo nº 21000.054625/2023-66.</p><p>102.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Fipronil 800 g/Kg WG, registro nº 10823, para marca comercial Fipronil 800 Sino-Agri, conforme processo nº 21000.054685/2023-89.</p><p>103.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Heilongjiang Jixiang Agrochemical Co., Ltd., endereço Plot W2-F-3, Fine Chemical Industrial Park, and Economic Development Zone, Suihua City, Heilongjiang Province China, no produto Clipper Sinon, registro nº 4214, conforme processo nº 21000.054697/2023-11.</p><p>104.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão dos produtos técnicos Cletodim Técnico SH, registro nº TC04123 e Cletodim Técnico SCH, registro nº TC18622, no produto formulado Kraken 240 EC, registro nº 7518, conforme processo nº 21000.054686/2023-23.</p><p>105.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Shandong Weifang Rainbow Chemical Co., Ltd., endereço Binhai Economic and Development area, Weifang City, Shandong Province, 262737, China, no produto Albero, registro nº 23322, conforme processo nº 21000.052392/2023-67.</p><p>106.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa FMC Química do Brasil Ltda, CNPJ Nº 04.136.367/0001-98 -Campinas/SP, Filiais: CNPJ Nº 04.136.367/0005-11 - Uberaba/MG, CNPJ Nº 04.136.367/0003-50-Igarapava/SP, CNPJ Nº 04.136.367/0017-55 - Paulínia/SP, a importar o produto Tebuconazole Técnico Oxon, registro nº 1212, conforme processo nº 21000.045248/2023-74.</p><p>107.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro dos produtos SLT 03, registro nº 28922, SLT 04, registro nº 28622, SLT 06, registro nº 1823,da empresa Prophyto Comércio e Serviços Ltda, CNPJ Nº 07.118.820/0001-21, sito à Avenida Ipiranga, 318, Cj. 1601, sala 1, Bloco A, Bairro: República, CEP: 01046-010, São Paulo/SP para a empresa Solatus Biotecnologia e Insumo Ltda, CNPJ Nº 39.878.397/0001-54, sito à Rua Dr. João Theodoro Lima, 100, Distrito Industrial Adib Rassi, CEP: 14680-000, Jardinópolis, São Paulo/SP, conforme processo nº 21016.004233/2023-87.</p><p>108.tornamos sem efeito o item 38 do Ato nº 29, Seção 1, publicado no DOU de 06 de julho de 2023, conforme solicitação feita através do processo nº 21000.054838/2023-98.</p><p>109.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Meteoro, no produto formulado Metomy, registro nº 31522, conforme processo nº 21000.054798/2023-84.</p><p>110.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial BioCash, no produto formulado Baculomip-SF, registro nº 02021, conforme processo nº 21000.054862/2023-27.</p><p>111.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão dos produtos técnicos 2,4-D Técnico Rainbow, registro nº 15912, 2,4-D Técnico SWT, registro nº 0514, no produto formulado Galop M, registro nº 05914, conforme processo nº 21000.051748/2023-45.</p><p>112.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Benkei, registro nº 05622, para marca comercial Fiera SC, conforme processo nº 21000.054981/2023-80.</p><p>113.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Henan Jiapeng Chemicals Co., Ltd., endereço West side of Jingwu RD, South of Weiwu RD, Chemical Industrial Park, Kaifeng Henan, China, no produto Malathion CCAB 1000 EC, registro nº 16020, conforme processo nº 21000.054960/2023-64.</p><p>114.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Malathion Técnico Agrolead, registro nº TC05923, no produto formulado Malathion CCAB 1000 EC, registro nº 16020, conforme processo nº 21000.054971/2023-44.</p><p>115.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Fersol Indústria e Comércio S.A. - Mairinque/SP, Oxiquímica Agrociência Ltda - Jaboticabal/SP, Hubei Trisun Chemicals Co., Ltd., endereço nº 66-4 Xiaoting Avenue, Xiaoting District, Yichang, Hubei China, Zhenjiang Jiangnan Chemical Co., Ltd., endereço International Chemical Industry Park, Zhejiang New area, Jiangsu, 212152, China, Zhenjiang Xinan Chemical Industrial Group Co. Ltd., endereço Xinanjiang, Jiande, Zhejiang, 311600 China, Pilarquim (Shanghai) Co. Ltd., endereço 1500 Hang-Tang Road, Jin-Hui Town, Feng Xian District, Shanghai China, no produto Glifosato CCAB 620 SL, registro nº 05823, conforme processo nº 21000.054974/2023-88.</p><p>116.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Fipronil Técnico CCAB, registro nº 10712, no produto formulado Fipronil CCAB 250 FS, registro nº 17920, conforme processo nº 21000.054982/2023-24.</p><p>117.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico Glifosato Técnico Wynca, registro nº 38919, no produto formulado Glifosato CCAB 620 SL, registro nº 05823, conforme processo nº 21000.054985/2023-68.</p><p>118.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a alteração da marca comercial do registro do produto Diplomata K, registro nº 16217, para marca comercial KBR-H19S3, conforme processo nº 21000.055046/2023-31.</p><p>119.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão dos formuladores Qindao Audis Bio-Tech Co., Ltd., endereço Changyang Industrial Zone, Laixi City, Qingdao China, Ningbo Sunjoy Agroscience Co. Ltd., endereço BeiHai Road, n.1165, Ningbo Chemical Industry zone, Xiepu Town, Zhenhai District, Ningbo, Zhejiang Province, China, Shandong Hailir Chemical Co., Ltd., endereço Lingang Industrial Zone, Coastal Econ., Development Zone, Weifang, Shandong, China, no produto Arpo 800 WG, registro nº 00523, conforme processo nº 21000.055063/2023-78.</p><p>120.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrícola Alvorada S.A., CNPJ Nº 04.854.422/0002-66 - Primavera do Leste/MT, a importar o produto Clorpirifos Fersol 480 EC, registro nº 7097, conforme processo nº 21000.055066/2023-10.</p><p>121.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agriconnection Importadora e Exportadora de Insumos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 39.496.730/0001-60 - Campo Verde/MT, a importar os produtos Acefato Fersol 750 SP, registro nº 0458294 e Clorpirifos Fersol 480 EC, registro nº 07097, conforme processo nº 21000.055073/2023-11.</p><p>122.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Ningbo Sunjoy Agroscience Co. Ltd., endereço BeiHai Road, n.1165, Ningbo Chemical Industry zone, Xiepu Town, Zhenhai District, Ningbo, Zhejiang Province, 315040 Zhenhai China, no produto Acefato Fersol 750 SP, registro nº 0458294, conforme processo nº 21000.055068/2023-09.</p><p>123.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Chizhou Bioagriland Multichem Co., Ltd., endereço Xiangyu Chemical Industry Park, Dongzhi County, Chizhou City, Anhui Province, China, no produto Arpo 800 WG, registro nº 00523, conforme processo nº 21000.055169/2023-71.</p><p>124.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Bioddam, no produto formulado Biokato, registro nº 13022, conforme processo nº 21000.055170/2023-04.</p><p>125.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão dos produtos técnicos Bifenthrin Técnico Rotam, registro nº 9216, Bifenthrin Técnico RTM, registro nº 29319, no produto formulado Afiado, registro nº 13323, conforme processo nº 21000.055175/2023-29.</p><p>126.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão das marcas comerciais Biospeed e Bioaclera, no produto formulado Simetria, registro nº 00923, conforme processo nº 21000.055192/2023-66.</p><p>127.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Bioharmer, no produto formulado Biomagno, registro nº 11422, conforme processo nº 21000.055209/2023-85.</p><p>128.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão do formulador Suzhou Greenlands Chemical Co., Ltd., endereço East Renmin Road, Zhangjiagang, Jiangsu Province, China, no produto Blanes 240 SC, registro nº 01023, conforme processo nº 21000.055176/2023-73.</p><p>129.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso VIII, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, e Ato nº 70, de 11 de setembro de 2013, foi aprovada a inclusão do produto técnico 2,4-D Técnico Mol, registro nº 4215, no produto formulado 2,4-D AGCN, registro nº 0315, conforme processo nº 21052.014255/2023-19.</p><p>130.De acordo com o Art. 22, § 1º Inciso IX , do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a inclusão da marca comercial Submax, no produto formulado Furatrop, registro nº 15220, conforme processo nº 21000.055320/2023-71.</p><p>131.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrilean Inputs S.A., CNPJ Nº 47.983.211/0004-06 - Barueri/SP, a importar o produto Survey 800 WG, registro nº 11320, conforme processo nº 21000.051841/2023-50.</p><p>132.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso I, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto Melody WG, registro nº 11323, da empresa AllierBrasil Agro Ltda, CNPJ Nº 02.850.049/0001-69, sito à Rua Dona Antônia de Queiros, 504, sala 123, CEP: 01307-013, São Paulo/SP para a empresa Sharda do Brasil Comércio de Produtos Químicos e Agroquímicos Ltda, CNPJ Nº 11.426.444/0001-00, sito à Rua da Consolação 222, conj. 608, CEP: 01302-000, São Paulo/SP, conforme processo nº 21052.014256/2023-63.</p><p>133.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Ouro Fino Química S.A., CNPJ Nº 09.100.671/0001-07-Uberaba/MG, a importar o produto Glifosato Técnico SH, registro nº 34419, conforme processo nº 21000.055472/2023-74.</p><p>134.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrilean Inputs S.A., CNPJ Nº 48.983.211/0004-06-São Paulo/SP, a importar o produto Epik, registro nº 27322, conforme processo nº 21016.004296/2023-33.</p><p>135.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrícola Alvorada S.A., CNPJ Nº 04.854.422/0002-66 - Primavera do Leste/MT, a importar o produto Safenith, Amblus, Chlonil, Dacomax, Dragonil, Endure, Teranil, registro nº 23419, conforme processo nº 21000.055466/2023-17.</p><p>136.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Green Place Comércio e Distribuição Ltda, CNPJ Nº 26.401.815/0001-76 - São Paulo/SP, Filial: CNPJ Nº 26.401.815/0002-57 - Ibiporã/PR, a importar o produto Widclear, Flurox, registro nº 28120, conforme processo nº 21000.055473/2023-19.</p><p>137.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agriconnection Importadora e Exportadora de Insumos Agrícolas Ltda, CNPJ Nº 39.496.730/0001-60 - Campo Verde/MT, a importar o produto Kingstar Xtra, Aztrostar, Skystar Plus, registro nº 6421, conforme processo nº 21000.055477/2023-05.</p><p>138.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrilean Inputs S.A., CNPJ Nº 47.983.211/0004-06 - Barueri/SP, a importar o produto Diador, registro nº 00620, conforme processo nº 21000.055551/2023-85.</p><p>139.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrilean Inputs S.A., CNPJ Nº 47.983.211/0004-06 - Barueri/SP, a importar o produto Davos, registro nº 9219, conforme processo nº 21000.055560/2023-76.</p><p>140.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrilean Inputs S.A., CNPJ Nº 47.983.211/0004-06 - Barueri/SP, a importar o produto Cerimônia, registro nº 45719, conforme processo nº 21000.055563/2023-18.</p><p>141.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrilean Inputs S.A., CNPJ Nº 47.983.211/0004-06 - Barueri/SP, a importar o produto Blade, registro nº 38117, conforme processo nº 21000.055567/2023-98.</p><p>142.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrilean Inputs S.A., CNPJ Nº 47.983.211/0004-06 - Barueri/SP, a importar o produto Bivack, registro nº 152222, conforme processo nº 21000.055572/2023-09.</p><p>143.De acordo com o Art. 22, § 1º, Inciso III, do Decreto nº 4074, de 04 de janeiro de 2002, autorizamos a empresa Agrilean Inputs S.A., CNPJ Nº 47.983.211/0004-06 - Barueri/SP, a importar o produto Azox 250 SC, registro nº 7618, conforme processo nº 21000.055576/2023-89.</p><p class="assina">JOSÉ VICTOR TORRES ALVES COSTA</p><p class="cargo">Coordenador-Geral</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No DOU de 10 de maio de 2023, em Ato nº 20, Seção 1, item 5, Onde se lê: …inclusão do formulador Fersol Indústria e Comércio S.A. -Mairinque/SP, Leia-se: …inclusão dos formuladores Fersol Indústria e Comércio S.A.-Mairinque/SP, Ouro Fino Química S.A. -Uberaba/MG, Prentiss Química Ltda - Campo Largo/PR, Oxiquímica Agrociência Ltda - Jaboticabal/SP.</p><p>No DOU de 14 de junho de 2023, em Ato nº 25, Seção 1, item 28, Onde se lê: …processo nº 21000.04068/2023-80, Leia-se: …processo nº 21000.040689/2023-80.</p><p>No DOU de 06 de julho de 2023, em Ato nº 29, Seção 1, item 9, Onde se lê: …processo nº 21000.049375/2023-42.20, Leia-se: …processo nº 21000.049375/2023-42.</p><p>No DOU de 06 de julho de 2023, em Ato nº 29, Seção 1, item 30, Onde se lê: …foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto Instai 250 FS, registro n° 14321, da empresa , CNPJ N° 22.130.747/0001-05, sito à Rua Funchal, n° 418, -Vila Olímpia, CEP: 04.551-060, São Paulo/SP para a empresa Koppert do Brasil Holding S.A., CNPJ N° 11.074.190/0001-08, sito à Rodovia Margarida da Graça Martins, SP 135, s/n° km 17,5, Bairro: Água Seca CEP: 13420-28, Piracicaba/SP, conforme processo n° 21000.049115/2023-77, Leia-se: …foi aprovada a transferência de titularidade do registro do produto Instal 250 FS, registro n° 14321, da empresa AllierBrasil Agro Ltda., CNPJ N° 02.850.049/0001-69, sito à Rua Dona Antônia de Queiros, 504, sala 123, CEP: 01307-103, São Paulo/SP, para a empresa Solus Indústria Química Ltda, CNPJ Nº 21.203.489/0001-79, sito à Rodovia BR 369 Km 236, Distrito Industrial, CEP: 86900-000, Jandaia do Sul/PR, conforme processo n° 21000.050169/2023-85.</p><p>No DOU de 06 de julho de 2023, em Ato nº 29, Seção 1, item 80, Onde se lê: …CNPJ Nº 01.789.121/0001-27, Leia-se: …CNPJ Nº 01.789.121/0011-07.</p><p>No DOU de 10 de julho de 2023, em Ato nº 30, Seção 1, item 19-a. Onde se lê: …d.Fabricante: Tagros Chemicals India Limited, Leia-se: …d.Fabricante: Tagros Chemicals India Private Limited.</p><p>No DOU de 06 de julho de 2023, em Ato nº 29, Seção 1, item 21, Onde se lê: …Ynagzhou, Leia-se: …Yangzhou; e a alteração do teor de ingrediente ativo de 970 g/Kg para 950 g/Kg para o produto Fipronil Técnico Sumitomo.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>