<xml><article id="33104031" name="388 - Portaria de Aprovacao - 14" idOficio="9722419" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/07/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20774568">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 388, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 388, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>ÁREA: 6 HUMANIDADES (Artigo 18, § 1º)</p><p>232002 - Floresta - Humanidade</p><p>AILSON AUGUSTO LOPER</p><p>CNPJ/CPF: 006.117.989-21</p><p>Processo: 01400011911202317</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 384.050,70</p><p>Prazo de Captação: 17/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O Projeto Cultural "Floresta-Humanidade" compila informações sobre a relação da Floresta, da Árvore e da Madeira com o Ser Humano. O livro é dividido em seis capítulos e aborda temas como a Utilização da Floresta e da Madeira há séculos, sua inclusão no Universo Cultural e no Mundo das Artes Visuais. A Estrutura da Árvore e a Anatomia da Madeira em diferentes biomas; a indústria florestal e seus produtos; a importância da Floresta e da Madeira ao longo da História da Humanidade. O projeto realizará palestras interativas nas quais serão abordadas as temáticas contempladas na publicação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>