<xml><article id="33132424" name="1707_DEC_11.600_S1_OK" idOficio="9725471" pubName="DO1" artType="Decreto numerado" pubDate="18/07/2023" artClass="00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00021:00000" artCategory="Atos do Poder Executivo" artSize="12" artNotes="" numberPage="1" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=1" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778864">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECRETO Nº 11.600, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Decreto nº 10.918, de 29 de dezembro de 2021, para dispor sobre o Conselho do Fundo de Desenvolvimento da Infraestrutura Regional Sustentável.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECRETO Nº 11.600, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Decreto nº 10.918, de 29 de dezembro de 2021, para dispor sobre o Conselho do Fundo de Desenvolvimento da Infraestrutura Regional Sustentável.</p><p><strong>O VICE-PRESIDENTE DA REPÚBLICA,</strong>no exercício do cargo de Presidente da República, no uso das atribuições que lhe confere o art. 84,<strong>caput</strong>, incisos IV e VI, alínea "a", da Constituição, e tendo em vista o disposto nos art. 32 a art. 35 da Lei nº 12.712, de 30 de agosto de 2012,</p><p><strong>D E C R E T A</strong>:</p><p>Art. 1º O Decreto nº 10.918, de 29 de dezembro de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 3º ..............................................................................................................</p><p>I - Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, que o presidirá;</p><p>II - Ministério da Fazenda;</p><p>III - Ministério do Planejamento e Orçamento; e</p><p>IV - Secretaria Especial para o Programa de Parcerias de Investimentos da Casa Civil da Presidência da República.</p><p>.............................................................................................................................</p><p>§ 2º Os membros do Conselho e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e designados pelo Ministro de Estado da Integração e do Desenvolvimento Regional." (NR)</p><p>"Art. 4º ...............................................................................................................</p><p>.............................................................................................................................</p><p>Parágrafo único. Compete à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional representar a União nas assembleias de cotistas do Fundo de Desenvolvimento da Infraestrutura Regional Sustentável, de acordo com a instrução de voto emitida pelo Ministro de Estado da Fazenda ou pela autoridade a quem for delegada essa atribuição, após oitiva da Secretaria de Reformas Econômicas do Ministério da Fazenda em relação à orientação de que trata o inciso VI do<strong>caput</strong>." (NR)</p><p>"Art. 6º A Secretaria-Executiva do Conselho será exercida pelo Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.</p><p>............................................................................................................................" (NR)</p><p>Art. 2º Este Decreto entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Brasília, 17 de julho de 2023; 202º da Independência e 135º da República.</p><p class="assinaPr">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="assina">Antônio Waldez Góes da Silva</p><p class="assina">Rui Costa dos Santos</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>