<xml><article id="33054377" name="PORTARIA NA 277 DE 10 DE JULHO D" idOficio="9716021" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="13/07/2023" artClass="00040:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="58" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=58" editionNumber="132" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20765581">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 277, DE 10 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Revoga a Portaria nº 139, de 14 de agosto de 2013, que dispõe sobre o Plano de Outorga Específico para exploração do futuro aeródromo civil público denominado "Helicidade Heliporto" (SIBH), localizado no Município de São Paulo - SP.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 277, DE 10 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Revoga a Portaria nº 139, de 14 de agosto de 2013, que dispõe sobre o Plano de Outorga Específico para exploração do futuro aeródromo civil público denominado "Helicidade Heliporto" (SIBH), localizado no Município de São Paulo - SP.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DE PORTOS E AEROPORTOS, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal de 1988, o art. 41, inciso VI, da Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, o art. 1º, inciso VI, do Anexo I, do Decreto nº 11.354, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto no Decreto nº 7.871, de 21 de dezembro de 2012, na Portaria SAC-PR nº 183, de 14 de agosto de 2014, bem como considerando o conteúdo do Processo nº 00055.000609/2012-95, resolve:</p><p>Art. 1º Revogar a Portaria nº 139, de 14 de agosto de 2013, da Secretaria de Aviação Civil da Presidência da República, publicada no DOU, p. 20 da Seção 1, nº 157, de 15 de agosto de 2013, que dispõe sobre o Plano de Outorga Específico para exploração do futuro aeródromo civil público "Helicidade Heliporto" (SIBH), localizado no Município de São Paulo - SP.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIO LUIZ FRANÇA GOMES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>