<xml><article id="33285072" name="DESPACHO.MF.12105.100975.2022-61" idOficio="9745000" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/07/2023" artClass="00027:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="34" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=34" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20805813">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO DE 26 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO DE 26 DE JULHO DE 2023</p><p>Processo nº 12105.100975/2022-61</p><p>Interessado: Fundo Garantidor de Créditos - FGC.</p><p>Assunto: Minuta de Contrato da décima quinta novação de dívidas ao contrato a ser firmado entre a União e o Fundo Garantidor de Créditos - FGC, com vistas à novação de crédito no valor líquido de R$ 1.881.840,25 (um milhão, oitocentos e oitenta e um mil, oitocentos e quarenta reais e vinte e cinco centavos), na posição de 01/01/2022, o qual será, ao final do procedimento, convertido em títulos que serão destinados à instituição credora.</p><p>Considerando que compete à Caixa Econômica Federal manifestar-se quanto à titularidade, ao montante, à liquidez e à certeza da dívida junto ao Fundo de Compensação de Variações Salariais - FCVS, e tendo em vista a manifestação da Secretaria do Tesouro Nacional atestando, dentre outros atributos, a vantajosidade da novação, bem como a manifestação da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional quanto ao cumprimento dos requisitos legais aplicáveis, reconheço a oportunidade e conveniência da novação e AUTORIZO a contratação, nos termos e nos limites do disposto no § 2º do art. 3º-A da Lei nº 10.150, de 21 de dezembro de 2000, observadas as demais normas e formalidades legais e regulamentares pertinentes.</p><p class="assina">FERNANDO HADDAD</p><p class="cargo">Ministro</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>