<xml><article id="33312703" name="ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORD" idOficio="9748962" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/07/2023" artClass="00040:00023:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Companhia Docas do Pará" artSize="12" artNotes="ok" numberPage="75" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=75" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20811251">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>CNPJ/MF Nº 04.933.552/0013-47</p><p>NIRE 15300007089</p><p class="identifica">ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA</p><p class="identifica">REALIZADA EM 21 DE JULHO DE 2023</p><p>Às dez horas do dia vinte e um do mês de julho do ano de dois mil e vinte e três, realizou-se a Assembleia Geral Extraordinária da COMPANHIA DOCAS DO PARÁ - CDP. Presentes a União, titular da integralidade do Capital Social da Companhia Docas do Pará - CDP, representada pelo Procurador da Fazenda Nacional, Júlio César Gonçalves Corrêa, a que, foram conferidos poderes de representação, por meio da Portaria PGFN nº 64, de 9 de março de 2023, publicada no DOU, edição 50, seção 2, página 38, de 14 de março de 2023; a Presidente do Conselho de Administração da Companhia Docas do Pará, Karênina Martins Teixeira Dian, representada pelo Diretor-Presidente da CDP, Eduardo Henrique Pinto Bezerra, que presidiu os trabalhos da Mesa nesta Assembleia; a Sra. Lívia Flávia Silva da Silva, que secretariou os trabalhos; e a Sra. Maria da Conceição Campos Cei, Gerente Jurídica da CDP. Constituída a mesa dirigente, o Presidente da Assembleia declarou a sessão devidamente instalada, em face da existência de quórum legal e estatutário e, portanto, em condições de deliberar sobre o assunto que compõe a Ordem do Dia. Preliminarmente, o representante da União votou pela lavratura da ata pelo rito sumário, na forma do art. 130, e seus parágrafos, da Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976, com a omissão das assinaturas na publicação. Passou-se a leitura da ordem do dia, encaminhada através do OFÍCIO Nº 215/2023/DIRPRE-CDP: i) eleição dos membros do Conselho de Administração e do Conselho Fiscal da Companhia Docas do Pará (CDP). Dada a palavra ao Procurador da Fazenda Nacional, proferiu o voto: Com base no Parecer da Procuradoria Geral da Fazenda Nacional - PGFN, pela eleição das seguintes pessoas: a) CILENO SANTOS BORGES, brasileiro, casado, natural de xxxxx, nascido em xx/xx/xxxx, Bacharel em Ciências Sociais, Guarda Portuário, portador da Carteira de Identidade nº xxxxxxx (2ª via), SSP/PA, expedida em 08/10/2004, e do CPF nº xxx.624.342-xx, residente e domiciliado na xxxxxx, e-mail xxxxx, para compor o Conselho de Administração da CDP, como representante da classe dos trabalhadores no Conselho de Administração, escolhido em processo eleitoral, conforme ata da comissão eleitoral, de 30 de março de 2023 (id. 35648818) manifestação do Comitê de Elegibilidade (ata de 12/04/2023 - id. 34990180) e manifestação do Conselho de Administração (id. 34990181), em 2ª recondução, com prazo de gestão unificado de 2 (dois) anos; b) MICHAEL MENDONÇA E MENDONÇA, brasileiro, casado, natural de xxxxx, nascido em xxxxx, bacharel em Ciências Contábeis, portador da carteira de identidade nº xxxxxx SSP/DF, expedida em 13/10/2010, e do CPF nºxxx.116.801-xx, residente e domiciliado no xxxxx, e-mail xxxxxx, como representante do Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (id. 35412038) no Conselho de Administração da CDP, conforme manifestação do Comitê de Elegibilidade (ata de 26/06/2023 - id. 35412727) e manifestação do Conselho de Administração (id. 35649703), com prazo de gestão unificado de 2 (dois) anos; c) ROBERTO ENDRIGO ROSA, brasileiro, casado, natural de xxxxx, nascido em xxxxx, portador da carteira de identidade nº xxxxx DENATRAN, expedida em 21/10/2021, do e CPF nº xxx.557.918-xx, residente e domiciliado na xxx e mail xxxxx, como membro titular para o Conselho Fiscal da CDP, representante do Tesouro Nacional, em substituição do Sr. Altamiro Lopes de Menezes Filho, para o prazo de atuação de 2 (dois) anos; e d) FLÁVIA FILIPPI GIANNETTI, brasileira, casada, natural de xxx nascida em xxx, bacharel em Ciências Econômicas, portadora do RG nº xxxxxx SSP/DF, expedido em 28/10/2008, e do CPF nºxxx.481.981-xx, residente e domiciliada na xxxxxxx, e-mail como membro suplente para o Conselho Fiscal da CDP, representante do Tesouro Nacional, (OFÍCIO SEI Nº 19407/2023/MF - id. 34446509), para o prazo de atuação de 2 (dois) anos , todos aprovados pela Casa Civil da Presidência da República (ids. 32073032 e 32073038), pelo Comitê de Elegibilidade (id. 35648203) e pelo Conselho de Administração (id. 34980894). Encerramento. Nada mais havendo a tratar, o Presidente da Assembleia deu por encerrada a reunião, da qual, eu, Lívia Flávia Silva da Silva, lavrei a presente Ata que, lida e achada conforme, foi aprovada e assinada, pelos presentes e pela Secretária.</p><p class="assina">EDUARDO HENRIQUE PINTO BEZERRA</p><p class="cargo">Diretor-Presidente Presidente da Mesa</p><p class="assina">JÚLIO CÉSAR GONÇALVES CORRÊA</p><p class="cargo">Procurador da Fazenda NacionalRepresentante da União</p><p class="assina">MARIA DA CONCEIÇÃO CAMPOS CEI</p><p class="cargo">Gerente Jurídica</p><p class="assina">LÍVIA FLÁVIA SILVA DA SILVA</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>