<xml><article id="32945172" name="PT_529_GC3" idOficio="9701851" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/07/2023" artClass="00016:00010:00001:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Gabinete do Comandante/Assessoria de Organização, Legislação, Ensino e Operações" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20746109">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GABAER Nº 529/GC3, DE 5 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Disciplina a reopção e a matrícula de Alunos concludentes do CPCAR nos Cursos de Formação de Oficiais (CFOAV, CFOINT e CFOINF) da Academia da Força Aérea.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GABAER Nº 529/GC3, DE 5 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Disciplina a reopção e a matrícula de Alunos concludentes do CPCAR nos Cursos de Formação de Oficiais (CFOAV, CFOINT e CFOINF) da Academia da Força Aérea.</p><p>O COMANDANTE DA AERONÁUTICA, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e XIV do art. 23 da Estrutura Regimental do Comando da Aeronáutica, aprovada pelo Decreto nº 11.237, de 18 de outubro de 2022, e considerando o que consta no Processo n° 67500.001196/2023-94, procedente da Diretoria de Ensino, resolve:</p><p>Art. 1º Disciplinar a reopção e a matrícula de alunos concludentes do Curso Preparatório de Cadetes do Ar (CPCAR) nos Cursos de Formação de Oficiais Aviadores (CFOAV), Intendentes (CFOINT) e de Infantaria (CFOINF), da Academia da Força Aérea (AFA).</p><p>Art. 2º O Aluno da Escola Preparatória de Cadetes do Ar (EPCAR) que tenha concluído, com aproveitamento, o CPCAR e não tenha sido matriculado no CFOAV, por não ter obtido parecer "APTO" para a pilotagem militar em Inspeção de Saúde (INSPSAU) ou estar fora do quantitativo de vagas para o CFOAV na AFA, estabelecido por ato oficial do Comando da Aeronáutica, de acordo com a necessidade operacional da Força Aérea Brasileira (FAB), poderá ser matriculado no CFOINT ou no CFOINF da AFA, mediante reopção, desde que seja de interesse da Administração e satisfaça as seguintes condições:</p><p>I - ter sido julgado, em INSPSAU, "APTO" para o serviço militar;</p><p>II - estar dentro do número de vagas disponíveis para a matrícula no CFOINT ou CFOINF, conforme classificação final do CPCAR; e</p><p>III - estar classificado no "Bom Comportamento" militar.</p><p>Art. 3º O preenchimento de vagas respeitará a ordem de classificação final do CPCAR, e o prazo de dez dias corridos a contar da data da matrícula no CFO.</p><p>Art. 4º As vagas para o CFOINT serão disponibilizadas a ambos os sexos, e as vagas para o CFOINF, somente para o sexo masculino.</p><p>Art. 5º As vagas serão definidas anualmente por Portaria do Diretor de Ensino da Aeronáutica.</p><p>Art. 6º O Aluno que atender aos critérios estabelecidos no art. 2º deverá preencher e assinar requerimento de reopção, solicitando a matrícula no CFOINT ou CFOINF, endereçado ao Comandante da EPCAR.</p><p>§1º O requerimento de reopção deverá ser entregue em até quinze dias corridos contados a partir da data de conclusão do CPCAR.</p><p>§2º Os Alunos com parecer "APTO" para a pilotagem militar, em INSPSAU, continuarão a concorrer às vagas para o CFOAV, respeitando o previsto no art. 3º.</p><p>Art. 7º As vagas remanescentes do CFOAV, decorrentes de eventuais desistências, serão preenchidas pelos Alunos que requereram matrícula no CFOINT ou CFOINF com parecer "APTO" para a pilotagem militar em INSPSAU, respeitados os critérios do art. 3º.</p><p>Parágrafo único. Os Alunos fora do quantitativo de vagas permanecerão adidos à EPCAR durante o período compreendido entre a conclusão do CPCAR e o término do prazo de dez dias corridos, a contar da data da matrícula no CFO.</p><p>Art. 8º Os alunos que apresentaram requerimento de reopção e não foram convocados para o preenchimento das vagas remanescentes no CFO serão desligados ao final do prazo de dez dias corridos, a contar da data da matrícula na AFA.</p><p>Art. 9º Os casos não previstos nesta Portaria serão submetidos ao Diretor de Ensino da Aeronáutica.</p><p>Art. 10 Revoga-se a Portaria nº 1.338/GC3, de 6 de agosto de 2019, publicada no Boletim do Comando da Aeronáutica nº 140, de 9 de agosto de 2019.</p><p>Art. 11 Esta Portaria entra em vigor em 1º de agosto de 2023.</p><p class="assina">Ten Brig Ar MARCELO KANITZ DAMASCENO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>