<xml><article id="33003309" name="PORTARIA_2379_JUL23" idOficio="9708888" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="11/07/2023" artClass="00033:00055:04995:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade/Gabinete/Coordenação de Gestão Administrativa da Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="39" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=39" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20755762">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA ICMBIO Nº 2.379, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece critérios e procedimentos para a avaliação de desempenho dos servidores efetivos em estágio probatório no âmbito do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio (processo SEI nº 02070.006552/2023-28).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA ICMBIO Nº 2.379, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece critérios e procedimentos para a avaliação de desempenho dos servidores efetivos em estágio probatório no âmbito do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio (processo SEI nº 02070.006552/2023-28).</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE - ICMBio, no uso das competências atribuídas pelo art. 15, Anexo I, do Decreto nº 11.193, de 08 de setembro de 2022, nomeado pela Portaria de Pessoal nº 2.464 da Casa Civil, de 16 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 17 de maio de 2023</p><p>Considerando o disposto no art. 20 da Lei n° 8.112, de 11 de dezembro de 1990, e no §4° do art. 41, da Constituição Federal, nova redação dada pela Emenda Constitucional nº 19, de 04 de julho de 1998 e Parecer da AGU/MC - 01/2004</p><p>Considerando a necessidade de estabelecer normas, rotinas e procedimentos administrativos a se desenvolverem durante o período do estágio probatório e a aquisição de estabilidade no serviço público no âmbito do ICMBio; resolve:</p><p>Art. 1° Ficam estabelecidos os critérios e procedimentos para a avaliação de desempenho dos servidores efetivos em estágio probatório no âmbito do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade - ICMBio, na forma do Anexo.</p><p>Art. 2º Os casos omissos serão submetidos ao Presidente do ICMBio.</p><p>Parágrafo único. Os casos omissos poderão ser submetidos ao Diretor de Administração, Planejamento e Logística - DIPLAN em caso de delegação de competência em ato próprio do Presidente do ICMBio.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria Normativa nº 553, de 29 de setembro de 2011.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MAURO OLIVEIRA PIRES</p><p>ANEXO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES PRELIMINARES</p><p>Art. 1° O estágio probatório, com duração de 36 (trinta e seis) meses, tem por finalidade permitir à Administração Pública Federal avaliar a aptidão e a capacidade do servidor para o desempenho das atribuições do cargo de provimento efetivo para o qual tenha sido nomeado, mediante a aprovação em concurso público.</p><p>Art. 2° Durante o período do estágio probatório será avaliado o desempenho funcional do servidor recém ingressado em cargo de provimento efetivo no âmbito do ICMBio, observados os seguintes fatores dispostos no art. 20 da Lei nº 8.112/90:</p><p>I - assiduidade - diz respeito ao cumprimento regular da jornada de trabalho prevista para o cargo, evitando-se ausências, atrasos ou saídas antecipadas, sem justificativa perante a chefia imediata;</p><p>II - disciplina - abrange a observância ao poder hierárquico e disciplinar e o acatamento de decisões, normas, regulamentos e ordens superiores, salvo se manifestamente ilegais, alcançando ainda a atuação dentro dos princípios ético-profissionais impostos e esperados dos servidores públicos, tais como discrição no tratamento de assuntos de interesse do órgão em que atua e tratamento digno e urbano dispensado aos demais servidores e aos usuários dos serviços públicos;</p><p>III - capacidade de iniciativa - envolve a apresentação de sugestões que possam melhorar os processos de trabalho na unidade organizacional em que atua, bem como a capacidade de solucionar, dentro dos limites estabelecidos pela chefia imediata, situações excepcionais que se apresentem como obstáculos ao bom andamento do serviço;</p><p>IV - produtividade - refere-se à quantidade, à qualidade e ao tempo de execução das atividades atribuídas ao servidor; e</p><p>V - responsabilidade - envolve o comportamento do servidor frente aos seus deveres e proibições, assumindo as decisões tomadas, os resultados obtidos na sua atuação, observando os preceitos morais e éticos do servidor público e a utilização racional dos recursos materiais e financeiros indispensáveis à execução do serviço.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 3° A competência da avaliação do servidor em estágio probatório será do chefe ao qual esteja imediatamente subordinado ou de seu substituto legal, no caso de impedimento do titular durante cada período avaliatório.</p><p>Art. 4° Na impossibilidade de atendimento da hipótese prevista no art. 3º, a avaliação do servidor será feita pela chefia imediatamente superior.</p><p>Art. 5° Compete ao avaliador:</p><p>I - estabelecer metas e atividades a serem desenvolvidas pelo servidor, considerando a atribuição básica do cargo e o planejamento da unidade organizacional (quando houver), as quais são objeto de apreciação no processo de avaliação;</p><p>II - esclarecer expectativas em relação ao desempenho do servidor com diálogo e estabelecimento dos critérios para a avaliação de seu desempenho;</p><p>III - orientar, acompanhar e avaliar periodicamente o desempenho do servidor em estágio probatório ao longo de todo o período avaliativo;</p><p>IV - realizar a avaliação de desempenho do estágio probatório no encerramento de cada período avaliativo de estágio probatório, até o prazo estabelecido no art. 15 desta Portaria;</p><p>V - consultar, se julgar conveniente, as chefias anteriores quando o servidor não tiver permanecido na unidade pelo período completo da avaliação;</p><p>VI - considerar para sua avaliação princípios como imparcialidade, justiça e honestidade; e</p><p>VII - propor sugestões de melhoria quanto ao desempenho do servidor.</p><p>§ 1º O servidor que esteve subordinado, durante cada período de avaliação, a mais de uma chefia, será avaliado pela chefia imediata com a qual tenha trabalhado por mais tempo durante o período avaliativo.</p><p>§ 2º Caso o servidor tenha permanecido o mesmo número de dias em diferentes unidades, a avaliação será feita pela chefia imediata da unidade em que se encontra no momento do encerramento do período de avaliação.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DIREITOS E DEVERES DO SERVIDOR</p><p>Art. 6º Ao servidor em estágio probatório, poderão ser concedidas as licenças e os afastamentos:</p><p>I - para tratamento da própria saúde;</p><p>II - por motivo de doença em pessoa da família;</p><p>III - por motivo de afastamento do cônjuge ou companheiro;</p><p>IV - para o serviço militar;</p><p>V - para atividade política;</p><p>VI - para exercício de mandato eletivo;</p><p>VII- para servir em organismo internacional de que o Brasil participe ou coopere;</p><p>VIII - para participar de curso de formação decorrente de aprovação em concurso público para outro cargo na Administração Pública Federal;</p><p>XIX - à gestante, à adotante e à paternidade; e</p><p>X - estudo ou missão no exterior.</p><p>Parágrafo único. A avaliação de desempenho do servidor em estágio probatório ficará suspensa nos casos do inciso I, II, V, VI e VII do art. 6º desta Portaria.</p><p>Art. 7º Ao servidor em estágio probatório não serão concedidos as licenças e os afastamentos:</p><p>I - para tratar de interesses particulares;</p><p>II - para desempenho de mandato classista;</p><p>III - para capacitação; e</p><p>IV - para participação de programa de Pós-Graduação Stricto Sensu no País e no exterior.</p><p>Art. 8º O servidor, no cumprimento do estágio probatório, poderá exercer cargo comissionado - CCE ou função comissionada - FCE neste Instituto.</p><p>Art. 9º O servidor, no cumprimento do estágio probatório, somente poderá ser cedido ou afastar-se para exercer cargo ou função comissionada de nível 1.13 ou superiores e equivalentes.</p><p>§ 1° O disposto no caput será afastado para os casos previstos em legislação específica.</p><p>§ 2° Com a cessão, o processo de avaliação de desempenho será de responsabilidade do órgão requisitante.</p><p>Art. 10. O servidor em estágio probatório fará jus à progressão funcional, submetendo-se ao interstício de um ano, contado a partir da data de entrada em exercício no cargo.</p><p>Art. 11. Até que ocorra o primeiro ciclo de avaliação do servidor em estágio probatório, para fins de recebimento da Gratificação de Desempenho de Atividade de Especialista em Meio Ambiente - GDAEM, esse fará jus à gratificação de desempenho correspondente a 80 pontos.</p><p>Art. 12. O servidor em estágio probatório deverá participar do processo de sua avaliação de desempenho, tomando ciência de todos os resultados avaliativos, inclusive dos que lhes possam causar prejuízo, sendo-lhe garantido o direito ao contraditório e à ampla defesa.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DO PROCESSO DE AVALIAÇÃO DE ESTÁGIO PROBATÓRIO</p><p>Art. 13. O servidor será submetido a 3 (três) avaliações no período de 36 (trinta e seis) meses, sendo as duas primeiras anuais e a terceira oito meses após a segunda avaliação, contados a partir do início do exercício efetivo no cargo.</p><p>Art. 14. Em cada um dos períodos avaliativos, o desempenho do servidor será mensurado tendo como referência os fatores dispostos no art. 2°, que possuirão o limite máximo de 20 pontos cada um.</p><p>§ 1º Cada fator disposto no art. 2º é composto por 5 (cinco) competências.</p><p>§ 2º Cada competência é medida em uma escala de 0 (zero) a 4 (quatro) pontos, em que se avalia o nível da frequência observada, sendo o valor 0 (zero) correspondente à menor frequência e 4 (quatro) à maior frequência.</p><p>§ 3º A apuração de cada fator corresponde ao somatório das notas recebidas para as respectivas competências, totalizando no máximo 20 (vinte) pontos.</p><p>§ 4º O resultado final da avaliação será o somatório das pontuações obtidas nos cinco fatores avaliados.</p><p>Art. 15. Cada avaliação corresponderá ao máximo de 100 (cem) pontos e será calculada conforme estabelecido no art. 14.</p><p>Art. 16. As avaliações deverão ser encaminhadas à Coordenação-Geral de Gestão de Pessoas - CGGP via Sistema Eletrônico de Informações - SEI, devidamente preenchidas e assinadas pelo avaliador e pelo avaliado em até 5 (cinco) dias úteis, contados a partir do dia subsequente à data de encerramento de cada período avaliativo.</p><p>Art. 17. O resultado final da avaliação de desempenho do estágio probatório será obtido pela média aritmética dos resultados obtidos nas três avaliações estabelecidas no art. 13.</p><p>Art. 18. Será aprovado no estágio probatório o servidor que obtiver resultado final igual ou superior a 75 (setenta e cinco) pontos.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA RECONSIDERAÇÃO E DO RECURSO</p><p>Art. 19. O servidor que não concordar com o resultado da avaliação poderá apresentar pedido de reconsideração ao avaliador, devidamente justificado, no prazo de 10 (dez) dias úteis, a contar da data ciência do resultado.</p><p>§ 1º O pedido de reconsideração será apreciado pela chefia imediata no prazo máximo de 5 (cinco) dias úteis, podendo a chefia deferir o pleito, total ou parcialmente, ou indeferi-lo.</p><p>§ 2º Na hipótese de deferimento parcial ou indeferimento do pleito, caberá recurso à Comissão criada em Portaria específica.</p><p>§ 3º Proferida decisão no recurso, caberá à CGGP comunicá-la ao avaliador e promover a ciência do avaliado.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DA HOMOLOGAÇÃO DO ESTÁGIO</p><p>Art. 20. O Presidente do ICMBio homologará o resultado do estágio probatório.</p><p>Parágrafo único. O Diretor da DIPLAN poderá homologar o resultado do estágio probatório em caso de delegação de competência, em ato próprio do Presidente do ICMBio.</p><p>Art. 21. A homologação do resultado final será publicada em Boletim de Serviço e dela decorrerá:</p><p>I - efetivação no cargo, no caso de aprovado;</p><p>II - recondução ao cargo anteriormente ocupado, no caso de reprovação no estágio probatório; e</p><p>III - exoneração, no caso de reprovação de servidor não-estável no serviço público, observando-se o direito ao contraditório e à ampla defesa do servidor.</p><p>Parágrafo único. Para ter direito à recondução, na hipótese do inciso II, o servidor reprovado no estágio probatório deverá atender às seguintes condições:</p><p>I- ter sido efetivado no cargo anteriormente ocupado;</p><p>II - ter solicitado vacância do cargo anteriormente ocupado em razão de posse em outro cargo público.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DA ESTABILIDADE</p><p>Art. 22. Como condição para a aquisição da estabilidade, é obrigatória a aprovação em avaliação de estágio probatório nos termos desta Portaria por comissão instituída para esta finalidade, em consonância com o §4° do Art. 41 da Constituição Federal.</p><p>Art. 23. O servidor nomeado para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso público é estável após cumprir 3 (três) anos de efetivo exercício e aprovado no estágio probatório.</p><p>Art. 24. A estabilidade será concedida pelo Presidente do ICMBio por meio de Portaria publicada no Boletim de Serviço.</p><p>Parágrafo único. O Diretor da DIPLAN poderá conceder a estabilidade em caso de delegação de competência, em ato próprio do Presidente do ICMBio.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>