<xml><article id="33274845" name="ADE4ALFRECIFE16" idOficio="9744363" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="27/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00096:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 4ª Região Fiscal/Alfândega da Receita Federal do Brasil em Recife" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20804886">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/REC Nº 16, DE 26 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Transferência de propriedade de veículo importado com isenção de tributos.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO ALF/REC Nº 16, DE 26 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Transferência de propriedade de veículo importado com isenção de tributos.</p><p>A DELEGADA DA ALFÂNDEGA DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NO RECIFE, no uso da atribuição que lhe confere o art. 340 do Anexo I do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria MF nº 430, de 09.10.2017, publicada no Diário Oficial da União de 11.10.2017, de acordo com a competência conferida pelo art. 11, § 3º, da IN SRF nº 338, de 7 de julho de 2003, alterada pelas IN SRF nº 374/2003 e 581/2005, à vista do que consta no processo administrativo de n° 13083.084220/2023-51 e com fundamento no art. 131 combinado com o art. 124 do Regulamento Aduaneiro, regulamentado pelo Decreto nº 6.759, de 5 de fevereiro de 2009, declara, em face da dispensa de pagamento de tributos, conforme o art. 124, parágrafo único, inciso I, do citado Decreto, liberado, para fins de transferência de propriedade, a pedido do Consulado da República Federal da China, o veículo: 01 automóvel usado, marca BMW, versão JR31, modelo 530i Limousine, 04 portas, com capacidade para 05 (cinco) passageiros, na cor branco alpino, ano de fabricação 2020, ano modelo 2020, chassi nº WBAJR3103LCE25077, transmissão automática, 4 cilindros, 252 HP, motor a gasolina de 1998 cm3, importado através da Declaração de Importação nº 20/0723622-1, registrada em 05.05.2020, e desembaraçada em 08.05.2020, de propriedade do Sr. Shaobo Zhang, CPF nº 71.933.274-44, para a Sra. Fengying He, CPF nº 234.196.888-06.</p><p>Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">DANIELA ARAÚJO VIEIRA CAVALCANTI</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>