<xml><article id="32936035" name="Portaria PGJM 160" idOficio="9700205" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/07/2023" artClass="00065:00011:00002:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público Militar/Procuradoria-Geral de Justiça Militar/Gabinete do Procurador-Geral" artSize="12" artNotes="OK - Altera portaria publicada no DOU" numberPage="111" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=111" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20743764">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria nº 160 /PGJM, de 4 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Altera dispositivos da Portaria nº 14 /PGJM, de 6 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o funcionamento da Ouvidoria do Ministério Público Militar e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria nº 160 /PGJM, de 4 de julho de 2023</p><p class="ementa">Altera dispositivos da Portaria nº 14 /PGJM, de 6 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o funcionamento da Ouvidoria do Ministério Público Militar e dá outras providências.</p><p>O PROCURADOR-GERAL DE JUSTIÇA MILITAR, no uso de suas atribuições, e considerando os termos do art. 130-A, § 5º, da Constituição Federal de 1988 e da Resolução CNMP nº 95, de 22 de maio de 2013, alterada pelas Resoluções CNMP nº 104, de 2 de dezembro de 2013, e nº 153, de 21 de novembro de 2016, considerando a necessidade de modificar a estrutura da Ouvidoria do Ministério Público Militar, de forma a adequá-la à realidade administrativa e gerencial do Ministério Público Militar, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o art. 5º da Portaria nº 14/PGJM, de 6 de fevereiro de 2017, publicada no D.O.U. nº 28, de 8/2/2017, Seção 1, p. 48, o qual passa a conter a seguinte redação:</p><p>Art. 5º A Ouvidoria do MPM funcionará na Procuradoria-Geral de Justiça Militar, de segunda-feira a sexta-feira, no horário de funcionamento da Unidade, com estrutura material, tecnológica e de pessoal adequada ao cumprimento de suas finalidades e com espaço físico de fácil acesso à população.</p><p>Art. 2º Estabelecer o prazo de 30 (trinta) dias, a contar da publicação desta Portaria, para que sejam realizadas as alterações necessárias no âmbito da Procuradoria-Geral de Justiça Militar, com o objetivo de proporcionar espaço físico, recursos materiais, tecnológicos e de pessoal necessários e suficientes ao pleno e efetivo funcionamento da Ouvidoria do Ministério Público Militar.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entrará em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÖNIO PEREIRA DUARTE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>