<xml><article id="33287171" name="Ata 05JUN2023" idOficio="9745319" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="28/07/2023" artClass="00016:00012:00004:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Marinha/Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="30" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=30" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20806223">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ATA Nº 93 DA 7ª reunião REALIZADA EM 5 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 93 DA 7ª reunião REALIZADA EM 5 DE JUNHO DE 2023</p><p>Aos cinco dias do mês de junho do ano de dois mil e vinte e três, às quatorze horas, realizou-se a 7ª reunião do ano de 2023 do Conselho de Administração (CONSAD) da Empresa Amazônia Azul Tecnologias de Defesa S.A. - AMAZUL, na sala de reuniões da Sede da Empresa, situada na Avenida Corifeu de Azevedo Marques, 1847, Butantã, São Paulo, CEP nº 05581-001 e transmitida por videoconferência. Conforme parágrafo único do art. 4º da Instrução Normativa DREI nº 79, de 14 de abril de 2020, a reunião digital foi gravada e arquivada. Presidida pelo Senhor PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR, representante do Comando da Marinha e Presidente do Conselho, com a participação dos seguintes Conselheiros de Administração: o Senhor EDUARDO MACHADO VAZQUEZ, representante do Comando da Marinha e eventual substituto do Presidente do Conselho; o Senhor ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES, representante do Ministério da Defesa; o Senhor LUIS MANUEL REBELO FERNANDES, representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI); o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, Diretor-Presidente da AMAZUL; e o Senhor MARCEL ZARA DE SOUZA LIMA, representante eleito pelos empregados. Participaram, de forma complementar, para esclarecimentos dos assuntos da Ordem do Dia: o Senhor CARLOS ALBERTO MATIAS, Diretor Técnico; o Senhor VALTER CITAVICIUS FILHO, Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas; o Senhor SERGIO RICARDO MACHADO, Diretor de Administração e Finanças; o Senhor RICARDO WATANABE, Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE) e Presidente substituto do Comitê de Auditoria; o Senhor MURILO FRANCISCO BARELLA, Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo; o Senhor MAURÍCIO MORAES CREMONESI, Consultor Jurídico; e o Senhor JOSÉ ALEXANDRE PIRES, Coordenador de Integridade, tendo sido eu, DÉBORA ELIZE SANTOS, designada para atuar como Secretária. O Presidente iniciou a reunião e havendo quórum legal, de acordo com o contido nos artigos 10 e 15, do Regimento Interno do CONSAD e em primeira convocação, cumprimentou a todos e, antes de iniciar o tratamento dos temas da Ordem do Dia, apresentou as boas-vindas ao Senhor LUIS MANUEL REBELO FERNANDES, empossado, no dia 12 de maio, como membro deste Conselho, representante do MCTI. Em seguida, o Conselheiro agradeceu os cumprimentos e reiterou a honra em participar do Colegiado, destacou que sua missão é promover uma integração entre as ações que são desenvolvidas na área de ciência, tecnologia e inovação para apoiar o desenvolvimento científico e tecnológico nacional e, dessa forma, atender às necessidades de defesa e de desenvolvimento tecnológico do País. Em seguida, dada a palavra ao Diretor-Presidente, para apresentar a situação da Empresa, este cumprimentou com as boas-vindas o Senhor EDUARDO MACHADO VAZQUEZ e o Senhor LUIS MANUEL REBELO FERNANDES e, em seguida, informou que a AMAZUL recebeu, nos dias 30 e 31 de maio, a visita da Secretária de Coordenação e Governança das Empresas Estatais (SEST), Senhora ELISA LEONEL, e da Diretora de Política de Pessoal e Previdência Complementar e Estatais da SEST, Senhora JUSSARA KELE ARAÚJO VALADARES. As representantes da SEST visitaram também as instalações do Centro Tecnológico da Marinha em São Paulo (CTMSP), onde assistiram a palestra do Diretor, Vice-Almirante (EN) GUILHERME DIONÍZIO ALVES, sobre o Programa Nuclear da Marinha (PNM). No dia 31, a comitiva conheceu as instalações do Centro Industrial Nuclear de Aramar (CINA). As representantes da SEST tiveram a oportunidade de conhecer a magnitude, a complexidade tecnológica e a relevância para o País dos empreendimentos do PNM, nos quais nossos empregados atuam. Desta forma, certamente, terão uma perspectiva mais ampla para entender a singularidade da Empresa e analisar suas demandas, principalmente sobre o Acordo Coletivo de Trabalho de 2023 e a Revisão do Plano de Cargos, Remuneração e Carreiras (PCRC). Quanto às oportunidades de negócio, informou que a AMAZUL tem mantido o seu empenho de celebrar um Acordo de Parceria Técnica com a Comissão Nacional de Energia Nuclear (CNEN), no intuito de participar ativamente da gestão conjunta da construção do empreendimento Reator Multipropósito Brasileiro (RMB). No que concerne ao convênio firmado entre a Financiadora de Estudos e Projetos (FINEP), a CNEN e a Fundação PATRIA, a AMAZUL apresentou uma proposta comercial para prestação de serviços de apoio técnico às contratações que se referem à elaboração do Projeto Detalhado de Engenharia do Laboratório de Processamento de Radioisótopos (N04), à execução de Serviço de Terraplenagem para Arruamento, à Construção da Ponte sobre o Ribeirão do Ferro e à Execução de Planos e Programas Ambientais. Em maior detalhamento, os serviços a serem prestados pela AMAZUL abrangem a elaboração de especificações técnicas e termos de referência para a contratação de obras; a análise de documentos técnicos e propostas das empresas licitantes; a verificação dos documentos emitidos pelas empresas contratadas; a prospecção de mercado, visando a identificar empresas com capacidade de realização do serviço; a realização de atividades de campo essenciais, relacionadas aos programas ambientais até a contratação de empresa especializada; e a elaboração de Relatório Anual Consolidado das Atividades Implementadas, no âmbito dos programas ambientais, a ser encaminhado pela CNEN ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (IBAMA). Outra oportunidade de negócio é a possível participação da AMAZUL no Projeto do Centro Tecnológico Nuclear e Ambiental (CENTENA). No dia 11 de maio, a Empresa recebeu a Senhora CLÉDOLA CÁSSIA OLIVEIRA DE TELLO, pesquisadora do Centro de Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear (CDTN), órgão da CNEN sediado em Belo Horizonte, e responsável pelo Laboratório de Cimentação de Rejeitos, onde são realizados pesquisas e projetos para o tratamento e solidificação de resíduos radioativos. A pesquisadora é também coordenadora do CENTENA, cujo objetivo é projetar, construir e comissionar um centro tecnológico para armazenamento de rejeitos radioativos de baixo e médio níveis. Durante a reunião, a AMAZUL renovou sua forte intenção de apoiar o CDTN na elaboração dos projetos para a implantação do empreendimento. Como ponto de partida, a representante do CDTN solicitou à AMAZUL a elaboração de um cronograma físico-financeiro para o empreendimento, a ser empregado na fase de planejamento da implantação e na obtenção de financiamento. Informou, ainda, que a AMAZUL participou, de 3 a 5 de maio, da Nuclear Trade &amp; Technology Exchange (NT2E), promovida pela Associação Brasileira de Desenvolvimento das Atividades Nucleares (ABDAN). Uma oportunidade para a promoção da Empresa, pois o evento é a maior feira de negócios nucleares do País e reúne os atores mais importantes do setor nuclear, tais como o governo, empresas públicas e privadas nacionais e estrangeiras, universidades, instituições de pesquisa e associações. Além de receber visitas em seu estande, a AMAZUL participou de dois painéis e apresentou sua metodologia de Gestão do Conhecimento para um grupo de empresas, além de reuniões com parceiros e clientes potenciais. Ainda no contexto dos contatos realizados na NT2E, foi realizada em 19 de maio, nas instalações do Instituto Alberto Luiz Coimbra de Pós-Graduação e Pesquisa em Engenharia (COPPE) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), uma apresentação sobre a AMAZUL, aos professores e alunos de graduação e pós-graduação em Engenharia Nuclear. Destacou que a empresa é a maior empregadora de formandos, do pioneiro curso de graduação em engenharia nuclear daquela instituição. Em 21 de junho está marcada visita da Coordenadora do Programa de Engenharia Nuclear à AMAZUL, que culminará com a assinatura de um Acordo de Cooperação de Ensino com o renomado Instituto de Pós-Graduação e Pesquisa da Universidade. Com relação às boas práticas de governança, informou que a AMAZUL adota um Planejamento Estratégico desde o início de suas atividades e, este ano, ocorrerá a sua terceira revisão. O objetivo é o de adequar o planejamento ao atual estágio de crescimento e amadurecimento da Empresa, aos novos cenários político-econômicos, às mudanças ocorridas no setor nuclear e às novas oportunidades de negócios. A Diretoria Executiva já definiu as etapas e os prazos preliminares e, nesse momento, está compondo a Comissão que apresentará um plano de trabalho e subsidiará o processo de revisão. Esta Comissão contará com empregados de diferentes áreas da Empresa e representantes convidados dos nossos parceiros: Centro Tecnológico da Marinha em São Paulo (CTMSP), Coordenadoria-Geral do Programa de Desenvolvimento de Submarino com Propulsão Nuclear (COGESN), Secretaria Naval de Segurança Nuclear, Diretoria-Geral de Desenvolvimento Nuclear e Tecnológico da Marinha Marinha (DGDNTM) e MCTI. O processo contará, também, com a participação dos Conselheiros de Administração, que serão informados periodicamente do andamento dos trabalhos e, ao final, aprovarão o novo Planejamento. Participou, em seguida, que a Empresa lançou o Centro de Treinamento AMAZUL (CTA), plataforma de educação corporativa que aumentará a oferta de treinamentos para o desenvolvimento profissional dos empregados. O CTA é uma ampliação, para toda a organização, do Centro de Treinamento Técnico (CTT), criado pelos empregados da Diretoria Técnica em 2020, com o objetivo de oferecer treinamentos obrigatórios para atendimento à norma da Comissão Nacional de Energia Nuclear (CNEN) sobre garantia da qualidade para a segurança de usinas nucleoelétricas e outras instalações. Informou, também, que como já notificado ao CONSAD, nos exercícios de 2018, 2019, 2020 e 2021, a empresa deveria ter efetuado os recolhimentos dos encargos sociais previdenciários por meio dos DARF automáticos gerados no sistema. Entretanto, em razão de inúmeras inconsistências no e-social, estes recolhimentos foram realizados por meio de Guias da Previdência Social (GPS). A partir de setembro de 2021, foram solucionados os fatores que impediam a tramitação mensal dos dados pelo e-social, e a Empresa passou a recolher os encargos por meio do sistema correto. Esta atividade foi concluída, em dezembro de 2022, e enquanto a análise pela Receita Federal estava em andamento, foram enviados, pela própria Receita, diversos apontamentos para a Procuradoria Geral da Fazenda Nacional (PGFN), acarretando em inscrição na Dívida Ativa da União. Após a conclusão de todas as conversões, foram extintos praticamente todos os apontamentos, restando apenas àqueles referentes a recolhimentos que efetivamente a Empresa realizou abaixo do valor devido. Ao final do mês de maio deste ano, a Empresa realizou os recolhimentos dos montantes não recolhidos à época, o que permitiu a exclusão dos apontamentos na dívida ativa e, a consequente emissão pela Receita Federal da Certidão Positiva com Efeitos Negativos de Débitos, tornando regular a situação fiscal da Empresa. Por fim, informou que dentro das comemorações do aniversário de 10 anos da AMAZUL, a Empresa criou uma logomarca alusiva à efeméride, que começou a ser usada em documentos, comunicados, folhetos e todas as mídias internas e externas. Em seguida, quanto às parcerias entre a AMAZUL, FINEP e a CNEN, o Conselheiro LUIS FERNANDES sinalizou que dará o encaminhamento possível, no sentido de preservar tanto a parceria quanto a participação ativa da AMAZUL nos programas conjuntos. Em seguida, o Presidente do Conselho agradeceu a Diretoria-Executiva pelo desempenho e esforço da Empresa para se tornar uma das principais Empresas de gerenciamento de projetos na área nuclear do País. Ressaltou que a Diretoria-Executiva deve manter o CONSAD ciente das negociações com o Centro de Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear (CDTN) e, em seguida, externou sua preocupação diante da inviabilidade de participações futuras da AMAZUL em outras metas e também na gestão do RMB. Em seguida, o Presidente apresentou a Ordem do Dia, composta dos seguintes itens: Item 1 - Manifestação de Enquadramento dos Indicados ao Conselho de Administração; Item 2 - Nomeação de Conselheiro de Administração; Item 3 - Aprovação do nome do Ouvidor; Item 4 - Aprovação do Regulamento Interno sobre Auxílio Moradia dos Dirigentes; Item 5 - Aprovação da Carta Anual de Políticas Públicas e Governança Corporativa; Item 6 - Aprovação do encaminhamento da proposta do Programa de Remuneração Variável Anual RVA 2023 à SEST, por meio do Ministério da Defesa; Item 7 - Apresentação sobre a Criação do Comitê Técnico Científico; Item 8 - Aprovação da Política de Conformidade e Gestão de Riscos da AMAZUL; Item 9 - Aprovação do Código de Ética e Conduta da AMAZUL; Item 10 - Aprovação da Política de Indicação, Sucessão e Nomeação de Conselheiros, Diretores e membros de Comitês; Item 11 - Aprovação do Regimento Interno da AMAZUL; Item 12 - Apresentação do Relatório do Comitê de Auditoria 2022; e Item 13 - Treinamento. Tema: Lei Anticorrupção. Passando ao primeiro item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Presidente do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração que apresentou as seguintes personalidades indicadas para compor o Conselho de Administração da AMAZUL: o Senhor PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR, conforme Ofício nº 40- 4/GCM-MB, de 17 de março de 2023, representante do Comando da Marinha; o Senhor EDUARDO MACHADO VAZQUEZ, conforme Ofício nº 40-8/GCM-MB, de 30 de março de 2023, representante do Comando da Marinha; e o Senhor NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO, conforme Ofício nº 40-4/GCM-MB, de 17 de março de 2023, indicado para o cargo de Diretor Presidente que, de acordo com o art. 35, inciso V, do Estatuto Social da AMAZUL, também compõe o Conselho de Administração. Em seguida, participou a opinião do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração de que os indicados, preenchem todos os requisitos e não incorrem em vedações, previstas no art. 54, do Decreto nº 8.945/2016, para ocupação do cargo de Conselheiros de Administração. Em seguida, quanto aos requisitos e vedações legais, regulamentares e estatutários, à luz da autodeclaração e documentos apresentados, o Conselho de Administração, de forma não vinculante, manifestou-se favorável quanto ao enquadramento dos indicados para o Conselho de Administração. O tema em deliberação, constitui Conflito de Interesse na participação do Presidente do Conselho de Administração e do Diretor-Presidente, dessa forma os Conselheiros não participaram da votação quanto as suas próprias indicações. Passando ao segundo item da Ordem do Dia, o Presidente apresentou o indicado como membro do Conselho de Administração, representante do Comando da Marinha, Senhor EDUARDO MACHADO VAZQUEZ, brasileiro, casado, Doutor em Ciências Navais, portador da célula de identidade nº 424220, emitida pelo Serviço de Identificação da Marinha, inscrito no CPF sob o nº 843.849.997-04, residente e domiciliado, inclusive para fins do disposto no §2º do art. 149, da Lei nº 6.404/76, no Setor de Habitações Individuais Sul, quadra 12, conjunto 16, casa 03, Bairro: Lago Sul, Brasília-DF, CEP 71630-335. Em seguida, o Conselho de Administração realizou a nomeação do Senhor EDUARDO MACHADO VAZQUEZ cujo mandato será regrado na forma do art. 37, caput, do Estatuto Social. Em seguida, em cumprimento ao art. 24, do Estatuto Social, o Conselheiro EDUARDO MACHADO VAZQUEZ procedeu a assinatura do Termo de Posse. O Colegiado cumprimentou o Conselheiro com as boas-vindas. Passando ao terceiro item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas, que apresentou a indicação da senhora NILDA FERNANDES MARIANO, para o cargo de Ouvidora da AMAZUL que, após seleção interna, teve aprovação da Comissão Avaliadora com a maior pontuação dentre os candidatos e apresentou perfil compatível com o requerido para a função. O Conselheiro MARCEL ressaltou que a Ouvidoria é de grande importância para a melhoria contínua dos processos da Empresa. Em seguida, o Conselho de Administração aprovou, por unanimidade, a nomeação da senhora NILDA FERNANDES MARIANO, brasileira, casada, portadora da cédula de identidade nº 13.369.82-0, emitida pelo SSP/SP, inscrita no CPF/MF sob o nº 063.857.738-17, à Controladoria-Geral da União (CGU), para ocupar a função de Ouvidora da AMAZUL, nos termos da Portaria nº 1.181/2020, de 10 de junho de 2020, da Controladoria-Geral da União. Passando ao quarto item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Diretor de Gestão do Conhecimento e Pessoas que apresentou uma atualização da remuneração de Dirigentes, destacando que a Secretaria de Coordenação das Empresas Estatais (SEST) votou pelo reajuste de 9% sobre a remuneração da Diretoria-Executiva, do CONSAD e CONFIS, porém mantendo o valor atual para os integrantes do COAUD e, ainda, pela criação do benefício de Auxílio-Moradia para os Diretores. Em seguida, informou que para a efetivação do benefício de Auxílio-Moradia, conforme aprovado na Assembleia Geral Ordinária, realizada em 18 de abril de 2023, a empresa deverá estabelecer regramento interno, aprovado pelo Conselho de Administração. O Regulamento do Auxílio-Moradia dos Diretores estabelece regras e procedimentos relacionados à sua concessão, na modalidade de reembolso, no âmbito da AMAZUL. O Conselheiro MARCEL, em seguida, expôs sobre a diferença observada nos salários dos Diretores, em relação a alguns Empregados AMAZUL, participando que incide alguns benefícios tais como o adicional de periculosidade, no salário de alguns empregados, motivo pelo qual a remuneração se torna maior que a dos Diretores. Prosseguiu, agradecendo por acatarem as sugestões de alteração na Declaração Negativa de Propriedade, instrumento que acompanha o Regulamento. O Conselheiro LUIS FERNANDES agradeceu pelos esclarecimentos em relação aos salários dos Diretores. O tema em deliberação, constitui Conflito de Interesse na participação do Diretor-Presidente, dessa forma o Conselheiro se absteve do voto. Ato contínuo, o Conselho de Administração aprovou, por unanimidade, o Regulamento Interno sobre Auxílio Moradia dos Dirigentes, em conformidade com o contido na Resolução do Conselho de Administração (RCA) nº 062. Passando ao quinto item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo que apresentou a estrutura da Carta Anual de Políticas Públicas e Governança Corporativa. Em seguida, o Comitê de Auditoria (COAUD), no uso de suas atribuições legais e estatutárias, de acordo com o Art. 56 do Estatuto Social e Inciso VIII do Art. 7º do Regimento Interno do COAUD, tendo procedido ao exame da Carta Anual de Políticas Públicas e Governança Corporativa, do ano de 2022, opinou, por unanimidade, que o referido documento, encontra-se em condições de ser submetido ao Conselho de Administração. Após ajustes propostos pelo Conselheiro VAZQUEZ, o Colegiado aprovou, por unanimidade, a Carta Anual de Políticas Públicas e Governança Corporativa do ano 2022. Passando ao sexto item da Ordem do Dia, o Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo apresentou os ajustes no Programa de Remuneração Variável Anual da AMAZUL (RVA), conforme Ofício Circular SEI nº 289/2023/MGI, de 18 de abril de 2023, em função das novas diretrizes do governo federal, orientando que os programas sejam revistos e novamente submetidos à aprovação da SEST considerando os ajustes metodológicos descritos no referido ofício. O Programa de Remuneração Variável dos membros da Diretoria Executiva da AMAZUL, para o exercício de 2023, vincula a parcela da remuneração ao desempenho dos seus diretores, de modo a garantir a implementação da estratégia corporativa e o alcance de resultados. Em seguida, o Conselheiro MARCEL frisou a dificuldade de implantação do Programa, diante do atual cenário econômico do País e do fato da AMAZUL ser uma Empresa totalmente dependente do Tesouro Nacional. Entretanto, tendo em vista que os recursos são destinados ao pagamento de pessoal, a exclusão da necessidade de se gerar receita e/ou redução de despesas assegurará ao Programa proposto estabelecer metas e que não afetem, diretamente, o clima organizacional da Empresa. Destacou, por fim, que o Indicador de Governança "IG-SEST", retirado conforme Ofício Circular SEI nº 289/2023/MGI, é de suma importância para melhorar os processos de governança, índice esse que a AMAZUL obteve, nos últimos 5 anos, notas abaixo do mínimo exigido para alcançar a meta desse indicador. As dúvidas dos Conselheiros sobre o indicador da participação da AMAZUL em projetos voltados para a sociedade foram esclarecidas pela Diretoria-Executiva. O Presidente do Conselho, ao final, registrou que apesar da AMAZUL ser uma Empresa estatal e dependente, sempre deve perseguir a economia das despesas e o aumento da receita. O tema em deliberação, constitui Conflito de Interesse na participação do Diretor-Presidente, dessa forma o Conselheiro se absteve do voto. Ato contínuo, o Conselho de Administração aprovou, por unanimidade, o encaminhamento da proposta do Programa de Remuneração Variável Anual (RVA) 2023, bem como da proposta de Regulamento do Programa de Remuneração Anual - RVA - Dos Diretores da AMAZUL - Exercício 2023 à Secretaria de Coordenação e Governança das Empresas Estatais - SEST. Passando ao sétimo item da Ordem do Dia, o Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo realizou a apresentação sobre a Criação do Comitê Técnico Científico na AMAZUL, destacando que tem caráter consultivo, sem remuneração, e que deve fornecer subsídios, avaliações e orientações à Diretoria-Executiva sobre questões relacionadas à ciência e tecnologia. O Colegiado parabenizou a Diretoria-Executiva pela iniciativa e manifestou concordância com a criação do Comitê Técnico Científico na AMAZUL. Passando ao oitavo item da Ordem do Dia, o Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo apresentou a proposta de ajustes na Política de Conformidade e Gestão de Riscos. A revisão propõe alguns ajustes à redação da Política atualmente vigente, aprovada em 2020. Além dos ajustes redacionais e remissões, destacam-se: Definição clara e declarada do público-alvo; alteração da periodicidade de revisão da Política, visto o amadurecimento da Gestão de Riscos e Conformidade da AMAZUL; evidenciação de conceitos de risco e conformidade usados na Política; definição da periodicidade de 6 meses, dos relatórios da Coordenadoria-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo; e melhoria na definição de responsabilidades. Em seguida, o Comitê de Auditoria, no uso de suas atribuições legais e estatutárias, de acordo com o Art. 56 e inciso V do Art. 63 do Estatuto Social e Incisos IV e VIII do Art. 7º do Regimento Interno do COAUD, tendo procedido ao exame da Política de Conformidade e Gestão de Riscos, do ano de 2023, opinou, por unanimidade, que o referido documento, encontra-se em condições de ser submetido ao Conselho de Administração. Ato contínuo, o Conselho de Administração aprovou, por unanimidade, a Política de Conformidade e Gestão de Riscos, conforme Resolução do Conselho de Administração (RCA) nº 063. Passando ao nono item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Coordenador de Integridade que apresentou a proposta de ajustes no Código de Ética e Conduta Empresarial. O Código de Ética e Conduta Empresarial tem como propósito estabelecer diretrizes e valores que orientam as ações e comportamentos dos empregados, administradores, conselheiros e membros estatutários da AMAZUL, visando a promoção da integridade, transparência, responsabilidade e respeito nas relações internas e externas da Empresa. Em seguida, o Conselheiro MARCEL ressaltou que o Código de Ética e Conduta Empresarial atualizado confere maior credibilidade, confiança e respeito perante os Stakeholders. Como sugestão, diante do crescimento e atuação dos negócios da AMAZUL, em cenário nacional e internacional, destacou a utilização de ferramentas e ações a serem aplicadas junto ao item "Abrangência" do Código, tais como a elaboração de KYC (Know Your Customer), Política de PLD (Prevenção de Lavagem de Dinheiro) e aplicação de Due Diligence. O Coordenador de Integridade enfatizou que o Manual de Compliance da AMAZUL está em fase final de revisão e abarcará as sugestões do Conselheiro. As dúvidas dos Conselheiros sobre o fluxo e recebimento das denúncias foram esclarecidas pelo Diretor-Presidente. O Conselho de Administração, após análise do quadro comparativo com as principais alterações, aprovou, por unanimidade, o Código de Ética e Conduta Empresarial da AMAZUL, em conformidade com o contido na Resolução do Conselho de Administração (RCA) nº 064. Passando ao décimo item da Ordem do Dia, o Presidente convidou o Coordenador-Geral de Governança e Desenvolvimento Corporativo que apresentou a Política de Indicação, Sucessão e Nomeação de Conselheiros, Diretores, Membros de Comitês da AMAZUL. A Política visa a estabelecer diretrizes de indicação, sucessão e nomeação dos membros do CONSAD, exceto o representante dos empregados, do Conselho Fiscal (CONFIS), do Comitê de Auditoria (COAUD), do Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração (COPESRE) e da Diretoria Executiva (DE). Em seguida, o Comitê de Pessoas, Elegibilidade, Sucessão e Remuneração, no uso de suas atribuições legais e estatutárias, de acordo com o Art. 64 do Estatuto Social, tendo procedido ao exame da Política de Indicação, Sucessão e Nomeação de Conselheiros, Diretores e membros de Comitês, do ano de 2023, opinou, por unanimidade, que o referido documento, encontra-se em condições de ser submetido ao Conselho de Administração. O Conselho de Administração, aprovou, por unanimidade, a Política de Indicação, Sucessão e Nomeação de Conselheiros, Diretores, Membros de Comitês da AMAZUL, em conformidade com o contido na Resolução do Conselho de Administração (RCA) nº 065. Passando ao décimo primeiro item da Ordem do Dia, o Colegiado votou pela retirada deste item da pauta. Passando ao décimo segundo item da Ordem do Dia, o Colegiado votou pela retirada deste item da pauta. Passando ao décimo terceiro item da Ordem do Dia, o Colegiado votou pela retirada deste item da pauta. Palavra aberta aos Conselheiros: O Conselheiro MARCEL agradeceu por toda a contribuição do Colegiado e parabenizou a empregada indicada como Ouvidora da AMAZUL. O Diretor-Presidente agradeceu pelas diversas contribuições do Conselho que aproximam a Empresa dos seus projetos estratégicos, cumprimentou os novos Conselheiros com as boas-vindas e os convidou para participarem do Programa de Integração que tem o objetivo de apresentar os programas e a atuação da AMAZUL. O Conselheiro SILVA LIMA agradeceu a todos pelas contribuições e cumprimentou os novos Conselheiros com as boas-vindas. O Presidente agradeceu a colaboração de todos, especialmente, pelo trabalho na preparação das reuniões que envolve as reuniões prévias com os assessores e que confere celeridade nas tratativas dos temas na reunião. Externou, em seguida, sua satisfação com a chegada dos novos Conselheiros e parabenizou a Empresa pelos 10 anos. O Conselheiro VAZQUEZ agradeceu os cumprimentos do Colegiado e afiançou sua satisfação profissional em representar o Comando da Marinha, garantiu contribuir e se dedicar aos assuntos tratados pelo Conselho para o aperfeiçoamento e engrandecimento da AMAZUL. O Conselheiro LUIS FERNANDES agradeceu os cumprimentos e reiterou sua missão de aproximar o MCTI das ações que são desenvolvidas na área de ciência, tecnologia e inovação para apoiar o desenvolvimento científico e tecnológico do País. Ao final, agradeceu a oportunidade de participar do Conselho. Por fim, concluídos os atos que compuseram a Ordem do Dia, às 16h13min, a Presidência declarou encerrada a reunião ordinária do CONSAD, referente ao mês de maio. Lavrei a presente Ata no Livro de Atas, a qual foi assinada por mim, na qualidade de Secretária, e pelos Conselheiros presentes. Esta Ata foi elaborada em quatro vias digitadas. São Paulo, SP.</p><p class="assina">PETRONIO AUGUSTO SIQUEIRA DE AGUIAR</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente do Conselho</p><p class="assina">EDUARDO MACHADO VAZQUEZ</p><p class="cargo">Representante do Comando da Marinha Presidente do Conselho Substituto</p><p class="assina">LUIS MANUEL REBELO FERNANDES</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações</p><p class="assina">ANDRÉ LUIZ SILVA LIMA DE SANTANA MENDES</p><p class="cargo">Representante do Ministério da Defesa</p><p class="assina">NEWTON DE ALMEIDA COSTA NETO</p><p class="cargo">Diretor-Presidente</p><p class="assina">MARCEL ZARA DE SOUZA LIMA</p><p class="cargo">Representante dos empregados</p><p class="assina">DEBORA ELIZE SANTOS</p><p class="cargo">Secretária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>