<xml><article id="33144699" name="ADE5RF16" idOficio="9727439" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="19/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00097:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00002" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 5ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="25" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=25" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20781439">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF05 Nº 16, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Atualiza os termos do alfandegamento de instalação portuária administrada pela Proquigel Química S.A, nos termos e condições normativos vigentes.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF05 Nº 16, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Atualiza os termos do alfandegamento de instalação portuária administrada pela Proquigel Química S.A, nos termos e condições normativos vigentes.</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL DA 5ª REGIÃO FISCAL, no uso de suas atribuições que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos arts. 14 e 15 da Portaria Coana nº 76, de 13 de maio de 2022, e à vista do que consta no Processo Administrativo nº 12689.720202/2021-00, declara:</p><p>Art. 1º Fica alfandegada a instalação portuária localizada na Via Matoim, s/nº, Porto de Aratu, Candeias-BA, posição georreferenciada -12.781750, -38.497250, com área total de 14.222,29m², onde está localizado o tanque TQ-5402 com capacidade de 29.433.540l, administrada pela Proquigel Química S.A, inscrita no CNPJ sob nº 27.515.154/0019-00, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>Art. 2º O recinto alfandegado poderá, até 28/12/2026, movimentar e armazenar granel líquido e/ou gasoso nas operações aduaneiras de:</p><p>I - carga, descarga, armazenagem ou passagem de mercadorias procedentes do exterior, ou a ele destinados;</p><p>II - despacho de mercadorias em regime de trânsito aduaneiro;</p><p>III - conclusão de trânsito de exportação e embarque para o exterior;</p><p>IV - despacho de importação; e</p><p>V - despacho de exportação.</p><p>Art. 3º Para utilização no SISCOMEX, fica mantido o código 5511405 para o recinto, sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal do Brasil de Salvador (ALF/SDR), que exercerá a fiscalização aduaneira em caráter eventual, podendo estabelecer as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 4º Nos termos do art. 32, da Portaria RFB nº 143, de 2022, fica o recinto dispensado dos requisitos estabelecidos nos arts. 11 e 14, todos da mesma Portaria.</p><p>Art. 5º Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado.</p><p>Art. 6º Fica revogado o Ato Declaratório Executivo SRRF05 nº 20, de 21 de dezembro de 2021.</p><p>Art. 7º Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">RICARDO DA SILVA MACHADO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>