<xml><article id="32938583" name="ACORDAO - JUNHO - 2023 - CRF PI" idOficio="9700732" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="06/07/2023" artClass="00070:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Farmácia" artSize="12" artNotes="" numberPage="242" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=242" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20744370">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ACÓRDÃO Nº 20, de 14 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 20, de 14 de junho de 2023</p><p>Processos Administrativos nº 2374/2013. Requerente: Conselho Regional de Farmácia do Estado DO PIAUÍ - CRF/PI. Requerido: CONSELHO FEDERAL DE FARMÁCIA. Relator: JARDEL TEIXEIRA DE MOURA (RO). Ementa: Processo de Tomada de Contas Especial do exercício de 2012.</p><p>Após a leitura do relatório, o relator proferiu o seu voto: "Diante do exposto, e pela análise dos documentos e relatório, concluo que, o Conselho Regional de Farmácia do estado do Piauí, adotou condutas que levaram a um prejuízo no montante de R$ 691.830,95 à instituição em seus atos de gestão, infringindo normas legais e regulamentares de natureza operacional e financeira/orçamentaria. Sendo assim voto acatando integralmente o relatório da TCE, devendo o montante do prejuízo levantado ser atualizado monetariamente acrescido de juros e, ainda, encaminhada cópia do presente ao Tribunal de Contas da União, e que o CRF/PI adote medidas cabíveis para cobrança do valor a ser ressarcido aos cofres da instituição". Decisão: O plenário do Conselho Federal de Farmácia, por unanimidade de votos, acompanhou o voto do relator do processo, conforme Ata da I Sessão da 531ª Reunião Plenária Ordinária, que faz parte deste julgado.</p><p class="assina">WALTER DA SILVA JORGE JOÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>