<xml><article id="32874380" name="PORTARIA NA 9795 - M" idOficio="9692389" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00014:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20733314">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 9.795, DE 23 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 9.795, DE 23 DE JUNHO DE 2023</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DAS COMUNICAÇÕES SUBSTITUTA, conforme o disposto no art. 1º, inciso III, do Decreto nº 8.851, de 20 de setembro de 2016, publicado no DOU de 21 de setembro de 2016, no uso da atribuição que lhe confere o art. 87, parágrafo único, inciso IV, da Constituição Federal, em conformidade com o disposto no art. 38, alínea "c", da Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, o disposto no art. 90 do Regulamento dos Serviços de Radiodifusão, aprovado pelo Decreto nº 52.795, de 31 de outubro de 1963, e tendo em vista o que consta do Processo Administrativo nº 53115.012538/2021-79, invocando as razões presentes na Nota Técnica nº 3294/2023/SEI-MCOM e na Nota Técnica nº 9060/2023/SEI-MCOM, chancelada pelo Parecer Jurídico nº 00139/2023/CONJUR-MCOM/CGU/AGU:</p><p>Art. 1º Transferir a permissão outorgada à Rádio e TV Maíra Ltda., inscrita no C.N.P.J. nº 63.752.505/0001-22, por meio da Portaria nº 174, de 3 de abril de 2006, publicada em 7 de abril de 2006, aprovada pelo Decreto Legislativo nº 121, de 2009, publicado no dia 29 de abril de 2009, para a Rádio, TV e Jornal Impresso Amazônia Ltda., inscrita no C.N.P.J. nº 08.776.018/0001-91, para executar, sem direito de exclusividade, o serviço de radiodifusão sonora, em frequência modulada, vinculada ao Fistel nº 50406057575, no município de Feijó, estado do Acre.</p><p>Art. 2º Os quadros societário e diretivo da cessionária, após a operação realizada, ficarão assim constituídos:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COTAS</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR - R$</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Antônia Luciléa Cruz Ramos Câmara</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>490.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>490.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Milena Ramos Câmara de Godoy</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>TOTAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500.000</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>500.000,00</p></td></tr></table><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>NOME</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CARGO</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Aldeides dos Santos Moura</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Administradora</p></td></tr></table><p>Art. 3º A execução do serviço de radiodifusão, cuja outorga é transferida por esta Portaria, reger-se-á de acordo com o Código Brasileiro de Telecomunicações, leis subsequentes e seus regulamentos.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">SÔNIA FAUSTINO MENDES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>