<xml><article id="33127457" name="PORTARIA 2377" idOficio="9725451" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00031:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778741">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.377, DE 17 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os procedimentos para registro de inadimplência e impugnação de convênios e instrumentos congêneres no Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal (Siafi), na Plataforma + Brasil, na conta Diversos Responsáveis do Siafi e no Cadastro Informativo dos Créditos Não Quitados do Setor Público Federal (Cadin).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.377, DE 17 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os procedimentos para registro de inadimplência e impugnação de convênios e instrumentos congêneres no Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal (Siafi), na Plataforma + Brasil, na conta Diversos Responsáveis do Siafi e no Cadastro Informativo dos Créditos Não Quitados do Setor Público Federal (Cadin).</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA INTEGRAÇÃO E DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, no uso das atribuições que lhe confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição, e tendo em vista o disposto na Lei n. 10.522, de 19 de julho de 2002, no Decreto n. 6.170, de 25 de julho de 2007, na Portaria Interministerial n. 424, de 30 de dezembro de 2016, no Decreto n. 8.726, de 27 de abril de 2016, e na Portaria MDR n. 2.906, de 4 de dezembro de 2019, resolve:</p><p>Art. 1º Disciplinar, no âmbito do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, os procedimentos para os registros de inadimplência (inclusão, exclusão e suspensão) e impugnação de convênios e instrumentos congêneres, no Sistema Integrado de Administração Financeira do Governo Federal (Siafi) e na Plataforma + Brasil, bem como os registros de inclusão e exclusão dos responsáveis na conta Diversos Responsáveis do Siafi e no Cadastro Informativo dos Créditos Não Quitados do Setor Público Federal (Cadin).</p><p>Parágrafo único. As disposições desta Portaria não se aplicam aos instrumentos operados por mandatária da União.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO REGISTRO DE INADIMPLÊNCIA E IMPUGNAÇÃO DE CONVÊNIOS E INSTRUMENTOS CONGÊNERES NO SIAFI E NA PLATAFORMA + BRASIL - INCLUSÃO, EXCLUSÃO E SUSPENSÃO</p><p>Art. 2º No caso de omissão, decorrido o prazo para apresentação da prestação de contas fixado na legislação, após o término da vigência do instrumento ou comprovado o fim da execução do objeto mediante atestado da área técnica, e esgotadas as providências de sua competência, a Coordenação-Geral de Prestação de Contas de Convênios e Tomada de Contas Especial, mediante despacho de autorização do ordenador de despesas, registrará a inadimplência efetiva no Siafi ou na Plataforma + Brasil, dependendo do tipo de transferência, conforme disposto no § 3º do art. 4º da Portaria MDR n. 2.906, 4 de dezembro de 2019.</p><p>§ 1º Será inscrito também como inadimplente o ente que não apresentar documentação complementar solicitada no prazo determinado, conforme § 1º do art. 4º da Portaria MDR n. 2.906, de 2019.</p><p>§ 2º Deverá ser comunicada a restrição ao responsável, momento em que será concedido prazo adicional para regularização da pendência, conforme legislação específica, sob pena de ser iniciada a instauração de Tomada de Contas Especial.</p><p>Art. 3º Após os responsáveis serem notificados previamente sobre as irregularidades técnicas e/ou financeiras apontadas e não havendo o saneamento das pendências, o ordenador de despesas determinará a instauração da Tomada de Contas Especial e autorizará o registro de impugnação, quando cabível, a ser efetuado pela Coordenação-Geral de Prestação de Contas de Convênios e Tomada de Contas Especial, conforme discriminado no Relatório de Tomada de Contas Especial, em consonância com item 5.3.9.10 da Macrofunção Siafi 020307.</p><p>Parágrafo único. O registro de impugnação será realizado apenas em caso de determinação de instauração de Tomada de Contas Especial, com glosa técnica e/ou financeira, não abrangendo as hipóteses de dispensa de Tomada de Contas Especial.</p><p>Art. 4º Caso o atual gestor não seja o administrador faltoso e adote as medidas previstas na legislação, a Coordenação-Geral de Prestação de Contas de Convênios e Tomada de Contas Especial suspenderá o registro da inadimplência do órgão ou entidade pública, de qualquer esfera de governo.</p><p>Art. 5º A suspensão de inadimplência será aplicada também nos casos de determinação judicial.</p><p>Art. 6º A exclusão do registro de inadimplência será efetuada pela Coordenação-Geral de Prestação de Contas de Convênios e Tomada de Contas Especial para as situações em que o responsável tenha regularizado as pendências com relação à transferência, no prazo previsto na legislação, mediante autorização por despacho do ordenador de despesas.</p><p>Art. 7º Os registros serão efetivados também por determinação expressa do Tribunal de Contas da União.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO REGISTRO DE INSCRIÇÃO E EXCLUSÃO DO RESPONSÁVEL NA CONTA DIVERSOS RESPONSÁVEIS DO SIAFI</p><p>Art. 8º Iniciados os procedimentos de instauração da Tomada de Contas Especial, a Coordenação-Geral de Prestação de Contas de Convênios e Tomada de Contas Especial registrará o débito e os agentes responsáveis pelo dano apurado na conta contábil "Diversos Responsáveis em Apuração", conforme responsabilidade discriminada no Relatório de Tomada de Contas Especial.</p><p>Art. 9º A baixa da responsabilidade do agente responsável na conta contábil "Diversos Responsáveis em Apuração" será efetivada pela Coordenação-Geral de Contabilidade, para registro na conta de "Diversos Responsáveis Apurado", ou na conta de "Apropriação de Créditos por Danos ao Patrimônio de Crédito Administrativo".</p><p>Parágrafo único. Caso seja identificada divergência quanto ao nome(s) do(s) agente(s) responsável(is), a retificação da responsabilidade do agente responsável na conta contábil "Diversos Responsáveis em Apuração" será efetivado pela Coordenação-Geral de Prestação de Contas de Convênios e Tomada de Contas Especial, antes de seu encaminhamento à Coordenação-Geral de Contabilidade para registro na conta "Diversos Responsáveis Apurado".</p><p>Art. 10 Após julgamento das contas pelo Tribunal de Contas da União, a Coordenação-Geral de Prestação de Contas de Convênios e Tomada de Contas Especial encaminhará os autos do processo contendo o Acórdão do Tribunal de Contas da União para a Coordenação-Geral de Contabilidade, que providenciará novo registro da responsabilidade atualizada ou a baixa do registro da responsabilidade anteriormente inscrita, conforme decisão do Tribunal de Contas da União, que julgou regular, regular com ressalva ou irregulares as contas do(s) responsável(is), nos termos da Macrofunção 021138 - Diversos Responsáveis, do Manual Siafi da Secretaria do Tesouro Nacional do Ministério da Economia.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO REGISTRO DE INSCRIÇÃO E EXCLUSÃO DO RESPONSÁVEL NO CADIN</p><p>Art. 11 A inclusão e a exclusão no Cadin será realizada pela Coordenação-Geral de Prestação de Contas de Convênios e Tomada de Contas Especial com fundamento em despacho do ordenador de despesas em Relatório de Tomada de Contas Especial ou Parecer Financeiro, ou por determinação do Tribunal de Contas da União.</p><p>Art. 12 A inclusão de responsáveis no Cadin nos casos de dispensa de instauração de Tomada de Contas Especial somente será efetivada após término do prazo de setenta e cinco dias concedido em notificação prévia.</p><p>§ 1º A notificação deve comunicar ao responsável a existência de débito passível de inscrição naquele Cadastro, fornecendo-se todas as informações pertinentes ao débito, conforme disposto no § 2º do art. 2º da Lei n. 10.522, de 19 de julho de 2002.</p><p>§ 2º A entrega da notificação via postal deverá ser comprovada através do respectivo Aviso de Recebimento ou Edital de Notificação, publicado no Diário Oficial da União, quando for o caso.</p><p>§ 3º Tratando-se de comunicação expedida por via postal ou telegráfica, para o endereço indicado no instrumento que deu origem ao débito, será considerado entregue após quinze dias da respectiva expedição, conforme § 3º do art. 2º da Lei n. 10.522, de 2002.</p><p>Art. 13 As aprovações com ressalva, nos termos do art. 4º da Portaria Secog/MDR n. 1.025, de 7 de abril de 2022, e do inciso II do § 2º do art. 64 da Portaria Interministerial n. 424, de 30 de dezembro de 2016, serão registradas no Cadin com observância do valor mínimo fixado no art. 1º da Portaria STN n. 685, de 17 de setembro de 2006.</p><p>Art. 14 A Coordenação-Geral de Prestação de Contas de Convênios e Tomada de Contas Especial efetivará a inscrição do responsável no Cadin por meio da plataforma do Sistema de Informações Banco Central e, em seguida, emitirá notificação ao responsável, para informar sobre o documento que autorizou sua inscrição no Cadastro (Parecer de Tomada de Contas Especial, Acórdão do Tribunal de Contas da União ou Parecer Financeiro).</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 15 Fica revogada a Portaria n. 4, de 6 de dezembro de 2002, da Subsecretaria de Planejamento, Orçamento e Administração do extinto Ministério da Integração Nacional.</p><p>Art. 16 Esta Portaria entra em vigor sete dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">ANTÔNIO WALDEZ GÓES DA SILVA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>