<xml><article id="32916407" name="Portaria-3362-2023" idOficio="9697814" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/07/2023" artClass="00069:00045:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional do Trabalho da 4ª Região/Presidência" artSize="12" artNotes="" numberPage="121" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=121" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20740416">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA nº 3.362, de 19 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA nº 3.362, de 19 de junho de 2023</p><p>O PRESIDENTE DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 4ª REGIÃO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, e considerando o que consta no PA nº 9757/2022, resolve:</p><p>Art. 1º CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Bagé;</p><p>Art. 2º TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Bagé em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Bagé;</p><p>Art. 3º EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Bagé.</p><p>Art. 4º CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Bento Gonçalves;</p><p>Art. 5º TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Bento Gonçalves em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Bento Gonçalves;</p><p>Art. 6º EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Bento Gonçalves.</p><p>Art. 7º CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Cachoeirinha;</p><p>Art. 8º TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Cachoeirinha em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Cachoeirinha;</p><p>Art. 9º EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Cachoeirinha.</p><p>Art. 10 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Canoas;</p><p>Art. 11 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Canoas em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Canoas;</p><p>Art. 12 EXTINGUIR a Co­ordenadoria de Controle da Direção do Foro de Canoas.</p><p>Art. 13 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Caxias do Sul;</p><p>Art. 14 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Caxias do Sul em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Caxias do Sul;</p><p>Art. 15 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Caxias do Sul.</p><p>Art. 16 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Erechim;</p><p>Art. 17 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Erechim em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Erechim;</p><p>Art. 18 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Erechim.</p><p>Art. 19 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Esteio;</p><p>Art. 20 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Esteio em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Esteio;</p><p>Art. 21 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Esteio.</p><p>Art. 22 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Estrela;</p><p>Art. 23 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Estrela em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Estrela;</p><p>Art. 24 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Estrela.</p><p>Art. 25 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Gramado;</p><p>Art. 26 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Gramado em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Gramado;</p><p>Art. 27 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Gramado.</p><p>Art. 28 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Gravataí;</p><p>Art. 29 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Gravataí em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Gravataí;</p><p>Art. 30 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Gravataí.</p><p>Art. 31 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Lajeado;</p><p>Art. 32 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Lajeado em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Lajeado;</p><p>Art. 33 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Lajeado.</p><p>Art. 34 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Novo Hamburgo;</p><p>Art. 35 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Novo Hamburgo em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Novo Hamburgo;</p><p>Art. 36 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Novo Hamburgo.</p><p>Art. 1º CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Passo Fundo;</p><p>Art. 37 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Passo Fundo em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Passo Fundo;</p><p>Art. 38 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Passo Fundo.</p><p>Art. 39 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Pelotas;</p><p>Art. 40 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Pelotas em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Pelotas;</p><p>Art. 41 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Pelotas.</p><p>Art. 42 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Rio Grande;</p><p>Art. 43 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Rio Grande em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Rio Grande;</p><p>Art. 44 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Rio Grande.</p><p>Art. 45 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Santa Cruz do Sul;</p><p>Art. 46 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Santa Cruz do Sul em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Santa Cruz do Sul;</p><p>Art. 47 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Santa Cruz do Sul.</p><p>Art. 48 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Santa Maria;</p><p>Art. 49 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Santa Maria em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Santa Maria;</p><p>Art. 50 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Santa Maria.</p><p>Art. 51 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Santa Rosa;</p><p>Art. 52 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Santa Rosa em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Santa Rosa;</p><p>Art. 53 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Santa Rosa.</p><p>Art. 54 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de São Leopoldo;</p><p>Art. 55 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de São Leopoldo em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de São Leopoldo;</p><p>Art. 56 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de São Leopoldo.</p><p>Art. 57 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Sapiranga;</p><p>Art. 58 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Sapiranga em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Sapiranga;</p><p>Art. 59 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Sapiranga.</p><p>Art. 60 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Sapucaia do Sul;</p><p>Art. 61 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Sapucaia do Sul em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Sapucaia do Sul;</p><p>Art. 62 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Sapucaia do Sul.</p><p>Art. 63 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Taquara;</p><p>Art. 64 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Taquara em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Taquara;</p><p>Art. 65 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Taquara.</p><p>Art. 66 CRIAR a Divisão de Controle da Direção do Foro de Uruguaiana;</p><p>Art. 67 TRANSFORMAR 01 (um) cargo em comissão de Coordenador-CJ1, anteriormente vinculado à Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Uruguaiana em Chefe de Divisão-CJ1, vinculando-o à Divisão de Controle da Direção do Foro de Uruguaiana;</p><p>Art. 68 EXTINGUIR a Coordenadoria de Controle da Direção do Foro de Uruguaiana.</p><p>Art. 69 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">FRANCISCO ROSSAL DE ARAÚJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>