<xml><article id="32991808" name="resolucao_2494_2023 GGFIS" idOficio="9707969" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32494" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="99" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=99" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20754612">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.494 DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.494 DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando a necessidade de inclusão na certificação de boas práticas de fabricação, prevista no art. 11 da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico insulina icodeca, na certificação da empresa Novo Nordisk A/S (Código único: A.000444), solicitada pela empresa Novo Nordisk Farmacêutica do Brasil Ltda, CNPJ nº 82.277.955/0001-55, publicada pela Resolução - RE nº 2.902, de 1º de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 169, de 5 de setembro de 2022, seção 1, página 109; conforme expedientes nº 0770466/22-2 e 0323694/23-3.</p><p>Art. 2º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico ocrelizumabe, na certificação da empresa Roche Singapore Technical Operations Pte Ltd (Código único: A.000953), solicitada pela empresa Produtos Roche Químicos e Farmacêuticos S.A., CNPJ nº 33.009.945/0001-23, publicada pela Resolução - RE nº 1.830, de 3 de junho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 106, de 6 de junho de 2022, seção 1, página 204; conforme expedientes nº 5048563/21-2 e 0109530/23-3.</p><p>Art. 3º Incluir o insumo farmacêutico ativo biológico aflibercepte, na certificação da empresa Regeneron Ireland Designated Activity Company (Código único: A.001399), solicitado pela empresa Sanofi Medley Farmacêutica Ltda., CNPJ nº 10.588.595/0010-92, publicada pela Resolução - RE nº 2.175, de 30 de junho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 124, de 4 de julho de 2022, seção 1, página 151, conforme expedientes nº 4229080/21-2 e 0493795/23-5.</p><p>Art. 4º Incluir a etapa de fermentação do insumo farmacêutico ativo biológico alfagalsidase, na certificação da empresa Shire Human Genetic Therapies Inc (Código único: A.000795), solicitada pela empresa Takeda Pharma Ltda., CNPJ nº 60.397.775/0001-74, publicada pela Resolução RE nº 1.449, de 5 de maio de 2022, no Diário Oficial da União nº 86, de 9 de maio de 2022, seção 1, página 110, conforme expedientes nº 4317579/21-9 e 0537041/23-1.</p><p>Art. 5º Incluir os insumos farmacêuticos ativos obtidos por síntese química cloridrato de midazolam e citrato de fentanila, na certificação da empresa Globe Química S.A, CNPJ 03.198.606/0001-71, publicada pela Resolução - RE nº 1.566, de 4 de maio de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº 86, de 8 de maio de 2023, seção 1, página 84; conforme expedientes nº 4920272/22-7 e 0248520/23-7.</p><p>Art. 6º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>