<xml><article id="33059510" name="Ato6987a7023" idOficio="9716771" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="13/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="132" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20766718">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 8 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 8 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 6.987 Processo nº 53500.036306/2023-24. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Irecê/BA.</p><p>Nº 6988 Processo nº 53500.036321/2023-72. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itaberaba/BA.</p><p>Nº 6.989 Processo nº 53500.036373/2023-49. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Santana/BA.</p><p>Nº 6.990 Processo nº 53500.036413/2023-52. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Senhor do Bonfim/BA.</p><p>Nº 6.991 Processo nº 53500.036480/2023-77. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Serrinha/BA.</p><p>Nº 6.992 Processo nº 53500.036586/2023-71. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Itamaraju/BA.</p><p>Nº 6.993 Processo nº 53500.036757/2023-61. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à MINERACAO CARAIBA S/A, CNPJ 42.509.257/0001-13, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Jaguarari/BA.</p><p>Nº 6.994 Processo nº 53500.036962/2023-27. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xique-Xique/BA.</p><p>Nº 6.995 Processo nº 53500.036973/2023-15. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Jaguarari/BA.</p><p>Nº 6.996 Processo nº 53500.036991/2023-99. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO BAILON LOPES CARNEIRO, CNPJ 63.103.717/0001-89, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Conceição do Coité/BA.</p><p>Nº 6.997 Processo nº 53500.037310/2023-18. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO A VOZ DO SERIDO LTDA, CNPJ 08.569.733/0001-53, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Caicó/RN.</p><p>Nº 6.998 Processo nº 53500.037316/2023-87. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO 'VIDA', CNPJ 02.031.960/0001-44, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Martins/RN.</p><p>Nº 6.999 Processo nº 53500.037364/2023-75. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Cícero Dantas/BA.</p><p>Nº 7.000 Processo nº 53500.037438/2023-73. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Alagoinhas/BA.</p><p>Nº 7.001 Processo nº 53500.037447/2023-64. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Mundo Novo/BA.</p><p>Nº 7.002 Processo nº 53500.037571/2023-20. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Paramirim/BA.</p><p>Nº 7.003 Processo nº 53500.037590/2023-56. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Paulo Afonso/BA.</p><p>Nº 7.004 Processo nº 53500.038939/2023-77. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV PAJUCARA LTDA, CNPJ 12.019.360/0001-14, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de União dos Palmares/AL.</p><p>Nº 7.005 Processo nº 53500.038940/2023-00. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV PAJUCARA LTDA, CNPJ 12.019.360/0001-14, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Arapiraca/AL.</p><p>Nº 7.006 Processo nº 53500.038976/2023-85. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Aracatu/BA.</p><p>Nº 7.007 Processo nº 53500.038977/2023-20. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Araci/BA.</p><p>Nº 7.008 Processo nº 53500.038980/2023-43. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Euclides da Cunha/BA.</p><p>Nº 7.009 Processo nº 53500.038982/2023-32. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Santa Cruz Cabrália/BA.</p><p>Nº 7.010 Processo nº 53500.038983/2023-87. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Sátiro Dias/BA.</p><p>Nº 7.011 Processo nº 53500.038985/2023-76. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Tucano/BA.</p><p>Nº 7.013 Processo nº 53500.038987/2023-65. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Iramaia/BA.</p><p>Nº 7.016 Processo nº 53500.042242/2023-09. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ALTOS, CNPJ 06.554.794/0001-11, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Altos/PI.</p><p>Nº 7.023 Processo nº 53500.034031/2023-94. Outorga autorização de Uso de Radiofrequência à ASSOCIAÇÃO CULTURAL DE RADIODIFUSÃO PALMAS, CNPJ 30.686.247/0001-74, executante do Serviço de Radiodifusão Comunitária, na localidade de Palmas/TO.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>