<xml><article id="33070743" name="RJ-PORTARIA 3531-10154.145902-20" idOficio="9717846" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/07/2023" artClass="00028:00030:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria do Patrimônio da União/Superintendência no Rio de Janeiro" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20768021">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPU-RJ/MGI Nº 3.531, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPU-RJ/MGI Nº 3.531, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE SUBSTITUTO DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO NO RIO DE JANEIRO, no uso da competência que lhe foi atribuída pelo art. 5º, inciso XI da Portaria SPU/ME nº 8.678, de 30 de setembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 193, Seção 1, página 35, de 10 de outubro de 2022, e considerando o disposto no art. 6º do Decreto-Lei nº 2.398, de 21 de dezembro de 1987, com a redação que lhe foi conferida pela Lei nº 13.139, de 26 de junho de 2015, e ainda de acordo com os elementos que integram o Processo nº 10154.145902/2022-98, resolve:</p><p>Art. 1° Autorizar o Município de São Gonçalo a realizar as obras de revitalização e urbanização da Orla da Praia das Pedrinhas, na área de 16.580,47m², situada na Rua Professora Maria Joaquina, s/nº, bairro Boa Vista, São Gonçalo/RJ, objetivando resgatar o valor cultural do espaço, evidenciando patrimônios históricos e ambientais na região.</p><p>Art. 2° A obra a que se refere o artigo 1º deve seguir as diretrizes e determinações pertinentes ao patrimônio urbanístico, turístico, histórico, cultural, social, econômico e ambiental. Excluem-se da presente autorização a construção de quiosques, lanchonetes e construção/reforma de quaisquer outras benfeitorias que importem em uso exclusivo por terceiros.</p><p>Art. 3° A obra fica condicionada ao cumprimento rigoroso das recomendações urbanísticas, bem como o licenciamento ambiental emitido pelos órgãos competentes.</p><p>Art. 4° A autorização da obra a que se refere esta Portaria não implica na transferência de domínio sobre a área a qualquer título.</p><p>Art. 5° O interessado responderá, judicial e extrajudicialmente, por quaisquer reivindicações que venham ser efetuadas por terceiros, concernentes ao imóvel de que trata esta Portaria, inclusive por benfeitorias nele existentes.</p><p>Art. 6° Durante o período de execução da construção a que se refere o artigo 1°, é obrigatória a fixação de 1 (uma) placa junto ao canteiro de obras, em local visível, confeccionada segundo o Manual de Placas da Secretaria do Patrimônio da União, com os seguintes dizeres: "Autorização de obra concedida pela Secretaria do Patrimônio da União", indicando ao final " Rio de Janeiro/RJ".</p><p>Art. 7° Os direitos e obrigações mencionados nesta Portaria não excluem outros decorrentes da legislação brasileira.</p><p>Art. 8° A duração da obra será de 8 (oito) meses, conforme indicado pelo Município de São Gonçalo, com prazo a iniciar a partir da publicação desta Portaria, devendo o interessado, sempre que solicitado, prestar as informações sobre as obras dentro do prazo fixado.</p><p>Art. 9° Caso haja descumprimento de qualquer das cláusulas desta Portaria, poderão ser aplicadas as sanções previstas na legislação e normativos patrimoniais.</p><p>Art. 10 Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS RODRIGUES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>