<xml><article id="33143868" name="Resolucao_CNDI_nA 2_18_07_2023" idOficio="9727293" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="19/07/2023" artClass="00019:00002:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria Executiva/Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20781038">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CNDI/MDIC nº 2, de 6 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o Regimento Interno do Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CNDI/MDIC nº 2, de 6 de julho de 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO INDUSTRIAL, no uso das atribuições conferidas pela Lei nº 11.080, de 30 de dezembro de 2004 e pelo Decreto nº 11.482, de 6 de abril de 2023, tendo em vista a deliberação ocorrida na Décima Sétima Reunião Ordinária, realizada no dia 06 de julho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar o Regimento Interno do Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial, na forma do Anexo a esta Resolução.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO I</p><p>REGIMENTO INTERNO DO CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO INDUSTRIAL</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA NATUREZA E FINALIDADE</p><p>Art. 1º O Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial - CNDI é o órgão de assessoramento do Presidente da República para a proposição das políticas nacionais e medidas específicas destinadas a promover o desenvolvimento industrial do País, tendo o seu funcionamento regulado por este Regimento Interno.</p><p>Art. 2º O CNDI exercerá as competências estabelecidas na Lei nº 11.080, de 30 de dezembro de 2004 e no Decreto nº 11.482, de 6 de abril de 2023.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DA ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 3º O CNDI é composto:</p><p>I - pelos seguintes Ministros de Estado:</p><p>a) do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, que o presidirá;</p><p>b) da Casa Civil da Presidência da República;</p><p>c) da Secretaria-Geral da Presidência da República;</p><p>d) da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>e) da Fazenda;</p><p>f) das Relações Exteriores;</p><p>g) do Planejamento e Orçamento;</p><p>h) da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>i) do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>j) de Minas e Energia;</p><p>k) da Agricultura e Pecuária;</p><p>l) do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar;</p><p>m) do Trabalho e Emprego;</p><p>n) dos Transportes;</p><p>o) da Saúde;</p><p>p) da Defesa;</p><p>q) de Portos e Aeroportos;</p><p>r) da Educação;</p><p>s) das Comunicações; e</p><p>t) da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos;</p><p>II - pelo Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES; e</p><p>III - por vinte e um conselheiros representantes da sociedade civil.</p><p>§ 1º O CNDI será presidido pelo Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços que, em suas ausências e seus impedimentos, será substituído pelo Secretário-Executivo do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços.</p><p>§ 2º Em suas ausências e seus impedimentos, os Ministros de Estado e Presidente de entidade serão representados por seus substitutos legais, observado o disposto no Decreto nº 11.482, de 06 de abril de 2023.</p><p>§ 3º Os representantes da sociedade civil de que trata inciso III do caput serão indicados e designados pelo Presidente do CNDI para um período de dois anos, permitida a recondução.</p><p>Art. 4º O CNDI se reunirá, em caráter ordinário, semestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação por seu Presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do CNDI é de dois terços de seus membros e o quórum de aprovação é de maioria absoluta.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Presidente do CNDI terá o voto de qualidade.</p><p>§ 3º O CNDI deliberará por meio de resoluções, assinadas por seu Presidente.</p><p>§ 4º A convocação para as reuniões do CNDI será realizada com antecedência mínima de quinze dias.</p><p>§ 5º Em casos de relevância e urgência, o Presidente do CNDI poderá reduzir o prazo de convocação para as reuniões de que trata o § 4º.</p><p>§ 6º O Presidente do CNDI poderá convidar titulares de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e pessoas da sociedade civil, quando da pauta constar assunto de sua área de atuação ou a juízo do Presidente do CNDI, para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>§ 7º Os convidados de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e pessoas da sociedade civil, serão substituídos, em suas ausências e seus impedimentos, por representantes por eles indicados à Secretaria-Executiva do CNDI com antecedência mínima de 5 dias da respectiva reunião.</p><p>§ 8º Os membros do CNDI não terão poder de solicitar vistas às propostas, podendo opinar de maneira favorável ou em discordância durante as reuniões, considerando a prévia avaliação no âmbito do Comitê-Executivo.</p><p>Art. 5º São atribuições do Presidente do CNDI:</p><p>I - convocar e presidir as reuniões do colegiado;</p><p>II - manifestar voto próprio e de qualidade, em caso de empate, na deliberação de proposições a serem encaminhadas ao Presidente da República; e</p><p>III - encaminhar ao Presidente da República as propostas aprovadas pelo Conselho.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO COMITÊ-EXECUTIVO</p><p>Art. 6º O Comitê-Executivo exercerá as competências estabelecidas no Decreto nº 11.482, de 2023.</p><p>Art. 7º O Comitê-Executivo será composto por:</p><p>I - unidades do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços:</p><p>a) Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços, que o presidirá;</p><p>b) Secretaria de Economia Verde, Descarbonização e Bioindústria;</p><p>c) Secretaria de Comércio Exterior;</p><p>d) Secretaria de Microempresa e Empresa de Pequeno Porte e Empreendedorismo;</p><p>e) Secretaria de Competitividade e Política Regulatória; e</p><p>f) Secretaria-Executiva da Câmara de Comércio Exterior; e</p><p>II - representantes dos seguintes órgãos e entidades de governo:</p><p>a) Casa Civil da Presidência da República;</p><p>b) Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação;</p><p>c) Ministério da Fazenda;</p><p>d) Ministério do Planejamento e Orçamento;</p><p>e) Ministério do Trabalho e Emprego;</p><p>f) Ministério da Educação;</p><p>g) Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima;</p><p>h) Ministério de Minas e Energia;</p><p>i) Ministério da Saúde;</p><p>j) Ministério da Defesa;</p><p>k) Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;</p><p>l) Ministério das Comunicações; e</p><p>m) Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.</p><p>§ 1º Cada membro do Comitê-Executivo de que trata o caput terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e seus impedimentos.</p><p>§ 2º O suplente do Presidente do Comitê-Executivo será o Secretário Substituto da Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços.</p><p>§ 3º Os membros do Comitê-Executivo de que trata o inciso II do caput e os respectivos suplentes serão indicados pelos titulares dos órgãos que representam e os membros titulares deverão ser ocupantes de cargo ou função de nível hierárquico equivalente a Secretário ou Diretor.</p><p>§ 4º Os membros do Comitê-Executivo de que trata o caput serão designados em ato do Presidente do Comitê-Executivo.</p><p>§ 5º O Presidente do Comitê-Executivo poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e de organizações da sociedade civil para participar do Comitê-Executivo como membros permanentes, sem direito a voto.</p><p>Art. 8º O Comitê-Executivo se reunirá, em caráter ordinário, trimestralmente e, em caráter extraordinário, mediante convocação por seu Presidente.</p><p>§ 1º O quórum de reunião do Comitê-Executivo é de maioria absoluta e o quórum de votação é de maioria simples.</p><p>§ 2º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Presidente do Comitê-Executivo terá o voto de qualidade.</p><p>§ 3º O Comitê-Executivo deliberará por resoluções, assinadas por seu Presidente.</p><p>§ 4º A convocação para as reuniões do Comitê-Executivo será realizada com antecedência mínima de dez dias.</p><p>§ 5º O Presidente do Comitê-Executivo poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e de organizações da sociedade civil para participar de suas reuniões, sem direito a voto.</p><p>Art. 9º O Comitê-Executivo poderá instituir grupos de trabalho temáticos, inclusive com a participação de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e de organizações da sociedade civil.</p><p>§ 1º Os grupos de trabalho serão organizados por temas e a participação de outros órgãos e entidades, público e privados, e de organizações da sociedade civil se darão de acordo com o tema de cada grupo.</p><p>§ 2º Os grupos de trabalho serão instituídos em caráter temporário e formalizados por meio de portaria assinada pelo presidente do Comitê-Executivo.</p><p>§ 3º Os convites e convocações para participação nos grupos de trabalho serão direcionados aos membros do Comitê-Executivo, dos respectivos Ministérios, e deverão ser encaminhados por eles aos devidos representes técnicos</p><p>Art. 10º São atribuições do Presidente do Comitê Executivo:</p><p>I - convocar e presidir as reuniões do colegiado;</p><p>II - manifestar voto próprio e de qualidade, em caso de empate, na deliberação de proposições a serem encaminhadas ao Presidente da República.</p><p>III - encaminhar ao Presidente do CNDI, em conjunto com a Secretaria-Executiva do CNDI, as propostas aprovadas pelo Comitê.</p><p>Art. 11º Os membros do CNDI, do Comitê-Executivo e dos grupos de trabalho temáticos que se encontrarem no Distrito Federal se reunirão presencialmente ou por videoconferência, nos termos do disposto no Decreto nº 10.416, de 7 de julho de 2020, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA SECRETARIA-EXECUTIVA</p><p>Art. 12º O CNDI contará com apoio da Secretaria-Executiva, unidade administrativa existente na estrutura do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, com as seguintes atribuições:</p><p>I - preparar as reuniões do CNDI, bem como lavrar suas respectivas atas;</p><p>II elaborar o relatório de monitoramento e encaminhá-lo ao Ministro de Estado do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, como previsto no artigo 10, parágrafo único, do Decreto nº 11.482, de 6 de abril de 2023; e</p><p>III - preparar e manter o arquivo da documentação do CNDI.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>