<xml><article id="33008806" name="resolucao_2526_2023 COISC GGFIS" idOficio="9709917" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="11/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32526" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="61" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=61" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20757059">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.526, DE 10 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.526, DE 10 DE JULHO DE 2023</p><p>A Gerente-Geral substituta de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021, e o art. 6º, da Lei nº 9.782, de 26 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Adotar as medidas preventivas constantes no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ALESSANDRA PAIXÃO DIAS</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>1. Empresa: CRISAN COSMETICOS PROFESSIONAL - CNPJ: 21599126000102</p><p>Produto - (Lote): TODOS(TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Cosmético</p><p>Expediente nº: 0699543/23-8</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Considerando a exposição e fabricação de produtos cosméticos, sem registro ou notificação, por empresa sem Autorização de Funcionamento (AFE) para a fabricação, em Rede Social @crisancosmeticos_oficial, infringindo os arts. 2º e 12 da Lei 6360, de 23 de setembro de 1976 e tendo em vista o previsto nos arts 6º, 7º e inciso I do art. 67 da Lei 6360, de 23 de setembro de 1976.</p><p>.........................................</p><p>2. Empresa: KARSCHER COSMÉTICOS LTDA - CNPJ: 36526152000170</p><p>Produto - (Lote): TODOS(TODOS);</p><p>Tipo de Produto: Cosmético</p><p>Expediente nº: 0699378/23-8</p><p>Assunto: 70351 - Ações de Fiscalização em Vigilância Sanitária</p><p>Ações de fiscalização: Apreensão</p><p>Proibição - Comercialização, Distribuição, Fabricação, Propaganda, Uso</p><p>Motivação: Considerando que foi comprovada a fabricação de produtos cosméticos sem regularização sanitária pela empresa clandestina Karscher Cosméticos Ltda, CNPJ 12.233.255/0001-83 ou ainda no endereço Rua João Esteves, nº 85, bairro Bom Pastor, Divinópolis/MG, utilizando na rotulagem os dizeres: Fabricado por: Bem Brasil Indústria de Cosméticos Ltda ou Delacqua Industria de Cosméticos Ltda e Comercializado por: Karscher Cosméticos Ltda, CNPJ 36.526.152/0001-70, sendo que as empresas regulares Délaqua Industria de Cosméticos Ltda, CNPJ 12.233.255/0001-83 e Bem Brasil - Evolution Indústria e Comércio de Cosméticos LTDA, CNPJ: 29.077.171/0001-09, desconhecem a fabricação destes produtos e tendo em vista o previsto no art 6º, inciso I do art. 67 da Lei 6360, de 23 de setembro de 1976, e inciso XV do art. 7º da Lei 9782, de 26 de janeiro de 1999.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>