<xml><article id="33126671" name="Ato7285a7311" idOficio="9725426" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="18/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00001" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778690">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 14 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 14 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 7.285 - Processo nº 53500.047902/2023-30. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO JORNAL DE RIO CLARO LIMITADA, CNPJ 51.046.266/0001-06, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Rio Claro/SP.</p><p>Nº 7.287 - Processo nº 53500.048714/2023-29. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Sociedade Paraibana de Comunicacao Ltda, CNPJ 01.890.043/0001-52, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Cajazeiras/PB.</p><p>Nº 7.88 - Processo nº 53500.049110/2023-08. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à M. V. L - COMMUNICARE TELECOMUNICACOES LTDA, CNPJ 12.071.310/0001-86, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Moju/PA.</p><p>Nº 7.289 - Processo nº 53500.049111/2023-44. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à M. V. L - COMMUNICARE TELECOMUNICACOES LTDA, CNPJ 12.071.310/0001-86, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Vigia/PA.</p><p>Nº 7.290 - Processo nº 53500.049114/2023-88. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à M. V. L - COMMUNICARE TELECOMUNICACOES LTDA, CNPJ 12.071.310/0001-86, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Parintins/AM.</p><p>Nº 7.291 - Processo nº 53500.049115/2023-22. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à M. V. L - COMMUNICARE TELECOMUNICACOES LTDA, CNPJ 12.071.310/0001-86, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Cametá/PA.</p><p>Nº 7.301 - Processo nº 53500.038978/2023-74. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE UNIAO DOS PALMARES, CNPJ 12.332.946/0001-34, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de União dos Palmares/AL.</p><p>Nº 7.302 - Processo nº 53500.038990/2023-89. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO PORTAL DO OESTE FM LTDA, CNPJ 03.778.183/0001-69, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Ibotirama/BA.</p><p>Nº 7.311 - Processo nº 53500.042249/2023-12. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ESPERANTINA, CNPJ 06.554.174/0001-82, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Esperantina/PI.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>