<xml><article id="33037050" name="Portaria SERMOP-MPA nA 68 de 11 " idOficio="9713806" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/07/2023" artClass="00037:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa" artSize="12" artNotes="" numberPage="70" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=70" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762613">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria SERMOP/MPA nº 68, de 11 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancelar, a pedido, o Certificado de Registro e Autorização de Embarcação Pesqueira da embarcação de pesca EMANUELLY, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0005260-7 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-007991-3. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria SERMOP/MPA nº 68, de 11 de julho de 2023</p><p class="ementa">Cancelar, a pedido, o Certificado de Registro e Autorização de Embarcação Pesqueira da embarcação de pesca EMANUELLY, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0005260-7 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-007991-3.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE REGISTRO, MONITORAMENTO E PESQUISA DO MINISTÉRIO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.352, de 1º de janeiro de 2023 e na Portaria nº 43, de 27 de abril de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura, considerando o contido na Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, na Instrução Normativa nº 03, de 12 de maio de 2004 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República, e o que consta no Processo nº 21050.000249/2020-51, resolve:</p><p>Art. 1° Cancelar, a pedido, o Certificado de Registro e Autorização de Embarcação Pesqueira da embarcação de pesca EMANUELLY, de propriedade do Sr. Joarez Ramos Padilha, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0005260-7 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-007991-3, na modalidade de permissionamento de emalhe costeiro (superfície) caceio, para a captura das espécies-alvo: Tainha (Mugil platanus ou Mugil liza), Anchova (Pomatomus saltatrix), Sororoca, serra (Scomberomorus brasiliensis), com área de operação no Mar territorial Sul e Sudeste, código do Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº 2.02.001, que corresponde ao item 2.2, do Anexo II, da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 2° Esta Portaria entra em vigor a contar da data de sua publicação.</p><p class="assina">FLÁVIA LUCENA FRÉDOU</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>