<xml><article id="33272647" name="SE. AUTORIZACAO DE OBRAS . 19739" idOficio="9743925" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="27/07/2023" artClass="00028:00030:00048:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos/Secretaria do Patrimônio da União/Superintendência em Sergipe" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20804118">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SPU/SE-SPU-MGI Nº 3.904, DE 24 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SPU/SE-SPU-MGI Nº 3.904, DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO EM SERGIPE, DO MINISTÉRIO DA GESTÃO E DA INOVAÇÃO EM SERVIÇOS PÚBLICOS, nomeado através da Portaria de Pessoal SPU/MGI nº 6.393, de 21 (vinte e um) de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União, em 22 (vinte e dois) de junho de 2023, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. pelo artigo 5º, inciso XI, da Portaria nº SPU/ME 8.678, de 30 de setembro de 2022, c/c o art. 44, Anexo da Portaria ME nº 335, de 02 de outubro de 2020 tendo em vista o disposto no art. 6º, do Decreto-Lei nº 2.398, de 21 de dezembro de 1987, com a nova redação que lhe foi conferida pela Lei nº 13.139, de 26 de junho de 2015, bem como os elementos que integram o Processo nº 19739.107685/2023-12.resolve:</p><p>Art. 1º Autorizar a Secretaria Municipal de Infraestrutura - SEMINFRA de Aracaju, inscrito no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ) sob o nº **.*28.780/0100-**, a executar obra de 1ª, 2ª e 4ª Etapa da Avenida Perimetral Oeste, Bairro Lamarão, iniciando no Bairro Soledade, até o Bairro Jardim Centenário, perfazendo uma área de abrangência, conforme mapa caracterização geoespacial levantados pelas coordenadas da poligonal, uma área da União de 92.330,54m², de acordo com memorial descritivo no ANEXO I.</p><p>I - Ficam excluídas da autorização de obras as áreas correspondentes aos imóveis cadastrados nesta Superintendência em regime de Ocupação com as SELAGENS 134, 135, 136, 136-A, 137, 137-A, 168, 168-A e 422.</p><p>Art. 2º O ônus da referida obra será de responsabilidade da Secretaria Municipal de Infraestrutura - SEMINFRA de Aracaju, inclusive de qualquer desapropriação que seja necessária.</p><p>Art. 3º. A execução da obra e a sua manutenção estão condicionadas à garantia de livre e franco acesso e ao cumprimento rigoroso das recomendações técnicas, ambientais e urbanísticas, emitidas pelos órgãos competentes, aprovação de projetos, pagamentos de taxas e alvarás, assim como qualquer exigência complementar necessária à regularidade da obra;</p><p>Art. 4º. Os direitos e obrigações mencionadas nesta Portaria não excluem outros decorrentes da autorização, de acordo com a legislação pertinente, devendo ser observado, especialmente, o disposto nos arts. 7º, 8º e 9º da Lei nº 12.651, de 25 de maio de 2012, que estabelece normas gerais sobre a proteção da vegetação e áreas de Preservação Permanente e o disposto no o Guia de Diretrizes de Prevenção e Proteção à Erosão Costeira;</p><p>Art. 5º. A autorização de obra a que se refere esta Portaria, não implica na constituição de nenhum direito sobre a área ou constituição de domínio, não gerando obrigação à União quanto à indenizações de quaisquer espécies de benfeitorias realizadas sendo um ato precário, revogável a qualquer tempo;</p><p>Art. 6º. A Secretaria Municipal de Infraestrutura - SEMINFRA de Aracaju responderá, judicial ou extrajudicialmente, por quaisquer demandas decorrentes da realização das obras, construção de benfeitorias e instalação de equipamentos de que trata esta Portaria</p><p>Art. 7º. A Secretaria Municipal de Infraestrutura - SEMINFRA de Aracaju será responsável pela manutenção preventiva e corretiva das estruturas construídas e equipamentos instalados com base na autorização ora concedida;</p><p>Art. 8º. A responsabilidade pela demolição da obra será da Secretaria Municipal de Infraestrutura - SEMINFRA de Aracaju em qualquer hipótese bem como eventuais necessidades de adequação quando. Entre as hipóteses previstas estão os riscos à segurança das pessoas e do meio ambiente e a perda da finalidade social da obra, nos termos desta Portaria autorizativa;</p><p>Art. 9º. A SPU/SE realizará, a qualquer tempo, fiscalização no local objeto da autorização, objetivando verificar o efetivo cumprimento das obrigações e condições impostas nesta Portaria, bem como de outros compromissos e encargos que estejam condicionados nos autos do processo em epígrafe podendo haver a aplicação de multas e responsabilidade criminal caso uma vez interrompida a obra, esta venha trazer danos não passíveis de reversão ao meio ambiente;</p><p>Art.10. É fixado o prazo de 36 meses, a contar da publicação deste ato, para que a Prefeitura de Aracaju execute e conclua as obras referidas nos arts. 1º e 2º, podendo, a juízo e a critério da conveniência da Secretaria de Coordenação e Governança do Patrimônio da União, ser prorrogado por igual e único período;</p><p>Art. 11. Durante o período de execução de obras a que se refere o art. 1º, fica a Prefeitura de Aracaju obrigada a fixar na área em que será realizada a obra e em local visível ao público, 1 (uma) placa confeccionada segundo o Manual de Placas da Secretaria do Patrimônio da União (SPU), de acordo com a Portaria SPU nº 122, de 13 de junho de 2000, com os seguintes dizeres: "ÁREA JURISDICIONADA AO PATRIMÔNIO DA UNIÃO, COM OBRAS E SERVIÇOS AUTORIZADOS PELA SECRETARIA DE COORDENAÇÃO E GOVERNANÇA DO PATRIMÔNIO DA UNIÃO, NA FORMA DA PORTARIA SPU-SE/MGI Nº 3904, DE 24 DE JULHO DE 2023.</p><p>Art. 12°. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">WALDOILSON DOS SANTOS LEITE</p><p>ANEXO I</p><p>MEMORIAL DESCRITIVO DA ÁREA DA UNIÃO</p><p>Etapa 1</p><p>Área (m2): 46395.04</p><p>Perímetro: 2436.71</p><p>Inicia-se a descrição deste perímetro no vértice Pt0, de coordenadas N 8796307.30 m e E 709143.38 m, Datum SIRGAS 2000 com Meridiano Central -39, deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 107°44'41.23'' e 26.25; até o vértice Pt1, de coordenadas N 8796299.30 m e E 709168.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 201°48'5.30'' e 10.77; até o vértice Pt2, de coordenadas N 8796289.30 m e E 709164.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 215°05'41.71'' e 15.07; até o vértice Pt3, de coordenadas N 8796276.97 m e E 709155.71 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 201°56'15.05'' e 4.14; até o vértice Pt4, de coordenadas N 8796273.13 m e E 709154.17 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 199°53'19.25'' e 10.86; até o vértice Pt5, de coordenadas N 8796262.93 m e E 709150.47 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 191°33'5.49'' e 23.96; até o vértice Pt6, de coordenadas N 8796239.45 m e E 709145.67 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 182°11'32.85'' e 16.99; até o vértice Pt7, de coordenadas N 8796222.47 m e E 709145.02 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 173°31'5.54'' e 20.98; até o vértice Pt8, de coordenadas N 8796201.63 m e E 709147.39 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 163°55'51.14'' e 20.98; até o vértice Pt9, de coordenadas N 8796181.48 m e E 709153.20 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 154°48'0.28'' e 18.98; até o vértice Pt10, de coordenadas N 8796164.30 m e E 709161.28 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 145°26'27.65'' e 21.97; até o vértice Pt11, de coordenadas N 8796146.21 m e E 709173.74 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 137°40'47.42'' e 12.00; até o vértice Pt12, de coordenadas N 8796137.34 m e E 709181.82 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 131°44'41.36'' e 13.99; até o vértice Pt13, de coordenadas N 8796128.02 m e E 709192.26 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 124°03'11.51'' e 255.28; até o vértice Pt14, de coordenadas N 8795985.07 m e E 709403.76 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 118°24'37.16'' e 26.85; até o vértice Pt15, de coordenadas N 8795972.30 m e E 709427.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 108°26'6.23'' e 22.14; até o vértice Pt16, de coordenadas N 8795965.30 m e E 709448.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 77°18'3.63'' e 15.56; até o vértice Pt17, de coordenadas N 8795968.72 m e E 709463.56 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 89°32'38.06'' e 52.76; até o vértice Pt18, de coordenadas N 8795969.14 m e E 709516.31 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 164°32'6.50'' e 3.98; até o vértice Pt19, de coordenadas N 8795965.30 m e E 709517.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 146°18'36.14'' e 25.24; até o vértice Pt20, de coordenadas N 8795944.30 m e E 709531.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 136°58'30.17'' e 20.52; até o vértice Pt21, de coordenadas N 8795929.30 m e E 709545.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 205°33'36.10'' e 50.99; até o vértice Pt22, de coordenadas N 8795883.30 m e E 709523.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 296°53'46.88'' e 77.37; até o vértice Pt23, de coordenadas N 8795918.30 m e E 709454.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 297°28'28.38'' e 28.18; até o vértice Pt24, de coordenadas N 8795931.30 m e E 709429.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 292°53'26.41'' e 48.85; até o vértice Pt25, de coordenadas N 8795950.30 m e E 709384.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 301°45'34.55'' e 24.70; até o vértice Pt26, de coordenadas N 8795963.30 m e E 709363.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 304°22'49.66'' e 161.15; até o vértice Pt27, de coordenadas N 8796054.30 m e E 709230.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 302°36'16.96'' e 131.77; até o vértice Pt28, de coordenadas N 8796125.30 m e E 709119.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 303°32'11.00'' e 13.84; até o vértice Pt29, de coordenadas N 8796132.95 m e E 709107.84 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 286°32'38.06'' e 10.25; até o vértice Pt30, de coordenadas N 8796135.87 m e E 709098.01 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 282°12'7.62'' e 12.70; até o vértice Pt31, de coordenadas N 8796138.55 m e E 709085.60 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 277°35'25.78'' e 11.52; até o vértice Pt32, de coordenadas N 8796140.07 m e E 709074.19 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 272°45'1.87'' e 14.21; até o vértice Pt33, de coordenadas N 8796140.76 m e E 709059.99 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 268°35'49.92'' e 7.71; até o vértice Pt34, de coordenadas N 8796140.57 m e E 709052.28 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 265°29'25.06'' e 8.86; até o vértice Pt35, de coordenadas N 8796139.87 m e E 709043.45 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 261°41'13.73'' e 11.05; até o vértice Pt36, de coordenadas N 8796138.27 m e E 709032.52 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 257°07'18.91'' e 13.17; até o vértice Pt37, de coordenadas N 8796135.34 m e E 709019.68 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 252°41'34.17'' e 10.28; até o vértice Pt38, de coordenadas N 8796132.28 m e E 709009.87 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 248°48'42.54'' e 10.25; até o vértice Pt39, de coordenadas N 8796128.57 m e E 709000.31 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 245°36'25.76'' e 6.56; até o vértice Pt40, de coordenadas N 8796125.87 m e E 708994.34 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 243°13'33.28'' e 6.38; até o vértice Pt41, de coordenadas N 8796122.99 m e E 708988.65 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 241°01'43.18'' e 5.00; até o vértice Pt42, de coordenadas N 8796120.57 m e E 708984.27 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 238°05'43.34'' e 79.98; até o vértice Pt43, de coordenadas N 8796078.30 m e E 708916.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 233°23'34.79'' e 43.60; até o vértice Pt44, de coordenadas N 8796052.30 m e E 708881.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 226°35'51.16'' e 305.42; até o vértice Pt45, de coordenadas N 8795842.45 m e E 708659.48 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 316°00'18.31'' e 26.17; até o vértice Pt46, de coordenadas N 8795861.28 m e E 708641.30 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 46°35'51.16'' e 305.66; até o vértice Pt47, de coordenadas N 8796071.30 m e E 708863.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 53°07'48.63'' e 50.00; até o vértice Pt48, de coordenadas N 8796101.30 m e E 708903.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 60°11'9.30'' e 102.58; até o vértice Pt49, de coordenadas N 8796152.30 m e E 708992.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 54°38'15.40'' e 38.01; até o vértice Pt50, de coordenadas N 8796174.30 m e E 709023.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 48°37'58.87'' e 89.28; até o vértice Pt51, de coordenadas N 8796233.30 m e E 709090.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 35°36'39.30'' e 91.02; até o vértice Pt0, de coordenadas N 8796307.30 m e E 709143.38 m, encerrando esta descrição. Todas as coordenadas aqui descritas estão georreferenciadas ao Sistema Geodésico Brasileiro, e encontram-se representadas no sistema UTM, referenciadas ao Meridiano Central -39, tendo como DATUM SIRGAS 2000. Todos os azimutes e distâncias, área e perímetro foram calculados no plano de projeção UTM.</p><p>Etapa 2 Área 1</p><p>Área (m2): 4120.91</p><p>Perímetro: 378.28</p><p>Inicia-se a descrição deste perímetro no vértice Pt0, de coordenadas N 8795575.19 m e E 707666.66 m, Datum SIRGAS 2000 com Meridiano Central -39, deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 196°22'24.55'' e 3.59; até o vértice Pt1, de coordenadas N 8795571.75 m e E 707665.65 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 200°17'29.44'' e 3.93; até o vértice Pt2, de coordenadas N 8795568.06 m e E 707664.29 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 204°12'34.34'' e 3.93; até o vértice Pt3, de coordenadas N 8795564.47 m e E 707662.67 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 208°07'39.24'' e 3.93; até o vértice Pt4, de coordenadas N 8795561.00 m e E 707660.82 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 212°02'44.16'' e 3.93; até o vértice Pt5, de coordenadas N 8795557.67 m e E 707658.73 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 215°57'49.08'' e 3.93; até o vértice Pt6, de coordenadas N 8795554.48 m e E 707656.42 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 219°52'54.00'' e 3.93; até o vértice Pt7, de coordenadas N 8795551.46 m e E 707653.90 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 223°47'58.93'' e 3.93; até o vértice Pt8, de coordenadas N 8795548.63 m e E 707651.18 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 227°43'3.87'' e 3.93; até o vértice Pt9, de coordenadas N 8795545.98 m e E 707648.27 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 231°38'8.81'' e 2.35; até o vértice Pt10, de coordenadas N 8795544.52 m e E 707646.42 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 268°32'31.58'' e 87.08; até o vértice Pt11, de coordenadas N 8795542.30 m e E 707559.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 265°08'25.36'' e 5.78; até o vértice Pt12, de coordenadas N 8795541.81 m e E 707553.62 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 253°21'2.96'' e 6.07; até o vértice Pt13, de coordenadas N 8795540.08 m e E 707547.80 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 245°37'3.43'' e 6.07; até o vértice Pt14, de coordenadas N 8795537.57 m e E 707542.27 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 237°53'3.90'' e 6.07; até o vértice Pt15, de coordenadas N 8795534.34 m e E 707537.13 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 232°05'4.25'' e 3.04; até o vértice Pt16, de coordenadas N 8795532.48 m e E 707534.74 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 228°13'4.49'' e 3.04; até o vértice Pt17, de coordenadas N 8795530.46 m e E 707532.47 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 224°21'4.73'' e 2.19; até o vértice Pt18, de coordenadas N 8795528.89 m e E 707530.95 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 252°50'52.48'' e 9.02; até o vértice Pt19, de coordenadas N 8795526.23 m e E 707522.33 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 247°09'35.62'' e 5.04; até o vértice Pt20, de coordenadas N 8795524.28 m e E 707517.69 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 243°12'53.76'' e 5.04; até o vértice Pt21, de coordenadas N 8795522.01 m e E 707513.19 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 239°16'11.91'' e 5.04; até o vértice Pt22, de coordenadas N 8795519.43 m e E 707508.86 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 237°17'50.98'' e 7.97; até o vértice Pt23, de coordenadas N 8795515.13 m e E 707502.15 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 5°42'38.39'' e 2.19; até o vértice Pt24, de coordenadas N 8795517.30 m e E 707502.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 26°48'47.49'' e 9.22; até o vértice Pt25, de coordenadas N 8795525.53 m e E 707506.53 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 31°27'24.56'' e 5.17; até o vértice Pt26, de coordenadas N 8795529.94 m e E 707509.22 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 32°13'43.53'' e 5.64; até o vértice Pt27, de coordenadas N 8795534.71 m e E 707512.23 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 38°45'29.11'' e 4.72; até o vértice Pt28, de coordenadas N 8795538.39 m e E 707515.19 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 39°43'56.29'' e 5.19; até o vértice Pt29, de coordenadas N 8795542.38 m e E 707518.51 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 40°10'10.49'' e 5.23; até o vértice Pt30, de coordenadas N 8795546.37 m e E 707521.88 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 44°34'9.17'' e 4.88; até o vértice Pt31, de coordenadas N 8795549.85 m e E 707525.30 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 45°22'47.92'' e 5.55; até o vértice Pt32, de coordenadas N 8795553.74 m e E 707529.25 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 54°01'27.06'' e 5.03; até o vértice Pt33, de coordenadas N 8795556.70 m e E 707533.32 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 57°57'11.33'' e 5.03; até o vértice Pt34, de coordenadas N 8795559.37 m e E 707537.59 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 61°52'55.60'' e 5.03; até o vértice Pt35, de coordenadas N 8795561.74 m e E 707542.02 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 65°48'39.87'' e 5.03; até o vértice Pt36, de coordenadas N 8795563.80 m e E 707546.61 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 69°44'24.14'' e 5.03; até o vértice Pt37, de coordenadas N 8795565.55 m e E 707551.34 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 73°40'8.41'' e 5.03; até o vértice Pt38, de coordenadas N 8795566.96 m e E 707556.16 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 77°35'52.68'' e 5.03; até o vértice Pt39, de coordenadas N 8795568.04 m e E 707561.08 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 77°36'30.30'' e 10.54; até o vértice Pt40, de coordenadas N 8795570.30 m e E 707571.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 73°18'3.05'' e 10.44; até o vértice Pt41, de coordenadas N 8795573.30 m e E 707581.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 88°43'50.16'' e 85.31; até o vértice Pt0, de coordenadas N 8795575.19 m e E 707666.66 m, encerrando esta descrição. Todas as coordenadas aqui descritas estão georreferenciadas ao Sistema Geodésico Brasileiro, e encontram-se representadas no sistema UTM, referenciadas ao Meridiano Central -39, tendo como DATUM SIRGAS 2000. Todos os azimutes e distâncias, área e perímetro foram calculados no plano de projeção UTM.</p><p>Etapa 2 Área 2</p><p>Área (m2): 30312.95</p><p>Perímetro: 1944.12</p><p>Inicia-se a descrição deste perímetro no vértice Pt0, de coordenadas N 8795418.90 m e E 707481.03 m, Datum SIRGAS 2000 com Meridiano Central -39, deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 106°21'20.87'' e 2.21; até o vértice Pt1, de coordenadas N 8795418.28 m e E 707483.15 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 110°08'32.65'' e 5.10; até o vértice Pt2, de coordenadas N 8795416.52 m e E 707487.94 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 113°55'44.42'' e 5.10; até o vértice Pt3, de coordenadas N 8795414.45 m e E 707492.60 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 117°42'56.18'' e 5.10; até o vértice Pt4, de coordenadas N 8795412.08 m e E 707497.11 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 121°30'7.94'' e 5.10; até o vértice Pt5, de coordenadas N 8795409.42 m e E 707501.45 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 125°17'19.69'' e 2.98; até o vértice Pt6, de coordenadas N 8795407.70 m e E 707503.88 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 190°28'29.98'' e 24.81; até o vértice Pt7, de coordenadas N 8795383.30 m e E 707499.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 187°45'54.85'' e 44.41; até o vértice Pt8, de coordenadas N 8795339.30 m e E 707493.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 194°37'15.39'' e 71.31; até o vértice Pt9, de coordenadas N 8795270.30 m e E 707475.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 186°26'30.02'' e 62.39; até o vértice Pt10, de coordenadas N 8795208.30 m e E 707468.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 179°22'1.20'' e 181.01; até o vértice Pt11, de coordenadas N 8795027.30 m e E 707470.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 188°52'50.62'' e 32.39; até o vértice Pt12, de coordenadas N 8794995.30 m e E 707465.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 209°04'50.44'' e 213.97; até o vértice Pt13, de coordenadas N 8794808.30 m e E 707361.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 299°13'41.41'' e 96.26; até o vértice Pt14, de coordenadas N 8794855.30 m e E 707277.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 277°33'19.59'' e 21.20; até o vértice Pt15, de coordenadas N 8794858.09 m e E 707256.36 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 274°19'55.04'' e 6.80; até o vértice Pt16, de coordenadas N 8794858.60 m e E 707249.58 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 268°07'10.96'' e 8.52; até o vértice Pt17, de coordenadas N 8794858.32 m e E 707241.07 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 267°09'59.67'' e 6.55; até o vértice Pt18, de coordenadas N 8794858.00 m e E 707234.53 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 264°06'34.42'' e 5.30; até o vértice Pt19, de coordenadas N 8794857.46 m e E 707229.25 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 259°12'26.54'' e 6.80; até o vértice Pt20, de coordenadas N 8794856.18 m e E 707222.58 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 253°14'27.28'' e 16.93; até o vértice Pt21, de coordenadas N 8794851.30 m e E 707206.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 240°21'20.27'' e 141.52; até o vértice Pt22, de coordenadas N 8794781.30 m e E 707083.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 331°15'37.10'' e 35.36; até o vértice Pt23, de coordenadas N 8794812.30 m e E 707066.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 60°56'43.72'' e 10.30; até o vértice Pt24, de coordenadas N 8794817.30 m e E 707075.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 72°15'19.51'' e 26.25; até o vértice Pt25, de coordenadas N 8794825.30 m e E 707100.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 47°54'41.78'' e 38.41; até o vértice Pt26, de coordenadas N 8794851.05 m e E 707128.88 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 36°40'48.58'' e 32.35; até o vértice Pt27, de coordenadas N 8794876.99 m e E 707148.20 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 38°40'29.33'' e 6.37; até o vértice Pt28, de coordenadas N 8794881.97 m e E 707152.18 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 42°39'50.82'' e 6.37; até o vértice Pt29, de coordenadas N 8794886.65 m e E 707156.50 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 46°39'12.31'' e 6.37; até o vértice Pt30, de coordenadas N 8794891.02 m e E 707161.13 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 50°38'33.81'' e 6.37; até o vértice Pt31, de coordenadas N 8794895.06 m e E 707166.05 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 56°37'36.07'' e 12.73; até o vértice Pt32, de coordenadas N 8794902.06 m e E 707176.69 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 64°23'19.27'' e 11.79; até o vértice Pt33, de coordenadas N 8794907.16 m e E 707187.32 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 70°10'6.14'' e 7.31; até o vértice Pt34, de coordenadas N 8794909.64 m e E 707194.19 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 75°49'55.90'' e 5.44; até o vértice Pt35, de coordenadas N 8794910.97 m e E 707199.47 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 77°07'31.78'' e 7.30; até o vértice Pt36, de coordenadas N 8794912.60 m e E 707206.58 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 82°33'25.84'' e 6.37; até o vértice Pt37, de coordenadas N 8794913.42 m e E 707212.89 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 74°37'26.47'' e 10.87; até o vértice Pt38, de coordenadas N 8794916.30 m e E 707223.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 28°36'37.89'' e 12.53; até o vértice Pt39, de coordenadas N 8794927.30 m e E 707229.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 118°51'46.23'' e 145.01; até o vértice Pt40, de coordenadas N 8794857.30 m e E 707356.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 68°11'55.24'' e 5.39; até o vértice Pt41, de coordenadas N 8794859.30 m e E 707361.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 28°57'3.81'' e 161.14; até o vértice Pt42, de coordenadas N 8795000.30 m e E 707439.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 15°31'27.04'' e 18.68; até o vértice Pt43, de coordenadas N 8795018.30 m e E 707444.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 359°23'49.14'' e 190.01; até o vértice Pt44, de coordenadas N 8795208.30 m e E 707442.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 6°42'35.67'' e 68.47; até o vértice Pt45, de coordenadas N 8795276.30 m e E 707450.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 13°48'27.31'' e 121.51; até o vértice Pt46, de coordenadas N 8795394.30 m e E 707479.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 355°36'4.94'' e 13.04; até o vértice Pt47, de coordenadas N 8795407.30 m e E 707478.37 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 12°55'33.84'' e 11.90; até o vértice Pt0, de coordenadas N 8795418.90 m e E 707481.03 m, encerrando esta descrição. Todas as coordenadas aqui descritas estão georreferenciadas ao Sistema Geodésico Brasileiro, e encontram-se representadas no sistema UTM, referenciadas ao Meridiano Central -39, tendo como DATUM SIRGAS 2000. Todos os azimutes e distâncias, área e perímetro foram calculados no plano de projeção UTM.</p><p>Etapa 4</p><p>Área (m2): 11501.64</p><p>Perímetro: 656.70</p><p>Inicia-se a descrição deste perímetro no vértice Pt0, de coordenadas N 8795929.30 m e E 709545.38 m, Datum SIRGAS 2000 com Meridiano Central -39, deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 127°18'14.63'' e 26.40; até o vértice Pt1, de coordenadas N 8795913.30 m e E 709566.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 118°29'44.72'' e 39.82; até o vértice Pt2, de coordenadas N 8795894.30 m e E 709601.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 123°13'54.58'' e 69.34; até o vértice Pt3, de coordenadas N 8795856.30 m e E 709659.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 121°04'23.71'' e 150.40; até o vértice Pt4, de coordenadas N 8795778.67 m e E 709788.20 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 185°46'37.77'' e 4.01; até o vértice Pt5, de coordenadas N 8795774.68 m e E 709787.79 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 189°38'26.52'' e 5.20; até o vértice Pt6, de coordenadas N 8795769.55 m e E 709786.92 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 193°30'15.28'' e 5.20; até o vértice Pt7, de coordenadas N 8795764.49 m e E 709785.71 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 197°22'4.04'' e 5.20; até o vértice Pt8, de coordenadas N 8795759.52 m e E 709784.15 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 201°13'52.81'' e 5.20; até o vértice Pt9, de coordenadas N 8795754.67 m e E 709782.27 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 205°05'41.59'' e 5.20; até o vértice Pt10, de coordenadas N 8795749.96 m e E 709780.06 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 208°57'30.38'' e 0.11; até o vértice Pt11, de coordenadas N 8795749.86 m e E 709780.01 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 294°30'27.08'' e 46.85; até o vértice Pt12, de coordenadas N 8795769.30 m e E 709737.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 298°30'40.91'' e 92.18; até o vértice Pt13, de coordenadas N 8795813.30 m e E 709656.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 297°29'57.32'' e 82.30; até o vértice Pt14, de coordenadas N 8795851.30 m e E 709583.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 298°04'21.38'' e 68.00; até o vértice Pt15, de coordenadas N 8795883.30 m e E 709523.38 m; deste, segue confrontando com os seguintes azimute plano e distância: 25°33'36.10'' e 50.99; até o vértice Pt0, de coordenadas N 8795929.30 m e E 709545.38 m, encerrando esta descrição. Todas as coordenadas aqui descritas estão georreferenciadas ao Sistema Geodésico Brasileiro, e encontram-se representadas no sistema UTM, referenciadas ao Meridiano Central -39, tendo como DATUM SIRGAS 2000. Todos os azimutes e distâncias, área e perímetro foram calculados no plano de projeção UTM.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>