<xml><article id="33120112" name="Portaria SERMOP.MPA nA 76 de 13 " idOficio="9724314" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00037:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00006" artCategory="Ministério da Pesca e Aquicultura/Secretaria Nacional de Registro, Monitoramento e Pesquisa" artSize="12" artNotes="Ok" numberPage="64" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=64" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20776962">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Portaria SERMOP/MPA  nº 76, de 13 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela, a pedido, a Autorização de Pesca da embarcação de pesca UMBELIN, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0031282-6 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-892115-0, e Concede, em conversão de modalidade de permissionamento, a Autorização de Pesca para embarcação de pesca UMBELIN, operar na modalidade de permissionamento com método de diversificada costeira.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Portaria SERMOP/MPA nº 76, de 13 de julho de 2023</p><p class="ementa">Cancela, a pedido, a Autorização de Pesca da embarcação de pesca UMBELIN, inscrita no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0031282-6 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-892115-0, e Concede, em conversão de modalidade de permissionamento, a Autorização de Pesca para embarcação de pesca UMBELIN, operar na modalidade de permissionamento com método de diversificada costeira.</p><p>A SECRETÁRIA NACIONAL DE REGISTRO, MONITORAMENTO E PESQUISA DO MINISTÉRIO DA PESCA E AQUICULTURA, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.352, de 1º de janeiro de 2023, na Portaria nº 43, de 27 de abril de 2023 do Ministério da Pesca e Aquicultura, conforme o disposto na Instrução Normativa nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, na Instrução Normativa 03, de 12 de maio de 2004 da Secretaria Especial de Aquicultura e Pesca da Presidência da República, na Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério da Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente, e o que consta no processo no processo 21050.002285/2019-16, resolve:</p><p>Art. 1° Cancelar, a pedido, a Autorização de Pesca para a embarcação de pesca UMBELINA, de propriedade da Sra. Lubia Zeli Lisboa, inscrito no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0031282-6 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-892115-0, autorizada a operar na modalidade de permissionamento com método de emalhe costeiro de fundo, para a captura das espécies-alvo: Corvina (Micropogonias furnieri), Castanha (Umbrina canosai), Pescada (Cynoscion striatus), Abrotea (Urophycis brasiliensis), com área de operação no Mar Territorial Sul e Sudeste e na Zona Econômica Exclusiva Sul e Sudeste, código do Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº 2.04.001, que corresponde ao item 2.4, do Anexo II da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de junho de 2011 do Ministério de Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 2° Concede, em conversão de modalidade de permissionamento, a Autorização de Pesca para a embarcação de pesca UMBELINA, de propriedade da Sra. Lubia Zeli Lisboa, inscrito no Registro Geral da Atividade Pesqueira sob o nº SC-0031282-6 e na Autoridade Marítima pelo Título de Inscrição de Embarcação sob o nº 441-892115-0, para operar na modalidade de permissionamento com método de diversificada costeira, para captura das espécies-alvo: peixes e crustáceos diversos, com área de operação no Mar Territorial São Paulo ao Rio Grande do Sul, código do Sistema Informatizado do Registro Geral da Atividade Pesqueira nº 6.03.004, que corresponde ao item 6.7, do Anexo VI da Instrução Normativa Interministerial nº 10, de 10 de Junho de 2011 do Ministério de Pesca e Aquicultura e do Ministério do Meio Ambiente.</p><p>Art. 3° Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">FLÁVIA LUCENA FRÉDOU</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>