<xml><article id="33122618" name="Sumula do Parecer CNE_CES nA 433" idOficio="9724800" pubName="DO1" artType="Súmula" pubDate="18/07/2023" artClass="00025:00008:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00068:00000" artCategory="Ministério da Educação/Conselho Nacional de Educação/Secretaria Executiva" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20777730">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ SÚMULA DO PARECER CNE/CES Nº 433, DE 17 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">SÚMULA DO PARECER CNE/CES Nº 433, DE 17 de julho de 2023</p><p>Reunião Ordinária dos dias 3, 4, 5 E 6 do mês de julho/2023</p><p>Câmara de Educação Superior</p><p>Processo: 00732.003610/2020-52 Parecer: CNE/CES 433/2023 Relator: Alysson Massote Carvalho Interessada: Ana Maria Fracalossi - Vitória/ES Assunto: Cumprimento de decisão judicial transitada em julgado. Declaração, para todos os fins e efeitos, da conclusão do curso superior de Administração, bacharelado, com habilitação em Recursos Humanos, e da respectiva integralização do histórico escolar, por Ana Maria Fracalossi, ministrado pela Faculdade de Ciências Humanas de Vitória (FAVIX) Voto do Relator: Voto no sentido de declarar, para todos os fins e efeitos, em virtude de decisão judicial transitada em julgado, que Ana Maria Fracalossi integralizou a carga horária e os respectivos componentes estabelecidos no histórico escolar, bem como concluiu o curso superior de Administração, bacharelado, com habilitação em Recursos Humanos, ministrado pela Faculdade de Ciências Humanas de Vitória (FAVIX) Decisão da Câmara: APROVADO por unanimidade.</p><p>Observação: De acordo com o Regimento Interno do CNE e a Lei nº 9.784/1999, os interessados terão prazo de 30 (trinta) dias para recursos, quando couber, a partir da data de publicação desta Súmula no Diário Oficial da União, ressalvados os processos em trâmite no Sistema e-MEC, cuja data de publicação, para efeito de contagem do prazo recursal, será efetuada a partir da publicação nesse Sistema, nos termos do artigo 1º, § 4º, da Portaria Normativa MEC nº 21/2017. O Parecer citado encontra-se à disposição dos interessados no Conselho Nacional de Educação e será divulgado na página do CNE (http://portal.mec.gov.br/cne/).</p><p class="assina">PATRICIA FERNANDA LAPA LOBO NOGUEIRA</p><p class="cargo">Secretária Executiva Substituta</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>