<xml><article id="33180765" name="Resolucao266_2023_" idOficio="9731549" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/07/2023" artClass="00070:00211:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="132" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=132" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20787199">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CREF11/MS nº 266, De 17 de julho de 2023 ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre o regimento interno do Conselho Regional de Educação Física - CREF11/MS]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CREF11/MS nº 266, De 17 de julho de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o regimento interno do Conselho Regional de Educação Física - CREF11/MS</p><p>A PRESIDENTE DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 11ª REGIÃO, no uso de suas atribuições regimentais;</p><p>CONSIDERANDO a aprovação do presente Regimento pelo CONFEF conforme no art. 5º-A, inciso VII da Lei nº 9.696/1998 que dispõe sobre a regulamentação da Profissão de Educação Física e cria os respectivos Conselho Federal e Conselhos Regionais de Educação Física;</p><p>CONSIDERANDO a decisão proferida pelo Plenário, na 108ª Reunião Plenária Ordinária realizada em 20 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - Aprovar o Regimento Interno do Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região - CREF11/MS, que passa a fazer parte integrante desta Resolução.</p><p>Art. 2º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação, revogando os dispositivos em contrário.</p><p class="assina">ELIANA DE MATTOS CARVALHO</p><p>ANEXOREGIMENTO INTERNO DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 11ª REGIÃO - CREF11/MS</p><p>TÍTULO I</p><p>DO ÓRGÃO, SEUS FINS E COMPETÊNCIAS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO ÓRGÃO</p><p>Art. 1º - O Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região - CREF11/MS, dotado de personalidade jurídica de direito público, entidade sui generis, de natureza autárquica corporativa especial, possui autonomia administrativa, financeira e patrimonial, nos termos do art. 4º da Lei Federal nº 9.696/98, alterada pela Lei Federal nº 14.386/22, se organiza de forma federativa com o Conselho Federal de Educação Física - CONFEF e demais Conselhos Regionais de Educação Física - CREFs como Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>§ 1º - O CREF11/MS tem personalidade jurídica de direito público interno, possui autonomia administrativa, financeira, patrimonial, orçamentária e política;</p><p>§ 2º - O CREF11/MS, com sede e Foro na Capital do Estado de Mato Grosso do Sul.</p><p>Art. 2º - O CREF11/MS é organizado e dirigido pelos próprios Profissionais, com independência e autonomia, sem qualquer vínculo funcional, técnico, administrativo ou hierárquico com qualquer órgão da Administração Pública, e é mantido pelos Profissionais de Educação Física e pelas Pessoas Jurídicas que oferecem serviços nas áreas de atividades físicas, exercícios físicos e do desporto, no âmbito da educação, saúde, esporte, cultura, lazer, movimentos sociais, atuando como órgão normativo e consultivo na área de sua abrangência territorial.</p><p>Parágrafo único - O CREF11/MS possui autonomia administrativa, financeira, patrimonial, orçamentária e política, inclusive em relação a relações empregatícias sem qualquer vínculo funcional ou hierárquico com os órgãos da Administração Pública.</p><p>Art. 3º - O CREF11/MS tem por finalidade registrar, orientar, normatizar, disciplinar, e fiscalizar as Pessoas Físicas e Pessoas Jurídicas prestadoras de serviços nas áreas de atividades físicas, exercícios físicos e do desporto, e a observância de seus princípios ético-profissionais, possui funções executivas, deliberativas, administrativas, normativos suplementares e complementares, contenciosas e disciplinares no âmbito de sua competência territorial, cabendo-lhe expedir as normas internas que regulam a sua gestão, nos termos da legislação pertinente e desse Regimento Interno.</p><p>Parágrafo único - O CREF11/MS registra, normatiza, fiscaliza, disciplina, julga e orienta o exercício profissional, em relação as atividades próprias dos Profissionais de Educação Física e das Pessoas Jurídicas nas áreas de atividades físicas, exercícios físicos e do desporto no âmbito da educação, saúde, esporte, cultura, lazer e movimentos sociais atuando como órgão consultivo e normatizador.</p><p>Art. 4º - Respeitada sua autonomia administrativa e financeira, o CREF11/MS subordina-se ao Conselho Federal de Educação Física, órgão central e normativo do Sistema CONFEF/CREFs, através e limitado por: I - observância às determinações do Plenário e das Resoluções do CONFEF; II - remessa ao CONFEF, dentro dos prazos fixados, da prestação de contas, organizada de acordo com as normas legais; III - atendimento aos pedidos de informações formulados pelo CONFEF; IV - atendimento às diligências determinadas; V - colaboração permanente nas finalidades do sistema CONFEF/CREFs; VI - limitação da jurisdição territorial.</p><p>Art. 5º - O Plenário do CREF11/MS é a sua instância máxima.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS FINALIDADES E COMPETÊNCIAS</p><p>Art. 6º - O CREF11/MS tem por finalidade orientar e fiscalizar o exercício da profissão, zelando pela qualidade dos serviços prestados pelos Profissionais de Educação Física</p><p>em defesa da sociedade, e tem como competência exclusiva na área de sua abrangência territorial:</p><p>I - zelar pela dignidade, independência, prerrogativas e valorização da Profissão de Educação Física, de seus Profissionais e Pessoas Jurídicas prestadoras de serviços próprios da Profissão.</p><p>II - adotar e promover todas as medidas necessárias à realização de suas finalidades;</p><p>III - propor alterações ao presente Regimento Interno e dar ciência ao CONFEF;</p><p>IV - criar cargos e funções, fixar salários e gratificações, bem como autorizar a contratação de serviços, dentro dos limites de suas receitas próprias e em observância às normas vigentes;</p><p>V - organizar e promover a eleição de seus Conselheiros, e dentre os eleitos, escolher, por maioria absoluta do Plenário, o(a) Presidente e Vice-Presidente;</p><p>VI - incentivar os Profissionais de Educação Física a participar do processo eleitoral;</p><p>VII - registrar e habilitar os Profissionais de Educação Física ao exercício da Profissão;</p><p>VIII - registrar as Pessoas Jurídicas que prestam ou ofereçam serviços nas áreas das atividades físicas, exercícios físicos, atividades esportivas e similares;</p><p>IX - organizar, disciplinar e manter atualizado o registro dos Profissionais e das Pessoas Jurídicas registrados;</p><p>X - expedir Carteira de Identidade Profissional para os Profissionais e Certificado de Registro de Funcionamento para as Pessoas Jurídicas que ofereçam ou prestem serviços nas áreas das atividades físicas, atividades esportivas e similares;</p><p>XI - baixar, reativar e cancelar os registros dos Profissionais de Educação Física e das Pessoas Jurídicas registrados;</p><p>XII - encaminhar ao CONFEF a atualização da relação dos Profissionais de Educação Física e Pessoas Jurídicas registradas;</p><p>XIII - estabelecer normas, diretrizes e padrões exigíveis dos Profissionais de Educação Física, das Pessoas Jurídicas ou da Profissão em si, de maneira a buscar garantir o adequado exercício da profissão;</p><p>XIV - propor ao CONFEF as medidas necessárias ao aprimoramento dos seus serviços e soluções de problemas relacionados ao exercício profissional;</p><p>XV - incentivar e contribuir para o aprimoramento técnico, científico e cultural dos Profissionais de Educação Física;</p><p>XVI - realizar e promover capacitações por todos os meios e publicar matérias de interesse da profissão relacionados e direcionados aos Profissionais de Educação Física, Pessoas Jurídicas e sociedade;</p><p>XVII - registrar título de Especialista em Educação Física, nos termos das Resoluções exaradas pelo CONFEF;</p><p>XVIII - orientar e fiscalizar o exercício profissional;</p><p>XIX - orientar e fiscalizar o serviço prestado e ofertado nas áreas de atividades físicas, exercícios físicos e do desporto e similares, apenando as Pessoas Físicas e Jurídicas que exerçam atividades próprias da Profissão Educação Física sem o devido registro;</p><p>XX - julgar infrações e aplicar penalidades previstas em Lei, neste Regimento Interno, em Resoluções e atos normativos;</p><p>XXI - funcionar como Conselho Regional de Ética, para conhecer, processar e decidir os casos que lhe forem submetidos, adotando as medidas jurídicas cabíveis;</p><p>XXII - representar às autoridades competentes sobre os fatos que apurar e cuja solução ou repressão não seja de sua competência exclusiva;</p><p>XXIII - aprovar a sua proposta orçamentária e autorizar a abertura de créditos adicionais e a realização de operações referentes a mutações patrimoniais;</p><p>XXIV - aprovar seu orçamento, encaminhando ao CONFEF até 10 de novembro, em consonância ao que dispõe o princípio da anualidade;</p><p>XXV - aprovar as respectivas modificações orçamentárias;</p><p>XXVI - fixar, por meio de Resolução própria, no ano anterior à cobrança, em observância aos princípios tributários, e dentro dos limites estabelecidos pelo CONFEF, o valor das contribuições, anuidades, taxas e multas;</p><p>XXVII - fiscalizar e controlar suas atividades financeiras, econômicas, administrativas, contábeis e orçamentárias, garantindo seu equilíbrio financeiro;</p><p>XXVIII - aprovar anualmente suas próprias contas, encaminhando-as até 31 de maio ao CONFEF;</p><p>XXIX emitir parecer conclusivo sobre a prestação de contas a que esteja obrigado;</p><p>XXX - publicar anualmente os atos exigidos por lei pertinente;</p><p>XXXI - arrecadar os valores relativos ao pagamento das anuidades, das taxas e das multas devidos pelas Pessoas Físicas e Pessoas Jurídicas;</p><p>XXXII - adotar as medidas cabíveis para cobrança administrativa, inclusive, inscrevendo em dívida ativa na forma da lei, os débitos oriundos de anuidades, contribuições, taxas, emolumentos, serviços e multas;</p><p>XXXIII - cobrar as importâncias correspondentes às anuidades, às taxas e às multas perante o juízo competente, mantendo serviço constante de negociação e cobrança amigável;</p><p>XXXIV - adotar as medidas necessárias à efetivação de sua receita e repassar ao CONFEF as importâncias referentes à sua participação legal;</p><p>XXXV - manter intercâmbio com entidades congêneres e se fazer representar em organismos nacionais e internacionais relacionados ao exercício da Profissão;</p><p>XXXVI - cumprir e fazer cumprir as disposições da Lei Federal nº 9.696/98 alterada pela 14.386/2022, das disposições da legislação aplicável, deste Regimento Interno, das Resoluções e demais atos normativos;</p><p>XXXVII - eliminar mediante Resolução vácuos normativos e lacuna da lei;</p><p>XXXVIII - estabelecer contratos, convênios, parcerias em geral;</p><p>XXXIX - estabelecer programas de benefícios e vantagens em favor dos registrados;</p><p>XL - reconhecer e conceder honrarias àqueles que engrandecem a profissão;</p><p>XLI - promover campanhas institucionais e plano de mídia reforçando a importância da atividade física orientada, seus benefícios e a importância do Profissional de Educação Física;</p><p>XLII - receber legados, doações e subvenções de qualquer natureza;</p><p>XLIII - receber renda patrimonial e renda obtida por meio de patrocínio, de promoção, de cessão de direitos e de marketing em eventos promovidos ou autorizados pelo CREF11/MS;</p><p>TÍTULO II</p><p>DO EXERCÍCIO PROFISSIONAL</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA CARTEIRA DE IDENTIDADE PROFISSIONAL - CIP</p><p>Art. 7º - A todo Profissional de Educação Física devidamente registrado será fornecida uma Carteira de Identidade Profissional - CIP, numerada e assinada pelo Presidente do CREF11/MS.</p><p>§ 1o - O CREF11/MS poderá adotar Carteira de Identidade Profissional - CIP em formato eletrônico, com elementos de validação que garantam sua integridade e conferência on-line, que terá os mesmos efeitos do documento físico, no âmbito de sua jurisdição.</p><p>Art. 8º - A Carteira de Identidade Profissional - CIP, expedida pelo CREF11/MS com observância aos requisitos e ao modelo estabelecido pelo CONFEF, na forma física ou digital, tem fé pública e constitui-se Documento de Identidade Civil, nos termos da Lei nº 6.206/75, que dispõe sobre as carteiras de identidade expedidas pelos órgãos de fiscalização da profissão que habilita seu titular ao exercício profissional em sua respectiva categoria.</p><p>Art. 9o - A falta do competente registro da pessoa física e jurídica torna ilegal e punível o exercício da profissão, na forma do artigo 47 da Lei Contravenção Penal, sem prejuízo dos encaminhamentos de ordem administrativa e criminal.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO VALOR DA INSCRIÇÃO E DA ANUIDADE</p><p>Art. 10 - O valor da taxa de inscrição dos Profissionais de Educação Física e das Pessoas Jurídicas no Sistema CONFEF/CREFs será regulamentado anualmente respeitado o limite estabelecido por Resolução do CONFEF.</p><p>§ 1o - O pagamento da taxa de inscrição será feito diretamente ao CONFEF obrigatoriamente através do meio de pagamento extraído da página eletrônica do CONFEF.</p><p>§ 2o - Em caso de estorno da taxa de inscrição, o mesmo deve ser requerido diretamente ao CONFEF.</p><p>Art. 11 - Os valores das anuidades serão fixados anualmente, conforme legislação vigente.</p><p>Art. 12 - As anuidades serão lançadas anualmente de ofício em ato automatizado e único a todos registros ativos, sem prejuízo da concessão de descontos e adoção de pagamento parcelado, salvo a primeira, que será devida no ato do registro dos Profissionais ou das Pessoas Jurídicas prestadoras de serviços nas áreas das atividades físicas, exercícios físicos e atividades esportivas.</p><p>Parágrafo único - O pagamento da anuidade devida ao CREF11MS é facultativo ao Profissional de Educação Física registrado no Sistema CONFEF/CREFs, que tenha completado 65 (sessenta e cinco) anos de idade ou mais, conforme norma do CONFEF.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DAS INFRAÇÕES DISCIPLINARES</p><p>Art. 13 - O Profissional de Educação Física e as Pessoas Jurídicas prestadoras de serviços nas áreas das atividades físicas, exercícios físicos, do desporto e similares, devem pautar suas condutas pelos parâmetros definidos na Lei Federal nº 9.696/98 alterada pela 14.386/2022, neste Regimento Interno e atos normativos expedidos pelo CREF11/MS e CONFEF.</p><p>Art. 14 - O Código de Ética Profissional prevê as infrações ético-disciplinares e as respectivas sanções.</p><p>Art. 15 - As normas técnicas que nortearão a instauração e os procedimentos na condução dos processos ético disciplinares, físicos ou eletrônicos, serão instituídas nos termos do Código Processual de Ética do Sistema CONFEF/CREFs e por normas complementares expedidas pelo CREF11/MS.</p><p>Parágrafo único - As normas técnicas que nortearão a instauração e procedimentos na condução nos processos administrativos de responsabilização da Pessoa Jurídica serão instituídas por normas expedidas pelo CONFEF.</p><p>TÍTULO III</p><p>DO CONSELHO REGIONAL DE EDUCAÇÃO FÍSICA DA 11ª REGIÃO - CREF11/MS</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DA COMPOSIÇÃO E ORGANIZAÇÃO</p><p>Art. 16 - O CREF11/MS é composto de 28 (vinte e oito) Conselheiros, dentre eles 20 (vinte) Titulares e 08 (oito) Suplentes, eleitos na forma que dispõe o Código Eleitoral do Sistema CONFEF/CREFs, admitida uma reeleição.</p><p>Parágrafo único - Todos aqueles que integram a composição do CREF11/MS, nos termos do caput deste artigo, são denominados Conselheiros Regionais.</p><p>Art. 17 - Em sua organização, o CREF11/MS é constituído pelos seguintes Órgãos:</p><p>I - Plenário;</p><p>II - Presidência;</p><p>III - Diretoria;</p><p>IV - Órgãos de Assessoramento, dentre eles:</p><p>a) Câmaras Permanentes;</p><p>b) Câmaras Temporárias;</p><p>V - Órgão de Descentralização:</p><p>a)Seccionais.</p><p>Art. 18 - O Plenário poderá eleger Profissionais de Assessoramento Técnico,do CREF11/MS dentre os registrados quites com todas as obrigações legais, com objetivo de ampliar a representatividade do CREF11/MS, acompanhando e difundindo localmente todas as matérias de interesse da categoria, zelando pelo bom nome da Profissão.</p><p>§ 1º - O CREF11/MS nomeará Profissionais de Assessoramento Técnico nas regiões administrativas do Estado de Mato Grosso do Sul.</p><p>§ 2º - O mandato dos Profissionais de Assessoramento Técnico será limitado ao encerramento do mandato dos Conselheiros.</p><p>§ 3º - Os Profissionais de Assessoramento Técnico exercem um munus público, suas atividades caracterizam serviço público relevante, são voluntárias, honoríficas, não remuneradas, não cria vínculo empregatício com o CREF11/MS e não caracteriza acumulação de cargo público, e possibilita o recebimento de verbas indenizatórias destinadas a ressarcir as despesas necessárias para o exercício do cargo, garantindo sua dispensa do trabalho sem prejuízos de qualquer natureza durante o período de suas atividades.</p><p>Art. 19 - O CREF11/MS descentralizará suas atividades através da criação de Seccionais e Escritórios de Atendimento, entre outros modelos de prestação de serviços.</p><p>SEÇÃO I</p><p>DO PLENÁRIO</p><p>Art. 20 - O Plenário é a instância máxima do CREF11/MS e é constituído por 20 (vinte) Membros Titulares.</p><p>§ 1º - Na falta ou impedimento de 01 (um) ou mais Membros Titulares, a ausência será suprida pela presença de Membro Suplente convocado pelo Presidente, na ordem da inscrição da respectiva chapa eleitoral.</p><p>§ 2º - No caso de vacância de cargo de Membro Titular, assumirá o Membro Suplente na ordem da inscrição da chapa eleitoral.</p><p>§ 3º - O Suplente convocado fica investido das prerrogativas, atributos e demais responsabilidades inerentes ao cargo enquanto perdurar a substituição.</p><p>§ 4º - Na impossibilidade de prévia convocação do Suplente nos termos do §1º, o Presidente poderá convocar ad hoc o Conselheiro Suplente que estiver presente, e havendo mais de um, na ordem da inscrição da respectiva chapa eleitoral.</p><p>Art. 21 - O Plenário reunir-se-á:</p><p>I - ordinariamente, trimestralmente, de forma presencial, virtual ou hibrida, em local e data a ser fixado pela Presidência, por meio de convocação feita com no mínimo 10 (dez) dias de antecedência;</p><p>II - extraordinariamente, forma presencial, virtual ou híbrida, em local e data a serem fixados pela Presidência, por meio de convocação do Presidente, ou por 1/3 dos seus membros, juntamente com a respectiva pauta, a qualquer tempo.</p><p>Art. 22 - O Plenário somente deliberará sobre os assuntos constantes na sua pauta de convocação, com a presença da maioria absoluta de seus Membros e por maioria de votos, salvo exigência de quórum qualificado de 2/3 (dois terços) dos seus Membros Titulares.</p><p>§ 1o - No início da sessão plenária é facultado a qualquer membro pedir inclusão de item na pauta, justificando a conveniência e oportunidade de discussão da matéria;</p><p>§ 2o - O pedido de inclusão de pauta será submetido à apreciação do Plenário e caso aprovado será incluído na ordem do dia.</p><p>Art. 23 - A pauta de reunião do Plenário será definida pela Presidência do CREF11/MS, no mínimo, 10 (dez) dias antes da sua realização.</p><p>Parágrafo único - Constarão da pauta as indicações dos processos a serem apreciados, com os respectivos números, a origem, o assunto e o Conselheiro Relator, quando já sorteado e após, intimado, conforme prazo previsto no Caput deste artigo.</p><p>Art. 24 - Poderão participar da reunião do Plenário pessoas convidadas pelo Plenário, Presidência ou Diretoria, cuja participação seja do interesse do CREF11/MS, sendo-lhes franqueada o direito a voz, sem direito a voto.</p><p>Art. 25 - Compete ao Plenário, com a presença da maioria absoluta de seus Membros Titulares:</p><p>I - estabelecer diretrizes para a consecução dos objetivos previstos neste Regimento Interno;</p><p>II - aprovar atos normativos ou deliberativos necessários ao exercício de sua competência;</p><p>III - adotar e promover as providências necessárias à manutenção da unidade de orientação e ação do CREF11/MS;</p><p>IV - apreciar e aprovar o relatório das atividades desenvolvidas pelo CREF11/MS, encaminhando-o para conhecimento do CONFEF nas hipóteses exigidas legalmente;</p><p>V - Estabelecer os valores relativos ao pagamento das contribuições, das anuidades, das taxas, das multas e dos emolumentos devidos pelos Profissionais de Educação Física e pelas Pessoas Jurídicas aos CREF11/MS, através de Resolução sobre esta matéria, publicada no Diário Oficial da União, até 30 de setembro do ano anterior à cobrança, em consonância ao princípio da anterioridade, respeitados os correspondentes artigos deste Regimento Interno, se for o caso, e as disposições da Lei nº 12.197/ 2010 no que couber.</p><p>VI - deliberar sobre os processos apreciados pelos Órgãos de Assessoramento;</p><p>VII - conhecer o pedido de licença e renúncia de Conselheiros e Membros de Órgãos de Assessoramento;</p><p>VIII - autorizar a participação do CREF11/MS em entidades científicas, culturais, de ensino, de pesquisa, administrativas, movimentos sociais, entre outras;</p><p>IX - fixar e normatizar, quando houver, a concessão de verbas de caráter indenizatório ou não, respeitando os limites estabelecidos pelo CONFEF;</p><p>X - aprovar as atas das reuniões do Plenário;</p><p>XI - conceder títulos honoríficos;</p><p>XII - aprovar, com base no orçamento, o seu plano de trabalho;</p><p>XIII - proceder à análise do desempenho, eficácia e eficiência da prestação de contas;</p><p>XIV - aprovar a sua proposta orçamentária e autorizar a abertura de créditos adicionais e a realização de operações referentes a mutações patrimoniais;</p><p>XV - aprovar orçamento e respectivas modificações, bem como operações referentes às mutações patrimoniais;</p><p>XVI - organizar e promover a eleição do Presidente e Vice-Presidente, dando-lhes a consequente posse;</p><p>XVII - aprovar a alteração da ordem dos trabalhos da reunião do Plenário;</p><p>XVIII - manter as Câmaras Permanentes com o escopo de desenvolvimento das ações do CREF11/MS;</p><p>XIX - criar as Câmaras Temporárias do CREF11/MS;</p><p>XX - indicar e aprovar os Membros que comporão as Câmaras Permanentes e Temporárias;</p><p>XXI - analisar as propostas apresentadas pelas Câmaras;</p><p>XXII - aprovar honrarias concedidas e moções de diversas naturezas;</p><p>XXIII - propor ao CONFEF alterações no Código de Ética Profissional e do Código Processual de Ética do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>XXIV - deliberar sobre a implantação e extinção de unidades Seccionais.</p><p>Parágrafo único - As competências previstas nos incisos V e IX deste artigo serão exercidas obrigatoriamente por meio de Resoluções.</p><p>Art. 26 - Compete ao Plenário do CREF11/MS, na presença de pelo menos 2/3 (dois terços) de seus Membros:</p><p>I - elaborar, aprovar e alterar seu Regimento Interno;</p><p>II - homologar as eleições do CREF11/MS;</p><p>III - julgar recurso interposto em relação às eleições do CREF11/MS;</p><p>IV - aprovar e alterar os Regimentos Internos de seus Órgãos de Assessoramento;</p><p>V - apreciar e aprovar os relatórios financeiros e administrativos do CREF11/MS, após Parecer da Câmara de Controle e Finanças, encaminhando-os a seguir ao CONFEF;</p><p>VI - deliberar sobre a destituição ou modificação do Presidente e Vice-presidente do CREF11/MS, desde que solicitada através de expediente fundamentado e com a assinatura no mínimo de 2/3 dos seus Conselheiros Titulares;</p><p>VII - aprovar o orçamento anual do CREF11/MS;</p><p>VIII - julgar recurso em face de decisão dos Órgãos de Assessoramento do CREF11/MS;</p><p>IX - autorizar a Diretoria a adquirir, onerar ou alienar bens imóveis do CRE11/MS, observada a legislação vigente;</p><p>X - funcionar como instância recursal do Conselho Regional de Ética, apreciando e julgando os casos que lhes forem submetidos;</p><p>XI - autorizar operações de crédito;</p><p>XII - funcionar como Conselho Especial de Tomada de Contas, para apreciação e julgamento;</p><p>XIII - elaborar e aprovar o Regimento Eleitoral de acordo com as Normas Eleitorais emanadas do CONFEF;</p><p>XIV - funcionar como Conselho Especial de Tomada de Contas, para apreciação e julgamento.</p><p>SUBSEÇÃO I</p><p>DO FUNCIONAMENTO DAS REUNIÕES DO PLENÁRIO</p><p>Art. 27 - Compete ao Presidente do CREF11/MS, salvo disposições legais vigentes, presidir as reuniões do Plenário.</p><p>§ 1º - Durante às reuniões, compete ao Presidente diretamente ou por delegação aos Membros da Diretoria:</p><p>I - orientar e disciplinar os trabalhos, mantendo a ordem;</p><p>II - submeter as questões à votação, apurando os votos e proclamando as decisões;</p><p>III - conceder e cassar a palavra, interrompendo o orador que se desviar da questão em debate, cabendo ao mesmo, caso o orador se mantenha relutante em não atender a interrupção, consultar ao Plenário a medida a ser tomada;</p><p>IV - proferir, além do voto comum, o de qualidade, em caso de empate;</p><p>V - conceder vista de processo.</p><p>§ 2º - Na primeira reunião do Plenário após a posse dos novos Membros Conselheiros, o último Conselheiro Regional que tiver presidido o CREF11/MS, e na falta deste, o registro mais antigo no Sistema CONFEF/CREFs dentre os novos eleitos conduzirá a reunião, na qualidade de Presidente da sessão, até a eleição do novo Presidente e Vice-Presidente, quando então, assumirá a função o Presidente do CREF11/MS eleito.</p><p>Art. 28 - Na hora regulamentar prevista na convocação para as reuniões do Plenário, o Presidente, de acordo com as disposições legais, verificará se existe o quórum exigido e, em caso afirmativo, declarará aberta a sessão.</p><p>Parágrafo único - Se não houver quórum, aguardar-se-á 30 (trinta) minutos e, persistindo a falta, o Presidente determinará a lavratura de um termo de presença e fará constar na ata o termo de encerramento da reunião.</p><p>Art. 29 - Aberta a reunião do Plenário, a ordem dos trabalhos obedecerá à seguinte sequência:</p><p>I - Verificação do quórum e abertura.</p><p>II - Expediente e comunicações da Diretoria:</p><p>a) Leitura, discussão e aprovação da ata da sessão anterior;</p><p>b) Relatos dos ofícios e comunicações;</p><p>III - Relato de Participação do Presidente, dos Conselheiros e das Câmaras;</p><p>IV - Inclusão dos assuntos na pauta;</p><p>V - Ordem do dia:</p><p>a) Deliberações a respeito de matéria de competência do Plenário;</p><p>b) Julgamento de competência do Plenário;</p><p>c) Proposições;</p><p>VI - Assuntos gerais.</p><p>Parágrafo único - O Presidente ou o Plenário decidirá sobre a conveniência de formar processo, com a nomeação de Relator ou Comissão, podendo expedir instruções que regulamentem a decisão tomada ou deliberar sobre a matéria submetida.</p><p>Art. 30 - Farão uso da palavra durante a reunião do Plenário:</p><p>I - Conselheiros Regionais, em ordem de inscrição;</p><p>II - Convidados, empregados e prestadores de serviços, quando solicitados; e</p><p>III - outras pessoas, a juízo do Presidente ou do Plenário.</p><p>Parágrafo único - O tempo de manifestação de cada inscrito é de 03 (três) minutos, podendo haver flexibilização desse tempo por parte da Presidência.</p><p>Art. 31 - A apreciação de matéria constante como ponto de pauta obedecerá às seguintes regras:</p><p>I - o Presidente relatará ao Plenário a matéria a ser apreciada, sem direito a aparte, e, em seguida, abrirá a discussão, conduzindo e moderando o debate;</p><p>II - os Conselheiros Regionais inscrever-se-ão para que lhes seja concedida a palavra;</p><p>III - o Presidente concederá a palavra aos Conselheiros Regionais por ordem de inscrição;</p><p>IV - cada Conselheiro poderá fazer uso da palavra, objetivamente, sobre a matéria em debate;</p><p>V - o Conselheiro com a palavra poderá conceder aparte, que será abatido do tempo que lhe couber para manifestação.</p><p>§ 1º - Os Conselheiros deverão se restringir a discutir, exclusivamente, a matéria em pauta, cabendo ao Presidente interromper a manifestação dos Conselheiros quando houver desvio.</p><p>§ 2º - Durante a discussão, o Conselheiro poderá solicitar análise de documento e/ou dos processos distribuídos por sorteio, na mesma sessão, cuja matéria esteja em debate, assim como, apresentar proposta de encaminhamento referente ao assunto em questão.</p><p>Art. 32 - Para discussão da matéria, será aberta uma rodada de 10 (dez) inscrições, observando-se os seguintes critérios:</p><p>I - ao término da rodada abrir-se-á até 2 (duas) defesas a favor da proposta e até 02 (duas) contrárias;</p><p>II - em seguida, abrir-se-á o processo de votação sem recebimento de novas inscrições a partir das defesas até a votação;</p><p>III - a votação será nominal.</p><p>Parágrafo único - Ao fim da rodada, o Plenário decidirá se abrirá uma segunda rodada de 10 inscrições.</p><p>Art. 33 - Será concedida a palavra, pelo prazo de 03 (três) minutos, ao Conselheiro que tiver questão de ordem, de esclarecimento, de encaminhamento a levantar, observado o seguinte procedimento:</p><p>I - as questões previstas no caput deste artigo deverão ser iniciadas pela indicação do dispositivo ou matéria que se pretenda levantar;</p><p>II - formalizadas as referidas questões e facultada a palavra ao Conselheiro, será ela, conclusivamente e decidida pelo Presidente na mesma sessão;</p><p>III - as referidas questões serão obrigatoriamente pertinentes à matéria em discussão e votação.</p><p>§ 1º - considera-se questão de ordem o que é principal, marcante, essencial ao efetivo debate e levantado com a finalidade de impedir que a pertinente discussão dispersa ou vai para diferente assunto.</p><p>§ 2º - considera-se questão de esclarecimento qualquer dúvida a ser sanada sobre a interpretação de um determinado ponto do efetivo debate ou aplicação de dispositivos do estatuto do sistema CONFEF/CREFs e/ou deste regimento.</p><p>§ 3º - considera-se questão de encaminhamento o procedimento ou as diligências necessárias que se pretende levantar para o desenvolvimento de uma determinada ação pertinente a efetiva discussão para o resguardo de certo e sabido resultado.</p><p>Art. 34 - O Plenário, durante a discussão e a pedido de seus Membros, poderá adiar a decisão para a sessão seguinte, continuando aberta a discussão.</p><p>Art. 35 - Encerrada a discussão, o Presidente encaminhará a matéria para votação.</p><p>§ 1º - São três os tipos de votos a serem proferidos:</p><p>I - favorável - aquele favorável à aprovação da matéria em votação;</p><p>II - contrário - aquele contrário à aprovação da matéria em votação;</p><p>III - abstenção - aquele onde o Conselheiro se abstem de opinar.</p><p>§ 2º - No caso de empate, caberá ao Presidente o voto de qualidade.</p><p>§ 3º - No caso de quaisquer impedimentos constantes neste Regimento deverá o Conselheiro abster-se do voto.</p><p>§ 4º - Apurados os votos proferidos, o Presidente proclamará o resultado, fazendo-o constar na ata da reunião.</p><p>§ 5º - Nenhum Conselheiro poderá alterar o voto depois de proclamada a conclusão da votação pelo Presidente.</p><p>Art. 36 - As atas resumirão com clareza o que na sessão tiver ocorrido, devendo conter, obrigatoriamente:</p><p>I - o número da ata na forma sequencial;</p><p>II - dia, mês e ano da sessão;</p><p>III - o nome do Presidente e do Secretário da sessão;</p><p>IV - o nome dos Conselheiros Regionais presentes;</p><p>V - o nome dos Conselheiros que não comparecerem, indicando se houve ou não a descrição circunstanciada da justificativa prévia;</p><p>VI - o nome dos Convidados, empregados e prestadores de serviços, porventura participantes;</p><p>VII - os assuntos discutidos e julgados na sessão, incluindo o resultado;</p><p>VIII - os processos julgados, indicando:</p><p>a) o nome das partes, a suma dos fatos e do registro das principais ocorrências havidas no andamento do processo;</p><p>b) o voto do Relator e, quando houver, o voto dos demais Conselheiros;</p><p>c) a deliberação do Plenário, indicando o número de votos contra e a favor do voto do Relator, bem como o número de abstenções;</p><p>IX - o mais que ocorrer.</p><p>Art. 37 - Após a aprovação das atas das reuniões, as mesmas serão lavradas em folhas separadas e assinadas pelo Presidente e pelo Secretário.</p><p>§ 1º - As atas não sofrerão alteração, salvo retificações determinadas pelo Presidente ou solicitadas por Conselheiro Regional que não impliquem alteração do teor das deliberações.</p><p>§ 2º - As retificações de que trata o parágrafo anterior, somente ocorrerão em caso de erro de registro de dados e de outros erros materiais, devendo ser processadas na reunião seguinte, quando as atas são submetidas à discussão e aprovação.</p><p>Art. 38 - As atas das reuniões serão constituídas de forma digital, com as assinaturas físicas ou eletrônicas do(a) Presidente e Secretário e deverão conter folhas numeradas.</p><p>SUBSEÇÃO II</p><p>DA DISTRIBUIÇÃO, ANÁLISE E JULGAMENTO DOS PROCESSOS ADMINISTRATIVOS</p><p>SUBSEÇÃO II.I</p><p>DA DISTRIBUIÇÃO DOS PROCESSOS</p><p>Art. 39 - Havendo o recebimento dos processos administrativos, o Presidente do CREF11/MS os incluirá como ponto de pauta da reunião do Plenário.</p><p>Art. 40 - Durante a reunião do Plenário para a qual foi pautado o processo, o Presidente sorteará, dentre os Conselheiros Regionais presentes, um Relator, a quem competirá instruir o processo para julgamento.</p><p>§ 1º - Os processos sorteados serão entregues aos Relatores no ato do sorteio, mediante protocolo.</p><p>§ 2º - Os processos que, a juízo do Presidente, devam ser submetidos com urgência à apreciação do Plenário serão distribuídos imediatamente, independentemente de sorteio, cabendo ao Conselheiro Relator designado dar conhecimento da ocorrência ao Plenário.</p><p>§ 3º - Ocorrendo a hipótese descrita no parágrafo anterior, o(a) Presidente dará prévio conhecimento do fato ao Plenário.</p><p>§ 4º - O Conselheiro sorteado ou designado para a função de Relator, poderá, no prazo máximo de até 72 (setenta e duas) horas, considerar-se impedido ou arguir sua suspeição para o exercício da função, devendo o Presidente sortear ou indicar outro Relator, caso julgue procedente a condição alegada, ressalvadas as questões de foro íntimo.</p><p>SUBSEÇÃO II.II</p><p>DA ANÁLISE DOS PROCESSOS</p><p>Art. 41 - É de no máximo 60 (sessenta) dias o prazo do Relator para que proceda à análise do processo e exare o respectivo Relatório.</p><p>§ 1º - O prazo de que trata o caput deste artigo poderá ser prorrogado por 30 (trinta) dias, desde que solicitado de forma escrita e fundamentada e aprovado pelo Presidente do CONFEF.</p><p>§ 2º - A critério do Relator poderão ser solicitadas diligências no processo de sua relatoria, com o fito de esclarecer os fatos, momento em que restará suspenso o prazo para elaboração do Relatório.</p><p>§ 3º - Os prazos mencionados neste artigo contar-se-ão em dias corridos, iniciando-se no 1º (primeiro) dia útil subsequente:</p><p>I - ao protocolo de recebimento do processo, no caso de que trata o caput;</p><p>II - a aprovação de prorrogação do mesmo, quando se tratar do parágrafo primeiro;</p><p>III - ao despacho de conclusão de saneamento do processo, nos casos dispostos no parágrafo segundo.</p><p>§ 4º - Esgotado o prazo para conclusão do processo, sem que o Relator exare o Relatório conclusivo, o(a) Presidente do CREF11/MS concederá mais 10 (dez) dias para tanto.</p><p>§ 5º - Persistindo a situação descrita no parágrafo anterior, os autos do processo deverão ser restituídos ao CREF11/MS e o mesmo será redistribuído.</p><p>§ 6º - O Relator que entrar em licença, devolverá o(s) processo(s) ainda não relatado(s), que será(ão) redistribuído(s).</p><p>Art. 42 - O Relator ordenará e dirigirá o processo que lhe for distribuído, presidindo a sua completa instrução, cabendo-lhe:</p><p>I - solicitar ao Presidente do CREF11/MS as providências saneadoras que visem à regularidade do processo;</p><p>II - submeter à Diretoria do CREF11/MS as questões de ordem que interfiram na instrução do processo;</p><p>III - elaborar Relatório conclusivo que deverá conter:</p><p>a) qualificação: indicando o número do processo, nome das partes e nome do Conselheiro Relator;</p><p>b) relatório: contendo o resumo dos fatos constantes no processo, podendo adotar o relatório já constante dos autos, complementando-o, se o caso;</p><p>c) fundamentação: declarando a razão do voto e a base normativa, quando houver;</p><p>d) voto: expondo a decisão;</p><p>IV - encaminhar ao Presidente do CREF11/MS o processo analisado, com o Relatório por escrito e o pedido de data para julgamento;</p><p>V - redigir e assinar o que for de sua competência;</p><p>VI - ler o relatório proferido na reunião do Plenário designada para tanto, obedecendo a sequência constante na pauta.</p><p>SUBSEÇÃO II.III</p><p>DO JULGAMENTO DOS PROCESSOS</p><p>Art. 43 - O julgamento dos processos pautados na reunião do Plenário far-se-á por ordem numérica crescente dos mesmos.</p><p>Parágrafo único - Os processos, cuja discussão ou votação seja, adiada ou interrompida serão destacados, automaticamente, na pauta seguinte.</p><p>Art. 44 - Iniciado o julgamento do processo, o Relator fará a leitura de seu Relatório.</p><p>Art. 45 - Após a leitura do Relatório, cada Conselheiro Regional poderá requerer esclarecimentos acerca do processo, cabendo ao Relator fazê-los.</p><p>Parágrafo único - O Conselheiro fará uso da palavra, após consentimento do Presidente e não serão permitidos apartes.</p><p>Art. 46 - Os processos submetidos à apreciação do Plenário poderão ser objeto de até 02 (dois) pedidos de vista.</p><p>§ 1º - Os pedidos de vista serão solicitados verbalmente pelo Conselheiro após o relato em Plenário, durante discussão de matéria em apreciação, o qual, de imediato, receberá formalmente o processo.</p><p>§ 2° - Cada Conselheiro poderá solicitar apenas 01 (um) pedido de vista em cada processo.</p><p>§ 3º - Com vista do processo, o Conselheiro deverá restituí-lo, preferencialmente, na mesma sessão plenária ou, obrigatoriamente, na próxima reunião do Plenário subsequente, acostando seu voto por escrito, sob pena de preclusão.</p><p>§ 4° - Salvo justificativa acatada pelo Plenário, o processo em pedido de vista que não for devolvido no prazo definido no parágrafo anterior, será deliberado com base no relatório e voto apresentado na reunião original.</p><p>§ 5º - Nos processos em que a legislação indicar prazo certo, o pedido de vista será dado por prazo que não ultrapasse o determinado para o Plenário decidir.</p><p>§ 6° - O Conselheiro que participou da apreciação e deliberação da matéria em alguma das Câmaras do CREF11/MS, ficará impedido de pedir vista no Plenário.</p><p>Art. 47 - Quando da apreciação de matéria caracterizada como urgente ou cuja tramitação esteja vinculada a prazo estipulado, caberá pedido de vista de mesa, que será concedido para ser apreciado e deliberado no decorrer da própria reunião Plenária.</p><p>Parágrafo único - A matéria será considerada urgente quando estiver vinculada a prazo improrrogável ou for imprescindível sua apreciação na mesma sessão.</p><p>Art. 48 - A apreciação suspensa em decorrência de pedido de vista prosseguirá na reunião do Plenário seguinte a do pedido, com exposição do voto do Membro Conselheiro solicitante.</p><p>Parágrafo único - Os votos proferidos expressamente nos processos, deverão observar os seguintes quesitos:</p><p>I - qualificação, indicando o número do processo, nome das partes, nome do Conselheiro Relator e do Conselheiro solicitante;</p><p>II - relatório, contendo o resumo dos fatos constantes no processo, podendo adotar o relatório já constante dos autos, complementando-o, se o caso;</p><p>III - fundamentação, declarando a razão do voto e a decisão.</p><p>Art. 49 - Aberta a votação, os trabalhos obedecerão ao rito instituído neste Regimento.</p><p>Art. 50 - Uma vez proclamado o resultado do julgamento do processo, a deliberação deverá constar na ata da reunião do Plenário, nos termos deste Regimento.</p><p>Art. 51 - Nenhum Conselheiro poderá alterar o voto depois de proclamada a conclusão do processo.</p><p>Parágrafo único - O Presidente, ex-offício ou a requerimento de Conselheiro Regional apresentado até 48 (quarenta e oito) horas após a realização da sessão, poderá, ouvido o Plenário, reincluir o processo em pauta, a fim de suprir omissão, contradição, obscuridade, erro material ou em razão de erro de fato, devendo a deliberação ocorrer pelo mesmo número de Conselheiros do julgamento anterior.</p><p>Art. 52 - Os julgamentos dos processos ético-disciplinares obedecerão ao disposto no Código Processual de Ética do Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>SUBSEÇÃO III</p><p>DOS AFASTAMENTOS E VACÂNCIAS</p><p>Art. 53 - Entende-se por licença o afastamento do cargo, por tempo determinado, podendo o Conselheiro retornar quando desejado.</p><p>Art. 54 - A suspensão cautelar de mandato consiste no afastamento do Conselheiro Regional do cargo, devidamente aprovado pelo Plenário do CREF11/MS, em razão de atos que afrontem princípios constitucionais de probidade, legalidade e moralidade, bem como por inobservância aos preceitos normativos do CREF11/MS, e que a gravidade da conduta, a possibilidade de interferir indevidamente no processo ou mesmo a possibilidade de repetir a conduta justifiquem o afastamento, até que finde a tramitação de regular processo.</p><p>Parágrafo único - Os efeitos da suspensão cautelar começam a contar na data da intimação do Conselheiro acerca da decisão do Plenário.</p><p>Art. 55 - Entende-se por vacância a declaração oficial de que o cargo encontra-se vago, a fim de que seja provido, caso possível, por um substituto.</p><p>Parágrafo único - A vacância no Plenário do CREF11/MS verificar-se-á em virtude de:</p><p>I - renúncia;</p><p>II - falecimento;</p><p>III - perda de mandato.</p><p>Art. 56 - Entende-se por renúncia a desistência voluntária do cargo de Conselheiro, tendo caráter irrevogável.</p><p>Art. 57 - Nos casos de licença e renúncia, o Conselheiro Requerente deverá fazê-lo através de documento relatando as razões da situação invocada.</p><p>Parágrafo único - Os efeitos da licença e da renúncia começam a contar na data do protocolo do requerimento ou que tal fato seja declarado verbalmente em reunião do Plenário do CREF11/MS.</p><p>Art. 58 - Após o recebimento do requerimento de que trata o artigo anterior, o(a) Presidente dará conhecimento ao Plenário do CREF11/MS, sendo desde logo convocado o Membro Suplente do CREF11/MS, na ordem da inscrição da respectiva chapa eleitoral.</p><p>Art. 59 - A suspensão e a perda do mandato exigem instauração de processo administrativo em que se assegure o contraditório e o amplo direito de defesa do Membro, respeitadas as disposições constantes em normativo que regulamente o tema.</p><p>Parágrafo único - Na ausência de regulamentação específica, aplicar-se-á a Lei nº 9.784/99.</p><p>SUBSEÇÃO IV</p><p>DOS IMPEDIMENTOS</p><p>Art. 60 - O Conselheiro deverá se declarar:</p><p>I - impedido, quando:</p><p>a) ele próprio, seu conjugue, parente, consanguíneo ou afim em linha reta ou colateral até o terceiro grau, inclusive, for parte ou diretamente interessado no feito;</p><p>b) tiver desempenhado qualquer atividade referente ao feito ou servido como testemunha;</p><p>II - suspeito, quando:</p><p>a) for amigo íntimo ou inimigo capital das partes envolvidas;</p><p>b) ele próprio, seu cônjuge, ascendente ou descente estiver respondendo a processo por fato análogo, sobre cujo caráter administrativo e/ou ético haja controvérsia;</p><p>c) ele, seu cônjuge, parente, consanguíneo ou afim em linha reta ou colateral até o terceiro grau, inclusive, sustentar demanda ou responder a processo que dependa de atos de qualquer das partes envolvidas;</p><p>d) for credor ou devedor, tutor ou curador de qualquer das partes envolvidas;</p><p>e) for sócio, acionista ou administrador de sociedade interessada no feito.</p><p>Parágrafo único - Os efeitos do disposto neste artigo começam a contar na data do protocolo da declaração na sede do CREF11/MS ou no momento em que tal fato for declarado verbalmente em reunião do Plenário ou das Câmaras do CREF11/MS, passando a constar na referida ata.</p><p>TÍTULO IV</p><p>DOS ATOS NORMATIVOS</p><p>Art. 61 - O CREF11/MS poderá editar atos normativos, mediante Resoluções, Portarias, Instruções Normativas, Enunciados Administrativos, Notas Técnicas e Comunicados internos.</p><p>§ 1º - Portaria é o instrumento normativo baixado pelo Presidente com instruções e procedimentos de caráter geral necessários à execução de Leis, Decretos e Resoluções e decisões internas ou outros atos de sua competência.</p><p>§ 2º - Resolução é o ato normativo expedido pelo Plenário do CREF11/MS que positiva suas competências administrativas, orçamentárias e de regulação do exercício profissional.</p><p>§ 3º - Os enunciados administrativos têm por objetivo tornar definitivo entendimento reiterado do Plenário da Diretoria e da Câmara de Ética e tem efeito vinculante aos demais casos análogos.</p><p>§ 4º - A edição de ato normativo ou regulamento poderá ser proposta pelo Presidente, pela Diretoria, por Conselheiro ou resultar de decisão do Plenário quando apreciar qualquer matéria.</p><p>§ 5º - As Resoluções e Enunciados Administrativos deverão ser publicadas no Diário Oficial da União ou no Diário Oficial do Estado e disponibilizados no site do CREF11/MS.</p><p>§ 6º - As Portarias serão publicadas exclusivamente no site do CREF11/MS.</p><p>§ 7º - Quando o ato dispuser sobre processo ético, processo administrativo interno ou processo disciplinar contra empregado deverá ser abreviado o nome com a inclusão apenas das iniciais, exceto a decisão final.</p><p>Art. 62 - O Plenário poderá, de ofício ou mediante provocação, elaborar notas técnicas visando orientar o exercício profissional ou matéria administrativa afeta ao exercício da profissão.</p><p>Art. 63 - As decisões administrativas internas serão comunicadas mediante memorandos e comunicados internos preferencialmente em sistema eletrônico que grave a ciência dos destinatários.</p><p>Parágrafo Único - Os recursos contra decisões internas não possuem efeito suspensivo.</p><p>TÍTULO V</p><p>DOS ATOS PROCESSUAIS</p><p>Art. 64 - Os atos processuais realizar-se-ão no período compreendido entre oito e dezessete horas dos dias úteis, podendo haver prorrogação sempre que o serviço o exigir.</p><p>Parágrafo Único - Os julgamentos de recursos ou decisões de competência do Plenário ocorrerão conforme ato convocatório expedido pela Presidência do CREF11/MS.</p><p>Art. 65 - O pedido de sustentação oral poderá ser formulado por inscrição prévia, via e-mail institucional.</p><p>Art. 66 - O CREF11/MS adotará preferencialmente sistemas eletrônicos para o relacionamento interno e externo, sendo permitido a realização de todos os atos afetos a competência do CREF11/MS na modalidade digital.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DA DIREÇÃO DO CONSELHO</p><p>Art. 67 - As funções administrativas e executivas do Conselho serão exercidas pelo(a) Presidente e Vice-Presidente, com auxílio de uma Diretoria Ampliada composta por: Segundo(a) Vice-Presidente, Primeiro(a) Secretário(a), Segundo(a) Secretário(a), Primeiro(a) Tesoureiro(a), Segundo(a) Tesoureiro(a).</p><p>§ 1º - Presidente e Vice-Presidente serão eleitos pelo Plenário, por maioria absoluta, na primeira reunião do Plenário, após a posse, para um mandato de 4(quatro) anos.</p><p>§ 2º - Haverá segundo escrutínio, se nenhum dos candidatos alcançar a maioria absoluta dos votos dos integrantes do Plenário;</p><p>§ 3º - No caso de segundo escrutínio, concorrerão os dois candidatos mais votados, elegendo-se o que obtiver a maioria dos votantes, computados os votos brancos e nulos.</p><p>§ 4o - Os demais membros da Diretoria serão escolhidos pelo(a) Presidente eleito(a).</p><p>§ 5º - A Diretoria Ampliada será integrada, exclusivamente, por Conselheiros eleitos na forma que dispõe a Lei nº 9.696/98;</p><p>§ 6º - A Diretoria Ampliada poderá, dentro de sua organização e necessidades, criar assessorias e nomear seus titulares, com atribuições específicas ao seu funcionamento;</p><p>§ 7º - Os Membros integrantes da Diretoria Ampliada podem ser destituídos pelo(a) Presidente a qualquer tempo;</p><p>§ 8º - A ata da eleição do(a) Presidente e do(a) Vice-Presidente será publicada nos meios oficiais de comunicação do CREF11/MS;</p><p>§ 9º - A nomeação da Diretoria Ampliada se dará através de portaria;</p><p>§10o - Os efeitos deste artigo ocorrerão a partir de 01 de janeiro de 2025.</p><p>Art. 68 - A Diretoria do CREF11/MS reunir-se-á:</p><p>I - ordinariamente, no mínimo trimestralmente, na forma presencial, virtual ou híbrida, em local e data a serem fixados pela Presidência, por meio de convocação do Presidente, com até 10(dez) dias de antecedência;</p><p>II - extraordinariamente, de forma presencial, virtual ou híbrida, em local e data a serem fixados pela Presidência, por meio de convocação do(a) Presidente, com no mínimo 24h de antecedência juntamente com a respectiva pauta.</p><p>Parágrafo único - As reuniões ocorrerão de forma presencial, podendo eventualmente ocorrer de forma virtual ou híbrida.</p><p>Art. 69 - Compete, coletivamente, à Diretoria:</p><p>I - cumprir e fazer cumprir as disposições deste Regimento Interno e das deliberações do Plenário;</p><p>II - preservar o patrimônio do CREF11/MS;</p><p>III - prevenir riscos e corrigir desvios que afetem as contas, garantindo o equilíbrio das mesmas, controlando, mensalmente, a receita e as despesas;</p><p>IV - atuar atendendo aos princípios do planejamento, transparência e moralidade;</p><p>V - apresentar ao Plenário o relatório anual de suas atividades;</p><p>VI - desenvolver suas ações de forma planejada e transparente;</p><p>VII - promover a transmissão de domínio, posse, direitos, pretensões e ações sobre bens imóveis e gravá-los com ônus reais e outros, desde que digam respeito à ampliação ou resguardo do patrimônio do CREF11/MS, após aprovação do Plenário;</p><p>VIII - aprovar o seu quadro de pessoal, criar cargos e funções, fixar salários e gratificações, bem como autorizar a contratação de serviços;</p><p>IX - autorizar ou aprovar contratos de qualquer natureza, desde que tenham como objetivo o interesse e as necessidades do CREF11/MS;</p><p>X - autorizar ou aprovar operações de crédito de qualquer natureza, desde que tenham como objetivo o interesse e as necessidades do CREF11/MS, após aprovação do Plenário;</p><p>XI - admitir e demitir empregados, ficando vedado qualquer aumento da despesa com pessoal nos 180 (cento e oitenta) dias anteriores ao final do mandato da Diretoria, excetuados os aumentos decorrentes de lei, convenção coletiva, acordo coletivo ou sentença normativa da categoria;</p><p>XII - exercer as ações administrativas, financeiras e políticas relativas ao CREF11/MS;</p><p>XIII - promover a instalação de unidades Seccionais do CREF11/MS;</p><p>XIV - encaminhar mensalmente ao CONFEF o balancete financeiro e a relação atualizada dos Profissionais registrados, indicando os inadimplentes;</p><p>XV - adotar todas as providências e medidas necessárias à realização das finalidades do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>XVI - conhecer e dirimir dúvidas suscitadas por seus registrados;</p><p>XVII - deliberar sobre o pagamento de verbas de caráter indenizatório ou não aos Membros da Diretoria, aos Conselheiros, convidados e aos empregados do CREF11/MS, quando no efetivo exercício de suas funções;</p><p>XIX - fiscalizar e controlar, mensalmente, suas atividades financeiras, econômicas, administrativas, contábeis e orçamentárias, garantindo seu pleno equilíbrio;</p><p>XX - aprovar as respectivas modificações orçamentárias;</p><p>XXI - proceder à gestão administrativa e financeira do CREF11/MS ;</p><p>XXII - implementar o controle interno preventivo, efetuado com a finalidade de evitar a ocorrência de erros, desperdícios ou irregularidades;</p><p>XXIII - acompanhar e zelar pela sustentabilidade do CREF11/MS;</p><p>XXIV - estabelecer a pauta das reuniões de Diretoria e Plenário;</p><p>XXV - desempenhar as ações administrativas, financeiras e políticas do CREF11/MS</p><p>XXVI - confeccionar e aprovar as atas de suas reuniões;</p><p>XXVII- expedir instruções necessárias ao funcionamento administrativo do CREF11/MS;</p><p>XXVIII - distribuir à Câmara competente os projetos que, em função de sua especificidade, deverão ser decididos pelo Plenário, após estudo e parecer;</p><p>XXIX - apreciar em primeira instância os balancetes do CREF11/MS, antes de submetendo-os ao Plenário;</p><p>XXX - apreciar minutas de Resoluções e Portarias, antes de submete-las ao Plenário;</p><p>XXXI - apreciar o desenvolvimento dos trabalhos das Câmaras Permanentes e Temporárias do CREF11/MS;</p><p>XXXII - exercer outras competências delegadas pelo Plenário;</p><p>XXXIII - designar Conselheiros do CREF11/MS para representar a entidade em Congressos, Fóruns, Grupos de Trabalhos, eventos e outros;</p><p>XXXIV - autorizar a realização de sindicância e a instauração de processos administrativos disciplinares.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DA PRESIDÊNCIA</p><p>Art. 70 - A Presidência do CREF11/MS será exercida pelo(a) Presidente.</p><p>Art. 71 - O(A) Presidente do CREF11/MS será substituído(a), em seus impedimentos legais de qualquer natureza, inclusive licença, pelo(a) Vice-Presidente e, no impedimento temporário deste, pelo(a) 2º Vice-Presidente, com todas as atribuições inerentes ao cargo.</p><p>§1º - Compete aos Vice-Presidentes do CREF11/MS auxiliarem o(a) Presidente no exercício de suas funções.</p><p>§2º - Na hipótese de impedimento temporário de 60 (sessenta) dias dos indicados no caput, a substituição caberá ao(à) Primeiro(a) Secretário(a).</p><p>§3º - Em caso de impedimento permanente do(a) Presidente e do(a) Primeiro(a) Vice-Presidente, realizar-se-á uma nova eleição no prazo de 5(cinco) dias.</p><p>Art. 72 - O(A) Presidente exerce a representação nacional e internacional do CREF11/MS, junto a organizações públicas e privadas, em juízo ou fora dele, ativa e passivamente, podendo constituir procurador ou delegar a sua representação.</p><p>Art. 73 - É competência exclusiva e responsabilidade do(a) Presidente:</p><p>I - convocar e presidir as reuniões do Plenário e da Diretoria;</p><p>II - cumprir e fazer cumprir as decisões do Plenário e da Diretoria;</p><p>III - convocar seus Órgãos de Assessoramento;</p><p>IV - zelar pela harmonia entre os Conselheiros Regionais e entre os membros do Sistema CONFEF/CREFs, em benefício da unidade política;</p><p>V - supervisionar, coordenar, dirigir e fiscalizar as atividades administrativas, econômicas e financeiras do CREF11/MS;</p><p>VI - adotar providências de interesse do exercício da profissão, promovendo medidas necessárias à sua regularidade e defesa, inclusive em questões judiciais ou administrativas;</p><p>VII - movimentar, conjunta e solidariamente com o Tesoureiro, as contas bancárias e contratos de ordem financeira e patrimonial do CREF11/MS e demais documentos referentes às despesas do Conselho;</p><p>VIII - admitir, nomear, demitir e exonerar empregados;</p><p>IX - responder sobre o registro e fiscalização do exercício profissional;</p><p>X - expedir Resoluções aprovadas pelo Plenário;</p><p>XI - expedir Portarias e atos internos;</p><p>XII - assinar, conjunta e solidariamente com o Tesoureiro, os balanços, proposta orçamentária e demais documentos necessários à gestão financeira;</p><p>XIII - praticar atos de competência do Plenário, ad referendum deste, em matéria que, por sua urgência, reclame disciplina ou decisão imediata;</p><p>XIV - proferir voto de qualidade quando houver empate, além do voto ordinário, exceto em julgamentos éticos;</p><p>XV - nomear Membro para desempenho de funções e designar Relatores;</p><p>XVI - assinar com o Secretário as atas das reuniões do Plenário e da Diretoria;</p><p>XVII - autorizar o pagamento de despesas, observadas as normas legais pertinentes;</p><p>XVIII - autorizar e/ou delegar a expedição de certidões, declarações, atestados e documentos similares extraídos de registros próprios do CREF11/MS;</p><p>XIX - diligenciar o atendimento do que for requisitado pelos Presidentes das Câmaras do CREF11/MS, inclusive o apoio administrativo e o assessoramento técnico;</p><p>XX - decidir sobre alterações eventuais de expediente;</p><p>XXI - autorizar o trabalho dos empregados fora do expediente normal de trabalho;</p><p>XXII - conceder elogios aos empregados e aplicar-lhes penalidades, em cumprimento de deliberação da Diretoria ou do Plenário;</p><p>XXIII - despachar os papéis, assinar as Resoluções e Portarias, bem como a correspondência oficial do CREF11/MS;</p><p>XXIV - zelar pelo prestígio e decoro do CREF11/MS.</p><p>XXV - nomear Membro, ad referendum do Plenário, para representação do CREF11/MS em funções, eventuais e/ou temporárias, junto às entidades governamentais e não governamentais de caráter colegiado ou não colegiado, assim como decidir sobre eventuais alterações se por bem houver.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DA VICE-PRESIDÊNCIA</p><p>Art. 74 - Compete ao Vice-Presidente:</p><p>I - substituir o(a) Presidente nos casos de ausência e impedimento;</p><p>II - cooperar com o Presidente no desempenho das suas atribuições.</p><p>SEÇÃO V</p><p>DA SECRETARIA</p><p>Art. 75 - Compete ao(à) Primeiro(a) Secretário(a):</p><p>I - dirigir e supervisionar os serviços da Secretaria;</p><p>II - assessorar a Presidência nos assuntos pertinentes à Secretaria;</p><p>III - organizar as reuniões de Diretoria e Plenário;</p><p>IV - secretariar as reuniões da Diretoria e Plenário;</p><p>V - redigir a ata das reuniões ou supervisionar a sua redação;</p><p>VI - dar tramitação e acompanhar a execução das deliberações do Presidente, Diretoria e Plenário;</p><p>VII - assinar, com o Presidente, as atas e os extratos de ata;</p><p>VIII - verificar a identidade e a qualidade dos participantes das reuniões:</p><p>IX - auxiliar a verificação e a contagem de votos durante as reuniões do Plenário;</p><p>X - fazer a chamada para as votações, pela ordem de assinaturas no livro de presença;</p><p>XI - executar outras atribuições que lhe forem delegadas pelo Plenário, Diretoria ou Presidência;</p><p>XII - substituir os(as) Vice-Presidentes em suas ausências ou impedimentos.</p><p>Art. 76 - Compete ao(à) Segundo(a) Secretário(a):</p><p>I - substituir o(a) Primeiro(a) Secretário(a) nos casos de ausência e impedimento;</p><p>II - cooperar com o(a) Primeiro(a) Secretário(a) no desempenho das suas atribuições.</p><p>SEÇÃO VI</p><p>DA TESOURARIA</p><p>Art. 77 - Compete ao(à) Primeiro(a) Tesoureiro(a):</p><p>I - assinar, conjunta e solidariamente com o(a) Presidente, cheques e ordens de pagamento e demonstrativos contábeis anuais das prestações de contas;</p><p>II - movimentar, conjunta e solidariamente com o(a) Presidente, as contas bancárias e contratos de ordem financeira e patrimonial;</p><p>III - administrar os recursos financeiros junto com o(a) Presidente;</p><p>IV - coordenar e supervisionar, com o(a) Presidente, a elaboração e execução da proposta orçamentária;</p><p>V - realizar a gestão financeira com o(a) Presidente;</p><p>VI - assinar despesas, somente quando houver recursos financeiros em caixa;</p><p>VII - assinar, conjunta e solidariamente, com o(a) Presidente, os balanços, proposta orçamentária e demais documentos necessários à gestão financeira;</p><p>VIII - substituir os Secretários em suas ausências ou impedimentos;</p><p>IX - manter-se informado acerca dos serviços e atividades compreendidas na área econômico-financeira.</p><p>Art. 78 - Compete ao(à) Segundo(a) Tesoureiro(a):</p><p>I - substituir o(a) Primeiro(a) Tesoureiro(a) nos casos de ausências e impedimentos;</p><p>II - cooperar com o(à) Primeiro(a) Tesoureiro(a) no desempenho das suas atribuições.</p><p>SEÇÃO VII</p><p>DOS ÓRGÃOS DE ASSESSORAMENTO</p><p>Art. 79 - As Câmaras são órgãos de assessoramento do Plenário, da Diretoria e da Presidência do CREF11/MS, com competência exclusiva para examinar em caráter preliminar por meio de análise, instrução e emissão de parecer os assuntos e processos que lhes forem enviados pelo Presidente do CREF11/MS, retornando-os devidamente avaliados para decisão superior.</p><p>Art. 80 - As Câmaras se reunirão de forma presencial, virtual ou híbrida, em local previamente autorizado pela Presidência do CREF11/MS e contarão com o apoio da Secretaria das Câmaras para auxílio nas questões administrativas.</p><p>SUBSEÇÃO VII.I</p><p>DAS CÂMARAS PERMANENTES</p><p>Art. 81 - Às Câmaras Permanentes competem as prerrogativas descritas neste Regimento:</p><p>I - elaborar o programa de trabalho, na área de sua competência, apresentando à Diretoria do CREF11/MS;</p><p>II - desenvolver estudos e pesquisas que colaborem na definição de estratégias que estabeleçam conexões entre o sua área de competência e o exercício profissional;</p><p>III - elaborar relatório de atividades desenvolvidas durante o ano e envio à Diretoria do CREF11/MS até o dia 15 de fevereiro do ano subsequente;</p><p>IV - Criar subgrupos temáticos vinculados ao principal.</p><p>Parágrafo único - Os Presidentes das Câmaras Permanentes deverão ser, Conselheiros Regionais e seu funcionamento observará os ditames das normas do CREF11/MS.</p><p>Art. 82 - São Câmaras Permanentes:</p><p>I - Câmara de Registro;</p><p>II - Câmara de Normatização;</p><p>III - Câmara de Fiscalização;</p><p>IV - Câmara de Julgamento;</p><p>V - Câmara de Orientação e Ética Profissional;</p><p>VI - Câmara de Controle e Finanças.</p><p>SUBSEÇÃO VII.I.I</p><p>DA CÂMARA DE REGISTRO</p><p>Art. 83 - À Câmara de Registro compete especificamente:</p><p>I - acompanhar e auditar os pedidos de registros, alterações, solicitação de baixas, transferências, cancelamento e reativação dos registros de Profissionais;</p><p>II - acompanhar e auditar os pedidos de registros, alterações, solicitação de baixas, transferências, cancelamentos e reativação dos registros das Pessoas Jurídicas prestadoras de serviço na área de atividades físicas, atividades esportivas e similares;</p><p>III - controlar a emissão de Carteira de Identidade Profissional;</p><p>IV - controlar a emissão de Certificado de Registro de Pessoa Jurídica;</p><p>V - propor procedimentos para o registro dos Profissionais de Educação Física e das Pessoas Jurídicas, ouvindo o CREF11/MS, e encaminhar para deliberação do Plenário;</p><p>VI - estabelecer procedimentos para o registro e a emissão de Certidão de Registro de Especialidade Profissional;</p><p>VII - examinar matéria sobre registro e propor medidas e ações pertinentes;</p><p>VIII - examinar e dar parecer sobre os recursos das decisões exaradas pelo CREF11/MS referentes ao registro dos Profissionais e das Pessoas Jurídicas.</p><p>SUBSEÇÃO VII.I.II</p><p>DA CÂMARA DE NORMATIZAÇÃO</p><p>Art. 84 - À Câmara de Normatização compete especificamente:</p><p>I - acompanhar normativas, projetos de lei e decisões judiciais que impactem no exercício profissional e no desenvolvimento da profissão;</p><p>II - elaborar diretrizes, normas técnicas e éticas reguladoras da atividade profissional;</p><p>III - propor minutas de atos normativos necessários à implementação das decisões do Plenário e das decisões das demais Câmaras, em conjunto com elas;</p><p>IV - manter intercâmbio com Instituições de Ensino Superior e entidades de natureza técnica;</p><p>V - manter cadastro dos Cursos de Graduação em Educação Física do Brasil.</p><p>SUBSEÇÃO VII.I.III</p><p>DA CÂMARA DE FISCALIZAÇÃO</p><p>Art. 85 - À Câmara de Fiscalização compete especificamente:</p><p>I - zelar pela orientação e fiscalização do exercício e das atividades profissionais dos Profissionais de Educação Física;</p><p>II - propor e/ou apreciar ato normativo que verse sobre a orientação e fiscalização do exercício e das atividades profissionais dos Profissionais de Educação Física;</p><p>III - apreciar e emitir parecer sobre ações voltadas à eficácia da fiscalização do exercício e das atividades profissionais dos Profissionais de Educação Física, encaminhando propostas ao Plenário;</p><p>IV - levantar, analisar e debater sobre os problemas encontrados pela área de Fiscalização do CREF11/MS durante a fiscalização, informando à Câmara de Fiscalização do CONFEF;</p><p>V - responder consultas e orientar à área de fiscalização do CREF11/MS;</p><p>VI - elaborar relatório de fiscalização a ser enviado, trimestralmente, ao CONFEF contendo as seguintes informações:</p><p>a) o número total de fiscalizações realizadas no período (ativas/reativas), indicando o quantitativo referentes às Pessoas Físicas e Pessoas Jurídicas;</p><p>b) a descrição das infrações identificadas, quantificando-as;</p><p>c) os efeitos gerados pelos autos de fiscalização.</p><p>SUBSEÇÃO VII.I.IV</p><p>DA CÂMARA DE JULGAMENTO</p><p>Art. 86 - À Câmara de Julgamento compete especificamente:</p><p>I - sanear, avocar e desenvolver processos de sua competência, determinando as diligências necessárias à instrução processual;</p><p>II - informar à Diretoria do CREF11/MS para representar às autoridades competentes sobre fatos apurados;</p><p>III - zelar pelo cumprimento do Código de Ética Profissional e do Código Processual de Ética do Sistema CONFEF/CREFs e dos seus aprimoramentos;</p><p>IV - opinar, por meio de parecer escrito e motivado e observado o disposto no Código de Ética Profissional, pelo não recebimento de denúncia ou representação, sugerindo seu arquivamento liminar quando o fato apurado não constituir infração disciplinar;</p><p>V - instaurar Procedimento de Sindicância - PS por meio de parecer escrito e motivado e observado o disposto no Código de Ética Profissional;</p><p>VI - instaurar Processo Ético e Disciplinar - PED com o respectivo parecer e tipificação da infração, observado o disposto no Código de Ética Profissional;</p><p>VII - autuar, instruir e julgar, em primeira instância, os casos de denúncia de Profissionais que tenham ferido o Código de Ética Profissional;</p><p>VIII - promover, quando possível, o Procedimento de Conciliação - PC sem apreciação do mérito, por meio de parecer escrito e motivado e observado o disposto no Código de Ética Profissional;</p><p>IX - formular Termo de Ajuste de Conduta - TAC nas situações que couber;</p><p>X - julgar os processos éticos em primeira instância, encaminhando ao(à) Presidente do CREF11/MS o resultado, a fim de que sejam oficializadas as partes;</p><p>XI - elaborar relatório de processos julgados a ser enviado, trimestralmente, ao CONFEF contendo as seguintes informações:</p><p>a) o número total de processos instaurados no período;</p><p>b) o número total de processos julgados no período;</p><p>b) a descrição das infrações identificadas, quantificando-as;</p><p>c) o quantitativo de advertências aplicadas;</p><p>d) o quantitativo de multas aplicadas;</p><p>e) o quantitativo de suspensão de registro aplicados;</p><p>f) o quantitativo de cancelamentos de registro aplicados.</p><p>XII - instaurar processo administrativo de responsabilização de Pessoa Jurídica - PARJ;</p><p>XIII - julgar os processos administrativos das Pessoas Jurídicas em primeira instância encaminhando ao(à) Presidente do CREF11/MS o resultado, a fim de que sejam oficiadas as partes, com respectivo parecer e tipificação da infração, observado o disposto nos dispositivos e legislações vigentes;</p><p>Art. 87 - A Câmara de Julgamento pode, por ato de seu Presidente, solicitar à Diretoria a nomeação de uma Comissão de Sindicância composta por Profissionais registrados no CREF11/MS, com a finalidade de efetuar sindicância ou promover diligência necessária à instrução de processo a seu cargo.</p><p>Parágrafo único - Estão absolutamente impedidos de participar de sindicância, diligência e/ou julgamento os parentes até o 3º (terceiro) grau das partes ou aqueles que de qualquer forma estejam envolvidos com o fato objeto do processo, ou que tenham, publicamente, emitido algum juízo de valor sobre o mesmo.</p><p>SUBSEÇÃO VII.I.V</p><p>DA CÂMARA DE ORIENTAÇÃO E ÉTICA PROFISSIONAL</p><p>Art. 88 - À Câmara de Orientação e Ética Profissional compete especificamente:</p><p>I - estimular a exação e a diligência no exercício profissional, resguardando a dignidade dos que a exercem;</p><p>II - elaborar recomendações, orientações e diretrizes sobre os diferentes campos de intervenção profissional;</p><p>III - propor e realizar atividades relacionadas com a Ética Profissional nos campos de intervenção do Profissional de Educação Física;</p><p>IV - elaborar instruções sobre assuntos específicos relacionados com o exercício profissional;</p><p>V - analisar e emitir parecer sobre políticas públicas ou iniciativas privadas, que incidam sobre Educação Física na saúde, na educação, nos esportes, na cultura, lazer e ação social;</p><p>VI - definir parâmetros e instrumentos de avaliação do exercício profissional, incluindo exame de proficiência;</p><p>VII - estabelecer referenciais para a criação e reconhecimento de especialidades profissionais;</p><p>VIII - articular ações entre formação inicial e continuada, exercício profissional e mercado de trabalho;</p><p>IX - elaborar propostas sobre o perfil formativo e de intervenção profissional.</p><p>SUBSEÇÃO VII.I.VI</p><p>DA CÂMARA DE CONTROLE E FINANÇAS</p><p>Art. 89 - À Câmara de Controle e Finanças compete especificamente:</p><p>I - examinar a proposta orçamentária do CREF11/MS;</p><p>II - examinar, anualmente, as prestações de contas e o balanço do exercício do CREF11/MS, emitindo parecer para deliberação do Plenário;</p><p>III - apreciar as demonstrações contábeis mensais, emitindo parecer, se necessário;</p><p>IV - apresentar ao Plenário denúncia fundamentada sobre erros administrativos de matéria financeira, sugerindo as medidas a serem tomadas;</p><p>V - acompanhar a execução orçamentária e dos programas necessários à utilização regular e racional dos recursos;</p><p>VI - atuar na auditoria interna da entidade;</p><p>VII - apresentar ao Plenário, trimestralmente, os relatórios exarados acerca da prestação de contas;</p><p>VIII - levantar e analisar sobre os problemas encontrados pela Câmara na documentação apresentada pelo CREF11/MS;</p><p>IX - propor ato normativo que verse sobre as prestações de contas, demonstrações contábeis, proposta orçamentária e demais relatórios do CREF11/MS.</p><p>Parágrafo único - Compete ao Presidente e ao Tesoureiro diligenciar o atendimento do que for requisitado pelo Presidente da Câmara de Controle e Finanças, para o exercício da competência referida neste artigo, inclusive o apoio administrativo e o assessoramento técnico.</p><p>Art. 90 - A Câmara de Controle e Finanças será constituída preferencialmente, por Conselheiros Regionais eleitos, podendo ser composta por profissionais de educação física devidamente registrados e regulares no CREF11/MS.</p><p>Parágrafo único - Não poderá participar da Câmara de Controle e Finanças os Membros da Diretoria do CREF11/MS.</p><p>SUBSEÇÃO VII.I.VII</p><p>DAS CÂMARAS TEMPORÁRIAS</p><p>Art. 91 - De acordo com a necessidade poderão ser criadas Câmaras Temporárias e Específicas, a serem aprovadas pelo Plenário do CREF11/MS, assim como suas respectivas atribuições.</p><p>Parágrafo único - O(A) Presidente das Câmaras Temporárias deverá ser, obrigatoriamente, Conselheiro Regional e seu funcionamento observará os ditames das normas do CREF11/MS.</p><p>Art. 92 - Os Órgãos Temporários são órgãos de assessoramento do Plenário, da Diretoria e da Presidência do CREF11/MS, às quais exercem a competência exclusiva para analisar, instruir e emitir pareceres nos assuntos e processos que lhe forem enviados pelo(a) Presidente do CREF11/MS, retornando-os devidamente avaliados para decisão superior.</p><p>TÍTULO VI</p><p>DAS FINANÇAS E DO PATRIMÔNIO</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS FINANÇAS</p><p>Art. 93 - Constitui atribuição privativa e exclusiva do CREF11/MS a execução e o controle de suas atividades financeiras, econômicas, administrativas, contábeis e orçamentárias, observadas as seguintes normas:</p><p>I - o CREF11/MS deverá manter, durante o exercício, o equilíbrio entre a receita arrecadada e a despesa realizada;</p><p>II - é vedado ao CREF11/MS contrair despesas para as quais não haja disponibilidade orçamentária e de caixa.</p><p>Art. 94 - O CREF11/MS, quando da elaboração de sua proposta orçamentária, deverá respeitar os seguintes procedimentos:</p><p>I - a proposta orçamentária conterá a discriminação da receita e despesa, de forma a evidenciar a política econômico-financeira, a governança e o programa de trabalho do CREF11/MS;</p><p>II - a proposta orçamentária do CREF11/MS , referente ao exercício subsequente, deverá ser aprovada em reunião do Plenário até o dia 30 de outubro, devendo conter o detalhamento de receitas e de despesas;</p><p>III - caso o CREF11/MS não aprove a proposta orçamentária no prazo estabelecido no inciso II deste artigo, vigerá a última proposta orçamentária aprovada pelo Plenário;</p><p>IV - a receita deverá ser elaborada levando-se em consideração o número de Profissionais registrados, o valor do desconto concedido e o percentual de adimplência, acrescido da possível expansão no ano.</p><p>Art. 95 - O exercício financeiro do CREF11/MS coincidirá com o ano civil e compreenderá, fundamentalmente, a execução do orçamento.</p><p>§ 1º - O orçamento será único e incluirá todas as receitas e despesas.</p><p>§ 2º - Os elementos constitutivos da ordem econômica, financeira e orçamentária serão escriturados e comprovados por documentos mantidos em arquivo, nos termos da legislação vigente.</p><p>Art. 96 - A prestação de contas do CREF11/MS deverá seguir as normas abaixo elencadas:</p><p>I - a prestação de contas referente ao exercício findo será apresentada até 30 de abril pela Diretoria do CREF11/MS, com parecer da respectiva Câmara de Controle e Finanças, ao Plenário, estruturado sob a forma de Conselho Especial de Tomada de Contas, para apreciação e julgamento;</p><p>II - caso as contas do CREF11/MS não sejam apresentadas até 30 de abril, conforme previsto no inciso I deste artigo, caberá ao Plenário do CREF11/MS, estruturado em forma de Conselho Especial de Tomada de Contas, determinar a tomada de contas para apreciação e julgamento.</p><p>Art. 97 - O CREF11/MS deverá proceder ao seu controle interno, conciliando, mensalmente, os valores da receita, constantes do relatório Sistema Financeiro do cadastro de Profissionais registrados, com os valores do extrato bancário, juntamente com o numerário.</p><p>Art. 98 - As receitas do CREF11/MS serão aplicadas na realização de suas finalidades institucionais.</p><p>SEÇÃO I</p><p>DAS RECEITAS DO CREF11/MS</p><p>Art. 99 - Constituem fontes de receita do CREF11/MS:</p><p>I - 80% (oitenta por cento) sobre valores relativos ao pagamento das contribuições, das anuidades, das taxas, dos serviços e das multas devidos pelos profissionais e pelas pessoas jurídicas;</p><p>II - legados, doações e subvenções;</p><p>III - renda obtida por meio de patrocínio, de promoção, de cessão de direitos e de marketing em eventos promovidos ou autorizados pelo CREF11/SMS;</p><p>IV - rendas patrimoniais;</p><p>V - outras fontes de receita.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DAS DESPESAS DO CREF11/MS</p><p>Art. 100 - As despesas do CREF11/MS compreenderão:</p><p>I - aquisição de bens e contratação de serviços, visado o atendimento às finalidades previstas no art. 6°;</p><p>II - pagamento de impostos, taxas e demais encargos, quando aplicável;</p><p>III - pagamento de verbas de caráter indenizatório ou não, disciplinadas em Portaria ou Resolução, a Conselheiros, empregados ou pessoas designadas pelo CREF11/MS quando para representação do Conselho;</p><p>IV - transferências correntes em virtude da não observância ao disposto neste Regimento Interno ou hipótese similar;</p><p>V - outras despesas, de caráter extraordinário, que serão objeto de deliberação do Plenário;</p><p>VI - o pagamento de despesas eventuais autorizadas.</p><p>§ 1º - O Plenário do CREF11/MS deliberará sobre os valores a serem pagos pelas despesas previstas no inciso III, deste artigo.</p><p>§ 2º - As verbas de que trata o inciso III deste artigo, para serem concedidas, devem ser objeto de processo administrativo específico que contenha, pelo menos:</p><p>I - a demonstração de que se vinculam às finalidades da entidade;</p><p>II - a motivação da concessão e a comprovação da efetiva realização das atividades autorizadas.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO PATRIMÔNIO DO CREF11/MS</p><p>Art. 101 - O patrimônio do CREF11/MS compreende:</p><p>I - seus bens móveis e imóveis, inclusive os recebidos mediante doação;</p><p>II - direitos junto às pessoas físicas e jurídicas, públicas ou privadas, que podem ser exigidos inclusive judicialmente;</p><p>III - obrigações, de curto e longo prazo, assumidas por pessoas físicas e jurídicas, públicas ou privadas, que podem ser exigidos inclusive judicialmente;</p><p>IV - prêmios recebidos em caráter definitivo.</p><p>Parágrafo Único - Nenhum bem patrimonial poderá ser vendido ou penhorado para suprir déficit financeiro, sem a aprovação de 2/3 (dois terços) de seus Membros.</p><p>TÍTULO VII</p><p>DAS ELEIÇÕES</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS ELEIÇÕES DOS MEMBROS DO CREF11/MS</p><p>Art. 102 - As eleições dos Membros Conselheiros Titulares e Suplentes do CREF11/MS realizar-se-ão de 04 (quatro) em 04 (quatro) anos para mandato de 04 (quatro) anos, mediante convocação especial para este fim, através de eleição direta, por meio de voto pessoal, secreto e obrigatório dos Profissionais de Educação Física registrados no Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>Parágrafo único - É admitida uma reeleição aos Conselheiros.</p><p>Art. 103 - Será aplicada multa ao Profissional que deixar de votar sem causa justificada.</p><p>Parágrafo único - O valor da multa a que se refere o caput deste artigo não será superior a 10% (dez por cento) do valor da anuidade paga pelo Profissional.</p><p>Art. 104 - As normas necessárias para regulamentar os procedimentos relativos às eleições do Sistema CONFEF/CREFs serão publicadas pelo CONFEF através de um Código Eleitoral.</p><p>Art. 105 - A data para início do mandato dos Conselheiros Eleitos é 01 de janeiro do ano subsequente ao ano da eleição.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DOS CONSELHEIROS</p><p>Art. 106 - O exercício do mandato de Membro Conselheiro do CREF11/MS ficará subordinado, além de outras exigências legais, ao preenchimento dos requisitos e condições básicas previstas neste Regimento Interno e no Código Eleitoral do Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>Art. 107 - Os Conselheiros Regionais exercem um munus público, suas atividades caracterizam serviço público relevante, são voluntárias, honoríficas, não remuneradas, não cria vínculo empregatício com o CREF11/MS e não caracteriza acumulação de cargo público, e possibilita o recebimento de verbas indenizatórias destinadas a ressarcir as despesas necessárias para o exercício do cargo, garantindo sua dispensa do trabalho sem prejuízos de qualquer natureza durante o período de suas atividades.</p><p>Art. 108 - São deveres dos Conselheiros do CREF11/MS:</p><p>I - cumprir e zelar pelo cumprimento da legislação federal, das Resoluções, das Portarias, das decisões normativas, das decisões do Plenário e dos atos administrativos expedidos pelo Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>II - cumprir e zelar pelo cumprimento do Código de Ética Profissional;</p><p>III - participar das reuniões do Plenário, Diretoria, Câmaras e ou outros órgãos do CREF11/MS, quando fizer parte, manifestando-se e votando, quando autorizado mediante norma legal;</p><p>IV - desempenhar encargos para os quais for designado, quando possível e aceito;</p><p>V - comunicar ao Presidente por escrito, dentro do prazo estabelecido no ato convocatório, seu comparecimento ou impedimento em comparecer à reunião do Plenário, reunião de Diretoria e dos Órgãos de Assessoramento ou evento para o qual esteja convocado, mediante justificativa formal acompanhado de documento idôneo.</p><p>VI - comunicar ao(à) Presidente seu pedido de licenciamento ou renúncia, por escrito ou em plenária;</p><p>VII - dar-se por impedido na apreciação de documento em que seja parte direta ou indiretamente envolvida;</p><p>VIII - analisar e relatar documento que lhe tenha sido distribuído, apresentando relatório e voto fundamentado de forma clara, concisa, objetiva e legalmente fundamentada;</p><p>IX - pedir e obter vista de documento submetido à apreciação do Plenário, sempre que entender conveniente, de acordo com as normas previstas no Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>X - representar o CREF11/MS por delegação do Plenário, Diretoria ou Presidência.</p><p>Art. 109 - Perderá o cargo de Conselheiro do CREF11/MS o Profissional que:</p><p>I - tiver seu registro profissional cassado;</p><p>II - for condenado à pena de reclusão em virtude de sentença transitada em julgado durante o mandato;</p><p>III - não tomar posse no cargo para o qual foi eleito no Plenário ou no Órgão determinado para o exercício de suas funções, no prazo de 15 (quinze) dias contados da data marcada para a posse, salvo motivo de força maior, devidamente justificado e aceito pelo Plenário;</p><p>IV - ausentar-se por 2 (duas) reuniões consecutivas anuais ou 4 (quatro) reuniões intercaladas do Plenário, Diretoria ou qualquer órgão deliberativo do CREF11/MS, em cada mandato, sem motivo justificado e formalmente fundamentado, conforme determinado no inciso V, do art. 110 deste Regimento Interno.</p><p>V - tiver realizado administração danosa no CONFEF ou em CREF, segundo apuração em inquérito, cuja decisão tenha transitado em julgado na instância administrativa;</p><p>VI - tiver contas rejeitadas pelo CONFEF e pelo CREF11/MS;</p><p>VII - tiver sido destituído de cargo, função ou emprego, por efeito de causa relacionada à prática de ato de improbidade na administração pública ou privada ou no exercício de representação de entidade de classe, decorrente de sentença transitada em julgado;</p><p>VIII - deixar de votar ou justificar a ausência na eleição do CONFEF ou do CREF11/MS.</p><p>§ 1º - A perda do cargo dar-se-á por deliberação do Plenário do CREF11/MS, em ação em rito sumário, assegurado o direito ao contraditório e à ampla defesa.</p><p>§ 2º - Em caso de contas rejeitadas pelo CONFEF ou pelo CREF11/MS, a gravidade deverá ser considerada pelo Plenário, que deverá fundamentar especificamente sua decisão.</p><p>Art. 110 - Mediante apresentação de requerimento assinado por 2/3 dos seus membros, o Plenário do CREF11/MS com o voto favorável de 2/3 dos seus membros poderá determinar a abertura de processo de tomada especial de contas para apurar administração danosa.</p><p>§ 1o - O requerimento deverá individualizar a conduta do representado e apontar os elementos probatórios mínimos que demonstrem a ocorrência de administração danosa e será instruído com documentos ou justificação que contenham indícios suficientes da veracidade dos fatos e do dolo imputado;</p><p>§ 2o - Aprovado o requerimento na mesma sessão será sorteado três Conselheiros entre os desimpedidos, os quais elegerão, desde logo, o(a) Presidente e o(a) Relator(a);</p><p>§ 3o - Recebendo o processo, o(a) Presidente da Comissão iniciará os trabalhos, dentro de cinco dias, notificando o representado, com a remessa de cópia da denúncia e documentos que a instruírem, para que, no prazo de quinze dias úteis, apresente defesa prévia, por escrito, indique as provas que pretender produzir e arrole testemunhas, até o máximo de três por ato tido como ilegal.</p><p>§ 4º - O denunciado deverá ser intimado de todos os atos do processo, pessoalmente, ou na pessoa de seu procurador, com a antecedência, pelo menos, de vinte e quatro horas, sendo lhe permitido assistir as diligências e audiências, bem como formular perguntas e reperguntas às testemunhas e requerer o que for de interesse da defesa.</p><p>§ 5o - Concluída a instrução, será aberta vista do processo ao representado, para razões escritas, no prazo de dez dias úteis, e após, a Comissão processante emitirá parecer final, pela procedência ou improcedência da acusação, e solicitará ao Presidente a convocação de Plenária Extraordinária para julgamento.</p><p>§ 6o - Para caracterizar administração danosa é necessário demostrar efetivo prejuízo aos cofres públicos e o dolo consistente a vontade livre e consciente de alcançar o resultado ilícito, não bastando a voluntariedade do agente ou dano hipotético.</p><p>Art. 111 - Será declarada a vacância do cargo de Conselheiro do CREF11/MS:</p><p>I - em caso de renúncia;</p><p>II - por falecimento;</p><p>III - em virtude da perda do cargo.</p><p>TÍTULO VIII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 112 - O CREF11/MS goza de imunidade tributária total em relação aos seus bens, rendas e serviços, nos termos do parágrafo 2º, do artigo 150 da Constituição Federal.</p><p>Art. 113 - As Resoluções, Deliberações e Atos Normativos aprovados pelo Plenário do CREF11/MS serão tornadas públicas, entrando em vigor na data de sua publicação, salvo se prevista outra data no próprio ato normativo.</p><p>Parágrafo único - Os atos e deliberações do Plenário, quando tiverem caráter geral, passam a ser considerados como complementares a este Regimento, com a mesma eficácia de seus dispositivos.</p><p>Art. 114 - As deliberações do Plenário e da Diretoria constam das atas das respectivas reuniões e são formalizadas mediante:</p><p>I - Resoluções;</p><p>II - Portarias;</p><p>III - Atos Internos.</p><p>Art. 115 - As Resoluções, Portarias e Atos Internos têm numeração, por espécie cronológica e infinita.</p><p>Art. 116 - Os atos administrativos emanados da Diretoria do CREF11/MS serão levados ao conhecimento dos respectivos Membros Conselheiros, através de documento oficial.</p><p>Art. 117 - Os atos administrativos e financeiros do CREF11/MS, bem como todas as suas demais atividades, subordinar-se-ão às disposições da Lei nº 9.696/1998 e deste Regimento Interno.</p><p>Art. 118 - Salvo disposição em contrário, os prazos de que trata este Regimento serão contados excluindo o dia do início e incluindo o dia do vencimento.</p><p>Parágrafo único - Os prazos só se iniciam ou vencem em dia de expediente normal no CREF11/MS.</p><p>Art. 119 - O cumprimento das disposições deste Regimento Interno, bem como das demais normas emanadas pelo CREF11/MS é obrigatório para todos os seus Membros, aos Profissionais e às Pessoas Jurídicas nele registrados.</p><p>Art. 120 - Este Regimento Interno poderá ser alterado, mediante proposta do(a) Presidente ou de 2/3 ( um terço) dos membros do Plenário, mediante aprovação de 2/3 (dois terços) dos integrantes do Plenário do CREF11/MS.</p><p>Parágrafo único - As alterações do Regimento Interno, após apreciação do CONFEF, entrarão em vigor na data de sua publicação.</p><p>Art. 121 - Os casos omissos serão resolvidos pelo Plenário do CREF11/MS.</p><p>Art. 122 - Este Regimento Interno foi aprovado em reunião do Plenário do CREF11/MS, realizada em 20 de maio 2023 entrando em vigor após homologação do CONFEF e de sua publicação, revogando os dispositivos em contrário.</p><p></p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>