<xml><article id="32965634" name="ADE3FORTALEZA15" idOficio="9704557" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="07/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00095:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 3ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Fortaleza" artSize="12" artNotes="" numberPage="73" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=73" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20749720">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO (DRF/SLS) Nº 15, DE 15 DE MARÇO DE 2022]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Candela, a pedido, a habilitação para operar o Regime Especial (Reidi) da pessoa jurídica que menciona. O cancelamento da habilitação implica no cancelamento automático das coabilitações a ela vinculadas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO (DRF/SLS) Nº 15, DE 15 DE MARÇO DE 2022</p><p class="ementa">Candela, a pedido, a habilitação para operar o Regime Especial (Reidi) da pessoa jurídica que menciona. O cancelamento da habilitação implica no cancelamento automático das coabilitações a ela vinculadas.</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM FORTALEZA - CE, no uso da atribuição que lhe confere os artigos 336 e 360, do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, publicada no DOU de 27 de julho de 2020, tendo em vista o disposto no artigo 588, inciso I, §1°, §2° e §6°, da Instrução Normativa RFB nº 1.911/2019, e considerando, ainda, o contido no processo nº 13075.126119/2021-12, declara:</p><p>Art. 1° Cancelada, a pedido, a habilitação constante do Ato Declaratório Executivo (ADE) de habilitação ao Regime Especial de Incentivos para o Desenvolvimento da Infraestrutura - REIDI, de n° 124, de 31 de julho de 2019, emitido, por esta Delegacia, a favor da Pessoa Jurídica ALEX IV ENERGIA SPE LTDA, CNPJ n° 30.567.615/0001-65, na condição de titular do correspondente projeto, através do processo administrativo nº 10380.730320/2018-51, haja vista a conclusão do referido projeto.</p><p>Art. 2° Ficam revogados os efeitos do Ato Declaratório Executivo referido no artigo primeiro deste Ato, pelo que a supracitada pessoa jurídica não poderá mais efetuar aquisições e importações ao amparo do REIDI de bens e serviços destinados ao projeto correspondente à habilitação ora cancelada, abrangendo referidos efeitos a(s) pessoa(s) jurídica(s) eventualmente coabilitada(s) e vinculada(s) ao correspondente projeto.</p><p>Art. 3° Este Ato Declaratório Executivo entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">DÁRIO DA SILVA BRAYNER FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>