<xml><article id="33014438" name="Res_Desp_2.294 a 2.301_2023_SFT(" idOficio="9710924" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="11/07/2023" artClass="00034:00043:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20758674">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 10 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 10 de julho de 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 11 de julho de 2023.</p><p>Nº 2.294 Processo nº: 48500.003525/2020-44. Interessados: Hélio Valgas Solar Participações S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Hélio Valgas 4. Unidades Geradoras: UG01 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de Várzea da Palma, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 2.295 Processo nº: 48500.003524/2020-08. Interessados: Hélio Valgas Solar Participações S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Hélio Valgas 5. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de Várzea da Palma, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 2.296 Processo nº: 48500.003523/2020-55. Interessados: Hélio Valgas Solar Participações S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Hélio Valgas 6. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de Várzea da Palma, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 2.297 Processo nº: 48500.003522/2020-19. Interessados: Hélio Valgas Solar Participações S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Hélio Valgas 7. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de Várzea da Palma, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 2.298 Processo nº: 48500.003521/2020-66. Interessados: Hélio Valgas Solar Participações S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Hélio Valgas 8. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de Várzea da Palma, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 2.299 Processo nº: 48500.003520/2020-11. Interessados: Hélio Valgas Solar Participações S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Hélio Valgas 9. Unidades Geradoras: UG01 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de Várzea da Palma, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 2.300 Processo nº: 48500.003442/2020-55. Interessados: Hélio Valgas Solar Participações S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Hélio Valgas 10. Unidades Geradoras: UG01 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de Várzea da Palma, no estado de Minas Gerais.</p><p>Nº 2.301 Processo nº: 48500.005855/2020-74. Interessados: Serra do Mato IV Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Serra do Mato IV. Unidades Geradoras: UG9 a UG12 e UG15 e UG16, de 3.383,00 kW cada. Localização: Município de Trairi, no estado do Ceará.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GIÁCOMO FRANCISCO BASSI ALMEIDA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>