<xml><article id="33123795" name="0927 Estabelece a suspensao da t" idOficio="9725047" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00101" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="24" artNotes="" numberPage="214" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=214" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778091">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 927, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece a suspensão da transferência do recurso incluído no Bloco de Custeio das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), destinado ao custeio da Central de Regulação.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 927, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece a suspensão da transferência do recurso incluído no Bloco de Custeio das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), destinado ao custeio da Central de Regulação.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, e</p><p>Considerando o disposto no Capítulo II - Dos Incentivos Financeiros no Bloco MAC, da Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, que consolida as normas sobre o financiamento e a transferência dos recursos federais para as ações e os serviços de saúde do Sistema Único de Saúde;</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 197, de 6 de fevereiro de 2019, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de atenção de média e alta complexidade ambulatorial e hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 3.948, de 27 de dezembro de 2021, que habilita o município de Parnamirim (RN) a receber incentivo financeiro de custeio destinado à Central de Regulação organizada no âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS);</p><p>Considerando a Portaria GM/MS nº 25, de 20 de janeiro de 2023, que divulga os montantes anuais alocados aos Estados, Distrito Federal e Municípios, destinados ao cofinanciamento das ações e serviços públicos de saúde no grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar (Teto MAC);</p><p>Considerando que não foram atendidos os requisitos constantes na legislação vigente, o que permite ao Ministério da Saúde a suspensão do repasse do incentivo financeiro de custeio destinado às centrais de regulação; e</p><p>Considerando a Nota Técnica n° 128/2023-CGRA/DRAC/SAES/MS, constante do Processo nº 25000.179783/2021-17, resolve:</p><p>Art. 1º Fica estabelecida a suspensão da transferência do recurso incluído no Bloco de Custeio das Ações e Serviços Públicos de Saúde - Grupo de Atenção de Média e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar, incorporado ao limite financeiro de Média e Alta Complexidade (MAC), do Município de Parnamirim (RN), destinado ao custeio da central de regulação, no montante anual de R$ 194.400,00 (cento e noventa e quatro mil e quatrocentos reais), conforme Anexo a esta Portaria.</p><p>§ 1º O restabelecimento do repasse do incentivo financeiro de custeio suspenso estará condicionado ao cumprimento dos compromissos firmados pelos gestores nas propostas aprovadas, contidos na Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017, no prazo de 6 (seis) meses;</p><p>§ 2º Findo o prazo estabelecido no § 1º, o estabelecimento listado no Anexo a esta Portaria será desabilitado.</p><p>Art. 2º Os recursos orçamentários, objeto desta Portaria, são do orçamento do Ministério da Saúde, devendo ser suspensos do Programa de Trabalho 10.302.5018.8585 - Atenção à Saúde da População para Procedimentos de Média e Alta Complexidade - Plano Orçamentário 0000.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p><p class="anexo">ANEXO</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>UF</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>IBGE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>MUNICÍPIO/ESTADO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>GESTÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CENTRAL DE REGULAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>TIPO DE CENTRAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PORTE</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PORTARIA DE HABILITAÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PORTARIA QUE DEFINE O RECURSO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CNES</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ANUAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR MENSAL</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>RN</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2403251</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Parnamirim/Rio Grande do Norte</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Municipal</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VII região</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ambulatorial</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>I</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.948, de 27/12/2021</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>PORTARIA GM/MS nº 197, de 6 de fevereiro de 2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7299222</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>194.400,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.200,00</p></td></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>