<xml><article id="33058972" name="Int_REN_1.065_2023_DIR_2" idOficio="9716687" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="13/07/2023" artClass="00034:00043:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00002" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="54" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=13/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=54" editionNumber="132" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20766521">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>CLÁUSULA QUINTA - DA VERACIDADE DAS INFORMAÇÕES</p><p>Subcláusula Primeira - A REQUERENTE reconhece e atesta, para todos os fins, a validade, a autenticidade e a veracidade das informações prestadas e dos documentos apresentados perante a ANEEL, bem como os efeitos decorrentes de sua adesão voluntária.</p><p>Subcláusula Segunda - A REQUERENTE declara plena ciência de que prestar declaração falsa caracteriza crime previsto no Código Penal Brasileiro, passível de responsabilização nos termos da legislação, independentemente da responsabilização administrativa e civil cabível.</p><p>Subcláusula Terceira - As informações prestadas e os documentos apresentados estão sujeitos à validação e fiscalização da ANEEL.</p><p>Subcláusula Quarta - A REQUERENTE declara plena ciência dos documentos e critérios que deverão ser apresentados e/ou cumpridos por ocasião de sua adesão a este instrumento, não podendo alegar desconhecimento ou qualquer vício a ele relacionado.</p><p>CLÁUSULA SEXTA - DA PUBLICIDADE</p><p>Subcláusula Única - A REQUERENTE concorda que as disposições deste TERMO e que todas as informações, os dados e os documentos anexados serão considerados públicos e poderão ser divulgados para terceiros.</p><p>CLÁUSULA SÉTIMA - DA VIGÊNCIA</p><p>Subcláusula Única - Este TERMO vincula a REQUERENTE em todas as suas cláusulas, por si e seus sucessores, a qualquer título, por tempo indeterminado.</p><p>CLÁUSULA OITAVA - DA EXCLUSÃO AO MECANISMO</p><p>Subcláusula Primeira - Identificado eventual descumprimento aos dispositivos do presente TERMO e/ou da Resolução Normativa XXX, a ANEEL notificará a REQUERENTE para prestar os esclarecimentos cabíveis, fixando-lhe prazo para a manifestação ou apresentação de documento.</p><p>Subcláusula Segunda - Serão admitidos os ajustes e as retificações de erros não substanciais, assim entendidos a critério da ANEEL.</p><p>Subcláusula Terceira - Considerados insubsistentes os esclarecimentos prestados, a REQUERENTE será excluída do mecanismo regulatório excepcional de regularização de que trata a Resolução Normativa XXX, com o restabelecimento dos seus direitos e obrigações anteriores à adesão ao referido mecanismo excepcional.</p><p>Este TERMO DE DECLARAÇÃO E OUTRAS AVENÇAS é firmado em caráter irrevogável e irretratável pelo prazo de vigência definido na CLÁUSULA SÉTIMA.</p><p>(Local de assinatura), em (dia) de (mês) de (ano).</p><p>__________________________________________</p><p>(Requerente)</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>