<xml><article id="33203635" name="resolucao_2645_2023 GGFIS" idOficio="9734767" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="24/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32645" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="262" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=262" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20791433">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.645, DE 19 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.645, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021; e</p><p>considerando a necessidade de alteração na Certificação de Boas Práticas de Fabricação em razão de transferência de titularidade, conforme a Resolução de Diretoria Colegiada -RDC nº 102, de 24 de agosto de 2016, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a razão social da empresa na certificação publicada pela Resolução-RE nº 2.991, de 9 de setembro de 2022, no Diário Oficial da União nº. 173, de 12 de setembro de 2022, Seção 1, pág. 144, de Cinco - Confiança Indústria e Comércio Ltda., para CEI Comércio Exportação e Importação de Materiais Médicos Ltda., conforme expedientes nº 2738840/22-1 e 0232805/23-7.</p><p>Art. 2º Alterar a razão social da empresa fabricante na certificação solicitada pela empresa Roche Diagnóstica Brasil Ltda, CNPJ nº 30.280.358/0001-86, publicada pela Resolução - RE nº 4293, de 28 de dezembro de 2022, no Diário Oficial da União nº.1, de 2 de janeiro de 2023, Seção 1, pág. 110, de AIM, Inc., para para HLB Life Sciences Co., Ltd., conforme expedientes nº 4675922/22-8 e 0318204/23-1.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>