<xml><article id="33169660" name="402- Portaria de Aprovacao - 19-" idOficio="9730995" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="20/07/2023" artClass="00015:00020:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Economia Criativa e Fomento Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="12" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=12" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20786381">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SEFIC/MINC Nº 402, DE 19 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SEFIC/MINC Nº 402, DE 19 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO DE ECONOMIA CRIATIVA E FOMENTO CULTURAL, no uso de suas atribuições legais, que lhe confere a Portaria nº 7, de 24 de janeiro de 2023 e a Portaria MinC nº 1, de 13 de fevereiro de 2023, resolve:</p><p>Art. 1.º - Homologar os projetos culturais relacionados nos anexos desta portaria, que após terem atendido aos requisitos de admissibilidade estabelecidos pela Lei nº 8.313/91, Decreto nº 11.453/2023 e a Instrução Normativa vigente, passam a fase de obtenção de doações e patrocínios.</p><p>Art. 2.º - Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HENILTON PARENTE DE MENEZES</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>ÁREA: 1 ARTES CÊNICAS (Artigo 18, § 1º)</p><p>232047 - DANÇA EM TRÂNSITO - 2024</p><p>CDPD-RJ CENTRO DE DOCUMENTACAO E PESQUISA EM DANCA DO RIO DE JANEIRO LTDA - ME</p><p>CNPJ/CPF: 05.320.592/0001-42</p><p>Processo: 01400012243202345</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 4.215.039,00</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: É a Realização do Festival Dança em Trânsito 2024/25, que ocorrerá ao longo de 12 meses, em 33 cidades(incluindo Ilha de Combu) a fim de difundir as múltiplas expressões de dança contemporânea, a partir do livre acesso desta linguagem artística em diferentes espaços públicos como centros culturais, praças, escolas públicas, lonas culturais, centros comunitários ou teatros, a partir de apresentações, oficinas, contrapartidas, bolsas de pesquisa (denominadas de residências artistas profissionais e regionais) e intercâmbio artístico (denominado de Rotas) em diversas regiões do país.</p><p>232046 - Mostra de Práticas Corporais de Uberlândia</p><p>SAMARA BATISTA ALMEIDA</p><p>CNPJ/CPF: 080.360.826-83</p><p>Processo: 01400012242202309</p><p>Cidade: Uberlândia - MG;</p><p>Valor Aprovado: R$ 399.300,00</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar uma mostra de práticas corporais em Uberlândia, envolvendo as áreas do teatro, performance, circo, dança e artes integradas.</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 18, § 1º)</p><p>232055 - 154 aniversários da Campesina Friburguense</p><p>Sociedade Musical Beneficente Campesina Friburguense</p><p>CNPJ/CPF: 31.838.238/0001-14</p><p>Processo: 01400012251202391</p><p>Cidade: Nova Friburgo - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 568.517,40</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar uma grande festa na cidade de Nova Friburgo com concertos em comemoração aos 154 aniversários da Banda Sinfônica Campesina Friburguense.</p><p>232052 - A Orquestra Mágica da Ju</p><p>INSTITUTO CULTURAL JULIANA DAGOSTINI</p><p>CNPJ/CPF: 36.275.969/0001-12</p><p>Processo: 01400012248202378</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 1.045.572,00</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: A "Orquestra Mágica da Ju" é um projeto do Instituto Cultural Juliana D'Agostini o qual prevê a realização de oficinas de música e de um concerto ao fim das atividades formativas.</p><p>232048 - Gotas Musicais Hospitalares</p><p>N PRODUCOES CULTURAIS &amp; EVENTOS LTDA</p><p>CNPJ/CPF: 21.066.644/0001-52</p><p>Processo: 01400012244202390</p><p>Cidade: Curitiba - PR;</p><p>Valor Aprovado: R$ 851.173,82</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto "Gotas musicais hospitalares" tem por objetivo promover acesso à música instrumental de alta qualidade, por meio de uma dupla itinerante nos corredores e quartos dos hospitais e ambientes de saúde, contemplando pacientes, familiares e colaboradores.</p><p>232050 - Projeto A</p><p>RAFAEL AZEVEDO QUEIROZ</p><p>CNPJ/CPF: 053.972.877-25</p><p>Processo: 01400012246202389</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 951.142,50</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto se propõe a fornecer workshops/oficinas, Produção de fonograma, produção de clipes, ensaios abertos, ensaios técnicos e um show completo.</p><p>ÁREA: 4 ARTES VISUAIS (Artigo 18, § 1º)</p><p>232049 - Brasil, o berço da arte.</p><p>Raiane Siqueira de Abreu 35269637898</p><p>CNPJ/CPF: 28.816.898/0001-90</p><p>Processo: 01400012245202334</p><p>Cidade: São Paulo - SP;</p><p>Valor Aprovado: R$ 491.535,00</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Realizar uma exposição coletivade artes visuais e sua circulação com edital publico aberto e escolha dos artistas por um grupo de jurados com formaçao academia de artes e ou renovamdos autoditadas</p><p>232056 - Exposição Direct Message de Gabriel Grecco</p><p>Gabriel Grecco</p><p>CNPJ/CPF: 094.549.457-26</p><p>Processo: 01400012253202381</p><p>Cidade: Niterói - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 285.028,51</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Nesta exposição no MAC (Museu de Arte Contemporânea) de Niterói, o artista plástico niteroense Gabriel Grecco apresentará ao público novas obras. Em "Direct Message" o artista quer levar o público as reflexões do que é a vida nos dias atuais na qual vivemos em uma devastadora e ligeira evolução tecnológica ao mesmo tempo com milhares de pessoas ainda passando fome no mundo. O paradoxo da humanidade contemporânea onde de um lado estamos aprisionados a uma vasta tecnologia, a um login e uma senha e do outro, os que não estão logado no sistema, passam fome, não tem casa, não tem educação, saúde, não tem nada.</p><p>232053 - Postais de Manaus</p><p>MERCADO CULTURAL TREINAMENTO E CONSULTORIA LTDA. - ME</p><p>CNPJ/CPF: 11.783.931/0001-20</p><p>Processo: 01400012249202312</p><p>Cidade: Manaus - AM;</p><p>Valor Aprovado: R$ 364.952,50</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto Postais de Manaus tem como produto principal, a realização de uma exposição fotográfica. E como produtos secundários: um Sítio Eletrônico, um Catálogo impresso. Todos os produtos serão distribuidos gratuitamente aos visitantes da exposição que acontecerá em Manaus/Am.</p><p class="anexo">ANEXO II</p><p>ÁREA: 3 MÚSICA (Artigo 26)</p><p>232054 - Espoleta e Zureba Em Cantos e Canções</p><p>KAPA CENOGRAFIA, RECREACOES E COMERCIOLTDA</p><p>CNPJ/CPF: 35.796.140/0001-00</p><p>Processo: 01400012250202347</p><p>Cidade: Rio de Janeiro - RJ;</p><p>Valor Aprovado: R$ 818.821,58</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: Prevemos a circulação do espetáculo musical "Espoleta e Zureba Em Cantos e Canções, num total de 16 apresentações em dois formatos diferentes: 4 com cenário e banda completa para teatros e 12, mais compactos, para circular pelo Estado do Rio de Janeiro e registro audiovisual para web.</p><p>232051 - FECUNDO - Ato 3 de Amoresmeus</p><p>ALEXANDRE DA SILVA MACHADO 51462940030</p><p>CNPJ/CPF: 33.284.962/0001-79</p><p>Processo: 01400012247202323</p><p>Cidade: Canoas - RS;</p><p>Valor Aprovado: R$ 492.611,63</p><p>Prazo de Captação: 20/07/2023 à 31/12/2023</p><p>Resumo do Projeto: O projeto pretende realizar APRESENTAÇÃO MUSICAL do concerto Fecundo, Ato 3 do projeto Amoresmeus. Registrar o concerto em áudio e vídeo para distribuição posterior gratuita. E como CONTRAPARTIDA SOCIAL oferecer masterclass gratuita sobre técnicas de relaxamento e apoio para canto.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>