<xml><article id="33234752" name="PORTARIA SGA-AGU N. 1.209 Subdel" idOficio="9739218" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/07/2023" artClass="00006:00007:00013:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Presidência da República/Advocacia-Geral da União/Secretaria-Geral de Consultoria/Secretaria-Geral de Administração" artSize="12" artNotes="" numberPage="3" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=3" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20797754">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SGA/SGCS/AGU Nº 1209, DE 21 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Subdelega competências às autoridades que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SGA/SGCS/AGU Nº 1209, DE 21 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Subdelega competências às autoridades que menciona.</p><p>A SECRETÁRIA-GERAL DE ADMINISTRAÇÃO, no uso das atribuições que lhe que confere o art. 82 do Anexo I do Decreto nº 11.328, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o disposto no Decreto nº 10.193, de 27 de dezembro de 2019, na Portaria Normativa AGU nº 95, de 6 de junho de 2023, e o que consta do Processo Administrativo nº 00404.000095/2018-56, resolve:</p><p>Art. 1º Fica subdelegada ao Diretor da Escola Superior da Advocacia-Geral da União Ministro Victor Nunes Leal, ao Diretor de Logística e Gestão Documental e aos Superintendentes Regionais de Administração a competência para autorizar a celebração de novos contratos administrativos e a prorrogação de contratos administrativos em vigor relativos a atividades de custeio, bem como para firmar Termos de Execução Descentralizada, com valores inferiores a R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais).</p><p>Art. 2º Fica subdelegada aos Superintendentes Regionais de Administração a competência para autorizar a celebração de contratos de locação e a prorrogação dos contratos de locação em vigor, com valores inferiores a R$ 10.000,00 (dez mil reais) mensais.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ELISA MONTEIRO MALAFAIA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>