<xml><article id="33027473" name="rtf final Portarias SAGA 1550 a " idOficio="9712124" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/07/2023" artClass="00016:00010:00024:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando da Aeronáutica/Departamento de Controle do Espaço Aéreo/Instituto de Cartografia Aeronáutica" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20760224">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIAS DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIAS DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.550/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA MENDONÇA, situado no Município de São Sebastião do Oeste, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.901431/2022-81. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.551/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA ITAÚBA, situado no Município de Canabrava do Norte, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67612.900294/2023-49. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.552/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto CEL ENERGIA, situado no Município de Goiânia, no Estado de Goiás - GO. Processo nº 67612.902603/2022-34. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.553/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto HOSPITAL REGIONAL DE CRUZEIRO, situado no Município de Cruzeiro, no Estado de São Paulo - SP. Processo nº 67613.900379/2023-17. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.554/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SACO DA TAPERA, situado no Município de São Romão, no Estado de Minas Gerais - MG. Processo nº 67612.902948/2022-98. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.555/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA PIRACEMA, situado no Município de Nova Mutum, no Estado de Mato Grosso - MT. Processo nº 67615.900190/2023-12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p><p class="identifica">PORTARIAS DE 10 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR DO INSTITUTO DE CARTOGRAFIA AERONÁUTICA, no uso de suas atribuições, de acordo com a delegação de competência contida na Portaria DECEA nº 615/DGCEA_SEC, de 20 de dezembro de 2022, combinada com o previsto nas letras "b" e "c" do item 11.3, da ICA 11-408, de 14 de dezembro de 2020, resolve:</p><p>Nº 1.556/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto VER-O-RIO, situado no Município de Belém, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900220/2023-82. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.557/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA JATOBÁ, situado no Município de São Félix do Xingu, no Estado do Pará - PA. Processo nº 67615.900134/2023-70. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.558/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA SÃO LUIZ, situado no Município de Luís Eduardo Magalhães, no Estado da Bahia - BA. Processo nº 67614.900171/2023-98. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.559/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Heliponto (PBZPH) para o Heliponto M DIAS BRANCO UNIDADE MOB, situado no Município de Bento Gonçalves, no Estado do Rio Grande do Sul - RS. Processo nº 67613.900329/2023-30. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>Nº 1.560/SAGA - Publicar o Plano Básico de Zona de Proteção de Aeródromo (PBZPA) para o Aeródromo FAZENDA LAUDEJÁ, situado no Município de Bonito, no Estado de Mato Grosso do Sul - MS. Processo nº 67613.900357/2023-57. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p>O inteiro teor das Portarias acima e seus anexos constituem arquivos em mídia digital que são disponibilizados no Portal</p><p>AGA do DECEA na rede mundial de computadores (www.decea.mil.br/aga).</p><p class="assina">ANDERSON BELCHIOR ZUCHETTO DE CASTRO Cel Av</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>