<xml><article id="32870763" name="Port. Martha 03.07.2023" idOficio="9691783" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="79" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=79" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20732351">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[PORTARIA Nº 2.338, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.338, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>ALICE CHEN LEI, nascida em 25 de agosto de 2014, filha de Linfeng Chen e Jianxia Lei, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08018.040289/2023-17);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, a requerente deverá apresentar o passaporte chinês, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.339, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira da pessoa abaixo relacionada, nos termos do art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma dos art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017:</p><p>ANGELA LIANG, nascida em 8 de agosto de 2008, filha de Yiqing Yang e de Yiyang Liang, adquirindo a nacionalidade chinesa. (Processo nº 08000.018477/2023-58);</p><p>Considerando que a perda de nacionalidade foi concedida a título precário, a requerente deverá apresentar o passaporte chinês, no prazo de 18 (dezoito) meses, para complementação da instrução processual, sob pena de cessarem-se os efeitos do ato, tendo em vista o compromisso do Brasil para a redução da apatridia e em analogia ao disposto no art. 39 da Portaria MJ nº 623, de 13 de novembro de 2020.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.340, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>Declarar a perda da nacionalidade brasileira das pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, § 4o, inciso II, da Constituição Federal, por ter adquirido outra nacionalidade na forma do Art. 249 e 251 do Decreto nº 9.199 de 20 de novembro de 2017.</p><p>ANDRÉ WALKER, nascido em 02 de maio de 1991, filho de Christopher David Walker e de Maristela Sueli Cianântola Walker, adquirindo a nacionalidade Holandesa. (Processo nº 08018.037127/2023-00);</p><p>KEVIN GABRIEL MORAES, nascido em 27 de outubro de 2002, filho de Charles Gomes Moraes e de Noaide Rocha Gabriel, adquirindo a nacionalidade Norte-americana. (Processo nº 08000.018949/2023-72;</p><p>SAMUEL CHRISTIAN AUSTIN, nascido em 08 de setembro de 2005, filho de Frank Ronal Austin e de Joslaine Machado Austin, adquirindo a nacionalidade Norte-americana. (Processo nº 08018.025188/2023-16 e;</p><p>VANESSA JOY AUSTIN, nascido em 21 de novembro de 2006, filho de Frank Ronal Austin e de Joslaine Machado Austin, adquirindo a nacionalidade Norte-americana (Processo nº 08018.025189/2023-61).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>