<xml><article id="33308021" name="PORTARIA NA 261 28.07.2023" idOficio="9748366" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/07/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00002" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="49" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=49" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810610">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERES/MEC Nº 261, DE 28 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERES/MEC Nº 261, DE 28 DE JULHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR no uso da atribuição que lhe confere o Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023 e tendo em vista o artigo 12 do Decreto nº 9.057, de 25 de maio de 2017 e a Portaria Normativa nº 11, de 20 de junho de 2017, do Ministério da Educação, conforme consta do Processo SEI nº 23000.024079/2023-64 e do Processo e-MEC nº 202305705, resolve:</p><p>Art. 1º Tornar público o credenciamento da Universidade Federal de Rondonópolis - UFR (Cód. 25352), mantida pela Universidade Federal de Rondonópolis (Cód. e-MEC 17853), CNPJ: 35.854.176/0001-95, para oferta de cursos superiores na modalidade a distância.</p><p>Art. 2º As atividades presenciais serão desenvolvidas na sede da instituição, em polos EaD constantes do Cadastro e-MEC, em conformidade com o art. 16, do Decreto nº 9.057, de 25 de maio de 2017 e art. 12, da Portaria Normativa MEC nº 11, de 22 de junho de 2017 e em polos do Sistema UAB.</p><p>Art. 3º A instituição deverá solicitar recredenciamento para oferta de cursos superiores na modalidade a distância no prazo máximo de 5 (cinco) anos, em conformidade com o disposto no art. 12, parágrafo único, do Decreto nº 9.057, de 2017.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>