<xml><article id="33160871" name="ATA nA 22 1C_6" idOficio="9729213" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="20/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="215" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=215" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20783762">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 7032/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 024.150/2020-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Saúde - MS (00.530.493/0001-71).</p><p>3.2. Responsável: Severino Alexandre Sobrinho (102.622.534-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Fundo Municipal de Saúde de Araçoiaba.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde - MS, em desfavor de Severino Alexandre Sobrinho, ex-prefeito municipal, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Fundo Nacional de Saúde - MS,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição intercorrente, prevista no art. 8º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao responsável, ao Fundo Municipal de Saúde de Araçoiaba e ao Fundo Nacional de Saúde (FNS).</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7032-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7033/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.311/2017-1.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (00.378.257/0001-81).</p><p>3.2. Responsável: Antônio Marcos Bezerra Miranda (569.642.423-68).</p><p>3.3. Recorrente: Antônio Marcos Bezerra Miranda (569.642.423-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Bom Lugar - MA.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Eriko José Domingues da Silva Ribeiro (OAB-MA 4.835).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por Antônio Marcos Bezerra Miranda, ex-prefeito do Município de Bom Lugar/MA (gestão de 2001 a 2008), em face do Acórdão 2.385/2020-TCU-1ª Câmara, relator o E. Ministro-Substituto Augusto Sherman, que julgou irregulares as suas contas, condenou-o em débito e aplicou-lhe a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992;</p><p>ACÓRDÃO os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razoes expostas pelo Relator, e com fundamento nos artigos 32 e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração para, no mérito, dar-lhe provimento;</p><p>9.2. reconhecer a prescrição intercorrente das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, arquivando os autos, nos termos dos artigos 8º, caput, e 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.3. tornar insubsistente o Acórdão 2.385/2020-TCU-1ª Câmara; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação ao recorrente e demais interessados.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7033-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7034/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 027.885/2019-4.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Dickson Sugahara (066.229.598-62); Fithotherm Serviços Administrativos Ltda. (09.534.503/0001-11).</p><p>4. Órgão/Entidade: Financiadora de Estudos e Projetos.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Vinicius da Cruz Sugahara, representando Dickson Sugahara.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Financiadora de Estudos e Projetos, em desfavor de Fithotherm Serviços Administrativos Ltda. e de Dickson Sugahara, em razão de omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados à conta do Contrato de Subvenção Econômica 03.10.0258.00, firmado entre o Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico e a Fithotherm Serviços Administrativos Ltda., cujo objeto foi a execução de "estufa a biomassa para tratamento fitossanitário de embalagens de madeira";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 12, § 3º; 16, inciso III, alíneas "b" e "c"; 19 e 23, inciso III, da Lei 8.443/1992, e diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis a empresa Fithotherm Serviços Administrativos Ltda. e o espólio de Dickson Sugahara, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas da empresa Fithotherm Serviços Administrativos Ltda. e de Dickson Sugahara, e condená-los, em regime de solidariedade, ao pagamento das quantias a seguir especificadas, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU), o recolhimento das dívidas ao Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas, até a data do recolhimento, na forma prevista na legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VALOR ORIGINAL</p><p>(em R$)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Débito/Crédito</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/6/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139.935,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/7/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>142.935,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>21/3/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>139.935,00</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>D</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>31/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.768,90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>C</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. aplicar à empresa Fithotherm Serviços Administrativos Ltda. a multa individual prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 500.000,00, com a fixação do prazo de quinze dias, a contar das notificações, para comprovar, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente, desde a data do presente acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 219, inciso II, do RI/TCU;</p><p>9.5. encaminhar cópia desta deliberação ao Procurador-Chefe da Procuradoria da República no Distrito Federal, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do RI/TCU, para adoção das medidas que entender cabíveis;</p><p>9.6. dar ciência desta deliberação à Financiadora de Estudos e Projetos e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7034-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7035/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.243/2020-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Fundação de Apoio à Ciência e Tecnologia - Fact (02.067.074/0001-70); José Pinheiro Marques (032.091.053-91).</p><p>4. Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Deniz Sousa Costa (OAB-MA 13.675); Amilson Furtado dos Santos (OAB-MA 21.174), Heyrlange Lima Coutinho (OAB-MA 14.205).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) contra a Fundação de Apoio à Ciência e Tecnologia (Fact) e José Pinheiro Marques, ex-presidente da entidade, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados por meio dos Convênios Siafi 579374 e 530103, destinados à alfabetização e escolarização de assentados e acampados nas áreas de reforma agrária;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. acolher parcialmente as alegações de defesa da Fundação de Apoio à Ciência e Tecnologia e de José Pinheiro Marques;</p><p>9.2. julgar regulares com ressalva as contas da Fundação de Apoio à Ciência e Tecnologia e de José Pinheiro Marques, com fundamento nos artigos 1º, inciso I, 16, inciso II, 18 e 23, inciso II, da Lei 8.443/1992, dando-lhes quitação; e</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7035-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7036/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 033.566/2020-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social.</p><p>3.2. Responsável: Benedito Sa de Santana (256.940.303-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Sucupira do Norte - MA.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela então Secretaria Especial de Desenvolvimento Social contra Benedito Sá de Santana, ex-prefeito de Sucupira do Norte/MA (gestão de 2001 a 2008), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pelo Fundo Nacional de Assistência Social, na modalidade fundo a fundo, no âmbito do Programa de Erradicação do Trabalho Infantil, no exercício de 2004;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. arquivar o presente processo em razão da consumação da prescrição intercorrente das pretensões punitiva e de ressarcimento do TCU, nos termos dos artigos 8º, caput, e 11 da Resolução-TCU 344/2022; e</p><p>9.2. dar ciência deste Acórdão ao responsável.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7036-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7037/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.409/2018-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração em Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessado: Ministério da Integração Nacional (extinta).</p><p>3.2. Responsável: Marlene Gonçalves Cardoso (572.679.792-20).</p><p>3.3. Recorrente: Marlene Gonçalves Cardoso (572.679.792-20).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Jutaí - AM.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Maria Auxiliadora dos Santos Benigno (OAB-SP 236.604 e OAB-AM 619-A).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de recurso de reconsideração interposto por Marlene Gonçalves Cardoso contra o Acórdão 61/2021-TCU-1ª Câmara;</p><p>ACÓRDÃO os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo Relator e com fundamento nos artigos 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do recurso de reconsideração, para, no mérito, negar-lhe provimento;</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão, bem como do relatório e voto que o fundamentam à recorrente e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7037-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7038/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 047.491/2020-5.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Município de Simões Filho/BA (13.927.827/0001-97).</p><p>3.2. Responsável: Edson Almeida de Jesus (059.565.285-91).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Esporte (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Esporte, em desfavor de Edson Almeida de Jesus, em razão da não-comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, mediante o Convênio de registro Siafi 542374, firmado entre o Ministério do Esporte e o Município de Simões Filho/BA, cujo objeto foi a "Implantação de 13 (treze) núcleos de Esporte do Programa Segundo Tempo, para atendimento de 6.500 crianças e jovens, no Município de Simões Filho/BA";</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição intercorrente, prevista no art. 8º da Resolução-TCU 344/2022, nestes autos;</p><p>9.2. arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao responsável e ao Ministério do Esporte.</p><p>10. Ata n° 22/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 11/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7038-22/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Benjamin Zymler (na Presidência), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos presentes: Augusto Sherman Cavalcanti e Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7039/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-009.178/2023-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Maria Noeli Moraes (238.460.110-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 4ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7040/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-010.271/2023-6 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Leine Aparecida Silva (748.043.088-49); Luiz Fernando de Moura (007.994.038-22).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de São Carlos.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7041/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-010.586/2023-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Jose Bayma Gomes (128.966.162-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7042/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-010.627/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Dermeval Silva Neto (320.258.587-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7043/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-010.639/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Decio Luiz Teixeira (055.429.441-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério das Relações Exteriores.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7044/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-011.504/2023-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Eva de Souza Correia (403.736.225-20); Jose Aparecido dos Santos (402.337.824-00); Lourival Antonio dos Santos (156.310.015-00); Maria Jose da Cruz Peneluca (130.906.905-00); Valter do Carmo de Jesus (108.414.155-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7045/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.527/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Jose Eurico Menezes Leite (156.501.622-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Departamento de Polícia Federal.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7046/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.843/2023-8 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Maria Bernadete de Campos (454.578.839-49).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7047/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.845/2023-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Mildenir Rodrigues de Santa Rosa (486.952.117-20); Nelma Ferreira dos Santos (609.723.277-20); Oswaldo Antonio Barreto Bellei (472.854.947-04); Paulo Cesar Quitete de Andrade (561.214.587-04); Ricardo Bastos de Oliveira (560.800.007-25).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Fluminense.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7048/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.863/2023-9 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Arnaldo Simal do Nascimento (000.616.408-08); Gerson Petronilho (981.961.468-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Fundação Universidade Federal de São Carlos.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7049/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legal para fins de registro o ato de concessão a seguir relacionado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.904/2023-7 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Ana Lucia de Almeida Portela (003.708.617-01).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Espírito Santo.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7050/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-015.917/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessados: Dilma Bucciano Muniz Carvalho (482.038.588-72); Luciene Azenha Tango (042.659.138-06); Luciola Rodrigues Jaime (644.172.128-72); Maria Isabel Brandao Mollica (439.887.337-68); Paulo Rodrigues Pinotti (025.575.948-73).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Economia (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7051/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de ato de concessão de aposentadoria de Irineu Rodrigues de Oliveira, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP, submetido à apreciação desta Corte de Contas para fins de registro.</p><p>Considerando que a unidade técnica e o MP/TCU identificaram o pagamento irregular da vantagem "quintos/décimos" oriundos de funções comissionadas ou cargos de confiança exercidos no período de 8/4/1998 a 4/9/2001;</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, a exemplo dos Acórdãos 8.185/2021-TCU-1ª Câmara (de minha relatoria), 7.580/2021-TCU-1ª Câmara (relator: E. Ministro Benjamin Zymler), 7.997/2021-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro Augusto Nardes), 7.620/2021-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro Aroldo Cedraz), 8.254/2021-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro Bruno Dantas), 4.546/2020-TCU-Plenário (relator: E. Ministro Vital do Rêgo), 8.684/2021-TCU-1ª Câmara (relator: E. Ministro Jorge Oliveira), 6.615/2022-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro Antônio Anastasia), 12.095/2021-TCU-1ª Câmara (relator: E. Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti), 9.744/2021-TCU-2ª Câmara (relator: E. Ministro-Substituto Marcos Bemquerer), 12.561/2020-TCU-1ª Câmara (relator: E. Ministro-Substituto Weder de Oliveira), entre outros;</p><p>Considerando que o STF, em 18/12/2019, no julgamento de embargos declaratórios opostos ao RE 638.115/CE, ao manter a ilegalidade do pagamento dos quintos/décimos oriundos de funções comissionadas ou cargos de confiança exercidos no período de 8/4/1998 a 4/9/2001, estabeleceu as seguintes modulações de efeitos: os pagamentos das vantagens de quintos/décimos amparados por sentença judicial transitada em julgado deverão ser mantidos, não sendo transformados em parcelas compensatórias, nem absorvidos por futuros reajustes ou reestruturações de planos de cargos e salários do funcionalismo público civil; os pagamentos de quintos/décimos amparados por sentença judicial não definitiva ou por decisão administrativa serão destacados, transformados em parcela compensatória e absorvidos por futuros reajustes ou reestruturações de planos de cargos e salários do funcionalismo público civil;</p><p>Considerando que, com base nos documentos acostados nos autos, a parcela ora impugnada não foi concedida mediante decisão judicial transitada em julgado e que, diante da modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE, impõe-se o destaque do pagamento de quintos/décimos, com a sua conversão em "parcela compensatória" a ser absorvida por reajustes futuros ou reestruturações do plano de cargos e salários da carreira, mantendo-se o pagamento da referida vantagem até a sua completa absorção, momento em que novo ato concessório deverá ser emitido e encaminhado a esta Corte, para o devido registro;</p><p>Considerando que a jurisprudência desta Corte admite o aproveitamento de tempo residual em 10/11/1997, para fins de incorporação de um décimo (1/10) da função, sendo possível contabilizar somente períodos exercidos até 4/9/2001 (nessa linha, Acórdão 18.332/2021-TCU-1ª Câmara, da relatoria do E. Ministro-Substituto André Luis de Carvalho, entre outros);</p><p>Considerando que, como bem examinou a unidade técnica, na data estabelecida pelo artigo 5º da Lei 9.624/1998 (10/11/1997), o inativo possuía tempo residual não utilizado para a incorporação de parcela de quintos (até a data de publicação da Lei 9.624/1998, de 8/4/1998), o que permite, legalmente, a incorporação de parcela adicional de apenas um décimo, por funções exercidas até 4/9/2001, as quais integralizaram o período de doze meses, exigido para a incorporação da referida parcela;</p><p>Considerando o volume expressivo de solicitações de prorrogação de prazo que vêm sendo apresentadas pelos órgãos de origem, em razão da sobrecarga de trabalho gerada pela necessidade de migração de atos do sistema Sisac para o e-Pessoal, para evitar pedidos nesse sentido, promovo desde já a dilação dos prazos para implementação das determinações expedidas na presente deliberação, de caráter improrrogável neste caso;</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-TCU-Plenário, de minha relatoria, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro, mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno do TCU, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada nesta Corte há menos de cinco anos, estando, assim, de acordo com a tese fixada pelo Supremo Tribunal Federal, no julgamento do RE 636.553/RS, da relatoria do E. Ministro Gilmar Mendes (Pleno, j. 19/2/2020, DJe 26/5/2020);</p><p>Considerando os pareceres convergentes da unidade técnica especializada e do Ministério Público junto a este Tribunal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>a) considerar ilegal a concessão de aposentadoria de Irineu Rodrigues de Oliveira e negar registro ao correspondente ato;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta deliberação, com fulcro no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>c) expedir as determinações discriminadas no subitem 1.7.</p><p>1. Processo TC-028.035/2022-4 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Irineu Rodrigues de Oliveira (300.095.291-87).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações:</p><p>1.7.1. determinar ao órgão de origem, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, que:</p><p>1.7.1.1. promova o destaque das parcelas de quintos/décimos incorporados com amparo em funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, transformando-as em parcela compensatória a ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, no prazo de sessenta dias, a contar da notificação do presente acórdão, desde que a hipótese não seja de decisão judicial transitada em julgado, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE;</p><p>1.7.1.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, no prazo de trinta dias, e faça juntar aos autos o comprovante dessa notificação, nos trinta dias subsequentes, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente de eventual interposição de recurso junto ao TCU não o exime da devolução dos valores indevidamente percebidos após a notificação, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.1.3. emita novo ato, livre da irregularidade ora apontada, em substituição ao ato de aposentadoria considerado ilegal, submetendo-o à nova apreciação por este Tribunal, na forma do artigo 260, caput, do Regimento Interno do TCU.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7052/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II da Lei 8.443/92, c/c o art. 143, inciso II do Regimento Interno, em considerar legais para fins de registro os atos de concessão a seguir relacionados, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-012.111/2023-6 (PENSÃO CIVIL)</p><p>1.1. Interessados: Bruno de Pra Michels (005.605.240-56); Diego de Pra Michels (994.511.310-00); Eluza Turcato (000.797.710-76); Genecy Santos de Carvalho (548.968.350-34); Ione Teresa de Pra Michels (071.833.800-68); Karolina Turcato (000.858.590-36); Lais Turcato (005.924.650-20); Onilce Teresinha Medeiros Moreira (618.713.460-53); Seny Correa Turcato (420.696.450-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério da Saúde.</p><p>1.3. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>