<xml><article id="32939625" name="PORTARIA REI_IFTO NA 76 DE 05 DE" idOficio="9700972" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="06/07/2023" artClass="00025:00084:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Tocantins/Reitoria" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20744642">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA REI/IFTO Nº 76, DE 5 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre os procedimentos para criação, implantação, execução e encerramento de estágios supervisionados, obrigatórios ou não obrigatórios, relacionados aos cursos técnicos e de graduação do Instituto Federal do Tocantins, no Sistema Unificado de Administração Pública.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA REI/IFTO Nº 76, DE 5 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os procedimentos para criação, implantação, execução e encerramento de estágios supervisionados, obrigatórios ou não obrigatórios, relacionados aos cursos técnicos e de graduação do Instituto Federal do Tocantins, no Sistema Unificado de Administração Pública.</p><p>O REITOR DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCAÇÃO, CIÊNCIA E TECNOLOGIA DO TOCANTINS, reconduzido pelo Decreto Presidencial de 9 de maio de 2022, publicado no Diário Oficial da União de 10 de maio de 2022, seção 2, no uso de suas atribuições legais e regimentais, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES INICIAIS</p><p>Art. 1º Esta Portaria regulamenta os procedimentos para criação, implantação, execução e encerramento de estágios supervisionados, obrigatórios ou não obrigatórios, relacionados aos cursos técnicos e de graduação do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Tocantins (IFTO), no Sistema Unificado de Administração Pública (SUAP).</p><p>Art. 2º Para os efeitos desta Portaria, são considerados estágios supervisionados as atividades de ato educativo escolar supervisionado, desenvolvido no ambiente de trabalho, que visa à preparação para o trabalho produtivo do estudante, relacionado ao curso que está frequentando regularmente nos diversos campi do IFTO.</p><p>Parágrafo único. O estágio supervisionado visa ao aprendizado de competências próprias da atividade profissional e à contextualização curricular, objetivando o desenvolvimento do estudante para a vida cidadã e para o trabalho.</p><p>Art. 3º O estágio, remunerado ou não remunerado, não gera vínculo empregatício de qualquer natureza.</p><p>Art. 4º O estágio poderá ser obrigatório, quando previsto no Projeto Pedagógico do Curso (PPC), ou não obrigatório.</p><p>§ 1º Estágio obrigatório é aquele definido como tal no PPC, integrando o itinerário formativo do estudante, cuja carga horária é requisito para aprovação e obtenção de diploma.</p><p>§ 2º Estágio não obrigatório é aquele desenvolvido como atividade opcional, acrescida à carga horária regular, devendo sua carga horária constar do histórico escolar.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>MODELOS E FORMULÁRIOS DO ESTÁGIO</p><p>Art. 5º Para criação, implantação, execução e encerramento de estágios supervisionados, obrigatórios ou não obrigatórios, no Sistema Unificado de Administração Pública (SUAP), são necessários os seguintes documentos:</p><p>I - Termo de Compromisso de Estágio/Plano de Atividades;</p><p>II - Relatórios de Atividades/Portfólio — Estagiário;</p><p>III - Relatórios de Atividades — Supervisor;</p><p>IV - Relatório de Visita à Organização Concedente — Professor Orientador;</p><p>V - Justificativa de Decurso de Prazo para Realização de Visita à Concedente;</p><p>VI - Termo de Realização do Estágio;</p><p>VII - Ficha de Avalição dos Cursos de Licenciatura; e</p><p>VIII - Formulário de Frequência Diária do Estagiário.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>TERMO DE COMPROMISSO DE ESTÁGIO/PLANO DE ATIVIDADES</p><p>Art. 6º O Termo de Compromisso de Estágio é o documento que formaliza a inserção do educando como estagiário na unidade concedente de estágio.</p><p>Art. 7º O Plano de Atividades de Estágio é o documento que apresenta as atividades que serão desenvolvidas pelo estagiário durante o seu período de realização na unidade concedente de estágio.</p><p>Art. 8º O estudante/estagiário é responsável por preencher, assinar e colher as assinaturas do Supervisor de Estágio na parte concedente, e do Professor Orientador no Termo de Compromisso de Estágio/Plano de Atividades.</p><p>Art. 9º O estudante/estagiário deverá encaminhar o Termo de Compromisso de Estágio/Plano de Atividades para a Coordenação/Setor de Estágio da unidade.</p><p>Art. 10. A Coordenação/Setor de Estágio realizará o cadastro inicial do estágio no SUAP.</p><p>Parágrafo único. É responsabilidade da Coordenação/Setor de Estágio colher a assinatura do gestor do campus ou de seu representante legal no Termo de Compromisso de Estágio.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>RELATÓRIO/PORTFÓLIO DE ESTÁGIO SUPERVISIONADO — ESTAGIÁRIO</p><p>Art. 11. O Relatório/Portfólio de Estágio Supervisionado é um documento com os registros das atividades exercidas pelo estudante/estagiário e do seu aprendizado no exercício do estágio.</p><p>Art. 12. O Relatório/Portfólio deverá ser preenchido e assinado pelo estudante/estagiário, pelo Supervisor de Estágio na parte concedente, e pelo Professor Orientador.</p><p>Art. 13. O estudante/estagiário deverá registrar o Relatório/Portfólio no SUAP.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>RELATÓRIO DE ATIVIDADES DE ESTÁGIO — SUPERVISOR DE ESTÁGIO</p><p>Art. 14. O Relatório das Atividades de Estágio do Supervisor de Estágio na parte concedente é um documento obrigatório para os cursos técnicos e para os cursos de graduação nas modalidades bacharelado e tecnologia.</p><p>Art. 15. O Relatório das Atividades de Estágio do Supervisor de Estágio na parte concedente é o documento onde será registrada a avaliação do estagiário.</p><p>Art. 16. O Relatório deverá ser assinado pelo Supervisor de Estágio na parte concedente, estudante/estagiário e Professor Orientador.</p><p>Art. 17. É responsabilidade do Supervisor de Estágio na parte concedente registrar o Relatório de Atividades no SUAP.</p><p>Parágrafo único. Na impossibilidade do Supervisor de Estágio realizar o registro no SUAP, a Coordenação/Setor de Estágio poderá realizar em seu lugar.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>RELATÓRIO DE VISITA À ORGANIZAÇÃO CONCEDENTE</p><p>Art. 18. O Relatório de Visita à Organização Concedente tem por objetivo registrar parecer sobre visita realizada à organização concedente para verificar se o ambiente de trabalho está adequado ao desenvolvimento das atividades do estagiário.</p><p>Art. 19. É responsabilidade do Professor Orientador realizar a visita e registrar no SUAP.</p><p>Parágrafo único. Na impossibilidade de realizar a visita à concedente, o Professor Orientador deverá realizar registro, no SUAP, de justificativa de decurso de prazo para realização de visita à concedente.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>TERMO DE REALIZAÇÃO DO ESTÁGIO</p><p>Art. 20. O Termo de Realização do Estágio é um documento obrigatório para o encerramento do estágio supervisionado dos cursos técnicos e de graduação nas modalidades bacharelado e tecnologia.</p><p>Art. 21. O estudante/estagiário deverá encaminhar o Termo de Realização do Estágio para o seu Professor Orientador, que realizará sua conferência e análise.</p><p>Art. 22. O Professor Orientador encaminhará o Termo de Realização do Estágio preenchido e assinado para a Coordenação/Setor de Estágio, que realizará o seu registro no SUAP.</p><p>Art. 23. O estudante/estagiário deverá encaminhar, juntamente com o Termo de Realização do Estágio, o Formulário de Frequência Diária para a Coordenação/Setor de Estágio, que realizará o seu registro no SUAP.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>ESTÁGIO DOCENTE</p><p>Art. 24. É responsabilidade da Secretária Acadêmica a criação de turma/diário do componente de estágio no SUAP.</p><p>Art. 25. O estudante/estagiário deverá realizar matrícula no componente de estágio no SUAP.</p><p>Art. 26. É responsabilidade da Coordenação/Setor de Estágio cadastrar os dados do estágio do estudante/estagiário, tais como: escola, supervisor e professor orientador no SUAP, entre outros dados.</p><p>Art. 27. O Professor Supervisor Interno de Estágio dos cursos de licenciatura receberá a mesma permissão da Coordenação/Setor de Estágio.</p><p>Art. 28. O Professor Supervisor Interno de Estágio dos cursos de licenciatura poderá auxiliar a Coordenação/Setor de Estágio nas atividades dentro do SUAP.</p><p>Art. 29. O Professor Orientador e o Supervisor de Estágio na parte concedente realizarão a avaliação do estagiário através da Ficha de Avaliação disponível no portal do IFTO.</p><p>Art. 30. É responsabilidade do Professor Orientador e do Supervisor de Estágio na parte concedente registrar a avaliação no SUAP.</p><p>Parágrafo único. Na impossibilidade do Supervisor de Estágio na parte concedente registrar a avaliação no SUAP, a Coordenação/Setor de Estágio ou o Professor Supervisor Interno de Estágio dos cursos de licenciatura poderá realizar esse registro.</p><p>Art. 31. É responsabilidade da Coordenação/Setor de Estágio ou do Supervisor Interno de Estágio do Curso registrar o encerramento do estágio no SUAP.</p><p>Art. 32. É responsabilidade do Professor de Estágio em que o estudante/estagiário estiver vinculado registrar a nota no diário acadêmico.</p><p>CAPÍTULO IX</p><p>ATIVIDADES DE ORIENTAÇÃO</p><p>Art. 33. Atividades de Orientação são reuniões mensais entre o estudante/estagiário e o Professor Orientador.</p><p>Art. 34. O Professor Orientador deverá agendar as reuniões pelo SUAP.</p><p>Art. 35. O estudante/estagiário receberá mensagem, no SUAP, avisando do agendamento.</p><p>CAPÍTULO X</p><p>CADASTRAR UMA CONCEDENTE E APROVEITAMENTO PROFISSIONAL</p><p>Art. 36. É responsabilidade da Coordenação/Setor de Estágio cadastrar concedente de estágio e atender e registrar as solicitações de aproveitamento profissional de estágio no SUAP conforme as orientações regimentais.</p><p>CAPÍTULO XI</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 37. Os documentos necessários para criação, implantação, execução e encerramento de estágios supervisionados, obrigatórios ou não obrigatórios, no SUAP, informados nesta Portaria, bem como os manuais e tutoriais do uso do SUAP — Módulo Estágio, estão dispostos no seguinte endereço eletrônico: http://www.ifto.edu.br/ifto/estagio/modelos-formularios.</p><p>Art. 38. Casos omissos serão analisados pela Pró-Reitoria de Ensino e pela Pró-Reitoria de Assuntos Estudantis.</p><p>Art. 39. Esta Portaria entra em vigor em 1º de agosto de 2023.</p><p class="assina">ANTONIO DA LUZ JÚNIOR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>