<xml><article id="33096342" name="PORTARIA CONJUNTA MDA-INCRA NA 0" idOficio="9721151" pubName="DO1" artType="Portaria Conjunta" pubDate="17/07/2023" artClass="00017:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00055:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="22" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=22" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20772647">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA CONJUNTA MDA/INCRA Nº 1, DE 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cria o Grupo de Alternativas de Obtenção - GAO para avaliar e desenvolver ações e estratégias para obtenção e destinação de imóveis rurais ao Programa Nacional de Reforma Agrária e a outras políticas públicas fundiárias. ]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA CONJUNTA MDA/INCRA Nº 1, DE 11 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Cria o Grupo de Alternativas de Obtenção - GAO para avaliar e desenvolver ações e estratégias para obtenção e destinação de imóveis rurais ao Programa Nacional de Reforma Agrária e a outras políticas públicas fundiárias.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO AGRÁRIO E AGRICULTURA FAMILIAR e o PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA, no uso das atribuições que lhes confere o art. 87, parágrafo único, inciso I, da Constituição Federal, no exercício das competências outorgadas pelo artigo 25, incisos I, II, III, IV e XIII da Lei nº 14.600, de 19 de junho de 2023, pelo artigo 1º, incisos I, II, III, IV, XIII do Anexo do Decreto nº 11.396, de 21 de janeiro de 2023 e art. 22 do Decreto 11.232, de 10 de outubro de 2022,</p><p>CONSIDERANDO o constante dos autos do processo nº 55000.008138/2023-43, resolve:</p><p>Art. 1º. Constituir Grupo Executivo intitulado Grupo de Alternativas de Obtenção - GAO para avaliar e desenvolver ações e estratégias para obtenção e destinação de imóveis rurais ao Programa Nacional de Reforma Agrária e a outras políticas públicas fundiárias.</p><p>Art. 2º. O Grupo Executivo desenvolverá suas atividades no âmbito do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - INCRA e do Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar - MDA, contando com o assessoramento jurídico de advogados públicos federais em exercício na Procuradoria Federal Especializada junto ao INCRA - PFE-INCRA e na Consultoria Jurídica junto ao MDA - CONJUR-MDA.</p><p>Art. 3º. Integrarão o GAO, como técnicos ou como assessores jurídicos, servidores ou titulares de cargo em comissão indicados pelos seguintes órgãos:</p><p>I - Gabinete do Ministro do MDA;</p><p>II - Secretaria Executiva do MDA;</p><p>III - Assessoria Especial do MDA;</p><p>IV - Secretaria de Territórios e Sistemas Produtivos Quilombolas e Tradicionais do MDA;</p><p>V - Secretaria de Governança Fundiária, Desenvolvimento Territorial e Socioambiental do MDA;</p><p>VI - Departamento de Mediação e Conciliação de Conflitos Agrários do MDA;</p><p>VII - Consultoria Jurídica junto ao MDA;</p><p>VIII - Presidência do INCRA;</p><p>IX - Diretoria de Gestão Estratégica do INCRA;</p><p>X - Diretoria de Desenvolvimento e Consolidação de Projetos de Assentamentos do INCRA;</p><p>XI - Diretoria de Governança Fundiária do INCRA;</p><p>XII - Câmara de Conciliação Agrária do INCRA;</p><p>XIII - Procuradoria Federal Especializada junto ao INCRA.</p><p>Art. 6º. O GAO funcionará em caráter permanente.</p><p>Art. 7º. As reuniões do GAO poderão ser presenciais, remotas ou híbridas, ocorrendo ordinariamente uma vez por mês e, extraordinariamente, sempre que a coordenação do GAO julgar necessário.</p><p>Art. 8º. As reuniões ordinárias e extraordinárias serão convocadas pela coordenação do GAO por meio de mensagem eletrônica dirigida aos integrantes do grupo executivo.</p><p>Art. 9º. As reuniões ordinárias e extraordinárias serão instaladas com a presença de cinco membros e, se houver necessidade de deliberação, o quórum será o de maioria simples dos presentes.</p><p>Art. 10. O GAO poderá realizar tratativas com órgãos da Administração Direta e Indireta, empresas públicas, sociedades de economia mista, serviços sociais autônomos, particulares em colaboração e entes privados em geral visando à realização de parcerias para o estudo, a pesquisa e o desenvolvimento de estratégias para a destinação de imóveis rurais para as políticas públicas executadas pelo INCRA, pelo MDA e por outros órgãos e autarquias.</p><p>Art. 11. As Secretarias do MDA, as Diretorias do INCRA e as Superintendências Regionais do INCRA deverão prestar apoio técnico e informações ao GAO, inclusive permitindo o acesso aos sistemas institucionais que forem necessários para o desempenho dos trabalhos.</p><p>Art. 12. Caberá à CONJUR-MDA indicar o(a) coordenador(a) do GAO, bem como prestar apoio administrativo ao grupo executivo.</p><p>Art. 13. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ PAULO TEIXEIRA FERREIRA</p><p class="cargo">Ministro de Estado do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar</p><p class="assina">CESAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="cargo">Presidente do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>