<xml><article id="32898882" name="Desp. Decisorio 39(Emmanuel Fari" idOficio="9695733" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="04/07/2023" artClass="00032:00044:00018:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Conselho Administrativo de Defesa Econômica/Superintendência-Geral/Coordenação-Geral de Análise Antitruste 7" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20737969">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO  Nº 39/CGAA7/SGA2/SG/CADE, DE 3 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO Nº 39/CGAA7/SGA2/SG/CADE, DE 3 de julho de 2023</p><p>Processo Administrativo nº 08700.007777/2016-95 (Apartado Restrito nº 08700.007779/2016-84)</p><p>Representante: Cade Ex-ofício.</p><p>Representados: Carioca Christiani Nielsen Engenharia S.A.; Construbase Engenharia Ltda.; Construcap CCPS Engenharia e Comércio S.A.; Construções e Comércio Camargo Corrêa S.A.; Construtora Andrade Gutierrez S.A.; Construtora Norberto Odebrecht S.A.; Construtora OAS S.A.; Construtora Queiroz Galvão S.A.; Hochtief do Brasil S.A.; Mendes Júnior Trading Engenharia S.A.; Racional Engenharia Ltda.; Schahin Engenharia S.A.; WTorre Engenharia e Construção S.A.; Agenor Franklin Magalhães Medeiros; Alberto Elísio Vilaça Gomes; André Alexandre Glogowsky; Antônio Pedro Campello de Souza Dias; Bráulio Cesar Rodrigues de Andrade; Carlos José Vieira Machado da Cunha; Edison Freire Coutinho; Eduardo Yoshikuni Missaka; Emílio Eugênio Auler Neto; Francisco Geraldo Caçador; Genésio Schiavinato Júnior; Harald Jorg Dencker; José Aldemário Pinheiro Filho; Luiz Cláudio Machado Ribeiro; Maurício de Castro Jorge Muniz; Paulo Remy Gillet Neto; Newton Simões Filho; Othon Zanóide de Moraes Filho; Ricardo Pernambuco Backheuser Júnior; Roberto José Teixeira Gonçalves; e Roberto Ribeiro Capobianco.</p><p>Interessados: Andrade Gutierrez Investimentos em Engenharia S.A ("Andrade Gutierrez Investimentos") e Construtora COESA S.A. - Em Recuperação Judicial (atual denominação da CONSTRUTORA OAS S.A - Em Recuperação Judicial).</p><p>Advogados dos Interessados: Eduardo Caminati Anders e outros; Luiz Guilherme Ros e outros.</p><p>Nos termos do art. 70, §5º da Lei nº 12.529/2011 e do art. 152 do RI-Cade, defiro o pedido de dilação do prazo de defesa por 10 (dez) dias, improrrogáveis, solicitado na petição SEI nº 1254281 (Andrade Gutierrez Engenharia S.A.), aproveitando-se aos demais Representados interessados independente de requerimento e com início a partir do primeiro dia útil subsequente ao final do prazo regular de defesa. Publique-se.</p><p class="assina">EMMANUEL ALI NOVAES FARIA</p><p class="cargo">Coordenador-Geral Substituto</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>