<xml><article id="33312538" name="Res 50 CD" idOficio="9748904" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/07/2023" artClass="00017:00026:00010:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar/Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária/Conselho Diretor" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20811191">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO  CD Nº 50, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Conhecimento do recurso administrativo, dando-se improvimento no mérito, devido ao descumprimento das cláusulas III, V, VII, IX e XV do Contrato de Alienação de Terras Publicas - CATP e por não ter sido apresentadas razões que demonstrassem eventual falha ou equívoco da Administração Pública na decisão que declarou a resolução do título de domínio, devido a NÃO implantação do anteprojeto agropecuário em sua totalidade no prazo de cinco anos e da inadimplência do contrato.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CD Nº 50, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Conhecimento do recurso administrativo, dando-se improvimento no mérito, devido ao descumprimento das cláusulas III, V, VII, IX e XV do Contrato de Alienação de Terras Publicas - CATP e por não ter sido apresentadas razões que demonstrassem eventual falha ou equívoco da Administração Pública na decisão que declarou a resolução do título de domínio, devido a NÃO implantação do anteprojeto agropecuário em sua totalidade no prazo de cinco anos e da inadimplência do contrato.</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZAÇÃO E REFORMA AGRÁRIA - INCRA, Autarquia Federal criada pelo Decreto-lei nº 1.110, de 9 de julho de 1970, alterado pela Lei nº 7.231, de 23 de outubro de 1984, por seu Presidente, no uso das atribuições que lhe são conferidas no Decreto nº 11.232, de 10 de outubro de 2022, publicado no Diário Oficial do dia 11 de outubro de 2022, que aprova a sua Estrutura Regimental, combinado com o art. 104, do Regimento Interno, aprovado pela Portaria INCRA nº 2.541, de 28 de dezembro de 2022, publicado no DOU do dia 30 de dezembro de 2022, tendo em vista a decisão adotada em sua 721ª Reunião, realizada em 03 de julho de 2023, e</p><p>Considerando a instrução e a análise do processo administrativo nº 56298.000481/2014-23, relacionado ao Contrato de Alienação de Terras Publicas - CATP nº CLE.03/75/32/0603, outorgado ao senhor IRINEU ANTONIO BERTAN, em 29 de novembro de 1976, referente ao imóvel rural denominado Fazenda Maria Carolina, Lote 118, Gleba Belo Monte, à época localizado no município de Portel, hoje situado no município de Anapu, no estado do Pará, com área de aproximadamente 3.000,00 ha (três mil hectares).</p><p>Considerando o Recurso Administrativo em face do Despacho Decisório nº 8684/2019/DF/SEDE/INCRA (SEI nº 4540121), que rescindiu o Contrato de Alienação de Terras Públicas - CATP nº CLE-03/75/32/0603 (SEI nº 4497416, páginas 9-11).</p><p>Considerando as manifestações da Procuradoria Federal Especializada - PFE nos termos do Parecer n. 00046/2022/EQUAD-FUND ADM/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (SEI nº 14351735) e do Despacho n. 000798/2023/EQUAD-FUND ADM/PFE-INCRA-SEDE/PGF/AGU (SEI nº 14351793), no sentido de conhecer do recurso administrativo apresentado e no mérito desprovê-lo, haja vista que "a análise do recurso não fornece elementos para alterar o conteúdo do Despacho Decisório nº 8684/2019/DF/SEDE/INCRA, que rescindiu o Contrato de Alienação de Terras Públicas - CATP nº CLE-03/75/32/0603, emitido em 29 de novembro de 1976, em nome de IRINEU ANTÔNIO BERTAN, com uma área de 3.000,0000 ha (três mil hectares),"resolve:</p><p>Art. 1º Conhecer do recurso administrativo, dando-se improvimento no mérito, devido a NÃO implantação do anteprojeto agropecuário em sua totalidade no prazo de 5 (cinco) anos e da inadimplência do contrato; e, não ter sido apresentadas razões que demonstrassem eventual falha ou equívoco da Administração Pública na decisão que declarou a resolução do CATP em questão.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CÉSAR FERNANDO SCHIAVON ALDRIGHI</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>