<xml><article id="33233682" name="Resolucao 267_2023" idOficio="9739044" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="25/07/2023" artClass="00070:00211:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="156" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=156" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20797511">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CREF11/MS nº 267, DE 24 de julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre os procedimentos para criação, instalação e funcionamento das Câmaras Permanentes e Temporárias do CREF11/MS]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CREF11/MS nº 267, DE 24 de julho de 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre os procedimentos para criação, instalação e funcionamento das Câmaras Permanentes e Temporárias do CREF11/MS</p><p>A Presidente do Conselho Regional de Educação Física da 11ª Região, no uso de suas atribuições regimentais.</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 81 e seguintes do Regimento Interno do CREF11/MS que dispõe sobre as Câmaras Permanentes do CREF11/MS;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 91 e seguintes do Regimento Interno do CREF11/MS que dispõe sobre as Câmaras temporárias do CREF11/MS;</p><p>Considerando a deliberação da 108ª Reunião Plenária Ordinária realizada em 20 de maio de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º - As Câmaras Permanentes do CREF11/MS são aquelas elencadas no Regimento Interno do CREF11/MS.</p><p>Art. 2º - As Câmaras Temporárias do CREF11/MS serão criadas sempre que haja necessidade sobre um tema específico.</p><p>Parágrafo único - A indicação da necessidade de criação das Câmaras Temporárias será analisada pela Diretoria do CREF11/MS e, após, levado para deliberação do Plenário do CREF11/MS.</p><p>Art. 3º - As Câmaras terão como sede as instalações do CREF11/MS e contarão com o apoio da Secretaria das Câmaras para auxílio nas questões administrativas.</p><p>SEÇÃO I</p><p>DA COMPOSIÇÃO E MANDATOS</p><p>Art. 4º - As Câmaras do CREF11/MS serão compostas por, no mínimo, 02 (dois) Conselheiros.</p><p>§ 1º - A fim de manter a organização e produtividade dos trabalhos, a composição limitar-se-á a, no máximo, 05 (cinco) integrantes.</p><p>§ 2º - Poderão integrar as Câmaras do CREF11/MS, na qualidade de Membros convidados, os Profissionais de Educação Física com registro ativo no Sistema CONFEF/CREFs e em dia com suas obrigações estatutárias que não sejam Membros do Plenário, observando-se o limite de 05 (cinco) integrantes.</p><p>§ 3º - Será permitida a participação dos Membros Conselheiros e Convidados em até duas das Câmaras Permanentes ou Temporárias, exceto os Membros da Câmara de Controle e Finanças e da Câmara de Presidentes.</p><p>§ 4º - O disposto no parágrafo 1º e 2º deste artigo não se aplica a Câmara de Presidentes, que, em razão de sua especificidade, é composta por todos os Presidentes de Câmaras, e na falta ou impedimento dos mesmos, pela presença do respectivo 1º ou 2º Vice-Presidente.</p><p>§ 5º - Os Membros integrantes das Câmaras podem ser substituídos pelo Plenário a qualquer tempo.</p><p>§ 6º - As Câmaras reunir-se-ão presencialmente e/ou de forma híbrida.</p><p>Subseção I</p><p>Da Indicação e Aprovação dos Membros</p><p>Art. 5º - Caberá ao Plenário a indicação dos nomes para composição das Câmaras.</p><p>§ 1º - Para indicação de Membros convidados será necessário o preenchimento do formulário próprio a ser enviado à Diretoria do CREF11/MS.</p><p>§ 2º - Após análise por parte da Diretoria do CREF11/MS do cumprimento dos requisitos estabelecidos nesta Resolução por todos os nomes indicados, o tema será levado à deliberação do Plenário do CREF11/MS.</p><p>§ 3º - O disposto no caput deste artigo não se aplica à Câmara de Presidentes.</p><p>Art. 6º - A designação dos Membros de cada Câmara será oficializada através de Portaria do CREF11/MS devidamente publicada no Diário Oficial da União.</p><p>Parágrafo único - Os Membros das Câmaras assinarão um Termo de Confidencialidade e Sigilo de todas as informações obtidas durante o exercício de suas funções.</p><p>Subseção II</p><p>Da Eleição da Presidência e Secretaria</p><p>Art. 7º - Na primeira reunião das Câmaras serão eleitos 01 (um) Presidente e 01 (um) Secretário, mediante aprovação de metade mais um de seus Membros.</p><p>Parágrafo único - São elegíveis para as funções de Presidente e Secretário os Conselheiros integrantes das Câmaras, exceto na Câmara de Presidentes em que o Secretário será Presidente do CREF11/MS.</p><p>Art. 8º - A eleição mencionada no artigo anterior dar-se-á por inscrição de candidato a concorrer para a função de Presidente e de Secretário.</p><p>§ 1º - O quorum para eleição corresponde ao número inteiro imediatamente superior à metade da composição da Câmara.</p><p>§ 2º - A eleição será conduzida por um Membro eleito para tanto.</p><p>Art. 9º - Serão considerados eleitos para as funções de Presidente e Secretário os candidatos que obtiverem a maioria simples dos votos dos eleitores.</p><p>§ 1º - Em caso de empate, haverá nova eleição.</p><p>§ 2º - Persistindo o empate, será considerado eleito o candidato registrado há mais tempo no Sistema CONFEF/CREFs, contado da data do deferimento do registro.</p><p>Art. 10 - As Câmaras deverão informar à Diretoria do CREF11/MS, no prazo de até 10 (dez) dias posteriores à eleição, o nome do Presidente e Secretário eleitos.</p><p>Subseção III</p><p>Dos Impedimentos, Licenças e Renúncias</p><p>Art. 11 - Nos casos de licença, impedimentos eventuais ou renúncia de Membros das Câmaras, os mesmos serão substituídos por integrante indicado pelo Presidente da respectiva Câmara, após aprovação do Plenário do CREF11/MS.</p><p>Art. 12 - Cessará a investidura dos Membros das Câmaras com a extinção do mandato, a renúncia, a ausência a três reuniões consecutivas no período de um ano, injustificadamente, ou por inobservância ao disposto na normatização do Sistema CONFEF/CREFs.</p><p>Parágrafo único - O disposto no caput deste artigo no tocante à ausência não se aplica a Câmara de Presidentes.</p><p>SEÇÃO II</p><p>DAS ATRIBUIÇÕES DOS MEMBROS DAS CÂMARAS</p><p>Art.13 - Aos Presidentes das Câmaras competem:</p><p>I - presidir, supervisionar e coordenar os trabalhos da Câmara, promovendo as medidas necessárias à consecução das suas finalidades;</p><p>II - definir as pautas, convocar e dirigir as reuniões;</p><p>III - exercer o voto de qualidade quando ocorrer empate nas votações;</p><p>IV - distribuir aos integrantes da Câmara matérias para exame e parecer, bem como decidir sobre a prorrogação de prazos, quando possível;</p><p>V - assinar com o Secretário as atas das reuniões;</p><p>VI - expedir documentos decorrentes das deliberações da Câmara ou necessários ao seu funcionamento;</p><p>VII - convidar para as reuniões, sem direito a voto, pessoas externas com o objetivo de discutir matérias de interesse da Câmara, após aprovação da Diretoria do CREF11/MS;</p><p>VIII - propor à Diretoria do CREF11/MS constituir subcâmaras temporárias para realizar estudos em áreas atinentes à competência da Câmara;</p><p>IX - representar a Câmara nos atos que se fizerem necessários, assim como em seminários, debates e reuniões na área de sua competência, após aprovação da Diretoria;</p><p>X - zelar pelo cumprimento das normas do Sistema CONFEF/CREFs;</p><p>XI - resolver questões de ordem;</p><p>XII - elaborar, ao final do mandato, relatório circunstanciado das atividades desenvolvidas em sua gestão, submetendo-o à aprovação da Câmara, encaminhando, posteriormente, à Diretoria do CREF11/MS;</p><p>XIII - manter a harmonia entre os integrantes da Câmara.</p><p>Art. 14 - Incumbe ao Secretário das Câmaras:</p><p>I - secretariar as reuniões da Câmara, procedendo a verificação de quorum, assessorando o Presidente na condução dos trabalhos e elaborando as respectivas atas;</p><p>II - apurar os votos proferidos nas votações dos assuntos pautados em reunião;</p><p>III - elaborar as atas das reuniões, assinando-as, posteriormente, com o Presidente;</p><p>IV - auxiliar o Presidente em suas competências;</p><p>V - enviar a pauta de cada reunião aos Membros.</p><p>Art. 15 - Cabe aos integrantes das Câmaras:</p><p>I - comparecer, participar e votar nas reuniões da Câmara;</p><p>II - examinar, relatar e votar expedientes e matérias que lhes forem distribuídas pelo Presidente, até a reunião seguinte, admitida igual prorrogação a critério do Presidente;</p><p>III - formular indicações de interesse da Câmara.</p><p>SEÇÃO III</p><p>DO FUNCIONAMENTO</p><p>Art. 16 - As reuniões das Câmaras serão convocadas por seu Presidente, mediante aprovação da Presidência do CREF11/MS, após análise da proposta da pauta.</p><p>Parágrafo único - As Câmaras reunir-se-ão de forma presencial, podendo ainda ser virtual ou híbrida, bem como por outro meio compatível que viabilize a realização do ato.</p><p>Art. 17 - A convocação para as reuniões ordinárias será feita com, no mínimo, 10 (dez) dias de antecedência e as extraordinárias serão convocadas com, pelo menos, 5 (cinco) dias de antecedência, já acompanhadas da respectiva pauta.</p><p>§ 1º - As convocações do Presidente e respectiva pauta serão distribuídas por mensagem eletrônica, cabendo aos integrantes certificarem o seu recebimento.</p><p>§ 2º - Excepcionalmente, em casos de urgência, o prazo previsto no caput deste artigo poderá ser reduzido, a critério do Presidente, mediante justificativa.</p><p>Art. 18 - As Câmaras reunir-se-ão com qualquer número, mas só deliberarão os pontos de pauta por maioria simples dos seus Membros.</p><p>Art. 19 - As Câmaras manifestam-se por um dos seguintes instrumentos:</p><p>I - Indicação: ato propositivo, subscrito por um ou mais integrantes da Câmara, contendo sugestão justificada de realização de estudo sobre qualquer matéria de seus interesses;</p><p>II - Parecer: ato pelo qual os Órgãos pronunciam-se sobre matéria de suas competências;</p><p>III - Oficinas Temáticas: apresentação e discussão de tema específico da área.</p><p>Art. 20 - A ausência às reuniões ou sessões deverão ser justificadas, previamente, aos Presidentes das Câmaras, por escrito ou por meio digital.</p><p>Art. 21 - Poderão participar das reuniões das Câmaras, na qualidade de convidados e mediante aprovação da Diretoria do CREF11/MS:</p><p>I - Integrantes de outras Câmaras do CREF11/MS, com o objetivo de discutir assuntos de interesse da Câmara;</p><p>II - Conselheiros Federais, Conselheiros Regionais, Assessores, Prestadores de serviços contratados e Funcionários do CONFEF e do CREF11/MS;</p><p>III - Pessoas referenciais no assunto afim da Câmara.</p><p>Subseção I</p><p>Da Ordem do Dia</p><p>Art. 22 - Na hora regulamentar das reuniões das Câmaras, o Presidente declarará aberta a sessão.</p><p>Parágrafo único - Havendo matéria a ser deliberada e não havendo o quorum referido no art. 18 desta Resolução aguardar-se-á 15 (quinze) minutos e, persistindo a falta de quorum, a reunião transcorrerá, sendo a deliberação adiada.</p><p>Art. 23 - Em cada reunião, a ordem do dia será desenvolvida na sequência indicada:</p><p>I - verificação do quorum;</p><p>II - abertura da reunião;</p><p>III - apreciação e aprovação da ata da reunião anterior;</p><p>IV -expediente:</p><p>V - informes e assuntos de interesse geral;</p><p>VII - apreciação, discussão e votação dos assuntos pautados.</p><p>Parágrafo único - A ordem dos trabalhos pode ser alterada pelo Presidente da Câmara ou por requerimento justificado de qualquer Membro, acatado pela maioria dos integrantes.</p><p>Art. 24 - A apreciação de matéria constante da ordem do dia obedecerá às seguintes regras:</p><p>I - o Presidente relatará à Câmara a matéria a ser apreciada e, em seguida, abrirá a discussão, conduzindo e moderando o debate;</p><p>II - os Membros inscrever-se-ão para que lhes seja concedida a palavra;</p><p>III - o Presidente concederá a palavra aos Membros por ordem de inscrição, que farão uso da palavra pelo tempo de 05 (cinco) minutos;</p><p>IV - o Relator da matéria tem direito de fazer uso da palavra quando houver interpelação ou contestação antes de encerrada a discussão; e</p><p>V - aquele que estiver com a palavra pode conceder aparte, que é descontado do seu tempo.</p><p>Art. 25 - As emendas ou os substitutivos aos temas discutidos devem ser apresentados, por escrito, durante a discussão de cada um deles.</p><p>Art. 26 - Encerrada a discussão, o Presidente encaminhará a matéria para votação.</p><p>§ 1º - Para fins de votação deste artigo, são três os tipos de votos a serem proferidos:</p><p>I - favorável - aquele favorável a aprovação da matéria em votação;</p><p>II - contrário - aquele contrário a aprovação da matéria em votação;</p><p>III - abstenção - aquele onde o Conselheiro se abstem de intervir.</p><p>§ 2º - No caso de empate, caberá ao Presidente da Câmara o voto de qualidade.</p><p>§ 3º - Qualquer Membro poderá declarar-se suspeito ou impedido, cabendo a decisão a Câmara, sendo isto consignado em ata.</p><p>§ 4º - Apurados os votos proferidos, o Presidente proclamará o resultado, entre os votos favoráveis e contrários que constará da ata da reunião.</p><p>§ 5º - Nenhum Membro poderá alterar o voto depois de proclamada a conclusão da votação pelo Presidente.</p><p>Art. 27 - As atas resumirão com clareza o que na sessão tiver ocorrido, devendo conter, obrigatoriamente:</p><p>I - dia, mês, ano e hora da abertura e a do encerramento da sessão;</p><p>II - o nome do Membro que presidir a sessão e do Secretário da mesma;</p><p>III - os nomes dos Membros presentes;</p><p>IV - os nomes dos Membros que não comparecerem;</p><p>V - as matérias discutidas e julgadas na sessão, incluindo o resultado das votações, e o mais que ocorrer.</p><p>Art. 28 - As retificações de atas poderão ser determinadas pelo Presidente ou solicitadas por qualquer Membro, em caso de erro de registro de dados e de outros erros materiais, e serão feitas desde que não impliquem alteração do teor das deliberações, devendo ser processadas na reunião seguinte, quando as atas serão submetidas à aprovação.</p><p>Parágrafo único - Uma vez as atas aprovadas, não poderão sofrer alteração.</p><p>Art. 29 - As atas das reuniões serão lavradas em folhas separadas e, após aprovação da Câmara, rubricadas e assinadas pelo Secretário e pelo Presidente, sendo, posteriormente, entregues à Secretaria das Câmaras para arquivamento.</p><p>SEÇÃO IV</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 30 - Os casos omissos na aplicação da presente Resolução serão resolvidos pelas respectivas Câmaras, mediante aprovação da Diretoria do CREF11/MS.</p><p>Art. 31 - Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ELIANA DE MATTOS CARVALHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>