<xml><article id="32969445" name="ADE8RF27" idOficio="9705147" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="07/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00003" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750664">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 27, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Desalfandega a Instalação Portuária Marítima de Uso Público que menciona.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO Nº 27, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Desalfandega a Instalação Portuária Marítima de Uso Público que menciona.</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 8ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, com a competência estabelecida no §3º do artigo 35 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos termos e condições desta norma e considerando o que consta do processo nº 11128.722045/2013-41, declara:</p><p>Art. 1º. Desalfandegada a Instalação Portuária de Uso Público localizada na margem direita do Porto Organizado de Santos, na Avenida Ulrico Mursa, s/nº - bairro do Paquetá - município de Santos/SP, administrada por RISHIS EMPREENDIMENTOS E PARTICIPAÇÕES S/A, inscrita no CNPJ/MF sob o nº 12.097.734/0002-09, observados os termos e condições da legislação aplicável.</p><p>Art. 2º. A ALF/Porto de Santos deve verificar o adimplemento do procedimento previsto no §4º do artigo 35 da Portaria RFB nº 143, de 2022.</p><p>Art. 3º. Estão prejudicadas as disposições contidas nos artigos 36 e 37 da citada Portaria.</p><p>Art. 4º. Compete à ALF/Porto de Santos solicitar ao setor competente a desativação do código 8.93.13.58-5 no Siscomex.</p><p>Art. 5º. Ficam revogados os Atos Declaratórios Executivos SRRF08 nº 30, de 20/05/2013, publicado no D.O.U. de 22/05/2013, e nº 15, de 03/03/2016, publicado no D.OU. de 11/03/2016.</p><p>Art. 6º. Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MÁRCIA CECÍLIA MENG</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>