<xml><article id="32968055" name="Extrato da Ata ROD 545" idOficio="9704961" pubName="DO1" artType="Extrato da Ata" pubDate="07/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00031:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="106" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=106" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750317">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DA ATA DA REUNIÃO ORDINÁRIA Nº 545]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[DIRETORIA COLEGIADA]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">DIRETORIA COLEGIADA</p><p class="identifica">EXTRATO DA ATA DA REUNIÃO ORDINÁRIA Nº 545</p><p class="identifica">REALIZADA EM 15 de junho de 2023</p><p>Às 14 horas do dia 15 de junho de 2023, sob a presidência do Diretor-Geral Eduardo Nery, foi aberta a Reunião Ordinária da Diretoria da ANTAQ nº 545, com a participação da Diretora Flávia Takafashi, dos Diretores Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias, do Secretário-Geral Paulo Morum Xavier e do representante da Procuradoria Federal junto à ANTAQ, Procurador-Chefe Flávio Chiarelli.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATAS</p><p>A Diretoria Colegiada homologou as atas referentes às Reuniões Ordinárias de nºs 543 e 544 e à Reunião Extraordinária nº 29.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>As atas estão publicadas no Portal da ANTAQ na Internet (https://www.gov.br/antaq).</p><p>COMUNICAÇÕES</p><p>Do Diretor-Geral Eduardo Nery:</p><p>- determinação para que a Superintendência de Regulação - SRG, em regime de prioridade, retome a análise dos processos de revisão das Resoluções Normativas-Antaq de nºs 01 e 05, com o objetivo de alinhá-las às diretrizes estabelecidas pela BR do Mar; e</p><p>- convocação de Reunião Extraordinária de Diretoria, a ser realizada em 21 de junho de 2023, às 15hs, para apreciação do Estudo de Impactos e Riscos da Mudança do Clima nos Portos Brasileiros, realizado em parceria com a GIZ.</p><p>PROCESSOS RETIRADOS DE PAUTA</p><p>Foram retirados de pauta os seguintes processos:</p><p>- 50300.011651/2022-32, 50300.006165/2022-01 e 50300.008185/2023-99, de Relatoria do Diretor Eduardo Nery;</p><p>- 50300.001765/2022-74, 50300.018665/2022-87 e 50300.020618/2022-01, de relatoria da Diretora Flávia Takafashi;</p><p>- 50300.009303/2022-03 e 50300.018509/2021-35, de relatoria do Diretor Lima Filho; e</p><p>- 50300.004140/2022-64, de relatoria do Diretor Alber Vasconcelos.</p><p>PEDIDOS DE VISTA</p><p>- O processo de nº 50300.018075/2022-54, de relatoria do Diretor Lima Filho, foi objeto de pedido de vista formulado pelo Diretor Caio Farias após a realização da sustentação oral prevista pra o processo. Não houve adiantamento de votos. O processo constará da pauta da próxima reunião telepresencial.</p><p>- O processo de nº 50300.005708/2019-69, de relatoria do Diretor Lima Filho, foi objeto de pedido de vista formulado pelo Diretor Alber Vasconcelos. Não houve adiantamento de votos. O processo constará da pauta da próxima reunião telepresencial.</p><p>- O processo de nº 50300.022421/2018-12, de relatoria do Diretor Alber Vasconcelos, foi objeto de pedido de vista formulado pela Diretora Flávia Takafashi após o Relator proferiu seu voto. O processo constará da pauta da próxima reunião telepresencial.</p><p>REABERTURAS DE DISCUSSÃO</p><p>A reabertura de discussão do processo nº 50300.011996/2022-96, de relatoria do Diretor-Geral Eduardo Nery, foi adiada para a próxima Reunião telepresencial, em razão da prorrogação do pedido de vista, aprovada pela Diretoria Colegiada nos termos do art. 36 da Resolução-ANTAQ nº 66. O pedido de vista foi formulado pelo Diretor Alber Vasconcelos por ocasião da Reunião nº 543. Não houve adiantamento de votos.</p><p>Nos termos do art. 38 da Resolução-ANTAQ nº 66, foi reaberta a discussão dos seguintes processos:</p><p>- 50300.004524/2023-68 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 267-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Relator, Diretor Caio Farias. Vencidos a Revisora, Diretora Flávia Takafashi, e o Diretor Lima Filho;</p><p>- 50300.012014/2022-83 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 270-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pela Revisora, Diretora Flávia Takafashi. Vencido o Relator, Diretor Lima Filho, e o Diretor-Geral Eduardo Nery;</p><p>- 50300.016728/2022-61 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 271-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Relator, Diretor Lima Filho, à qual anuiu a Revisora, Diretora Flávia Takafashi;</p><p>- 50300.022939/2019-37 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 278-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Relator, Diretor Lima Filho, que acatou as sugestões oferecidas pelo Revisor, Diretor-Geral Eduardo Nery;</p><p>- 50300.023497/2021-61 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 272-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Relator, Diretor Lima Filho, que acatou as sugestões oferecidas pelo Revisor, Diretor-Geral Eduardo Nery;</p><p>- 50300.023649/2020-44 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 273-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Relator, Diretor-Geral Eduardo Nery, que acatou as sugestões oferecidas pelo Revisor, Diretor Lima Filho; e</p><p>- 50300.016011/2022-19 - a Diretoria Colegiada aprovou o Acórdão nº 292-2023, sendo vencedora a proposta apresentada pelo Revisor, Diretor-Geral Eduardo Nery. Vencida a Relatora, Diretora Flávia Takafashi.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>- Na apreciação do processo nº 50300.011651/2022-32, de relatoria do Diretor-Geral Eduardo Nery, o Dr. Rafael Wallbach Schwind realizou sustentação oral em nome do Terminal de Vila Velha S.A. - TVV.</p><p>- Na apreciação do processo nº 50300.000233/2015-91, de relatoria do Diretor Lima Filho, o Dr. Victor Hugo Pavoni Vanelli declinou da realização da sustentação oral requerida em nome de APM Terminals de Itajaí S.A.</p><p>- Na apreciação do processo nº 50300.010214/2022-00, de relatoria do Diretor Lima Filho, a Dra. Luciana Marques de Freitas realizou sustentação oral em nome de MSC Mediterranean Shipping do Brasil Ltda.</p><p>- Na apreciação do processo nº 50300.018075/2022-54, de relatoria do Diretor Lima Filho, o Dr. Anderson Medeiros Bonfim realizou sustentação oral em nome de Localfrio S.A. Armazéns Gerais Frigoríficos.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>A Diretoria Colegiada aprovou os Acórdãos de nºs 266 a 294, disponíveis para consulta na internet (https://www.gov.br/antaq).</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 20 horas e 25 minutos foi encerrada a Reunião, da qual foi lavrada esta ata, a ser aprovada pela Diretoria Colegiada.</p><p class="assina">PAULO MORUM XAVIER</p><p class="cargo">Secretário-Geral</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>