<xml><article id="33274334" name="Resolucao 463.2023__Z8DQXS" idOficio="9744263" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/07/2023" artClass="00070:00129:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Contabilidade do Espirito Santo" artSize="12" artNotes="" numberPage="157" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=157" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20804728">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRCES Nº 463, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o Regulamento de Pessoal aplicável aos funcionários e comissionados do Conselho Regional de Contabilidade do Espírito Santo - CRCES, aprovado pela Resolução CRCES nº 432, de 15 de dezembro de 2021, publicada no DOU - Seção 1, página 247, no dia 31/12/2021 .]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRCES Nº 463, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera o Regulamento de Pessoal aplicável aos funcionários e comissionados do Conselho Regional de Contabilidade do Espírito Santo - CRCES, aprovado pela Resolução CRCES nº 432, de 15 de dezembro de 2021, publicada no DOU - Seção 1, página 247, no dia 31/12/2021 .</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO REGIONAL DE CONTABILIDADE DO ESPÍRITO SANTO, no uso de suas atribuições legais e regimentais, de acordo com os termos do Regimento Interno; CONSIDERANDO o padrão salarial dos Conselhos Regionais de Contabilidade de mesma estrutura; CONSIDERANDO as Portarias CRCES nºs 125, de 28 de novembro de 2022 e 40, de 29 de maio de 2023; resolve:</p><p>Art. 1° O Regulamento de Pessoal aplicável aos funcionários e comissionados do CRCES, aprovado pela Resolução CRCES nº 432, de 15 de dezembro de 2021, doravante denominado Regulamento de Pessoal, passa a vigorar com as seguintes alterações: "7. [...] [...] 7.2.2 Os salários poderão ser corrigidos anualmente, no mês de maio, pela variação anual do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo - IPCA, calculado e divulgado pelo IBGE, desde que haja dotação orçamentária, e serão fixados por ato próprio expedido pela Presidência. [...] 7.3.2 O empregado designado para as atribuições de Pregoeiro/Leiloeiro, sem prejuízos das atividades normais do cargo, fará jus a uma gratificação, equivalente ao valor de 40% sobre o menor salário base vigente do CRCES. [...]" (N.R) "8. [...] [...] 8.4 Caso a compensação não ocorra em 03 (três) meses, as horas em excesso serão pagas ao empregado e as em débito serão descontadas. [...]" (N.R)</p><p>Art. 2°. A Tabela Referencial de Salários passa a vigorar com a seguinte redação: Cargos de Categoria Técnica: Assistente Administrativo - R$ 2.667,13/ Operador de Sistema-R$ 3.269,38/ Assistente Técnico-R$ 3.613,54/ Cargos de Categoria Especializada: Fiscal Contador- R$ 5.592,39/ Advogado-R$ 5.592,39/ Contador-R$ 6.882,96. Cargos Comissionados: Assessor de Contratações e Assuntos Administrativos-R$ 4.088,60/ Assessor de Comunicação-R$ 5.256,77/ Controller-R$ 5.256,77/ Coordenador de Setor-R$ 5.256,77/ Coordenador Jurídico-R$ 7.009,02/ Diretor Executivo-R$ 9.345,36. Gratificação Pregoeiro/Leiloeiro - 40% sobre o menor salário base vigente do CRCES.</p><p>Art. 3°: Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Carla Cristina Tasso</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>