<xml><article id="32868205" name="Pauta da 319A Reuniao Ordinaria " idOficio="9691251" pubName="DO1" artType="Pauta" pubDate="03/07/2023" artClass="00018:00015:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00053:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome/Conselho Nacional de Assistência Social" artSize="12" artNotes="" numberPage="27" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=27" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20731636">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PAUTA DA 319ª REUNIÃO ORDINÁRIA ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[ Brasília, 30 de junho de 2023]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PAUTA DA 319ª REUNIÃO ORDINÁRIA</p><p>10/07/2023 - REUNIÃO DE COMISSÃO</p><p>9h às 17h</p><p>Reunião da Comissão Organizadora da 13ª Conferência Nacional de Assistência Social.</p><p>11/07/2023 - REUNIÃO DE COMISSÃO</p><p>9h às 17h</p><p>Reunião da Comissão Organizadora da 13ª Conferência Nacional de Assistência Social.</p><p>12/07/2023 - REUNIÃO DE COMISSÕES</p><p>9h às 16h</p><p>Reunião da Comissão de Acompanhamento aos Conselhos de Assistência Social - Diálogo sobre a participação de representantes do segmento de usuários e trabalhadores na composição do CAS e articulação de um encontro para discutir a atualização da Lei do SUAS.</p><p>Reunião da Comissão de Políticas Articuladas ao SUAS - Retomada de ações conjuntas de aprimoramento da relação do SUAS com o Sistema de Justiça e da Garantia de Direitos: Apreciação da proposta de resolução baseada na Nota Técnica da SNAS nº 2/2016.</p><p>9h às 12h</p><p>Reunião da Comissão de Financiamento e Orçamento da Assistência Social - Proposta Orçamentária da Assistência Social para 2024.</p><p>Reunião da Comissão de Normas da Assistência Social - Elaboração da Nota Técnica Conjunta com a Secretaria Nacional de Assistência Social com orientações quanto às necessidades dos serviços, programas e projetos a serem executados de forma continuada, permanente e planejada, nos termos do estabelecido na Lei Orgânica da Assistência Social - LOAS e dispor de equipe técnica.</p><p>14h às 16h</p><p>Reunião Conjunta das Comissões de Normas da Assistência Social e Financiamento e Orçamento da Assistência Social - Estudo sobre a PEC 383/2017 que destina percentual específico para a assistência social de 1% (um por cento).</p><p>16h às 18h</p><p>Reunião da Presidência Ampliada do CNAS.</p><p>13/07/2023 - 319ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CNAS</p><p>9h às 10h</p><p>Reunião interna de alinhamento dos Representantes de Segmentos que compõem o CNAS.</p><p>10h às 11h</p><p>Aprovação da ata da 318ª Reunião Ordinária e da pauta da 319ª Reunião Ordinária do CNAS.</p><p>11h às 12h</p><p>Informes da Presidência/Secretaria Executiva, CIT, SNAS-MDS, FONSEAS, CONGEMAS e Conselheiros.</p><p>14h às 18h</p><p>Relato da reunião da Comissão Organizadora da 13ª Conferência Nacional de Assistência Social.</p><p>14/07/2023 - 319ª REUNIÃO ORDINÁRIA DO CNAS</p><p>9h às 10h</p><p>Apresentação da Secretaria Geral da Presidência da República sobre a consulta pública relativa à regulamentação do Marco Regulatório das Organizações da Sociedade Civil - MROSC.</p><p>Convidado: Secretaria Geral da Presidência da República</p><p>10h às 11h</p><p>Relato da reunião da Presidência Ampliada do CNAS.</p><p>11h às 12h</p><p>Relato da reunião da Comissão de Financiamento e Orçamento da Assistência Social.</p><p>14h às 15h</p><p>Relato da reunião da Comissão de Políticas Articuladas ao SUAS.</p><p>15h às 16h</p><p>Relato da reunião da Comissão de Normas da Assistência Social.</p><p>16h às 17h</p><p>Relato da reunião da Comissão de Acompanhamento aos Conselhos da Assistência Social.</p><p class="data">Brasília, 30 de junho de 2023</p><p class="assina">MARGARETH ALVES DALLARUVERA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>