<xml><article id="33036248" name="11.07.23 Indeferimento" idOficio="9713682" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00004" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762463">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS  DE 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 11 DE JULHO DE 2023</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0265900/2022.</p><p>Código: 291.784</p><p>Interessado: ZINAB MOHAMMED ABDULLAH AILMAHN.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que a requerente não conseguiu se comunicar durante a entrevista, e portanto não atende à exigência contida no inciso III, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Arquivamento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0201979/2022.</p><p>Código: 216.985</p><p>Interessado: LUIS ENRIQUE GONZALEZ FROMETA.</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, arquiva o pedido, tendo em vista que que já existe outro pedido em andamento em nome do requerente protocolizado sob o número 235881.0153944/2021.</p><p>Assunto: Indeferimento do pedido</p><p>Processo: n° 235881.0011929/2020</p><p>Código: 012.014</p><p>Interessado: SHAHABUDIN</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, indefere o pedido, tendo em vista que o documento apresentado para comprovação da capacidade de se comunicar em língua portuguesa não está em conformidade com a Portaria nº 623, de 13 de novembro de 2020, e portanto não atende ao requisito previsto no inciso III, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>