<xml><article id="33081514" name="Ato7588a7645" idOficio="9719814" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="14/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="13" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=13" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20770829">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 17 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 17 DE JUNHO DE 2023</p><p>Nº 7.588 Processo nº 53500.048987/2023-73. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Radio Atalaia de Curitiba Ltda, CNPJ 62.589.932/0001-79, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Curitiba/PR.</p><p>Nº 7.589 Processo nº 53500.046947/2023-97. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA FAROL DE COMUNICACAO LTDA, CNPJ 25.384.512/0001-20, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Juiz de Fora/MG.</p><p>Nº 7. 590 Processo nº 53500.045079/2023-28. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA CLUBE DO PARA DE COMUNICACAO LTDA, CNPJ 22.924.294/0001-80, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Marabá/PA.</p><p>Nº 7. 607 Processo nº 53500.040822/2023-53. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IBATEGUARA, CNPJ 12.332.961/0001-82, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ibateguara/AL.</p><p>Nº 7. 609 Processo nº 53500.042919/2023-09. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Televisao Borborema S.A., CNPJ 08.843.922/0001-72, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Cajazeiras/PB.</p><p>Nº 7. 617 Processo nº 53500.044924/2023-48. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV COLIGADAS DE SANTA CATARINA S A, CNPJ 82.645.029/0001-95, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Balneário Camboriú/SC.</p><p>Nº 7. 625 Processo nº 53500.045344/2023-78. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO JOACABA LTDA, CNPJ 79.845.830/0001-70, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Caçador/SC.</p><p>Nº 7. 627 Processo nº 53500.045706/2023-21. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à CIA CATARINENSE DE RADIO E TELEVISAO, CNPJ 82.611.617/0001-08, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Canoinhas/SC.</p><p>Nº 7. 628 Processo nº 53500.046050/2023-63. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PALMITOS, CNPJ 85.361.863/0001-47, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Palmitos/SC.</p><p>Nº 7. 629 Processo nº 53500.046051/2023-16. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PALMITOS, CNPJ 85.361.863/0001-47, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Palmitos/SC.</p><p>Nº 7. 631 Processo nº 53500.046725/2023-74. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO CHAPECO S/A, CNPJ 76.851.492/0001-90, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xanxerê/SC.</p><p>Nº 7. 632 Processo nº 53500.046857/2023-04. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE CAMPINAS DAS MISSOES, CNPJ 87.612.859/0001-30, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Campina das Missões/RS.</p><p>Nº 7. 633 Processo nº 53500.047413/2023-88. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE VITOR MEIRELES, CNPJ 79.372.520/0001-85, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Vitor Meireles/SC.</p><p>Nº 7. 634 Processo nº 53500.047487/2023-14. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV COLIGADAS DE SANTA CATARINA S A, CNPJ 82.645.029/0001-95, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Brusque/SC.</p><p>Nº 7. 635 Processo nº 53500.047489/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE JABORA, CNPJ 82.939.463/0001-88, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Jaborá/SC.</p><p>Nº 7. 636 Processo nº 53500.047493/2023-71. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV COLIGADAS DE SANTA CATARINA S A, CNPJ 82.645.029/0001-95, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bombinhas/SC.</p><p>Nº 7. 637 Processo nº 53500.047495/2023-61. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO JOACABA LTDA, CNPJ 79.845.830/0001-70, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Joaçaba/SC.</p><p>Nº 7. 638 Processo nº 53500.047770/2023-46. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à XAXIM PREFEITURA, CNPJ 82.854.670/0001-30, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xaxim/SC.</p><p>Nº 7. 640 Processo nº 53500.047795/2023-40. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à XAXIM PREFEITURA, CNPJ 82.854.670/0001-30, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xaxim/SC.</p><p>Nº 7. 641 Processo nº 53500.047804/2023-01. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à XAXIM PREFEITURA, CNPJ 82.854.670/0001-30, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xaxim/SC.</p><p>Nº 7. 642 Processo nº 53500.047811/2023-02. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à XAXIM PREFEITURA, CNPJ 82.854.670/0001-30, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xaxim/SC.</p><p>Nº 7. 643 Processo nº 53500.047814/2023-38. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à XAXIM PREFEITURA, CNPJ 82.854.670/0001-30, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xaxim/SC.</p><p>Nº 7. 644 Processo nº 53500.047823/2023-29. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à XAXIM PREFEITURA, CNPJ 82.854.670/0001-30, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Xaxim/SC.</p><p>Nº 7. 645 Processo nº 53500.048393/2023-62. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TELEVISAO JOACABA LTDA, CNPJ 79.845.830/0001-70, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ponte Serrada/SC.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>