<xml><article id="33232722" name="ATO PORTARIA GM 610" idOficio="9738882" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="25/07/2023" artClass="00033:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20797306">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MMA Nº 610, DE 24 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Portaria nº 144, de 22 de abril de 2021.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MMA Nº 610, DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Portaria nº 144, de 22 de abril de 2021.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE E MUDANÇA DO CLIMA, SUBSTITUTO, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição; tendo em vista as competências que lhe foram conferidas pela Lei nº 13.123, de 20 de maio de 2015; pelo Decreto nº 8.772, de 11 de maio de 2016; o que consta do Decreto nº 11.349, de 1º de janeiro de 2023; e o que consta do processo nº 02000.002335/2018-25, resolve:</p><p>Art. 1º A Portaria MMA nº 144, de 22 de abril de 2021, publicada no Diário Oficial da União de 23 de abril de 2021, seção 1, página 150, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>" Art. 2º .............................................................................................................</p><p>..........................................................................................................................</p><p>§ 2º A Secretaria Nacional de Bioeconomia do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima poderá promover alterações nos Termos previstos nos incisos I, II e III, quando necessárias ao bom funcionamento do mecanismo de avaliação de proposta de repartição de benefícios não monetária."(NR)</p><p>"Art. 3º O usuário que desejar celebrar ARB-NM deverá encaminhar à Secretaria Nacional de Bioeconomia duas vias impressas de proposta de ARB-NM, acompanhado do FRBNM, devidamente preenchidos, assinadas pelo representante legal do usuário e rubricadas em todas as páginas.</p><p>..........................................................................................................................</p><p>§ 1º-A Os documentos e informações previstos nos incisos II a IV do parágrafo anterior e que sejam relacionados a produto acabado ou a material reprodutivo, que tenham sido notificados nos primeiros 05 (cinco) meses de cada ano fiscal, poderão ser apresentados no prazo de até 06 (seis) meses contados do encerramento do ano fiscal correspondente à realização da notificação.</p><p>..........................................................................................................................</p><p>§ 4º Nos casos de regularização, prevista no art. 38, da Lei nº 13.123, de 20 de maio de 2015, o valor destinado à proposta deve corresponder ao montante total devido a título de repartição de benefícios referente à exploração econômica de produto acabado ou material reprodutivo, podendo ser aplicado em um ou mais projetos, conforme interesse do Usuário e avaliação da Secretaria Nacional de Bioeconomia.</p><p>..........................................................................................................................</p><p>§ 6º As alterações a serem promovidas nos anexos ao ARB-NM firmado entre as partes, inclusive as alterações para inclusão de valores de repartição de benefícios referente à Receita Líquida de um novo ano fiscal, dar-se-ão por meio de termo aditivo a ser apresentado no prazo de até 06 (seis) meses contados do encerramento de cada ano fiscal, observado o estabelecido nesta Portaria.</p><p>................................................................................................................."(NR)</p><p>"Art. 6º Os benefícios oriundos da repartição de benefícios não-monetária destinados aos projetos para conservação ou uso sustentável de biodiversidade ou para proteção e manutenção de conhecimentos, inovações ou práticas de populações indígenas, de comunidades tradicionais ou de agricultores tradicionais devem ser preferencialmente destinados ao bioma correspondente ao local de ocorrência da espécie em condição in situ ou de obtenção da amostra quando não se puder especificar o local original.</p><p>§ 1º Somente será permitida a destinação de repartição de benefícios para outro bioma caso o usuário apresente justificativa, devidamente fundamentada, referente a inviabilidade da destinação dos benefícios oriundos da repartição de benefícios não monetária ao bioma correspondente ao local de ocorrência da espécie em condição in situ ou de obtenção da amostra quando não se puder especificar o local original.</p><p>§ 2º A alternativa constante do parágrafo anterior será apreciada pela Secretaria Nacional de Bioeconomia." (NR)</p><p>"Art. 8º A Secretaria Nacional de Bioeconomia analisará a proposta e emitirá parecer técnico sobre os termos desta Portaria e mediante a verificação dos seguintes requisitos:</p><p>.................................................................................................................</p><p>V - o valor apresentado para os insumos e serviços corresponde ao valor de mercado, que podem ser comprovados através da apresentação da cotação de preços tomada entre no mínimo três fornecedores do mesmo ramo de atividades. Em caso de impossibilidade de apresentação de três cotações, o usuário deverá apresentar justificativa devidamente fundamentada;</p><p>................................................................................................................."(NR)</p><p>"Art. 11. Concluídas as obrigações previstas no ARB-NM, a Secretaria Nacional de Bioeconomia emitirá Termo de Quitação, com base nas informações prestadas pelo usuário e pelo beneficiário direto da Repartição de Benefícios, quando este não for a União." (NR)</p><p>"Art. 13. As propostas de projetos de Acordo de Repartição de Benefícios Não Monetária - ARB-NM serão analisadas de acordo com a norma vigente à época em que foram submetidas ao Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima."(NR)</p><p>"Art. 14. A Secretaria Nacional de Bioeconomia é a responsável pela assinatura do Acordo de Repartição de Benefícios Não-Monetária." (NR)</p><p>"Art. 15. Os casos omissos nesta Portaria serão dirimidos por ato da Secretaria Nacional de Bioeconomia deste Ministério." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor em 1º de agosto de 2023.</p><p class="assina">JOÃO PAULO RIBEIRO CAPOBIANCO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>