<xml><article id="33115665" name="Resolucao 003.2023 - Comissoes P" idOficio="9723387" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="18/07/2023" artClass="00070:00487:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Psicologia da 6ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="266" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=266" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20775758">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CRP-06 Nº 3, de 26 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Normatiza espaços dos órgãos que compõem o Conselho Regional de Psicologia da 6ª Região -CRP-06 e cria as Comissões Especiais, Subcomissões das Comissões Permanentes e do Fórum de Gestoras/es.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CRP-06 Nº 3, de 26 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Normatiza espaços dos órgãos que compõem o Conselho Regional de Psicologia da 6ª Região -CRP-06 e cria as Comissões Especiais, Subcomissões das Comissões Permanentes e do Fórum de Gestoras/es.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE PSICOLOGIA DA 6ª REGIÃO - CRP-06, no uso de suas atribuições legais e regimentais, através de seu XVII Plenário, Gestão 2022-2025, tendo a necessidade de normatizar os espaços dos órgãos que compõem esta Autarquia,</p><p>CONSIDERANDO os princípios fundamentais do Código de Ética Profissional;</p><p>CONSIDERANDO a Resolução CFP n. 05, de 22 de março de 2023, que aprovou o Regimento Interno do CRP-06, resolve:</p><p>Art. 1º - São diretrizes gerais para funcionamento dos espaços do CRP-06:</p><p>a) Tranversalizar as discussões temáticas entre todas as Comissões (Permanentes e Especiais) e suas estruturas de funcionamento.</p><p>b) Viabilizar, a partir de previsão orçamentária prévia, o rodízio da localidade das reuniões dos diferentes espaços estaduais.</p><p>Art. 2º - Ficam criados órgãos auxiliares do Conselho Regional de Psicologia da 6ª Região - CRP-06 das Comissões para as ações do Planejamento Estratégico:</p><p>I. Subcomissões de Comissões Permanentes: são organizações internas das Comissões Permanentes do CRP-06 que visam aprofundar discussões temáticas para responder às demandas da categoria e da sociedade, devendo estar vinculadas às ações do Planejamento Estratégico, no Plano de Ação e com justificativas expostas.</p><p>§ 1º. As subcomissões serão compostas por conselheiras/os e convidadas/os.</p><p>§ 2º. As/os membras/os das Subcomissões indicarão sua coordenação, sob aprovação da Comissão Permanente vinculada. As coordenadoras deverão ser membras/os de COE e/ou de COF.</p><p>§ 3º. As subcomissões podem propor ações às Comissões Permanentes quando necessário, sendo a aprovação para realização obrigatória e com disponibilidade orçamentária para tal.</p><p>§ 4º. As Comissões Permanentes reunir-se-ão pelo menos uma vez com as Subcomissões para os necessários alinhamentos técnico-administrativos.</p><p>§ 5º. As ações das Subcomissões devem estar previstas no orçamento destinado previamente para este fim, aprovado pelo Plenário, incluindo recursos humanos e outras despesas administrativas e de infraestrutura.</p><p>II. Fórum de Gestoras/es: são encontros quadrimestrais de todas/os as/os gestoras/es do CRP-06, devendo dele participar tanto as/os conselheiras/os e gestoras/es, coordenadoras/es de Comissões Permanentes e Especiais quanto as/os trabalhadoras/es integrantes da equipe de gestão, conforme Resolução CRP 06 n. 03/2022.</p><p>III. Fórum de Coordenadoras/res das Subsedes: são reuniões mensais voltadas às discussões administrativas, funcionais e alinhamentos técnico-políticos das Subsedes entre as/os coordenadoras/res das Comissões Gestoras, Diretoria e equipe de gestão, conforme Resolução CRP 06 n. 03/2022.</p><p>Art. 3º - Ficam criadas as seguintes Comissões Especiais de acordo com o Art. 21, § 2º da Resolução CFP n. 05/2023, que serão regulamentadas por Portarias específicas:</p><p>I. Comissão Especial de História e Memória da Psicologia (CHM).</p><p>São atribuições da CHM:</p><p>a) Incentivar a reflexão sobre a história e memória da Psicologia relativamente à formação, à prática profissional e à pesquisa em Psicologia;</p><p>b) Ampliar os trabalhos de pesquisa e divulgação sobre as/os psicólogas/os pioneiras/os do Estado de São Paulo de acordo com a indicação do Centro de Referências Técnicas em Psicologia e Políticas Públicas (CREPOP);</p><p>c) Desenvolver ações de ampliação do reconhecimento dos campos históricos e emergentes de atuação das/os psicólogas/os e das instituições que foram importantes para a consolidação da Psicologia como ciência e profissão;</p><p>d) Produzir conteúdos e desenvolver espaços de diálogo para acesso ao acervo do CRP-06 junto à categoria;</p><p>e) Ampliar a produção e difusão do conteúdo das ferramentas de acesso, por meio da atualização permanente da Linha do Tempo da Psicologia em São Paulo e do Repositório Digital Fúlvia Rosemberg.</p><p>II. Comissão Psicologia Clínica e Avaliação Psicológica (CPAP).</p><p>São atribuições da CPAP:</p><p>a) Subsidiar o cumprimento do Resultado Estratégico para discutir e construir orientações sobre a diversidade da Psicologia Clínica a partir das Psicoterapias, Avaliação Psicológica e Neuropsicologia, ou outras que mostrarem emergentes;</p><p>b) Discutir em todo estado as temáticas para propor ações com a categoria;</p><p>c) Amparar o Plenário nas temáticas de sua competência elaborando pareceres.</p><p>III. Comissão Riscos, Emergências e Desastres (CRED).</p><p>São atribuições da CRED:</p><p>a) Favorecer aspectos, como a legitimação, o reconhecimento, as condições de trabalho e da formação, além da inserção nas políticas públicas na área de emergências e desastres;</p><p>b) Transversalizar as presenças qualificada da Psicologia nas pautas de riscos, emergências e desastres discutindo as especificidades nas diversas políticas públicas da defesa civil, saúde, assistência social e educação;</p><p>c) Refletir, dialogar e propor melhorias para temas específicos atinentes à Psicologia enquanto Ciência e Profissão, articulando ações internas e externas subsidiando o Plenário em suas orientações sobre o tema.</p><p>IV. Comissão Relações Étnico-Raciais (CRER).</p><p>São atribuições da CRED:</p><p>a) Implantar e coordenar as políticas de ações afirmativas do Sistema Conselhos de Psicologia;</p><p>b) Propor ações no âmbito do CRP-06 de políticas afirmativas e de combate ao racismo institucional;</p><p>c) Interseccionar ações antirracistas em defesa da população negra;</p><p>d) Articular e discutir questões da ciência psicológica voltadas para a atuação com população indígena.</p><p>Art. 4º - As Comissões Permanentes e as Subcomissões deverão apresentar relatório de todas as atividades às respectivas Comissões Permanentes, mensalmente, promovendo também o registro detalhado de cada atividade para ações de transparência, conforme Art. 29, inciso IV, do Regimento Interno do CRP-06.</p><p>Art. 5º - Para fins desta Resolução os Grupos de Trabalhos previstos no Art.31 do Regimento Interno serão considerados como Subcomissões.</p><p>Art. 6º - Esta Resolução entra em vigor na data de sua assinatura.</p><p class="assina">TALITA FABIANO DE CARVALHO</p><p class="cargo">Conselheira Presidenta</p><p class="assina">MARTA ELIANE DE LIMA</p><p class="cargo">Conselheira Tesoureira</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>