<xml><article id="32913075" name="REVOGACOES_30 06 2023 (1459 e 14" idOficio="9697009" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="05/07/2023" artClass="00033:00053:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00009" artCategory="Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20739589">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 1.459 - Revogar a outorga emitida a FUNDACAO PARQUE TECNOLOGICO ITAIPU - BRASIL por meio da Resolução ANA nº 1158, de 16 de setembro de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 24 de setembro de 2013, seção 1, página 59, por motivo de os usos de recursos hídricos pleiteados, após a avaliação da ANA, serem considerados insignificantes nos termos da Resolução ANA n° 1.940, de 30 de outubro de 2017.</p><p>Nº 1.460 - Revogar a Outorga ANA nº 2279/2020, publicada no Diário Oficial da União em 12 de novembro de 2020, seção 1, página 22, emitida a JOAO ALVES BEZERRA, por motivo de os usos de recursos hídricos pleiteados, após a avaliação da ANA, serem considerados insignificantes nos termos da Resolução ANA n° 1.940, de 30 de outubro de 2017.</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorga, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>