<xml><article id="33246450" name="Resolucao 192 CDFMM novo" idOficio="9740286" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="26/07/2023" artClass="00040:00011:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Conselho Diretor do Fundo da Marinha Mercante" artSize="12" artNotes="" numberPage="119" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=119" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20799164">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 192, DE 22 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova concessão de prioridade, para fins de empréstimos com recursos do Fundo da Marinha Mercante - FMM.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 192, DE 22 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova concessão de prioridade, para fins de empréstimos com recursos do Fundo da Marinha Mercante - FMM.</p><p>O CONSELHO DIRETOR DO FUNDO DA MARINHA MERCANTE, no uso das atribuições que lhe são conferidas pelo inciso VIII do art. 2º e art. 7º do Decreto nº 5.269, de 10 de novembro de 2004, tendo em vista o disposto nos arts. 20 e 29 da Portaria GM/MInfra nº 1.460, de 25 de outubro de 2022, e as deliberações da 52ª Reunião Ordinária, realizada em 22 de junho de 2023, na modalidade híbrida - presencial e à distância, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a concessão de prioridade, para fins de empréstimos com recursos do Fundo da Marinha Mercante - FMM, aos seguintes projetos:</p><p>REPARO/DOCAGEM</p><p>I. ASGAARD BOURBON NAVEGAÇÃO S.A. (CNPJ: 15.733.714/0001-86): docagem de 1 (uma) embarcação do tipo AHTS, denominada Haroldo Ramos, no ESTALEIRO MAUÁ S/A (CNPJ: 02.926.485/0001-74), com valor total de R$ 21.354.065,57 (vinte e um milhões, trezentos e cinquenta e quatro mil, sessenta e cinco reais e cinquenta e sete centavos), que correspondem a US$ 4.041.880,98 (quatro milhões, quarenta e um mil, oitocentos e oitenta dólares norte-americanos e noventa e oito centavos), com data-base de 27 de dezembro de 2022, processo SUPER nº 50000.001994/2023-54;</p><p>II. BRAM OFFSHORE TRANSPORTES MARÍTIMOS LTDA. (CNPJ: 07.864.634/0001-31): reparo com docagem para certificação de classe de 4 (quatro) embarcações, denominadas Blue Marlin, Cabo Frio, Campos Carrier e Campos Challenger, no ESTALEIRO NAVSHIP LTDA. (CNPJ: 07.171.021/0001-19), com valor total de R$ 25.375.085,96 (vinte e cinco milhões, trezentos e setenta e cinco mil, oitenta e cinco reais e noventa e seis centavos), que correspondem a US$ 4.964.313,00 (quatro milhões, novecentos e sessenta e quatro mil, trezentos e treze dólares norte-americanos), com data-base de 16 de janeiro de 2023, processo SUPER nº 50000.001761/2023-51;</p><p>III. CBO SERVIÇOS MARITIMOS S.A. (CNPJ: 08.795.463/0001-07): docagem de 3 (três) embarcações do tipo AHTS, denominadas AH Camogli, CBO Chiara e CBO Endeavour e 1 (uma) do tipo RSV, denominada CBO Manoella, no estaleiro ALIANÇA S/A INDUSTRIA NAVAL E EMPRESA DE NAVEGAÇÃO (CNPJ: 33.055.732/0004-80), com valor total de R$ 85.545.937,04 (oitenta e cinco milhões, quinhentos e quarenta e cinco mil, novecentos e trinta e sete reais e quatro centavos), que correspondem a US$ 16.009.045,78 (dezesseis milhões, nove mil, quarenta e cinco dólares norte-americanos e setenta e oito centavos), com data-base de 02 de janeiro de 2023, processo SUPER nº 50000.001993/2023-18;</p><p>IV. COMPANHIA BRASILEIRA DE OFFSHORE - CBO (CNPJ: 13.534.284/0001-48): docagem de 3 (três) embarcações do tipo AHTS 18000, denominadas CBO Cabrália, CBO Terra Brasilis e CBO Xavantes, no estaleiro ALIANÇA S/A INDUSTRIA NAVAL E EMPRESA DE NAVEGAÇÃO (CNPJ: 33.055.732/0004-80), com valor total de R$ 59.390.078,07 (cinquenta e nove milhões, trezentos e noventa mil, setenta e oito reais e sete centavos), que correspondem a US$ 11.114.244,72 (onze milhões, cento e quatorze mil, duzentos e quarenta e quatro dólares norte-americanos e setenta e dois centavos), com data-base de 02 de janeiro de 2023, processo SUPER nº 50000.001993/2023-18;</p><p>V. EMPRESA DE NAVEGAÇÃO ELCANO S.A. (CNPJ: 04.616.210/0001-60): docagem de classe de 1 (uma) embarcação do tipo graneleiro, denominada Forte de São José, no ESTALEIRO ATLÂNTICO SUL S/A (CNPJ: 07.699.082/0001-53), com valor total de R$ 31.141.713,41 (trinta e um milhões, cento e quarenta e um mil, setecentos e treze reais e quarenta e um centavos), que correspondem a US$ 5.972.252,49 (cinco milhões, novecentos e setenta e dois mil, duzentos e cinquenta e dois dólares norte-americanos e quarenta e nove centavos) , com data-base de 19 de janeiro de 2023, processo SUPER nº 50000.001855/2023-21;</p><p>VI. EMPRESA DE NAVEGAÇÃO ELCANO S.A. (CNPJ: 04.616.210/0001-60): docagem de classe de 1 (uma) embarcação do tipo gaseiro, denominada Forte de São Marcos, no ESTALEIRO ATLÂNTICO SUL S/A (CNPJ: 07.699.082/0001-53), com valor total de R$ 9.934.920,38 (nove milhões, novecentos e trinta e quatro mil, novecentos e vinte reais e trinta e oito centavos), que correspondem a US$ 1.905.285,44 (um milhão, novecentos e cinco mil, duzentos e oitenta e cinco dólares norte-americanos e quarenta e quatro centavos), com data-base de 19 de janeiro de 2023, processo SUPER nº 50000.002134/2023-38;</p><p>VII. FINARGE APOIO MARITIMO LTDA. (CNPJ: 10.383.827/0001-85): docagem de 2 (duas) embarcações do tipo AHTS 18000, denominadas AH Giorgio P e AH Liguria, no estaleiro ALIANÇA S/A INDUSTRIA NAVAL E EMPRESA DE NAVEGAÇÃO (CNPJ: 33.055.732/0004-80), com valor total de R$ 41.171.188,10 (quarenta e um milhões, cento e setenta e um mil, cento e oitenta e oito reais e dez centavos), que correspondem a US$ 7.704.766,09 (sete milhões, setecentos e quatro mil, setecentos e sessenta e seis dólares norte-americanos e nove centavos), com data-base de 02 de janeiro de 2023, processo SUPER nº 50000.001993/2023-18.</p><p>MODERNIZAÇÃO</p><p>VIII. BRAM OFFSHORE TRANSPORTES MARÍTIMOS LTDA. (CNPJ: 07.864.634/0001-31): modernização de 9 (nove) embarcações, denominadas Blue Marlin, Bram Brasília, Bram Force, Bram Power, C-Acclaim, Campos Commander, Navegantes Pride, Santos Scout e Santos Solution, no ESTALEIRO NAVSHIP LTDA. (CNPJ: 07.171.021/0001-19), com valor total de R$ 61.837.510,58 (sessenta e um milhões, oitocentos e trinta e sete mil, quinhentos e dez reais e cinquenta e oito centavos), que correspondem a US$ 12.097.722,90 (doze milhões, noventa e sete mil, setecentos e vinte e dois dólares norte-americanos e noventa centavos) com data-base de 16 de janeiro de 2023, processo nº 50000.001761/2023-51;</p><p>IX. CBO SERVICOS MARITIMOS S.A. (CNPJ: 08.795.463/0001-07): modernização de 2 (duas) embarcações do tipo PSV 4500, denominadas CBO Arpoador e CBO Copacabana, no estaleiro ALIANÇA S/A INDUSTRIA NAVAL E EMPRESA DE NAVEGAÇÃO (CNPJ: 33.055.732/0004-80), com valor total de R$ 18.685.617,97 (dezoito milhões, seiscentos e oitenta e cinco mil, seiscentos e dezessete reais e noventa e sete centavos), que correspondem a US$ 3.496.821,99 (três milhões, quatrocentos e noventa e seis mil, oitocentos e vinte e um dólares norte-americanos e noventa e nove centavos), com data-base de 02 de janeiro de 2023, processo SUPER nº 50000.001993/2023-18;</p><p>X. COMPANHIA BRASILEIRA DE OFFSHORE - CBO (CNPJ: 13.534.284/0001-48): modernização de 1 (uma) embarcação do tipo AHTS 18000, denominada AH Valletta, e de 3 (três) embarcações do tipo PSV 4500, denominadas CBO Aliança, CBO Itajaí e CBO Oceana, no estaleiro ALIANÇA S/A INDUSTRIA NAVAL E EMPRESA DE NAVEGAÇÃO (CNPJ: 33.055.732/0004-80), com valor total de R$ 35.506.722,40 (trinta e cinco milhões, quinhentos e seis mil, setecentos e vinte e dois reais e quarenta centavos), que correspondem a US$ 6.644.719,36 (seis milhões, seiscentos e quarenta e quatro mil, setecentos e dezenove dólares norte-americanos e trinta e seis centavos), com data-base de 02 de janeiro de 2023, processo SUPER nº 50000.001993/2023-18;</p><p>XI. FINARGE APOIO MARITIMO LTDA. (CNPJ: 10.383.827/0001-85): modernização de 1 (uma) embarcação do tipo AHTS 18000, denominada AH Liguria, no ALIANÇA S/A INDUSTRIA NAVAL E EMPRESA DE NAVEGAÇÃO (CNPJ: 33.055.732/0004-80), com valor total de R$ 9.896.495,14 (nove milhões, oitocentos e noventa e seis mil, quatrocentos e noventa e cinco reais e quatorze centavos), que correspondem a US$ 1.852.027,69 (um milhão, oitocentos e cinquenta e dois mil, vinte e sete dólares norte-americanos e sessenta e nove centavos), com data-base de 02 de janeiro de 2023, processo SUPER nº 50000.001993/2023-18.</p><p>Art. 2º Esta Resolução terá vigência de 450 (quatrocentos e cinquenta) dias.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">ROBERTO DUARTE GUSMÃO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>