<xml><article id="33036257" name="11.07.23 Manutencao" idOficio="9713682" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="12/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="66" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=66" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762401">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 11 DE JULHO DE 2023</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0212574/2022.</p><p>Código: 229.276</p><p>Interessado: SYLVIO JEROME.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso III e IV, art. 65, da Lei nº 13.445, de 2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0102593/2021</p><p>Código: 105.329</p><p>Interessado: PAPA MAGAYE GAYE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento das exigências previstas no inciso II do art. 65 da Lei13.445/2017, considerando que não foi possível comprovar a existência de União Estável em diligência da Polícia Federal.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido.</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0091676/2021.</p><p>Código: 093.723</p><p>Interessado: OUMAR NDIAYE.</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista o não cumprimento da exigência prevista no inciso II do art. 65 da Lei13.445/2017, considerando que o requerente foi localizado nos endereços inicialmente declarados e não realizou solicitação no intuito de manter seus dados atualizados no decorrer da tramitação do procedimento.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0064388/2021</p><p>Código: 064.709</p><p>Interessado: RICARDO EGALITE</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender o interessado o disposto no inciso IV do art.65 da Lei nº 13.445/2017, em razão do recorrente não ter apresentado certidão de antecedentes criminais do país de origem legalizada.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo Naturalizar-se nº 235881.0023954/2021</p><p>Código: 024.041</p><p>Interessada: JOVANKA MELVI MERCADO BRAVO RODRIGUES</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, recebo o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, por não atender a interessada o disposto no inciso IV do art. 65 da Lei nº 13.445/2017, em razão da recorrente não ter apresentado apostilamento da certidão de antecedentes criminais do país de origem.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0017468/2020</p><p>Código: 017.554</p><p>Interessado: REBECCA ELEM IKPEAMAH</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida pelos seus próprios fundamentos, tendo em vista que a requerente apresentou certidão de antecedentes criminais do país de origem sem a Legalização da Embaixada do Brasil no respectivo país, e portanto, não atende à exigência contida no inciso IV, art. 65 da Lei nº 13.445/2017.</p><p>Assunto: Manutenção de Indeferimento do pedido</p><p>Processo: 235881.0006923/2020</p><p>Código: 007.022</p><p>Interessado: JULIO PEMBA</p><p>Despacho do Coordenador-Geral de Política Migratória:</p><p>No uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, conheço o recurso e, quanto ao mérito, nego provimento, mantendo a decisão recorrida, tendo em vista que o registro nacional migratório do interessado encontra-se inativo, uma vez que cessou o fundamento que embasou autorização de sua residência, além de ter apresentado o atestado de antecedentes criminais do país de origem fora do prazo de validade, descumprindo, portanto, os incisos II e IV do art. 65 da Lei 13.445/2017.</p><p class="assina">PAULO ILLES</p><p class="cargo">Coordenador-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>