<xml><article id="33321194" name="Ato8976a9021" idOficio="9750642" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="31/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="5" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=5" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20813556">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p>Nº 8.976 - Processo nº 53500.056256/2023-00. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO DJALMA MARINHO, CNPJ 07.185.524/0001-43, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Lagoa Nova/RN.</p><p>Nº 8.979 - Processo nº 53500.056402/2023-99. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RBS TV SANTA ROSA LTDA, CNPJ 93.088.367/0001-90, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Porto Xavier/RS.</p><p>Nº 9.007 - Processo nº 53500.048405/2023-59. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PONTE SERRADA, CNPJ 82.777.236/0001-01, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ponte Serrada/SC.</p><p>Nº 9.008 - Processo nº 53500.048998/2023-53. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV TOCANTINS LTDA, CNPJ 02.526.333/0001-84, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ceres/GO.</p><p>Nº 9.009 - Processo nº 53500.049005/2023-61. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV TOCANTINS LTDA, CNPJ 02.526.333/0001-84, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Crixás/GO.</p><p>Nº 9.010 - Processo nº 53500.049009/2023-49. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV TOCANTINS LTDA, CNPJ 02.526.333/0001-84, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Goianésia/GO.</p><p>Nº 9.011 - Processo nº 53500.049012/2023-62. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV TOCANTINS LTDA, CNPJ 02.526.333/0001-84, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Porangatu/GO.</p><p>Nº 9.012 - Processo nº 53500.049018/2023-30. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV TOCANTINS LTDA, CNPJ 02.526.333/0001-84, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Rubiataba/GO.</p><p>Nº 9.013 - Processo nº 53500.049024/2023-97. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV TOCANTINS LTDA, CNPJ 02.526.333/0001-84, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Santa Tereza de Goiás/GO.</p><p>Nº 9.014 - Processo nº 53500.053633/2023-41. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TELEVISAO SECULO 21 LTDA, CNPJ 11.250.856/0001-31, executante do Serviço de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Campanha/MG.</p><p>Nº 9.015 - Processo nº 53500.053885/2023-70. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO DIFUSORA DE MIRASSOL D'OESTE LTDA, CNPJ 15.033.871/0001-89, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Mirassol d'Oeste/MT.</p><p>Nº 9.016 - Processo nº 53500.054242/2023-43. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INTERVISAO EMISSORAS DE RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 16.924.581/0001-98, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Diamantina/MG.</p><p>Nº 9.017 - Processo nº 53500.054278/2023-27. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à INTERVISAO EMISSORAS DE RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 16.924.581/0001-98, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Unaí/MG.</p><p>Nº 9.018 - Processo nº 53500.054577/2023-61. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV ARAUCARIA LTDA, CNPJ 02.346.770/0001-16, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Manga/MG.</p><p>Nº 9.019 - Processo nº 53500.055501/2023-53. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV ARAUCARIA LTDA, CNPJ 02.346.770/0001-16, executante do Serviço de Geradora de Radiodifusão de Sons e Imagens - Digital, na localidade de Campo Mourão/PR.</p><p>Nº 9.020 - Processo nº 53500.056607/2023-74. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TV ARAUCARIA LTDA, CNPJ 02.346.770/0001-16, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Agudos/SP.</p><p>Nº 9.021 - Processo nº 53500.058320/2023-89. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO DIFUSORA DE AMPARO LTDA, CNPJ 43.462.076/0001-41, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Amparo/SP.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>