<xml><article id="33037450" name="ADE9RF30" idOficio="9713913" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="12/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00101:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 9ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="57" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=57" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762716">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 30, DE 10 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Autoriza o alfandegamento de instalações portuárias localizadas dentro da área do Porto Organizado de Paranaguá.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF09 Nº 30, DE 10 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Autoriza o alfandegamento de instalações portuárias localizadas dentro da área do Porto Organizado de Paranaguá.</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 9ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, e tendo em vista o disposto no inciso I do art. 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos arts. 14 e 15 da Portaria Coana nº 76, de 13 de maio de 2022, e à vista do que consta do processo nº 10906.442547/2022-52, declara:</p><p>Art. 1º Ficam alfandegadas, até 27 de agosto de 2046, as instalações portuárias localizadas dentro da poligonal do Porto Organizado de Paranaguá, na Av. Portuária, s/nº. D. Pedro II, Setor PAR12, Paranaguá (PR), posição georreferenciada -25.508080, -48.499630, com área total de 71.478,93 m2, administradas pela empresa Ascensus TV PAR SPE S/A inscrita no CNPJ sob o nº 44.121.917/0001-10, em conformidade com o Contrato de Arrendamento nº 42/2021-APPA.</p><p>Art. 2º O recinto poderá movimentar e armazenar cargas soltas, nas operações aduaneiras previstas no art. 32, § 1º, incisos II a VI, da Portaria RFB nº 143, de 2022.</p><p>Art. 3º Para uso no SISCOMEX, fica atribuído do código 9801413.</p><p>Art. 4º O recinto ficará sob a jurisdição da Alfândega da Receita Federal do Brasil do Porto de Paranaguá, que exercerá a fiscalização aduaneira de forma ininterrupta, podendo estabelecer as rotinas operacionais necessárias ao controle aduaneiro.</p><p>Art. 5º Fica o recinto dispensado do cumprimento dos requisitos previstos no inciso I do art. 13 e no art. 14, da Portaria RFB nº 143, de 2022.</p><p>Art. 6º Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado.</p><p>Art. 7º Este ato entrará em vigor na data de sua publicação, no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">CLÁUDIA REGINA LEÃO DO NASCIMENTO THOMAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>