<xml><article id="33176238" name="Resolucao_CNDI_nA 1_19_07_2023 v" idOficio="9731137" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="20/07/2023" artClass="00019:00002:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00000" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria Executiva/Secretaria-Executiva do Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial" artSize="12" artNotes="" numberPage="16" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=16" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20786716">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ Resolução CNDI/MDIC nº 1, de 6 de julho de 2023 (*)]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Propõe a nova política industrial, com a finalidade de nortear as ações do Estado Brasileiro em favor do desenvolvimento industrial.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">Resolução CNDI/MDIC nº 1, de 6 de julho de 2023 (*)</p><p class="ementa">Propõe a nova política industrial, com a finalidade de nortear as ações do Estado Brasileiro em favor do desenvolvimento industrial.</p><p>O CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO INDUSTRIAL, no uso das atribuições conferidas pela Lei nº 11.080 de 30 de dezembro de 2004 e pelo Decreto nº 11.482, de 6 de abril de 2023, tendo em vista a deliberação ocorrida na Décima Sétima Reunião Ordinária, realizada no dia 6 de julho de 2023, e</p><p>Considerando que o crescimento econômico e social do país requer que sua indústria seja forte e competitiva;</p><p>Considerando que houve considerável enfraquecimento das políticas de desenvolvimento desde o início da década de 1990, em particular das políticas industriais, de inovação e de exportação;</p><p>Considerando que passou a predominar no país um processo de desindustrialização precoce, com primarização da estrutura produtiva e encadeamentos menores mais frágeis entre os elos das cadeias;</p><p>Considerando que as exportações do país estão concentradas em produtos de baixa complexidade tecnológica;</p><p>Considerando que o padrão mundial de comércio se tornou crescentemente concentrado em produtos de maior intensidade tecnológica; e</p><p>Considerando que a retomada das políticas industriais, de inovação e de fomento de inserção internacional qualificada mais competitiva implica em superar o atraso produtivo e tecnológico;</p><p>resolve:</p><p>Art. 1º Propor ao Presidente da República a nova política industrial.</p><p>Parágrafo único. A nova política industrial tem por finalidade nortear as ações do Estado Brasileiro para promoção do desenvolvimento industrial.</p><p>Art. 2º São princípios da nova política industrial:</p><p>I- inclusão socioeconômica;</p><p>II- equidade, em particular de gênero, cor e etnia;</p><p>III- promoção do trabalho decente e melhoria da renda;</p><p>IV- desenvolvimento produtivo e tecnológico e inovação;</p><p>V- incremento da produtividade e da competitividade;</p><p>VI- redução das desigualdades, incluindo as regionais;</p><p>VII- sustentabilidade;</p><p>VIII- inserção internacional qualificada.</p><p>Art. 3º A nova política industrial organiza-se por meio de missões.</p><p>§ 1º As missões são desafios da sociedade brasileira e para os quais esta política irá se desenvolver a partir de seus objetivos específicos.</p><p>§ 2º As políticas norteadas por missões objetivam propiciar soluções para:</p><p>I- melhorar diretamente o cotidiano das pessoas;</p><p>II- estimular o desenvolvimento produtivo e tecnológico e a inovação entre múltiplos setores e agentes;</p><p>III- nortear o investimento, engajando, liderando e criando confiança nos agentes públicos, privados e do terceiro setor; e</p><p>IV- favorecer a realização de transformações econômicas e sociais, com vistas à superação dos entraves ao desenvolvimento brasileiro.</p><p>Art. 4º Constituem-se missões para o desenvolvimento industrial a promoção de:</p><p>I- cadeias agroindustriais sustentáveis e digitais para a segurança alimentar, nutricional e energética;</p><p>II- complexo econômico industrial da saúde resiliente para reduzir as vulnerabilidades do SUS e ampliar o acesso à saúde;</p><p>III- infraestrutura, saneamento, moradia e mobilidade sustentáveis para a integração produtiva e o bem-estar nas cidades;</p><p>IV- transformação digital da indústria para ampliar a produtividade;</p><p>V- bioeconomia, descarbonização, e transição e segurança energéticas para garantir os recursos para as futuras gerações;</p><p>VI- tecnologias de interesse para a soberania e a defesa nacionais.</p><p>Art. 5º As missões são orientadas por objetivos específicos para o desenvolvimento industrial.</p><p>Parágrafo único. Os objetivos catalisam investimentos e inovações e inspiram colaborações na execução dos projetos.</p><p>Art. 6º São objetivos específicos da missão cadeias agroindustriais sustentáveis e digitais para a segurança alimentar, nutricional e energética:</p><p>I- ampliar e fortalecer a produção nacional de bioinsumos e gerar novos bens, serviços e rotas biotecnológicas no setor alimentício e na produção agropecuária;</p><p>II- reduzir a dependência externa e adensar a produção nacional de máquinas, implementos agrícolas, fertilizantes e outros insumos e tecnologias relevantes para a produção agropecuária;</p><p>III- ampliar a conectividade no meio rural e desenvolver equipamentos e soluções digitais seguras e adequadas para os diferentes tipos de agropecuária, voltadas para a produção e a distribuição de alimentos e demais produtos agropecuários destinados à indústria, com rastreabilidade;</p><p>IV- desenvolver e ampliar a produção de máquinas, equipamentos e implementos agrícolas e agroindustriais adaptados às necessidades e escalas da agricultura familiar e de suas organizações produtivas;</p><p>V- desenvolver e implementar tecnologias relevantes para aprimorar a qualidade, agregar valor e reduzir perdas e desperdícios nos setores alimentício e agropecuário; e</p><p>VI- recuperar áreas degradadas.</p><p>Art. 7º São objetivos específicos da missão complexo econômico industrial da saúde resiliente para reduzir as vulnerabilidades do SUS e ampliar o acesso à saúde:</p><p>I. desenvolver tecnologias e adensar a produção nacional de bens e serviços em saúde, com vistas a reduzir a dependência externa, ampliar o acesso à saúde no SUS e preparar o Complexo Econômico-Industrial da Saúde (CEIS) para o enfrentamento de emergências futuras em saúde pública;</p><p>II. liderar a pesquisa, o desenvolvimento, a inovação e a produção de tecnologias e serviços voltados à prevenção, ao diagnóstico e ao tratamento de doenças endêmicas e negligenciadas no país e na região;</p><p>III. desenvolver tecnologias da informação e da comunicação, com domínio nacional de dados, de forma a ampliar a capacidade de resposta do SUS e expandir e qualificar a oferta de produtos e a prestação de serviços de saúde;</p><p>IV. fortalecer a capacidade nacional em pesquisa clínica e pré-clínica em tecnologias críticas ligadas à prevenção e ao tratamento de doenças e agravos com maior impacto para a sustentabilidade do SUS; e</p><p>V. liderar elos das cadeias produtivas da saúde intensivos no uso sustentável e inovador da biodiversidade.</p><p>Art. 8º São objetivos específicos da missão infraestrutura, saneamento, moradia e mobilidade sustentáveis para a integração produtiva e o bem-estar nas cidades:</p><p>I- adensar as cadeias produtivas nacionais da infraestrutura de água e saneamento, mobilidade, logística de transporte, telecomunicações, dados e energia, fortalecendo a integração produtiva e comercial, nacional e com os países vizinhos, em articulação com os programas de investimento;</p><p>II- ampliar infraestruturas digitais locais, com foco em conectividade de alta velocidade e resiliente, incluindo as redes privativas e a integração entre hardware e software, para a prestação de serviços no âmbito das cidades e das indústrias inteligentes;</p><p>III- adensar as cadeias produtivas nacionais de construção e obras de infraestrutura, priorizando a digitalização, sistemas construtivos inteligentes, materiais sustentáveis, energia renovável, redes de água e esgoto e drenagem pluvial, especialmente para moradias do Programa Minha Casa, Minha Vida e demais programas de investimento; e</p><p>IV- desenvolver tecnologias, bens, serviços e empresas nacionais de sistemas de mobilidade, logística de transporte, suas peças e componentes, com foco na economia circular, na otimização dos recursos hídricos, na transição e eficiência energéticas e na digitalização.</p><p>Art. 9º São objetivos específicos da missão transformação digital da indústria para ampliar a produtividade:</p><p>I. fortalecer e desenvolver empresas nacionais competitivas em tecnologias digitais disruptivas e emergentes, em segmentos estratégicos para a soberania digital e tecnológica;</p><p>II. aumentar a produtividade da indústria brasileira por meio da incorporação de tecnologias digitais, especialmente as desenvolvidas e produzidas no país;</p><p>III. reduzir a dependência produtiva e tecnológica do país em produtos nano e microeletrônicos e em semicondutores, fortalecendo a cadeia industrial das tecnologias da informação e comunicação;</p><p>IV. aumentar a participação de empresas nacionais no segmento de plataformas digitais; e</p><p>V. realizar a atualização tecnológica das regiões industriais maduras.</p><p>Art. 10º São objetivos específicos da missão - bioeconomia, descarbonização, e transição e segurança energéticas para garantir os recursos para as gerações futuras:</p><p>I. expandir a capacidade produtiva da indústria brasileira por meio da produção e da adoção de insumos, inclusive materiais e minerais críticos, tecnologias e processos de baixo carbono, com eficiência energética;</p><p>II. fortalecer as cadeias produtivas baseadas na economia circular e no uso sustentável e inovador da biodiversidade, desenvolver indústrias da bioeconomia e promover a valorização da floresta em pé e o manejo florestal sustentável;</p><p>III. adensar cadeias industriais para a transição energética, com vistas à autonomia, à eficiência energética e à diversificação da matriz brasileira;</p><p>IV. desenvolver tecnologias estratégicas para a descarbonização, a transição energética e a bioeconomia, catalisando vantagens intrínsecas do país com vistas ao protagonismo de empresas brasileiras no mercado doméstico e internacional; e</p><p>V. garantir a segurança energética, estimulando uma produção de petróleo e gás de baixo custo e baixa pegada de carbono.</p><p>Art. 11º São objetivos específicos da missão tecnologias de interesse para a soberania e a defesa nacionais:</p><p>I. obter autonomia estratégica nas cadeias produtivas ligadas às tecnologias críticas para a Defesa, em particular nas de materiais, de propulsão, de controle e de comunicações;</p><p>II. adensar as cadeias da indústria de defesa, segurança, naval e aeroespacial, em particular em tecnologias de base micro e nanoeletrônica;</p><p>III. desenvolver e adensar cadeias industriais para aprimorar os sistemas nacionais de sensoriamento remoto;</p><p>IV. expandir as capacidades internas nas áreas cibernética, nuclear e espacial;</p><p>V. desenvolver tecnologias duais e aumentar o aproveitamento dos transbordamentos tecnológicos entre os setores civis e militares; e</p><p>VI. expandir as exportações de produtos de defesa.</p><p>Art. 12º As missões serão acompanhadas de metas aspiracionais que são um referencial para direcionar os esforços a serem realizados por toda a sociedade em suas ações para o desenvolvimento industrial.</p><p>Parágrafo único. As metas aspiracionais da nova política industrial até 2033, quantificáveis e embasadas em dados, serão propostas pelos ministérios diretamente envolvidos nas missões, em conjunto com o CNDI.</p><p>Art. 13º Os programas e ações a serem implementados no âmbito da política industrial serão definidos em Resoluções do CNDI.</p><p>Art. 14º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GERALDO JOSÉ RODRIGUES ALCKMIN FILHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="nota">Republicada por ter saído, no DOU nº 136 de 19-07-2023, Seção 1, pág. 16, com incorreção no original.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>