<xml><article id="33320223" name="FNDE1_RESOLUCAO NA 10 DE 27 DE J" idOficio="9750519" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/07/2023" artClass="00025:00047:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Ministério da Educação/Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20813318">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 10, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera a Resolução CD/FNDE nº 13, de 10 de setembro de 2021, para prorrogar os prazos de execução, devolução de recursos e prestação de contas do Programa Nacional de Inclusão de Jovens - Projovem, nas modalidades Urbano e Campo - Saberes da Terra, nas ações da edição 2021, e cria nova regra de devolução de recursos e data limite para o início das turmas do Programa.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[CONSELHO DELIBERATIVO]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">CONSELHO DELIBERATIVO</p><p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 10, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Altera a Resolução CD/FNDE nº 13, de 10 de setembro de 2021, para prorrogar os prazos de execução, devolução de recursos e prestação de contas do Programa Nacional de Inclusão de Jovens - Projovem, nas modalidades Urbano e Campo - Saberes da Terra, nas ações da edição 2021, e cria nova regra de devolução de recursos e data limite para o início das turmas do Programa.</p><p>O PRESIDENTE DO CONSELHO DELIBERATIVO DO FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCAÇÃO, no uso da atribuição que lhe confere o art. 6º, inciso I, Anexo I ao Decreto nº 11.196, de 13 de setembro de 2022, e os arts. 3º e 6º do Anexo à Resolução CD/FNDE nº 31, de 30 de setembro de 2003, resolve, ad referendum:</p><p>Art. 1º A Resolução CD/FNDE nº 13, de 10 de setembro de 2021, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Art. 2º......................................................................................................................</p><p>I - Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão do Ministério da Educação - Secadi/MEC;</p><p>........................................................................................................................." (NR)</p><p>"Art. 5º ...................................................................................................................</p><p>..................................................................................................................................</p><p>V - desenvolver as ações da edição 2021 do Projovem Urbano até 31 de dezembro de 2024 e/ou do Projovem Campo - Saberes da Terra até 31 de dezembro de 2025;</p><p>..................................................................................................................................</p><p>X - encaminhar ao FNDE e à Secadi/MEC, atual gestora da política de Educação de Jovens e Adultos no Ministério da Educação, conforme Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, a programação das turmas do Projovem Urbano e do Projovem Campo com data limite de início, respectivamente, em até 1º de agosto de 2023 e em até 1º de janeiro de 2024." (NR)</p><p>"Art. 18-A. No caso de descumprimento do previsto no art. 5º, inciso X, os entes executores que não demonstrarem o início das turmas deverão devolver ao FNDE o valor total do saldo em conta em até sessenta dias após o prazo determinado, conforme o procedimento do art. 20 e seguintes desta Resolução." (NR)</p><p>"Art. 19. Os saldos financeiros remanescentes e não executados em conta-corrente daqueles EEx que aderiram à edição 2021 do Projovem Urbano ou do Projovem Campo - Saberes da Terra devem ser devolvidos ao FNDE até 31 de outubro de 2025, no caso do Projovem Urbano, e até 31 de outubro de 2026, no caso do Projovem Campo." (NR)</p><p>"Art. 21....................................................................................................................</p><p>.................................................................................................................................</p><p>II - até 31 de outubro de 2026, no caso do Projovem Campo - Saberes da Terra.</p><p>......................................................................................................................." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CAMILO SOBREIRA DE SANTANA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>