<xml><article id="32864475" name="PORTARIA NA 174 - 30.06.2023" idOficio="9690638" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00025:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior" artSize="12" artNotes="" numberPage="29" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=29" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20730750">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SERES/MEC Nº 174, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SERES/MEC Nº 174, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p>A SECRETÁRIA DE REGULAÇÃO E SUPERVISÃO DA EDUCAÇÃO SUPERIOR, no uso da atribuição que lhe confere o Decreto nº 11.342, de 1º de janeiro de 2023, tendo em vista o Decreto nº 9.235, de 15 de dezembro de 2017, e em cumprimento à decisão judicial proferida liminarmente nos autos do processo de nº 1069177-19.2021.4.01.3400, em trâmite na 14ª Vara Federal Cível da SJDF, com força executória atestada pela Procuradoria Regional da União da 1ª Região, conforme Parecer de Força Executória nº 03495/2021/CORESPNG/PRU1R/PGU/AGU, constante do Processo SEI nº 00732.002966/2021-50, e de acordo com o processo e-MEC nº 202125696, resolve:</p><p>Art. 1º Fica autorizado, sub judice, o curso superior de graduação em Medicina (código 1592652), bacharelado, com 154 (cento e cinquenta e quatro) vagas totais anuais, relativo ao processo e-MEC 202125696, a ser ofertado pela Faculdade de Pinhais, código 1535, mantida pelo Centro de Ensino Superior de Pinhais, código 1007, a ser ministrado na Rua Camilo Di Lellis, 1151, Térreo, Estância, 1151, Estância, Pinhais/PR.</p><p>Parágrafo único. A autorização a que se refere esta Portaria é válida exclusivamente para oferta do curso no endereço acima citado.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">HELENA SAMPAIO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>