<xml><article id="32964335" name="DECISAO SUPAS N 390" idOficio="9704288" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="07/07/2023" artClass="00049:00007:00022:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00010" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Superintendência de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20749242">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DECISÃO SUPAS Nº 390, DE 5 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO SUPAS Nº 390, DE 5 DE JULHO DE 2023</p><p>O Superintendente de Serviços de Transporte Rodoviário de Passageiros da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, em conformidade com o art. 3º e o inciso XI do art. 8º, ambos do Anexo da Resolução nº 5.818, de 3 de maio de 2018 e com o inciso III do art. 29 do Anexo da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no artigo 42 da Resolução nº 5.285, de 9 de fevereiro de 2017, que dispõe sobre o esquema operacional de serviço e as regras para modificação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO o disposto nos artigos 45 e 50 da Resolução nº 4.770, de 25 de junho de 2015, que dispõe sobre a regulamentação da prestação do serviço regular de transporte rodoviário coletivo interestadual e internacional de passageiros, sob o regime de autorização;</p><p>CONSIDERANDO que os mercados objeto do pleito de supressão de linha constam da Licença Operacional - LOP de nº 96; e</p><p>CONSIDERANDO o que consta no processo administrativo nº 50500.164904/2023-02, decide:</p><p>Art. 1º Deferir o pedido da UNESUL DE TRANSPORTES LTDA., CNPJ nº 92.667.948/0001-13, para modificar a prestação de serviço para suprimir PORTO ALEGRE (RS) - CONCORDIA (SC), prefixo nº 10-0107-00.</p><p>Art. 2º Autorizar a paralisação dos mercados a seguir, na Licença Operacional - LOP de número 96:</p><p>I - de PORTO ALEGRE (RS), SÃO LEOPOLDO (RS), NOVO HAMBURGO (RS) para PIRATUBA (SC), CAPINZAL (SC), LACERDOPÓLIS (SC);</p><p>II - de SÃO SEBASTIÃO DO CAI (RS) para PIRATUBA (SC), CAPINZAL (SC), LACERDOPÓLIS (SC), JOAÇABA (SC), CATANDUVAS (SC), JOBORÁ (SC), CONCORDIA (SC);</p><p>III - de CAXIAS DO SUL (RS), FARROUPILHA (RS), BENTO GONÇALVES (RS), VERANOPÓLIS (RS), NOVA PRATA (RS), NOVA BASSANO (RS), NOVA ARACA (RS), SÃO JORGE (RS), IBIRAIARAS (RS), CASEIROS (RS), LAGOA VERMELHA (RS), SANANDUVA (RS) para PIRATUBA (SC), CAPINZAL (SC), LACERDOPÓLIS (SC), CATANDUVAS (SC), JABORÁ (SC), CONCORDIA (SC); e</p><p>IV - de SÃO JOÃO DA URTIGA (RS), PAIM FILHO (RS), MAXIMILIANO DE ALMEIDA (RS) para PIRATUBA (SC), CAPINZAL (SC), LACERDOPÓLIS (SC), JOAÇABA (SC), CATANDUVAS (SC), JABORÁ (SC), CONCORDIA (SC).</p><p>Art. 3º Esta Decisão entra em vigor em 11 de setembro de 2023.</p><p class="assina">JULIANO DE BARROS SAMÔR</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>