<xml><article id="32970337" name="ATA310" idOficio="9705264" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="07/07/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="" numberPage="125" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=125" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750859">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 310ª SESSÃO ORDINÁRIArealizada em 27 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA 310ª SESSÃO ORDINÁRIArealizada em 27 de junho de 2023</p><p>Aos vinte e sete dias de junho de dois mil e vinte e três às quatorze horas e vinte e sete minutos, iniciou-se, com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a tricentésima décima (310a) Sessão Ordinária da Câmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes a Coordenadora, Subprocuradora-Geral do Trabalho, Eliane Araque dos Santos e os Subprocuradores-Gerais do Trabalho, Sandra Lia Simón e André Lacerda. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo.</p><p>1) CONSULTAS</p><p>Processo IC-000153.2015.04.006/5 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO - PROCURADORIA DO TRABALHO NO MUNICÍPIO DE CAXIAS DO SUL, INQUIRIDO(A): SINDICATO DOS EMPREGADOS EM ESTABELECIMENTOS DE SERVICOS DE SAUDE DE CAXIAS DO SUL - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer da consulta, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>2) CONFLITOS DE ATRIBUIÇÃO</p><p>Processo IC-006169.2019.01.000/3 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: SUSCITANTE: LUCIA DE FATIMA DOS SANTOS GOMES , SUSCITADO(A): FABIO LUIZ MOBARAK IGLESSIA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do conflito negativo de atribuições e devolver os autos ao 1º Ofício da PTM de Niterói, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000345.2022.17.000/8 - Assunto: 5.CONATPA - Interessados: SUSCITANTE: ANA LÚCIA COELHO DE LIMA, SUSCITADO(A): THAIS BORGES DA SILVA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitada, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-001083.2022.17.000/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 2.CONAETE - Interessados: SUSCITADO(A): ANTONIO CARLOS LOPES SOARES , SUSCITANTE: BRUNO GOMES BORGES DA FONSECA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do conflito negativo de atribuições e devolver os autos ao 8º Ofício Geral da PRT da 17ª Região, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001720.2023.01.000/3 - Assunto: 3.CONAFRET - Interessados: SUSCITANTE: LUCIA DE FATIMA DOS SANTOS GOMES , SUSCITADO(A): GUADALUPE LOURO TUROS COUTO - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do conflito de atribuição, visto que intempestivo, determinando a devolução dos autos à origem, à suscitante, para a condução do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003297.2023.02.000/7 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: SUSCITANTE: HELOÍSA SIQUEIRA DE JESUS, SUSCITADO(A): EMILIE MARGRET HENRIQUES NETTO - Relator: Dr. André Lacerda. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitante, 29º Ofício da PRT 10ª Região/DF, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003603.2023.02.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO(A): VALDIRENE SILVA DE ASSIS, SUSCITANTE: DANIEL AUGUSTO GAIOTTO - Relator: Dr. André Lacerda. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitado, 28º Ofício da PRT 2ª Região/SP, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003626.2023.02.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO(A): VALDIRENE SILVA DE ASSIS, SUSCITANTE: LUIZA YUKIKO KINOSHITA AMARAL - Relator: Dr. André Lacerda. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitado, 28º Ofício da PRT 2ª Região/SP , nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003627.2023.02.000/1 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO(A): VALDIRENE SILVA DE ASSIS, SUSCITANTE: LUIZA YUKIKO KINOSHITA AMARAL - Relator: Dr. André Lacerda. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitado, 28º Ofício da PRT 2ª Região/SP, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003628.2023.02.000/7 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO(A): VALDIRENE SILVA DE ASSIS, SUSCITANTE: DANIEL AUGUSTO GAIOTTO - Relator: Dr. André Lacerda. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitado, 28º Ofício da PRT 2ª Região/SP, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003631.2023.02.000/5 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO(A): VALDIRENE SILVA DE ASSIS, SUSCITANTE: DANIEL AUGUSTO GAIOTTO - Relator: Dr. André Lacerda. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitado, 28º Ofício da PRT 2ª Região/SP, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003633.2023.02.000/6 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO(A): VALDIRENE SILVA DE ASSIS, SUSCITANTE: LUIZA YUKIKO KINOSHITA AMARAL - Relator: Dr. André Lacerda. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitado, 28º Ofício da PRT 2ª Região/SP, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000276.2023.02.003/9 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITADO(A): DIEGO CATELAN SANCHES, SUSCITANTE: RODRIGO OCTÁVIO DE GODOY ASSIS MESQUITA - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do suscitado, 4º Ofício da PTM de Santos/SP, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002080.2023.03.000/0 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: ANDRÉA FERREIRA BASTOS, SUSCITADO(A): MAISA GONÇALVES RIBEIRO - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição da suscitada, titular do 10º Ofício da PRT da 3ª Região/MG, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000476.2023.04.000/2 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITADO(A): CARLOS CARNEIRO ESTEVES NETO, SUSCITANTE: ROGERIO UZUN SANFELICI FLEISCHMANN - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitante, titular do 27º Ofício da 4ª Região, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000036.2023.04.002/0 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: SUSCITANTE: BRUNA IENSEN DESCONZI, SUSCITADO(A): EVANDRO PAULO BRIZZI, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Terraplanagem Schiefelbein Ltda Me - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição da suscitante, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000127.2023.06.002/7 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: SUSCITANTE: DANIELA LANDIM PAES LEME , SUSCITADO(A): VANESSA PATRIOTA DA FONSECA, NOTICIADO(A): EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TELÉGRAFOS, NOTICIANTE: MINISTÉRIO PÚBLICO DO TRABALHO - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição da suscitada, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001034.2023.10.000/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITANTE: CARLOS CARNEIRO ESTEVES NETO, SUSCITADO(A): RAFAEL MONDEGO FIGUEIREDO - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do suscitante, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000700.2023.12.000/8 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: SUSCITADO(A): ACIR ALFREDO HACK , SUSCITANTE: SAFIRA CRISTINA FREIRE AZEVEDO CARONE GOMES - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitado, titular do 12º Ofício da PRT da 12ª Região, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000067.2023.12.003/2 - Assunto: 1.CODEMAT, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: SUSCITADO(A): PROCURADORA DO TRABALHO GISELA NABUCO MAJELA SOUSA, NOTICIADO(A): DAL SANTO TRANSPORTES LTDA , NOTICIANTE: MPSC - 6ª PROMOTORIA DE JUSTIÇA DA COMARCA DE CHAPECÓ, SUSCITANTE: CLÁUDIO COBAS COSTA CUNHA - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o conflito negativo de atribuições com base no art. 103, inciso VI, da LC nº 75/93 e decidir pela atribuição do(a) Procurador(a) do Trabalho suscitado, 2º Ofício da PTM de Chapecó/SC, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000212.2023.15.003/4 - Assunto: 1.CODEMAT - Interessados: SUSCITANTE: CÁSSIO CALVILANI DALLA-DÉA , SUSCITADO(A): RAFAEL DE ARAUJO GOMES - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por por maioria, não conhecer do conflito de atribuição encaminhado, por não preencher os requisitos para seu regular processamento, a teor do art. 3º, §§ 1º e 2º, da Resolução n. 69/2007 do CSMPT, nos termos do voto do(a) relator(a). Vencido o Dr. André Lacerda.</p><p>Processo NF-000899.2023.18.000/4 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: SUSCITANTE: JANILDA GUIMARÃES DE LIMA, SUSCITADO(A): LUIS FABIANO DE ASSIS - Relator: Dr. André Lacerda. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do conflito negativo de atribuições e atribuir ao ofício suscitado (2º Ofício da PRT 18ª Região/GO) a condução do procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>3) ANULAÇÃO OU ALTERAÇÃO DE TERMO DE AJUSTE DE CONDUTA</p><p>Processo PI-000774.2004.15.000/0 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): SINDICATO DOS TRABALHADORES NAS INDÚSTRIAS METALÚRGICAS MECÂNICAS E DE MATERIAL ELÉTRICO DE MOGI GUAÇU, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, ratificar a proposta apresentada, revogando-se o Termo de Ajuste de Conduta nº 1385/2004 firmado em 19 de novembro de 2004, nos termos do voto do(a) Relator(a).</p><p>Processo IC-000273.2012.15.002/0 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: Grte Gerência Regional do Trabalho e Emprego e São José dos Campos, INQUIRIDO(A): Sechotel Sindicato dos Empregados e Hotéis, Bares, Restaurantes e Similares de Campos do Jordão e Região - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a proposta retificadora encaminhada, nos termos do voto do(a) Relator(a).</p><p>Processo IC-001188.2015.04.000/4 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: ANÔNIMO, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): SINDICATO MÉDICO DO RIO GRANDE DO SUL - Relatora: Dra. Sandra Lia Simón. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a proposta retificadora dos Termos de Ajustamento de Conduta, nos termos do voto do(a) Relator(a).</p><p>Processo IC-000393.2016.01.001/0 - Assunto: 8.CONALIS - Interessados: NOTICIANTE: Grin Bella Pharmacia Homeopática Ltda, INQUIRIDO(A): Sindicato do Comércio Varejista de Barra Mansa, Quatis e Rio Claro, INQUIRIDO(A): Sindicato dos Empregados do Comércio e Barra Mansa - Relator: Dr. André Lacerda. A Câmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer da proposta de retificação de TAC, ratificando-se o instrumento primevo, eis que ausente o pressuposto de admissibilidade do assentimento do Compromitente para possibilitar alteração dos termos ajustados, nos termos do voto do(a) Relator(a).</p><p>Processo IC-000335.2021.01.003/4 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Anônimo, INQUIRIDO(A): Consorcio Inter P Desenvolv da Sade Codesp, INQUIRIDO(A): Município de Natividade - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. Retirado de pauta a pedido da Relatora.</p><p>Eu, Luiz Cláudio Barbosa Lucas, Secretário da sessão, nos termos do artigo 18, inciso XII, da Resolução nº 142/CSMPT, lavrei a presente ata e a encaminhei a todos os Membros da Câmara de Coordenação e Revisão (MPT) para leitura e aprovação, com determinação de publicá-la no Diário Oficial da União.</p><p>Encerrou-se a sessão às quinze horas e sete minutos.</p><p class="assina">ELIANE ARAQUE DOS SANTOS</p><p class="cargo">Coordenadora</p><p class="assina">SANDRA LIA SIMÓN</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">ANDRÉ LACERDA</p><p class="cargo">Membro</p><p class="assina">LUIZ CLÁUDIO BARBOSA LUCAS</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>