<xml><article id="32980942" name="resolucao_2340_2023 GGFIS" idOficio="9705992" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="10/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32340" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="97" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=97" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20751805">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.340, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.340, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, §1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando a necessidade de atualização na Certificação de Boas Práticas de Fabricação, prevista no art. 12, caput, da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 102, de 24 de agosto de 2016, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa Quidel Cardiovascular Inc, publicada pela Resolução-RE nº 1.620, de 18 de maio de 2022, no Diário Oficial da União nº. 96, de 23 de maio de 2022, Seção 1, pág. 284 e 285, de VR Medical Importadora e Distribuidora de Produtos Médicos Ltda CNPJ nº 04.718.143/0001-94, para Ortho Clinical Diagnostics do Brasil Produtos para Saúde Ltda., CNPJ nº 21.921.393/0001-46, conforme expedientes nº 3616823/21-8 e 0488938/23-6.</p><p>Art. 2º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa Quidel Corporation, publicada pela Resolução-RE nº 3.441, de 19 de outubro de 2022, no Diário Oficial da União nº. 202, de 24 de outubro de 2022, Seção 1, pág. 152 e 153, de VR Medical Importadora e Distribuidora de Produtos Médicos Ltda CNPJ nº 04.718.143/0001-94, para Ortho Clinical Diagnostics do Brasil Produtos para Saúde Ltda., CNPJ nº 21.921.393/0001-46, conforme expedientes nº 0635185/22-9 e 0488983/23-1.</p><p>Art. 3º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa ConvaTec Dominican Republic, Inc., publicada pela Resolução-RE nº 497, de 16 de fevereiro de 2022, no Diário Oficial da União nº. 36, de 21 de fevereiro de 2022, Seção 1, pág. 99-100, CNPJ nº 09.603.161/0001-44, para Convatec Brasil Ltda., CNPJ nº 09.603.161/0001-44, conforme expedientes nº 3073726/21-7 e 0239294/23-8.</p><p>Art. 4º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa ConvaTec Limited, publicada pela Resolução-RE nº 834, de 16 de março de 2022, no Diário Oficial da União nº 54, de 21 de março de 2022, Seção 1, pág. 207, CNPJ nº 09.603.161/0001-44, para Convatec Brasil Ltda, CNPJ nº 09.603.161/0001-44, conforme expedientes nº 3682808/21-3 e 0243513/23-2.</p><p>Art. 5º Alterar a empresa solicitante na certificação da empresa Physio-Control Inc., publicada pela Resolução-RE nº 1.938, de 31 de maio de 2023, no Diário Oficial da União nº. 105, de 2 de junho de 2023, Seção 1, pág. 251 e 252, de VR Medical Importadora e Distribuidora de Produtos Médicos LTDA., CNPJ nº 04.718.143/0001-94, para Stryker Do Brasil, CNPJ nº 02.966.317/0001-02, conforme expedientes nº 4971729/22-4 e 0267660/23-5.</p><p>Art. 6° Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>