<xml><article id="32969808" name="Int_Desp_2.099_2023_DIR" idOficio="9705201" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="07/07/2023" artClass="00034:00043:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00006" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Diretoria Colegiada da ANEEL" artSize="12" artNotes="" numberPage="94" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=94" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750735">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHO N° 2.099, DE 4 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHO N° 2.099, DE 4 DE JULHO DE 2023</p><p>O DIRETOR-GERAL SUBSTITUTO DA AGÊNCIA NACIONAL DE ENERGIA ELÉTRICA - ANEEL, conforme a Portaria nº 155, de 16 de maio de 2023, no uso de suas atribuições regimentais, de acordo com a deliberação da Diretoria e o que consta do Processo nº 48500.001997/2023-13, decide (i) autorizar a transferência de energia entre as Usinas Termelétricas - UTE Barra Grande Lençóis e UTE Barra Grande 2, por meio da interligação dos barramentos de 13,8 kV, desde que o fluxo de energia seja contabilizado na Câmara de Comercialização de Energia Elétrica - CCEE como energia injetada e/ou consumida da rede, e considerada para fins comerciais e de apuração do limite de potência injetada para avaliação do desconto nas tarifas de uso dos sistemas de transmissão ou distribuição; (ii) aprovar a redução da quantidade de pontos de medição de faturamento, conforme projeto apresentado pela Açucareira Quatá S.A. CNPJ nº 60.855.574/0001-73 para os Sistemas de Medição para Faturamento - SMF das usinas UTE Barra Grande Lençóis e UTE Barra Grande 2, desde que (ii.a) a Açucareira Quatá S.A. avalie os impactos em suas instalações da interligação dos barramentos de 13,8 kV das usinas; e (ii.b) que, em caso de alterações na configuração atual, as responsabilidades dos geradores com relação aos SMF não sejam alteradas em função da flexibilização concedida; e (iii) determinar à CCEE que, caso seja realizada a interligação dos barramentos de 13,8 kV das usinas, proceda à modelagem da UTE Barra Grande Lençóis e da UTE Barra Grande 2 de forma que a energia fluindo entre as duas usinas seja contabilizada como energia injetada e/ou consumida da rede, para fins comerciais e de apuração do limite de potência injetada para avaliação do desconto nas tarifas de uso dos sistemas de transmissão ou distribuição.</p><p class="assina">HÉLVIO NEVES GUERRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>