<xml><article id="32981788" name="retificacao_resolucao_2003_2023 " idOficio="9706173" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="10/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:92003" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="100" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=100" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20752011">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RETIFICAÇÃO]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RETIFICAÇÃO</p><p>Na Resolução RE nº 2.003, de 15 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº. 119, de 27 de junho de 2023, Seção I, pág. 155, conforme expedientes nº 4487653/21-5 e 0614215/23-4.</p><p>Onde se lê: 80215</p><p>Leia-se: BT40 2SH</p><p>Na Resolução RE nº 4.122, de 15 de dezembro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº. 237, de 19 de dezembro de 2022, Seção I, pág. 165, conforme expedientes nº 2694181/22-8 e nº 0483873/23-3.</p><p>Onde se lê: Materiais de uso médico da classe III.</p><p>Motivo: Publicado deferimento, subsidiado por critérios renovação automática</p><p>Leia-se: Materiais de uso médico da classe IV.</p><p>Motivo: Subsidiado por relatório de inspeção, requisito necessário para decisão do ato.</p><p>Na Resolução RE nº 2.219, de 21 de junho de 2023, publicada no Diário Oficial da União nº. 119, de 26 de junho de 2023, Seção I, pág. 144, conforme expedientes nº 4960253/22-3 e 0657883/23-7.</p><p>Onde se lê: Materiais de uso médico das classes III e IV</p><p>Leia-se: Produtos para diagnóstico de uso in vitro das classes III e IV</p><p>Na Resolução RE nº 4293, de 28/12/2022, publicada no Diário Oficial da União nº. 01, de 02/01/2023, Seção I, pág. 110, conforme expedientes nº 4675922/22-8 e 0129998/23-1.</p><p>Onde se lê:</p><p>AIM, Inc.</p><p>Endereço: 63-27, Geumgok-ro, Hwaseong-si, Gyeonggi-do, 16681</p><p>Leia-se:</p><p>AIM, Inc.</p><p>Endereço: 63-27, Geumgok-ro, Hwaseong-si, Gyeonggi-do, 18511</p><p>Na Resolução RE nº 2.715, de 18 de agosto de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº. 159, de 22 de agosto de 2022, Seção I, pág. 271, conforme expedientes nº 2312527/21-9 e 0251267/23-0.</p><p>Onde se lê: 251 Sec-6 Imt Manesar, Gurgaon, Haryana - 122050, Índia</p><p>Leia-se: 251 &amp; 275 Sec-6 Imt Manesar, Gurgaon, Haryana - 122050, Índia</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>