<xml><article id="33037531" name="Acordao 302" idOficio="9713915" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00007" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762769">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 302-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 302-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.003862/2022-00</p><p>2. Interessado: Maersk Brasil (Brasmar) Ltda.</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de Recurso Hierárquico interposto pela empresa Maersk Brasil (Brasmar) Ltda., em contraposição à decisão proferida pela Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais (SFC) mediante a Deliberação PAS nº 82/2021/SFC,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1. conhecer do Recurso interposto pela empresa Maersk Brasil (Brasmar) Ltda., inscrita no CNPJ sob o nº 30.259.220/0002-86, eis que presentes os requisitos de admissibilidade;</p><p>5.2. no mérito, negar-lhe provimento, mantendo-se integralmente a penalidade de multa pecuniária aplicada no valor de R$ 35.000,00 (trinta e cinco mil reais) mediante a Deliberação PAS nº 82/2021/SFC, pela prática da infração tipificada no art. 28, inciso II, da Resolução Normativa ANTAQ nº 18/2017, consubstanciada no fato de a empresa não ter enviado ao arrendatário e ao OGMO, com no mínimo 24 horas de antecedência da chegada da embarcação à respectiva instalação de destino, o manifesto de produtos perigosos, em contrassenso ao que preconiza o inciso I do art. 7º da Resolução ANTAQ nº 2.239/2011, vigente à época do cometimento da irregularidade; e</p><p>5.3. cientificar a Maersk Brasil (Brasmar) Ltda. acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>