<xml><article id="33037492" name="Acordao 304" idOficio="9713915" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00009" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="124" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=124" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762771">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 304-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 304-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.009039/2023-81</p><p>2. Interessado: Associação de Terminais Portuários Privados - ATP.</p><p>3. Relatora: Flávia Takafashi</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Regulação - SRG</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de embargos de declaração (SEI nº 1943430) oposto pela Associação de Terminais Portuários Privados (ATP) em relação ao que consta no Acórdão nº 243-2023-ANTAQ,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pela Relatora, em:</p><p>5.1. admitir os Embargos de Declaração (SEI nº 1943430) oposto pela Associação de Terminais Portuários Privados (ATP) em relação ao que consta no Acórdão nº 243-2023-ANTAQ (SEI nº 1940769 - 50300.021479/2022-25), posto que atendidos os pressupostos de admissibilidade,</p><p>5.2. no mérito, rejeitar o pedido de omissão em relação à condição da ATP como interessada, visto que o pleito está sendo devidamente analisado pela Agência no âmbito do Processo nº 50300.009015/2023-21;</p><p>5.3. rejeitar o pedido de omissão e obscuridade concernente à aplicação de preceitos de isonomia e proporcionalidade em relação a eventual cobrança de VTMIS para usuários fora do porto organizado, uma vez que a análise técnica que subsidiou a expedição do Acórdão nº 243-2023-ANTAQ considerou tais princípios;</p><p>5.4. rejeitar o pedido de omissão quanto à presença de omissão, erro de fato ou contradição em relação às ilegalidades e abusividades que impedem o início da cobrança de VTMIS, por não "atender aos requisitos do Contrato de Concessão nº 01/2022", visto que houve determinação expedida no Acórdão nº 210-2023-ANTAQ para a apuração da denúncia da ATP, qual está sendo conduzida no âmbito do Processo nº 50300.008663/2023-61;</p><p>5.5. manter a integralidade da decisão proferida mediante o Acórdão nº 243-2023-ANTAQ;</p><p>5.6. indeferir a concessão de efeito suspensivo ao pedido da ATP, visto que não estão devidamente configurados os pressupostos para expedição de medida cautelar; e</p><p>5.7. cientificar a Associação de Terminais Portuários Privados (ATP) acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi (Relatora), Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p>7.2. Diretor com voto vencido: Lima Filho.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>