<xml><article id="33230253" name="Res_Desp_2.514 a 2.518_2023_SFT_" idOficio="9738427" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="25/07/2023" artClass="00034:00043:00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica/Gerência de Fiscalização da Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20796706">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 24 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 25 de julho de 2023.</p><p>Nº 2.514 - Processo nº: 48500.002358/2020-14. Interessados: Ventos de Santa Lívia Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 01. Unidades Geradoras: UG3, de 4.500,00 kW. Localização: Município de São Tomé, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.515 - Processo nº: 48500.003518/2020-42. Interessados: Belmonte II Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 2-2. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125 kW cada tot. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.516 - Processo nº: 48500.003517/2020-06. Interessados: Belmonte II Parque Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Belmonte 2-3. Unidades Geradoras: UG1 a UG16, de 3.125,00 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.517 - Processo nº: 48500.000697/2022-28. Interessados: Assuruá 5 III Energia S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Assuruá 5 III. Unidades Geradoras: UG1 a UG3, de 5.800,00 kW cada. Localização: Município de Gentio do Ouro, no estado da Bahia.</p><p>Nº 2.518 - Processo nº: 48500.002679/2020-19. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó Vii S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Serra do Seridó VII. Unidades Geradoras: UG2 a UG4, de 5.500,00 kW cada. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RAFAEL ERVILHA CAETANO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>