<xml><article id="33097101" name="Acordao 626 - apoio financeiro C" idOficio="9721353" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="17/07/2023" artClass="00070:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional" artSize="12" artNotes="" numberPage="170" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=170" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20772804">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 626, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 626, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO FEDERAL DE FISIOTERAPIA E TERAPIA OCUPACIONAL, em sessão da 396ª Reunião Plenária Ordinária, no uso de suas atribuições e disposições regulamentares conferidas pela Lei nº 6.316/1975, pela Resolução nº 413/2012, analisando o Ofício GAPRE nº 506/2022/CREFITO-12; e</p><p>Considerando que ao COFFITO cabe a supervisão da fiscalização do Sistema COFFITO/CREFITOs, na forma do art. 5º, inciso III, da Lei nº 6.316/1975;</p><p>Considerando a competência legal contida no art. 5º, inciso IV, da Lei nº 6.316/1975, sobre a instalação e organização dos Conselhos Regionais de Fisioterapia e Terapia Ocupacional;</p><p>Considerando que o COFFITO possui interesse na ampliação da fiscalização, bem como na adequada prestação dos serviços públicos, de natureza registral, à sociedade em geral e aos profissionais fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais;</p><p>Considerando o OFÍCIO GAPRE nº 353/2023/CREFITO-12, em que o referido Ente Regional informa a necessidade de apoio financeiro para mobiliar a nova sede do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 12ª Região;</p><p>ACORDAM, por unanimidade, em acolher a solicitação do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 12ª Região, aprovando o repasse a título de apoio financeiro no importe total de R$400.000,00 (quatrocentos mil reais).</p><p>ACORDAM, em determinar ainda:</p><p>a) a aplicação específica nos termos do que foi requerido no OFÍCIO GAPRE nº 353/2023/CREFITO-12, devendo todo o recurso ser vertido na finalidade apontada, sob pena de devolução do remanescente aos cofres do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, devidamente atualizado;</p><p>b) a aplicação da Lei Nacional de Licitações e suas alterações para os procedimentos relacionados às aquisições;</p><p>c) a prestação de contas ao COFFITO e/ou aos órgãos de controle, em caso de requisição;</p><p>d) assinatura de Termo de Repasse dos Recursos com a assunção dos compromissos necessários à implementação do interesse público.</p><p>Quórum: Dr. Roberto Mattar Cepeda, Presidente; Dra. Ana Carla de Souza Nogueira, Vice-Presidente; Dr. Marcelo Renato Massahud Júnior, Conselheiro Efetivo (Diretor-Secretário designado); Dr. Leandro Lazzareschi, Conselheiro Efetivo; Dr. Maurício Lima Poderoso Neto, Conselheiro Efetivo; Dra. Cristina Lopes Afonso, Conselheira Convocada; e Dra. Elineth da Conceição Braga Valente, Conselheira Convocada.</p><p>Impedimento: Dra. Elineth da Conceição Braga Valente, Conselheira Suplente Convocada.</p><p class="assina">MARCELO RENATO MASSAHUD JÚNIOR</p><p class="cargo">Diretor-Secretário Em exercício</p><p class="assina">ROBERTO MATTAR CEPEDA</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>