<xml><article id="33124129" name="0874-T-Institui Grupo de Trabalh" idOficio="9725102" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00046:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00054" artCategory="Ministério da Saúde/Gabinete da Ministra" artSize="12" artNotes="" numberPage="182" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=182" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20778164">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM/MS Nº 874, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui Grupo de Trabalho para formulação do Programa Nacional para os Centros de Convivência da Rede de Atenção Psicossocial - PNCeC.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM/MS Nº 874, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui Grupo de Trabalho para formulação do Programa Nacional para os Centros de Convivência da Rede de Atenção Psicossocial - PNCeC.</p><p>A MINISTRA DE ESTADO DA SAÚDE, no uso das atribuições que lhe conferem os incisos I e II do parágrafo único do art. 87 da Constituição, resolve:</p><p>Art. 1º Fica instituído Grupo de Trabalho com a atribuição de formular proposta para o Programa Nacional para os Centros de Convivência da Rede de Atenção Psicossocial - PNCeC.</p><p>Parágrafo único. O PNCeC deverá ter por princípios a heterogeneidade das experiências no campo da saúde mental, a intersetorialidade, a sustentabilidade orçamentária, o alcance nacional e o protagonismo dos usuários na formulação e implementação do Programa.</p><p>Art. 2º O Grupo de Trabalho será composto por representantes dos seguintes órgãos e entidades:</p><p>I - um representante do Departamento de Saúde Mental da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do Ministério da Saúde, que o coordenará;</p><p>II - representação de Coordenações de Saúde Mental, sendo:</p><p>a) um do Estado do Rio de Janeiro (Região Sudeste);</p><p>b) um do Estado de Rondônia (Região Norte)</p><p>c) um do Município de São Paulo (Região Sudeste);</p><p>d) um do Município de Belo Horizonte (Região Sudeste);</p><p>e) um do Município de Porto Alegre (Região Sul); e</p><p>f) um do Município de Fortaleza (Região Nordeste); e</p><p>III - representação dos Centros de Convivência, sendo:</p><p>a) um representante dos CECCOS (São Paulo);</p><p>b) um do SURICATO (Belo Horizonte);</p><p>c) um do Fórum Permanente dos Centros de Convivência (Rio de Janeiro);</p><p>d) um da GerAçãoPOA (Porto Alegre);</p><p>e) um da Arte de Ser (Rio Branco);</p><p>f) um do Centro de Convivência Inverso (Brasília); e</p><p>g) um do Doido é Tu (Fortaleza).</p><p>§ 1º Cada membro do Grupo de Trabalho terá um suplente, que o substituirá em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 2º Os membros e respectivos suplentes, com exceção do inciso II, serão indicados pelos titulares dos órgãos ou entidades que representam.</p><p>§ 3º Todas as designações serão de competência do Secretário de Atenção Especializada à Saúde do Ministério da Saúde.</p><p>Art. 3º O Grupo de Trabalho de que trata esta Portaria se reunirá, em caráter ordinário, semanalmente e, em caráter extraordinário, sempre que convocado pela sua coordenação.</p><p>§ 1º O quórum de reunião será de maioria absoluta e o de votação, de maioria simples dos presentes.</p><p>§ 2º Poderão participar das reuniões do Grupo de Trabalho, como convidados especiais, sem direito a voto, representantes de outros órgãos e entidades, públicos ou privados, bem como especialistas em assuntos ligados ao tema em discussão, cuja presença pontual seja considerada necessária ao cumprimento do disposto nesta Portaria.</p><p>§ 3º Os membros do Grupo de Trabalho que se encontrarem no mesmo ente federativo se reunirão presencialmente, e os membros que se encontrarem em outros entes federativos participarão da reunião por meio de videoconferência.</p><p>§ 4º O Departamento de Saúde Mental da Secretaria de Atenção Especializada à Saúde do Ministério da Saúde prestará o apoio técnico-administrativo necessário ao Grupo de Trabalho.</p><p>Art. 4º O Grupo de Trabalho de que trata esta Portaria deverá eleger, dentre os seus membros, uma relatoria titular e uma adjunta para a sistematização de suas propostas.</p><p>Art. 5º O Grupo de Trabalho terá duração de 45 (quarenta e cinco) dias, prorrogáveis por mais 15 (quinze) dias, contados da data de publicação desta Portaria.</p><p>§ 1º A formulação da proposta de PNCeC deverá ser apresentada na data final das atividades desse Grupo de Trabalho.</p><p>§ 2º O relatório final das atividades do Grupo de Trabalho será encaminhado à Secretaria de Atenção Especializada em Saúde - SAES - para as devidas providências.</p><p>Art. 6º A participação no Grupo de Trabalho de que trata esta Portaria será considerada prestação de serviço público relevante, não remunerada.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">NÍSIA TRINDADE LIMA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>