<xml><article id="33263225" name="Res 1071" idOficio="9742200" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/07/2023" artClass="00047:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00007" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço" artSize="12" artNotes="" numberPage="88" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=88" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20801926">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CCFGTS Nº 1.071, DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova a atualização do Regimento Interno do Conselho Curador do FGTS.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CCFGTS Nº 1.071, DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova a atualização do Regimento Interno do Conselho Curador do FGTS.</p><p>O CONSELHO CURADOR DO FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVIÇO, na forma do inciso VII do art. 5º da Lei nº 8.036, de 11 de maio de 1990, e do artigo 64, inciso XI do Regulamento Consolidado do FGTS, aprovado pelo Decreto nº 99.684, de 08 de novembro de 1990, e o disposto no Decreto nº 11.496, de 19 de abril de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o Anexo da Resolução CCFGTS nº 1.026, de 10 de março de 2022, que passa a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º O Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (CCFGTS), criado pelo art. 3º da Lei nº 8.036, de 11 de maio de 1990, atualmente é regulamentado pelo Decreto nº 11.496, de 19 de abril de 2023.</p><p>§ 1º Os representantes, titulares e suplentes, indicados pelos órgãos governamentais, centrais sindicais e confederações nacionais serão designados em ato do Ministro de Estado do Trabalho e Emprego.</p><p>(...)" (NR)</p><p>"Art. 2º A Presidência do Conselho Curador será exercida pelo Ministro de Estado do Trabalho e Emprego.</p><p>Parágrafo único - A presidência do Conselho Curador do FGTS poderá ser exercida por representante do Ministério do Trabalho e Emprego, a critério do Ministro de Estado do Trabalho e Emprego." (NR)</p><p>"Art. 6° (...)</p><p>(...)</p><p>§ 5º O órgão de assessoramento jurídico do Ministério do Trabalho e Emprego prestará assessoramento jurídico e comparecerá às reuniões do Conselho Curador do FGTS, com assento à mesa.</p><p>(...)" (NR)</p><p>"Art. 17. (...)</p><p>(...)</p><p>XVII - elaborar relatório anual de atividades do CCFGTS, que conterá a avaliação da produção e dos resultados alcançados por ele, e será encaminhado ao Ministro de Estado do Trabalho e Emprego 30 (trinta) dias após a data de realização da última reunião anual do CCFGTS." (NR)</p><p>"Art. 19. A Secretaria-Executiva do Conselho Curador do FGTS será exercida pelo Ministério do Trabalho e Emprego, que lhe proporcionará estrutura administrativa de suporte para o exercício de sua competência e que atuará na função de Secretaria Executiva do colegiado, não permitido ao Presidente do Conselho Curador acumular a titularidade dessa Secretaria Executiva." (NR)</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor no dia 1º de agosto de 2023.</p><p class="assina">LUIZ MARINHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>