<xml><article id="33037609" name="Acordao 331" idOficio="9713922" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00021" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="126" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=126" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762787">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 331-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 331-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.005551/2023-58</p><p>2. Interessado: Porto Madeira Comércio, Serviço e Navegação Eireli</p><p>3. Relator: Alber Vasconcelos</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Outorgas - SOG e Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de Petição protocolada pela empresa Porto Madeira Comércio, Serviço e Navegação Eireli (Porto Madeira), solicitando a celebração de Termo de Ajuste de Conduta (TAC), bem como a emissão de Autorização Especial e Emergencial,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária de Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1. conhecer da Petição (SEI nº 1892900), protocolada pela empresa Porto Madeira Comércio, Serviço e Navegação Eireli (Porto Madeira), solicitando a celebração de Termo de Ajuste de Conduta (TAC), bem como a emissão de Autorização Especial e Emergencial, com fulcro no art. 31 da Resolução ANTAQ nº 71/2022;</p><p>5.2. indeferir o pedido de Autorização Especial e Emergencial, com fulcro no art. 31 da Resolução ANTAQ nº 71/2022, posto que ausentes os pressupostos legais e fáticos a justificar tal medida excepcional e de urgência;</p><p>5.3. determinar à Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais que proponha a celebração de Termo de Ajuste de Conduta (TAC) à Porto Madeira Comércio, Serviço e Navegação Eireli, a ser realizado com vistas ao aprimoramento da atividade regulada, considerando as seguintes determinações:</p><p>5.3.1. o TAC proposto não deverá arquivar processos sancionadores referentes a eventuais infrações pretéritas cometidas pela empresa;</p><p>5.3.2. o TAC será referente ao processo de adequação da modalidade de outorga da instalação portuária denominada "Porto Madeira", localizada na Estrada Maravilha, s/nº, Quadra 02, Setor 53, Zona Rural, Porto Velho/RO, atualmente operando sob o regime de registro, descrito pela Resolução Normativa ANTAQ nº 13/2016, para autorização de instalação privada, nos termos na Resolução Normativa ANTAQ nº 71/2022;</p><p>5.3.3. no período de vigência do TAC, a instalação poderá manter suas operações;</p><p>5.3.4. as disposições constantes do art. 10, § 1º e do art. 11, incisos III e IV, da Resolução ANTAQ nº 92-2022 deverão ser flexibilizadas, na medida em que o caso concreto requeira;</p><p>5.3.5. deverá ser imposta a pena de interdição da instalação em caso de descumprimento do TAC proposto, sem prejuízo das demais penalidades pecuniárias; e</p><p>5.3.6. a celebração do TAC não exime sua signatária da observância dos normativos vigentes.</p><p>5.4. comunicar a interessada acerca do teor desta decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1. Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos (Relator) e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>