<xml><article id="33193225" name="_PUBL. 46" idOficio="9733990" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="21/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00003" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="35" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=35" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20790488">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 352/2023 de 18/07/2023, 353/2023 de 18/07/2023, 354/2023 de 19/07/2023 e 355/2023 de 19/07/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010414/2023-99 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: IBRAHIMA GNING Data Nascimento: 05/01/1998 Passaporte: A03358467 País: SENEGAL Mãe: NDEYE GEUYE Pai: GORGUI GNINGUE.</p><p>Processo: 08228.013208/2023-31 Requerente: CAFE CAPITAL RESTAURANTE E LANCHONETE EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: MOHAMMED HASAN Data Nascimento: 16/12/1988 Passaporte: 4626744678 País: BANGLADESH Mãe: SAFIA BEGUM Pai: MODASSER AHAMMED.</p><p>Processo: 08228.013211/2023-54 Requerente: CAFE CAPITAL RESTAURANTE E LANCHONETE EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: MD MOYNUL HASAN Data Nascimento: 10/10/1996 Passaporte: 6902374930 País: BANGLADESH Mãe: HOMYUN BADSHA Pai: SOMSUN NAHARSORMA.</p><p>Processo: 08228.013212/2023-15 Requerente: CAFE CAPITAL RESTAURANTE E LANCHONETE EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: MOHAMMED YEASIN Data Nascimento: 01/04/1990 Passaporte: 5997308837 País: BANGLADESH Mãe: AMENA BEGUN Pai: MOHAMMED JAHANGIR.</p><p>Processo: 08228.013214/2023-98 Requerente: CAFE CAPITAL RESTAURANTE E LANCHONETE EIRELI Prazo: 02 Anos Imigrante: SIAM SHAIKH Data Nascimento: 12/06/2000 Passaporte: 8260005825 País: BANGLADESH Mãe: PARVIN BEGUM Pai: MD RAFIQUL ISLAM.</p><p>Processo: 08228.013250/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MAMUN HOSSAIN Data Nascimento: 02/05/1985 Passaporte: A01984451 País: BANGLADESH Mãe: SALEA BEGUM Pai: SALA AHAMMAD.</p><p>Processo: 08228.013697/2023-21 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: GANIOU ASSOUMA Data Nascimento: 23/11/1992 Passaporte: EB517277 País: TOGO Mãe: AWUSSATOU ASSOUMANOU Pai: ALIOU ASSOUMA.</p><p>Processo: 08228.014121/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: JAKIR HOSSAIN FOYSAL MAHMUD Data Nascimento: 03/01/2002 Passaporte: A01997599 País: BANGLADESH Mãe: JASMIN AKTER Pai: NUR HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.014128/2023-19 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MAMUNUR RASHID Data Nascimento: 15/02/1988 Passaporte: A04236804 País: BANGLADESH Mãe: RAHIMA BEGUM Pai: ABDUL KADER.</p><p>Processo: 08228.014136/2023-49 Requerente: ON-HIGHWAY BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: FABRIZIO TAROLLI Data Nascimento: 01/11/1987 Passaporte: YC1559033 País: ITÁLIA Mãe: Francesca Moresco Pai: Rino Tarolli.</p><p>Processo: 08228.014276/2023-17 Requerente: BUREAU FEERIE DESIGN E COMUNICACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YANN STEPHANE YIMO Data Nascimento: 21/05/1989 Passaporte: AA160642 País: CAMARÕES Mãe: JUSTINE DJEPANG Pai: GILBERT YIMO.</p><p>Processo: 08228.014392/2023-36 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: EMAM HOSSAIN Data Nascimento: 15/01/1985 Passaporte: A04039170 País: BANGLADESH Mãe: BIBI AYESHA KHATUN Pai: MD ELIAS.</p><p>Processo: 08228.014396/2023-14 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: FAKHRUL ISLAM Data Nascimento: 03/01/1992 Passaporte: A06834760 País: BANGLADESH Mãe: PARVIN AKTER BEUTI Pai: ABDUL GOFUR.</p><p>Processo: 08228.014398/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MAHBUBUR RAHMAN EMON Data Nascimento: 13/04/1996 Passaporte: BY0954904 País: BANGLADESH Mãe: HAPPY BEGUM Pai: AYNUL HAQUE.</p><p>Processo: 08228.014403/2023-88 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MD HASIBUL HOSSEN Data Nascimento: 02/11/2001 Passaporte: A02521698 País: BANGLADESH Mãe: ANOWARA BEGUM Pai: MD ABUL KALAM.</p><p>Processo: 08228.014414/2023-68 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: RASEDUL HOQ HRIDOY Data Nascimento: 28/03/2002 Passaporte: A00119128 País: BANGLADESH Mãe: REHANA AKTER Pai: MD SALIM.</p><p>Processo: 08228.014415/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: YOUNUS Data Nascimento: 31/01/2003 Passaporte: A047750937 País: BANGLADESH Mãe: LIPI BEGUM Pai: MD YOSUF.</p><p>Processo: 08228.014417/2023-18 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZILLUR RAHAMAN Data Nascimento: 15/01/2001 Passaporte: A00688347 País: BANGLADESH Mãe: AMENA BEGUM Pai: MD ABU TAHER.</p><p>Processo: 08228.014781/2023-61 Requerente: SAMUEL CHINEDU EGWELE Prazo: 02 Anos Imigrante: UKEMEZIE BLESSING ZULU Data Nascimento: 03/10/1993 Passaporte: BO 1613113 País: NIGÉRIA Mãe: MR CORDELIA AKPAKA Pai: MR PAULINUS AKPAKA.</p><p>Processo: 08228.015760/2023-63 Requerente: SCANIA LATIN AMERICA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: SARA ANNA MARIA ENGSTRÖM HOLMER Data Nascimento: 15/09/1979 Passaporte: AA2175094 País: SUÉCIA Mãe: Gun Ingeborg Engström Pai: Harald Folke Anders Engström.</p><p>Processo: 08228.016059/2023-61 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RECIFE Prazo: 2 Anos Imigrante: Jamie Lynn Wallace Data Nascimento: 05/08/1979 Passaporte: 643260691 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Barbara Ann Wallace Pai: Terry Lee Wallace.</p><p>Processo: 08228.016494/2023-96 Requerente: EMILI VESTUARIOS IMPORTACAO EIRELI Prazo: 2 Anos Imigrante: DEGUI XU Data Nascimento: 05/06/1995 Passaporte: EH4095346 País: CHINA Mãe: AIWEI LIN Pai: XIANGCHUN XU.</p><p>Processo: 08228.017001/2023-35 Requerente: ESCOLA AMERICANA DO RIO DE JANEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: Cristina Michele Dolman Data Nascimento: 15/05/1983 Passaporte: 515220505 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Lourdes Ana Maristany Pai: William Bruce Dolman.</p><p>Processo: 08228.017080/2023-84 Requerente: V E PRESTACAO DE SERVICOS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BO HAN Data Nascimento: 29/05/1990 Passaporte: E70281043 País: CHINA Mãe: XIURONG WANG Pai: FENGLIANG HAN.</p><p>Processo: 08228.017117/2023-74 Requerente: ATP COMERCIO DE ILUMINACAO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MO LIN Data Nascimento: 11/09/1980 Passaporte: EJ2284960 País: CHINA Mãe: XINXIN WU Pai: ZHIYI LIN.</p><p>Processo: 08228.017125/2023-11 Requerente: LI MODA MODERNA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MEIZHU CAI Data Nascimento: 27/07/1983 Passaporte: EF5924005 País: CHINA Mãe: DESCONHECIDA Pai: DESCONHECIDO.</p><p>Processo: 08228.017132/2023-12 Requerente: HUAWEI GESTAO E SERVICOS DE TELECOMUNICACOES DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: WEIFENG WU Data Nascimento: 09/11/1995 Passaporte: G61871137 País: CHINA Mãe: JUHUA ZHANG Pai: BAIQING WU.</p><p>Processo: 08228.017138/2023-91 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: HAIJIANG WANG Data Nascimento: 26/11/1973 Passaporte: EH8392081 País: CHINA Mãe: Aiqin Dong Pai: Guangsheng Wang.</p><p>Processo: 08228.017221/2023-69 Requerente: ASSOCIACAO BRITANICA DE EDUCACAO Prazo: 02 Anos Imigrante: LISA ANN GROOM Data Nascimento: 21/08/1987 Passaporte: 554196783 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: SANDRA ROWENA GROOM Pai: LOUIS JAMES GROOM.</p><p>Processo: 08228.017224/2023-19 Requerente: AJINOMOTO DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE ALIMENTOS LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: TOMOAKI OMORI Data Nascimento: 12/12/1978 Passaporte: TT 3.466.982 País: JAPÃO Mãe: CHIZURU OMORI Pai: MICHINORI OMORI.</p><p>Processo: 08228.017235/2023-82 Requerente: AJINOMOTO DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE ALIMENTOS LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: HIROSHI KANAZAWA Data Nascimento: 15/08/1993 Passaporte: TR 1.647.263 País: JAPÃO Mãe: MIKA KANAZAWA Pai: ATSUSHI KANAZAWA.</p><p>Processo: 08228.017239/2023-61 Requerente: YOKOGAWA AMERICA DO SUL LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: DAVID ANDREW SEBASTIAN Data Nascimento: 11/04/1967 Passaporte: A04282760 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: MARTHA LOU MEZZANO Pai: CARL ALVIN SEBASTIAN.</p><p>Processo: 08228.017242/2023-84 Requerente: AJINOMOTO DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE ALIMENTOS LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: SHUN KOBAYASHI Data Nascimento: 16/08/1987 Passaporte: TS 5.131.288 País: JAPÃO Mãe: SHIZUKO KOBAYASHI Pai: TOSHIYA KOBAYASHI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.012186/2023-91 Requerente: TETRA PAK LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LARS OLOF WIGAARDE Data Nascimento: 25/01/1967 Passaporte: 97436052 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.015584/2023-61 Requerente: TSC SUBSEA INSPECOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ODDNE AARUM GLAD Data Nascimento: 18/01/1996 Passaporte: 31080748 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015641/2023-19 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: YUTA SHIRAISHI Data Nascimento: 29/01/1990 Passaporte: MJ2079996 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.015650/2023-18 Requerente: ABB AUTOMACAO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RAJESH RAGUPATHY Data Nascimento: 25/07/1993 Passaporte: V7652692 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.015657/2023-13 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: SATOSHI AKINIWA Data Nascimento: 19/04/1981 Passaporte: TT2021819 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.015680/2023-16 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: WILDER ANTONIO ROMERO VERA Data Nascimento: 28/09/1973 Passaporte: 120530937 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.015686/2023-85 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 28/02/2024 Imigrante: JUN HU Data Nascimento: 23/12/1989 Passaporte: EJ3457270 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015700/2023-41 Requerente: ONESUBSEA DO BRASIL SERVICOS SUBMARINOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSE MIGUEL MAURERA Data Nascimento: 05/02/1964 Passaporte: 164865532 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.015706/2023-18 Requerente: CMOC BRASIL MINERACAO, INDUSTRIA E PARTICIPACOES LTDA. Prazo: 28/02/2024 Imigrante: HUAWEI WEI Data Nascimento: 25/05/1977 Passaporte: EJ7230469 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015726/2023-99 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: SUSAN ASHLEY ANCONA CHACON Y RABAGO Data Nascimento: 16/05/1995 Passaporte: G16779884 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.015729/2023-22 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: DAVID SALVADOR PAREDES APAZA Data Nascimento: 02/02/1983 Passaporte: 122499785 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.015736/2023-24 Requerente: HALLIBURTON PRODUTOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: MOSTAFA HUSSIEN ELSAIED HUSSIEN Data Nascimento: 13/09/1990 Passaporte: A25067657 País: EGITO.</p><p>Processo: 08228.015796/2023-47 Requerente: VOTORANTIM CIMENTOS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Gao Zengguang Data Nascimento: 26/01/1986 Passaporte: EJ4375637 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.015958/2023-47 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: CHRISTER LARSEN Data Nascimento: 22/04/1996 Passaporte: 32604567 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015961/2023-61 Requerente: KNAPP SUDAMERICA LOGISTICA E AUTOMACAO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Richard Majola Data Nascimento: 01/03/1993 Passaporte: 45907103 País: REPÚBLICA THECA.</p><p>Processo: 08228.015966/2023-93 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: FREDRIK SEBASTIAN OLSEN LUDVIGSEN Data Nascimento: 10/07/1998 Passaporte: 32144061 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015970/2023-51 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: JARLE OLDE Data Nascimento: 29/10/1980 Passaporte: 30602942 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015972/2023-41 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: MIKAL ROE Data Nascimento: 12/08/1990 Passaporte: 32231564 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015975/2023-84 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: ROY WILLIAM FORDEDAL HELLAND Data Nascimento: 10/01/1997 Passaporte: CCF375534 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015978/2023-18 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: LOVRO SIPOVAC Data Nascimento: 20/12/1988 Passaporte: 331947113 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.015981/2023-31 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: STAALE LIE JOERGENSEN Data Nascimento: 08/03/1980 Passaporte: 32138101 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015984/2023-75 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Per Andre Stoele Data Nascimento: 13/08/1989 Passaporte: 34516328 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015988/2023-53 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: THOMAS STRANDVIK Data Nascimento: 18/12/1990 Passaporte: 32877698 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.015991/2023-77 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: TORGEIR HOEM Data Nascimento: 28/11/1988 Passaporte: CCC548455 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.016000/2023-73 Requerente: PALFINGER MARINE DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: WALDEMAR JANUSZ KRZYSZKOWSKI Data Nascimento: 12/09/1977 Passaporte: EJ2624418 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.016437/2023-15 Requerente: XCMG BRASIL INDUSTRIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LINFENG ZHU Data Nascimento: 13/08/1988 Passaporte: E59736127 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.016454/2023-44 Requerente: LE CONSTRUTORA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: AMIN UDDIN RUMON Data Nascimento: 17/07/1990 Passaporte: A00124044 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.016465/2023-24 Requerente: LE CONSTRUTORA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: IQBAL HOSSAIN Data Nascimento: 06/08/1988 Passaporte: A06304761 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.016577/2023-85 Requerente: LE CONSTRUTORA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: MD SHOHAG HOSSAIN Data Nascimento: 29/09/1986 Passaporte: A07377489 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.016580/2023-15 Requerente: LE CONSTRUTORA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: NARAYAN CHANDRA NATH Data Nascimento: 06/01/1979 Passaporte: A04743982 País: BANGLADESH.</p><p>Processo: 08228.016621/2023-57 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BUMHEE CHO Data Nascimento: 07/07/1989 Passaporte: M499T7747 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.016657/2023-31 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JUNREOL CHOI Data Nascimento: 27/05/1979 Passaporte: M25732956 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.016673/2023-23 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KYOUNGHUN LEE Data Nascimento: 28/10/1982 Passaporte: M38986038 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.017026/2023-39 Requerente: KRONES DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CHRISTIAN KUEHNHACKL Data Nascimento: 05/01/1981 Passaporte: C60P778VX País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.017027/2023-83 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SEUNGYOON BAEK Data Nascimento: 15/10/1986 Passaporte: M423V5471 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.017028/2023-28 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SUNGHO JUNG Data Nascimento: 25/10/1964 Passaporte: M72529901 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.017029/2023-72 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SUNGKEUN AHN Data Nascimento: 17/06/1985 Passaporte: M30974069 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.017031/2023-41 Requerente: HWASHIN FABRICANTE DE PECAS AUTOMOTIVAS BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WONMO JUNG Data Nascimento: 02/12/1976 Passaporte: M26979117 País: CORÉIA DO SUL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.030355/2023-75 Requerente: FMM PERNAMBUCO COMPONENTES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Vito Macri Data Nascimento: 13/09/1976 Passaporte: YB3579648 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.030413/2023-61 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: BRUNO GUERREIRO SEMIÃO Data Nascimento: 22/07/1977 Passaporte: CC405653 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.030434/2023-86 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: ADAM OSCAR HELMSTAD Data Nascimento: 17/06/1992 Passaporte: AA3177063 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030476/2023-17 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jonas Mikael Yngve Johansson Data Nascimento: 09/02/1990 Passaporte: AA2308480 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030478/2023-14 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Erik Peter Högström Data Nascimento: 12/04/1962 Passaporte: AA0154178 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030486/2023-52 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Jan Ove Magnus Franzén Data Nascimento: 31/08/1961 Passaporte: AA00866656 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030488/2023-41 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Kenny Tobias Andreasson Data Nascimento: 28/04/2001 Passaporte: AA2658049 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030489/2023-96 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: BENGT JOHAN LARSSON Data Nascimento: 15/06/1981 Passaporte: 97849231 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030498/2023-87 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Ebbe Per-Jonas Guldbrandsson Data Nascimento: 10/07/1964 Passaporte: AA3108424 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030501/2023-62 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Erik Magnus Peter Karlsson Data Nascimento: 01/02/1997 Passaporte: 35574999 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030507/2023-31 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MARIO CARIOFILIS Data Nascimento: 21/10/1974 Passaporte: AA1865042 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030509/2023-29 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Sven Torbjörn Alois Nekola Data Nascimento: 02/06/1978 Passaporte: 3512586 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030510/2023-53 Requerente: VALMET CELULOSE, PAPEL E ENERGIA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Paul Östen Mathias Berglund Data Nascimento: 14/11/1972 Passaporte: 35373262 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.030516/2023-21 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GEORGIAN CONDRAT Data Nascimento: 17/06/1988 Passaporte: 057401740 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030534/2023-11 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MARIAN PANTA Data Nascimento: 02/02/1972 Passaporte: 056155626 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030544/2023-48 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CLAUDIU-CRISTIAN MIHALCEA Data Nascimento: 27/02/1987 Passaporte: 063619113 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030553/2023-39 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DOREL-MARIAN DOAGA Data Nascimento: 29/09/1991 Passaporte: 061137423 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030561/2023-85 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: PAUL-FABIANI DUCA Data Nascimento: 02/06/1985 Passaporte: 062589069 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030667/2023-89 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: NICOLAE-DORIN GRANCEA Data Nascimento: 02/04/1991 Passaporte: 062640663 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030677/2023-14 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: VASILICA SANDU Data Nascimento: 31/12/1981 Passaporte: 063582204 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030687/2023-51 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DANIEL-EUGEN TOADER Data Nascimento: 23/04/1978 Passaporte: 062253169 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030693/2023-15 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: VALENTIN PETROV Data Nascimento: 02/02/1989 Passaporte: 058453979 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030696/2023-41 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: NICOLAIE PETROV Data Nascimento: 05/10/1987 Passaporte: 058541058 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030791/2023-44 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CONSTANTIN VALENTIN MURAT Data Nascimento: 21/06/1979 Passaporte: 059167462 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030793/2023-33 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MIHAITA LARION Data Nascimento: 27/09/1987 Passaporte: 056493495 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030796/2023-77 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: FLORENTIN LARION Data Nascimento: 21/03/1989 Passaporte: 060026359 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030800/2023-13 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GEORGIAN COMAN Data Nascimento: 03/02/1983 Passaporte: 058476915 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030805/2023-21 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: IULIAN PANTA Data Nascimento: 26/09/1997 Passaporte: 060751424 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.030821/2023-12 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: HIROKA WATANABE Data Nascimento: 19/03/1990 Passaporte: TT3565412 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.030822/2023-67 Requerente: NISSAN DO BRASIL AUTOMOVEIS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SHOKO ISONO Data Nascimento: 12/05/1980 Passaporte: TT4006597 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.030878/2023-11 Requerente: GOODYEAR DO BRASIL PRODUTOS DE BORRACHA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DIETRICH JEKEL Data Nascimento: 14/03/1981 Passaporte: C75KCLF6T País: ALEMANHA Imigrante: FRANK ADOLF SCHURKUS Data Nascimento: 28/09/1967 Passaporte: C7ZL6GKYH País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.030889/2023-18 Requerente: TERMOPERNAMBUCO S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Gabriel Gisbert Roman Data Nascimento: 20/07/1961 Passaporte: AAJ436102 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.030912/2023-58 Requerente: TERMOPERNAMBUCO S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: Luis Daniel Rosales Toraya Data Nascimento: 02/05/1978 Passaporte: PAJ171307 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.030984/2023-11 Requerente: PAUL WURTH DO BRASIL TECNOLOGIA E SOLUCOES INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: MEHDI BANIASADI Data Nascimento: 06/05/1985 Passaporte: KC2E4K7Y País: LUXEMBURGO.</p><p>Processo: 08228.030993/2023-96 Requerente: SPAL INDUSTRIA BRASILEIRA DE BEBIDAS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: JOHN SAÚL SAAVEDRA LIZAMA Data Nascimento: 02/06/1983 Passaporte: F40665183 País: CHILE.</p><p>Processo: 08228.031002/2023-92 Requerente: SPAL INDUSTRIA BRASILEIRA DE BEBIDAS S/A Prazo: 180 Dias Imigrante: OSVALDO ELIAS MONCADA BASUALTO Data Nascimento: 14/11/1980 Passaporte: F50594187 País: CHILE.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.030101/2023-57 Requerente: GE CELMA LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: DAVID BUDI WANGSA Data Nascimento: 23/02/1963 Passaporte: C6205238 País: INDONÉSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011574/2023-55 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: HIKMET KURT Data Nascimento: 06/05/1976 Passaporte: U35172309 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.011579/2023-88 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: AHMET KARAASLAN Data Nascimento: 01/07/1982 Passaporte: U35145324 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.011582/2023-18 Requerente: CADDELL CONSTRUCTION CO. (DE), LLC. Prazo: 1 Ano Imigrante: MEHMET UCAK Data Nascimento: 03/10/1975 Passaporte: U22007426 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.015985/2023-11 Requerente: BAKER HUGHES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Dominc Samson Denuyo Data Nascimento: 05/07/1978 Passaporte: P5220356B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.016138/2023-72 Requerente: TATA CONSULTANCY SERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SANDHYA RAMESH Data Nascimento: 04/09/1999 Passaporte: U8066942 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010375/2023-21 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: EDWIN JR GERSON TRIBACO Data Nascimento: 21/01/1984 Passaporte: P4057502B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.011490/2023-11 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 29/02/2024 Imigrante: ALEXANDER ZHMYRKO Data Nascimento: 20/09/1983 Passaporte: 765330834 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.012492/2023-28 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 22/08/2024 Imigrante: Diego Moreira Garcia Data Nascimento: 06/10/1983 Passaporte: PAG224473 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.013800/2023-32 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 09/12/2024 Imigrante: PIOTR MAREK SUWARA Data Nascimento: 17/06/1982 Passaporte: FB9767971 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.014112/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/08/2023 Imigrante: ANDREI BELEHUZI Data Nascimento: 27/07/1989 Passaporte: 056758496 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.014583/2023-14 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: CHRISTOPHER LAGUMBAY TUARES Data Nascimento: 25/12/1977 Passaporte: P6900147B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.015047/2023-11 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Darko Vlastelin Data Nascimento: 01/12/1970 Passaporte: 025133089 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.015320/2023-14 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Robert Mcnair Walker Data Nascimento: 10/05/1983 Passaporte: 511262542 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.015522/2023-58 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/04/2025 Imigrante: DENIS MASLOV Data Nascimento: 22/12/1985 Passaporte: 737038823 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.015534/2023-82 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Christian Jerome Toriaga Chiao Data Nascimento: 30/09/1995 Passaporte: P2620493B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.015538/2023-61 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lourd Dennis Cerbo Fernando Data Nascimento: 02/09/1992 Passaporte: P7452532B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.015542/2023-29 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: ANTHONY PAUL BIRT Data Nascimento: 30/12/1986 Passaporte: 538857444 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.015543/2023-73 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: BOGDAN GEORGE SPANOCHE Data Nascimento: 25/06/1987 Passaporte: 058722591 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.015544/2023-18 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: JOHN REED MCCONNELL Data Nascimento: 22/04/1973 Passaporte: 523948803 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.015548/2023-12 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: KEVIN ANDREW BROWN Data Nascimento: 22/03/1974 Passaporte: 124653746 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.015549/2023-41 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: MICHAEL WORTHY Data Nascimento: 31/03/1968 Passaporte: 510689989 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.015554/2023-53 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: SIMON KELSON BROOKS Data Nascimento: 01/02/1977 Passaporte: 543546099 País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.015556/2023-42 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 05/06/2024 Imigrante: TERENCE ARCHIBALD FILSON Data Nascimento: 21/04/1960 Passaporte: 535412424 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.015559/2023-86 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Bartolome Gonzales Yala Data Nascimento: 14/11/1966 Passaporte: P3138079B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.015580/2023-81 Requerente: DOF SUBSEA BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 10/01/2024 Imigrante: Mark Anthony Arañez Jadina Data Nascimento: 13/03/1980 Passaporte: P1949517B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.015710/2023-86 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: FLEUR VERGOTE Data Nascimento: 07/12/1992 Passaporte: EP479283 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.015716/2023-53 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YENTIL KOBE I PEIRSMAN Data Nascimento: 11/01/1995 Passaporte: EP082780 País: BÉLGICA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 09/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.016272/2023-73 Requerente: CHINA DEVELOPMENT BANK RIO DE JANEIRO REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Ji Guo Data Nascimento: 10/06/1989 Passaporte: PE2103344 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.016282/2023-17 Requerente: CHINA DEVELOPMENT BANK RIO DE JANEIRO REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Ningyan Liang Data Nascimento: 06/03/1996 Passaporte: PE2219134 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.016289/2023-21 Requerente: CHINA DEVELOPMENT BANK RIO DE JANEIRO REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Xinyi Zhang Data Nascimento: 26/07/1995 Passaporte: PE2219135 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.016295/2023-88 Requerente: CHINA DEVELOPMENT BANK RIO DE JANEIRO REPRESENTACOES LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: Yinxi Zhao Data Nascimento: 18/09/1983 Passaporte: PE2219133 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 19/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.014527/2023-63 Requerente: CLIFFORD CHANCE SOCIEDADE DE CONSULTORES EM DIREITO ESTRANGEIRO/DIREITO INGLES, DO PAIS DE GALES E NORTE-AMERICANO Prazo: 01 Ano Imigrante: BENEDICT JOHN WILSON Data Nascimento: 18/11/1998 Passaporte: 539087734 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.014607/2023-19 Requerente: T-SYSTEMS DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: Jana Smidova Data Nascimento: 10/11/1992 Passaporte: BE5677942 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.015067/2023-91 Requerente: SCHAEFFLER BRASIL LTDA. Prazo: 06 Meses Imigrante: BRANDON REED JONHSON Data Nascimento: 17/03/1996 Passaporte: A16760261 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010316/2023-51 Requerente: JOSE MANUEL DE FREITAS OLIVEIRA Prazo: 1 Ano Imigrante: José Manuel de Freitas Oliveira Data Nascimento: 12/12/1966 Passaporte: CD164692 País: ANGOLA Mãe: Emília de Castro Freitas Pai: José Fernandes de Oliveira.</p><p>Processo: 08228.010588/2023-51 Requerente: KARL WILHELM GEISSEL Prazo: Indeterminado Imigrante: KARL WILHELM GEISSEL Data Nascimento: 30/11/1956 Passaporte: C6GPVY88H País: ALEMANHA Mãe: MARIANNE HELENE LIESBETH ELFRIEDE GEISSEL Pai: FRANZ ARNOLD ENGELBERT GEISSEL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.029527/2023-68 Requerente: LIGA DESPORTIVA COTIANA Prazo: 12 Meses Imigrante: DIVINE ACHOSEI FON Data Nascimento: 02/12/1997 Passaporte: AA257293 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.029978/2023-11 Requerente: LIGA DESPORTIVA ALUMINENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: ANTISIMBOM NABIH ASANG Data Nascimento: 22/03/1999 Passaporte: AA405473 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.029980/2023-74 Requerente: LIGA DESPORTIVA COTIANA Prazo: 12 Meses Imigrante: ANITA TSOPBETIAH TENDZONG Data Nascimento: 25/05/1993 Passaporte: AA472632 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.029981/2023-19 Requerente: LIGA DESPORTIVA COTIANA Prazo: 12 Meses Imigrante: KELLY FOUANJI FOUANJI Data Nascimento: 09/09/2003 Passaporte: AA424939 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.029983/2023-16 Requerente: LIGA DESPORTIVA COTIANA Prazo: 12 Meses Imigrante: ANITTA ZAMOH Data Nascimento: 24/04/1993 Passaporte: AA339346 País: CAMARÕES.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.029963/2023-37 Requerente: ESPORTE CLUBE PARAGUACUENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: DUCLOS STEPHEN TCHATAT Data Nascimento: 02/07/1977 Passaporte: AA237378 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.029964/2023-81 Requerente: SOCIEDADE ESPORTIVA PENHAROL ESPORTE CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: BOKEKE SYLVIE Data Nascimento: 04/04/1986 Passaporte: 1109503 País: CAMARÕES.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.015068/2023-35 Requerente: MAGAZINE DE VARIEDADES LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: XINTAO CHEN Data Nascimento: 03/12/1993 Passaporte: EJ6740145 País: CHINA Mãe: YUEFENG CHEN Pai: NENGQUN CHEN.</p><p>Processo: 08228.015472/2023-17 Requerente: CELINE GISELE BERYL BARNWELL Prazo: 1 Ano Imigrante: CELINE GISELE BERYL BARNWELL Data Nascimento: 01/02/1981 Passaporte: 128497441 País: INGLATERRA Mãe: Marie-Anne Henriette Rachel Mead Pai: Raymond Gordon Barnwell.</p><p>Processo: 08228.015677/2023-94 Requerente: COOPERVISION DO BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: MARIA FERNANDA GUZMAN VARGAS Data Nascimento: 04/12/1987 Passaporte: G31695042 País: MÉXICO Mãe: Maria Isabel Vargas Conde Pai: Fernando Jose Guzman Salmeron.</p><p>Processo: 08228.015761/2023-16 Requerente: MIDEA INDUSTRIA E COMERCIO DO BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: XINBING WU Data Nascimento: 17/03/1987 Passaporte: EJ3597753 País: CHINA Mãe: Chenglian Sun Pai: Xiaoqun Wu.</p><p>Processo: 08228.015816/2023-81 Requerente: ZHU JUNHUA Prazo: 2 Anos Imigrante: SHURONG LIANG Data Nascimento: 25/01/1999 Passaporte: EA9854321 País: CHINA Mãe: CHUNHUA CHEN Pai: YANTAO LIANG.</p><p>Processo: 08228.015973/2023-95 Requerente: FASTTEL ENGENHARIA S.A. Prazo: 01 Ano Imigrante: BAPPILAL TUDU Data Nascimento: 10/01/1990 Passaporte: N8852061 País: ÍNDIA Mãe: LALMUNI DEVI Pai: HARILAL TUDU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010252/2023-99 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 17/09/2024 Imigrante: GIORGI KOTRIKADZE Data Nascimento: 07/09/1990 Passaporte: 11BA51500 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.010255/2023-22 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 13/03/2025 Imigrante: WILLIAM GARCIA JACOME Data Nascimento: 11/04/1966 Passaporte: AR359397 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.010261/2023-81 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/07/2023 Imigrante: TORNIKE TAVARTKILADZE Data Nascimento: 14/07/1997 Passaporte: 15BB27884 País: GEÓRGIA.</p><p>Processo: 08228.010262/2023-24 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 27/07/2023 Imigrante: VIKTORS KARCIAUSKIS Data Nascimento: 13/11/1982 Passaporte: LV5494842 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.015737/2023-79 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 25/01/2024 Imigrante: Devangbhai Chandubhai Tandel Data Nascimento: 02/06/1984 Passaporte: L9844420 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.015743/2023-26 Requerente: COMPANHIA DE NAVEGACAO NORSUL Prazo: 25/01/2024 Imigrante: Dharmesh Manji Solanki Data Nascimento: 24/06/1998 Passaporte: N3560863 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.015770/2023-15 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Gregorio Jr. Pahayag Talaba Data Nascimento: 29/08/1972 Passaporte: P9302157A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.016152/2023-76 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: SELAHATTIN EMRE UNAL Data Nascimento: 24/05/1988 Passaporte: U22857263 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.016202/2023-15 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: HILMI ADALIER Data Nascimento: 10/10/1961 Passaporte: L00080662 País: CHIPRE.</p><p>Processo: 08228.016214/2023-41 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: MURAT CELIK Data Nascimento: 30/07/1979 Passaporte: U23330330 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.016225/2023-21 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: OKTAY SUMER Data Nascimento: 15/10/1985 Passaporte: U28145021 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.016230/2023-32 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: SAMET EYRICE Data Nascimento: 19/02/1994 Passaporte: U22857118 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.016233/2023-76 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: TALHA DEDEOGLU Data Nascimento: 15/01/1994 Passaporte: U23510799 País: TURQUIA.</p><p>Processo: 08228.016239/2023-43 Requerente: LACADOR NAVEGACAO LTDA Prazo: 31/12/2023 Imigrante: VELI OZDEMIR Data Nascimento: 01/01/1974 Passaporte: U09848389 País: TURQUIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 6º c/c 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.012269/2023-81 Requerente: TP-LINK TECNOLOGIA DO BRASIL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: ZHAOXIN JIAN Data Nascimento: 16/11/1996 Passaporte: EF6530811 País: CHINA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.007749/2023-21 Requerente: NICOLAS ATANGANA Prazo: 2 Anos Imigrante: NICOLAS ATANGANA Data Nascimento: 07/02/1987 Passaporte: 1305838 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.010908/2023-73 Instituição: MITRA ARQUIDIOCESANA DE SAO PAULO Prazo: 1 Ano Imigrante: IGNACIO TORES JULIAN Data Nascimento: 04/09/1991 Passaporte: PAN061573 País: ESPANHA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.029314/2023-36 Requerente: UNIVERSIDADE ESTADUAL PAULISTA JULIO DE MESQUITA FILHO Prazo: 12 Meses Imigrante: Luigi Calligaris Data Nascimento: 02/07/1985 Passaporte: YB1806404 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010062/2023-71 Requerente: KEUNBAE CHO Prazo: Indeterminado Imigrante: KEUNBAE CHO Data Nascimento: 22/12/1976 Passaporte: M113M4477 País: CORÉIA DO SUL Mãe: BOK KU CHO Pai: SUNG SIM KIM.</p><p>Processo: 08228.014711/2023-11 Requerente: TIGRE MODAS RJ LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: YONGYI LI Data Nascimento: 15/10/1980 Passaporte: EJ6008228 País: CHINA Mãe: XIANG LUE Pai: XIONG LI.</p><p>Processo: 08228.015247/2023-72 Requerente: BANCO SANTANDER (BRASIL) S.A. Prazo: Indeterminado Imigrante: IGNACIO GUTIERREZ MIRANDA Data Nascimento: 26/04/1991 Passaporte: PAK601939 País: ESPANHA Mãe: Maria Jose Miranda Gorjon Pai: Pedro Antonio Gutierrez.</p><p>Processo: 08228.015314/2023-59 Requerente: EUROPA VIVI MODAS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: ZHONGWEI HU Data Nascimento: 02/03/1997 Passaporte: E55651367 País: CHINA Mãe: JINXIANG WU Pai: KEMIN HU.</p><p>Processo: 08228.015353/2023-56 Requerente: ZHAOGUI YU Prazo: Indeterminado Imigrante: XIAOTING CHEN Data Nascimento: 21/05/1991 Passaporte: E31913301 País: CHINA Mãe: MIAOSHA LI Pai: ZHOUZHONG CHEN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010976/2023-32 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JINSONG WANG Data Nascimento: 26/08/1997 Passaporte: EJ4102200 País: CHINA Mãe: YANYING ZHAO Pai: JIUSHUN WANG.</p><p>Processo: 08228.014725/2023-27 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: SILAN LIU Data Nascimento: 26/11/1985 Passaporte: EH7436533 País: CHINA Mãe: ERMEI HU Pai: XINJIN LIU.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010897/2023-21 Requerente: CSP - COMPANHIA SIDERURGICA DO PECEM Prazo: 23/03/2024 Imigrante: KIBAE LEE Data Nascimento: 15/07/1957 Passaporte: M24096629 País: CORÉIA DO SUL Mãe: SUNSIK JUNG Pai: SEHYONG LEE.</p><p>Processo: 08228.015527/2023-81 Requerente: BMW MANUFACTURING INDUSTRIA DE MOTOS DA AMAZONIA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SVEN SCHMIDT Data Nascimento: 20/12/1967 Passaporte: C3MPGXYWK País: ALEMANHA Mãe: ROSEMARIE ELFRIEDE BETTY SCHMIDT Pai: MANFRED KURT JOACHIM SCHMIDT.</p><p>Processo: 08228.015555/2023-14 Requerente: ELETRA INDUSTRIA E COMERCIO DE MEDIDORES ELETRICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: YUDONG DAI Data Nascimento: 17/01/1990 Passaporte: ED8289895 País: CHINA Mãe: SHUFEN CHEN Pai: XUECAI DAI.</p><p>Processo: 08228.015558/2023-31 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DALE SCOTT KERRY Data Nascimento: 30/01/1983 Passaporte: 518198027 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: ANNETTE KERRY Pai: DESCONHECIDO.</p><p>Processo: 08228.016058/2023-17 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: DARREN JOHN KEMMETT Data Nascimento: 07/03/1984 Passaporte: 562739392 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: DOREEN MUNRO Pai: JOHN KEMMETT.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010367/2023-83 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: SAIDEEPAK RAVIVENKATAKRISHNAN Data Nascimento: 16/06/1990 Passaporte: Z3928842 País: ÍNDIA Mãe: SARALA Pai: RAVIVENKATAKRISHNAN.</p><p>Processo: 08228.011525/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: VIC MAGTAGAD VILLARAZA Data Nascimento: 05/04/1975 Passaporte: P2043388B País: FILIPINAS Mãe: LUCIA PARRILLA MAGTAGAD Pai: HERMES ROSALADA VILLARAZA.</p><p>Processo: 08228.011775/2023-52 Requerente: NFE POWER LATAM SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 10/06/2025 Imigrante: Mario Ostric Data Nascimento: 13/07/1986 Passaporte: 198766419 País: CROÁCIA Mãe: NEDILJKA OSTRIC Pai: ANTE OSTRIC.</p><p>Processo: 08228.015208/2023-75 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Lukasz Przemyslaw Lewkowicz Data Nascimento: 14/10/1973 Passaporte: EH8355884 País: POLÔNIA Mãe: Irena Puchala Pai: Wlodzimierz Lewkowicz.</p><p>Processo: 08228.015274/2023-45 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/01/2024 Imigrante: ALFREDO VARGAS ARCEO Data Nascimento: 04/02/1964 Passaporte: P3825719B País: FILIPINAS Mãe: NENA VARGAS ARCEO Pai: DIALDO OBLIGAR ARCEO.</p><p>Processo: 08228.015291/2023-82 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/01/2024 Imigrante: IKE SAMONTE SALAZAR Data Nascimento: 24/01/1985 Passaporte: P7177131A País: FILIPINAS Mãe: LEONORA SAMONTE Pai: GONZALO SALAZAR.</p><p>Processo: 08228.015297/2023-51 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 21/08/2024 Imigrante: GLEN SACRO GUQUIB Data Nascimento: 03/01/1998 Passaporte: P3651831A País: FILIPINAS Mãe: EUGENIA CANOY SACRO Pai: MARCELO DAWA GUQUIB.</p><p>Processo: 08228.015540/2023-31 Requerente: MODEC SERVICOS DE PETROLEO DO BRASIL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: GEORGE JACOBUS ANDREWS Data Nascimento: 30/06/1965 Passaporte: M00218831 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: SOPHIA ANDREWS Pai: JACOB ANDREWS.</p><p>Processo: 08228.015767/2023-85 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Nikola Gruevski Data Nascimento: 21/04/1987 Passaporte: 319187074 País: CROÁCIA Mãe: Neda Gruevski Pai: Pero Gruevski.</p><p>Processo: 08228.017102/2023-14 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 02 Anos Imigrante: JAY REY PORQUEZ PALLA Data Nascimento: 14/10/1984 Passaporte: P7389026A País: FILIPINAS Mãe: ELSA PORQUEZ PALLA Pai: HERNANE PALEC PALLA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 15/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.015186/2023-43 Requerente: OBRA SOCIAL NOSSA SENHORA DA GLORIA - FAZENDA DA ESPERANCA Prazo: 365 Dias Imigrante: MARTINE AUGUSTA REYNAUD Data Nascimento: 08/07/1954 Passaporte: 22EH40305 País: FRANÇA Mãe: BERNADETTE LOUISE MARIE BAGNOL Pai: LOUIS EUGENE REYNAUD.</p><p>Processo: 08228.015407/2023-83 Requerente: COMUNIDADE CATOLICA SHALOM Prazo: 1 Ano Imigrante: SIMONE CILIBERTI Data Nascimento: 20/12/2001 Passaporte: YB7263555 País: ITÁLIA Mãe: Angela Bambi Pai: Luigi Ciliberti.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010312/2023-73 Requerente: FEDERICO ALETTI Prazo: 04 Anos Imigrante: FEDERICO ALETTI Data Nascimento: 06/05/1980 Passaporte: YB5516866 País: ITÁLIA Mãe: LAURA ANNA ASSUNTA BOSINI Pai: MASSIMO ALETTI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 40/2019 (Art. 3º c/c 4º, Inciso I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.012085/2023-11 Requerente: HENRI JEAN CLAUDE KETTELS Prazo: 1 Ano Imigrante: HENRI JEAN-CLAUDE Data Nascimento: 13/03/1963 Passaporte: LCY9V5J3 País: LUXEMBURGO Mãe: MARIE-JEANNE FELLER Pai: ROBERT KETTELS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010124/2023-45 Requerente: STEVEN ANTHONY CROSSLEY Prazo: 29/12/2023 Imigrante: Steven Anthony Crossley Data Nascimento: 09/01/1980 Passaporte: LM749397 País: NOVA ZELÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.015128/2023-11 Requerente: CHRISTOPH MANUEL DOLL Prazo: 01 Ano Imigrante: CHRISTOPH MANUEL DOLL Data Nascimento: 24/12/1990 Passaporte: C5H7PKCRH País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.015213/2023-88 Requerente: CARRINGTON MILES LEONARD SEAWRIGHT Prazo: 1 Ano Imigrante: CARRINGTON MILES LEONARD SEAWRIGHT Data Nascimento: 10/11/1992 Passaporte: 575808296 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.030373/2023-57 Requerente: FORTALEZA ESPORTE CLUBE Prazo: 1 Ano Imigrante: TOBIAS PEREIRA FIGUEIREDO Data Nascimento: 02/02/1994 Passaporte: CD427553 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 4º c/c 3º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.030969/2023-57 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Luís Manuel Silva do Nascimento Data Nascimento: 14/06/1979 Passaporte: CD434873 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.031033/2023-43 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Carlos Alberto Mesquita da Cunha Amaini Cachada Data Nascimento: 01/07/1981 Passaporte: CC117465 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.031037/2023-21 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 31/12/2023 Imigrante: João Diogo Lopes Caetano Fernandes Camacho Data Nascimento: 20/07/1999 Passaporte: CC661520 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.031041/2023-91 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Jhony Luís Peixoto São Simão Da Conceição Data Nascimento: 25/10/1979 Passaporte: CC079131 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.031042/2023-34 Requerente: S.A.F BOTAFOGO Prazo: 31/12/2023 Imigrante: Alexandre Raminhas da Silva Data Nascimento: 31/12/1978 Passaporte: CA356425 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER PEDRA DO GERONIMO EOLICA S.A. Processo: 08228.014541/2023-67, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SALTO APIACAS S.A. Processo: 08228.014556/2023-25, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 12 S.A. Processo: 08228.015769/2023-74, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER PRIMAVERA EOLICA S.A. Processo: 08228.014548/2023-89, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVO LAPA 04 S.A. Processo: 08228.014203/2023-25, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SANTO ORESTES 2 S.A. Processo: 08228.017123/2023-21, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER VENTOS DE SAO ROQUE 05 S.A. Processo: 08228.017126/2023-65, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na VENTOS DE SANTA ESPERANCA ENERGIAS RENOVAVEIS S.A. Processo: 08228.017130/2023-23, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na VENTOS DE SANTO ORESTES ENERGIAS RENOVAVEIS S.A. Processo: 08228.017137/2023-45, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante MAXIM SEREGIN a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na INTERBULK S/A. Processo: 08228.014200/2023-91, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.004979/2023-37.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante NIKITA GUSKOV a exercer concomitantemente o cargo de Diretor Administrativo Financeiro na INTERBULK S/A. Processo: 08228.014214/2023-13, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.004988/2023-28.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.009114/2022-86 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JEFFREY DELA CRUZ YABUT Data Nascimento: 19/09/1977 Passaporte: P7032297A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.008492/2023-23 Requerente: CHARLES ALFRED ROTHWELL Prazo: 4 Anos Imigrante: CHARLES ALFRED ROTHWELL Data Nascimento: 26/05/1965 Passaporte: 547556177 País: REINO UNIDO Mãe: MARY ROTHWELL Pai: CHARLES LAFRED ROTHWELL.</p><p>Processo: 08228.008340/2023-21 Requerente: BENTHIC DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MOHAMMAD NAZRI BIN SAMSURI Data Nascimento: 23/08/1977 Passaporte: k0894025A País: CINGAPURA Mãe: Muslimah Binte Juri Pai: Samsuri Bin Marji.</p><p>Processo: 08228.012980/2023-35 Requerente: JOSETTE MARGUERITE DURAND LURIENNE Prazo: Indeterminado Imigrante: Josette Marguerite Durand Lurienne Data Nascimento: 16/06/1946 Passaporte: 20EA36165 País: FRANÇA Mãe: Augusta Marie Louise Debeaux Pai: Maurice Alexis Durand.</p><p>Processo: 08228.012155/2023-31 Requerente: NELSON PADRON SANCHEZ Prazo: Indeterminado Imigrante: NELSON PADRÓN SÁNCHEZ Data Nascimento: 29/11/1982 Passaporte: K092659 País: CUBA Mãe: LUCRECIA SÁNCHEZ TORRES Pai: NELSON SEVERINO PADRÓN RIVERO.</p><p>Processo: 08228.010430/2023-81 Requerente: FUNDACAO DE AMPARO A PESQUISA DO ESTADO DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: SERGEI GORBATOV ALEKSANDROVISH Data Nascimento: 04/05/1993 Passaporte: 76 0821187 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.010893/2023-43 Requerente: ASSOCIACAO EDUCACIONAL E ASSISTENCIAL CASA DO ZEZINHO Prazo: 1 Ano Imigrante: Antônio Jose Alves dos Santos Data Nascimento: 11/08/1978 Passaporte: C487115 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.010521/2023-17 Requerente: LAM CONSTRUCOES E EMPREENDIMENTOS IMOBILIARIOS LTDA Prazo: 3 Anos Imigrante: Gianpiero Casagrande Data Nascimento: 08/08/1969 Passaporte: YA6010443 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010110/2023-21 Requerente: NIKLAS PAUL Prazo: Indeterminado Imigrante: NIKLAS PAUL KLUGER Data Nascimento: 09/10/1992 Passaporte: C3FH01HRL País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.008653/2023-89 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Andrzej Jaroslaw Malowski Data Nascimento: 08/09/1982 Passaporte: FA7478407 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.006818/2023-88 Requerente: DAVID LOPEZ SALINAS Prazo: Indeterminado Imigrante: DAVID LOPEZ SALINAS Data Nascimento: 04/06/1989 Passaporte: L006885 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.030980/2023-17 Requerente: ROCK WORLD S.A Prazo: 180 Dias Imigrante: Steven da Conceição Ferreira Data Nascimento: 09/10/1998 Passaporte: CD627195 País: PORTUGAL.</p><p>Processo: 08228.029543/2023-51 Requerente: CONDUMIG INDUSTRIA DE CONDUTORES ELETRICOS MINAS GERAIS S.A. Prazo: 02 Meses Imigrante: Yuhai Sheng Data Nascimento: 25/10/1973 Passaporte: E37416084 País: CHINA Imigrante: Hua Huang Data Nascimento: 09/12/1986 Passaporte: EJ9732858 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.017511/2023-11 Requerente: YOUDIGE JACQUES Prazo: 05 Dias Imigrante: Rosemanie jacques Data Nascimento: 09/10/1998 Passaporte: passaporte País: HAITI Imigrante: ROSEMANIE JACQUES Data Nascimento: 09/06/1998 Passaporte: VR5683817 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.017400/2023-12 Requerente: CLODY JULIEN Prazo: 30 Dias Imigrante: Asyncrite Dorvil Data Nascimento: 04/08/1994 Passaporte: R10806571 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.014536/2023-54 Requerente: BP ENERGY DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Michael George Pearson Data Nascimento: 17/07/1965 Passaporte: 124276132 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.014305/2023-41 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Alan Milne Craig Data Nascimento: 11/11/1964 Passaporte: 575936031 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.010576/2023-27 Requerente: ASMAR DISTRIBUIDORA DE DOCES ARABES LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ALI CHEHAB Data Nascimento: 05/05/1996 Passaporte: RL4245104 País: ARÁBIA SAUDITA Mãe: Rania khalaf Pai: Ibrahim chehab.</p><p>Processo: 08228.009548/2023-67 Requerente: EIKTO BATTERY CO. LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Ren Ziyu Data Nascimento: 17/12/1997 Passaporte: E81977806 País: CHINA Mãe: Ling Feng Pai: Ren Zhaohui.</p><p>Processo: 08228.020493/2023-46 Requerente: LUIS ONIL GONDOLA SALAZAR Prazo: 1 Ano Imigrante: LUIS ONIL GONDOLA SALAZAR Data Nascimento: 27/07/2002 Passaporte: pa1030534 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.031101/2023-74 Requerente: SULFISE ROLAND Prazo: Indeterminado Imigrante: WIDGINA ROLAND Data Nascimento: 04/04/2004 Passaporte: R11584234 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.014852/2023-26 Requerente: Elise cadet Prazo: Indeterminado Imigrante: Holson Cadet Data Nascimento: 23/06/1992 Passaporte: R10108222 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.027597/2023-81 Requerente: OSASCO VOLEIBOL CLUBE Prazo: 01/06/2024 Imigrante: BRIONNE KIERRA BUTLER Data Nascimento: 29/01/1999 Passaporte: 529071883 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.014365/2023-63 Requerente: LAVIDIEU BAPTISTE Prazo: Indeterminado Imigrante: BAPTICIEN Data Nascimento: 13/06/1973 Passaporte: GV5629264 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.011745/2023-46 Requerente: FRITZNER NOEL Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIE LORCAR NOEL Data Nascimento: 17/03/1994 Passaporte: GV5589406 País: HAITI Mãe: MARIE NICOLE ODNE Pai: ISEMERON NOEL.</p><p>Processo: 08228.011618/2023-47 Requerente: POSEGUERRE CHARELUS Prazo: Indeterminado Imigrante: Poseguerre Charelus Data Nascimento: 03/10/1983 Passaporte: PP2925013 País: HAITI Mãe: Amerilia Ysnadin Pai: Marcelin Charelus .</p><p>Processo: 08228.011608/2023-11 Requerente: JEAN OLLIN NOEL Prazo: Indeterminado Imigrante: SANDRA NOEL Data Nascimento: 09/09/2013 Passaporte: PP4849305 País: HAITI Mãe: CLAUDIA DORSINVIL Pai: JEAN OLLIN NOWL Imigrante: JEAN WEXON NOEL Data Nascimento: 08/06/2010 Passaporte: PP4849304 País: HAITI Mãe: CLAUDIA DORSINVIL Pai: JEAN OLLIN NOEL.</p><p>Processo: 08228.010980/2023-17 Requerente: Guelmonde Jean Prazo: Indeterminado Imigrante: MISSIALIE JEAN Data Nascimento: 18/09/1991 Passaporte: PP2952752 País: HAITI Mãe: MARIE MARLEINE NAPOLEON Pai: VITAL JEAN.</p><p>Processo: 08228.010965/2023-52 Requerente: ACELINE JOSEPH Prazo: Indeterminado Imigrante: MAGDALINE JEAN Data Nascimento: 16/12/2006 Passaporte: R10000762 País: HAITI Mãe: ACELINE JOSEPH Pai: DELIUS JEAN.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇÕES</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 133, de 14/07/2023, Seção 1, Pág. 38, Processo: 08228.014139/2023-82, Onde se lê: Data Nascimento: 20/11/1969, Leia-se: Data Nascimento: 26/11/1969.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 126, de 05/07/2023, Seção 1, Pág. 76, Processo: 08228.011811/2023-88, Onde se lê: Mãe: XIAOHU WU; Pai: GUDUO ZHAI, Leia-se: Mãe: GUDUO ZHAI; Pai: XIAOHU WU.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 102, de 30/05/2023, Seção 1, Pág. 49, Processo: 08228.009174/2023-81, Onde se lê: Pai: CHRISTOPHER FREDERICK JAMES WOOD, Leia-se: Pai: CHRISTOPHER WOOD.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 47, de 09/03/2023, Seção 1, Pág. 34, Processo: 08228.001965/2023-61, Onde se lê: Mãe: LUIDMILA NIKOLAEVNA VOROBIEV, Leia-se: Mãe: LIUDMILA NIKOLAEVNA VOROBIEVA.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 47, de 09/03/2023, Seção 1, Pág. 34, Processo: 08228.002004/2023-74, Onde se lê: Imigrante: IURI SERGEEVICH STEPANENKO, Leia-se: Imigrante: IURII SERGEEVICH STEPANENKO.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 135, de 18/07/2023, Seção 1, Pág. 51, Processo: 08228.010706/2023-21, Onde se lê: Passaporte: LR11311741, Leia-se: Passaporte: LR1131741.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>