<xml><article id="32967140" name="REGIMENTO INTERNO 07-2023_1" idOficio="9704797" pubName="DO1" artType="Deliberação" pubDate="07/07/2023" artClass="00070:00060:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho de Arquitetura e Urbanismo de São Paulo" artSize="12" artNotes="" numberPage="137" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=137" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750109">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DELIBERAÇÃO PLENÁRIA DPESP Nº 605-01, de 29 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Aprova o Regimento Interno do CAU/SP, e estabelece outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DELIBERAÇÃO PLENÁRIA DPESP Nº 605-01, de 29 de junho de 2023</p><p class="ementa">Aprova o Regimento Interno do CAU/SP, e estabelece outras providências.</p><p>O PLENÁRIO DO CONSELHO DE ARQUITETURA E URBANISMO DE SÃO PAULO - CAU/SP, no exercício das competências e prerrogativas de que trata o artigo 34 da Lei nº 12.378, de 31 de dezembro de 2010, e artigo 29 do Regimento Interno do CAU/SP, reunido ordinariamente em São Paulo/SP, em sua 29ª Reunião Plenária Ordinária e 5ª Reunião Plenária Extraordinária - Gestão 2021-2023, após análise do assunto em epígrafe, e</p><p>Considerando o Regimento Interno do CAU/SP, aprovado pela Deliberação Plenária DPESP nº 0014-01/2017, de 12 de</p><p>dezembro de 2017, e publicado no Diário Oficial da União nº249, Seção 01, p. 191, de 29 de dezembro de 2017, alterado pelas Deliberações Plenárias DPOSP nº 0208-09/2018, de 17 de maio de 2018; DPOSP nº 0385-03/2021, de 25 de fevereiro de 2021; DPOSP nº 0391-03/2021; DPOSP nº 0393-06/2021, de 25 de março de 2021; DPOSP nº 0404-07/2021, de 29 de abril de 2021; DPOSP nº 0410-06/2021, de 27 de maio de 2021; e DPOSP nº 0567-02/2023, de 26 de janeiro de 2023;</p><p>Considerando que compete ao Plenário do CAU/SP "apreciar e deliberar sobre o Regimento Interno do CAU/SP e suas alterações", conforme artigo 29, XI, do Regimento Interno do CAU/SP;</p><p>Considerando que compete à Comissão de Organização e Administração do CAU/SP - COA-CAU/SP "propor, apreciar e deliberar sobre o Regimento Interno do CAU/SP e suas alterações", "propor, apreciar e deliberar sobre instituição, composição e aprimoramento do funcionamento de órgãos colegiados do CAU/SP", conforme artigo 97, incisos V e VII, do Regimento Interno do CAU/SP;</p><p>Considerando o processo de debates sobre o Regimento Interno do CAU/SP, iniciado em 2022, os seminários realizados em abril e maio de 2023 para apresentação da proposta da COA-CAU/SP aos membros do CAU/SP e a consolidação das contribuições e apresentação da minuta final da proposta de alteração do Regimento Interno do CAU/SP pela COA-CAU/SP ao Plenário do CAU/SP;</p><p>Considerando que compete à Comissão de Comissão de Planejamento e Finanças do CAU/SP "propor, apreciar e deliberar sobre atos econômico-financeiros voltados à reestruturação organizacional do CAU/SP"; conforme artigo 98, inciso III, do Regimento Interno do CAU/SP e a Deliberação nº 141/2023 - CPFi-CAU/SP que aprovou a viabilidade econômico financeira da proposta do novo Regimento Interno elaborada pela COA-CAU/SP;</p><p>Considerando as transformações relacionadas à Arquitetura e Urbanismo e o crescimento do CAU/SP na última década, bem como a necessidade de aperfeiçoamento de sua estrutura e funcionamento, visando a garantia da prestação de serviços de modo amplo e com qualidade, o atendimento do interesse público e o pleno desenvolvimento de suas atividades finalísticas de "orientar, disciplinar e fiscalizar o exercício da profissão de Arquitetura e Urbanismo, zelar pela fiel observância dos princípios de é ca e disciplina dos arquitetos e urbanistas, bem como pugnar pelo aperfeiçoamento do exercício da Arquitetura e Urbanismo", nos termos do artigo 1º do Regimento Interno do CAU/SP;</p><p>Considerando a Deliberação Plenária DPOSP nº 0604-02/2023 que aprovou o rito para apreciação da proposta de alteração do Regimento Interno do CAU/SP;</p><p>Considerando os destaques apresentados pelos conselheiros do CAU/SP;</p><p>Considerando a suspensão da pauta na 29ª Reunião Plenária Ordinária e sua retomada na 5ª Reunião Plenária Extraordinária;</p><p>Considerando a aprovação por aclamação dos artigos sem destaques: 1, 2, 4, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 20, 21, 23, 24, 27, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 78, 81, 82, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 93, 94, 99, 103, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 171, 172, 173, 174, 176, 178, 179, 181, 182, 183, 184, 186, 187, 188, 190, 191, 192, 193, 194, 195, 196, 197, 198, 202, 203, 204, 206, 207, 209, 210, 211, 212, 213, 214, 215, 216, 217, 218, 219, 220, 221, 222, 223, 224, 225, 226, 227, 228, 229, 230, 232, 233, 234, 235, 236, 237, 238;</p><p>Considerando a aprovação por aclamação das propostas dos artigos com destaques: 3, 6, 18, 22, 29, 35, 58, 79, 83, 84, 85, 95, 96, 97, 98, 100, 101, 102, 104, 106, 107, 108, 109, 116, 125, 170, 177, 180, 185, 189, 199, 200, 201, 203, 205; Considerando a aprovação por maioria absoluta de votos das propostas dos artigos com destaques: 5, 15, 19, 25, 26, 77, 79, 92, 105, 175;</p><p>Considerando que o artigo 231 proposto não teve maioria absoluta dos votos;</p><p>Considerando a manifestação de interesse de envio de declaração de voto contrário pela conselheira Fernanda Menegari Querido com relação aos artigos 15, 77, 79 e 92 e 175; pelas conselheiras Vanessa Gayego Bello Figueiredo, Arlete Maria Francisco, Ana Lucia Ceravolo, Rayssa Saidel Cortez, com relação ao artigo 79; pela conselheira Debora Tognozzi Lopes com relação ao artigo 175; e</p><p>Considerando o envio das declarações de voto contrário por escrito pelas conselheiras Fernanda Menegari Querido, Vanessa Gayego Bello Figueiredo, Arlete Maria Francisco e Debora Tognozzi Lopes, delibera:</p><p>1 - Aprovar o Regimento Interno do CAU/SP, na forma do anexo.</p><p>2 - Encaminhar esta deliberação para publicação no sítio eletrônico do CAU/SP.</p><p>Esta deliberação entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Catherine Otondo</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p>ANEXO</p><p>PREÂMBULO</p><p>O CAU é o Conjunto Autárquico formado pelo Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (CAU/BR) e pelos Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal (CAU/UF), autarquias interdependentes dotadas de personalidade jurídica de direito público, com autonomia administrativa e financeira e estrutura federativa.</p><p>O CAU/SP, no âmbito de sua autonomia, prevista na Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, no exercício das suas competências, visando o aperfeiçoamento de sua estrutura e funcionamento, à prestação de serviços de modo amplo e uniforme e ao atendimento do interesse público, elaborou e aprovou seu Regimento Interno em sua 29ª Reunião Plenária Ordinária do CAU/SP realizada nos dias 25 e 26 de maio de 2023 e na 5ª Reunião Plenária Extraordinária do CAU/SP, realizada no dia 29 de junho de 2023.</p><p>REGIMENTO INTERNO</p><p>DO CONSELHO DE ARQUITETURA E URBANISMO DE SÃO PAULO - CAU/SP</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DO CONSELHO DE ARQUITETURA E URBANISMO DE SÃO PAULO - CAU/SP</p><p>Seção I</p><p>Da Natureza e da Finalidade do CAU/SP</p><p>Art. 1° O Conselho de Arquitetura e Urbanismo de São Paulo (CAU/SP), pessoa jurídica de direito público sob a forma de autarquia federal, com sede e foro na cidade de São Paulo, no Estado de São Paulo, tem por finalidade orientar, disciplinar e fiscalizar o exercício da profissão de Arquitetura e Urbanismo, zelar pela fiel observância dos princípios de ética e disciplina dos arquitetos e urbanistas, bem como pugnar pelo aperfeiçoamento do exercício da Arquitetura e Urbanismo, no âmbito de sua jurisdição.</p><p>Art. 2° No desempenho de seu papel institucional, no âmbito de sua jurisdição, o CAU/SP exercerá ações:</p><p>I - orientadoras;</p><p>II - disciplinadoras;</p><p>III - fiscalizadoras;</p><p>IV - regulamentadoras;</p><p>V - judicantes, decidindo as demandas instauradas no CAU/SP;</p><p>VI - promotoras de condições para o exercício, a fiscalização e o aperfeiçoamento das atividades profissionais, podendo ser exercidas isoladamente ou em parceria com outros CAU/UF ou com o CAU/BR, com as Instituições de Ensino Superior de Arquitetura e Urbanismo (IES), nele cadastradas, com as entidades representativas de profissionais, com órgãos públicos, com organizações não governamentais, e com a sociedade civil organizada;</p><p>VII - informativas, sobre questões de interesse público;</p><p>VIII - de atendimento ao profissional arquiteto e urbanista e à sociedade;</p><p>IX - promotoras da discussão de temas relacionados à Arquitetura e Urbanismo quanto às políticas urbana, ambiental e profissional;</p><p>X - administrativas, visando:</p><p>a) gerir seus recursos e patrimônio;</p><p>b) coordenar, supervisionar e controlar suas atividades;</p><p>c) cumprir e fazer cumprir o disposto na Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, no Regimento Geral do CAU, no Planejamento Estratégico do CAU e nos demais atos do CAU/SP e do CAU/BR no âmbito de sua competência.</p><p>Seção II</p><p>Das Competências do CAU/SP</p><p>Art. 3° Em conformidade com a Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, com o Regimento Geral do CAU e com o Regimento Interno do CAU/SP, compete ao CAU/SP, no âmbito de sua jurisdição:</p><p>I - zelar pela dignidade, independência, prerrogativas e valorização cultural e técnico-científica do exercício da Arquitetura e Urbanismo;</p><p>II - posicionar-se quanto a matérias de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário;</p><p>III - cumprir e fazer cumprir o disposto na Lei n° 12.378, de 2010, no Regimento Geral do CAU, nos demais atos normativos do CAU/BR e nos próprios atos, no âmbito de sua competência;</p><p>IV - sugerir ao CAU/BR medidas destinadas a aprimorar a aplicação da Lei n° 12.378, de 2010, do Regimento Geral do CAU e dos demais atos normativos do CAU/BR, e a promover o cumprimento de suas finalidades;</p><p>V - promover o atendimento ao profissional arquiteto e urbanista e à sociedade;</p><p>VI - sugerir ao CAU/BR medidas destinadas a aprimorar o Código de Ética e Disciplina do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil;</p><p>VII - sugerir ao CAU/BR medidas destinadas a aprimorar atos normativos eleitorais;</p><p>VIII - elaborar, alterar e revogar provimentos e demais atos necessários à organização e ao funcionamento do CAU/SP;</p><p>IX - adotar medidas para assegurar o funcionamento regular do CAU/SP;</p><p>X - elaborar e alterar o Regimento Interno do CAU/SP, encaminhando-o ao CAU/BR para homologação;</p><p>XI - deliberar sobre as matérias administrativas e financeiras de interesse do CAU/SP;</p><p>XII - criar órgãos colegiados com finalidades e funções específicas;</p><p>XIII - contratar empresa de auditoria independente, além da auditoria contratada pelo CAU/BR, para auditar o CAU/SP, nos termos do Regimento Geral do CAU, sem prejuízo das atribuições da auditoria interna;</p><p>XIV - autorizar a oneração ou a alienação de bens imóveis e móveis de sua propriedade, definidos em atos aprovados pelo Plenário do CAU/SP;</p><p>XV - elaborar e cumprir modelo de gestão, de acordo com os atos normativos do CAU/BR;</p><p>XVI - elaborar, monitorar, cumprir e fazer cumprir o Planejamento Estratégico do CAU/SP;</p><p>XVII - elaborar, cumprir e fazer cumprir os planos de ação e orçamento do CAU/SP, e suas reformulações, em observância ao Planejamento Estratégico do CAU e as diretrizes estabelecidas para a elaboração dos planejamentos táticos e operacionais, pelo CAU/BR, encaminhando-os ao CAU/BR para homologação;</p><p>XVIII - elaborar relatórios de gestão estratégica com metas, prioridades, indicadores e resultados, na forma do Planejamento Estratégico do CAU/SP, e os planos de ação e orçamento do CAU/SP, encaminhando-os ao CAU/BR para homologação;</p><p>XIX - elaborar e cumprir os planos de trabalho do CAU/SP, e suas reformulações, encaminhando-os ao CAU/BR para homologação;</p><p>XX - elaborar as prestações de contas do CAU/SP, encaminhando-as ao CAU/BR para homologação;</p><p>XXI - firmar convênios com entidades públicas e privadas, observado o disposto na legislação própria;</p><p>XXII - firmar parcerias em regime de mútua cooperação com organizações da sociedade civil, observado o disposto na legislação própria;</p><p>XXIII - firmar memorandos de entendimento;</p><p>XXIV - encaminhar ao CAU/BR informações pertinentes ao Cadastro Nacional dos Cursos de Arquitetura e Urbanismo;</p><p>XXV - representar os arquitetos e urbanistas em colegiados de órgãos públicos estaduais e municipais que tratem de questões de exercício profissional referentes à Arquitetura e Urbanismo, assim como em órgãos não governamentais da área de sua jurisdição;</p><p>XXVI - divulgar tabela indicativa de honorários de serviços de Arquitetura e Urbanismo, adotada pelo CAU/BR;</p><p>XXVII - julgar os processos de infração ético-disciplinares e de fiscalização do exercício profissional, na forma de atos normativos do CAU/BR;</p><p>XXVIII - realizar as inscrições de pessoas físicas e jurídicas habilitadas para exercerem atividades de Arquitetura e Urbanismo, mantendo o cadastro único do SICCAU atualizado;</p><p>XXIX - encaminhar ao CAU/BR os pedidos de inscrição de pessoas jurídicas ou profissionais estrangeiros de Arquitetura e Urbanismo sem domicílio no País, na forma de atos normativos do CAU/BR;</p><p>XXX - expedir e recolher carteiras de identificação de profissionais;</p><p>XXXI - manter relatórios públicos de atividades e divulgar todas as informações de forma a atender à legislação vigente, bem como ao princípio da publicidade, garantindo o sigilo nos casos determinados em lei;</p><p>XXXII - garantir o direito fundamental de acesso a informações, observando os princípios da administração pública;</p><p>XXXIII - promover a capacitação e o aperfeiçoamento de seus empregados públicos para o exercício de suas funções administrativas;</p><p>XXXIV - criar representações e escritórios descentralizados no território de sua jurisdição, na forma do Regimento Geral do CAU e demais atos normativos do CAU/BR e do CAU/SP;</p><p>XXXV - orientar e fiscalizar o exercício das atividades profissionais de Arquitetura e Urbanismo;</p><p>XXXVI - realizar e manter atualizados os registros de direitos autorais, na forma de atos normativos do CAU/BR;</p><p>XXXVII - realizar e manter atualizados os registros de acervos técnicos, na forma de atos normativos do CAU/BR;</p><p>XXXVIII - realizar, cobrar e manter atualizados os registros de responsabilidade técnica;</p><p>XXXIX - cobrar as anuidades, taxas e multas.</p><p>Seção III</p><p>Da Organização do CAU/SP</p><p>Art. 4° O CAU/SP terá sua estrutura e funcionamento definidos neste Regimento Interno.</p><p>Art. 5° Para o desempenho de sua finalidade, o CAU/SP será organizado da seguinte forma:</p><p>I - Órgãos Deliberativos:</p><p>a) Plenário;</p><p>b) Presidência;</p><p>c) Conselho Diretor;</p><p>d) Comissões Permanentes:</p><p>1. Comissões Ordinárias;</p><p>2. Comissões Especiais.</p><p>e) Comissão Eleitoral do CAU/SP (temporária);</p><p>f) Fórum de Comissões do CAU/SP - FCOM-CAUSP.</p><p>II - Órgãos Consultivos:</p><p>a) Colegiado das Entidades Estaduais de Arquitetos e Urbanistas do CAU/SP - CEAU-CAU/SP;</p><p>b) Comissões Temporárias;</p><p>c) Grupos de Trabalho;</p><p>d) Câmaras Temáticas;</p><p>e) Subcomissões.</p><p>§1° Para o desempenho de atividades e funções específicas, o CAU/SP poderá instituir comissões temporárias, câmaras temáticas e subcomissões como órgãos consultivos, de acordo com os respectivos planos de ação e orçamento e Planejamento Estratégico do CAU.</p><p>§2° A Comissão Eleitoral é temporária e terá caráter deliberativo no período em que estiver instituída e seu coordenador não será membro do Fórum de Comissões do CAU/SP.</p><p>Art. 6° Para a execução de suas ações, o CAU/SP será estruturado em unidades organizacionais responsáveis pelos serviços administrativos, financeiros, técnicos, jurídicos e de comunicação, na forma do Organograma contido no Anexo I e II.</p><p>§ 1° O organograma é a representação gráfica da estrutura organizacional do CAU/SP visando ao seu pleno funcionamento e à operacionalização de seu Regimento Interno, contemplando os níveis decisório, estratégico e tático, conforme o Anexo I.</p><p>§ 2° O nível operacional do Anexo II será objeto de análise e regulamentação da estrutura organizacional e descrição das atribuições de setores e cargos que se darão por atos normativos específicos do CAU/SP a serem aprovados pelas comissões COA-CAU/SP e CPFi-CAU/SP, pelo Conselho Diretor e pelo Plenário do CAU/SP, sendo a sua aprovação e implementação estão condicionadas à disponibilidade orçamentária anual e às diretrizes de limites de despesas com pessoal.</p><p>§ 3° A estrutura organizacional do nível operacional do Anexo II poderá ser modificada a qualquer tempo, desde que respeitado o trâmite do § 2°.</p><p>Art. 7° Os empregados públicos efetivos do CAU/SP serão contratados mediante aprovação em concurso público, sob o regime da Consolidação das Leis do Trabalho.</p><p>Art. 8° Os empregos públicos de livre provimento e demissão do CAU/SP serão regidos pela Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) e pelos atos normativos próprios do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (CAU/BR), os quais, respeitando a legislação aplicável, fixarão os casos, condições e percentuais mínimos a serem preenchidos por empregados do quadro efetivo.</p><p>Art. 9° Os empregados públicos efetivos e os empregados públicos de livre provimento e demissão no CAU/SP estarão sujeitos ao código de conduta que trate de gestão de pessoas no CAU.</p><p>Art. 10. O presidente poderá instituir e definir a composição de grupos de trabalho para atender demandas administrativas específicas, de caráter temporário, composto exclusivamente por empregados do CAU/SP.</p><p>§ 1° Os grupos de trabalho não poderão ter em suas composições conselheiros titulares ou suplentes de conselheiros.</p><p>§ 2° O ato que instituir o grupo de trabalho deverá contemplar justificativa para sua criação, competências, calendário de atividades, dotação orçamentária e prazo de funcionamento.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DO CONSELHEIRO</p><p>Art. 11. O conselheiro do CAU/SP é o profissional eleito como representante dos arquitetos e urbanistas do Estado de São Paulo de acordo com a Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010 e atos normativos do CAU/BR.</p><p>Art. 12. O conselheiro titular e seu respectivo suplente de conselheiro assinam os termos de posse na reunião plenária do CAU/SP, convocada especialmente para este fim, com efeitos a partir do primeiro dia do mandato para o qual foram eleitos.</p><p>Art. 13. O exercício do cargo de conselheiro do CAU/SP é honorífico.</p><p>Art. 14. Os mandatos de conselheiro titular e de suplente de conselheiro terão duração de 3 (três) anos, iniciando-se em 1° de janeiro do primeiro ano, e encerrando-se em 31 de dezembro do terceiro ano do mandato para o qual foi eleito.</p><p>Art. 15. Eleições para recomposição de membros do Plenário do CAU/SP, por critérios de economicidade, serão realizadas apenas na condição em que a vacância dos mandatos de conselheiro titular e de seu respectivo suplente de conselheiro impeça o funcionamento do CAU/SP.</p><p>§1° No caso de recomposição de Plenário, o conselheiro eleito completará o período de mandato em curso.</p><p>§2° Em caso de vacância simultânea do conselheiro titular e seu respectivo suplente deverão ser observadas as regras definidas no Regulamento Eleitoral do CAU/BR.</p><p>§3° No caso de recomposição de membros do Plenário do CAU/SP, por critérios de representatividade, o cargo deverá ser ocupado pelo primeiro sucessor titular e suplente oriundos da lista do processo eleitoral, da respectiva chapa.</p><p>Art. 16. É vedado ao arquiteto e urbanista ocupar o cargo de conselheiro do CAU/SP por mais de 2 (dois) mandatos sucessivos, seja na condição de conselheiro titular ou de suplente, indistintamente.</p><p>Art. 17. Serão vedadas convocações concomitantes de conselheiro titular e de seu respectivo suplente de conselheiro para as mesmas reuniões, missões ou eventos realizados no mesmo horário.</p><p>Parágrafo único. O disposto neste artigo não se aplica à convocação para posse e capacitações de conselheiros titulares e suplentes de conselheiros.</p><p>Art. 18. É facultado ao conselheiro, titular ou suplente de conselheiro, desde que sem ônus para a respectiva autarquia, participar de reuniões, quando devidamente convidado, com direito à voz e sem direito a voto.</p><p>§ 1° Todos os suplentes de conselheiros poderão ser convidados a participar das reuniões realizadas pelo CAU/SP, para as quais o seu conselheiro titular for convocado, com direito à voz e sem direito a voto.</p><p>§ 2° As pautas e conteúdo das matérias das reuniões deverão ser disponibilizados para os suplentes de conselheiro, quando convidados, ainda que o titular tenha sido convocado.</p><p>Art. 19. O conselheiro titular é substituído em suas faltas, licenças, renúncia, falecimento ou perda de mandato pelo respectivo suplente de conselheiro, o qual deverá ser automaticamente convocado pelo presidente ou pela pessoa por ele designada.</p><p>§ 1° O suplente de conselheiro exerce as atribuições de conselheiro titular e fica investido das prerrogativas deste quando no exercício do cargo, excetuando-se as constantes no inciso II do Art. 26.</p><p>§ 2° É vedada a substituição de conselheiro, devidamente convocado, após a verificação do quórum e iniciada a reunião.</p><p>§ 3° A matéria distribuída ao suplente de conselheiro no exercício da titularidade, deverá ser analisada e relatada por ele, conforme normativas do CAU.</p><p>Art. 20. A licença ou renúncia de conselheiro deverá ser comunicada por escrito à presidência.</p><p>§ 1° No caso de licença, o conselheiro deverá informar o período de duração, podendo suspendê-la a qualquer tempo.</p><p>§ 2° A interrupção da licença ficará postergada para depois da realização de reuniões, missões ou eventos convocados, nos casos em que já tenha havido a convocação de suplente de conselheiro.</p><p>Art. 21. É vedado a conselheiro titular e a suplente de conselheiro, licenciado ou não, assumir cargo ou função administrativa, com ou sem remuneração, no CAU/BR ou em CAU/UF, no período de seu mandato.</p><p>Art. 22. O Conselheiro que, no período correspondente ao ano civil, faltar sem justificativa a 3 (três) reuniões ou mais, para as quais tenha sido regularmente convocado, perderá o mandato.</p><p>Parágrafo único. A justificativa deverá ser encaminhada ao presidente do CAU/SP, ou a pessoa por ele designada, e apresentada em até 3 (três) dias após a reunião, devendo constar em ata ou em súmula da reunião subsequente.</p><p>Art. 23. O conselheiro deverá manifestar-se à Presidência do Conselho, ou à coordenação da comissão da qual seja membro, quando se considerar impedido ou em suspeição para relatar matéria.</p><p>Art. 24. Excepcionalmente, e por meio de justificativa, o conselheiro titular poderá participar como membro convidado de comissão temporária em autarquia diferente àquela na qual exerce o mandato.</p><p>Art. 25. Compete ao conselheiro:</p><p>I - cumprir e fazer cumprir a legislação federal, o Regimento Geral do CAU, as resoluções, as deliberações plenárias e os demais atos normativos baixados pelo CAU/BR, e os atos baixados pelo CAU/SP;</p><p>II - cumprir e fazer cumprir o Código de Ética e Disciplina do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil;</p><p>III - desempenhar as funções próprias do cargo e as que lhe forem designadas pelo Plenário;</p><p>IV - conhecer e se comprometer com suas responsabilidades legais e éticas do cargo, em sua conduta, no cumprimento do mandato;</p><p>V - manifestar-se e votar em eleições e em reuniões de órgãos colegiados dos quais seja membro;</p><p>VI - declarar-se impedido ou suspeito na apreciação de matéria em que possa haver comprometimento da imparcialidade;</p><p>VII - arguir o impedimento ou a suspeição de outro conselheiro desde a distribuição do processo até o início do julgamento, apresentando as razões para apreciação do Plenário ou da respectiva comissão;</p><p>VIII - exercer a Presidência quando eleito para o cargo;</p><p>IX - substituir o presidente em suas faltas, impedimentos, licenças ou renúncia, quando eleito para o cargo de vice-presidente;</p><p>X - comparecer e participar de reuniões, no período previsto na convocação;</p><p>XI - participar de missões nacionais, para as quais tenha sido convocado ou designado como representante, elaborando relatório de atividades para publicação no sítio eletrônico do CAU/SP;</p><p>XII - participar de missões internacionais, para as quais tenha sido convocado ou designado pelo Plenário do CAU/SP como representante, elaborando relatório de atividades para apresentação no Plenário e publicação no sítio eletrônico do CAU/SP;</p><p>XIII - participar de comissões e dos demais órgãos colegiados de que seja membro, quando regularmente convocado;</p><p>XIV - analisar e relatar matéria que lhe tenha sido distribuída, apresentando relatório e voto fundamentado de forma clara, concisa, objetiva e legalmente embasada;</p><p>XV - acompanhar a execução dos planos de ação e orçamento, e dos planos de trabalho do CAU/SP;</p><p>XVI - ser membro, obrigatoriamente, de 1 (uma) comissão ordinária;</p><p>XVII - compor como membro, ou como membro substituto, o Colegiado de Governança do Fundo de Apoio Financeiro aos Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal e o Colegiado de Governança do Centro de Serviços Compartilhados do Conselho de Arquitetura e Urbanismo, se for eleito para presidente do CAU/SP e indicado pelo conjunto de presidentes de CAU/UF;</p><p>XVIII - comunicar, por escrito, ao presidente, ou à pessoa por ele designada, seu pedido de licença ou de renúncia;</p><p>XIX - manifestar-se obrigatoriamente, ao presidente ou à pessoa por ele designada, por escrito, sobre sua ausência de participação em reunião, missão ou evento de interesse do CAU/SP no prazo estabelecido pela convocação.</p><p>XX - entregar os comprovantes de uso de passagens e de outras despesas reembolsáveis ao órgão competente do CAU/SP, sempre que exigidos;</p><p>XXI - manter seu cadastro atualizado junto ao órgão competente do CAU/SP.</p><p>§ 1° O conselheiro deverá declarar-se impedido quando da apreciação de matéria que preveja o repasse de recursos a organização da qual seja membro da instância diretiva.</p><p>§ 2° Após justificativa de ausência, sobre a participação de conselheiro titular, no prazo estabelecido, será automaticamente convocado o respectivo suplente de conselheiro ou substituto.</p><p>Art. 26. São prerrogativas do conselheiro titular:</p><p>I - ter voz e voto nas reuniões e eleições promovidas no âmbito do plenário e dos órgãos colegiados de que seja membro e para as quais tenha sido regularmente convocado, e voz nas reuniões para as quais tenha sido convidado;</p><p>II - candidatar-se aos cargos de presidente, vice-presidente, coordenador e coordenador-adjunto, e a membro das comissões e dos demais órgãos colegiados;</p><p>III - ser membro de 1 (uma) comissão especial;</p><p>IV - pedir e obter vista de matéria submetida à apreciação, nas condições previstas no Regimento Geral do CAU e neste Regimento Interno do CAU/SP;</p><p>V - solicitar autorização à Presidência para exame de matéria que contenha informações confidenciais, observados os requisitos para salvaguarda de seu conteúdo estabelecidos em legislação federal, e as responsabilidades legais em razão da eventual quebra de sigilo;</p><p>VI - apresentar proposições à Presidência por meio de protocolo;</p><p>VII - solicitar informações à Presidência sobre as correspondências recebidas e expedidas pelo CAU/SP;</p><p>VIII - solicitar o registro em atas ou súmulas de seus votos ou opiniões proferidas durante as reuniões para as quais foi regularmente convocado ou convidado;</p><p>IX - receber certificado quando exercer integralmente o mandato de conselheiro titular, e de suplente de conselheiro, expedido pelo CAU/SP.</p><p>X - ser membro de câmara temática, quando designado pelo Plenário do CAU/SP;</p><p>XI - ser membro de subcomissão, quando designado pela comissão permanente do qual seja membro;</p><p>XII - monitorar e acompanhar os resultados alcançados pelas comissões, áreas técnicas e pelo Planejamento Estratégico do CAU/SP, e os impactos destas ações na sociedade e para os arquitetos do Estado de São Paulo.</p><p>§ 1° As prerrogativas constantes nos incisos I, IV, V, VI, VII, VIII, IX e X são também atribuídas ao suplente de conselheiro, no exercício da titularidade.</p><p>§ 2° As prerrogativas constantes nos incisos V, VI, VII, VIII, IX e X são também atribuídas ao suplente de conselheiro que não esteja exercendo a titularidade, conforme o caso.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DO PLENÁRIO DO CAU/SP</p><p>Seção I</p><p>Da Composição do Plenário do CAU/SP</p><p>Art. 27. O Plenário do CAU/SP é composto por conselheiros titulares e suplentes de conselheiro no exercício da titularidade, todos eleitos na proporção estabelecida pelo art. 32 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, e respeitadas as disposições do Regimento Geral do CAU.</p><p>Art. 28. Para cada conselheiro titular do CAU/SP será eleito 1 (um) respectivo suplente de conselheiro.</p><p>Seção II</p><p>Das Competências do Plenário do CAU/SP</p><p>Art. 29. Compete ao Plenário do CAU/SP:</p><p>I - apreciar e deliberar sobre atos destinados a regulamentar e executar a aplicação da Lei n° 12.378, de 2010, do Regimento Geral do CAU, das resoluções do CAU/BR, das deliberações plenárias e dos demais atos normativos baixados pelos CAU/BR e CAU/SP, bem como resolver os casos omissos;</p><p>II - apreciar e deliberar sobre aprimoramento de atos normativos do CAU/BR referentes a ensino e formação, ética e disciplina, exercício profissional e outros que afetem direta ou indiretamente o CAU/SP, a serem encaminhados para deliberação do CAU/BR;</p><p>III - apreciar e deliberar sobre a integração do CAU/SP com o Estado e a sociedade, no âmbito de sua jurisdição;</p><p>IV - apreciar e deliberar sobre a orientação à sociedade sobre questionamentos referentes às atividades e atribuições profissionais e campos de atuação dos arquitetos e urbanistas, previstos no art. 2° da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010, no âmbito de sua jurisdição, na forma de atos normativos do CAU/BR;</p><p>V - apreciar e deliberar sobre orientação à sociedade sobre questionamentos referentes ao exercício, disciplina e fiscalização da profissão, no âmbito de sua jurisdição, na forma de atos normativos do CAU/BR;</p><p>VI - apreciar e deliberar sobre o posicionamento do CAU/SP referente a matérias de caráter legislativo, normativo ou contencioso em tramitação nos órgãos dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, no âmbito de sua jurisdição;</p><p>VII - apreciar e deliberar sobre o posicionamento do CAU/SP referente a matérias de caráter legislativo, de âmbito nacional, e propostas de ações a serem encaminhadas ao CAU/BR para a articulação conjunta;</p><p>VIII - apreciar e deliberar sobre plano de divulgação do Código de Ética e Disciplina do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil, no âmbito de sua jurisdição, bem como sobre sugestões de aprimoramento;</p><p>IX - apreciar e deliberar sobre matérias encaminhadas pela Presidência, pelo Conselho Diretor, pelo Fórum de Comissões, por comissões ordinárias e por comissões especiais;</p><p>X - apreciar e deliberar sobre planos de divulgação e orientação de aplicação de tabela indicativa de honorários de serviços de Arquitetura e Urbanismo, no âmbito de sua competência;</p><p>XI - apreciar e deliberar sobre o Regimento Interno do CAU/SP e suas alterações;</p><p>XII - apreciar e deliberar sobre o Planejamento Estratégico do CAU/SP e atos normativos relativos à gestão da estratégia econômico-financeira, da organização e do funcionamento do CAU/SP;</p><p>XIII - apreciar e deliberar sobre revisão, sustação ou anulação de atos praticados pelo Plenário do CAU/SP;</p><p>XIV - apreciar e deliberar sobre a instituição e extinção de comissões ordinárias e especiais, mediante alteração no Regimento Interno do CAU/SP;</p><p>XV - apreciar e deliberar sobre instituição e composição de comissões temporárias e câmaras temáticas, aprovando os seus objetivos, prazos e plano de ação e orçamento;</p><p>XVI - apreciar e deliberar sobre instituição, extinção e composição da Comissão Eleitoral do CAU/SP, de caráter temporário, na forma de atos normativos do CAU/BR;</p><p>XVII - apreciar e deliberar sobre instituição, extinção e composição de órgão consultivo, propostos pela Presidência, Conselho Diretor, Fórum de Comissões ou por comissão ordinária, aprovando os seus objetivos, prazos, plano de ação e orçamento;</p><p>XVIII - apreciar e deliberar sobre a composição de comissões ordinárias, especiais e demais órgãos colegiados;</p><p>XIX - apreciar e deliberar sobre a instauração e composição de comissão temporária para apuração de irregularidade de natureza administrativa ou financeira no CAU/SP;</p><p>XX - apreciar e deliberar sobre a instituição de Escritórios Descentralizados, na área de sua jurisdição, observando os limites de dotação orçamentária do CAU/SP e os atos normativos do CAU/BR;</p><p>XXI - apreciar e deliberar sobre realização e contratação de auditoria independente, nas áreas econômica, financeira, contábil, administrativa, patrimonial e institucional no CAU/SP;</p><p>XXII - homologar o calendário anual de reuniões do CAU/SP e suas alterações, deliberado pelo Fórum de Comissões;</p><p>XXIII - apreciar e deliberar sobre proposta da Mesa Diretora para ampliação do tempo de duração de reunião plenária, em caráter excepcional;</p><p>XXIV - apreciar e deliberar sobre modelo de gestão, de acordo com os atos normativos do CAU/BR;</p><p>XXV - apreciar e deliberar sobre a convocação de reunião plenária extraordinária;</p><p>XXVI - apreciar e deliberar sobre os planos de ação e orçamento do CAU/SP, observando o Planejamento Estratégico do CAU e o disposto no art. 34 da Lei n° 12.378, de 31 de dezembro de 2010 e as diretrizes estabelecidas;</p><p>XXVII - apreciar e deliberar sobre o aprimoramento das diretrizes estabelecidas para elaboração de planos de ação e orçamento, a serem encaminhadas para deliberação pelo CAU/BR;</p><p>XXVIII - apreciar e deliberar sobre os planos de ação e orçamento das comissões permanentes do CAU/SP;</p><p>XXIX - apreciar e deliberar sobre relatórios de gestão, metas e resultados alcançados frente aos planos de ação e orçamento do CAU/SP e ao Planejamento Estratégico do CAU;</p><p>XXX - apreciar e deliberar sobre reformulações orçamentárias, aberturas de créditos suplementares e transferências de recursos financeiros no CAU/SP;</p><p>XXXI - apreciar e deliberar sobre aprimoramento do Planejamento Estratégico do CAU, a ser encaminhado para deliberação pelo CAU/BR;</p><p>XXXII - apreciar e deliberar, nos termos da legislação, sobre as prestações de contas referentes às execuções orçamentárias, financeiras e patrimoniais do CAU/SP, encaminhando-as ao CAU/BR para homologação;</p><p>XXXIII - apreciar e deliberar sobre a realização de tomada de contas especial no CAU/SP, nos termos da legislação ou a partir de requisição do Tribunal de Contas da União;</p><p>XXXIV - eleger e dar posse ao presidente do CAU/SP;</p><p>XXXV - apreciar e deliberar sobre destituição do presidente do CAU/SP;</p><p>XXXVI - tomar conhecimento de licenciamento ou de renúncia do ocupante da presidência;</p><p>XXXVII - eleger coordenadores e coordenadores-adjuntos das comissões e homologar os das câmaras temáticas;</p><p>XXXVIII - apreciar e deliberar sobre a destituição dos coordenadores e coordenadores-adjuntos das comissões e câmaras temáticas;</p><p>XXXIX - eleger ou homologar e dar posse ao vice-presidente do CAU/SP;</p><p>XL - apreciar e deliberar sobre a destituição do vice-presidente do CAU/SP;</p><p>XLI - apreciar e deliberar sobre atos do presidente que suspendam os efeitos ou que contrariem deliberações plenárias do CAU/SP;</p><p>XLII - apreciar e deliberar sobre atos administrativos de competência do presidente do CAU/SP, quando requisitado por qualquer conselheiro, limitando-se à análise da legalidade do ato e do seu respeito às normas e diretrizes do Conselho e às eventuais deliberações do Plenário sobre a matéria;</p><p>XLIII - apreciar e deliberar sobre matérias aprovadas ad referendum pelo presidente na reunião plenária subsequente à publicação dos atos;</p><p>XLIV - apreciar e deliberar sobre propostas do presidente para adquirir, onerar ou alienar bens imóveis e móveis do patrimônio do CAU/SP, nos limites estabelecidos em atos normativos;</p><p>XLV - apreciar e deliberar sobre situação de afastamento do exercício do cargo de presidente, exclusivamente por motivo de doença ou acidente;</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>