<xml><article id="32990858" name="PUBL. 43" idOficio="9707370" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="10/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Imigração Laboral" artSize="12" artNotes="" numberPage="43" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=43" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20753683">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOs DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOs DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência, constantes dos ofícios ao MRE nº 309/2023 de 29/06/2023, 321/2023 de 04/07/2023, 322/2023 de 04/07/2023, 323/2023 de 04/07/2023, 327/2023 de 05/07/2023, 328/2023 de 05/07/2023, 329/2023 de 05/07/2023, 330/2023 de 06/07/2023, 332/2023 de 06/07/2023 e 333/2023 de 06/07/2023, respectivamente:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - PORTARIA INTERMINISTERIAL MJSP/MRE Nº 38/2023</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011121/2023-29 Requerente: SIMONE JEAN JULIEN Prazo: Indeterminado Imigrante: MAXIMILIO JOSEPH Data Nascimento: 21/11/2007 Passaporte: R10949911 País: HAITI Mãe: SIMONE JEAN JULIEN Pai: MAXIME JOSEPH.</p><p>Processo: 08228.011151/2023-35 Requerente: DIEUNEL TOUSSAINT Prazo: Indeterminado Imigrante: DIESLINE TOUSSAINT Data Nascimento: 30/05/1991 Passaporte: R10871299 País: HAITI Mãe: MARGUERITE ANTOINE Pai: DIEUQUIFAIT FAUSTIMA.</p><p>Processo: 08228.011203/2023-73 Requerente: welking dierk cypre Prazo: Indeterminado Imigrante: JEFF CADET CYPRE Data Nascimento: 05/11/1997 Passaporte: R10988640 País: HAITI Mãe: ELOURDE SYVESTRE Pai: LOUINEL CYPRE.</p><p>Processo: 08228.011258/2023-83 Requerente: ROLAN DOSSOUS Prazo: Indeterminado Imigrante: Dumie Toussaint Data Nascimento: 27/12/1989 Passaporte: RM5116921 País: HAITI Mãe: Jesula ANTOINE Pai: Jacques TOUSSAINT.</p><p>Processo: 08228.011279/2023-15 Requerente: Jean Rene Rozambert Prazo: 22/06/2025 Imigrante: Yvelene Rozambert Data Nascimento: 07/02/1997 Passaporte: AQ5650912 País: HAITI Mãe: Marie Denilia Gerard Pai: Jean Rene Rozambert Imigrante: Faby Rozambert Data Nascimento: 04/02/2000 Passaporte: AQ5671829 País: HAITI Mãe: Marie Denilia Gerard Pai: Jean Rene Rozambert Imigrante: Carlos Rozambert Data Nascimento: 26/09/1995 Passaporte: RM5009893 País: HAITI Mãe: Maria Denilia Gerard Pai: Jean Rene Rozambert Imigrante: Rose Merline Rosembert Data Nascimento: 05/12/2021 Passaporte: AQ5493826 País: HAITI Mãe: Marie Denilia Gerard Pai: Jean Rene Rozambert.</p><p>Processo: 08228.011299/2023-71 Requerente: jhonson ministe Prazo: Indeterminado Imigrante: islande disna Data Nascimento: 01/05/2000 Passaporte: r10042250 País: HAITI Mãe: dieuna abilhomme Pai: paul louines disna.</p><p>Processo: 08228.011331/2023-17 Requerente: CHALINE BLANC ILDOR Prazo: Indeterminado Imigrante: EZEKIEL BLANC Data Nascimento: 19/10/2004 Passaporte: GV5456014 País: HAITI Mãe: FELILE JEAN PIERRE Pai: NORCILUS BLANC.</p><p>Processo: 08228.011351/2023-98 Requerente: FRANCKY LEGER Prazo: Indeterminado Imigrante: ulysse Data Nascimento: 03/08/1997 Passaporte: GV5634772 País: HAITI Mãe: marie rachelle themogene Pai: NONO ABNER ULYSE.</p><p>Processo: 08228.011358/2023-18 Requerente: MARC ARTHUR ALCIN Prazo: Indeterminado Imigrante: Berghson Alcin Data Nascimento: 06/03/2003 Passaporte: R10294761 País: HAITI Mãe: Evista Zacharie Pai: MArc-Arthur Alcin Imigrante: Lourde Naika Alcin Data Nascimento: 03/10/2006 Passaporte: F55479173 País: HAITI Mãe: Evista Zacharie Pai: Marc-Arthur Alcin Imigrante: Meroustha Alcin Data Nascimento: 19/02/2001 Passaporte: PP5391010 País: HAITI Mãe: Evista Zacharie Pai: Marc-Arthur Alcin Imigrante: Alcin Walensky Data Nascimento: 27/05/2007 Passaporte: R11098047 País: HAITI Mãe: Evista Zacharie Pai: Marc-Arthur Alcin.</p><p>Processo: 08228.011402/2023-81 Requerente: FELIX FENELON Prazo: 26/04/2025 Imigrante: DINA ZAMOR SAINTARD Data Nascimento: 12/05/1995 Passaporte: R11450906 País: HAITI Mãe: DERISENA MORELUS Pai: JEANRILUS ZAMOR SAINTARD.</p><p>Processo: 08228.011405/2023-15 Requerente: WILLEMSON JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: ALINE JEAN Data Nascimento: 15/11/1995 Passaporte: R10897923 País: HAITI Mãe: GHISLAINE JEAN Pai: AMOS JEAN.</p><p>Processo: 08228.011410/2023-28 Requerente: JEAN EVENSON UNIS Prazo: Indeterminado Imigrante: Myrlande Data Nascimento: 14/07/1998 Passaporte: R10984219 País: HAITI Mãe: Claizine Ernest Pai: Jean maval unis.</p><p>Processo: 08228.011416/2023-11 Requerente: CLAUDITE PREVIL Prazo: 17/11/2025 Imigrante: Kenchy Dolcin Data Nascimento: 23/10/2000 Passaporte: GV5258791 País: HAITI Mãe: Claudite Previl Pai: Anelle Dolcin .</p><p>Processo: 08228.011417/2023-41 Requerente: MIMOSE BAPTICHON YZAEL Prazo: Indeterminado Imigrante: Veronythe Data Nascimento: 10/02/2001 Passaporte: R11488062 País: HAITI Mãe: Exiliane Noel Pai: Odmar Andre.</p><p>Processo: 08228.011424/2023-41 Requerente: ALBERTHA PIERRE Prazo: Indeterminado Imigrante: BERMANN PIERRE Data Nascimento: 15/05/2002 Passaporte: R10289306 País: HAITI Mãe: DIEUCA PIRAM Pai: GEORGES PIERRE.</p><p>Processo: 08228.011427/2023-85 Requerente: SANON BELLEUS Prazo: Indeterminado Imigrante: Magalie JEAN-BAPTISTE Data Nascimento: 29/05/1990 Passaporte: DL5257859 País: HAITI Mãe: Marie Jeanne ETELOT Pai: Louis JEAN-BAPTISTE.</p><p>Processo: 08228.011436/2023-76 Requerente: WOLF JEAN Prazo: Indeterminado Imigrante: RANDY PAOLO JEAN Data Nascimento: 08/12/2016 Passaporte: PV5440177 País: HAITI Mãe: MARIE KEEVENSLY CLERGE Pai: WOLF JEAN.</p><p>Processo: 08228.011453/2023-11 Requerente: GENERIS ORIBIN Prazo: Indeterminado Imigrante: Woodgina Généris Data Nascimento: 08/10/2007 Passaporte: R11467185 País: HAITI Mãe: Rosemina Pierre Pai: Oribin généris .</p><p>Processo: 08228.011510/2023-54 Requerente: FRANTZ MATINO JEUDY Prazo: Indeterminado Imigrante: ROSE BERLANDE NOEL Data Nascimento: 21/12/1997 Passaporte: PL5647339 País: HAITI Mãe: SOLANJE ANTONIE Pai: JEAN ROBERT NOEL.</p><p>Processo: 08228.011513/2023-98 Requerente: ERISLIN MONNESTIME Prazo: Indeterminado Imigrante: SAINT JEAN MONESTIME Data Nascimento: 05/02/1992 Passaporte: R11040237 País: HAITI Mãe: CERAILIE AZEMA Pai: ERISCARD MONESTIME.</p><p>Processo: 08228.011526/2023-67 Requerente: JEAN RICHARD DUCLERVIL Prazo: Indeterminado Imigrante: ANCHELLA DUCLERVIL Data Nascimento: 27/12/1999 Passaporte: R10115385 País: HAITI Mãe: MARTHE FORTUNE Pai: JEAN CLAUDE DUCLERVIL.</p><p>Processo: 08228.011530/2023-25 Requerente: MERILUS CHARLES Prazo: Indeterminado Imigrante: JAMES CHARLES Data Nascimento: 08/02/1999 Passaporte: GV5544999 País: HAITI Mãe: ESTELA ORELIEN Pai: COLASTIN CHARLES.</p><p>Processo: 08228.011534/2023-11 Requerente: sandra exael Prazo: Indeterminado Imigrante: marvens chateigne Data Nascimento: 06/02/2016 Passaporte: R10267767 País: HAITI Mãe: sandra exael Pai: rodner chateigne.</p><p>Processo: 08228.011557/2023-18 Requerente: JACKSON SEJOUR Prazo: Indeterminado Imigrante: Jackson Sejour Data Nascimento: 17/05/1988 Passaporte: PP2596695 País: HAITI Mãe: Mariela Faustin Pai: Frino Sanmy Sejour.</p><p>Processo: 08228.011585/2023-35 Requerente: DUVEUS MAURIL Prazo: Indeterminado Imigrante: Ismael Mauril Data Nascimento: 29/04/1998 Passaporte: PP4883885 País: HAITI Mãe: Elena Pierre Pai: Delius Mauril.</p><p>Processo: 08228.011610/2023-81 Requerente: LORANGE JOSEPH Prazo: Indeterminado Imigrante: ESTHER RUTH NOEMIE JOSEPH Data Nascimento: 27/12/2019 Passaporte: R10247385 País: BRASIL Mãe: ADELINE SAINTELUS Pai: LORANGE JOSEPH.</p><p>Processo: 08228.011615/2023-11 Requerente: DACHEMIE FRANCOIS Prazo: Indeterminado Imigrante: JESSICA LOUIMA Data Nascimento: 06/10/2014 Passaporte: R11085001 País: HAITI Mãe: DACHEMIE FRANÇOIS Pai: JONAS LOUIMA.</p><p>Processo: 08228.011616/2023-58 Requerente: Simon Robert Prazo: 04/02/2025 Imigrante: Miqueline Francois Data Nascimento: 15/12/1995 Passaporte: R11015835 País: HAITI Mãe: Jeannete Rogené Pai: Filder Francois.</p><p>Processo: 08228.011619/2023-91 Requerente: Johny St Felix Prazo: Indeterminado Imigrante: St Felix Rose Juliette Joseph Data Nascimento: 03/06/1974 Passaporte: R10873064 País: HAITI Mãe: Joseph Rose Josela Pai: NÃO INFORMADO Imigrante: St Felix Johnny junior Data Nascimento: 11/12/2016 Passaporte: R10870670 País: HAITI Mãe: St Felix Rose Juliette Joseph Pai: St Felix Johny.</p><p>Processo: 08228.011621/2023-61 Requerente: JOCEMENE JOSEPH Prazo: Indeterminado Imigrante: maicol thomas Data Nascimento: 30/08/2014 Passaporte: gv4869553 País: HAITI Mãe: jocemene joseph Pai: heureux thomas Imigrante: genesis thomas Data Nascimento: 19/10/2008 Passaporte: gv4869769 País: HAITI Mãe: jocemene joseph Pai: heureux thomas.</p><p>Processo: 08228.011622/2023-13 Requerente: Gabenson Pierre Prazo: Indeterminado Imigrante: Aniéce Elveus Data Nascimento: 16/08/1998 Passaporte: RM5143862 País: HAITI Mãe: Evanette Cenais Pai: Dieunonçant Elveus.</p><p>Processo: 08228.011624/2023-11 Requerente: EDEZE DEROGENE Prazo: Indeterminado Imigrante: Accil Maude Lausedith Data Nascimento: 08/11/1993 Passaporte: R11413567 País: HAITI Mãe: Paraison Edithe Pai: Accil Innocent.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008897/2023-61 Requerente: CHINA UTILIDADES LIMITADA Prazo: 2 Anos Imigrante: Weicong Zhao Data Nascimento: 09/09/1999 Passaporte: EJ4699394 País: CHINA Mãe: Qunshu Huang Pai: Jinji Zhao.</p><p>Processo: 08228.010137/2023-14 Requerente: JEFFERSON MACIEL VALCANOVER Prazo: 02 Anos Imigrante: OKOYE PETER ONYEKA Data Nascimento: 24/05/1988 Passaporte: A05498405 País: NIGÉRIA Mãe: OKOYE PETER ANIEBONAM Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.011294/2023-47 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: ADA DIOP Data Nascimento: 11/11/1991 Passaporte: A03435521 País: SENEGAL Mãe: NIANGA NDIAYE Pai: SENY DIOP.</p><p>Processo: 08228.011300/2023-66 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: BABACAR NDIAYE Data Nascimento: 21/07/1998 Passaporte: A03431124 País: SENEGAL Mãe: NOGOYE DIOP Pai: MEISSA NDIAYE.</p><p>Processo: 08228.011307/2023-88 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: MOHAMED NIASS Data Nascimento: 04/12/2000 Passaporte: a02865208 País: SENEGAL Mãe: COUMBA SAY Pai: MOR NIASS.</p><p>Processo: 08228.011797/2023-12 Requerente: CELULOSE NIPO-BRASILEIRA S.A. - CENIBRA Prazo: 02 Anos Imigrante: KAZUNORI SOMA Data Nascimento: 25/09/1974 Passaporte: TT 3.136.356 País: JAPÃO Mãe: MAKIKO SOMA Pai: KEIZO SOMA.</p><p>Processo: 08228.012261/2023-14 Requerente: IAV DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: TANJA GUTMANN Data Nascimento: 25/09/1984 Passaporte: C3HXNL5HJ País: ALEMANHA Mãe: JANI GUTMANN Pai: HANS-JOACHIM GUTMANN.</p><p>Processo: 08228.012467/2023-44 Requerente: DTL PAN TECIDOS E ARMARINHO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: XIURU ZHANG Data Nascimento: 02/11/1980 Passaporte: EJ6365789 País: CHINA Mãe: MEIZHU WANG Pai: YUQIAN ZHANG.</p><p>Processo: 08228.012484/2023-81 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 24 Meses Imigrante: MBAYE DIENG Data Nascimento: 18/10/1996 Passaporte: a03176282 País: SENEGAL Mãe: AWA NDAO Pai: BASSIROU DIENG.</p><p>Processo: 08228.012498/2023-11 Requerente: BRAZAURO RECURSOS MINERAIS S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: TOMMY THÉRIAULT Data Nascimento: 10/05/1995 Passaporte: AE510680 País: CANADÁ Mãe: Céline Beaulieu Pai: Yvon Thériault.</p><p>Processo: 08228.012529/2023-18 Requerente: BILISCO BY BIA INACIO LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ZHAOFEI WANG Data Nascimento: 16/06/1995 Passaporte: ED7745391 País: CHINA Mãe: XIAOSAN FU Pai: YIQUAN WANG.</p><p>Processo: 08228.012548/2023-44 Requerente: TOTALENERGIES EP BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: DAVID VINCENT OLIVIER CROMBEZ Data Nascimento: 23/07/1984 Passaporte: 20FV10011 País: FRANÇA Mãe: Annick Crombez Pai: Urbain Crombez.</p><p>Processo: 08228.012600/2023-62 Requerente: PARASON PARTICIPACOES SOCIETARIAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: LALIT KUMAR JAIN Data Nascimento: 27/06/1981 Passaporte: R0111764 País: ÍNDIA Mãe: CHANDRAKALA JAIN Pai: RAJENDRA KUMAR JAIN.</p><p>Processo: 08228.012647/2023-26 Requerente: CONFAB INDUSTRIAL SOCIEDADE ANONIMA Prazo: 2 Anos Imigrante: Alma Delfina Mantilla Sanchez Data Nascimento: 13/10/1993 Passaporte: G30662979 País: MÉXICO Mãe: Delfina Sanchez Perez Pai: Jorge Mantilla Hernandez.</p><p>Processo: 08228.013066/2023-11 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDUL ALI Data Nascimento: 04/07/1984 Passaporte: A07586289 País: BANGLADESH Mãe: SAMSUNNAHR Pai: MD MOSTOFA.</p><p>Processo: 08228.013068/2023-17 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: Deirdre Ann Bennett Data Nascimento: 06/12/1980 Passaporte: 643038131 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Barbara Ann Bennett Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.013073/2023-11 Requerente: ASSOCIACAO ESCOLA GRADUADA DE SAO PAULO Prazo: 2 Anos Imigrante: Adam Charles Cheney Data Nascimento: 08/05/1983 Passaporte: 505716683 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Catherine Ann Pickard Pai: Larry Glenn Cheney.</p><p>Processo: 08228.013111/2023-28 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDUL HAMID Data Nascimento: 21/05/1994 Passaporte: EJ0519823 País: BANGLADESH Mãe: FATEMA BEGUM Pai: ISMAIL HOSSAIN.</p><p>Processo: 08228.013157/2023-47 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ABDULLAH AL JABED Data Nascimento: 27/06/2003 Passaporte: A07214568 País: BANGLADESH Mãe: FATEMA BEGUM Pai: HARUN OR RASHID.</p><p>Processo: 08228.013162/2023-51 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: ALAMGIR HOSSAIN Data Nascimento: 16/01/1986 Passaporte: A06329097 País: BANGLADESH Mãe: ANOWARA BEGUM Pai: ABUL KALAM.</p><p>Processo: 08228.013198/2023-33 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: EMAM HOSSAIN Data Nascimento: 08/07/1999 Passaporte: EB0743874 País: BANGLADESH Mãe: NACHIMA BEGUM Pai: MAMUNUR RASID.</p><p>Processo: 08228.013205/2023-13 Requerente: INSPECAO DE ALIMENTOS HALAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: HABIBUR RAHMAN Data Nascimento: 01/03/1994 Passaporte: EF0021881 País: BANGLADESH Mãe: HAZERA BEGUM Pai: HARUNOR ROSHID.</p><p>Processo: 08228.013206/2023-41 Requerente: BRAZAURO RECURSOS MINERAIS S.A. Prazo: 2 Anos Imigrante: YOAN PELLETIER Data Nascimento: 02/05/1977 Passaporte: HP819339 País: CANADÁ Mãe: Nicole Boucher Pai: Jean D ´Arc Pelletier.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011755/2023-81 Requerente: AVANTIS BRASIL LTDA Prazo: 12 Meses Imigrante: MIHAI DIBLA Data Nascimento: 06/07/1987 Passaporte: 061026539 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.011769/2023-11 Requerente: ROBERT BOSCH LIMITADA Prazo: 180 Dias Imigrante: Darrin William Honeyack Data Nascimento: 08/12/1970 Passaporte: 545450764 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.011774/2023-16 Requerente: ZIEMANN HOLVRIEKA TANK AND PROCESS DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: SYLWESTER STANISLAW OSZENDA Data Nascimento: 31/12/1973 Passaporte: FB9168639 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.011779/2023-31 Requerente: ZIEMANN HOLVRIEKA TANK AND PROCESS DO BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ALEXANDER PORTJE Data Nascimento: 21/10/1961 Passaporte: CGJRM1FCW País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.012027/2023-97 Requerente: SWIFT TECHNICAL SERVICOS TECNICOS ESPECIALIZADOS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: ALIN-GABRIEL TOMESCU Data Nascimento: 14/07/1973 Passaporte: 062598260 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.012201/2023-18 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Olukunle Stephen Oladapo Data Nascimento: 27/08/1974 Passaporte: RG083835 País: NIGÉRIA.</p><p>Processo: 08228.012226/2023-11 Requerente: ASSOCIACAO TORRE DE VIGIA DE BIBLIAS E TRATADOS Prazo: 30 Dias Imigrante: Jannik Köhler Data Nascimento: 12/03/2002 Passaporte: C1ZYLMGJ8 País: ALEMANHA Imigrante: Jens Hockemeyer Data Nascimento: 16/08/1988 Passaporte: C1ZR15JG3 País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.012296/2023-53 Requerente: WARTSILA BRASIL LTDA. Prazo: 01 Ano Imigrante: RENE JOHAN VAN DER LUGT Data Nascimento: 15/07/1962 Passaporte: NXHRCFJJ7 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.012481/2023-48 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Benjamin Charles Antoine Jean-Louis Albert Boue Data Nascimento: 28/05/1989 Passaporte: 20FV04535 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.012538/2023-17 Requerente: SAAB BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: CONNY AKE ASTRAND Data Nascimento: 05/04/1962 Passaporte: AA2168276 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.012547/2023-16 Requerente: OREGON TOOL INDUSTRIAL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: SAUL HERRERA Data Nascimento: 30/11/1990 Passaporte: 590175478 País: ESTADOS UNIDOS Imigrante: JEREMY JAY MONGEON Data Nascimento: 06/07/1971 Passaporte: A08043101 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.012551/2023-68 Requerente: PLEM - COMERCIO IMPORTACAO E EXPORTACAO EIRELI Prazo: 180 Dias Imigrante: OMAR CORTINOVIS Data Nascimento: 01/08/1979 Passaporte: YB3643586 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.012565/2023-81 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Peter Crockett Data Nascimento: 28/12/1967 Passaporte: 129950679 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.012572/2023-83 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Krzysztof Gabryniewski Data Nascimento: 21/04/1978 Passaporte: ER1010441 País: POLÔNIA.</p><p>Processo: 08228.012588/2023-96 Requerente: BUHLER INDUSTRIA E COMERCIO DE EQUIPAMENTOS INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: JIE ZHU Data Nascimento: 13/07/1989 Passaporte: E27458943 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.012595/2023-98 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CESAR ALFONSO COTA CANO Data Nascimento: 14/05/1988 Passaporte: N06600107 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.012601/2023-15 Requerente: BOTICA COMERCIAL FARMACEUTICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: HANS BERTIL EMILSSON Data Nascimento: 04/01/1980 Passaporte: 36159741 País: SUÉCIA Imigrante: JOHAN GUNNAR MELKER SAMUELSSON Data Nascimento: 12/09/1959 Passaporte: 96415926 País: SUÉCIA.</p><p>Processo: 08228.012604/2023-41 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Georgian Fustanela Data Nascimento: 25/07/1985 Passaporte: 062671339 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.012873/2023-15 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Ajdin Kavazovic Data Nascimento: 23/06/1999 Passaporte: B1699711 País: BÓSNIA E HERZEGOVINA.</p><p>Processo: 08228.012876/2023-41 Requerente: ANDRITZ BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Davorin Belamaric Data Nascimento: 07/05/1966 Passaporte: 090643332 País: CROÁCIA.</p><p>Processo: 08228.012883/2023-42 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Ross Anthony Bowring Data Nascimento: 23/07/1985 Passaporte: 128291586 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.012884/2023-97 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Srdan Dzakula Data Nascimento: 05/10/1985 Passaporte: 014163510 País: SÉRVIA.</p><p>Processo: 08228.012895/2023-77 Requerente: SIEMENS ENERGY BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Luis Heber Cabrera Hidalgo Data Nascimento: 25/08/1963 Passaporte: 122586332 País: PERU.</p><p>Processo: 08228.012896/2023-11 Requerente: NESTLE BRASIL LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: Stuart Terry Ogilvie Data Nascimento: 15/10/1986 Passaporte: 128209767 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.012953/2023-62 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Marcel Gerard Hautavoine ép. Scognamiglio Data Nascimento: 07/02/1984 Passaporte: 22IF21728 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.012959/2023-31 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Wahyu Sunjaya Data Nascimento: 06/01/1976 Passaporte: C3987775 País: INDONÉSIA.</p><p>Processo: 08228.012965/2023-97 Requerente: FASSA DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CARLO MACCHION Data Nascimento: 01/06/1982 Passaporte: YB6827455 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.012986/2023-11 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: TAKAYUKI TANINAGA Data Nascimento: 11/06/1987 Passaporte: TS4961800 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.012994/2023-59 Requerente: NATIONAL OILWELL VARCO DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Steven Michael Mc Nemar Data Nascimento: 02/08/1975 Passaporte: 550480877 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.012995/2023-11 Requerente: CAMERON TECNOLOGIA DE CONTROLE DE FLUXO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARK ALAN KUHN JR Data Nascimento: 04/05/1975 Passaporte: 673587184 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.013002/2023-19 Requerente: EMERSON PROCESS MANAGEMENT LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: LILIBETH PEÑA GUTIERREZ Data Nascimento: 28/10/1986 Passaporte: B00374158 País: COSTA RICA.</p><p>Processo: 08228.013003/2023-55 Requerente: MOTO HONDA DA AMAZONIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: YOSHITAKA SAITO Data Nascimento: 16/09/1975 Passaporte: TT1841921 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.013015/2023-81 Requerente: OCEANICA ENGENHARIA E CONSULTORIA S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: Nicholas Robert Cairns Data Nascimento: 08/10/1974 Passaporte: 515957495 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.013035/2023-51 Requerente: FOXCONN BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: CHUANJUN GUO Data Nascimento: 14/10/1990 Passaporte: EE5396693 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.013051/2023-43 Requerente: GREAT WALL MOTOR BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: HUIDAN GUAN Data Nascimento: 14/05/2000 Passaporte: EH6466350 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.013101/2023-92 Requerente: HOEGH LNG BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MAITEN KASE CORONA Data Nascimento: 19/07/1997 Passaporte: 31946136 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.014005/2023-61 Requerente: SEADRILL SERVICOS DE PETROLEO LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: Jonathan Bryan Keeton Data Nascimento: 01/06/1980 Passaporte: 505896459 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.014023/2023-43 Requerente: 4U CONSTRUCOES LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSÉ HERMÍNIO SENDIM RODRIGUES Data Nascimento: 14/01/1965 Passaporte: CA575493 País: PORTUGAL.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, Caput)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.025985/2023-28 Requerente: ALDELIA GERENCIAMENTO DE PROJETOS INTEGRADOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Xuguang Xing Data Nascimento: 19/09/1988 Passaporte: EJ5448I78 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026262/2023-46 Requerente: INTERTEK INDUSTRY SERVICES BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Raymond Nikolaisen Data Nascimento: 20/09/1977 Passaporte: 33152853 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.026268/2023-13 Requerente: ALDELIA GERENCIAMENTO DE PROJETOS INTEGRADOS LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Rongrong Nie Data Nascimento: 09/10/1988 Passaporte: EK4918466 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026326/2023-17 Requerente: AMBEV S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: PAUL ANDREW EDINGER Data Nascimento: 24/03/1968 Passaporte: 532655283 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.026517/2023-71 Requerente: LEAR DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE INTERIORES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: ANDREAS MISCHKE Data Nascimento: 18/06/1966 Passaporte: C79H7TVTK País: ALEMANHA.</p><p>Processo: 08228.026518/2023-15 Requerente: LEAR DO BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE INTERIORES AUTOMOTIVOS LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: HYUN CHANG CHO Data Nascimento: 19/12/1979 Passaporte: M26405545 País: CORÉIA DO SUL.</p><p>Processo: 08228.026566/2023-11 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Doyle Weldon Knight Data Nascimento: 23/11/1961 Passaporte: A10097922 País: ESTADOS UNIDOS.</p><p>Processo: 08228.026582/2023-12 Requerente: SOLUCOES EM ACO USIMINAS S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: WEI ZHUANG Data Nascimento: 01/03/1993 Passaporte: EE6679727 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.026587/2023-29 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 180 Dias Imigrante: MANABU OMURA Data Nascimento: 08/03/1972 Passaporte: TT1381711 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.026589/2023-18 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 180 Dias Imigrante: TOMOYASU NISHINAKA Data Nascimento: 06/04/1994 Passaporte: TS0062566 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.026590/2023-42 Requerente: USINAS SIDERURGICAS DE MINAS GERAIS S/A. USIMINAS Prazo: 180 Dias Imigrante: YUSUKE USHIDA Data Nascimento: 19/12/1987 Passaporte: TT1468650 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.026708/2023-32 Requerente: SUZANO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: Sravan Kumar Data Nascimento: 24/04/1986 Passaporte: Z3238523 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.026724/2023-25 Requerente: SUZANO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: SUBAJI HEMRAJI THAKOR Data Nascimento: 01/03/1982 Passaporte: Z7097088 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.026734/2023-61 Requerente: SUZANO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: DHARMESHKUMAR VIKRAMBHAI PATEL Data Nascimento: 16/04/1990 Passaporte: W1737443 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.026748/2023-84 Requerente: SUZANO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: RAMESH BHISHNOI Data Nascimento: 10/08/1988 Passaporte: Z3391519 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.026752/2023-42 Requerente: SUZANO S.A. Prazo: 180 Dias Imigrante: RAJARAM ARUN SATPUTE Data Nascimento: 04/07/1980 Passaporte: Z4661002 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.026790/2023-11 Requerente: GOODYEAR DO BRASIL PRODUTOS DE BORRACHA LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: CARLOS EMMANUEL VELAZQUEZ MARTINEZ Data Nascimento: 15/10/1988 Passaporte: N08560127 País: MÉXICO.</p><p>Processo: 08228.027249/2023-12 Requerente: HPA BRASIL SERVICOS DE MANUTENCAO INDUSTRIAL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: SUTTHIPAT MEITHAB Data Nascimento: 18/02/1990 Passaporte: AC5054999 País: TAILÂNDIA Imigrante: PHONGSAKORN BOONPLOY Data Nascimento: 15/02/1990 Passaporte: AC5054988 País: TAILÂNDIA Imigrante: SARAYUT CHAROENYING Data Nascimento: 19/03/1993 Passaporte: AC2267102 País: TAILÂNDIA Imigrante: KITSADA WANPEN Data Nascimento: 15/03/1991 Passaporte: AC2953471 País: TAILÂNDIA Imigrante: NUTTWUT RUNGRUANG Data Nascimento: 16/12/1990 Passaporte: AC2953473 País: TAILÂNDIA Imigrante: BURANON SUDTHAI Data Nascimento: 07/06/1990 Passaporte: AD0626136 País: TAILÂNDIA.</p><p>Processo: 08228.027409/2023-15 Requerente: SURFLAND BRASIL GAROPABA PARK LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MANUEL BLANCO GRANADO Data Nascimento: 03/10/1979 Passaporte: AAJ199286 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.027415/2023-72 Requerente: SURFLAND BRASIL GAROPABA PARK LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: GREGORIO VELA HERRERA Data Nascimento: 18/08/1965 Passaporte: PAL549009 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.027533/2023-81 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Aldo Piccaluga Data Nascimento: 23/01/1971 Passaporte: YB1303004 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027535/2023-71 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Emanuele Casti Data Nascimento: 08/02/1989 Passaporte: YB3746119 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027543/2023-16 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Manuele Piu Data Nascimento: 20/11/1979 Passaporte: YB2487221 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027548/2023-49 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Luca Atzeni Data Nascimento: 13/09/1971 Passaporte: YB7157178 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.027553/2023-51 Requerente: IMI CRITICAL ENGINEERING BRASIL LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: Marco Fulgheri Data Nascimento: 21/04/1975 Passaporte: YB6012048 País: ITÁLIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 03/2017 (Art. 4º, §1º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.016054/2023-39 Requerente: WEATHERFORD INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: Alvaro Andres Amaya Quilaguy Data Nascimento: 11/05/1984 Passaporte: BA717703 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.020021/2023-93 Requerente: MARCHESINI GROUP DO BRASIL COMERCIO DE MAQUINAS FARMACEUTICAS LTDA Prazo: 90 Dias Imigrante: Matteo Recco Data Nascimento: 06/04/1996 Passaporte: YB8783367 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.026597/2023-64 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 180 Dias Imigrante: RIKKI MACKAY Data Nascimento: 21/02/1984 Passaporte: 525959209 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.027293/2023-14 Requerente: CABOT BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: DILEEP KUMAR PUTTI Data Nascimento: 05/03/1986 Passaporte: Z3509925 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.027295/2023-11 Requerente: CABOT BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: JOHNSON VERADASARI LINDON Data Nascimento: 27/08/1974 Passaporte: Z4113907 País: ÍNDIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 04/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011913/2023-11 Requerente: SANY IMPORTACAO E EXPORTACAO DA AMERICA DO SUL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: WEI WEN Data Nascimento: 31/08/1998 Passaporte: ED8029733 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.012185/2023-47 Requerente: TECPESA BRASIL ENGENHARIA LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: JESUS BLANCO MELON Data Nascimento: 23/02/1976 Passaporte: PAH562462 País: ESPANHA Imigrante: OSCAR RAMOS CUBERTORET Data Nascimento: 04/11/1981 Passaporte: PAQ809632 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.015007/2023-78 Requerente: TOYOTA DO BRASIL LTDA Prazo: 180 Dias Imigrante: MASAYA TAKAHASHI Data Nascimento: 21/10/1989 Passaporte: TT 3.605.005 País: JAPÃO.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010681/2023-66 Requerente: BARU OFFSHORE NAVEGACAO LTDA. Prazo: 05/04/2025 Imigrante: Jaime David Anderson Mc Kenzie Data Nascimento: 26/11/1995 Passaporte: PA1115202 País: PANAMÁ.</p><p>Processo: 08228.010784/2023-26 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 30/08/2023 Imigrante: ANDREI OPREA Data Nascimento: 25/08/1989 Passaporte: 058403762 País: ROMÊNIA.</p><p>Processo: 08228.010868/2023-61 Requerente: ARCHER DO BRASIL LTDA Prazo: 30/11/2024 Imigrante: ROSS CAMPBELL MATHIESON Data Nascimento: 12/09/1981 Passaporte: 133821205 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.011874/2023-34 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 08/12/2024 Imigrante: DANILS KUTIREVS Data Nascimento: 17/09/1989 Passaporte: LV6086905 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.012093/2023-67 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Yang Li Data Nascimento: 17/01/1983 Passaporte: EK0817255 País: CHINA.</p><p>Processo: 08228.012106/2023-14 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CHRISTOPHER JOHN INNES Data Nascimento: 13/02/1981 Passaporte: 133802010 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.012124/2023-81 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: CRAIG MCLLISTER Data Nascimento: 21/02/1971 Passaporte: 577288349 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.012135/2023-61 Requerente: VAN OORD SERVICOS DE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 14/02/2025 Imigrante: Roger Eleuterio Carolus Data Nascimento: 20/02/1977 Passaporte: NXRC47KL3 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.012203/2023-91 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 08/12/2024 Imigrante: KARLIS ZARINS Data Nascimento: 21/09/1992 Passaporte: LV5257389 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.012251/2023-89 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 08/12/2024 Imigrante: JAROSLAVS BABAKOVS Data Nascimento: 05/07/1988 Passaporte: LV5180120 País: LETÔNIA.</p><p>Processo: 08228.012323/2023-98 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: THIBAUT BERNARD C VALLAEYS Data Nascimento: 07/08/1991 Passaporte: ER050822 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.012345/2023-58 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JEAN PIERRE MAURICE DESCHAGT Data Nascimento: 16/11/1971 Passaporte: GA0126289 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.012347/2023-47 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: RANDY MARMOL PENA Data Nascimento: 07/08/1968 Passaporte: P7191674A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012350/2023-61 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GLENN GONATO CAPANGPANGAN Data Nascimento: 27/05/1971 Passaporte: P6024172B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012352/2023-51 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BART BRUYNDONCKX Data Nascimento: 05/05/1983 Passaporte: GB0899023 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.012592/2023-54 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 04/03/2024 Imigrante: Thomas Steve D Whittingham Data Nascimento: 10/06/1993 Passaporte: GA2643302 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.012593/2023-15 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: PATRICK ROSARE LAGUERTA Data Nascimento: 12/04/1994 Passaporte: P6494717A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012616/2023-75 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: JAYSON CABADING LOLOR Data Nascimento: 22/10/1992 Passaporte: P7946488B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012618/2023-64 Requerente: SUBSEA7 DO BRASIL SERVICOS LTDA Prazo: 04/03/2024 Imigrante: Neil Stephen Landsborough Data Nascimento: 21/10/1969 Passaporte: 564435266 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.012626/2023-19 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Elmer Camutin Mendoza Data Nascimento: 16/01/1970 Passaporte: P9427202A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012628/2023-16 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: WESLEY PIERRE Y PEETERS Data Nascimento: 12/11/1990 Passaporte: ER046889 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.012635/2023-18 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 25/10/2024 Imigrante: Jai Mark Leceña Dela Rosa Data Nascimento: 07/03/1993 Passaporte: P7102718A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012637/2023-91 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BERT VAN ELSEN Data Nascimento: 28/07/1979 Passaporte: ES984225 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.012987/2023-57 Requerente: HORNBECK OFFSHORE NAVEGACAO LTDA Prazo: 01/03/2024 Imigrante: NICOLAS ANDRES RAMIREZ HERNANDEZ Data Nascimento: 30/10/1990 Passaporte: AQ879397 País: COLÔMBIA Imigrante: AURELIO RENTERIA VALENCIA Data Nascimento: 08/12/1956 Passaporte: AR641726 País: COLÔMBIA.</p><p>Processo: 08228.013104/2023-26 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: MARTIN DEYANOV FILEV Data Nascimento: 02/12/1994 Passaporte: 386929482 País: BULGÁRIA.</p><p>Processo: 08228.013106/2023-15 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSEPH DASIGAN TABUENA Data Nascimento: 15/08/1976 Passaporte: P1811296B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.013108/2023-12 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: EDUARD OBENZA FORMENTERA Data Nascimento: 21/11/1971 Passaporte: P8733440A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.013116/2023-51 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: KURT JACKIE ROMELAERT Data Nascimento: 13/07/1972 Passaporte: EP492879 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013121/2023-63 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: PATRICK VICTOR J ANTIERENS Data Nascimento: 09/01/1963 Passaporte: ES156816 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013126/2023-96 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: BORIS BRUNO F BAEYENS Data Nascimento: 13/11/1988 Passaporte: ES133278 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.013130/2023-54 Requerente: DRAGABRAS SERVICOS DE DRAGAGEM LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: COLIN MARTIN J DECORTE Data Nascimento: 17/05/1993 Passaporte: EP034966 País: BÉLGICA.</p><p>Processo: 08228.014152/2023-31 Requerente: PROSAFE SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 01/06/2024 Imigrante: Fredrick Hjelmevoll Data Nascimento: 21/11/1996 Passaporte: CCC850064 País: NORUEGA.</p><p>Processo: 08228.014158/2023-17 Requerente: RIO NAVEGACAO E SERVICOS MARITIMOS LTDA Prazo: 18/04/2025 Imigrante: IGOR KHOLOPOV Data Nascimento: 06/05/1988 Passaporte: 766222515 País: RÚSSIA Imigrante: IVAN MIKHAYLYUTA Data Nascimento: 04/10/1986 Passaporte: 763645167 País: RÚSSIA Imigrante: ALEXANDER PENTELA Data Nascimento: 22/06/1966 Passaporte: 757412656 País: RÚSSIA Imigrante: ANDREI KOMAGOROV Data Nascimento: 05/04/1981 Passaporte: 759034542 País: RÚSSIA Imigrante: ANDREI SAVITCKII Data Nascimento: 27/09/1983 Passaporte: 759119477 País: RÚSSIA Imigrante: EVGENY ZAKHAROV Data Nascimento: 09/07/1984 Passaporte: 761247260 País: RÚSSIA Imigrante: ALEKSEI SUSTAV Data Nascimento: 03/12/1996 Passaporte: 769113450 País: RÚSSIA Imigrante: ALEKSANDR POLTARZHITCKII Data Nascimento: 29/01/1986 Passaporte: 764028904 País: RÚSSIA.</p><p>Processo: 08228.014182/2023-48 Requerente: MERO 2 OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Morgan James Adams Data Nascimento: 01/08/1979 Passaporte: 551614285 País: REINO UNIDO.</p><p>Processo: 08228.014195/2023-17 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 2 Anos Imigrante: RODERICK ORTEGA ROJAS Data Nascimento: 16/10/1981 Passaporte: P5977393A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.014201/2023-36 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Arl Perfas Igcalinos Data Nascimento: 22/10/1997 Passaporte: P4235257B País: FILIPINAS.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 07/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.021394/2023-81 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Serge André Maurice Marec Data Nascimento: 01/11/1972 Passaporte: 16CE13063 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 11/2017 (Art. 2º, Inc I)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010500/2023-18 Requerente: BERTOLINI DO BRASIL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Luigi Quaretti Data Nascimento: 02/09/1948 Passaporte: YB5722368 País: ITÁLIA.</p><p>Processo: 08228.010601/2023-72 Requerente: JOYAPREASCHICKELE HOTEL LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: ROMUALD RENE SCHICKELE Data Nascimento: 23/12/1967 Passaporte: 21CE05700 País: FRANÇA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.023698/2023-83 Requerente: UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO SUL Prazo: 03 Meses Imigrante: Kathryn Dominique Lum Data Nascimento: 30/06/1976 Passaporte: 134010221 País: INGLATERRA Mãe: Ruth Eileen Lum Pai: Kenneth Ronald Lum.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência Prévia - RESOLUÇÃO 47/2022 (Art. 2º)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011683/2023-72 Requerente: CLUBE ATLETICO ASSISENSE (C.A.A) Prazo: 12 Meses Imigrante: DEMITRYL AKONGNUI ACHU Data Nascimento: 28/06/2002 Passaporte: AA282061 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.027143/2023-19 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA DE CIDADANIA E DESENVOLVIMENTO - ABCD Prazo: 12 Meses Imigrante: NALOBIN ALEXEY DMITRIEVICH Data Nascimento: 03/10/1989 Passaporte: 764758910 País: UNIÃO SOVIÉTICA.</p><p>Processo: 08228.027149/2023-88 Requerente: ASSOCIACAO BRASILEIRA DE CIDADANIA E DESENVOLVIMENTO - ABCD Prazo: 12 Meses Imigrante: YADRIAN ESCOBAR SILVA Data Nascimento: 12/07/1998 Passaporte: K563105 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.027452/2023-81 Requerente: CEARA SPORTING CLUB Prazo: 1726 Dias Imigrante: STANLEY BOATENG OSEI Data Nascimento: 22/03/2005 Passaporte: G3702744 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.027455/2023-14 Requerente: JOINVILLE ESPORTE CLUBE Prazo: 10 Meses Imigrante: TAKUMI HATAKEYAMA Data Nascimento: 24/07/2002 Passaporte: MJ1284947 País: JAPÃO.</p><p>Processo: 08228.027459/2023-19 Requerente: CEARA SPORTING CLUB Prazo: 1726 Dias Imigrante: STEVEN NUFOUR Data Nascimento: 03/01/2005 Passaporte: G3710098 País: GANA.</p><p>Processo: 08228.027468/2023-93 Requerente: ASSOCIACAO ESPORTIVA SANTACRUZENSE Prazo: 12 Meses Imigrante: NKENGAFAC JULIUS NGOASONG Data Nascimento: 24/05/2001 Passaporte: AA068876 País: CAMARÕES.</p><p>Processo: 08228.027476/2023-31 Requerente: SANTANA ESPORTE CLUBE Prazo: 12 Meses Imigrante: ARREYOJONGENOW TIPHERETH ETA Data Nascimento: 10/05/1994 Passaporte: AA168118 País: CAMARÕES.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, deferiu os seguintes pedidos de autorização de residência (imigrantes que já se encontram em território nacional), ressaltando que os respectivos registros, decorrentes de renovação ou alteração para prazo indeterminado ou situações correlatas, deverão observar as instruções de atendimento da Polícia Federal:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 02/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011035/2023-16 Requerente: KOSSI ESSODINA TELOU Prazo: 2 Anos Imigrante: KOSSI ESSODINA TELOU Data Nascimento: 31/12/1988 Passaporte: EB707833 País: TOGO Mãe: AMA AGNIGBA Pai: AKLESSO TELOU.</p><p>Processo: 08228.012508/2023-19 Requerente: QING COMERCIO DE ARTIGOS PARA PRESENTES LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: JINBI LAN Data Nascimento: 22/03/1974 Passaporte: EF4883547 País: CHINA Mãe: SAIHUA LIN Pai: RUIXIAN LAN.</p><p>Processo: 08228.012744/2023-19 Requerente: HANGAR MORIAH COMERCIO GERAL LTDA Prazo: 02 Anos Imigrante: CHENGZHI LIN Data Nascimento: 29/09/1982 Passaporte: G57390497 País: CHINA Mãe: LIXIANG LIN Pai: HOUQI LIN.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 06/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011517/2023-76 Requerente: POSIDONIA SHIPPING &amp; TRADING LTDA Prazo: 07/01/2024 Imigrante: Junas Malicse Malicdem Data Nascimento: 07/04/1991 Passaporte: P5663352B País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.012553/2023-57 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 07/09/2023 Imigrante: SOLVAR MICHELSEN Data Nascimento: 21/06/1977 Passaporte: 212250986 País: DINAMARCA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 14/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010602/2023-17 Requerente: FERNANDO XAVIER Prazo: 2 Anos Imigrante: FERNANDO XAVIER Data Nascimento: 02/01/1997 Passaporte: AB1147200 País: MOÇAMBIQUE.</p><p>Processo: 08228.011040/2023-29 Requerente: KATIA REGINA SEGATELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Bernarda Chilepa Mandongo Julião Data Nascimento: 07/01/2000 Passaporte: N2507807 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.011044/2023-15 Requerente: KATIA REGINA SEGATELI Prazo: 2 Anos Imigrante: Bernardeth Malesso Catchipa Data Nascimento: 12/09/2000 Passaporte: N2523217 País: ANGOLA.</p><p>Processo: 08228.011697/2023-96 Instituição: PROVINCIA MAE DA PROVIDENCIA Prazo: 1 Ano Imigrante: MATILDA SASI TEME Data Nascimento: 11/05/1986 Passaporte: C5081970 País: INDONÉSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 20/2017</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.025180/2023-84 Requerente: PRABODHA DAS Prazo: 31/05/2024 Imigrante: Prabodha Das Data Nascimento: 30/06/1992 Passaporte: M6433135 País: ÍNDIA.</p><p>Processo: 08228.025453/2023-91 Requerente: UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS Prazo: 1 Ano Imigrante: SHAHRAM DANAEI Data Nascimento: 21/09/1986 Passaporte: U96446286 País: IRÃ.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 24/2018</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.022586/2023-13 Requerente: MARIA NILDE FERNANDES BARRETO FREDERICO Prazo: Indeterminado Imigrante: Maria Nilde Fernandes Barreto Frederico Data Nascimento: 25/10/1979 Passaporte: PA149679 País: CABO VERDE Mãe: Luzia Fernandes Pai: Felix Pereira Barreto.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010760/2023-77 Requerente: AMPOLA MALAS EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: YIBO MAO Data Nascimento: 07/06/1999 Passaporte: E67097751 País: CHINA Mãe: HONGYAN ZHAO Pai: DONGMING MAO .</p><p>Processo: 08228.011452/2023-69 Requerente: GALLO BRASIL DISTRIBUICAO E COMERCIO LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: PEDRO VIEIRA GONÇALVES Data Nascimento: 22/10/1985 Passaporte: CB239284 País: PORTUGAL Mãe: HELENA MARIA DA SILVA VIEIRA DE FARIA Pai: JOSÉ ANTONIO DA CONCEIÇÃO GONÇALVES.</p><p>Processo: 08228.011509/2023-21 Requerente: VIVACCI FASHION COMERCIAL IMPORTACAO E EXPORTACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: JUNHAO MA Data Nascimento: 25/01/1998 Passaporte: E78974547 País: CHINA Mãe: JUNLI ZHOU Pai: GUANHUA MA.</p><p>Processo: 08228.011676/2023-71 Requerente: BRITISH COLEGIO DO BRASIL - BCB - EIRELI Prazo: Indeterminado Imigrante: Dawn Elizabeth Burnett Data Nascimento: 24/06/1978 Passaporte: 560684892 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Elizabeth Janet Burnett Pai: Thomas Leslie Forbes Burnett.</p><p>Processo: 08228.011908/2023-91 Requerente: ASSOCIACAO INTERNACIONAL DE EDUCACAO DE BELO HORIZONTE Prazo: Indeterminado Imigrante: Caleb Matthew Teel Data Nascimento: 06/03/1985 Passaporte: 506049327 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Susan Mae Pascoe Pai: Matthew Allan Teel.</p><p>Processo: 08228.011925/2023-28 Requerente: SHOPPING ALEGRIA LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: XING LIN Data Nascimento: 09/08/1983 Passaporte: EH4611602 País: CHINA Mãe: AIYU ZHANG Pai: KESHUN LIN.</p><p>Processo: 08228.012183/2023-58 Requerente: ST.NICHOLAS ANGLO BRASILEIRA DE EDUCACAO LTDA Prazo: Indeterminado Imigrante: Christine Maria Rudakewycz Data Nascimento: 16/09/1976 Passaporte: 566854928 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Daria Bubniak Pai: Walter Rudakewycz.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.013094/2023-29 Instituição: IGREJA DE PENTECOSTES Prazo: Indeterminado Imigrante: Benjamin Aboagye Data Nascimento: 03/02/1974 Passaporte: G2698821 País: GANA Mãe: Comfort Awuku Pai: Samuel Kofi Awuku.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Alteração de Prazo (RN 40/2019)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.012432/2023-13 Requerente: FRANCOIS MASSONI Prazo: Indeterminado Imigrante: FRANÇOIS MASSONI Data Nascimento: 23/09/1951 Passaporte: 14DI69002 País: FRANÇA Mãe: VANDA PIACENTINI Pai: THOMAS MASSONI.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 02/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011531/2023-71 Requerente: Artur Jorge Gomes da Silva Prazo: Indeterminado Imigrante: Artur Jorge Gomes da Silva Data Nascimento: 29/12/1979 Passaporte: CD 543206 País: BRASIL Mãe: Maria Lucília Gomes da Rocha da Silva Pai: Jose Alexandre da Silva.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 03/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011512/2023-43 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 04/06/2024 Imigrante: Joseph Blair Squires Data Nascimento: 09/07/1965 Passaporte: HM284401 País: CANADÁ Mãe: Evelyn Mitchell Pai: Joseph Squires.</p><p>Processo: 08228.011688/2023-11 Requerente: OMNI TAXI AEREO S/A Prazo: 06/07/2024 Imigrante: STIG HANGELAND Data Nascimento: 25/09/1982 Passaporte: 32134641 País: NORUEGA Mãe: Gerd Evy Teland Hangeland Pai: Bjarne Hangeland.</p><p>Processo: 08228.011773/2023-63 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 10/07/2024 Imigrante: Irwan Bahtiar Mulyawan Data Nascimento: 20/03/1976 Passaporte: C5916337 País: INDONÉSIA Mãe: Jati Maryati Pai: Tony Tabrani.</p><p>Processo: 08228.011806/2023-75 Requerente: EQUINOR BRASIL ENERGIA LTDA. Prazo: 12 Meses Imigrante: Michael William Long Data Nascimento: 11/02/1967 Passaporte: 564401724 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Beverly Jean Long Pai: William Conrad Long.</p><p>Processo: 08228.012050/2023-81 Requerente: DELL COMPUTADORES DO BRASIL LTDA Prazo: 01 Ano Imigrante: Sheehannah Lyn Pastelero Valdez Data Nascimento: 29/03/1997 Passaporte: P5045855B País: FILIPINAS Mãe: Valentina Pastelero Valdez Pai: Rodolfo Sulangi Valdez.</p><p>Processo: 08228.012133/2023-71 Requerente: EPOS - EMPRESA PORTUGUESA DE OBRAS SUBTERRANEAS S.A. Prazo: 1 Ano Imigrante: FERNANDO MANUEL DOS SANTOS CRAVEIRO Data Nascimento: 22/02/1977 Passaporte: CD129057 País: PORTUGAL Mãe: Lurdes Tinoco dos Santos Pai: Carlos Craveiro Moita.</p><p>Processo: 08228.012629/2023-44 Requerente: PAUL WURTH DO BRASIL TECNOLOGIA E SOLUCOES INDUSTRIAIS LTDA. Prazo: 1 Ano Imigrante: LAURENT PASINETTI Data Nascimento: 24/02/1973 Passaporte: 19FV18983 País: FRANÇA Mãe: Martine Marechal Pai: Antoine Pasinetti.</p><p>Processo: 08228.012913/2023-11 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: GEOFFREY EDOUARD MIGUEL TIBERGHIEN Data Nascimento: 11/07/1991 Passaporte: 16FV16185 País: FRANÇA Mãe: Brigitte Marie Laetitia Cornelie Marcant Pai: Miguel Frederic Nicole Marie Joseph Tiberghien .</p><p>Processo: 08228.012916/2023-54 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: OLIVIER ALEXANDRE CHRISTIAN PETIT Data Nascimento: 01/08/1973 Passaporte: 15FV19710 País: FRANÇA Mãe: Dominique Yvette Gilberte Petit Pai: Christian Claude Petit.</p><p>Processo: 08228.012919/2023-98 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: NICOLAS CHAMPAUX Data Nascimento: 31/08/1983 Passaporte: 18FV01029 País: FRANÇA Mãe: Marie-Jeanne Marcelle Balland Pai: François Champaux.</p><p>Processo: 08228.012920/2023-12 Requerente: PERENCO PETROLEO E GAS DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DOMINIQUE JEAN-FRANÇOIS DUCLOS Data Nascimento: 25/08/1986 Passaporte: 16FV04857 País: FRANÇA Mãe: Isabelle Enous Pai: Yves Jean-François Duclos.</p><p>Processo: 08228.014013/2023-16 Requerente: KONGSBERG MARITIME DO BRASIL LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: ERIK ANDRÉ OSALAND Data Nascimento: 13/08/1978 Passaporte: CCC081164 País: NORUEGA Mãe: BENTE OSALAND Pai: JAN ERIK LARSEN.</p><p>Processo: 08228.014018/2023-31 Requerente: NADE DO BRASIL COMERCIO, IMPORTACAO E EXPORTACAO DE PRODUTOS PARA A INDUSTRIA CERAMICA LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: TINGTING PENG Data Nascimento: 04/10/1982 Passaporte: EC9000944 País: CHINA Mãe: XIULAN CHEN Pai: YUNZHU PENG.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 06/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.008861/2023-88 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Marijan Milosevic Data Nascimento: 08/07/1980 Passaporte: 082588588 País: CROÁCIA Mãe: Silva Milosevic Pai: Marijan Milosevic.</p><p>Processo: 08228.009453/2023-43 Requerente: NFE SERVICOS DE OPERACAO DE EMBARCACOES LTDA. Prazo: 20/09/2024 Imigrante: Dean Murina Data Nascimento: 07/04/1964 Passaporte: 057739326 País: CROÁCIA Mãe: Marija Murina Pai: Kazimir Murina.</p><p>Processo: 08228.009498/2023-18 Requerente: GUARA-NORTE OPERACOES MARITIMAS LTDA Prazo: 10/06/2025 Imigrante: Arthur Aubrey Tarin Data Nascimento: 01/03/1964 Passaporte: M00319106 País: REPÚBL. DA ÁFRICA DO SUL Mãe: Shirley Tarin Pai: Aubrey Eric Tarin.</p><p>Processo: 08228.009800/2023-38 Requerente: SBM DO BRASIL LTDA Prazo: 03/06/2025 Imigrante: Rommel Anthony Dias Data Nascimento: 12/03/1970 Passaporte: Z4641757 País: ÍNDIA Mãe: Fabiana Yvonne Dias Pai: John Chrysostom Anthony Dias.</p><p>Processo: 08228.011404/2023-71 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 24/08/2025 Imigrante: Cameron Kendall Clark Data Nascimento: 23/04/1985 Passaporte: 565739058 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: Grace Elizabeth Clark Pai: Graig Schuyler Clark.</p><p>Processo: 08228.011414/2023-14 Requerente: SHEARWATER GEOSERVICES DO BRASIL LTDA Prazo: 10/07/2025 Imigrante: Grzegorz Niemczyk Data Nascimento: 15/10/1977 Passaporte: FB4476913 País: POLÔNIA Mãe: Wanda Elzbieta Izdebska Pai: Andrzej Niemczyk.</p><p>Processo: 08228.011675/2023-26 Requerente: TECHNIP BRASIL - ENGENHARIA, INSTALACOES E APOIO MARITIMO LTDA. Prazo: 13/04/2025 Imigrante: ANTHONY BERNARD LACONI Data Nascimento: 17/07/1982 Passaporte: 17DI35707 País: FRANÇA Mãe: MESSAOUDA MEKHALEF Pai: ANTONIO LACONI.</p><p>Processo: 08228.011728/2023-17 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 02/08/2025 Imigrante: Krzysztof Danisiewicz Data Nascimento: 28/05/1974 Passaporte: EH5574985 País: POLÔNIA Mãe: Cecylia Danisiewicz Pai: Roman Danisiewicz.</p><p>Processo: 08228.011759/2023-61 Requerente: TRANSOCEAN BRASIL LTDA Prazo: 04/08/2025 Imigrante: Owen James King Data Nascimento: 16/05/1981 Passaporte: 556751889 País: GRÃ-BRETANHA Mãe: Valerie King Pai: Terrance Harold King.</p><p>Processo: 08228.012022/2023-64 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Bryan Lazaga Mercado Data Nascimento: 16/04/1978 Passaporte: P5905443B País: FILIPINAS Mãe: Helen Malinao Lazaga Pai: Anastacio Abelidas Mercado.</p><p>Processo: 08228.012025/2023-14 Requerente: KNOT MANAGEMENT DO BRASIL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: Frederick Pantoja Calica Data Nascimento: 02/01/1977 Passaporte: P6906292A País: FILIPINAS Mãe: Florecita Pantoja Calica Pai: Fernando Corpuz Calic.</p><p>Processo: 08228.012139/2023-48 Requerente: TOTALENERGIES EP BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: GARY LAURENT TASSIN Data Nascimento: 28/01/1984 Passaporte: 19AA96892 País: FRANÇA Mãe: Sylvia Camille Juliette Quidel Pai: Laurent Etienne Tassin.</p><p>Processo: 08228.012158/2023-74 Requerente: TOTALENERGIES EP BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: MARCIN ZAREBA Data Nascimento: 17/06/1983 Passaporte: ER3545150 País: POLÔNIA Mãe: Bozena Teodozja Zareba Pai: Adam Miroslaw Zareba.</p><p>Processo: 08228.012167/2023-65 Requerente: TOTALENERGIES EP BRASIL LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: TIAGO DE FRIAS BRANCO BERBEREIA MONIZ Data Nascimento: 18/06/1980 Passaporte: CB247200 País: PORTUGAL Mãe: Filipa Maria de Frias M B Berbereia Moniz Pai: Antonio Guilherme Berbereia Ribeiro Moniz.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 07/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.025223/2023-21 Requerente: COMANDO DA MARINHA Prazo: 2 Anos Imigrante: Christophe Didier Carpene Data Nascimento: 25/02/1987 Passaporte: 17AZ41556 País: FRANÇA Mãe: Marie Claude Yvonne Emilienne Correge Pai: Michel Robert Jacques Carpene.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 30/2018 - Renovação de Residência (RN 14/2017)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.011260/2023-52 Instituição: IGLESIA NI CRISTO IGREJA DE CRISTO Prazo: 1 Ano Imigrante: JOSEPH ALICANTE YOSOYA Data Nascimento: 26/09/1981 Passaporte: P6511028B País: FILIPINAS Mãe: CONCHITA AVELA ALICANTE Pai: JOSE RUIZ YOSOYA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea a)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.009690/2023-12 Requerente: KEN JULIEN MATTHIEU JOYEUSE Prazo: 4 Anos Imigrante: KEN JULIEN MATTHIEU JOYEUSE Data Nascimento: 30/09/1992 Passaporte: 21AD86946 País: FRANÇA Mãe: MISAKO JOYEUSE Pai: PIERRE YVES MARTIAL JOYEUSE.</p><p>Processo: 08228.012208/2023-13 Requerente: STANLEY MARTIN GARRISON Prazo: 4 Anos Imigrante: STANLEY MARTIN GARRISON Data Nascimento: 31/12/1955 Passaporte: 642749269 País: ESTADOS UNIDOS Mãe: SONJA TRAPHINE GLENN Pai: WILLARD GARRISON.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO NORMATIVA 36/2018 (Art. 4º c/c 2º, Alínea b)</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010593/2023-64 Requerente: ARIANNA FEDERICA LUCCHI Prazo: 4 Anos Imigrante: ARIANNA FEDERICA LUCCHI Data Nascimento: 17/06/1984 Passaporte: YB3039278 País: ITÁLIA Mãe: Monica Virginia Ana Bianchi Pai: Alberto Lucchi.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021 - Renovação de Residência</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.012461/2023-77 Requerente: CONSTANCE MARY MALLERET Prazo: 1 Ano Imigrante: CONSTANCE MARY MALLERET Data Nascimento: 26/08/1994 Passaporte: 1232344713 País: GRÃ-BRETANHA.</p><p>Processo: 08228.012738/2023-61 Requerente: ZOFIA MARIA DOMANSKA Prazo: 1 Ano Imigrante: Zofia Maria Domanska Data Nascimento: 31/03/1986 Passaporte: ER6146631 País: POLÔNIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Residência - RESOLUÇÃO 45/2021</p></td></tr></table><p>Processo: 08228.010279/2023-81 Requerente: KRISTEL DE KONING Prazo: 1 Ano Imigrante: KRISTEL DE KONING Data Nascimento: 09/07/1994 Passaporte: NYRJ0HP05 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.010991/2023-81 Requerente: Valerii Bobkov Prazo: 1 Ano Imigrante: Valerii Bobkov Data Nascimento: 28/12/1995 Passaporte: 728076933 País: RÚSSIA.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>CONCOMITÂNCIA</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na SOCIEDADE COMERCIAL ENEL GREEN POWER NOVA OLINDA 02 S.A. Processo: 08228.014048/2023-47, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVA OLINDA 04 S.A. Processo: 08228.014053/2023-51, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVA OLINDA 05 S.A. Processo: 08228.014058/2023-82, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVA OLINDA 06 S.A. Processo: 08228.014131/2023-16, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVA OLINDA 07 S.A. Processo: 08228.014098/2023-24, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVA OLINDA 09 S.A. Processo: 08228.014115/2023-23, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVO LAPA 01 S.A. Processo: 08228.014156/2023-11, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVO LAPA 02 S.A. Processo: 08228.014170/2023-13, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER NOVO LAPA 03 S.A. Processo: 08228.014186/2023-26, anteriormente autorizado através do Processo 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 1 S.A. Processo: 08228.013340/2023-42, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 2 S.A. Processo: 08228.013341/2023-97, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 3 S.A. Processo: 08228.013342/2023-31, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 4 S.A. Processo: 08228.013343/2023-86, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 5 S.A. Processo: 08228.013346/2023-11, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 6 S.A. Processo: 08228.013352/2023-77, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 7 S.A. Processo: 08228.013354/2023-66, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 8 S.A. Processo: 08228.013358/2023-44, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 10 S.A. Processo: 08228.013362/2023-11, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 11 S.A. Processo: 08228.013366/2023-91, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 14 S.A. Processo: 08228.013384/2023-72, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 15 S.A. Processo: 08228.013390/2023-21, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 17 S.A. Processo: 08228.013407/2023-49, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 18 S.A. Processo: 08228.013410/2023-62, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 19 S.A. Processo: 08228.013415/2023-95, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 21 S.A. Processo: 08228.013417/2023-84, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO GONCALO 22 S.A. Processo: 08228.013418/2023-29, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante BRUNO RIGA a exercer concomitantemente o cargo de Diretor-Presidente na ENEL GREEN POWER SAO JUDAS EOLICA S.A. Processo: 08228.013426/2023-75, anteriormente autorizado através do Processo: 08228.014828/2022-14.</p><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, autoriza o (a) Imigrante TOMOAKI TETSU a exercer concomitantemente o cargo de Diretor Administrativo na COSMOTEC INTERNATIONAL ESPECIALIDADES COSMETICAS LTDA. Processo: 08228.014247/2023-55, anteriormente autorizado através do Processo: 47039.002979/2022-09.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>INDEFERIDO</p></td></tr></table><p>O Coordenador-Geral de Imigração Laboral, no uso de suas atribuições, indeferiu os seguintes pedidos de autorização de residência:</p><p>Processo: 08228.010473/2023-67 Requerente: Beata Kratinova Prazo: 1 Ano Imigrante: Beata Kratinova Data Nascimento: 20/04/1991 Passaporte: BG4438775 País: ESLOVÁQUIA.</p><p>Processo: 08228.009203/2023-11 Requerente: JEROME JEAN JACQUES DUHAMEL Prazo: 1 Ano Imigrante: Jerome Duhamel Data Nascimento: 06/04/1983 Passaporte: 19DF34930 País: FRANÇA.</p><p>Processo: 08228.005232/2023-12 Requerente: ARNE LANGFELD Prazo: 4 Anos Imigrante: Arne Data Nascimento: 08/08/1970 Passaporte: c1vw6j3n País: ALEMANHA Mãe: Marion Langfeld Pai: Dieter kurt Werner.</p><p>Processo: 08228.010273/2023-12 Requerente: FINANCIAL TIMES DO BRASIL CONSULTORIA LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: BRYAN GERARD HARRIS Data Nascimento: 28/06/1988 Passaporte: LT8857851 País: IRLANDA Mãe: ANNE HARRIS Pai: GERARD HARRIS.</p><p>Processo: 08228.011178/2023-28 Requerente: LITERSON PIERRE Prazo: 2021 Anos Imigrante: junior pierre Data Nascimento: 02/03/1986 Passaporte: R1108708 País: HAITI Mãe: Edith Angere Pai: Laurent pierre.</p><p>Processo: 08228.014507/2023-92 Requerente: FANNY DUARTE NAPOLES Prazo: Indeterminado Imigrante: Fanny Duarte Napoles Data Nascimento: 18/06/1983 Passaporte: M136891 País: CUBA.</p><p>Processo: 08228.012125/2023-24 Requerente: ASSEO - ASSOCIACAO DE ESPORTES OLIMPICOS Prazo: 4 Meses Imigrante: DALMA MARIA ITATI PIRI Data Nascimento: 05/01/2001 Passaporte: AAE326391 País: ARGENTINA.</p><p>Processo: 08228.011718/2023-73 Requerente: ELICES BON Prazo: Indeterminado Imigrante: EVELYNE POINT DU JOUR Data Nascimento: 06/11/1984 Passaporte: R11479338 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.005542/2023-11 Requerente: SELVA GREEN PRODUCAO FLORESTAL LTDA. Prazo: Indeterminado Imigrante: MARIËTTE LAMBERTINA HUIZINGA Data Nascimento: 25/11/1986 Passaporte: NT4F91JP3 País: HOLANDA.</p><p>Processo: 08228.009815/2023-12 Requerente: PETROLEO BRASILEIRO S A PETROBRAS Prazo: 28/08/2023 Imigrante: RODRIGO BRAVO CAMERINO Data Nascimento: 28/09/1972 Passaporte: P9661416A País: FILIPINAS.</p><p>Processo: 08228.013120/2023-19 Requerente: ABUBAKAR ALLAHSAN SHOGBALA Prazo: Indeterminado Imigrante: abubakar allahsan shogbala Data Nascimento: 06/03/1974 Passaporte: A09597601 País: PROTETOR. DO SUDOESTE AFRICANO Imigrante: abubakar allahsan shogbala Data Nascimento: 06/03/1974 Passaporte: A09597601 País: PROTETOR. DO SUDOESTE AFRICANO Imigrante: abubakar allahsan shogbala Data Nascimento: 06/03/1974 Passaporte: a09597601 País: PROTETOR. DO SUDOESTE AFRICANO.</p><p>Processo: 08228.022768/2023-86 Requerente: NORDEX ENERGY BRASIL - COMERCIO E INDUSTRIA DE EQUIPAMENTOS LTDA Prazo: 1 Ano Imigrante: DANIEL ECHAVARRI MIQUEO Data Nascimento: 31/08/1998 Passaporte: PAM607982 País: ESPANHA.</p><p>Processo: 08228.011456/2023-47 Requerente: GESELA JOSE GOMES CA Prazo: 2 Anos Imigrante: GESELA JOSE GOMES CA Data Nascimento: 16/02/1997 Passaporte: C00075580 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: ANI NANCASSA Pai: JOSE FERNANDO GOMES CA .</p><p>Processo: 08228.010709/2023-65 Requerente: ANTONIO MIGUEL SIMOES CACEIRO Prazo: 2 Anos Imigrante: António Miguel Simões Caceiro Data Nascimento: 17/01/1974 Passaporte: CB909465 País: PORTUGAL Mãe: Maria Adelaide Simões Gil Cunha Caceiro Pai: Ernesto Rodrigues Cunha Caceiro.</p><p>Processo: 08228.009873/2023-21 Requerente: DOLOMITES CONSULTORIA SOCIEDADE UNIPESSOAL LTDA Prazo: 2 Anos Imigrante: MERDAN SOLTANOV Data Nascimento: 01/07/1996 Passaporte: A0839847 País: TURCOMENISTÃO Mãe: AYJEMAL SOLTANOVA Pai: BEGMYRAT SOLTANOV.</p><p>Processo: 08228.009588/2023-17 Requerente: EDILENO SOARES DA ROCHA Prazo: 2 Anos Imigrante: ARONAY BORROTO MATOS Data Nascimento: 08/08/1979 Passaporte: M400684 País: CUBA Mãe: ANA BELKIS MATOS Pai: JESUS BORROTO CRUZ.</p><p>Processo: 08228.009568/2023-38 Requerente: MUY FOODS BRASIL HOLDING LTDA. Prazo: 2 Anos Imigrante: MARTINIANO OMAR DOMINGUEZ VALLARI Data Nascimento: 15/10/1979 Passaporte: N03567701 País: MÉXICO Mãe: BIBIANA JUDITH VALLARI ALATRISTE Pai: MARTINIANO DOMINGUEZ ESPONDA.</p><p>Processo: 08228.009444/2023-52 Requerente: MICHAEL ANDERSON QUEIROZ DA SILVA Prazo: 1 Ano Imigrante: NKONGLAC ERIC ATEH Data Nascimento: 22/10/1981 Passaporte: AA330850 País: CAMARÕES Mãe: Kwnangatuo Francisca Pai: Ateh Joseph.</p><p>Processo: 08228.009327/2023-99 Requerente: ZHUOJUN LI Prazo: Indeterminado Imigrante: zhuojun li Data Nascimento: 02/06/1984 Passaporte: G61328158 País: CHINA Mãe: Li Yanqing Pai: Li Yongming.</p><p>Processo: 08228.008333/2023-29 Requerente: WESLEY OBETH MONCADA HERNANDEZ Prazo: 2 Anos Imigrante: Wesley Obeth Moncada Hernandez Data Nascimento: 21/03/1996 Passaporte: F933516 País: HONDURAS Mãe: Merci Alejandrina Hernandez Ortega Pai: NÃO INFORMADO.</p><p>Processo: 08228.007158/2023-52 Requerente: SAIF AHMED Prazo: 2 Anos Imigrante: MD SAIDUL ISLAM Data Nascimento: 05/04/1988 Passaporte: A01251872 País: BANGLADESH Mãe: MONARA BEGUM Pai: MUHIBIR RAHMAN.</p><p>Processo: 08228.007151/2023-31 Requerente: AOLAT HOSSAIN Prazo: 2 Anos Imigrante: TAJUL AHMED Data Nascimento: 15/04/1994 Passaporte: EK0750378 País: BANGLADESH Mãe: GULAP BEGUM Pai: ILAS ALI.</p><p>Processo: 08228.007127/2023-18 Requerente: AOLAT HOSSAIN Prazo: 2 Anos Imigrante: KHALED AHMED SAIFULLAH Data Nascimento: 17/11/2000 Passaporte: AO4561798 País: BANGLADESH Mãe: ROZIA SULTANA Pai: SULTAN MASUK.</p><p>Processo: 08228.006376/2023-71 Requerente: CLAUDIA APARECIDA PINHEIRO VALCANOVER Prazo: 02 Anos Imigrante: NMOR MARTIN ONYINYECHUKWU Data Nascimento: 29/10/1993 Passaporte: A10951320 País: NIGÉRIA Mãe: NMOR NGOZI Pai: NMOR GODWIN.</p><p>Processo: 08228.006375/2023-25 Requerente: CLAUDIA APARECIDA PINHEIRO VALCANOVER Prazo: 02 Anos Imigrante: ANIAGOLU COLLINS CHINEMERE Data Nascimento: 02/01/1998 Passaporte: BO1025822 País: NIGÉRIA Mãe: ANIAGOLU GLADYS Pai: ANIAGOLU SIMON.</p><p>Processo: 08228.005054/2023-11 Requerente: Aladje Ambrósio Prazo: 2 Anos Imigrante: Aladje Ambrósio Data Nascimento: 05/06/1992 Passaporte: c00296513 País: GUINÉ-BISSAU Mãe: Nené Alves Pai: Cipriano Ambrósio.</p><p>Processo: 08228.015854/2023-32 Requerente: Osnel Jean Prazo: 2024 Anos Imigrante: Osnel Jean Data Nascimento: 24/10/1993 Passaporte: BL3862404 País: HAITI.</p><p>Processo: 08228.010986/2023-78 Requerente: Gregory Jean Prazo: Indeterminado Imigrante: LEICKA JEAN Data Nascimento: 05/09/1991 Passaporte: mg5454613 País: HAITI Mãe: missialie jean Pai: GREGORY JEAN.</p><p>Processo: 08228.010984/2023-89 Requerente: Gregory Jean Prazo: Indeterminado Imigrante: MANAICA JEAN Data Nascimento: 05/09/1991 Passaporte: mg5454613 País: HAITI Mãe: MISSIALIE JEAN Pai: GREGORY JEAN.</p><p class="assina">JONATAS LUIS PABIS</p><p class="identifica">RETIFICAÇões</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 120, de 27/06/2023, Seção 1, Pág. 59, Processo: 08228.010677/2023-14, Onde se lê: Mãe: MONA MERHI, Leia-se: Mãe: MONA HACHEM.</p><p>No despacho do Coordenador-Geral de Imigração Laboral, o deferimento publicado no DOU Nº 126, de 05/07/2023, Seção 1, Pág. 75, Processo: 08228.011538/2023-91, Onde se lê: Imigrante: FEDERICO GONZÁLEZ, Leia-se: Imigrante: FEDERICO GONZÁLEZ FLORES.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>