<xml><article id="32986347" name="PORTARIA SCDC MINC NA 1 DE 7 DE " idOficio="9707044" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/07/2023" artClass="00015:00017:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Cultura/Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20753179">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SCDC/MINC Nº 1, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Estabelece os procedimentos gerais de instituição do Programa de Gestão e Desempenho na Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural conforme Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SCDC/MINC Nº 1, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece os procedimentos gerais de instituição do Programa de Gestão e Desempenho na Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural conforme Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023.</p><p>A SECRETÁRIA DE CIDADANIA E DIVERSIDADE CULTURAL, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto nº 11.336, de 1º de janeiro de 2023 e, tendo em vista o Decreto nº 11.072, de 17 de maio de 2022 e o art. 7º da Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º Ficam estabelecidos os procedimentos gerais de instituição do Programa de Gestão e Desempenho - PGD na Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural.</p><p>Art. 2º Serão adotados os seguintes regimes de execução do Programa de Gestão nesta unidade:</p><p>I - regime de execução parcial: quando a forma de teletrabalho a que está submetido o participante restringe-se a um cronograma específico, dispensado do controle de frequência exclusivamente nos dias em que a atividade laboral seja executada remotamente, nos termos desta Portaria; e</p><p>II - regime de execução integral: quando a forma de teletrabalho a que está submetido o participante compreende a totalidade da sua jornada de trabalho, dispensado do controle de frequência, nos termos desta Portaria.</p><p>Art. 3º Estão autorizadas a executar o PGD as seguintes unidades administrativas:</p><p>I - Gabinete da Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural;</p><p>II - Diretoria da Política Nacional de Cultura Viva e sub-unidades;</p><p>III - Diretoria de Promoção da Diversidade Cultural e sub-unidades; e</p><p>IV - Diretoria de Promoção das Culturas Populares e sub-unidades.</p><p>Art. 4º Fica vedada a participação dos servidores que se enquadrem nas condições estabelecidas no art. 5º na Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023.</p><p>Art. 5º Os resultados e benefícios esperados para o Ministério da Cultura, a partir da instituição do Programa de Gestão e Desempenho no âmbito desta unidade, são os seguintes:</p><p>I - aumento na produtividade;</p><p>II - melhoria na qualidade de vida do servidor;</p><p>III - economia em logística;</p><p>IV - redução de Custo da Administração Pública;</p><p>V - redução do quantitativo de licenças em virtude de acidentes de trabalho</p><p>Art. 6º Poderão participar do PGD desta Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural, desde que cumprido o percentual mínimo diário de 30% de força de trabalho presencial:</p><p>§ 1º: Observada a premissa do caput e as vedações de que trata o art. 4º, todos os servidores que se enquadrem nos requisitos necessários poderão participar do Programa de Gestão e Desempenho em cada subunidade desta Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural.</p><p>§ 2º: Caberá à chefia das Unidades Administrativas de que trata o art. 3º promover a distribuição de suas equipes nas modalidades presencial, teletrabalho parcial e teletrabalho integral de forma a assegurar o cumprimento do caput.</p><p>Art. 7º O participante do PGD poderá ser convocado para comparecimento pessoal à unidade, quando houver interesse fundamentado da Administração ou pendência que não possa ser solucionada por meios telemáticos ou informatizados, nos seguintes prazos de antecedência:</p><p>I - 5 dias para as situações extraordinárias; e</p><p>II - 10 dias para as situações ordinárias.</p><p>Art. 8º Para participar do PGD desta unidade, o candidato selecionado na forma a ser divulgada pela Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural deverá assinar, juntamente com a chefia imediata, o Plano de Trabalho, bem como o Termo de Ciência e Responsabilidade.</p><p>Art. 9º A Tabela de Atividades da Secretaria de Cidadania e Diversidade Cultural será publicada no site do Ministério da Cultura.</p><p>Parágrafo único. O percentual adicional de produtividade, quando couber, está definido na Tabela constante do caput.</p><p>Art. 10. A Tabela de Atividades, o Plano de Trabalho e o Termo de Ciência e Responsabilidade deverão ser registrados em sistema informatizado apropriado, nos termos do art. 9º da Portaria MinC nº 12, de 30 de março de 2023.</p><p>Art. 11. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MÁRCIA HELENA GONÇALVES ROLLEMBERG</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>