<xml><article id="33073490" name="OUTORGAS_11 07 2023 (1553 ao 157" idOficio="9718353" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="14/07/2023" artClass="00031:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="31" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=31" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20768672">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 11 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento nas Resoluções ANA nº 1.938 e 1.939, de 30/10/2017, resolveu emitir as outorgas de direito de uso de recursos hídricos a:</p><p>Nº 1.553 - EVANDRO LEITE LEMOS, UHE Marechal Mascarenhas de Moraes, município de Delfinópolis/MG, irrigação.</p><p>Nº 1. 554 - JEFFERSON ARAUJO SILVA, Delfinópolis/MG, UHE Luiz Gonzaga, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 1. 555 - HIDHERICA CAVALCANTE TORRES E LEVI TIMOTEO CARNEIRO, rio São Francisco, município de Lagoa Grande/PE, irrigação.</p><p>Nº 1. 556 - FSTONE INVESTIMENTOS E PARTICIPAÇÃO LTDA E DELSINC INVESTIMENTOS E PARTICIPACAO LTDA, rio Araguaia, município de Cocalinho/MT, irrigação.</p><p>Nº 1. 557 - FSTONE INVESTIMENTOS E PARTICIPAÇÃO LTDA E DELSINC INVESTIMENTOS E PARTICIPACAO LTDA, rio Araguaia, município de Cocalinho/MT, irrigação.</p><p>Nº 1. 559 - AMARO LOBO SALDANHA, Lagoa do Jequiá, município de Jequiá da Praia/AL, irrigação.</p><p>Nº 1. 560 - JOSÉ PEREIRA DA SILVA, rio São Francisco, município de Curaçá/BA, irrigação.</p><p>Nº 1. 562 - ALEXANDRO DOMINGUES QUARESMA, rio Paraíba do Sul, município de Cambuci/RJ, irrigação.</p><p>Nº 1. 563 - PAULO ROBERTO GONÇALVES, Represa no Ribeirão das Antas, município de Andradas/MG, irrigação.</p><p>Nº 1. 564 - JOSE VALMIR PIRES, rio São Francisco, município de Belém do São Francisco/PE, irrigação.</p><p>Nº 1. 565 - FAZENDA DO LAGO LTDA, UHE Furnas, município de São José da Barra/MG, irrigação.</p><p>Nº 1. 566 - PAULO CAMILO SANTANA, UHE Luiz Gonzaga, município de Petrolândia/PE, irrigação.</p><p>Nº 1. 568 - ENIO LAGO PIEGAS, GUSTAVO PIEGAS E LUCIANITA PIEGAS, rio Uruguai, município de São Borja/RS, irrigação.</p><p>Nº 1. 569 - GUILHERME AFONSO FRIZZO, UHE Itumbiara, município de Tupaciguara/MG, irrigação.</p><p>Nº 1. 570 - ARDEL DE MEDEIROS GOMES FERREIRA, Lagoa do Jequiá, município de Jequiá da Praia/AL, irrigação.</p><p>Nº 1. 571 - CELINA PRADO DO AMARAL BARRIOS, rio Moji-Guaçu, município de Guariba/SP, mineração.</p><p>Nº 1. 572 - MARIA DAS NEVES SANTOS DE QUEIROZ, UHE Paulo Afonso IV/UHE Apolônio Sales, município de Glória/BA, irrigação.</p><p>Nº 1. 573 - GERALDO EUSTAQUIO MOREIRA, UHE Três Marias, município de Pompéu/MG, irrigação.</p><p>Nº 1. 574 - FRANCISCO LINO SOARES BISNETO, rio São Francisco, município de Abaeté/MG, irrigação.</p><p>Nº 1. 575 - FRANCISCO LINO SOARES BISNETO, rio São Francisco, município de Abaeté/MG, irrigação.</p><p>O inteiro teor das Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>