<xml><article id="33298992" name="Res_Desp_2.598 a 2.601_2023_SFT(" idOficio="9747648" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="28/07/2023" artClass="00034:00043:00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica/Gerência de Fiscalização da Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="67" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=67" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20809606">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 28 de julho de 2023.</p><p>Nº 2.598 - Processo nº: 48500.002358/2020-14. Interessados: Ventos de Santa Lívia Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 01. Unidades Geradoras: UG2, de 4.500,00 kW. Localização: Município de São Tomé, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.599 - Processo nº: 48500.004361/2020-72. Interessados: Ventos de São Lucio I Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 14. Unidades Geradoras: UG10 e UG11, de 4.500,00 kW cada. Localização: Município de Caiçara do Rio do Vento, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.600 - Processo nº: 48500.000527/2017-86. Interessados: Enel Green Power Horizonte MP Solar S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Horizonte MP 11. Unidades Geradoras: UG1 a UG5, de 4.200,00 kW cada. Localização: Município de Tabocas do Brejo Velho, no estado de Bahia.</p><p>Nº 2.601 - Processo nº: 48500.006139/2021-95. Interessados: Enel Green Power Ventos De São Roque 07 S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de São Roque 07. Unidades Geradoras: UG3, de 5.700,00 kW. Localização: Município de Dom Inocêncio, no estado do Piauí.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RAFAEL ERVILHA CAETANO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>