<xml><article id="32968862" name="23702371" idOficio="9705078" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/07/2023" artClass="00032:00037:00005:00003:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00001" artCategory="Ministério da Justiça e Segurança Pública/Secretaria Nacional de Justiça/Departamento de Migrações/Coordenação-Geral de Política Migratória/Coordenação de Processos Migratórios" artSize="12" artNotes="" numberPage="91" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=91" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20750503">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.370, DE 6 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.370, DE 6 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020, resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por naturalização, às pessoas abaixo relacionadas, nos termos do Art. 12, II, "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 65 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possam gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil:</p><p>ASTRID GERALDINE VASQUEZ - V423925-F, natural da Colômbia, nascido(a) em 4 de dezembro de 1990, filho(a) de Astrid Yolima Vasquez, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0371181/2023);</p><p>FATUMATA BINTA DJA - F207153S, natural de Guiné-Bissau, nascida(o) em 15 de outubro de 1984, filha(o) de Mamadu Dja e de Binta Djau, residente no estado de São Paulo (Processo nº 235881.0029171/2021);</p><p>GUYVENSON CHARLES - G328579-0, natural do Haiti, nascido(a) em 26 de julho de 1990, filho(a) de Rosemene Charles, residente no Estado do Rio Grande do Sul (Processo nº 235881.0289874/2022);</p><p>JULIO GONZALEZ GONZALEZ - V956213-J, natural de Cuba, nascido(a) em 2 de maio de 1970, filho(a) de Ramon Isidro Gonzalez Rodriguez e de Teresa Gonzalez Diaz, residente no Estado do Maranhão (Processo nº 235881.0312315/2022);</p><p>KATHARINA VIEIRA MESSIAS - V726740-S, natural da Alemanha, nascido(a) em 24 de novembro de 1981, filho(a) de Walter Stecher e de Gabriele Stecher, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0254202/2022);</p><p>OMOTOYE DANNY OLAMIGOKE - V824324-8, natural da Nigéria, nascido(a) em 15 de dezembro de 1973, filho(a) de Omolabake Inuejulawo e de Felix Omotoye, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0034699/2021) e</p><p>SAAD ZAIN ALDIN - G474758-J, natural da Síria, nascido(a) em 1 de setembro de 1985, filho(a) de Raja e de Ibtisam, residente no Estado de São Paulo (Processo nº 235881.0304969/2022).</p><p>As pessoas referidas nesta Portaria deverão comparecer perante a Justiça Eleitoral para o devido cadastramento, nos termos do Art. 231 do Decreto nº 9.199/2017, que regulamenta a Lei nº 13.445/2017.</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p><p class="identifica">PORTARIA Nº 2.371, DE 6 DE JULHO DE 2023</p><p>A COORDENADORA DE PROCESSOS MIGRATÓRIOS, no uso da competência delegada pela Portaria nº 623 de 13 de novembro de 2020, publicada no Diário Oficial da União, de 17 de novembro de 2020: resolve:</p><p>CONCEDER a nacionalidade brasileira, por Naturalização Provisória, à pessoa abaixo relacionada, nos termos do Art. 12, inciso II, alínea "a", da Constituição Federal de 1988, e em conformidade com o Art. 70 da Lei nº 13.445/2017, regulamentada pelo Decreto nº 9.199/2017, a fim de que possa gozar dos direitos outorgados pela Constituição e leis do Brasil, até 2 (dois) anos após atingir a maioridade, nos termos do Parágrafo único do referido artigo:</p><p>SOFIIA STARTSEVA - F613420-H, natural da Rússia, nascido(a) em 9 de novembro de 2017, filho(a) de Sergey Startsev e de Nadezhda Startseva, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0297717/2022) e</p><p>WINNECHINA ANAEL LINCY - F250489-0, natural do Haiti, nascido(a) em 9 de outubro de 2014, filho(a) de Rony Lincy e de Rosena Estiverne, residente no Estado de Santa Catarina (Processo nº 235881.0280922/2022).</p><p class="assina">MARTHA PACHECO BRAZ</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>