<xml><article id="33263177" name="Res 1065" idOficio="9742200" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="27/07/2023" artClass="00047:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério do Trabalho e Emprego/Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço" artSize="12" artNotes="" numberPage="83" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=27/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=83" editionNumber="142" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20801931">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CCFGTS Nº 1.065, DE 25 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova as Demonstrações Financeiras Consolidadas e o Relatório de Gestão do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço - FGTS referentes ao exercício de 2022.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CCFGTS Nº 1.065, DE 25 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova as Demonstrações Financeiras Consolidadas e o Relatório de Gestão do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço - FGTS referentes ao exercício de 2022.</p><p>O CONSELHO CURADOR DO FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVIÇO, no uso da atribuição que lhe confere o inciso IV do art. 5º da Lei nº 8.036, de 11 de maio de 1990, e o inciso IV do art. 64 do Regulamento Consolidado do FGTS, aprovado pelo Decreto nº 99.684, de 8 de novembro de 1990, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar as Demonstrações Financeiras Consolidadas e o Relatório de Gestão do FGTS, referentes ao exercício de 2022.</p><p>Parágrafo único. As Demonstrações Financeiras Consolidadas e o Relatório de Gestão do FGTS deverão ser disponibilizadas no sítio do FGTS (www.fgts.gov.br) na aba "Transparência e Prestação de Contas".</p><p>Art. 2º O Grupo de Apoio Permanente - GAP deverá acompanhar o cumprimento das recomendações ou determinações feitas pelos órgãos de controle a partir de auditorias que vierem a ser efetuadas.</p><p>Art. 3º Fica declarada a revogação das seguintes resoluções do Conselho Curador do FGTS:</p><p>I - Resolução CCFGTS nº 719, de 2 de julho de 2013; e</p><p>II - Resolução CCFGTS nº 893, de 14 de agosto de 2018.</p><p>Art. 4º Esta resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUIZ MARINHO</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>