<xml><article id="32961561" name="Ata nA26 -PL_2" idOficio="9702160" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="07/07/2023" artClass="00066:00009:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/Plenário" artSize="12" artNotes="" numberPage="130" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=130" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20746572">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de auditoria operacional realizada com o objetivo de verificar a aderência da Política Nacional de Inovação à legislação e às políticas públicas de ciência, tecnologia e inovação;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. recomendar ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, ao Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços e ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que elaborem o diagnóstico claro e preciso dos problemas públicos a serem enfrentados por meio das políticas de fomento à inovação no país, contendo, no mínimo:</p><p>9.1.1. as oportunidades e os problemas norteadores do fomento à ciência, tecnologia e inovação no país, em observância ao art. 218, § 2º, da Constituição Federal de 1988, e em consonância com as boas práticas internacionais e a opinião de especialistas do setor acadêmico, da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico ou Económico (OCDE), do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (IPEA) e do setor privado;</p><p>9.1.2. as possíveis causas e consequências dos problemas e desafios a serem enfrentados;</p><p>9.1.3. os dados quantitativos e/ou qualitativos evidenciando os problemas e desafios que se pretende enfrentar;</p><p>9.1.4. a relação entre os problemas e os desafios identificados, as suas respectivas causas e consequências;</p><p>9.2. recomendar ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, ao Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços e ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, com fundamento no art. 43, inciso I, da Lei 8.443/1992, e no art. 11 da Resolução-TCU 315/2020, que, com base no diagnóstico elaborado em atendimento ao item 9.1 deste Acórdão, revise a Política Nacional de Inovação (PNI) ou a formule uma nova política nacional de ciência, tecnologia e inovação, contendo, no mínimo:</p><p>9.2.1. problemas definidos de forma clara e objetiva, por meio do estudo realizado com base no item 9.1 desta deliberação;</p><p>9.2.2. as alternativas escolhidas para solucionar os problemas a serem enfrentados, indicando a razão da escolha de determinada alternativa, os critérios para a escolha e as evidências de que a política contribui para a resolução dos problemas identificados;</p><p>9.2.3. uma teoria clara das intervenções, expressando, de forma objetiva, como a política incide sobre as causas dos problemas, projetando seus resultados e impactos de longo prazo, incluindo a elaboração de modelo lógico, com a definição dos objetivos, insumos, recursos, ações/intervenções necessárias à implementação da política, bem como os produtos, resultados e impactos esperados das ações e intervenções planejadas;</p><p>9.2.4. objetivos da política claros, coerentes, específicos, mensuráveis, relevantes, realistas e delimitados em um recorte temporal, observando se há coerência lógica entre os problemas públicos, os objetivos da política, e os resultados e impactos esperados;</p><p>9.2.5. modelagem sistêmica de monitoramento e avaliação da política, formada por indicadores de efetividade, eficácia e eficiência, que:</p><p>9.2.5.1. permitam monitorar o desempenho da política em termos de alcance de objetivos e produção de resultados de curto e médio prazo;</p><p>9.2.5.2. permitam aferir seus resultados de longo prazo e os potenciais impactos;</p><p>9.2.5.3. sejam consistentes com os objetivos da política; e</p><p>9.2.5.4. tenham linha de base definida, quando for o caso.</p><p>9.2.6. metas objetivas para cada indicador definido;</p><p>9.2.7. estruturas de governança necessárias para a implementação da política, definindo os papéis e responsabilidades dos envolvidos, bem como os instrumentos para orientar eventual atuação conjunta dos diferentes responsáveis;</p><p>9.2.8. as políticas, intervenções e estratégias cujas interações com a PNI são necessárias para enfrentar os problemas e desafios elencados como prioritários no estudo a ser coordenado pelos Ministérios, indicando como se dará a articulação entre elas e a PNI;</p><p>9.2.9. a verificação de existência de fragmentações, duplicidades, sobreposições e lacunas entre a política de inovação e outras intervenções que tratem do tema, informando as medidas para evitar ou mitigar o impacto dessas ocorrências;</p><p>9.2.10. os recursos (financeiros, físicos, tecnológicos e humanos) necessários à implementação da política, evidenciando suas fontes de financiamento e sua sustentabilidade fiscal; e</p><p>9.2.11. os prazos para implementação da política, com definição de um cronograma.</p><p>9.3. encaminhar cópia deste Acórdão, bem como do Relatório e Voto que o fundamentam, ao Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, ao Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços e ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação; e</p><p>9.4. arquivar os presentes autos, nos termos do art. 169, V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1303-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1304/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 011.515/2020-1.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Monitoramento.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Carlos Alberto Lages Monte (130.710.173-91); João Messias Freitas Melo (183.287.253-04).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Município de Barras/PI; Município de Batalha/PI; Municípios do Estado do Piauí (222 Municípios).</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Educação, Cultura, Esporte e Direitos Humanos (AudEducação).</p><p>8. Representação legal: Rogerio Marques de Almeida (6697/OAB-MA).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento das determinações proferidas nos itens 9.1 e 9.2 do Acórdão 1.842/2019-TCU-Plenário, da minha relatoria, exarado no bojo da fiscalização de orientação centralizada sobre os serviços de transporte escolar dos municípios de Barras e Batalha, ambos no Piauí, custeados com recursos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, à conta do Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar e do Programa Caminho da Escola;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. tornar insubsistente o item 9.2 do Acórdão 2.884/2021-TCU-Plenário, apenas em relação a João Messias Freitas Melo;</p><p>9.2. aplicar a Edilson Servulo de Sousa e José Luiz Alves Machado a multa individual prevista no art. 58, inciso IV, da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 20.000,00 (vinte mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno/TCU), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data deste Acórdão até a do efetivo recolhimento, se for paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.3. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação;</p><p>9.4. fixar o prazo improrrogável de 30 (trinta) dias para que os gestores dos municípios de Barras/PI e Batalha/PI atendam aos ofícios de notificação/diligência que lhes foram encaminhados (Ofícios TCU/Seproc nº 18745/2020, de 29/4/2020, nº 42732/2020, de 13/8/2020 e nº 69782/2021, de 7/12/2021 ao município de Barras/PI e Ofícios TCU/Seproc nº 18746/2020, de 29/4/2020, nº 42733/2020, de 13/8/2020, e nº 69783/2021, de 7/12/2021 ao município de Batalha/PI), visando o cumprimento integral dos itens 9.1 e 9.2 do Acórdão 1.842/2019-TCU-Plenário, respectivamente, reiterados pelo item 9.4 do Acórdão 2.884/2021-TCU-Plenário, sem prejuízo de que lhes seja informado que o novo descumprimento das determinações ora monitoradas no prazo fixado, sem motivo justificado, sujeitará aos responsáveis, novamente, à aplicação da multa prevista no art. 58, inciso VII, da Lei 8.443/1992, a qual prescinde de realização de prévia audiência, nos termos do art. 268, §3º, do Regimento Interno do TCU;</p><p>9.5. encaminhar aos municípios de Barras/PI e Batalha/PI a cópia da instrução à peça 59, que, no seu item 7.1, especifica a solicitação feita nas diligências já realizadas; e</p><p>9.6. encaminhar cópia deste Acórdão, bem como do Relatório e Voto que o fundamentam, às prefeituras e às câmara municipais de Barras/PI e Batalha/PI, ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao inventariante do espólio de João Messias Freitas Melo ou seus herdeiros legais.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1304-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1305/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 022.526/2019-6.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Monitoramento em Relatório de Auditoria</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessado: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>3.2. Responsável: Identidade preservada (art. 55, caput, da Lei n. 8.443/1992).</p><p>4. Órgão/Entidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Petróleo, Gás Natural e Mineração (AudPetróleo).</p><p>8. Representação legal: Ana Carolina Mello Pereira da Silva de Paula (148786/OAB-RJ), Eduardo Luiz Ferreira Araújo de Souza (54217/OAB-DF) e outros, representando Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de monitoramento das determinações contidas no Acórdão 2.662/2021-TCU-Plenário, decorrente de auditoria que examinou os procedimentos para elaboração de estimativas de custos da Petrobras utilizadas como subsídio a estudos de viabilidade técnica/econômica - EVTE, ou, de sobrepreço, nos orçamentos para contratações no segmento de Exploração e Produção (E&amp;P) de petróleo e gás natural.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão Plenária, ante as razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 1º, inciso II, e 43, inciso I, da Lei nº 8.443/1992, c/c o art. 250, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. considerar atendidas as determinações constantes dos itens 9.1, 9.2 e 9.3 do Acórdão 2.662/2021-TCU-Plenário;</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à Petrobras e demais interessados; e</p><p>9.3. encerrar o presente processo, nos termos do art. 169, inciso V, do Regimento Interno do TCU.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1305-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1306/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 041.411/2018-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: IV - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Responsáveis: Antonio Elson Santana dos Santos (465.150.111-72); Construtora Aurora Eireli (22.889.270/0001-38); Júlio Cesar de Souza (894.428.061-49); Paulo Barbosa de Araujo (569.330.451-53); Rosimar Aparecida Ferreira Vieira (004.956.371-81).</p><p>4. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Paranhos - MS.</p><p>5. Relator: Ministro Walton Alencar Rodrigues.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial, instaurada em razão de irregularidades na execução do Contrato de Repasse 821.763/2015, firmado entre Ministério das Cidades e o Município de Paranhos/MS, apreciada, no mérito, por meio do Acórdão 1457/2022-Plenário;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão de Plenário, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. determinar o apostilamento dos subitens 9.3 e 9.4 do Acórdão 1457/2022-Plenário, para correção de erro material, nos seguintes termos:</p><p>9.1.1. Onde se lê: 9.3. julgar irregulares, com fulcro nos artigos 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "c" e "d", 19 e 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.442/1992, as contas de Júlio César de Souza, Antônio Élson Santana dos Santos, Construtora Aurora Eireli, Rosimar Aparecida Ferreira Vieira e Paulo Barbosa de Araújo, condenando-os pagamento da importância de R$ 246.550,00, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir de 26/12/2016, até a data da efetiva quitação, fixando-lhes o prazo de 15 dias, para que comprovem, perante o TCU, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional;</p><p>Leia-se: 9.3. julgar irregulares, com fulcro nos artigos 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "c" e "d", 19 e 23, inciso III, alínea "a", da Lei 8.443/1992, as contas de Júlio César de Souza, Antônio Élson Santana dos Santos, Construtora Aurora Eireli, Rosimar Aparecida Ferreira Vieira e Paulo Barbosa de Araújo, condenando-os, em regime de solidariedade, ao pagamento da importância de R$ 246.550,00, atualizada monetariamente e acrescida dos juros de mora, calculados a partir de 26/12/2016, até a data da efetiva quitação, fixando-lhes o prazo de 15 dias, para que comprovem, perante o TCU, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional;</p><p>9.1.2. Onde se lê: 9.4. aplicar a Júlio César de Souza, Antônio Élson Santana dos Santos, Construtora Aurora Eireli, Rosimar Aparecida Ferreira Vieira e Paulo Barbosa de Araújo, a multa individual, no valor de R$ 300.000,00, fixando-lhes o prazo de 15 dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão, até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>Leia-se: 9.4. aplicar a Júlio César de Souza, Antônio Élson Santana dos Santos, Construtora Aurora Eireli, Rosimar Aparecida Ferreira Vieira e Paulo Barbosa de Araújo, a multa individual, prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992, no valor de R$ 300.000,00, fixando-lhes o prazo de 15 dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno), o recolhimento da dívida ao Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão, até a do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.2. manter inalterados os demais subitens do Acórdão 1457/2022-Plenário;</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão aos responsáveis e à Procuradoria da República no Estado do Mato Grosso do Sul, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1306-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues (Relator), Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1307/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 005.582/2015-6.</p><p>1.1. Apensos: 001.588/2015-0; 005.114/2015-2; 017.899/2015-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: A C Serviços Corporativos Ltda. (66.059.510/0001-42); Bs Tecnologia e Serviços Ltda (03.655.231/0001-21).</p><p>3.2. Responsáveis: Alice Cristina Santos Lacerda (292.393.465-20); Claudio Henrique da Silva (137.245.678-39); Diogo Siena (913.348.371-04); Gustavo Henaut (089.789.897-48); Joao Carlos dos Santos Simão (553.333.897-72); Sandro André Hammarstron (435.598.400-15); Sergio Gonzaga Wenceslau (140.275.506-68); Silvia Silva Rocha (256.150.926-53); Waldir Ghiglino Gadea (341.988.220-34).</p><p>4. Órgãos/Entidades: Banco do Brasil S.A.; Bb Tecnologia e Serviços S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>8. Representação legal: Isabela da Costa Moura Santana (32205/OAB-DF), representando Josimar de Assis Lira; Caroline Scopel Cecatto (64.878/OAB-RS), Lucineia Possar (40.297/OAB-DF) e outros, representando Diogo Siena; Josimar de Assis Lira (255635/OAB-SP), representando David Marcio Soares; Caroline Scopel Cecatto (64.878/OAB-RS), Lucineia Possar (40.297/OAB-DF) e outros, representando Sandro André Hammarstron; Caroline Scopel Cecatto (64.878/OAB-RS), Lucineia Possar (40.297/OAB-DF) e outros, representando Waldir Ghiglino Gadea; Caroline Scopel Cecatto (64.878/OAB-RS), Lucineia Possar (40.297/OAB-DF) e outros, representando Alice Cristina Santos Lacerda; Caroline Scopel Cecatto (64.878/OAB-RS), Lucineia Possar (40.297/OAB-DF) e outros, representando Silvia Silva Rocha; Marcio Castro Kaik Siqueira (200874/OAB-SP), Pablo Sanches Braga (42866/OAB-DF) e outros, representando Banco do Brasil S.a.; Joao Victor Tavares Galil (400.026/OAB-SP), Marilia Gabriel Moreira Pires (375.122/OAB-SP) e outros, representando Bs Tecnologia e Serviços Ltda; Fernando Granvile (116077/OAB-SP), representando Claudio Henrique da Silva; Fernando Granvile (44276/OAB-DF) e Marcelo Alves da Silva (44.861/OAB-DF), representando Bb Tecnologia e Serviços S.a.; Josimar de Assis Lira (255635/OAB-SP), representando Guilherme da Silva Lopes Carvalho.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Embargos de Declaração opostos por Claudio Henrique da Silva (CPF 137.245.678-39), por intermédio de procurador regularmente constituído, contra o Acórdão 6.300/2022-TCU-2ª Câmara, por meio do qual o Tribunal rejeitou a nulidade arguida em relação à audiência do embargante, bem como autorizou o parcelamento em até 36 parcelas da multa aplicada ao Sr. Claudio Henrique da Silva, através do Acórdão 11.131/2020-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, diante das razões expostas pelo relator, com fulcro nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 277, inciso III, e 287 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos Embargos de Declaração para, no mérito, rejeitá-los;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1307-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1308/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 006.195/2019-9.</p><p>1.1. Apensos: 029.596/2020-3; 031.622/2022-4.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Representação).</p><p>3. Interessados/Responsáveis/Recorrentes:</p><p>3.1. Interessados: ECG TEC Serviços de Informática Ltda. (13.665.064/0001-53); Linkcon Ltda - Epp (05.323.742/0001-71); Sistematech Informática Eireli - ME (10.981.677/0001-01); Ziuleo Copy Comércio e Serviços Ltda (04.530.781/0001-87).</p><p>3.2. Responsáveis: Ana Maria Marinho e Silva (117.564.623-72); ECG TEC Serviços de Informática Ltda. (13.665.064/0001-53); Eduardo Moreira da Silva (009.985.183-01); Felipe Villarta Moreira (099.806.867-58); Graice Magalhaes de Oliveira (012.304.537-17); Jose Raul Franco Reis (967.349.147-04); Julio Cesar Saraiva (014.597.937-73); Linkcon Ltda - EPP (05.323.742/0001-71); Luiz Carlos Miranda Barbuda (601.480.557-53); Marcos Barreto Fernandes (012.574.547-81); Rafael da Silva Mendes (104.858.027-08); Roque Antônio Perez Pizarroso Junior (047.402.108-43); Sergio Rodrigues Simões (552.861.517-87); Sistematech Informática Eireli - ME (10.981.677/0001-01); Vladimir Feitosa de Siqueira (009.972.707-21); Ziuleo Copy Comércio e Serviços Ltda. (04.530.781/0001-87).</p><p>3.3. Recorrente: Ziuleo Copy Comércio e Serviços Ltda (04.530.781/0001-87).</p><p>4. Órgão/Entidade: Companhia Docas do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tecnologia da Informação (AudTI).</p><p>8. Representação legal: Jessica Monteiro Leite Pannocchia (414.996/OAB-SP), Tania Rodrigues Moreira Pannocchia (158.198/OAB-SP) e outros, representando ECG TEC Serviços de Informática Ltda; Bruno Loureiro de Oliveira (22091/OAB-PE), representando Sistematech Informática Eireli - ME; Sara Jendiroba Paixão Correa (210.280-E/OAB-RJ), José Eduardo Coelho Branco Junqueira Ferraz (106.810/OAB-RJ) e outros, representando Ziuleo Copy Comércio e Serviços Ltda; Marcelo Leal de Lima Oliveira (21.932/OAB-DF), representando Linkcon Ltda. - EPP.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de embargos de declaração opostos pela empresa Ziuleo Copy Comércio e Serviços Ltda. contra o Acórdão 947/2023 - TCU - Plenário, por meio do qual o Tribunal não conheceu, por ser intempestivo, seu pedido de reexame contra o Acórdão 2.166/2022-TCU- Plenário;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão Plenária, diante das razões expostas pelo relator, com fulcro nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 277, inciso III, e 287 do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. conhecer dos embargos de declaração para, no mérito, rejeitá-los e manter inalterada a deliberação embargada;</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação à embargante e aos demais interessados.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1308-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1309/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 006.225/2022-5.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há.</p><p>4. Órgãos/Entidades: Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil; Serviço Federal de Processamento de Dados.</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Certificação de Contas (AudFinanceira).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de Relatório de Auditoria com o objetivo de avaliar a eficiência, a eficácia e a tempestividade das atividades de classificação e distribuição das receitas federais, realizadas por sistemas críticos de tecnologia da informação;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, com fulcro na Lei 8.443/1992, art. 43, inciso I, c/c os arts. 230, 241 e 250, inciso II, do Regimento Interno do TCU, e os arts. 2º, inciso III, 4º, inciso I e 9º, inciso II, da Resolução TCU 315/2020, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. determinar ao Ministério da Fazenda que, no prazo de 180 dias, regulamente a repartição da receita tributária de que trata o art. 31 da Lei 14.193/2021, observadas as diretrizes de sobre o tema estabelecidas pela Constituição Federal e pela legislação, atendendo aos comandos do § 3° do art. 32 da Lei 14.193/2021 c/c o inciso II do parágrafo único do art. 87 da CF/88;</p><p>9.2. determinar ao Ministério da Fazenda, em articulação com a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, a Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, a Secretaria do Tesouro Nacional e a Caixa Econômica Federal, no âmbito de suas respectivas atribuições, que, no prazo de 360 dias, adotem providências para que as informações que compõem os pagamentos de depósitos judiciais referentes à dívida ativa sejam recebidas de forma discriminada por tributo, tendo por objetivo a classificação conforme espécie tributária própria, conforme preconiza o art. 8º da Lei Complementar 101/2000;</p><p>9.3. determinar à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil, em articulação com a Secretaria do Tesouro Nacional, no âmbito de suas respectivas atribuições, que:</p><p>9.3.1. no prazo de 90 dias após a adoção das providências mencionadas no item 9.1, reclassifiquem as receitas oriundas do Regime de Tributação Específica de Futebol, arrecadadas a partir de maio de 2022 mediante o código de receita 1573 (Pagamento Unificado - Regime de Tributação Específica de Futebol - TEF), e promovam a repartição tributária adequada, considerando o que vier a ser regulamentado sobre a matéria em atendimento ao item 9.2;</p><p>9.3.2. no prazo de 180 dias após a adoção das providências mencionadas no item 9.2, reclassifiquem as receitas oriundas dos depósitos judiciais referentes à dívida ativa, arrecadadas a partir de janeiro de 2009 mediante os códigos de receita 7525 (Receita Dívida Ativa - Depósito Garantia/Juízo - Justiça Federal) e 7961 (Receita Dívida Ativa - Depósito Garantia/Juízo - Justiça Estadual), e promovam a repartição tributária adequada, considerando os tributos que deram origem aos referidos depósitos judiciais, conforme preconiza o parágrafo único do art. 8º da Lei Complementar 101/2000;</p><p>9.3.3. no prazo de 180 dias, reclassifiquem as receitas oriundas de transações por adesão no contencioso tributário de pequeno valor, arrecadadas a partir de setembro de 2020 mediante os códigos de receita 6034 (Reabertura da Transação por Adesão no Contencioso Tributário de Pequeno Valor - Demais Débitos) e 5879 (Transação por Adesão no Contencioso Tributário de Pequeno Valor - Demais Débitos), e promovam a repartição tributária adequada, considerando os tributos que deram origem às referidas transações, conforme previsto no parágrafo único do art. 8º da Lei Complementar 101/2000;</p><p>9.3.4. no prazo de 180 dias, reclassifiquem as receitas oriundas de Multa Taxa Cadastro ITR, Multa Contribuição Parafiscal ITR, Multa CNA/Contag Min Trab e Multa CNA/Contag Parcela União, arrecadadas a partir da data do Ato Declaratório Executivo Codac 12 de 17/12/2020 mediante os códigos de receita 2350, 2388, 2415, 2565, definindo a sua correta destinação, conforme preconiza o parágrafo único do art. 8º da Lei Complementar 101/2000 (LRF);</p><p>9.3.5. no prazo de 180 dias, reclassifiquem as receitas oriundas de juros e multas de outras receitas SPU, arrecadadas mediante os códigos de receita 2035 e 6433, além das receitas oriundas do FINOR, FINAM e FUNRES relacionados a pessoas jurídicas que atendam às condições do art. 9º da Lei 8.167/1991, arrecadadas por meio dos códigos de receita 9004, 9017, 9020, 9045, 9058, 9360 e 9372, extintos por meio do Ato Declaratório Executivo Codac 9, de 12/7/2018, e promovam a repartição tributária adequada, considerando os prazos de vigência dos referidos códigos, conforme previsto no parágrafo único do art. 8º da Lei Complementar 101/2000 (LRF);</p><p>9.4. recomendar à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil que:</p><p>9.4.1. aprimore o procedimento de exclusão dos códigos de receita, de forma que contemple a verificação das datas definidas nos atos executórios após a referida exclusão;</p><p>9.4.2. adote providências para que as informações que compõem os pagamentos de transações por adesão no contencioso tributário de pequeno valor sejam recebidas de forma discriminada por tributo, viabilizando a classificação conforme espécie tributária própria, conforme previsto no parágrafo único do art. 8º da Lei Complementar 101/2000 (LRF);</p><p>9.4.3. efetue a revisão e atualização do conjunto normativo que estabelece as regras de gestão de mudanças aplicáveis ao sistema Clacon, eliminando duplicidade e inconsistência nos normativos, especialmente os dispostos na Portaria - Cotec 37/2018 e Portaria - Cotec 14/2014;</p><p>9.4.4. desenvolva e implemente relatório gerencial periódico no sistema Clacon, contemplando informações para acompanhamento da execução das rotinas de processamento e informações relevantes da classificação das receitas, de forma a permitir o monitoramento e a tomada de decisões diante de erros/falhas potenciais na classificação das receitas;</p><p>9.5. dar ciência à Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil de que a ausência de controles e mecanismos para garantir a adequada verificação da integridade das informações transmitidas pelo sistema Clacon via FTP, a exemplo de hash e assinatura digital, afronta as disposições contidas na alínea "c" do item 12.2 do Contrato RFB/COPOL 19/2018, bem como as orientações da Norma Técnica ABNT NBR ISO/IEC 27002/2013 e da Norma Complementar 9/IN01/DSIC/GSI/PR;</p><p>9.6. arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1309-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1310/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 011.941/2020-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Leci Almerinda Pires (330.655.510-04); Maria Beatriz Miranda Souza (171.132.290-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Gerência Executiva do INSS - Novo Hamburgo/RS</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: Larissa Moreira da Rosa (102.922/OAB-RS), representando Leci Almerinda Pires; Fabiane Batisti (94.069/OAB-RS), representando Maria Beatriz Miranda Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Leci Almerinda Pires (330.655.510-04) e Maria Beatriz Miranda Souza (171.132.290-34), vinculadas à Gerência Executiva do INSS - Novo Hamburgo/RS, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. rever de ofício o registro tácito dos atos de concessão de aposentadoria para considerá-los ilegais, recusando-lhes registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Gerência Executiva do INSS - Novo Hamburgo/RS que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo aos atos impugnados, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor da deliberação às interessadas, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novos atos de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimidas as irregularidades que ensejaram a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.5. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência quanto ao julgamento deste Tribunal.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1310-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1311/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 012.494/2020-8.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessados/Responsáveis:</p><p>3.1. Interessados: Homero de Souza Cruz Neto (056.310.092-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Superintendência de Administração do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão, em Roraima (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Aroldo Cedraz.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de concessão de aposentadoria de Homero de Souza Cruz Neto (056.310.092-34), vinculado à Superintendência de Administração do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão, em Roraima, submetidos, para fins de registro, à apreciação do Tribunal de Contas da União;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, do Regimento Interno/TCU, c/c o art. 19, inciso II, da IN TCU 78/2018, em:</p><p>9.1. rever de ofício o registro tácito do ato de concessão de aposentadoria para considerá-lo ilegal, recusando-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé, consoante o disposto no Enunciado nº 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar à Superintendência de Administração do Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão, em Roraima que:</p><p>9.3.1. faça cessar todo e qualquer pagamento relativo ao ato impugnado, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, sob pena de ressarcimento das quantias pagas após essa data pelo responsável;</p><p>9.3.2. dê ciência do inteiro teor da deliberação ao interessado, no prazo de 15 (quinze) dias, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não exime a devolução dos valores percebidos indevidamente após as respectivas notificações, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. emita novo atos de concessão de aposentadoria, no prazo de 30 (trinta) dias, e submeta-o ao Tribunal, após suprimidas as irregularidades que ensejaram a apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.5. envie a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, documentos comprobatórios da ciência quanto ao julgamento desta Corte de Contas.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1311-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz (Relator), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1312/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 002.118/2023-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: VII - Representação</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há</p><p>4. Unidade: Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações)</p><p>8. Representação legal: Marcelo de Medeiros Reis (80663/OAB-RJ) e Daniela Santoro Amin Ribeiro, representando Savvy Servicos Ltda; Rafael Zimmermann Santana (154.238/OAB-RJ), representando Petróleo Brasileiro S.A.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação de empresa licitante, com pedido de medida cautelar para suspensão de procedimentos licitatórios realizados pela Petrobras, objetivando a contratação de empresas para fornecimento de alimentação a funcionários em instalações da estatal.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 169, inciso V, 235 e 237, inciso VII, do Regimento Interno, e 103 da Resolução 259/2014, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação para, no mérito, considerá-la improcedente;</p><p>9.2. rejeitar, por consequência, o pedido de adoção de medida cautelar;</p><p>9.3. recomendar à Segecex que inclua em seu plano de fiscalizações ação de controle na Petrobras para avaliar os indicadores de desempenho de fornecedores (a exemplo do IDF e do BAD), utilizados para diversas funções, como, por exemplo, a habilitação técnica de empresas licitante, contemplando no trabalho, dentre outros aspectos, a adequação dos critérios de avaliação e da respectiva aplicação, a transparência do processo e seus efetivos resultados;</p><p>9.4. enviar à Segecex as peças 60 a 64 para autuação e remessa à unidade técnica responsável para exame de admissibilidade e, se for o caso, exame de mérito; e</p><p>9.5. encaminhar cópia deste acórdão à representante; e</p><p>9.6. arquivar o presente processo.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1312-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1313/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 019.259/2023-9</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Solicitação do Congresso Nacional</p><p>3. Interessados/Responsáveis: não há</p><p>4. Unidade: não há.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernanca)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta solicitação da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito destinada a investigar os fatos ocorridos no dia 8 de janeiro de 2023 nas sedes dos três Poderes da República, em Brasília, consoante Requerimento 50/2023 - CPMI8, encaminhado pelo Ofício 28/2023-CPMI8, de 14/6/2023, por meio do qual requereu cópia integral de todos os relatórios e procedimentos fiscalizatórios abertos sobre aqueles fatos.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, diante das razões expostas pelo Relator e com fundamento no art. 38, II, da Lei 8.443/1992, no art. 232, III, do Regimento Interno do TCU, e nos arts. 6º, I; e 18, caput e parágrafo único, da Resolução-TCU 215/2008, em:</p><p>9.1. conhecer desta solicitação e considerá-la parcialmente atendida;</p><p>9.2. encaminhar à Coordenação de Comissões Especiais, Temporárias e Parlamentares de Inquérito cópia integral das peças constantes do TC 000.239/2023-2 (relator: Ministro Vital do Rêgo), que tem por objeto específico a apuração dos prejuízos decorrentes dos fatos ocorridos em 8 de janeiro de 2023 nas sedes dos três Poderes da República, em Brasília, dando ciência da necessidade de manutenção do sigilo das peças classificadas como sigilosas naqueles autos;</p><p>9.3. juntar cópia desta deliberação ao TC 000.239/2023-2, a fim de que seja encaminhada, à Comissão Parlamentar Mista de Inquérito demandante desta solicitação, a decisão de mérito que vier a ser proferida naqueles autos, acompanhada do relatório, do voto e dos demais documentos que a fundamentarem; e</p><p>9.4. restituir estes autos à AudGovernança para que, tão logo seja atendido o item 9.3 desta deliberação, proponha o arquivamento desta solicitação.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1313-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1314/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo nº TC 026.034/2017-4</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Relatório de Auditoria</p><p>3. Responsáveis: Alpha Engenharia, Comércio e Serviços Ltda. (CNPJ 08.643.167/0001-82); e Marcelo Mesquita da Silva (199.727.332-20)</p><p>4. Unidade: Departamento do Programa Calha Norte; e Municípios do Estado de Roraima</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Governança e Inovação (AudGovernança)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de relatório de auditoria de conformidade acerca de 13 convênios celebrados no âmbito do Programa Calha Norte para a realização de obras públicas no estado de Roraima, inseridos no âmbito da fiscalização de orientação centralizada (FOC), realizada nos anos de 2017 e 2018, com o objetivo de auditar avenças firmadas com municípios dos estados do Amapá, Rondônia e Roraima.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 71, inciso IV, da Constituição Federal; arts. 1º, inciso II, 41, inciso II, 43, inciso I, e 47 da Lei 8.443/1992; arts. 198, parágrafo único, 250, incisos I e II, e 252 do Regimento Interno; 41 da Resolução-TCU 259/2014, e art. 9º, inciso I, da Resolução-TCU 315/2020, em:</p><p>9.1. determinar a autuação de tomada de contas especial e:</p><p>9.1.1. realizar a citação de Marcelo Mesquita da Silva e de Alpha Engenharia, Comércio e Serviços Ltda. em decorrência da não comprovação das despesas com "barracão de obra" no Convênio 298/PCN/2015 (Siconv 817509) e da não comprovação de despesas com "canteiro de obra em madeira" no Convênio 299/DPCN/2015 (Siconv 817529), bem como pela não comprovação da prestação dos serviços de "engenheiro eletricista da obra" em ambos os convênios, configurando superfaturamento por serviços não executados, para que apresentem alegações de defesa e/ou recolham, solidariamente, aos cofres aos cofres do Tesouro Nacional, as quantias abaixo indicadas, atualizadas monetariamente a partir da respectiva data até o efetivo recolhimento, abatendo-se na oportunidade a quantia eventualmente ressarcida, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Convênio 299/DPCN/2015 (Siconv 817529)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/06/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.384,43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>38.472,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>08/11/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.199,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>04/01/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.199,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>03/04/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>23.100,73</p></td></tr></table><p></p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="2"><p>Convênio 298/PCN/2015 (Siconv 817509)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/03/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.384,43</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>12/06/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>36.979,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/07/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.701,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/10/2017</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.701,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>22/02/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.701,46</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>02/03/2018</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.701,46</p></td></tr></table><p></p><p>9.1.2. esclarecer aos responsáveis, na oportunidade das citações, que, caso seja comprovado o ressarcimento ao erário, o débito poderá ser elidido, sem prejuízo da aplicação de outras penalidades se os indícios de irregularidades não forem descaracterizados;</p><p>9.2. dar ciência ao Departamento do Programa Calha Norte e ao Município de Boa Vista/RR de que a ausência de instituição de servidão administrativa que viabilize o pleno acesso às linhas de energia construídas no âmbito do Convênio 263/DPCN/2014 (Siconv 801668), representa afronta aos artigos 39, § 2º, II, da Portaria Interministerial CGU/MF/MP 507/2011, e 87 da Lei 8.443/1992;</p><p>9.3. dar ciência ao Departamento do Programa Calha Norte e ao Município de Caracaraí/RR de que:</p><p>9.3.1. a utilização de serviço inadequado e mais oneroso no orçamento que amparou a contratação no âmbito do Convênio 00448/PCN/2011 (Siconv 764327), representa ofensa à Lei 8.666/1993, arts. 12, inciso IX; e 40, inciso X;</p><p>9.3.2. constatou-se indícios de antecipação de pagamentos à empresa Alpha Engenharia Ltda., no âmbito do Convênio 00448/PCN/2011 (Siconv 764327), o que vai de encontro ao previsto nos arts. 62 e 63 da Lei 4.320/1964, 65, inciso II, alínea "c", Lei 8.666/1993, e 38 do Decreto 93.872/1986;</p><p>9.4. dar ciência ao Departamento do Programa Calha Norte e aos Município de Bonfim/RR e Caracaraí/RR de que se identificaram falhas na fiscalização dos contratos executados no âmbito dos Convênios 00454/PCN/2011 (Siconv 767083), 00443/PCN/2011 (Siconv 764305) e 00448/PCN/2011 (Siconv 764327), haja vista indícios de que os engenheiros responsáveis pelas obras não cumpriram a carga horária prevista contratualmente, em afronta aos arts. 55, inciso XIII, 66, 67 e 68 da Lei 8666/1993;</p><p>9.5. comunicar esta deliberação ao Ministro da Defesa, ao Departamento do Programa Calha Norte, aos Municípios de Boa Vista/RR, Bonfim/RR, Caracaraí/RR, Caroebe/RR e Mucajaí/RR e à Procuradoria Regional do Trabalho da 11ª Região;</p><p>9.6. apensar este processo à tomada de contas especial a ser autuada.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1314-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1315/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 032.563/2010-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Cohidro - Consultoria, Estudos e Projetos Ltda. (40.175.044/0002-58); Construtora Norberto Odebrecht S/A (15.102.288/0001-82); Denison de Luna Tenório (208.343.144-87); Fernando Antônio Dantas da Silva (041.931.564-00); Hidroconsult Consultoria Estudos e Projetos Ltda. (43.483.247/0001-19); José Jailson Rocha (061.364.944-34); Maurício Jose Pedrosa Malta (002.602.404-78).</p><p>3.1. Interessada: Secretaria de Estado da Infraestrutura - Seinfra/AL (02.210.303/0001-64).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria de Estado da Infraestrutura - Seinfra/AL.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Urbana e Hídrica (AudUrbana).</p><p>8. Representação legal: Sandra Maria de Oliveira Huffmann (344.114/OAB-SP), representando a Hidroconsult Consultoria Estudos e Projetos Ltda.; Ricardo Barros Mero (1.214/OAB-AL), representando Denison de Luna Tenório; Mônica Bahia Odebrecht (11.436/OAB-BA), Eduardo Oliveira Gedeon (10.263/OAB-BA) e outros, representando a Construtora Norberto Odebrecht S/A; Ricardo Barros Mero (1.214/OAB-AL), representando José Jailson Rocha; Rodrigo Araújo Campos (8544/OAB-AL) e Luiz Roberto Barros Farias (8.740/OAB-AL), representando Maurício José Pedrosa Malta; Ricardo Barros Mero (1.214/OAB-AL), representando a Cohidro - Consultoria, Estudos e Projetos Ltda.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em decorrência do Acórdão 3.128/2010-TCU-Plenário ante indícios de superfaturamento na execução do Contrato 03/1992, firmado entre a Secretaria de Estado da Infraestrutura - Seinfra/AL e a Construtora Norberto Odebrecht S.A., visando à construção de tomada d'água e de estação elevatória relacionadas ao Canal do Sertão Alagoano,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão do Plenário, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento no art. 12, §3º, da Lei 8.443/1992 e nos arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno c/c os arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, em reconhecer a ocorrência da prescrição das pretensões ressarcitória e punitiva e arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 26/2023 - Plenário.</p><p>11. Data da Sessão: 28/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-1315-26/23-P.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Bruno Dantas (Presidente), Walton Alencar Rodrigues, Augusto Nardes, Aroldo Cedraz, Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministros-Substitutos convocados: Augusto Sherman Cavalcanti e Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 1316/2023 - TCU - Plenário</p><p>1. Processo TC 026.891/2013-1</p><p>1.1. Apensos: 025.314/2021-1; 025.313/2021-5; 005.257/2010-7; 025.311/2021-2; 025.308/2021-1; 025.307/2021-5; 025.310/2021-6; 025.312/2021-9; 025.309/2021-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Embargos de Declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Embargante: Carlos Alberto Batinga Chaves (048.720.104-34).</p><p>3.1. Interessada: Fundação Nacional de Saúde (26.989.350/0001-16).</p><p>3.2. Responsáveis: Arapuan Comércio, Representações e Serviços Ltda. (03.086.588/0001-36); Carlos Alberto Batinga Chaves (048.720.104-34); Deczon Farias da Cunha (133.369.674-49); Maria das Neves Fernandes (025.362.034-17); Maria de Lourdes Aragão Cordeiro (020.693.184-00); Severina Gomes do Nascimento (010.024.534-02).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Monteiro/PB.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Bruno Dantas.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>