<xml><article id="32892254" name="Portaria NA 13.2023 comissao Ele" idOficio="9694474" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="04/07/2023" artClass="00070:00420:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Nutricionistas da 5ª Região" artSize="12" artNotes="OK&#xA;" numberPage="144" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=04/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=144" editionNumber="125" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20736159">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 13, de 30 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 13, de 30 de junho de 2023</p><p>A Presidente do Conselho Regional de Nutricionistas da 5ª Região, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Lei nº 6.583/78 e pelo Decreto nº 84.444/80, bem como pelo seu Regimento Interno, tendo em vista as disposições contidas na Resolução CFN n. 321/2003, aplicando-se no que couber a Resolução CFN 564/2015.</p><p>Considerando que o CRN5 necessita emitir boletos para pagamento de anuidades, e que os mesmos por força das normas da FEBRABAN necessitam de registro perante o sistema bancário;</p><p>Considerando que após o pagamento de anuidades e multas, a instituição financeira necessita de prazo para emitir o relatório da baixa financeira dos pagamentos e atualização do banco de dados do CRN5;</p><p>Considerando que se inaugura o processo eleitoral para gestão do triênio 2023-2026, e que neste momento não há sequer abertura das inscrições de chapas, não havendo inovação no procedimento, resolve:</p><p>Artigo 1º - Os Nutricionistas com inscrição definitiva ou provisória deverão estar regulares, (a exemplo de atualização de dados cadastrais e situação financeira) com suas obrigações perante o CRN5, para fins de serem declarados aptos a votar, até o dia 20/10/2023 (inclusive).</p><p>Artigo 2º - Os boletos pagos após o dia 20/10/2023 não implicarão na qualificação de aptidão ao voto pelo profissional para o processo eleitoral 2023.</p><p>Artigo 3º - O CRN5 disponibilizará atendimento para regularização de dados cadastrais e financeiros durante seu horário de expediente em atendimento ao público.</p><p class="assina">Angelina Cordeiro Cavalcante</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>