<xml><article id="33031788" name="Ata61_segunda_sccr_1" idOficio="9712935" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="12/07/2023" artClass="00065:00012:00001:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério Público da União/Ministério Público do Trabalho/Procuradoria-Geral/Câmara de Coordenação e Revisão" artSize="12" artNotes="Subtítulo" numberPage="143" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=143" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20761243">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA 61ª SESSÃO ORDINÁRIA Realizada em 28 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo><![CDATA[2ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO ]]></SubTitulo>
    <Texto><![CDATA[<p class="subtitulo">2ª SUBCÂMARA DE COORDENAÇÃO E REVISÃO</p><p class="identifica">ATA DA 61ª SESSÃO ORDINÁRIA Realizada em 28 de junho de 2023</p><p>Aos vinte e oito dias de junho de dois mil e vinte e três às quatorze horas e vinte e oito minutos, iniciou-se com transmissão via intranet do MPT e via Youtube, a sexagésima primeira (61a) Sessão Ordinária da 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão do Ministério Público do Trabalho, na sala de reuniões da Câmara de Coordenação e Revisão da Procuradoria-Geral do Trabalho localizada no SAUN Quadra 05, Lote C, Torre A, 16º Andar, Edifício CNC, em Brasília-DF. Presentes a Coordenadora, Subprocuradora-Geral do Trabalho, Eliane Araque dos Santos, as Procuradoras Regionais do Trabalho, Virginia Maria Veiga de Senna e Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos e os Membros Suplentes, Procuradores Regionais do Trabalho, Genderson Silveira Lisboa e Adélio Justino Lucas. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo. Após os cumprimentos iniciais, deu-se início à deliberação dos feitos, conforme abaixo.</p><p>1) PROCEDIMENTOS NÃO HOMOLOGADOS</p><p>Processo IC-001418.2013.05.000/0 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Pronto Express Logistica Ltda - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000261.2020.04.001/7 - Assunto: 1.CODEMAT, 3.CONAFRET, 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Semeato S.a. Indústria e Comércio, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Genderson Silveira Lisboa. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento em relação aos tópicos "06.01.02.06 Idade"; "2.3. TEMA 10.01. COVID-19 (Coronavirus)"; "2.4. TEMA 09.02.01. Desvio de Função"; "2.4. TEMA 01.02.07. Máquinas e Equipamentos" (temário antigo); e à denúncia de discriminação salarial entre homens e mulheres. Não homologar o arquivamento quanto aos seguintes temas do temário atualizado: 6.1 Discriminação a trabalhadores e Trabalhadoras, 6.1.1 Motivos de Discriminação, 6.1.1.2 Gênero; e 6.2 - Violência ou assédio no trabalho, 6.2.1 Violência ou Assédio Psicológico. Não homologar o arquivamento, nesse inquérito ou no procedimento citado pelo colega oficiante na origem ("procedimento n. 376.2022.04.001/6") em relação aos seguintes temas do temário atualizado: 6.2 Violência ou assédio no trabalho, 6.2.2 Violência ou assédio sexual. Determinar à regional de origem que proceda a atualização do temário no procedimento, observando-se a Resolução nº 195/2022 do CSMPT, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-003296.2021.03.000/9 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: Denunciante Sigiloso, INQUIRIDO(A): Wilcangra Mercearia Ltda - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. Devolvido o feito após pedido de vistas solicitado pela Dra. Virgínia Maria Veiga de Senna, a 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto da Relatora.</p><p>Processo IC-002236.2022.01.000/2 - Assunto: 2.CONAETE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): MAURÍCIO ESTEVES CORREA, NOTICIANTE: TRIBUNAL DE JUSTIÇA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO - Relator: Dr. Genderson Silveira Lisboa. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000228.2022.01.007/4 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: INQUIRIDO(A): Condomínio dos Edifícios Residenciais das Mangabeiras e Residências dos Manacas, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001909.2022.02.000/3 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Friovix Comércio de Refrigeração Ltda - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-005648.2022.02.000/4 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INVESTIGADO(A): Clínica Veterinária Leandro Fermoseli Ltda Epp, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Genderson Silveira Lisboa. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, com a devolução do procedimento preparatório à origem, para adoção das providências cabíveis à espécie, com destaque para a expedição de ofício à autoridade policial competente solicitando/requisitando informações das providências adotadas no âmbito da Polícia Civil do Estado de São Paulo em decorrência do Boletim de Ocorrência lavrado sob o Nº IB7303-1/2022 - Protocolo 2422855/2022, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-002175.2022.05.000/9 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: Anônimo, INVESTIGADO(A): Normas Consultoria e Segurança do Trabalho Ltda - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000237.2022.07.000/0 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): G. SILVA FREITAS CONFECCOES - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000884.2022.07.000/6 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: INQUIRIDO(A): FARMACIA LAIVO LTDA, NOTICIANTE: SUPERINTENDENCIA REGIONAL DO TRABALHO NO CEARA - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002533.2022.07.000/3 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: INQUIRIDO(A): EMPORIO DO PET COMERCIO DE RACOES LTDA, NOTICIANTE: SUPERINTENDENCIA REGIONAL DO TRABALHO NO CEARA - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-002294.2022.09.000/7 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): DIAM BRASIL INDUSTRIA E COMERCIO DE MOBILIARIO PUBLICITARIO E DECORACAO DE PONTOS DE VENDA LTDA., NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003009.2023.02.000/6 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Hemocentro São Lucas Terapia Celular, NOTICIANTE: Mpt / Prt 2ª Região/sp - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-003282.2023.02.000/3 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Goetheinstitut São Paulo Centro Cultural Brasil Alemanha, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relator: Dr. Genderson Silveira Lisboa. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001484.2023.03.000/3 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): LEONARDO CESAR CIRINO DE MENEZES, NOTICIANTE: NOTICIANTE SIGILOSO - Relator: Dr. Genderson Silveira Lisboa. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001726.2023.03.000/8 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): Alan Duarte Morais 04560837660, NOTICIANTE: Ministério da Economia Secretaria Especial de Previdência e Trabalho Secretaria de Trabalho Superintendência Regional do Trabalho e Minas Gerais Seção de Fiscalização do Trabalho Coordenação de Aprendizagem e Trabalho Infantil - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001847.2023.03.000/3 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): GELOCLIMA LTDA, NOTICIANTE: MINISTÉRIO DO TRABALHO E EMPREGO E PREVIDÊNCIA (SUPERINTENDÊNCIA REGIONAL DO TRABALHO E EMPREGO EM MINAS GERAIS - SRTE/MG) - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001858.2023.03.000/5 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): Huds Burger Ltda, NOTICIANTE: Ministério da Economia Secretaria Especial de Previdência e Trabalho Secretaria de Trabalho Superintendência Regional do Trabalho e Minas Gerais Seção de Fiscalização do Trabalho Coordenação de Aprendizagem e Trabalho Infantil - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002040.2023.03.000/5 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): ART-PRINT COMERCIO E INDUSTRIA DE ARTES GRAFICAS LTDA, NOTICIANTE: MINISTÉRIO DA ECONOMIA - SECRETARIA ESPECIAL DE PREVIDÊNCIA E TRABALHO - SECRETARIA DE TRABALHO - SUPERINTENDÊNCIA REGIONAL DO TRABALHO EM MINAS GERAIS SEÇÃO DE FISCALIZAÇÃO DO TRABALHO - COORDENAÇÃO DE APRENDIZAGEM E TRABALHO INFANTIL - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000229.2023.03.001/1 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Alelo Instituição de Pagamento S.a, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto aos temas relacionados ao assédio moral e sexual, e homologar em relação ao tema jornada de trabalho, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000238.2023.03.001/2 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Vibra Energia S.a - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000081.2023.05.000/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INVESTIGADO(A): Air Less Serrana Servicos Ltda, NOTICIANTE: Antonio Marcos Rodrigues Leite - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000338.2023.08.000/9 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Bbf Agroindustrial e Biocombustiveis Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000372.2023.08.000/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Belém Rio Segurança Ltda., NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000282.2023.09.008/8 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): NORTEL SUPRIMENTOS INDUSTRIAIS LTDA., NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000102.2023.12.001/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: Bianca Bortulizzi, NOTICIADO(A): Globalserv Administração e Serviços Ltda. - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000251.2023.15.003/7 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIANTE: TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 15ª REGIÃO - JUIZADO ESPECIAL DA INFÂNCIA E ADOLESCÊNCIA DE RIBEIRÃO PRETO, INVESTIGADO(A): WALTER VALÉRIO NETO - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000038.2023.23.000/7 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): FRD MINERAÇÃO LTDA, NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): POCONÉ GOLD MINERAÇÃO LTDA - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não homologar parcialmente a promoção de arquivamento do presente procedimento quanto aos temas 01.02.05.01. - EPI e EPC - Equipamentos de Proteção Individual ou Coletiva e 01.04.06. - Máquinas e equipamentos., nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>2) RECURSOS ADMINISTRATIVOS DELIBERADOS</p><p>Processo IC-000227.2021.18.003/0 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Maternidade Dr Adalberto Pereira da Silva - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-001694.2022.01.000/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): EMPRESS EMPRESA PRESTADORA DE SERVICOS EIRELI, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do recurso e, em análise revisional, homologar a promoção de arquivamento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001277.2022.12.000/1 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: ANA CAROLINA CORREA GONZALES, NOTICIADO(A): SC COMÉRCIO DE PRODUTOS ÓTICOS - EIRELI, NOTICIADO(A): SC COMÉRCIO DE PRODUTOS ÓTICOS - EIRELI - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000742.2022.15.002/6 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Santa Casa de Misericórdia de Jacareí, NOTICIANTE: Sindicato dos Enfermeiros do Estado de São Paulo - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000140.2022.22.000/7 - Assunto: 4.CONAP, 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INQUIRIDO(A): Município de Luís Correia/pi. - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. Retirado de pauta a pedido da Relatora.</p><p>Processo NF-001200.2023.02.000/5 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Loungerie S/a - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, determinando a PRT de Origem que notifique o Sindicato profissional específico e o órgão local do trabalho, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001558.2023.02.000/2 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Associação Comunitária Monte Azul (osac Monte Azul Rede Assist. Jardim São Luiz Sts M B Mirim), NOTICIANTE: Tatiane Moreira de Carvalho - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-001940.2023.02.000/1 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Matis Consultoria e Arqueologia Ltda - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002980.2023.02.000/5 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Eletrica Sulwale Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, negar-lhe provimento e homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000795.2023.03.000/7 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Bscon Empreendimentos e Engenharia Ltda, NOTICIANTE: Ronaldo Maia Costa - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, não conhecer do recurso e, em análise revisional, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000046.2023.05.004/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), NOTICIADO(A): Norsa Refrigerantes Ltda, NOTICIADO(A): Vitoria da Conquista Refrigerantes e Suc Naturais Ltda - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, determinando a remessa dos autos ao órgão oficiante responsável pelo procedimento repetido, para que tome ciência dos fatos e adote as providências que entender cabíveis, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000268.2023.13.000/2 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): NORFIL S/A - INDÚSTRIA TÊXTIL, NOTICIANTE: PRT 13ª REGIÃO (JOSÉ CAETANO DOS SANTOS FILHO) - Relator: Dr. Genderson Silveira Lisboa. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o recurso e, no mérito, por unanimidade, dar-lhe provimento e não homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>3) PROCEDIMENTOS HOMOLOGADOS COM DESTAQUE</p><p>Processo IC-000208.2021.09.001/6 - Assunto: 2.CONAETE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: INQUIRIDO(A): Frederico Puertas Xander, NOTICIANTE: Ministério Público do Estado do Paraná - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-003940.2022.03.000/7 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): Localiza Rent A Car S/a, NOTICIANTE: Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais - Relator: Dr. Genderson Silveira Lisboa. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo PP-000485.2022.03.002/4 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: (SOB SIGILO), INVESTIGADO(A): Fundação João Theodósio de Araújo (associação de Cegos e Juiz de Fora) - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. Devolvido o feito após pedido de vistas solicitado pela Dra. Eliane Araque dos Santos, a 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar o arquivamento do feito, nos termos do voto da Relatora.</p><p>Processo IC-000056.2022.12.005/5 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: INQUIRIDO(A): CIA HERING , INQUIRIDO(A): CIA. HERING, INQUIRIDO(A): CIA. HERING , INQUIRIDO(A): CIA. HERING , NOTICIANTE: PROCURADORIA REGIONAL DO TRABALHO DA 12ª REGIÃO - BLUMENAU - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo IC-000155.2022.20.001/2 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): Cbb Comercial Brasileira de Bebidas Ltda, NOTICIANTE: Identidade Sob Sigilo - Relator: Dr. Genderson Silveira Lisboa. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, e ainda, determinar à PRT de origem que proceda à intimação da empresa inquirida da decisão proferida pela 2a. SCCR/MPT, para ciência, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-002353.2023.02.000/9 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIANTE: Disque 100 - Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos, NOTICIADO(A): Kavak Tecnologia e Comércio de Veículos Ltda - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000454.2023.09.000/8 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: NOTICIADO(A): Parana Solucoes Logisticas e Transportes Ltda, NOTICIANTE: (SOB SIGILO) - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, homologar a promoção de arquivamento do presente procedimento, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>4) DECLÍNIOS DE ATRIBUIÇÕES</p><p>Processo IC-000109.2023.09.001/0 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): Instituto Odontologico de Ensino e Pesquisa e Saude Ltda, NOTICIANTE: Sigiloso - Relator: Dr. Genderson Silveira Lisboa. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade,conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000064.2023.09.007/9 - Assunto: 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIANTE: Defensoria Pública do Estado do Paraná, NOTICIADO(A): Eldorado Refeições - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000560.2023.11.000/4 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE, 9.TEMAS GERAIS - Interessados: NOTICIADO(A): Gm Conservacao e Limpeza Eireli, NOTICIANTE: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amazonas Campus Presidente Figueiredo - Relatora: Dra. Izabel Christina Baptista Queiroz Ramos. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Processo NF-000467.2023.15.002/0 - Assunto: 7.COORDINFÂNCIA - Interessados: NOTICIADO(A): CIGANOS EM APARECIDA, NOTICIANTE: MINISTERIO PUBLICO DO ESTADO DE SAO PAULO - 1ª PROMOTORIA DE JUSTIÇA DE APARECIDA - Relatora: Dra. Virginia Maria Veiga de Senna. A 2ª Subcâmara de Coordenação e Revisão deliberou, por unanimidade, conhecer o declínio de atribuição e, no mérito, por unanimidade, não referendar o declínio, nos termos do voto do(a) relator(a).</p><p>Também foi deliberado, por unanimidade, referendar o declínio de atribuição dos procedimentos a seguir listados:</p><p>PRT 1ª Região-RJ - IC-000168.2023.01.000/1, NF-000486.2023.01.004/1 - PRT 2ª Região-SP - NF-002417.2023.02.000/2, NF-000255.2023.02.003/8 - PRT 3ª Região-MG - NF-001492.2023.03.000/9, NF-001664.2023.03.000/5, NF-001697.2023.03.000/0, NF-001866.2023.03.000/0, NF-001875.2023.03.000/1, NF-001922.2023.03.000/0, NF-002028.2023.03.000/6, NF-000398.2023.03.001/4 - PRT 8ª Região-PA - NF-000063.2023.08.003/1 - PRT 10ª Região-DF - NF-000121.2023.10.001/6 - PRT 12ª Região-SC - NF-000225.2023.12.001/1, NF-000279.2023.12.001/3 - PRT 13ª Região-PB - NF-000793.2023.13.000/3 - PRT 14ª Região-RO - NF-000285.2023.14.000/9 - PRT 15ª Região-Campinas - NF-000271.2023.15.002/3 - PRT 16ª Região-MA - NF-000534.2023.16.000/2 - PRT 23ª Região-MT - IC-000137.2023.23.001/6.</p><p>5) OUTROS</p><p>Processo IC-002847.2018.10.000/6 - Assunto: 6.COORDIGUALDADE - Interessados: INQUIRIDO(A): Conselho Regional de Corretores de Imóveis Creci/df, NOTICIANTE: Ministério Público do Trabalho Prt 10ª Região (heloísa Siqueira de Jesus) - Relatora: Dra. Eliane Araque dos Santos. Retirado de pauta a pedido da Relatora.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>