<xml><article id="32924821" name="PORTARIA N 313 APROVA MANUAL TEC" idOficio="9699011" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/07/2023" artClass="00025:00086:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="41" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=41" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20742334">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 313, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o "Manual Técnico 2.0" para uso nos Núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos (Núcleo Sedap).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 313, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o "Manual Técnico 2.0" para uso nos Núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos (Núcleo Sedap).</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA - INEP, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto n.º 11.204, de 21 de setembro de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Fica aprovado o "Manual Técnico 2.0" para uso nos Núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos (Núcleo Sedap), na forma do Anexo I desta Portaria.</p><p>Art. 2º Os Núcleos Sedap mencionadas no caput são aqueles autorizados nas Universidades Federais Brasileiras, Institutos Federais de Educação, Ciência e Tecnologia (Institutos Federais) e Centros Federais de Educação Tecnológica (CEFETs) e nos centros de pesquisa, nos termos da Portaria nº 312, de 03 de julho de 2023.</p><p>Art. 3º Esta Portaria entra em vigor 30 dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">MANUEL FERNANDO PALACIOS DA CUNHA E MELO</p><p class="anexo">ANEXO I</p><p>Manual Técnico para instalação de Núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos - Sedap em Centros de Pesquisa</p><p>1. Objetivo</p><p>1.1 O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), autarquia vinculada ao Ministério da Educação, tem como missão institucional produzir e disseminar informações educacionais. As estatísticas, pesquisas, e avaliações educacionais produzidas pelo Inep visam fornecer os subsídios para a formulação e implementação de políticas voltadas para a melhoria contínua da educação no país.</p><p>1.2 Para a realização de estudos e pesquisas de interesse público, cujos dados não estão disponíveis em divulgação ativa no sítio do Inep, foi criado o Serviço de Acesso a Dados Protegidos (Sedap), nos termos da Portaria nº 637, de 17 de julho de 2019, em atendimento à Lei nº 12.527, de 18 de novembro de 2011 (Lei de Acesso à Informação) e à Lei nº 13.709, de 14 de agosto de 2018 (Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais).</p><p>1.3 Com o intuito de ampliar e facilitar o uso dos dados protegidos, o Inep criou os Núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos (Núcleos Sedap) nas Universidades Federais Brasileiras, Institutos Federais de Educação, Ciência e Tecnologia (Institutos Federais) e Centros Federais de Educação Tecnológica (CEFETs) e nos centros de pesquisa, nos termos da Portaria nº 312, de 03 de julho de 2023. Assim, os pesquisadores interessados podem utilizar as Salas Seguras dos Núcleos Sedap sem a necessidade de se dirigirem à Unidade Sede do Sedap (Sedap Inep) em Brasília.</p><p>1.4 O Núcleo Sedap deverá ser utilizado exclusivamente para a realização de estatísticas, estudos e pesquisas científicas ou institucionais, assegurando a manutenção do sigilo e identidade de indivíduos e instituições presentes nas bases educacionais.</p><p>1.5 Este Manual Técnico 2.0 destina-se aos pesquisadores que desejam utilizar dados produzidos ou custodiados pelo Inep por meio dos Núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos.</p><p>1.6 Para mais informações, acesso o endereço: https://www.gov.br/inep/pt-br/areas-de-atuacao/gestao-do-conhecimento-e-estudos-educacionais/cibec/servico-de-acesso-a-dados-protegidos-sedap.</p><p>2. Do Credenciamento dos Núcleos Sedap</p><p>2.1. As instituições que pretenderem possuir um Núcleo Sedap deverão:</p><p>a) submeter solicitação preenchendo Formulário de Solicitação de Credenciamento (Anexo A) e enviando-o diretamente à Diretoria de Estudos Educacionais (Dired) do Inep pelo e-mail dired@inep.gov.br;</p><p>b) indicar o Representante Legal da instituição e do Responsável Técnico pelo Núcleo Sedap;</p><p>c) criar e manter sua Sala Segura (ver item 6. Da Sala Segura).</p><p>2.2. O credenciamento se dará após aprovação da solicitação e visita in loco feita por representante da Unidade Sede do Sedap e da Diretoria de Tecnologia e Disseminação de Informações Educacionais (DTDIE).</p><p>2.3. O Responsável Técnico pelo Núcleo Sedap deverá ser servidor e/ou funcionário do quadro permanente da instituição solicitante com grau de mestre ou doutor.</p><p>3. Da capacitação</p><p>3.1 A Unidade Sede do Sedap realizará capacitação para os novos Núcleos Sedap, e, se necessário, fará capacitação de reciclagem de modo a promover a atualização constante das normas e procedimentos.</p><p>4. Do Acesso às Bases de Dados Protegidos</p><p>4.1. O Núcleo Sedap possibilita o acesso controlado e restrito às bases de dados protegidos, utilizando-se de um conjunto de protocolos e ferramentas que garantem processos seguros de utilização, preservam a integridade e a proteção dessas informações, além de reduzirem riscos de vazamento e uso dessas informações para outras finalidades que divirjam daquela que orientou a sua coleta.</p><p>4.2. De acordo com o art. 3º da Portaria nº 637, de 17 de julho de 2019, considera-se:</p><p>I. Dado pessoal: dado ou informação que se refere à pessoa natural identificada ou identificável;</p><p>II. Dado protegido: dado que contém informação pessoal ou sujeito à restrição de acesso;</p><p>III. Dado anonimizado: dado ou informação que não permite a identificação da pessoa a quem se refere, tendo ou não sido objeto de divulgação pública. (Brasil. Inep, 2019, p. 216).</p><p>4.3. O acesso às bases de dados protegidos somente poderá ser realizado com a finalidade da produção de estatísticas, estudos e pesquisas científicas, garantindo protocolos e procedimentos de proteção dos dados pessoais ou protegidos e, sempre que possível, a anonimização desses dados.</p><p>4.4 Todas as análises deverão ser feitas exclusivamente na Sala Segura do Núcleo Sedap.</p><p>5. Da Habilitação dos Pesquisadores</p><p>5.1. Os pesquisadores poderão ter acesso ao Núcleo Sedap de sua preferência, devendo efetuar diretamente com este os trâmites e procedimentos técnicos para acesso.</p><p>5.2. Para solicitar a habilitação de uso do Núcleo Sedap, os pesquisadores devem preencher os documentos seguintes e submetê-los digitalmente ao Núcleo Sedap de sua preferência:</p><p>a) Documento oficial de identificação com reconhecimento nacional do pesquisador titular e dos eventuais pesquisadores auxiliares.</p><p>b) Cadastro de Pessoa Física (CPF) do pesquisador titular e dos eventuais pesquisadores auxiliares. No caso de estrangeiro deverá ser enviado o passaporte.</p><p>c) Currículo Lattes atualizado ou curriculum vitae do pesquisador titular e dos eventuais pesquisadores auxiliares.</p><p>d) Formulário de Cadastro do Pesquisador (Anexo B) indicando a função "titular" ou "auxiliar", conforme o caso.</p><p>e) Formulário de Solicitação de Acesso a Dados Protegidos (Anexo C).</p><p>f) Projeto de pesquisa a ser desenvolvido com o uso dos dados protegidos (Anexo D).</p><p>g) Documento emitido pela instituição de vínculo do pesquisador titular (Anexo E)</p><p>h) Termo de Compromisso de Manutenção de Sigilo - TCMS (Anexo F).</p><p>5.3. No caso de pessoas jurídicas, além de toda documentação anterior, devem ser apresentados o Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica (CNPJ) e o contrato social ou documento correspondente.</p><p>5.4. Para pesquisas qualitativas, além dos documentos supracitados, devem ser apresentados os termos de consentimento livre e esclarecido assinados pelas pessoas às quais os dados solicitados se referem ou a declaração da comissão de ética da instituição de vínculo do projeto de pesquisa quanto ao recebimento desses termos (Anexo G).</p><p>5.5. O Projeto de Pesquisa a ser submetido deverá ser escrito de forma clara e objetiva, explicitar a necessidade de acesso a dados protegidos, indicar a data de término da pesquisa no Sedap e a previsão dos documentos esperados para extração de resultados.</p><p>5.6. A partir do momento em que a pesquisa tenha sido autorizada, o acesso e a manipulação das bases, bem como os pedidos de extração seguirão as normas e procedimentos já utilizadas pelo Sedap, conforme Portaria nº 637/2019 e Guia do Usuário (disponíveis na página do Sedap no portal do Inep).</p><p>5.7. Os pesquisadores devem estar cientes de que a aprovação de sua solicitação não significa concordância da instituição responsável pelo Núcleo Sedap ou do Inep com a relevância ou o mérito substantivo, metodológico, teórico ou político de sua pesquisa. A aprovação do Núcleo Sedap constitui tão somente uma avaliação de que essa pesquisa, como descrita na solicitação, não é um uso ilegal ou antiético do arquivo de dados solicitado e não coloca em risco a confidencialidade dos dados individualizados. A aprovação da proposta não garante explícita ou implicitamente que todos os resultados gerados pela análise serão liberados.</p><p>6. Da Sala Segura</p><p>6.1. A Sala Segura do Núcleo Sedap é um ambiente físico com acesso controlado e monitorado, cuja utilização segue normas, protocolos e procedimentos específicos de segurança. Somente poderão acessar a Sala Segura dos Núcleos Sedap os pesquisadores devidamente cadastrados e autorizados.</p><p>6.2. A Sala Segura do Núcleo Sedap possui estações de trabalho especialmente preparadas para uso dos pesquisadores, com as seguintes características:</p><p>a) Os microcomputadores não possuem acesso à internet ou à rede interna do Inep. Estão bloqueados para transferência de arquivos e suas entradas USB estão desabilitadas.</p><p>b) Os computadores devem possuir senha de acesso à BIOS, de posse exclusiva da equipe de manutenção do Núcleo Sedap.</p><p>c) Não é permitido entrar na Sala Segura do Núcleo Sedap portando documentos em papel, lápis, caneta, garrafas de água, relógio ou aparelhos eletrônicos como notebooks, câmeras, celulares, tablets, entre outros. Tais materiais deverão ficar armazenados em um armário sob vigilância da recepção do Núcleo Sedap.</p><p> O Núcleo Sedap deverá disponibilizar caneta/lápis e papel em branco para uso exclusivo dentro da Sala Segura, que serão descartados após o uso.</p><p>d) Enquanto estiverem na Sala Segura, os pesquisadores serão monitorados por câmeras de segurança, evitar conversas, manter em sigilo a senha de acesso, prezar pelo patrimônio público, respeitar o espaço físico e os demais pesquisadores.</p><p>e) As senhas de acesso aos serviços do núcleo Sedap são de caráter pessoal e intransferível, devendo o pesquisador mantê-la sob sigilo, sob pena de responsabilização na forma da lei.</p><p>f) Os pesquisadores utilizarão os computadores do Núcleo Sedap com o privilégio mínimo necessário para realizar a conexão à VPN do Inep e o acesso remoto aos computadores disponibilizados pelo Sedap.</p><p>6.3. A configuração recomendada das estações de trabalho para os pesquisadores é:</p><p> Processador i5, 7ª geração ou superior, com no mínimo 4 núcleos;</p><p> RAM instalada de ao menos 8 GB;</p><p> Frequência de Base de 2.20 GHz;</p><p> HD de 1 TB, ou SSD de ao menos 250GB;</p><p> Tipo de sistema: sistema operacional de 64 bits, processador baseado em x64.</p><p>6.4. O Núcleo Sedap deverá guardar as imagens capturadas pelas câmeras instaladas na Sala Segura, fazendo backup desse material em local seguro.</p><p>6.5. Caso haja o descredenciamento do Núcleo Sedap, os backups das imagens deverão ser repassados para o Inep, que fará a guarda do material pelo prazo de 90 (noventa) dias.</p><p>7. Do Acesso à VPN</p><p>7.1. O Técnico Responsável do Núcleo Sedap deverá informar ao Sedap Inep os endereços do Protocolo de Internet (IPs) dos computadores da Sala Segura. Esses IPs serão os únicos cadastrados e, portanto, habilitados para acesso remoto às bases de dados protegidos do Inep.</p><p>Observação: em caso de mudança de computadores, o Técnico Responsável do Núcleo Sedap deverá informar o Sedap Inep para que os antigos sejam desabilitados e os novos habilitados.</p><p>7.2. O acesso à Internet pelos microcomputadores (estações de trabalho) da Sala Segura do Núcleo Sedap deverá ser, exclusivamente, para a conexão remota ao Inep:</p><p> Endereço https://sasi.inep.gov.br;</p><p> Sistema Operacional: Windows 10 ou superior;</p><p> O Sistema Operacional deve suportar a autenticação no nível de rede (Network Level Authentication).</p><p>7.3. O Windows 10, nativamente, não possui recursos para acesso remoto ao Inep sendo necessária a instalação de um patch.</p><p>a) Acessar ftp://ftp.inep.gov.br/vpn/windows;</p><p>b) Instalar:</p><p> Windows6.1-KB2574819-v2-x64.msu caso seu sistema operacional seja 64 bits.</p><p> Windows6.1-KB2574819-v2-x86.msu caso seu sistema operacional seja 32 bits.</p><p>Observação: É importante a reinicialização pós-instalação.</p><p>7.4. A autenticação das credenciais da rede Inep será feita mediante um token, o qual será enviado ao e-mail corporativo @inep.gov.br do Técnico Responsável do Núcleo Sedap.</p><p>7.5. O pesquisador fará a conexão da estação de trabalho da Sala Segura do Núcleo Sedap, se necessário, com auxílio do técnico responsável pelo Núcleo Sedap, à Rede do Inep.</p><p>7.6. Uma vez realizada a conexão remota, as estações de trabalho terão acesso às bases de dados autorizadas por meio do software estatístico disponibilizado no Sedap Inep, tais como SAS, STATA, SPSS, R, Python etc.</p><p>7.7. Caso o pesquisador tenha necessidade de instalação de outro software, ou de bibliotecas específicas que não estejam disponíveis por padrão, estas deverão ser identificadas, preferivelmente, no momento da solicitação de acesso aos dados, de modo a não haver atrasos para a realização do trabalho de pesquisa em função de demora na disponibilização do referido software.</p><p>7.8. As bases criadas a partir das bases protegidas do Inep somente poderão ser gravadas no diretório do pesquisador na Rede Segura do Sedap Inep. Qualquer outra cópia nas máquinas do Núcleo Sedap é inapropriada e terminantemente proibida.</p><p>7.9. Por meio da conexão remota os pesquisadores poderão fazer uso dos seguintes softwares estatísticos: R, SAS, STATA e SPSS.</p><p>8. Do Uso de Bases de Dados Externas</p><p>8.1. O envio da base de dados externas se dará via File Transfer Protocol (FTPS) mediante acesso por login e senha fornecido pelo Inep para o pesquisador.</p><p>8.2. Em caso de bases de dados externas de acesso restrito, o pesquisador deve obter previamente, junto aos órgãos produtores das respectivas bases de dados, autorização para seu uso (Anexo E do Guia do Usuário (disponível na página do Sedap no portal do Inep), bem como dicionário e descrição de variáveis.</p><p>8.3. Em caso de necessidade de mascaramento das bases externas, essa atividade será realizado pela DTDIE/Inep:</p><p>a) Os arquivos deverão ser entregues em formato .CSV.</p><p>b) A chave de ligação com as bases protegidas do Inep é o CPF.</p><p>c) O CPF deverá estar em formato texto sem ponto e sem traço, conservando o zero inicial; por exemplo, 012.345.678-99 deve ser entregue como "01234567899".</p><p>d) As bases devem ser entregues em tempo hábil antes do seu uso para fazer o mascaramento e disponibilização na Sala Segura.</p><p>e) A base mascarada será copiada diretamente no diretório do pesquisador na Rede Segura do Sedap. A base original é apagada ficando somente a base mascarada para uso exclusivo na Sala Segura.</p><p>8.4. O Inep se reserva o direito de negar a utilização dessas bases externas caso seja identificado risco de revelação de informantes.</p><p>9. Da Extração de Resultados</p><p>9.1. As análises de extração serão feitas exclusivamente pelo Técnico Responsável do Sedap Inep.</p><p>9.2. A solicitação de extração de resultados pelo pesquisador deverá ser feita ao Sedap Inep mediante envio de e-mail ao sedap@inep.gov.br, com cópia ao Técnico Responsável do Núcleo Sedap Inep.</p><p>9.3. A extração de resultados solicitada deve estar em concordância com o projeto, não pode conter dados sensíveis, identificáveis ou passíveis de identificação, e nem configurar uma base de dados criada a partir das bases consultadas, mas, sim, resultados das modelagens estatísticas empregadas.</p><p>9.4. Os resultados obtidos nas análises realizadas na Sala Segura serão avaliados pelo Técnico Responsável do Sedap Inep, o qual assegurará que não houve quebra de sigilo das informações individualizadas, identificação ou possível identificação de pessoa natural e que os resultados expressam a demanda original aprovada.</p><p>9.5. O Técnico Responsável do Sedap Inep poderá em sua análise:</p><p>I. não autorizar a extração dos resultados quando estas não atenderem aos requisitos legais referentes ao Sedap, e recomendar ao usuário que adote as medidas necessárias de proteção às informações II. pessoais ou protegidas;</p><p>III. autorizar parcialmente a extração dos resultados, quando apenas parte dos resultados atender aos requisitos legais referentes à proteção de dados pessoais ou protegidos; ou</p><p>autorizar integralmente a extração dos resultados, quando todos os resultados produzidos atenderem aos requisitos legais referentes à proteção de dados pessoais ou protegidos.</p><p>9.6. Para a extração de resultados, os documentos solicitados (textos, análises, scripts, tabelas, gráficos e imagens), além da análise supracitada, devem obedecer às seguintes condições:</p><p>a) Os documentos devem estar contidos na pasta "Resultados", junto a um arquivo textual em formato .PDF ("Leia-me"), o qual descreverá de maneira sucinta os documentos solicitados e indicará as tabelas utilizadas e os cruzamentos feitos para a criação desses documentos e unidade amostral mínima.</p><p>b) Os arquivos não poderão estar comprimidos, isto é, não podem estar em .ZIP, .RAR ou similar.</p><p>c) As tabelas deverão:</p><p> estar em formato .CSV, separadas, numeradas e individualizadas;</p><p> ter granularidade, isto é, a unidade amostral utilizada, que leve a um nível de informação que não identifique ou possibilite a identificação de pessoa natural.</p><p>9.7. Os resultados extraídos da Sala Segura ficarão armazenados, para fins de auditoria/fiscalização, pelo prazo de 5 (cinco) anos, a contar da data da geração dos arquivos.</p><p>10. Disposições Finais</p><p>10.1. Cabe à instituição responsável pelo seu Núcleo Sedap manter atualizadas as informações prestadas no Formulário de Cadastro e no TCMS, sob pena de ter suspenso o acesso às bases protegidas do Inep.</p><p>10.2. O Inep se reserva o direito de suspender ou cancelar qualquer projeto, a qualquer momento, se considerar que as ações de um ou mais pesquisadores ferem as regras e os procedimentos da legislação vigente e deste Manual Técnico 2.0 e comprometem a confidencialidade, os padrões éticos de atuação em um ambiente de pesquisa e/ou os protocolos de segurança da informação que regem o Instituto.</p><p>10.3. Os casos omissos e as dúvidas com relação a este Manual Técnico serão submetidos à Coordenação Geral de Disseminação de Informações (CGDI/DIRED) do Inep para avaliação e orientação.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>