<xml><article id="33312615" name="resolucao_2786_2023 GGFIS" idOficio="9748955" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="31/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32786" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="101" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=101" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20811202">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.786, DE 27 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.786, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o cumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação preconizados em legislação vigente, para a área de Medicamentos, resolve:</p><p>Art. 1º Conceder à(s) Empresa(s) constante(s) no ANEXO, a Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos.</p><p>Art. 2º A presente Certificação terá validade de 2 (dois) anos a partir da sua publicação.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA FABRICANTE: CILAG AG</p><p>ENDEREÇO: HOCHSTRASSE 201, 8200 SCHAFFHAUSEN - PAÍS: SUÍÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.000157</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: COLLECT IMPORTAÇÃO E COMÉRCIO LTDA - CNPJ: 53.452.157/0001-14</p><p>AUTORIZ/MS: 1051895 - EXPEDIENTE(s): 0067206/23-9</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: NOVO NORDISK A/S</p><p>ENDEREÇO: NOVO ALLÉ, DK 2880, BAGSVAERD - PAÍS: DINAMARCA - CÓDIGO ÚNICO: A.000446</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: NOVO NORDISK FARMACÊUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 82.277.955/0001-55</p><p>AUTORIZ/MS: 1017662 - EXPEDIENTE(s): 5069262/22-0</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica; Suspensões Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GILEAD SCIENCES, INC.</p><p>ENDEREÇO: 650 CLIFFSIDE DRIVE, SAN DIMAS, CALIFORNIA (CA) 91773 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000256</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: UNITED MEDICAL LTDA - CNPJ: 68.949.239/0001-46</p><p>AUTORIZ/MS: 1025762 - EXPEDIENTE(s): 5000255/22-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis: Pós Liofilizados</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: OTSUKA PHARMACEUTICAL CO., LTD. SECOND TOKUSHIMA FACTORY</p><p>ENDEREÇO: 224-18, HIRAISHI EBISUNO, KAWAUCHI-CHO, TOKUSHIMA-SHI, TOKUSHIMA - PAÍS: JAPÃO - CÓDIGO ÚNICO: A.001030</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: LUNDBECK BRASIL LTDA - CNPJ: 04.522.600/0001-70</p><p>AUTORIZ/MS: 1004750 - EXPEDIENTE(s): 5028769/22-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: GILEAD SCIENCES, INC.</p><p>ENDEREÇO: 650 CLIFFSIDE DRIVE, SAN DIMAS, CALIFORNIA (CA) 91773 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000256</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: GILEAD SCIENCES FARMACEUTICA DO BRASIL LTDA - CNPJ: 15.670.288/0001-89</p><p>AUTORIZ/MS: 1109297 - EXPEDIENTE(s): 0084168/23-4</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: AIAC INTERNATIONAL PHARMA, LLC</p><p>ENDEREÇO: STATE ROAD # 2, KM 60,3 BO. SABANA HOYOS, ARECIBO, PUERTO RICO (PR) 00688 - PAÍS: PORTO RICO - CÓDIGO ÚNICO: A.000414</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: MERCK SHARP &amp; DOHME FARMACEUTICA LTDA. - CNPJ: 03.560.974/0001-18</p><p>AUTORIZ/MS: 1001711 - EXPEDIENTE(s): 4980886/22-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: FOREST LABORATORIES IRELAND LIMITED</p><p>ENDEREÇO: CLONSHAUGH BUSINESS AND TECHNOLOGY PARK, DUBLIN 17, IRELAND - PAÍS: IRLANDA - CÓDIGO ÚNICO: A.001130</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: ABBVIE FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 15.800.545/0001-50</p><p>AUTORIZ/MS: 1098607 - EXPEDIENTE(s): 0727474/23-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Granel): Comprimidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ALKEM LABORATORIES LIMITED</p><p>ENDEREÇO: VILLAGE THANA, BADDI, DISTT. SOLAN, (H.P), INDIA - PAÍS: ÍNDIA - CÓDIGO ÚNICO: A.001259</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: CIPLA BRASIL IMPORTADORA E DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 18.268.051/0001-64</p><p>AUTORIZ/MS: 1115411 - EXPEDIENTE(s): 0095816/23-2</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Cápsulas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PATHEON ITALIA S.P.A</p><p>ENDEREÇO: VIALE G.B. STUCCHI, 110 - 20900 MONZA (MB) - PAÍS: ITÁLIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000477</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: UCB BIOPHARMA LTDA. - CNPJ: 64.711.500/0001-14</p><p>AUTORIZ/MS: 1023619 - EXPEDIENTE(s): 0064447/23-5</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Granel): Soluções Parenterais de Pequeno Volume com Preparação Asséptica</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: HAUPT PHARMA LATINA S.R.L</p><p>ENDEREÇO: BORGO SAN MICHELE S.S 156 KM. 47,600 - 04100 LATINA (LT) - PAÍS: ITÁLIA - CÓDIGO ÚNICO: A.000297</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: PFIZER BRASIL LTDA - CNPJ: 61.072.393/0001-33</p><p>AUTORIZ/MS: 1021101 - EXPEDIENTE(s): 0096195/23-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem secundária)</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: ANESTA LLC</p><p>ENDEREÇO: 4745 WILEY POST WAY, SALT LAKE CITY, UTAH (UT) 84116 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.000824</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: TEVA FARMACÊUTICA LTDA. - CNPJ: 05.333.542/0001-08</p><p>AUTORIZ/MS: 1055731 - EXPEDIENTE(s): 0096751/23-1</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis: Comprimidos; Comprimidos Revestidos</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: CORDEN PHARMA FRIBOURG SA</p><p>ENDEREÇO: ROUTE DE MONCOR 10, 1752 VILLARS-SUR-GLÂNE - PAÍS: SUÍÇA - CÓDIGO ÚNICO: A.001005</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: CSL BEHRING COMÉRCIO DE PRODUTOS FARMACÊUTICOS LTDA - CNPJ: 62.969.589/0001-98</p><p>AUTORIZ/MS: 1001510 - EXPEDIENTE(s): 0726614/23-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Sólidos não estéreis (Embalagem primária; Embalagem secundária): Cápsulas</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: INDUSTRIAL FARMACÉUTICA CANTABRIA, S.A.</p><p>ENDEREÇO: BARRIO SOLÍA, Nº 30 - LA CONCHA - VILLAESCUSA, SANTANDER, 39690 CANTABRIA - PAÍS: ESPANHA - CÓDIGO ÚNICO: A.001574</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: CML PRODUTOS MÉDICOS LTDA - CNPJ: 33.030.987/0001-46</p><p>AUTORIZ/MS: 1261683 - EXPEDIENTE(s): 0962806/22-6</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Semissólidos não estéreis: Cremes</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: SHENZHEN SALUBRIS PHARMACEUTICALS CO., LTD.</p><p>ENDEREÇO: NO.1 FENGHUANGGANG HUABAO INSDUSTRIAL DISTRICT, XIXIANG, BAOAN DISTRICT - PAÍS: CHINA, REPÚBLICA POPULAR - CÓDIGO ÚNICO: A.001082</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: TARGO COMÉRCIO INTERNACIONAL LIMITADA - CNPJ: 39.809.660/0001-53</p><p>AUTORIZ/MS: 1024736 - EXPEDIENTE(s): 1904319/19-8</p><p>CERTIFICADO DE BOAS PRÁTICAS DE FABRICAÇÃO DE MEDICAMENTOS: Produtos estéreis (Cefalosporínicos): Pós com Preparação Asséptica</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>