<xml><article id="33080699" name="EXTRATO DOU CIS-E - 141" idOficio="9719676" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/07/2023" artClass="00008:00002:00017:00008:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00003" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria Executiva/Superintendência de Agricultura e Pecuária do Estado de Santa Catarina/Divisão de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="8" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=8" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20770663">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 141, DE 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 141, DE 11 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE FEDERAL DE AGRICULTURA EM SANTA CATARINA, designado pela Portaria Nº 1.446, de 29/05/2023, no uso das atribuições legais contidas no art. 44, item XXII, do Regimento Interno das Superintendências Federais de Agricultura, Pecuária e Abastecimento, aprovado pela Portaria Ministerial Nº 561, de 11/04/2018, publicada no Diário Oficial da União de 13/04/2018, e em conformidade com a Norma Interna DSA Nº 01 de 12/01/2010 e ainda o constante dos autos do Processo SEI Nº 21000.056972/2020-81, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar o(a) médico(a) veterinário(a), abaixo indicado(a), para emitir Certificado de Inspeção Sanitária-E (CIS-E), para os estabelecimentos Frigorífico Duas Meninas, CNPJ 10.644.377/0001-37, município de Orleans, no Estado de Santa Catarina, Frigorífico Eing, CNPJ 01.069.357/0001-99, município de Braço do Norte, no Estado de Santa Catarina e Frigorífico Cechinel, CNPJ 79.258.505/0001-00, município de Pedras Grandes, no Estado de Santa Catarina, observadas as normas e dispositivos legais em vigor.</p><p>Nome: Jacilda Bonin.</p><p>CRMV/SC: 1832.</p><p>Art. 2º Fica o(a) credenciado(a) obrigado(a) a prestar as informações de rotina nos modelos padronizados e atender às convocações e solicitações de esclarecimentos feitas pelo serviço oficial, nos prazos estipulados, sob pena de cancelamento deste credenciamento.</p><p>Art. 3º Revoga-se a PORTARIA Nº 164, DE 03 DE SETEMBRO DE 2020.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data da sua publicação.</p><p class="assina">FULVIO BRASIL ROSAR NETO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>