<xml><article id="32942912" name="ADE4DEVATRECIFE181" idOficio="9701486" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="06/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00096:00012:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 4ª Região Fiscal/Delegacia da Receita Federal do Brasil em Recife" artSize="12" artNotes="" numberPage="56" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=56" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20745605">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBENDEVAT/SRRF04/RFB Nº 181, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Cancela a habilitação no Programa de Apoio ao Desenvolvimento Tecnológico da Indústria de Semicondutores (PADIS).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO EBENDEVAT/SRRF04/RFB Nº 181, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Cancela a habilitação no Programa de Apoio ao Desenvolvimento Tecnológico da Indústria de Semicondutores (PADIS).</p><p>O DELEGADO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL EM RECIFE/PE, no uso das atribuições que lhe confere o art. 360, inciso III, do Regimento Interno da Secretaria da Receita Federal do Brasil, aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, tendo em vista o disposto no artigo 12, inciso I e seus parágrafos 1º, 2º, 6º e 7º da Instrução Normativa RFB nº 758, de 25 de junho de 2007, publicada no Diário Oficial da União de 27 de julho de 2007, em vigor à época do pedido de cancelamento, e considerando o que consta do dossiê nº 10480.722152/2010-45, resolve:</p><p>Art. 1º. Cancelada, de ofício, a habilitação da pessoa jurídica SILICONREEF CONSULTORIA, PESQUISA E PROJETOS EM TECNOLOGIA, CNPJ: 10.469.115/0001-83, ao Programa de Apoio ao Desenvolvimento Tecnológico da Indústria de Semicondutores (PADIS), formalizada por meio do Ato Declaratório Executivo - 227, DE 07/10/2010 (publicado em 14/10/2010), emitido pela Delegacia da Receita Federal em RECIFE/PE, de titularidade Pessoa Jurídica acima nominada, conforme despacho decisório, exarado no dossiê nº 10480.722152/2010-45.</p><p>Art. 2º A penalidade de cancelamento da aplicação somente poderá ser revertida após dois anos-calendário contados da data em que for sanada a infração que a motivou.</p><p>Art. 3º. Este Ato Declaratório entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">CARLOS EDUARDO DA COSTA OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>