<xml><article id="33212878" name="126-542022" idOficio="9736347" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="24/07/2023" artClass="00070:00334:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00001" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 3ª Região" artSize="12" artNotes="" numberPage="273" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=273" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20793789">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO nº 126, de 15 de junho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO nº 126, de 15 de junho de 2023</p><p>Processo Ético-Disciplinar nº 54/2022</p><p>EMENTA: REPRESENTAÇÃO POR COBRANÇA POR TRABALHO NÃO EXECUTADO. AUSÊNCIA DE REGISTRO DE EMPRESA. REGULARIZADAS. ESTÁGIO IRREGULAR. NÃO ATENDIMENTO A REGULAR CONVOCAÇÃO DO CONSELHO REGIONAL. PENA DE ADVERTÊNCIA. V.U.:</p><p>Vistos, relatados e discutidos estes autos do processo em epígrafe, em que é representado o profissional fisioterapeuta B. A. C. S. Adotado o voto do Conselheiro Relator, que passa a fazer parte do presente:</p><p>""ACORDAM os Conselheiros do CREFITO-3, por unanimidade, pela penalidade advertência da profissional, visto infração à Resolução COFFITO nº 432/2013, art. 2º, art. 3º, inciso I, art. 5º, Parágrafo Único e art. 7º, inciso I. Fica designado (a) para elaboração do acórdão o (a) Conselheiro (a) Relator (a), Dr. (a) Jane Suelen Silva Pires Ferreira"".</p><p>A sessão de julgamento teve a presença dos seguintes Conselheiros: o Presidente, Dr. Raphael Martins Ferris, a Vice-Presidente, Dra. Patrícia Rodrigues Rocha, a Diretora-Secretária, Dra. Jane Suelen Silva Pires Ferreira, a Diretora Tesoureira, Dra. Carolina Jessica da Silva Salado, os Conselheiros Efetivos, Dra. Fernanda Leandro Ribeiro, Dra. Karina Bottcher Ribeiro Turquetto, Dr. Jeferson Gonçalves Azevedo, Dra. Juliana Mendes de Cerqueira Leite e Dr. Marcelo Claudio Amaral Santos..</p><p class="assina">Jane Suelen Silva Pires Ferreira</p><p class="cargo">Conselheiro Relator</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>