<xml><article id="33123383" name="PORTARIA GM-MD NA 3718" idOficio="9724947" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="18/07/2023" artClass="00016:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="24" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=18/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=24" editionNumber="135" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20777934">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM-MD  Nº 3.718, DE 14 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Delega competência ao Chefe de Assuntos Estratégicos do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas para assinar o Memorando de Entendimento entre o Ministério da Defesa e a Junta Interamericana de Defesa, para o estabelecimento de critérios e procedimentos para parcerias visando à execução de atividades, eventos e projetos de interesse comum.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM-MD Nº 3.718, DE 14 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Delega competência ao Chefe de Assuntos Estratégicos do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas para assinar o Memorando de Entendimento entre o Ministério da Defesa e a Junta Interamericana de Defesa, para o estabelecimento de critérios e procedimentos para parcerias visando à execução de atividades, eventos e projetos de interesse comum.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, no uso da atribuição que confere o art. 87, parágrafo único, incisos I e IV, da Constituição, tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-Lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, e nos arts. 11, 12 e 13 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, e no art. 1º, inciso VII, do Anexo I, do Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, e de acordo com o que consta do Processo Administrativo nº 60470.000117/2021-11, resolve:</p><p>Art 1º Fica delegada competência ao Chefe de Assuntos Estratégicos do Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas para assinar o Memorando de Entendimento a ser celebrado entre o Ministério da Defesa e a Junta Interamericana de Defesa, para o estabelecimento de critérios e procedimentos para parcerias visando à execução de atividades, eventos e projetos de interesse comum.</p><p>Art 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ MUCIO MONTEIRO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>