<xml><article id="33234740" name="PUBLICACAO RESOLUCAO 363 2023 1" idOficio="9739217" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="25/07/2023" artClass="00070:00377:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DE SÃO PAULO" artSize="12" artNotes="" numberPage="158" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=25/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=158" editionNumber="140" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20797753">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CREMESP Nº 363, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[São Paulo, 20 de julho de 2023.]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Regulamenta a criação de cadastro para defensoria dativa no âmbito do CREMESP e dá outras providências.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CREMESP Nº 363, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Regulamenta a criação de cadastro para defensoria dativa no âmbito do CREMESP e dá outras providências.</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE MEDICINA DO ESTADO DE SÃO PAULO - CREMESP, no uso das atribuições conferidas pela Lei nº 3.268/1957, regulamentada pelo Decreto nº 44.045, de 19 de julho de 1958, modificado pelos Decretos nº 6.821, de 14 de abril de 2009, e 10.911, de 22 de dezembro de 2021; e,</p><p>CONSIDERANDO a competência dos Conselhos Regionais de Medicina para conhecer, apreciar e decidir os assuntos atinentes à ética profissional, impondo as penalidades que couberem, nos termos do art. 15, alínea d, da Lei 3.268/57;</p><p>CONSIDERANDO que a imposição de medidas que restrinjam direitos exige a observância do devido processo legal, a teor do art. 5º, inc. LIV, da Constituição Federal;</p><p>CONSIDERANDO o dever de se assegurar o contraditório e a ampla defesa nos processos administrativos sancionadores, a teor do art. 5º, inc. LV, da Constituição Federal;</p><p>CONSIDERANDO que o silêncio do denunciado regularmente citado no âmbito dos processos ético-profissionais enseja a decretação da revelia;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 49 do Código de Processo Ético-Profissional de 2022, a determinar a nomeação de defensor dativo ao denunciado declarado revel;</p><p>CONSIDERANDO a necessidade de se estabelecer critérios isonômicos e impessoais para a nomeação de defensores dativos pela Administração Pública; e</p><p>CONSIDERANDO, finalmente, o quanto decidido na 406ª Reunião de Diretoria, realizada em 11 de julho de 2023, e na 5.191ª Reunião Plenária, realizada em 18 de julho de 2023; resolve:</p><p>Artigo 1º. Aprovar a criação de um cadastro público de defensores dativos no âmbito do CREMESP para atuação em processos administrativos disciplinares, uma vez decretada a revelia do Denunciado.</p><p>Artigo 2º. O cadastro será realizado por intermédio de edital a ser publicado no Diário Oficial da União e no sítio oficial do Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo.</p><p>Artigo 3º. Será cadastrado o advogado que cumulativamente:</p><p>I - Possua inscrição nos quadros da Ordem dos Advogados do Brasil há mais de três anos; e</p><p>II - Esteja regularmente inscrito perante a Seção de São Paulo da Ordem dos Advogados do Brasil;</p><p>Artigo 4º. A inscrição dos advogados ocorrerá a cada 24 (vinte e quatro) meses e a lista será organizada por ordem alfabética e encaminhada à Diretoria do CREMESP para homologação.</p><p>Artigo 5º. Após a homologação, a lista com os advogados cadastrados será publicada no Diário Oficial do União, não sendo mais possível a inclusão de novos nomes;</p><p>Artigo 6º. Seguindo o princípio da isonomia, a lista homologada será utilizada pela Corregedoria do Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo, em sistema de rodízio, para que todos os cadastrados tenham possibilidade de exercer a função.</p><p>Artigo 7º. O advogado não poderá recusar a indicação ou renunciar à nomeação feita, salvo se houver motivo justificado a ser submetido à apreciação da Corregedoria do Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo, ouvida a Assessoria Jurídica se necessário for, sendo vedada a renúncia por motivo de foro íntimo.</p><p>§ 1º. Se a justificativa para a recusa ou renúncia não for considerada válida, a Corregedoria determinará a exclusão do nome do defensor dativo do cadastro geral.</p><p>§2º. Se houver recusa ou renúncia, a Corregedoria do Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo nomeará outro defensor, obedecendo-se o sistema de rodízio.</p><p>Artigo 8º. É vedado ao defensor dativo o substabelecimento dos poderes recebidos por força da presente resolução.</p><p>Artigo 9º. O valor dos honorários será fixado em resolução específica, que disciplinará também os critérios e condições de pagamento.</p><p>Artigo 10. O pagamento de honorários decorrentes das obrigações constantes na presente Resolução não caracterizará qualquer vínculo empregatício com o Conselho Regional de Medicina do Estado de São Paulo.</p><p>Artigo 11. Os advogados atualmente cadastrados como defensores dativos deverão seguir com atos necessários para os processos disciplinares em andamento.</p><p>Artigo 12. A presente Resolução entrará em vigor na data da sua publicação, revogando-se as disposições contrárias, em especial a Resolução CREMESP nº 131/2006.</p><p class="data">São Paulo, 20 de julho de 2023.</p><p class="assina">Irene Abramovich</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>