<xml><article id="32863505" name="resolucao_2336_2023 GGFIS" idOficio="9690397" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32336" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="185" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=185" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20730411">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.336, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.336, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando o descumprimento dos requisitos de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos, ou o descumprimento dos procedimentos de petições submetidas à análise, preconizados em legislação vigente, resolve:</p><p>Art. 1º Indeferir o(s) Pedido(s) de Certificação de Boas Práticas de Fabricação de Medicamentos da(s) empresa(s) constante(s) no ANEXO.</p><p>Art. 2º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p><p class="anexo">ANEXO</p><p>EMPRESA FABRICANTE: JIANGSU HENGRUI PHARMACEUTICALS CO., LTD</p><p>ENDEREÇO: NO.38 HUANGHE ROAD, ECONOMIC AND TECHNOLOGICAL DEVELOPMENT ZONE, LIANYUNGANG - PAÍS: CHINA, REPÚBLICA POPULAR - CÓDIGO ÚNICO: A.001459</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: BLAU FARMACÊUTICA S.A. - CNPJ: 58.430.828/0001-60</p><p>AUTORIZ/MS: 1016377 - EXPEDIENTE(s): 5082723/22-7</p><p>ASSUNTO: 70510 - MEDICAMENTOS - RENOVAÇÃO (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de PRODUTOS ESTÉREIS exceto MERCOSUL</p><p>MOTIVO DE INDEFERIMENTO: A empresa não tem interesse na renovação e solicitou o cancelamento do certificado vigente.</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: PHARMACEUTIC LABS, LLC</p><p>ENDEREÇO: 15 WALKER WAY ALBANY, 12205 - PAÍS: ESTADOS UNIDOS DA AMÉRICA - CÓDIGO ÚNICO: A.001642</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: KALIMED DISTRIBUIDORA DE MEDICAMENTOS LTDA - CNPJ: 37.134.428/0001-37</p><p>AUTORIZ/MS: 1261991 - EXPEDIENTE(s): 5038227/22-8</p><p>ASSUNTO: 7324 - MEDICAMENTOS - (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de LÍQUIDOS NÃO ESTÉREIS, exceto MERCOSUL</p><p>MOTIVO DE INDEFERIMENTO: Considerando o não cumprimento da Notificação de Exigência de expediente nº 5090769/22-7, acessada em 18/01/2023, referente à petição de 7324 - MEDICAMENTOS - (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de LÍQUIDOS NÃO ESTÉREIS, exceto MERCOSUL de expediente 5038227/22-8 de 10/12/2022, tem-se o indeferimento da referida petição nos termos do art. 11 da RDC 204/2005.</p><p>.........................................</p><p>EMPRESA FABRICANTE: FERTIN PHARMA A/S</p><p>ENDEREÇO: DANDYVEJ 19, VEJLE, 7100, DENMARK - PAÍS: DINAMARCA - CÓDIGO ÚNICO: A.001513</p><p>EMPRESA SOLICITANTE: FARMOQUÍMICA S/A - CNPJ: 33.349.473/0001-58</p><p>AUTORIZ/MS: 1003906 - EXPEDIENTE(s): 0575441/23-2</p><p>ASSUNTO: 769 - MEDICAMENTOS - (Certificação de BPF) de INDÚSTRIA INTERNACIONAL de SÓLIDOS NÃO ESTÉREIS, exceto MERCOSUL</p><p>MOTIVO DE INDEFERIMENTO: Em atendimento ao inciso IV do § 1º do Art. 4º da RDC nº 497/2021: Não foram protocolados relatório(s) de revisão periódica da qualidade do produto; ou em substituição ao(s) relatório(s) de revisão periódica da qualidade do produto, os relatório(s) de validação dos processos produtivos do produto à base de resina de nicotina, gomas de mascar 2mg e 4mg (sabores de menta e limão para ambas as concentrações).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>