<xml><article id="33011552" name="ADE8RF31" idOficio="9710437" pubName="DO1" artType="Ato Declaratório" pubDate="11/07/2023" artClass="00027:00028:00432:00100:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00007:00000" artCategory="Ministério da Fazenda/Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil/Subsecretaria-Geral da Receita Federal do Brasil/Superintendência Regional da Receita Federal do Brasil 8ª Região Fiscal" artSize="12" artNotes="" numberPage="28" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=11/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=28" editionNumber="130" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20757970">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 31, DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Alfandega o Tanque TK 8901 e Áreas Adjacentes, administrado pela empresa Júpiter Cargas Ltda.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATO DECLARATÓRIO EXECUTIVO SRRF08 Nº 31, DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Alfandega o Tanque TK 8901 e Áreas Adjacentes, administrado pela empresa Júpiter Cargas Ltda.</p><p>A SUPERINTENDENTE DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL NA 8ª REGIÃO FISCAL, no uso da atribuição que lhe confere o inciso VI do art. 359 do Regimento Interno da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil (RFB), aprovado pela Portaria ME nº 284, de 27 de julho de 2020, com a competência definida no inciso I do artigo 31 da Portaria RFB nº 143, de 11 de fevereiro de 2022, nos termos e condições desta norma e considerando o que consta do processo nº 11128.720397/2023-34, declara:</p><p>Art. 1º. ALFANDEGADO, a título ininterrupto e em caráter precário, até 31/03/2033 ou até a data de fechamento da fase 2 do Contrato de Transferência, o que primeiro ocorrer, o Tanque identificado como TK 8901, com capacidade para até 20.000 toneladas de amônia, instalado fora da zona primária, na área de 32.267,48 m² composta pela Área 1 (tancagem) com 32.082,47 m² (1.350,26 m² de área construída + 30.732,21 m² de área descoberta) e pela Área 2 (válvulas), com 185,01 m², administrado pela empresa JÚPITER CARGAS LTDA., inscrita no CNPJ/MF sob o nº 44.928.150/0001-35, com sede na Rodovia Cônego Domênico Rangoni, s/nº, km 259 - Bairro Vale do Quilombo - município de Santos - Estado de São Paulo, coordenadas geográficas -23,876334 e -46,368516, em conformidade com o Contrato de Comodato da Área de Tanque de Amônia do Terminal Integrador Portuário Luiz Antônio Mesquita, firmado em 12/05/2023 entre a Ultrafértil S.A., CNPJ nº 02.476.026/0001-36, e a Júpiter Cargas Ltda.</p><p>Art. 2º. O Tanque assim alfandegado destina-se a operar exclusivamente no fluxo de importação, na movimentação e armazenagem de amônia anidra líquida (granel líquido).</p><p>Art. 3º. Estão autorizadas as dispensas dos seguintes requisitos estabelecidos na Portaria RFB nº 143/2022: a área destinada à conferência física (artigo 9º); o escritório da RFB e respectivo mobiliário (artigo 11); as balanças para mensuração (artigo 13, incisos I, II, IV, V, VI); o equipamento de inspeção não invasiva (artigo14) e as câmeras OCR (artigo 16).</p><p>Art. 4º. Fica atribuído ao Tanque ora alfandegado o código 8.93.22.21.</p><p>Art. 5º. O Tanque em foco está sob a jurisdição da Alfândega do Porto de Santos, que baixará as rotinas operacionais que se fizerem necessárias ao seu controle fiscal.</p><p>Art. 6º. Sem prejuízo de eventuais penalidades cabíveis, este alfandegamento poderá ser suspenso ou cancelado por aplicação de sanção administrativa, bem como poderá ser extinto a pedido do interessado, podendo a RFB revê-lo a qualquer momento para sua eventual adequação às normas.</p><p>Art. 7º. Este ato entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">MÁRCIA CECÍLIA MENG</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>