<xml><article id="33164597" name="CP36_2023" idOficio="9730146" pubName="DO1" artType="Consulta Pública" pubDate="20/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00017:00000" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação" artSize="12" artNotes="" numberPage="10" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=20/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=10" editionNumber="137" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20785072">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CONSULTA PÚBLICA Nº 36, DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CONSULTA PÚBLICA Nº 36, DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE OUTORGA E RECURSOS À PRESTAÇÃO DA AGÊNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICAÇÕES, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelos arts. 59 e 156 do Regimento Interno da Anatel, aprovado pela Resolução nº 612, de 29 de abril de 2013,</p><p>CONSIDERANDO o disposto no art. 17, parágrafo único, e no art. 19, § 2º, do Regulamento Geral de Exploração de Satélites, aprovado pela Resolução nº 748, de 22 de outubro de 2021;</p><p>CONSIDERANDO o disposto no item 3 dos Compromissos para exploração de satélites e critérios para realização de Consulta Pública para a Conferência de Direito de Exploração de Satélite, aprovado pelo Ato nº 4.430, de 19 de Abril de 2023;</p><p>CONSIDERANDO que há pedido de Direito de Exploração de Satélite associado às faixas da Banda UHF, submetido à Anatel pela empresa E-Space Holdings Ltda, para uso de sistemas móveis por satélite cobrindo o Brasil; e</p><p>CONSIDERANDO o constante dos autos dos processos nº 53500.057206/2023-31 e 53500.041932/2023-32, decide:</p><p>Submeter a contribuições e sugestões do público geral a intenção da Agência em conferir Direito de Exploração de Satélite Estrangeiro referente à constelação Semaphore, na faixa de frequências de 340 a 370 MHz (enlace de subida) e 267 a 297 MHz (enlace de descida). As solicitações foram protocolizadas ante a Anatel pela empresa E-Space Brazil Holdings Ltda, representante legal indicada pela operadora de satélites E-Space Africa Limited.</p><p>Solicita-se, adicionalmente, comentários em relação aos seguintes aspectos:</p><p>I - limites ou condições que possam se aplicar aos Direitos de Exploração de Satélite a serem conferidos pela Agência, de forma a promover a ampla e justa competição e o acesso por diferentes agentes econômicos ao mercado, respeitado o arcabouço regulatório vigente; e</p><p>II - largura de faixa mínima necessária para o desenvolvimento adequado das aplicações que se pretende desenvolver.</p><p>Para a realização dessa Consulta Pública, levou-se em consideração que:</p><p>a) o sistema Semaphore é uma constelação de grande porte de satélites não-geoestacionários associada ao serviço móvel por satélite, nas faixas de frequências de VHF/UHF, utilizando estações terrenas com antenas não direcionais;</p><p>b) novos sistemas de satélites não-geoestacionários, em especial aqueles de grande porte, com milhares de satélites, podem dificultar ou inviabilizar a implantação de novas redes; e</p><p>c) a convivência entre diferentes sistemas móveis por satélite operando nas mesmas faixas (convivência co-canal), cobrindo as mesmas regiões e com estações terrenas que façam uso de antenas não direcionais, sem capacidade para manter o apontamento para o satélite correspondente à sua rede, pode ser complexa ou até inviável em alguns casos.</p><p>O texto completo da proposta estará disponível na Biblioteca da Anatel, no endereço subscrito, e na página da Anatel na Internet, no endereço eletrônico http://sistemas.anatel.gov.br/participa, a partir das 14 horas da data da publicação desta Consulta Pública no Diário Oficial da União.</p><p>As contribuições e sugestões fundamentadas e devidamente identificadas devem ser encaminhadas por meio do formulário eletrônico do Sistema Interativo para Participação Social (Participa Anatel), indicado no parágrafo anterior, relativo a esta Consulta Pública, no prazo máximo de 15 (quinze) dias, a contar da data da publicação desta Consulta Pública no Diário Oficial da União.</p><p>As manifestações recebidas merecerão exame pela Anatel e permanecerão à disposição do público na Biblioteca da Agência.</p><p class="assina">Vinicius Oliveira Caram Guimarães</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>