<xml><article id="32987313" name="Res_Desp_2.240 a 2.244_2023_SFT(" idOficio="9707248" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="10/07/2023" artClass="00034:00043:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="52" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=52" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20753432">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 6 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 6 DE JULHO DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 7 de julho de 2023.</p><p>Nº 2.240 - Processo nº: 48500.003896/2017-21. Interessados: Powertech Engenharia Serviços e Locações de Geradores de Energia, Máquinas e Equipamentos S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UTE Novo Aripuanã - Powertech. Unidades Geradoras: UG1 a UG26, de 325,00 kW cada. Localização: Município de Novo Aripuanã, no estado do Amazonas.</p><p>Nº 2.241 - Processo nº: 48500.002679/2020-19. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó VII S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó VII. Unidades Geradoras: UG1, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 2.242 - Processo nº: 48500.003930/2017-67. Interessados: Oliveira Energia S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UTE Iauaretê - COE. Unidades Geradoras: UG2 a UG4, de 321,00 kW cada e UG1, de 487,00 kW. Localização: Município de São Gabriel da Cachoeira, no estado do Amazonas.</p><p>Nº 2.243 - Processo nº: 48500.002358/2020-14. Interessados: Ventos De Santa Lívia Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 01. Unidades Geradoras: UG8, de 4.500,00 kW. Localização: Município de São Tomé, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.244 - Processo nº: 48500.004651/2021-05. Interessados: Oslo V S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Eugenia 14. Unidades Geradoras: UG01 a UG04, de 5.700,00 kW cada. Localização: Município de Ibipeba, no estado da Bahia.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GIÁCOMO FRANCISCO BASSI ALMEIDA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>