<xml><article id="32858855" name="Portaria AP - Portaria 3.453 - 2" idOficio="9690195" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="03/07/2023" artClass="00049:00008:00087:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes/Superintendência Regional no Amapá" artSize="12" artNotes="" numberPage="197" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=197" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20730200">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 3.453, DE 28 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 3.453, DE 28 DE JUNHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE REGIONAL SUBSTITUTO NO ESTADO DO AMAPÁ, DO DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES, no uso das atribuições que lhe conferem a Portaria nº 4.012, de 12 de julho de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 132 de 14 de julho de 2022, o Regimento Interno aprovado pela Resolução nº 39 de 17 de novembro de 2020, publicada no DOU de 19 de novembro de 2020, tendo em vista o que consta no processo nº 50008.000338/2022-83, e</p><p>CONSIDERANDO a situação estrutural atual da ponte sobre o rio Jacaré, no KM 304,30 da BR-156/AP.</p><p>CONSIDERANDO os autos no processo nº 50008.000338/2022-83, resolve:</p><p>Art. 1º Fica proibido o tráfego de veículos leves e pesados, por período indeterminado, na ponte sobre o rio Jacaré, no KM 304,30 da BR-210/AP, até a conclusão dos serviços de substituição da referida ponte.</p><p>Art. 2º Está liberado somente o tráfego de pedestres, bicicletas e motocicletas.</p><p>Art. 3º O não cumprimento à determinação contida nesta Portaria, bem como na Resolução nº 01, de 08/01/2021, do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes, publicada no Diário Oficial da União de 12/01/2021, ensejará a aplicação das penalidades contidas no Art. 51 da referida Resolução.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">GUSTAVO DEFILIPPO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>