<xml><article id="32863568" name="resolucao_2333_2023 COINS GGFIS" idOficio="9690453" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="03/07/2023" artClass="00046:00042:00016:00006:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:32333" artCategory="Ministério da Saúde/Agência Nacional de Vigilância Sanitária/4ª Diretoria/Gerência-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária" artSize="12" artNotes="" numberPage="184" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=184" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20730473">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO-RE Nº 2.333, DE 29 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO-RE Nº 2.333, DE 29 DE JUNHO DE 2023</p><p>O Gerente-Geral de Inspeção e Fiscalização Sanitária, no uso das atribuições que lhe confere o art. 140, aliado ao art. 203, I, § 1º do Regimento Interno aprovado pela Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 585, de 10 de dezembro de 2021;</p><p>Considerando a necessidade de inclusão na certificação de boas práticas de fabricação, prevista no art. 11 da Resolução de Diretoria Colegiada - RDC nº 497, de 20 de maio de 2021, resolve:</p><p>Art. 1º Incluir o insumo farmacêutico ativo obtido por extração vegetal extrato seco de Passiflora incarnata, na certificação da empresa Sustentec - Produtores Associados para Desenvolvimento de Tecnologias Sustentáveis - CNPJ 06.044.305/0001-81, publicada pela Resolução - RE nº 357, de 3 de fevereiro de 2022, publicada no Diário Oficial da União nº 26, de 7 de fevereiro 2022, Seção 1, página 465; conforme expedientes nº 4282345/21-7 e 4800999/22-7.</p><p>Art. 2º Incluir os insumos farmacêuticos ativos biológicos vacina do vírus sincicial respiratório bivalente (recombinante) e marstacimabe, na certificação da empresa Wyeth Biopharma Division of Wyeth Pharmaceuticals LLC (Código único: A.000633), solicitada pela empresa Pfizer Brasil Ltda., CNPJ nº 61.072.393/0001-33, publicada pela Resolução RE nº 1.644, de 19 de maio de 2022, no Diário Oficial da União nº 96, de 23 de maio de 2022, seção 1, página 286, conforme expedientes nº 4487614/21-0, 0536918/23-6 e 0508023/23-8.</p><p>Art. 3º Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">MARCUS AURÉLIO MIRANDA DE ARAÚJO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>