<xml><article id="32940584" name="Ata 20 - 1C_22" idOficio="9701081" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="06/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="215" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=215" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20744827">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 6357/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência Estadual da Funasa no Estado do Rio Grande do Sul, em desfavor de João Carlos Brum, em razão de irregularidades na documentação exigida para a prestação de contas final do Convênio 2420/05, firmado entre a Funasa e o Município de Alvorada-RS com o objetivo de implantar um sistema de resíduos sólidos.</p><p>Considerando que o tomador de contas concluiu pela existência de débito no valor histórico de R$ 201.549,11,</p><p>Considerando, todavia, que a Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) propõe, em instrução de peça 109, arquivar o processo, reconhecendo, à luz dos parâmetros estabelecidos pela Resolução TCU nº 344/2022, a ocorrência de prescrição das pretensões punitiva e de ressarcimento,</p><p>Considerando que, para tanto, apontou-se a inércia do concedente pelo transcurso de mais de três anos entre a emissão de pareceres em 2015 e a notificação realizada somente em 2020, caracterizando a incidência de prescrição intercorrente,</p><p>Considerando que em face dessa constatação e proposição, o Ministério Público/TCU, em pronunciamento constante da peça 112, manifestou-se também pelo reconhecimento da prescrição e arquivamento deste feito,</p><p>Considerando a existência de pronunciamentos uniformes nos autos, no sentido do arquivamento, e o disposto no art. 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno/TCU,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a ocorrência de prescrição intercorrente das pretensões punitiva e ressarcitória, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999 e art. 8º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>b) deixar de prosseguir com o julgamento das contas, com fulcro no art. 12, parágrafo único, da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>c) arquivar o processo, nos termos do art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-000.160/2022-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: João Carlos Brum (238.887.090-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência Estadual da Funasa No Estado do Rio Grande do Sul (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6358/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Superintendência de Desenvolvimento do Nordeste, em desfavor de Augusto José Nogueira, em razão da apresentação de prestação de contas incompleta, no âmbito do Convênio de registro Siafi 400444 (peça 7), firmado entre a referida entidade e a Associação dos Engenheiros de Pesca de Pernambuco, tendo por objeto "desenvolver pesquisas para o domínio de tecnologias de reprodução de organismos aquáticos".</p><p>Considerando que, lastreada na referida avença, foi efetuado repasse no valor de R$ 180.000,00;</p><p>Considerando a publicação da Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando a fluência de mais de cinco anos entre a instauração da TCE (peça 29), em 26/2/2010, e a notificação do responsável arrolado (peça 33), em 15/6/2022, nos termos do art. 5º da Resolução TCU 344/2022, concluindo-se pela ocorrência da prescrição quinquenal da pretensão sancionatória e ressarcitória, bem como da prescrição intercorrente a que alude o art. 8º da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica (peças 49-51), endossado pelo MP/TCU (peça 52),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória e, em razão disso, arquivar o presente processo, nos termos dos arts.1º e 11 da Resolução TCU 344, de 11/10/2022, do art. 1º da Lei 9.873/99 e do art. 169, III, do RI/TCU; e</p><p>b) informar o responsável e a Sudene desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-004.745/2023-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Augusto Jose Nogueira (104.088.434-20).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Superintendência de Desenvolvimento do Nordeste.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6359/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, em desfavor de José Cândido do Nascimento e Osvaldo Fonseca de Almeida, em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União por meio do Convênio nº 830344/2007, firmado entre o FNDE e o município de Santo Antônio da Barra - GO, e que tinha por objeto a "Construção de 1 (uma) Unidade Escolar de Educação Infantil, Modelo Proinfância, Tipo B, localizada à Avenida Brasília s/nº, Setor Central, Santo Antônio da Barra/GO, conforme estabelece o Programa Nacional de Reestruturação e Aparelhagem da Rede Escolar Pública de Educacao Infantil - PROINFÂNCIA".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que a instrução produzida pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE (peças 84-86) manifestou-se pela ocorrência da prescrição intercorrente, sugerindo o arquivamento do processo, posicionamento que contou com a anuência do Ministério Público junto ao TCU (peça 87);</p><p>Considerando que, no caso concreto em exame, o termo inicial da contagem do prazo da prescrição principal ocorreu em 25/10/2011 (peça 30), data de apresentação da prestação de contas (art. 4°, inciso II) , bem assim que o termo inicial da contagem da prescrição intercorrente ocorreu em 10/2/2016 (peça 24), data em que ocorreu o primeiro ato apuratório das contas, conforme fixado no Acórdão 534/2023-TCU-Plenário (relator Ministro Benjamin Zymler) ;</p><p>Considerando que após as análises pelo FNDE (peças 24 e 42), os responsáveis foram notificados do débito apurado, mediante Ofícios nº 27059 e 27060/2017/Dipre/Coapc-Cgcap/Difin/FNDE (peça 51 e 52), recebidos em 29/9/2017 e 17/10/2017 (peça 61 e 62);</p><p>Considerando que após a notificação dos responsáveis somente em 10/11/2020 foi autorizada a abertura da presente TCE (peça 1), superando o prazo de três anos previsto no art. 8º da Resolução TCU-344/2022 em relação ao evento anterior (17/10/2017);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, em:</p><p>reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>enviar cópia deste Acórdão ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e aos responsáveis, para ciência; e</p><p>arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-008.663/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Jose Candido do Nascimento (431.853.471-53); Osvaldo Fonseca de Almeida (129.397.491-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Santo Antônio da Barra - GO.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6360/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de pedido de parcelamento de débito solidário, "em 120 (cento e vinte) parcelas, ou alternativamente, caso não se entenda possível, ao menos em 72 (setenta e duas) parcelas", formulado pelos representantes legais de Sob Medida Montagens e Eventos Ltda. Me, João Soares Neto e Osório Aparecido Soares.</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 9.449/2021-TCU-1ª Câmara (peça 108), mantido pelo Acórdão 9.181/2022-TCU-1ª Câmara (peça 153), este Tribunal, dentre outras deliberações, julgou irregulares as contas da empresa Sob Medida Montagens e Eventos Ltda. e dos Srs. João Soares Neto e Osório Aparecido Soares, condenando-os solidariamente ao pagamento do débito apurado e aplicando-lhes, individualmente, a multa legal;</p><p>Considerando que, após a autorização do parcelamento das multas em 36 parcelas mensais, consoante Acórdão 1.501/2023-1ª Câmara (peça 180), os responsáveis solicitam, nesta oportunidade, pedido de parcelamento excepcional (peça 190) em 120 parcelas, ou, alternativamente, caso não se entenda possível, ao menos em 72 parcelas;</p><p>Considerando que esta Corte, em caráter excepcional, já autorizou o parcelamento em prazo superior ao previsto no art. 217 do Regimento Interno/TCU, a exemplo do que ocorreu nos acórdãos 10.305/2018, 8.213/2018 e 1.562/2017, da 1ª Câmara, 1.885/2019-TCU-Plenário, 2.556/2017, 11.449/2016 e 856/2015, da 2ª Câmara;</p><p>Considerando que em seu exame (peças 205 e 206) a Secretaria de Apoio à Gestão de Processos (Seproc) considerou que dado o montante atualizado e global dos débitos solidários, mostra-se razoável ampliar o prazo do parcelamento para 72 meses para o débito solidário, no entanto, aquela Secretaria entendeu que o prazo de 120 meses se mostra excessivo e eleva bastante os custos de controle, pois este Serviço teria que acompanhar a regularidade dos pagamentos mensais pelo período de 10 anos;</p><p>Considerando o entendimento da unidade técnica no sentido de não haver óbice ao deferimento do parcelamento solicitado, vez que ainda não há remessa de cobrança executiva ao órgão responsável pela execução do título extrajudicial e há manifesto interesse do Sr. Renato Luiz da Costa em realizar o pagamento da dívida imputada pelo Tribunal;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) autorizar, excepcionalmente, nos termos do art. 217 do Regimento Interno/TCU e do art. 26 da Lei 8.443/1992, o parcelamento apresentado por Sob Medida Montagens e Eventos Ltda. (CNPJ: 00.967.954/0001-78) e pelos Srs. João Soares Neto (CPF: 064.646.008-00) e Osório Aparecido Soares (CPF: 021.352.738-30) dos débitos solidários imputados pelo Acórdão 9.449/2021-1ª Câmara, em 72 (setenta e duas) parcelas mensais, com incidência sobre cada parcela dos correspondentes acréscimos legais, fixando o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze dias), a contar do recebimento da notificação, e o das demais a cada trinta dias;</p><p>b) alertar os responsáveis de que a falta de recolhimento de qualquer parcela dos débitos solidários importará no vencimento antecipado do saldo devedor, com a consequente constituição de processo de cobrança executiva, nos termos do art. 217, § 1º, do Regimento Interno/TCU, bem assim, da necessidade do encaminhamento ao TCU dos comprovantes de recolhimento das parcelas a este Tribunal, por meio dos serviços de protocolo digital disponíveis no Portal TCU (conforme estabelecido no art. 3º da Portaria-TCU 114, de 29/07/2020); e</p><p>c) informar aos responsáveis que as Guias de Recolhimento da União (GRU) relativas às dívidas cominadas pelo Acórdão 9449/2021-1ª Câmara (peça 108) poderão ser solicitadas ao correio eletrônico parcelamento@tcu.gov.br, enquanto perdurar o parcelamento.</p><p>1. Processo TC-021.170/2019-3 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Joao Soares Neto (064.646.008-00); Osorio Aparecido Soares (021.352.738-30); Sob Medida Montagens e Eventos Ltda (00.967.954/0001-78).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Ministério do Turismo; Secretaria Especial de Cultura (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Miriam Krongold Schmidt (OAB-SP 130052), representando Joao Soares Neto e Osorio Aparecido Soares; Roberta Aparecida Pupo (OAB-SP 275.555), Deborah Silvia Fanhoni Ferreira (OAB-SP 85.946) e outros, representando Sob Medida Montagens e Eventos Ltda.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6361/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Tomada de Contas Especial (TCE) instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde (FNS) em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos federais repassados ao Fundo Municipal de Saúde de Água Branca - AL, no período de 1/1/2006 a 31/12/2010.</p><p>Considerando que, no bojo do Relatório de TCE 767/2021 (peça 42), apontou-se a existência de dano ao erário no valor original de R$ 560.163,53;</p><p>Considerando a publicação da Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que o prazo prescricional começou a fluir em 4/5/2012, data de emissão do Relatório de Auditoria 10783, referente à fiscalização na qual as irregularidades foram constatadas (peças 4 e 42, p. 2), nos termos previstos no artigo 4º, inciso IV, da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando, de acordo com critério previsto no item 9.2 do Acórdão 534/2023-TCU-Plenário, a fluência de mais de três anos entre a emissão do Relatório Complementar de Auditoria 10783, em 22/9/2014 (peça 5 e peça 42, p. 2), e a emissão do Parecer 25/2018, em 2/8/2018 (peça 6, p. 1-2), operando-se a prescrição intercorrente, com fundamento no art. 8º da Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica (peças 51-53), endossada pelo MP/TCU (peça 54),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória e, em razão disso, arquivar o presente processo, com fundamento no art. 1º da Lei 9.873/1999, c/c os arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e do art. 169, inciso III, do RI/TCU; e</p><p>b) informar os responsáveis da presente deliberação.</p><p>1. Processo TC-025.510/2021-5 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Joao Gomes de Sa (440.311.304-49); José Reinaldo de Sá Falcão (073.683.644-68); José Rodrigues Gomes (088.312.544-72); Maria Goretti Amaral Torres Santos (305.395.444-34); Segismundo Cerqueira Neto (210.911.614-53).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Água Branca - AL.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6362/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pelo Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional em razão da reprovação da prestação de contas final do Termo de Compromisso 10/2009, celebrado com Estado de Santa Catarina, por intermédio do Departamento Estadual de Infraestrutura (Deinfra/SC), por meio do qual foram disponibilizados R$ 10 milhões para ações emergenciais de desassoreamento de cursos d'água, melhorias na drenagem e serviços de recuperação de escorregamentos e instabilidades, mediante a locação de equipamentos, nos municípios de Gaspar, Ilhota, Itapoá, Luiz Alves e Navegantes, afetados por catástrofe natural ocorrida no final do ano de 2008 (peça 1, p. 6-10, 48-50).</p><p>Considerando que esses serviços foram objeto do Contrato PJ-335/2009, celebrado com a Construtora Gomes Lourenço Ltda. por dispensa de licitação, cuja execução totalizou R$ 9.888.854,13, tendo sido firmado ainda, com o saldo dos rendimentos financeiros, o Termo de Compromisso 10/2009 complementar, no âmbito do qual foi celebrado o Contrato PJ-048/2010, também por dispensa de licitação, para realizar obras de contenção de encostas e de retaludamento no município de Gaspar, cujas medições deste último contrato somaram R$ 590.231,20 (peça 5, pp. 22-26, peça 8, p. 1-23 e 97);</p><p>Considerando que a execução física do Contrato PJ-335/2009 foi aprovada em caráter excepcional, devido à situação emergencial em que os serviços foram realizados, de modo que não houve impugnação quanto aos quantitativos medidos, sendo que o dano sob apuração, de R$ 2.005.308,34 em valores originais, decorre de indícios de superfaturamento dos preços de aluguel das horas-máquina, superiores aos praticados pelo Deinfra/SC em outros dois contratos de obras concomitantes com finalidades análogas;</p><p>Considerando que, por ocasião da primeira instrução meritória, as propostas uníssonas foram no sentido do arquivamento das contas do Senhor Nelson Luiz Giorno Picanço, Consultor Executivo do Deinfra/SC, falecido em 19/11/2015, mas foram divergentes quanto aos demais responsáveis, sendo que o auditor-instrutor propôs rejeitar as alegações de defesa da Construtora Gomes Lourenço Ltda. e do ex-presidente do Deinfra/SC, Senhor Romualdo Theophanes de França Junior (peça 128), e o escalão dirigente, por sua vez, propôs considerar iliquidáveis as contas desses responsáveis e ordenar seu trancamento, por entender que a metodologia empregada para o cálculo do débito não assegura que o valor estimado não excede o real valor devido, em inobservância ao art. 210, § 1.º, inciso II, do RITCU (peças 129-130);</p><p>Considerando que, por meio do Despacho de peça 134, o Relator acolheu a proposta principal suscitada pelo Parquet à peça 133, no sentido de se realizar diligência à Secretaria de Estado da Infraestrutura e Mobilidade de Santa Catarina para esclarecer os critérios empregados na formação dos preços de referência dos Termos de Compromisso 18/2009 e 10/2009 (complementar), com vistas a avaliar a pertinência da comparação com os preços praticados no Contrato PJ-335/2009, isto é, a fim de se aferir a similaridade dos serviços comparados, uma vez que os preços de referência foram estimados com base em custos e premissas desconhecidas;</p><p>Considerando que, em sede de diligência, a autarquia estadual não logrou esclarecer a contento os critérios empregados na formação dos preços de referência que balizaram os Termos de Compromisso n.º 18/2009 e 10/2009 (complementar), devido ao grande tempo transcorrido e ao fato de os profissionais que atuaram no setor de custos àquela época não trabalharem mais na autarquia;</p><p>Considerando também que, mediante resposta complementar, obtida após consultar técnicos, a maioria já aposentada (peças 147-148), a Secretaria de Estado da Infraestrutura e Mobilidade de Santa Catarina informou que os preços praticados nos contratos oriundos dos Termos de Compromisso 18/2009 e 10/2009 (complementar) não incluíram despesas com "administração local", "instalação de canteiro e acampamento" e "mobilização e desmobilização" e se referiam a serviços de natureza distinta, sustentando que tais preços não poderiam servir de referência para comparação dos preços do Contrato PJ-335/2009 (peça 148, p. 9-10);</p><p>Considerando, então, a evidenciada fragilidade de se tomar os preços unitários praticados nos Termos de Compromisso 10/2009 (complemento) e 18/2009 como referencial para estimar eventual superfaturamento no Contrato PJ-335/2009, e a ausência nos autos das cotações de mercado que balizaram os preços praticados na avença e do longo tempo decorrido desde a época dos fatos, impossibilitando qualquer análise com vistas a aferir sua efetiva economicidade;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica de peças 144-146, endossado pelo MP/TCU (peça 149),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) arquivar a presente tomada de contas especial, sem julgamento de mérito, por ausência de pressupostos para o desenvolvimento válido e regular do processo, com fundamento no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU, bem como no art. 6º, inciso II, da IN/TCU 71/2012;</p><p>b) enviar cópia deste Acórdão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, à Controladoria Geral da União e aos responsáveis, para ciência; e</p><p>c) arquivar os presentes autos.</p><p>1. Processo TC-026.025/2015-9 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Construtora Gomes Lourenco S/a (61.069.050/0001-10); Nelson Luiz Giorno Picanço (077.829.189-87); Romualdo Theophanes de França Junior (486.844.499-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Governo do Estado de Santa Catarina.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Joao Roberto Machado Neves de Oliveira (OAB-DF 50673), Marcelo de Carvalho Brasiel (OAB-DF 46009) e outros, representando Construtora Gomes Lourenco S/a.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6363/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Raimundo Jovita de Arruda Bonfim e Aluísio Carneiro Filho, ex-Prefeitos Municipais de Esperantinópolis/MA (gestões 2013-2016 e 2017-2020, respectivamente), diante da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados ao município à conta do Programa Brasil Alfabetizado - exercícios 2012 e 2013 (BRALF/2012 e BRALF/2013), cujo prazo final ocorreu em 26/5/2017.</p><p>Considerando a existência do TC 026.986/2018-3, que consiste em tomada de contas especial instaurada pelo FNDE em relação ao mesmo programa (Programa Brasil Alfabetizado, nos exercícios de 2012 e 2013 - BRALF/2012 e BRALF/2013) e aos mesmos responsáveis (Sres. Aluísio Carneiro Filho e Raimundo Jovita de Arruda Bonfim);</p><p>Considerando, então, a verificação da autuação de dois processos de tomada de contas especial com o mesmo objeto e os mesmos responsáveis, o que teria ocorrido em razão de o FNDE ter encaminhado o mesmo relatório de TCE em duplicidade, por meio de dois ofícios distintos: Ofício 59/2018/AECI/GM/GM-MEC, que originou o presente feito, e o Ofício 61/2018/AECI/GM/GM-MEC, que resultou na constituição do TC 026.986/2018-3;</p><p>Considerando que o Acórdão 2.826/2023-1ª Câmara, proferido no bojo do TC 026.986/2018-3, julgou regulares com ressalva as contas dos responsáveis Aluísio Carneiro Filho e Raimundo Jovita de Arruda Bonfim pelos mesmos fatos de que cuida o presente processo, concluindo-se pela ocorrência de litispendência, nos termos previstos no art. 337 do Código de Processo Civil, aplicável aos processos de Controle Externo por força do disposto no art. 298 do RI/TCU;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica (peças 82-84), endossada pelo MP/TCU (peça 85),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a perda total do objeto deste processo ante a prolação do Acórdão 2826/2023-TCU-1ª Câmara, nos autos do processo 026.986/2018-3, e, em razão disso, arquivar os presentes autos, nos termos do art. 7º, inc. II, da Instrução Normativa TCU 71/2012, c/c o art. 169, inciso III, do Regimento Interno do TCU;</p><p>b) informar ao FNDE sobre a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16, inc. VI, da Instrução Normativa TCU 71/2012; e</p><p>c) informar os responsáveis e o FNDE desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-027.039/2018-8 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Aluisio Carneiro Filho (257.195.053-34); Raimundo Jovita de Arruda Bonfim (463.191.073-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Esperantinópolis - MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Francisco Edison Vasconcelos Junior (OAB-MA 18023), representando Aluisio Carneiro Filho e Prefeitura Municipal de Esperantinópolis - MA.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6364/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação - FNDE, originalmente em desfavor da Sra. Cláudia Silva Santos Oliveira, ex-Prefeita Municipal de Porto Seguro (BA), na gestão 2013-2016, em face de rejeição parcial da prestação de contas dos recursos repassados àquela municipalidade no âmbito do Programa Nacional de Alimentação Escolar - Pnae, no exercício de 2013.</p><p>Considerando que foi repassado ao Município, no âmbito do Pnae/2013, o valor total de R$ 2.957.950,00;</p><p>Considerando a publicação da Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que, entre a apresentação da prestação de contas, em 27/6/2014 (peça 6, p. 126), e o primeiro ato interruptivo da contagem do prazo prescricional, consistente na emissão do Parecer 2151/2021/DIAPC/COECS/CGPAE/DIRAE (peça 8), em 18/6/2021, contendo a análise técnica da prestação de contas, houve o interregno de lapso temporal superior a cinco anos, concluindo-se pela ocorrência de prescrição quinquenal quanto às pretensões ressarcitória e punitiva, com fundamento no art. 2º da referida Resolução TCU 344/2022;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica (peças 26-28), acolhida pelo MP/TCU (peça 29),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória e, em razão disso, arquivar os presentes autos, nos termos dos arts. 1º, 2º, e 11 da Resolução TCU 344, de 11/10/2022, do art. 1º da Lei 9.873/99 e do art. 169, III, do RI/TCU;</p><p>b) informar ao FNDE sobre a necessidade de providenciar a baixa da responsabilidade pelo débito apurado nos autos, nos termos do art. 16 da Instrução Normativa TCU 71/12; e</p><p>c) informar a responsável e o FNDE desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-031.599/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Claudia Silva Santos Oliveira (405.543.925-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Porto Seguro - BA.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6365/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial autuada pelo Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS), inicialmente em desfavor de João Paulo Lima e Silva (CPF 079.931.374-20), Prefeito do referido município à época da ocorrência, tendo em vista autorização da Secretaria Nacional de Assistência Social do então Ministério da Cidadania, de 5/1/2021, em razão da não comprovação das despesas realizadas com os recursos do Piso de Transição de Média Complexidade repassados, na modalidade fundo a fundo, no exercício de 2007, ao Município de Recife/PE, no montante original de R$ 2.732.905,89, por meio do envio de documentação pertinente, constituída de notas fiscais, notas de empenho, relações de pagamento, motivos das aquisições e termos de recebimento dos produtos, consoante previsto na Portaria MDS 459/2009 para as hipóteses envolvendo denúncia de malversação de recursos, como ocorrera no presente caso, em que não se aplicava a regra geral de aprovação das contas apenas a partir de parecer favorável do respectivo conselho municipal de assistência social;</p><p>Considerando que, instada, a Prefeitura de Recife/PE enviou documentação comprobatória contendo somente relação de ordens bancárias referentes aos repasses efetuados às entidades conveniadas, acompanhadas de notas de empenho dos pagamentos;</p><p>Considerando que a unidade técnica (peça 103) atribui a Paulo Antônio Gomes Dantas, então Secretário Municipal de Assistência Social de Recife/PE, a condição de gestor efetivo dos recursos cuja comprovação não foi adequadamente demonstrada, tendo em vista a identificação de sua assinatura nos documentos enviados pela prefeitura, bem assim conclui pela exclusão da responsabilidade de João Paulo Lima e Silva, ex-prefeito, devido à ausência de evidências de sua participação na irregularidade;</p><p>Considerando que as notificações constantes dos autos foram endereçadas ao prefeito à época da ocorrência e seus sucessores (peça 94, p. 4-5);</p><p>Considerando que até o presente momento ainda não foi notificado o gestor em relação ao qual se atribui a efetiva responsabilidade pela irregularidade, ocorrida ainda no exercício de 2007, bem como o expressivo transcurso de tempo entre a prestação de contas e a instauração da tomada de contas especial (2021), o que prejudica o exercício do direito do contraditório e da ampla defesa, consoante jurisprudência do Tribunal mencionada pela unidade técnica (Acórdão 5.714/2017 - TCU - 1ª Câmara - Relator Ministro-Substituto Marcos Bemquerer, Acórdão 5.791/2020 - 1ª Câmara - Relator Ministro Vital do Rego e Acórdão 2.784/2022 - TCU - 1ª, Câmara - Relator Benjamin Zymler), cabendo o arquivamento do presente processo por falta de pressupostos de desenvolvimento válido e regular;</p><p>Considerando os pareceres uniformes nos autos, exarados pela então Secretaria de Controle Externo de Tomada de Contas Especial (peças 103-105) e pelo Ministério Público junto ao TCU (peça 106);</p><p>Considerando, ainda, a consumação da prescrição punitiva e ressarcitória à luz do disposto na Resolução TCU 344/2022, tendo em vista, consoante Relatório do Tomador de Contas Especial (peça 94), o transcurso de mais de cinco anos entre a data da prestação de contas, nos termos do Parecer do Conselho de Assistência Social do Município de Recife/PE, de 18/6/2008, em que se manifesta favoravelmente à aprovação das contas (peça 4, p. 3), e o primeiro ato inequívoco de apuração do fato, consistente na Nota Técnica 4026/2015, expedida pela Coordenação Geral de Prestação de Contas, em 1/9/2015 (peça 17);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, com base no art. 1º, inciso I, da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 169, inciso VI, e 212 do Regimento Interno do TCU, em determinar o arquivamento do seguinte processo, sem julgamento de mérito, em face da ausência de pressupostos de sua constituição e de seu desenvolvimento válido e regular, de acordo com os pareceres emitidos nos autos.</p><p>1. Processo TC-037.453/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Paulo Antônio Gomes Dantas (053.116.914-68).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Recife - PE.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6366/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) em desfavor de Paulo Cesar Vilarinho Soares, ex-Prefeito Municipal de Palmerais/PI (gestões 1997-2000 e 2001-2004), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União mediante o Programa de Apoio aos Sistemas de Ensino para Atendimento de Jovens e Adultos (PEJA) - exercício 2004.</p><p>Considerando que foi repassada ao Município, no âmbito do PEJA 2004, a cifra de R$ 110.392,25 (peça 3);</p><p>Considerando a publicação da Resolução TCU 344/2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando a fluência de mais de cinco anos entre a Comunicação/PC2004/PEJA 001/2005, de 25/11/2005 (peça 9) - apresentada após a apresentação da prestação de contas em 31/12/2004 (peça 5, p. 1) -, e o Parecer 1953/2019 do FNDE, em 10/5/2019 (peça 8, p. 1-4), contendo a análise da prestação de contas, concluindo pela ocorrência de irregularidades, não havendo nos autos, neste ínterim, outros marcos interruptivos;</p><p>Considerando, afinal, a instrução técnica (peças 33-35), endossada pelo MP/TCU (peça 36),</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória e, em razão disso, arquivar o presente processo, nos termos dos arts.1º e 11 da Resolução TCU 344, de 11/10/2022, do art. 1º da Lei 9.873/99 e do art. 169, III, do RI/TCU; e</p><p>b) informar o responsável e o FNDE desta deliberação.</p><p>1. Processo TC-044.761/2021-0 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Paulo Cesar Vilarinho Soares (208.057.723-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Prefeitura Municipal de Palmeirais - PI.</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6367/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Tomada de Contas Especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Arnóbio Marques de Almeida Júnior e do Governo do Estado do Acre, em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União realizadas por meio do Convênio 2/2003 (Siafi 480297), firmado entre o Ministério da Cidadania e o Governo do Estado do Acre, e que tinha por objeto o "apoio ao desenvolvimento de ações de combate à fome e exclusão social nos municípios do Acre, tendo como eixos de sustentação ações em educação, geração de renda e inserção no mercado de trabalho".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>Considerando que a instrução produzida pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE (peças 421-423) manifestou-se pela ocorrência da prescrição intercorrente, sugerindo o arquivamento do processo, posicionamento que contou com a anuência do Ministério Público junto ao TCU (peça 424);</p><p>Considerando que, no caso concreto em exame, o termo inicial da contagem do prazo da prescrição principal ocorreu em 16/5/2005 (peça 28), data de apresentação da prestação de contas (art. 4°, inciso II) , bem assim que o termo inicial da contagem da prescrição intercorrente ocorreu em 21/11/2006 (peça 43), data em que ocorreu o primeiro ato apuratório das contas, conforme fixado no Acórdão 534/2023-TCU-Plenário (relator Ministro Benjamin Zymler);</p><p>Considerando os principais eventos processuais interruptivos da prescrição apontados pela AudTCE (item 15 da instrução, peça 421, p. 3), e atentando que o intervalo havido entre a Emissão da Nota Técnica 90/2010 (peça 71), de 26/5/2010, e a Emissão da Nota Técnica 91/2010 (peça 101), de 5/9/2014, foi superior a três anos, restando configurada a prescrição intercorrente, nos termos do art. 8º da Resolução TCU-344/2022;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, por unanimidade, com fundamento nos arts. 2º, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022, em:</p><p>reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, nos termos do art. 8º da Resolução-TCU 344/2022;</p><p>enviar cópia deste Acórdão ao Ministério da Cidadania e aos responsáveis, para ciência; e</p><p>arquivar o presente processo, com fundamento no art. 11 da Resolução-TCU 344/2022.</p><p>1. Processo TC-045.812/2021-7 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Arnóbio Marques de Almeida Júnior (183.138.502-30); Governo do Estado do Acre (63.606.479/0001-24).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinto).</p><p>1.3. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: Francisco Armando de Figueiredo Melo (OAB-AC 2812) e Luciano Fleming Leitao (OAB-AC 4229), representando Governo do Estado do Acre.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6368/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de Monitoramento quanto ao atendimento das deliberações contidas no Acórdão 18/2022-TCU-1ª Câmara (TC 016.631/2021-8), que apreciou Representação constituída em atendimento ao item 9.5 do Acórdão 7.298/2021-TCU-1ª Câmara.</p><p>Considerando que o Acórdão 18/2022-TCU-1ª Câmara exarou recomendação ao Serviço Social do Transporte - Conselho Nacional (Sest) para que insira, em seu Regulamento de Licitações e Contratos (RLC), a previsão para aplicação de sanções administrativas visando vedar e punir atos ilícitos praticados por licitantes no curso dos certames licitatórios conduzidos pela Entidade, ante a identificação da ocorrência de fraude documental ocorrida em certame conduzido pela entidade e, por outro lado, a ausência de tipificações análogas às previstas na legislação federal no respectivo regulamento;</p><p>Considerando as informações prestadas pelo Sest, em sede de diligência, quanto à autonomia dos serviços sociais autônomos, a sua não submissão à legislação federal de licitações e contratos, ao fato de não integrarem a Administração Pública, a que suas ações não possuem respaldo no princípio da supremacia do interesse público e a que somente estaria em condições de aplicar penalidades após a assinatura do contrato, em síntese;</p><p>Considerando, no entanto, a afirmação de que pretende levar os pontos suscitados no Acórdão 18/2022-TCU-1ª Câmara para o fórum adequado de debate com as demais entidades do Sistema S (peça 14, p. 6-7), visto que o RLC do "Sistema S" foi construído em conjunto com todas as entidades envolvidas e que as preocupações externadas naquela deliberação são "convergentes aos seus interesses institucionais";</p><p>Considerando, afinal, a instrução de peças 16-17,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, em:</p><p>a) considerar parcialmente atendidas as medidas solicitadas no item 9.2 do Acórdão 18/2022-TCU-1ª Câmara, concedendo ao Serviço Social do Transporte - Conselho Nacional (Sest) prazo adicional de 180 dias para que informe ao TCU o resultado da análise conjunta realizada com as demais entidades do Sistema S com vistas à implementação da recomendação em questão; e</p><p>b) informar ao Sest, assim como aos Conselhos Nacionais do Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (Senai), do Serviço Social do Comércio (Sesc), do Serviço Social da Indústria (Sesi), do Serviço Nacional de Aprendizagem do Comércio (Senac), do Serviço Nacional de Aprendizagem Rural (Senar) e do Serviço Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo (Sescoop), deste Acórdão, bem como da instrução de peça 16.</p><p>1. Processo TC-001.414/2022-4 (MONITORAMENTO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Serviço Social do Transporte - Conselho Nacional.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Fabiano Augusto Martins Silveira (OAB-DF 31.440), representando Serviço Social do Transporte - Conselho Nacional e Serviço Nacional de Aprendizagem do Transporte - Conselho Nacional.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6369/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação a respeito de possíveis irregularidades ocorridas na Infra S/A, relacionadas ao fornecimento e medição de dormentes no valor aproximado de R$ 81,7 milhões (9/2009) no âmbito do Contrato 60/2010, referente à construção do Lote 7F da Ferrovia de Integração Oeste Leste (Fiol).</p><p>Considerando que a unidade técnica está realizando Auditoria de Conformidade, Registro Fiscalis nº 193/2022, objeto do TC 028.863/2022-4, no âmbito do Fiscobras 2023;</p><p>Considerando assim, este processo tem conexão com o mencionado TC 028.863/2022-4;</p><p>ACORDAM, os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão de 1ª Câmara, por unanimidade, com fulcro art. 143, inciso V, alínea "a" do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>conhecer da presente representação, satisfeitos os requisitos de admissibilidade previstos nos arts. 235 e 237, inciso VI, do Regimento Interno deste Tribunal, e no art. 103, § 1º, da Resolução - TCU 259/2014; e</p><p>apensar os presentes autos ao TC 028.863/2022-4, que trata da Auditoria de Conformidade, Fiscalis 193/2022, realizada no âmbito do Fiscobras 2023, na forma prevista no art. 36 da Resolução - TCU 259/2014, para que possa subsidiar os trabalhos.</p><p>1. Processo TC-030.493/2022-6 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Órgão/Entidade: Valec Engenharia Construcoes e Ferrovias S/a.</p><p>1.2. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Infraestrutura Portuária e Ferroviária (AudPortoFerrovia).</p><p>1.5. Representação legal: não há.</p><p>ENCERRAMENTO</p><p>Às 15 horas e 33 minutos, a Presidência encerrou a sessão, da qual foi lavrada esta ata, aprovada pelo Presidente e a ser homologada pela Primeira Câmara.</p><p class="assina">ALINE GUIMARÃES DIÓGENES</p><p class="cargo">Subsecretária</p><p>Aprovada em 3 de julho de 2023.</p><p class="assina">WALTON ALENCAR RODRIGUES</p><p class="cargo">Presidente da 1ª Câmara</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>