<xml><article id="33037477" name="Acordao 298" idOficio="9713915" pubName="DO1" artType="Acórdão" pubDate="12/07/2023" artClass="00040:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00002:00003" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Transportes Aquaviários" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762765">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ACÓRDÃO Nº 298-2023-ANTAQ]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ACÓRDÃO Nº 298-2023-ANTAQ</p><p>1. Processo: 50300.015944/2021-16</p><p>2. Interessados: Sindicato das Empresas de Navegação Fluvial e Lacustre e das Agências de Navegação no Estado do Pará (Sindarpa) e Associação Brasileira para o Desenvolvimento da Navegação Interior (Abani)</p><p>3. Relator: Eduardo Nery</p><p>4. Unidade Técnica: Superintendência de Fiscalização e Coordenação das Unidades Regionais - SFC</p><p>5. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos os presentes autos, que tratam de consulta sobre a necessidade de registro de contrato de afretamento e averbação no documento de propriedade de embarcação,</p><p>ACORDAM os Diretores da Agência Nacional de Transportes Aquaviários, reunidos para a Reunião Ordinária da Diretoria Colegiada de nº 546, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>5.1 no mérito, em resposta à consulta, informar que:</p><p>5.1.1 em 26/06/2023, foi publicada a Instrução Normativa nº 01/2023-ANTAQ, que dispõe sobre critérios e procedimentos a serem observados pela Agência em relação à documentação de propriedade, à transmissão de titularidade e ao afretamento a casco nu de embarcações na análise de processos de requerimento de autorização para operar como empresa brasileira de navegação, bem como de processos de aditamento e de comunicação formulados por empresa brasileira de navegação;</p><p>5.1.2 a exigência contida no art. 5º, § 2º, da Resolução Normativa- ANTAQ nº 05, referente a registro de contrato de afretamento em cartório e averbação no documento de propriedade da embarcação, aplica-se apenas em processos de obtenção de autorização para realização de atividades de navegação quando a embarcação afretada for apresentada como garantidora da outorga, ressalvada a possibilidade de a Agência, em situações específicas e devidamente fundamentadas, exigir o registro em cartório se compreendê-la necessária à confirmação da validade do instrumento jurídico.</p><p>5.2 deferir o ingresso da Associação Brasileira para o Desenvolvimento da Navegação Interior (Abani) como parte interessada no processo; e</p><p>5.3. cientificar as interessadas acerca da presente decisão.</p><p>6. Data da Reunião: 03 a 05/07/2023 - Virtual.</p><p>7. Especificação do quórum:</p><p>7.1 Diretores presentes: Eduardo Nery (Presidente e Relator), Flávia Takafashi, Lima Filho, Alber Vasconcelos e Caio Farias.</p><p class="assina">EDUARDO NERY MACHADO FILHO</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>