<xml><article id="33318149" name="Portaria SECEX 255_2023" idOficio="9750173" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="31/07/2023" artClass="00019:00026:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00008" artCategory="Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços/Secretaria de Comércio Exterior" artSize="24" artNotes="" numberPage="38" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=38" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20812750">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA SECEX Nº  255,  DE  27  DE  JULHO  DE  2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Estabelece critérios para alocação de cotas para importação, determinadas pela Resolução do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior nº 502, de 21 de julho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 24 de julho de 2023.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA SECEX Nº 255, DE 27 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Estabelece critérios para alocação de cotas para importação, determinadas pela Resolução do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior nº 502, de 21 de julho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 24 de julho de 2023.</p><p>A SECRETÁRIA DE COMÉRCIO EXTERIOR, DO MINISTÉRIO DO DESENVOLVIMENTO, INDÚSTRIA, COMÉRCIO E SERVIÇOS, no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo inciso XVI do art. 20 do Anexo I ao Decreto nº 11.427, de 2 de março de 2023, e tendo em consideração a Resolução do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior nº 502 de 21 de julho de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 24 de julho de 2023, resolve:</p><p>Art. 1º A alocação das cotas para importação estabelecidas pela Resolução do Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior nº 502, de 21 de julho de 2023, publicada no Diário Oficial da União - DOU de 24 de julho de 2023, consignadas no Anexo Único desta Portaria, será realizada em conformidade com as seguintes regras:</p><p>I - a todos os produtos abrangidos pelos códigos da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM constantes do Anexo Único, aplicam-se:</p><p>a) o exame dos pedidos de Licença de Importação - LI será realizado por ordem de registro no Sistema Integrado de Comércio Exterior - Siscomex;</p><p>b) caso seja constatado o esgotamento da cota global atribuída para determinado produto, o Departamento de Operações de Comércio Exterior - Decex não emitirá novas licenças de importação para essa cota, ainda que já registrado pedido de LI no Siscomex;</p><p>c) será concedida inicialmente a cada empresa a quantidade máxima estabelecida na coluna "Cota Máxima Inicial por Empresa", podendo cada importador obter mais de uma LI, desde que a soma das quantidades informadas nas LIs seja inferior ou igual ao limite fixado; e</p><p>d) após atingida a quantidade máxima inicialmente estabelecida, novas concessões para a mesma empresa:</p><p>1. estarão condicionadas ao desembaraço aduaneiro das mercadorias objeto de LIs emitidas anteriormente; e</p><p>2. terão as quantidades limitadas, no máximo, à parcela desembaraçada; e</p><p>II - no caso dos produtos abrangidos pelos códigos da NCM constantes do item B do Anexo Único, quando do pedido de LI, o importador deverá fazer constar, no campo "Especificação" da ficha "Mercadoria", a descrição do "Ex" apresentada na coluna "Descrição" do Anexo Único, seguida da descrição detalhada da mercadoria a ser importada.</p><p>Art. 2º Para os produtos relacionados no Anexo Único desta Portaria, poderão ser solicitadas, alternativamente, licenças para importações a serem declaradas por meio da Declaração Única de Importação - Duimp a que se refere o inciso II do § 2º-A do art. 1º da Instrução Normativa SRF nº 680, de 2 de outubro de 2006, devendo-se observar, nessa hipótese, as seguintes disposições:</p><p>I - o pedido de Licença de Importação estará sujeito aos critérios de distribuição presentes no art. 1º e no Anexo Único desta Portaria;</p><p>II - as licenças deverão ser solicitadas em formulário próprio do módulo de Licenças, Permissões, Certificados e Outros Documentos - LPCO do Portal Único de Comércio Exterior, dispensando-se o emprego do módulo LI do Siscomex;</p><p>III - o produto a ser objeto da importação deverá ser catalogado no módulo Catálogo de Produtos do Portal Único de Comércio Exterior, no qual será informada a descrição detalhada da mercadoria a ser importada;</p><p>IV - os documentos subsidiários à análise e deliberação sobre os pedidos de Licença de Importação apresentados, quando exigidos, deverão ser anexados à própria solicitação inserida no módulo LPCO, dispensando-se o envio por outros meios; e</p><p>V - não poderá ser empregado o módulo LPCO para pedidos de Licença de Importação na hipótese de haver outra exigência de licenciamento para a operação pleiteada por órgão distinto do Decex, situação na qual a importação deverá ser processada pelo módulo de LI do Siscomex.</p><p>Art. 3º Esta Portaria fica revogada com o fim da vigência da cota por ela regulamentada.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">TATIANA LACERDA PRAZERES</p><p class="anexo">ANEXO ÚNICO</p><p /><p></p><table><tr><td rowspan="1" colspan="7"><p>COTAS PARA IMPORTAÇÃO ESTABELECIDAS PELA RESOLUÇÃO DO COMITÊ-EXECUTIVO DE GESTÃO DA CÂMARA DE COMÉRCIO EXTERIOR Nº 502, DE 21 DE JULHO DE 2023, PUBLICADA NO DOU EM 24 DE JULHO DE 2023.</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>ITEM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>CÓDIGO NCM</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>DESCRIÇÃO</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>ALÍQUOTA DO II</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COTA GLOBAL</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>COTA MÁXIMA INICIAL POR EMPRESA</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>VIGÊNCIA</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>A</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2833.29.60</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Sulfato de cromo</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>40.000 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.400 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2023 a 31/07/2024</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3908.10.25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Poliamida-6, sem carga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.200 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>205 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2023 a 30/09/2023</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ex 001 - Poliamida 6, sem carga, com viscosidade relativa superior ou igual a 2,38 e inferior ou igual a 2,46</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3908.10.25</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Poliamida-6, sem carga</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.000 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>60 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2023 a 31/07/2024</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ex 003 - Poliamida-6, apresentada sob a forma de grânulos, sem carga, concebida para ser utilizada na fabricação de tripas plásticas para embutidos cozidos</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4002.99.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outras</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>0%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.000 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>700 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2023 a 31/07/2025</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ex 002 - Borracha de estireno-butadieno-estireno (SBS), grau industrial, apresentada em grânulos, para a produção de solados de calçados</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>B</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4805.92.90</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Outros</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2%</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>39.960 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>1.600 toneladas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>01/08/2023 a 31/07/2024</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Ex 001 - Papéis próprios para fabricação de placas de gesso acartonado, em rolo</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>