<xml><article id="33075575" name="Portaria Normativa IPEA 253 -Del" idOficio="9718719" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="14/07/2023" artClass="00039:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério do Planejamento e Orçamento/Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada" artSize="12" artNotes="" numberPage="51" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=51" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20769205">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA NORMATIVA IPEA Nº 253, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre delegação de competência à autoridade que menciona para firmar, em nome do IPEA, os Termos de Detalhamento de realização de pesquisas no âmbito do Acordo de Cooperação Técnica firmado entre IPEA e OEI.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA NORMATIVA IPEA Nº 253, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre delegação de competência à autoridade que menciona para firmar, em nome do IPEA, os Termos de Detalhamento de realização de pesquisas no âmbito do Acordo de Cooperação Técnica firmado entre IPEA e OEI.</p><p>A PRESIDENTA DO INSTITUTO DE PESQUISA ECONÔMICA APLICADA - IPEA, no uso das atribuições que lhe conferem o inciso VII do art. 18 do Decreto nº 11.194, de 8 de setembro de 2022; e tendo em vista o disposto nos arts. 11 e 12 do Decreto-lei nº 200, de 25 de fevereiro de 1967, regulamentado pelo Decreto nº 83.937, de 6 de setembro de 1979, com a alteração do Decreto nº 86.377, de 17 de setembro de 1981, e arts. 11 a 15 da Lei nº 9.784, de 29 de janeiro de 1999, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência ao Diretor de Estudos Internacionais para firmar os Termos de Detalhamento de Pesquisa junto à Organização dos Estados Ibero-Americanos para a Educação e Cultura - OEI -, para implementação de projetos e atividades realizadas em conjunto, nos termos do art. 5° do Acordo de Cooperação Técnica n° 02/2023 firmado entre IPEA e OEI, constante do processo n° 3001.000699/2023-91.</p><p>Art. 2º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">LUCIANA MENDES SANTOS SERVO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>