<xml><article id="32940560" name="Ata 20 - 1C_14" idOficio="9701081" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="06/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="189" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=189" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20744827">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 6202/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurado pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação em desfavor de Antônio Diniz Braga Neto, ex-Prefeito Municipal de Bequimão/MA (gestão 2009-2012), em razão da impugnação parcial de despesas realizadas com recursos do Programa Nacional de Alimentação Escolar - exercício 2010, e da omissão no dever de prestar contas dos recursos repassados pela União mediante o Convênio nº 703624/2010, celebrado entre a Prefeitura Municipal de Bequimão/MA e o FNDE, cujo objeto era a "aquisição de veículo automotor, zero quilômetro, com especificações para transporte escolar, por meio de apoio financeiro, no âmbito do Programa Caminho da Escola".</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, "(...) incide a prescrição intercorrente se o processo ficar paralisado por mais de três anos, pendente de julgamento ou despacho, sem prejuízo da responsabilidade funcional decorrente da paralisação, se for o caso" (art. 8º);</p><p>considerando que o primeiro ato interruptivo da prescrição ordinária ocorreu em 17/10/2014, sendo este o marco inicial da fluição da prescrição intercorrente, conforme entendimento fixado no Acórdão 534/2023-Plenário;</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência dessa espécie prescricional, tendo o processo ficado paralisado por mais de três anos na fase interna, relativamente aos recursos do PNAE/2010, entre a emissão da Nota Técnica FNDE 459/2018, de 6/6/2018, e a autuação do processo no TCU, em 5/4/2022;</p><p>considerando que, relativamente ao Convênio 703624/2010, o processo também ficou paralisado por mais de três anos entre a emissão do pronunciamento ministerial, de 16/7/2018, e a instauração do processo no TCU, em 5/4/2022;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 19-22);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 8º e 11 da Resolução/TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ao responsável, na forma sugerida pela unidade técnica.</p><p>1. Processo TC-006.255/2022-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Antonio Diniz Braga Neto (124.925.233-49).</p><p>1.2. Unidade: Município de Bequimão/MA.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6203/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurada pela então Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinta) em desfavor de Antônio Correa de Lima (falecido), em razão da não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados pela União, por meio do Fundo Nacional de Assistência Social, ao Município de Buritis/RO, no exercício de 2013, na modalidade fundo a fundo.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre os eventos que constituem a emissão da Nota Técnica 3173/2015/CPCRFF/CGPC/DEFNAS, de 18/8/2015 (peça 10) e a emissão da Nota Técnica 2848/2021, de 15/12/2021 (peça 13);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 36-39);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Fundo Nacional de Assistência Social, ao Município de Buritis/RO e ao responsável.</p><p>1. Processo TC-011.210/2022-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsável: Antonio Correa de Lima (574.910.389-72)</p><p>1.2. Unidade: Município de Buritis/RO</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>1.6. Representação legal: não há</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 6204/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo de tomada de contas especial instaurado pelo Banco do Nordeste do Brasil S.A., em desfavor de Luiz Carlos Cabral Junior e Fundação de Desenvolvimento Regional Funder, em razão da omissão no dever de prestar contas realizadas por meio do Convênio FUNCECI 2008/089, firmado entre o BNB e a mencionada Fundação, tendo por objeto a colaboração financeira para a execução de pesquisa intitulada "Aproveitamento de co-produtos da fruticultura do Vale do São Francisco na alimentação de caprinos e ovinos", visando avaliar o potencial de utilização de co-produtos da fruticultura do Polo Petrolina/Juazeiro na alimentação de caprinos e ovinos.</p><p>Considerando a edição da Resolução-TCU 344, de 11 de outubro de 2022, que regulamenta, no âmbito do Tribunal de Contas da União, a prescrição para o exercício das pretensões punitiva e de ressarcimento;</p><p>considerando que, nos termos dessa norma, a prescrição se interrompe por qualquer ato inequívoco de apuração do fato, com a possibilidade de se interromper por uma mesma causa, desde que, por sua natureza, seja repetível no curso do processo (art. 5º, inciso II, c/c o § 1°);</p><p>considerando que o exame efetuado pela Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE) confirma a ocorrência da prescrição quinquenal entre o relatório de vistoria técnico-financeira, em 18/11/2010 (peça 18) e a aprovação colegiada dos pareceres sobre a execução física e financeira do convênio, em 31/3/2020 (peças 27 e 28);</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos (peças 80-83);</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos arts. 1º, caput e § 1º, da Lei 9.873/1999, 4º, 5º e 11 da Resolução-TCU 344/2022 e 143, inciso V, alínea "a", do Regimento Interno, em: (i) reconhecer a ocorrência da prescrição da pretensão punitiva e de ressarcimento e arquivar o processo; e (ii) encaminhar cópia desta deliberação ao Banco do Nordeste do Brasil S.A. e aos responsáveis.</p><p>1. Processo TC-025.586/2021-1 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Responsáveis: Fundação de Desenvolvimento Regional Funder (26.124.982/0001-17); Luiz Carlos Cabral Junior (645.674.866-68).</p><p>1.2. Unidade: Banco do Nordeste do Brasil S.A.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6205/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso V, alínea "d", do Regimento Interno/TCU, c/c o Enunciado nº 145 da Súmula da Jurisprudência predominante do Tribunal de Contas da União, ACORDAM, por unanimidade, em retificar, por inexatidão material, o Acórdão 4366/2023 - TCU - 1ª Câmara, prolatado na Sessão de 6/6/2023, Ata nº 17/2023, para que:</p><p>onde se lê "9.2. tornar sem efeito os itens 9.2 (e subitens), 9.2, 9.4, 9.5, 9.6 e 9.7 do Acórdão 1.933/2022 - 1ª. Câmara;".</p><p>se leia, "9.2. tornar sem efeito os itens 9.2 (e subitens), 9.3, 9.4, 9.5, 9.6 e 9.7 do Acórdão 1.933/2022 - 1ª. Câmara.";</p><p>mantendo-se os demais termos do acórdão ora retificado, de acordo com os pareceres emitidos nos autos:</p><p>1. Processo TC-039.811/2018-2 (TOMADA DE CONTAS ESPECIAL)</p><p>1.1. Recorrentes: Merlong Solano Nogueira (138.918.203-72); Evandro Carlos Miranda Cardoso (319.294.002-68).</p><p>1.2. Unidades: Superintendência Regional do Incra no Estado do Piauí (Incra/SR/24); Secretaria de Planejamento do Estado do Piau.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Relator da deliberacao recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>1.6. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos); Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>1.7. Representação legal: Vitor Tabatinga do Rego Lopes (OAB-PI 6.989), representando Howzembergson de Brito Lima; Sérgio Sousa Silveira (OAB-PI 15.763), representando Estado do Piauí; Germano Tavares Pedrosa e Silva (OAB-PI 5.952), Garcias Guedes Rodrigues Junior (OAB-PI 6.355) e outros, representando Merlong Solano Nogueira; Aline Nogueira Barroso (OAB-PI 8.225), representando Francisco das Chagas Limma; João Lucio Cruz Soares (OAB-PI 9.211), representando Oscar Siqueira Procópio.</p><p>1.8. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6206/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de embargos de declaração opostos por Espartaco Terceirização de Serviços e Operações de Segurança Ltda. (peça 76) contra o Acórdão 3141-TCU-1ª Câmara (peça 73), por meio do qual esta Corte de Contas conheceu a presente representação para, no mérito, considerá-la parcialmente procedente, indeferiu o pedido de medida cautelar formulado pelo representante e deu ciência à Caixa Econômica Federal de que o atestado apresentado pela licitante vencedora do Pregão Eletrônico 334/5688-2022 não logrou comprovar a prestação satisfatória dos serviços ali constantes, uma vez que a empresa emissora do documento atuava como mera intermediadora dos serviços prestados a próprios seus clientes pela licitante, em afronta ao item 8.5.1.1 do edital.</p><p>Considerando que a deliberação embargada teve como fundamento as disposições contidas nos arts. 237, inciso VII, 250, inciso I, do Regimento Interno do TCU, no art. 103, § 1º, da Resolução TCU 259/2014, e no art. 9º, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, e foi direcionada à Caixa Econômica Federal;</p><p>considerando que, nos termos dos arts. 285, 286, caput e parágrafo único, e 287, § 1º, do Regimento Interno do TCU, tanto os embargos de declaração quanto o pedido de reexame podem ser opostos pela parte ou pelo Ministério Público junto ao Tribunal;</p><p>considerando que, nos termos do art. 144 do Regimento Interno do TCU, são partes no processo o responsável e o interessado, assim habilitado em razão de deferimento de pedido dirigido ao relator, por meio do qual se comprove, de forma clara e objetiva, razão legítima para intervir no processo, nos termos do art. 146 do Regimento Interno do TCU;</p><p>considerando a jurisprudência deste Tribunal, no sentido de que a mera participação na licitação não gera direito subjetivo a ser defendido perante o TCU e, portanto, não confere à licitante, mesmo como autora da representação, a condição de parte no processo que apura eventuais irregularidades no certame (Acórdãos 90/2020-Plenário, relator: Marcos Bemquerer, e 1686/2019-Plenário, relator: Benjamin Zymler, entre outros);</p><p>considerando que os embargos em exame não atendem aos requisitos de admissibilidade, por estar caracterizada a falta de legitimidade para recorrer, haja vista não ter sido o recorrente reconhecido como interessado nos autos;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, por unanimidade, com fundamento nos arts. 32, II, 34, caput e §§ 1º e 2º, da Lei 8443/1992, c/c os arts. 143, inciso V, alínea "f", e § 3º, 277, inciso III, 287, caput e § 1º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>a) não conhecer dos embargos de declaração opostos por Espartaco Terceirização de Serviços e Operações de Segurança Ltda. contra o Acórdão 3141-TCU-1ª Câmara, por ausência de legitimidade recursal; e</p><p>b) dar ciência da presente deliberação o embargante.</p><p>1. Processo TC-002.431/2023-8 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Embargante: Espartaco Terceirização de Serviços e Operações de Segurança Ltda. (23.037.515/0001-61)</p><p>1.2. Interessado: Sciencecorp Desenvolvimento Ltda. (13.460.723/0001-15)</p><p>1.3. Unidade: Caixa Econômica Federal</p><p>1.4. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.5. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.6. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações)</p><p>1.8. Representação legal: Nerylton Thiago Lopes Pereira (OAB/DF 24.749), representando Espartaco Terceirização de Serviços e Operações de Segurança Ltda.; André Yokomizo Aceiro (OAB/DF 17.753), Lenymara Carvalho (OAB/DF 33.087) e Marcela Portela Nunes Braga (OAB/DF 29.929 representando Caixa Econômica Federal</p><p>1.9. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6207/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação, com pedido de medida cautelar, a respeito de possíveis irregularidades ocorridas no Pregão Eletrônico SRP 28/2022, sob a responsabilidade do Centro de Obtenção da Marinha no Rio de Janeiro (COMRJ), cujo objeto é a aquisição do item de fardamento denominado Produto Estratégico de Defesa-Conjunto Operativo (calça e gandola), com valor estimado de R$ 37.559.061,50.</p><p>Considerando que não estão presentes os requisitos necessários à adoção da medida cautelar pleiteada;</p><p>considerando que não foi comprovada a alegação de aceitação de proposta com preço inexequível, uma vez que não houve descumprimento da cláusula 8.3.1 do edital, que presume inexequível a proposta cujo valor seja inferior a 70% do valor máximo aceitável, o que não ocorreu;</p><p>considerando que foram solicitados os laudos laboratoriais previstos no item 3.1.1 das Normas para Aquisição de Produtos Estratégicos de Defesa da Marinha do Brasil;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos;</p><p>os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, quanto ao processo abaixo relacionado, com fundamento nos arts. 143, inciso III; 235, 237, inciso VII, e 250, inciso I, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução TCU 259/2014, ACORDAM em:</p><p>a) conhecer da representação, para no mérito considerá-la improcedente;</p><p>b) encaminhar cópia da presente deliberação ao representante e ao Centro de Obtenção da Marinha no Rio de Janeiro;</p><p>c) arquivar o processo.</p><p>1. Processo TC-005.217/2023-7 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Unidade: Centro de Obtenção da Marinha no Rio de Janeiro</p><p>1.2. Representante: BDS Confecções Ltda. (84.512.037/0001-99)</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>1.3. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>1.4. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações).</p><p>1.5. Representação legal: Roberto Trigueiro Fontes (2611/OAB-RN) e Rodrigo da Fonseca Chauvet (149076/OAB-RJ), representando BDS Confecções Ltda.</p><p>1.6. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6208/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação, com pedido de medida cautelar, acerca de possíveis irregularidades na execução do Contrato 202174214142, relacionado à Licitação Eletrônica 2020/03426 do Banco do Brasil, cujo objeto era o fornecimento de equipamentos de tesouraria (amarradora de cédulas compacta, cintadeira e selecionadora/contadora de moedas) para diversas dependências do Banco do Brasil no território nacional.</p><p>Considerando que a representante apresenta indícios de irregularidades relacionados à execução contratual;</p><p>considerando que a jurisprudência desta Corte se firmou no sentido de que a solução de controvérsias ocorridas no âmbito de contrato firmados entre jurisdicionados e terceiros não se inclui nas competências constitucionais do TCU, a exemplo dos Acórdãos 332/2016-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Bruno Dantas, 321/2019-TCU-Plenário, de relatoria da Ministra Ana Arraes, 12.288/2019-TCU-1ª Câmara, de relatoria do Ministro Walton Rodrigues, 309/2020-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Raimundo Carreiro, e 725/2022-TCU-Plenário, de relatoria do Ministro Augusto Nardes;</p><p>considerando que, ao contrário do alegado, o direito ao contraditório e à ampla defesa foi concedido à empresa previamente à aplicação da sanção, em consonância com o previsto na Lei 13.303/2016 e no Regulamento de Licitações e Contratos do Banco do Brasil (RLBB);</p><p>considerando, desse modo, a ausência de interesse público nas alegações do representante;</p><p>considerando os pareceres uniformes emitidos nos autos.</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, quanto ao processo a seguir relacionado, com fundamento nos arts. 143, inciso III; 169, inciso V, 235 e 237, do Regimento Interno/TCU, e no art. 103, § 1º, da Resolução TCU 259/2014, ACORDAM em:</p><p>a) não conhecer da representação, por não atender aos requisitos de admissibilidade;</p><p>b) arquivar o processo, com envio de cópia desta deliberação ao representante.</p><p>1. Processo TC-015.002/2023-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Unidade: Banco do Brasil S.A.</p><p>1.2. Representante: Unimax Trading Ltda.-ME</p><p>1.3. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Contratações (AudContratações)</p><p>1.6. Representação legal: Andressa Carvalho Martins (124765/OAB-RS), representando Unimax Trading Ltda.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há</p><p>ACÓRDÃO Nº 6209/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS e relacionados estes autos de representação, já julgada pelo TCU mediante o Acórdão 4.068/2022-1ª Câmara, em que se examina, nesta fase processual, expediente encaminhado por Carlos Eduardo Silva de Almeida (peça 83), no qual comunica a suposta ocorrência de irregularidades relacionadas ao arquivamento provisório do Plano de Cargos e Funções Comissionadas da Nuclep e à criação, após o referido arquivamento, do cargo de "Controladoria Jurídica" na empresa, que poderiam demonstrar o não cumprimento de determinações deste Tribunal.</p><p>Considerando que o exame realizado pela Serur entendeu que o expediente não possui características de recurso, devendo ser recebido como petição e encaminhado à unidade técnica instrutora para exame, medidas que acolhi no despacho de peça 88;</p><p>considerando que a AudElétrica constatou que a referida peça não se encontra acompanhada dos indícios de irregularidades e ilegalidades apontados pelo autor;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 143, inciso III, do Regimento Interno em conhecer o expediente de peça 83 como mera petição, negando-lhe seguimento.</p><p>1. Processo TC-020.285/2018-3 (REPRESENTAÇÃO)</p><p>1.1. Representante: Ministério Público do Trabalho - MPT</p><p>1.2. Apensos: 020.304/2018-8 (SOLICITAÇÃO)</p><p>1.3. Interessado: Carlos Eduardo Silva de Almeida (081.963.997-40)</p><p>1.4. Unidade: Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A.</p><p>1.5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.6. Representante do Ministério Público: não atuou</p><p>1.7 Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira</p><p>1.8. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Energia Elétrica e Nuclear (AudEletrica) e Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>1.9. Representação legal: Larissa Motta Dutra Martins (OAB/RJ 163.996), Arthur Teixeira de Carvalho Gonçalves (OAB/RJ 151.168) e outros, representando Nuclebrás Equipamentos Pesados S.A.</p><p>1.10. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6210/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTO e relacionado este processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria a Paulo César Meretka, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região/PR e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que as análises empreendidas pela Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal) detectaram a inclusão irregular nos proventos de parcelas decorrentes da incorporação de quintos/décimos oriundos de funções comissionadas ou cargos de confiança exercidos após 8/4/1998;</p><p>Considerando o entendimento firmado pelo Supremo Tribunal Federal no âmbito do Recurso Extraordinário 638.115/CE, em sede de repercussão geral, no sentido de que "ofende o princípio da legalidade a decisão que concede a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada no período de 8/4/1998 até 4/9/2001, ante a carência de fundamento legal";</p><p>Considerando que em 18/12/2019 o STF modulou os efeitos da decisão proferida no RE 638.115/CE para permitir que sejam mantidos os efeitos financeiros da incorporação (plano a eficácia), sem a transformação em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros, mesmo que o ato seja considerado ilegal (plano da validade), se a vantagem estiver amparada por decisão judicial transitada em julgado até a referida data;</p><p>Considerando que a incorporação de quintos/décimos, no ato em exame, decorre de decisão judicial que transitou em julgado em 1º/8/2006, proferida nos autos da Ação Ordinária 2004.34.00.048565-0/DF, que tramitou na 7ª Vara da Seção Judiciária do Distrito Federal, proposta pela Associação Nacional dos Servidores da Justiça do Trabalho (Anajustra);</p><p>Considerando que a jurisprudência do TCU - a exemplo dos Acórdãos da Primeira Câmara 16.653/2021 e 12.096/2021 - firmou-se no sentido de que é necessária a avaliação das balizas subjetivas da decisão judicial, adotando como referência os critérios definidos pelo STF no julgamento do RE 573.232, assim ementado (grifos inseridos):</p><p>REPRESENTAÇÃO - ASSOCIADOS - ARTIGO 5º, INCISO XXI, DA CONSTITUIÇÃO FEDERAL. ALCANCE. O disposto no artigo 5º, inciso XXI, da Carta da República encerra representação específica, não alcançando previsão genérica do estatuto da associação a revelar a defesa dos interesses dos associados. TÍTULO EXECUTIVO JUDICIAL - ASSOCIAÇÃO - BENEFICIÁRIOS. As balizas subjetivas do título judicial, formalizado em ação proposta por associação, é definida pela representação no processo de conhecimento, presente a autorização expressa dos associados e a lista destes juntada à inicial.</p><p>Considerando que, nos autos, o interessado não comprova ter concedido autorização expressa para que a aludida entidade associativa pudesse representá-lo no feito e não demonstra que à época do protocolo da ação era filiado à referida associação.</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo STF do RE 638.115/CE, como evidenciam, entre outros, os Acórdãos 8.187/2021, 8.124/2021, 8.492/2021, 8.684/2021, 8.178/2021, 8.611/2021, todos da 1ª Câmara; e Acórdãos 7.999/2021, 7.816/2021, 8.318/2021, 8.254/2021, 13.963/2020, 8.319/2021 e 8.224/2021, todos da 2ª Câmara;</p><p>Considerando que os atos de pessoal têm natureza complexa e somente passam a estar plenamente formados (perfeitos), válidos (aferição da legalidade com reflexo de definitividade perante a Administração) e eficazes (plenamente oponíveis a terceiros, deixando de apresentar executoriedade provisória) quando recebem o registro do Tribunal de Contas, que detém competência constitucional para apreciar, para fins de registro, a legalidade dos atos de admissão, assim como as concessões de aposentadoria, reforma ou pensão (MS 24.997/DF, MS 24.958/DF e MS 25.015/DF); desse modo, a apreciação do ato de pessoal pelo Tribunal que resulta em negativa de registro em virtude de ilegalidade nele detectada não afronta a segurança jurídica (Acórdão 3.143/2023-TCU-1ª Câmara, relator Ministro Jorge Oliveira); e</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo ocorrido o registro tácito (STF, RE 636.553/RS); e</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU;</p><p>Considerando as ponderações do MPTCU a respeito da necessidade do órgão de origem, para manter os pagamentos da parcela referente aos quintos, nos termos da modulação efetuada no julgamento do RE 638.115/CE, comprovar, adotando como referência, os critérios definidos pelo STF no julgamento do RE 573.232, de forma a comprovar que a parcela impugnada está de fato amparada pela decisão judicial transitada em julgado anexada ao ato de peça 2.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal ato de concessão de aposentadoria a Paulo César Meretka, negando-lhe registro;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência do presente acórdão pelo Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região/PR; e</p><p>c) fazer as determinações consignadas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-001.727/2023-0 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Paulo Cesar Meretka (428.894.139-34).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 9ª Região/PR que, sob pena de responsabilidade solidária do gestor responsável omisso:</p><p>1.7.1. promova, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, o destaque da parcela incorporada a partir do exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 e a transforme em parcela compensatória, devendo ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, consoante decidido pelo STF no RE 638.115/CE, caso tenha sido concedida por decisão judicial não transitada em julgado ou por decisão administrativa;</p><p>1.7.2. verifique (adotando como referência os critérios definidos pelo STF no julgamento do RE 573.232) as balizas subjetivas da decisão judicial transitada em julgado proferida nos autos da ação ordinária 2004.34.00.048565- 0/DF, caso tenha sido concedida por decisão judicial transitada em julgado, para manter o pagamento dos quintos;</p><p>1.7.3. dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido.</p><p>1.7.4. encaminhe ao TCU, no prazo de trinta dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6211/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS relacionados este processo de ato de concessão de aposentadoria a Ana Cristina Silva Barros, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que a unidade instrutora e o Ministério Público junto ao TCU identificaram a inclusão irregular nos proventos da vantagem quintos/décimos oriundos de funções comissionadas ou cargos de confiança exercidos no período de 8/4/1998 a 4/9/2001;</p><p>considerando o entendimento firmado pelo Supremo Tribunal Federal no âmbito do Recurso Extraordinário 638.115/CE, em sede de repercussão geral, no sentido de que "ofende o princípio da legalidade a decisão que concede a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada no período de 8/4/1998 até 4/9/2001, ante a carência de fundamento legal";</p><p>considerando que em 18/12/2019 o STF modulou os efeitos da decisão proferida no RE 638.115/CE para permitir que sejam mantidos os efeitos financeiros da incorporação (plano a eficácia), sem a transformação em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros, mesmo que o ato seja considerado ilegal (plano da validade), se a vantagem estiver amparada por decisão judicial transitada em julgado até a referida data;</p><p>Considerando que a parcela ora impugnada foi concedida mediante decisão administrativa, o que, segundo a modulação de efeitos do julgamento do RE 638.115/CE (Ministro-Relator Gilmar Mendes), feita pelo Supremo Tribunal Federal, impõe a sua conversão em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros;</p><p>considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo STF do RE 638.115/CE, como evidenciam, entre outros, os Acórdãos 8.187/2021, 8.124/2021, 8.492/2021, 8.684/2021, 8.178/2021, 8.611/2021, todos da 1ª Câmara; e Acórdãos 7.999/2021, 7.816/2021, 8.318/2021, 8.254/2021, 13.963/2020, 8.319/2021 e 8.224/2021, todos da 2ª Câmara;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo se materializado o registro tácito (RE 636.553);</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorrer exclusivamente de questão jurídica de solução pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando a presunção de boa-fé do (a) interessado (a);</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Ana Cristina Silva Barros, negando-lhe registro;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência desta decisão pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e</p><p>c) expedir as determinações consignadas no item 1.7 a seguir.</p><p>1. Processo TC-002.722/2023-2 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Ana Cristina Silva Barros (135.680.515-91).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/ba.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA que:</p><p>1.7.1. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, do inteiro teor desta decisão à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. encaminhe a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da notificação desta decisão, comprovante da data de ciência do teor desta deliberação pela ex-servidora;</p><p>1.7.3. emita novo ato para apreciação deste Tribunal, livre da irregularidade impugnada, após a absorção pelos reajustes futuros.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6212/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS relacionados este processo de ato de concessão de aposentadoria a Cintia Ribeiro Liborio, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/BA e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que a unidade instrutora e o Ministério Público junto ao TCU identificaram a inclusão irregular nos proventos da vantagem quintos/décimos oriundos de funções comissionadas ou cargos de confiança exercidos no período de 8/4/1998 a 4/9/2001;</p><p>Considerando o entendimento firmado pelo Supremo Tribunal Federal no âmbito do Recurso Extraordinário 638.115/CE, em sede de repercussão geral, no sentido de que "ofende o princípio da legalidade a decisão que concede a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada no período de 8/4/1998 até 4/9/2001, ante a carência de fundamento legal";</p><p>Considerando que em 18/12/2019 o STF modulou os efeitos da decisão proferida no RE 638.115/CE para permitir que sejam mantidos os efeitos financeiros da incorporação (plano a eficácia), sem a transformação em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros, mesmo que o ato seja considerado ilegal (plano da validade), se a vantagem estiver amparada por decisão judicial transitada em julgado até a referida data;</p><p>Considerando que a parcela ora impugnada foi concedida mediante decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo STF do RE 638.115/CE, como evidenciam, entre outros, os Acórdãos 8.187/2021, 8.124/2021, 8.492/2021, 8.684/2021, 8.178/2021, 8.611/2021, todos da 1ª Câmara; e Acórdãos 7.999/2021, 7.816/2021, 8.318/2021, 8.254/2021, 13.963/2020, 8.319/2021 e 8.224/2021, todos da 2ª Câmara;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo se materializado o registro tácito (RE 636.553);</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorrer exclusivamente de questão jurídica de solução pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando o art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353, de 22/3/2023, o qual dispõe que o Tribunal considerará ilegais e, excepcionalmente, ordenará o registro dos atos em que tenha sido identificada irregularidade insuscetível de correção pelo órgão ou entidade de origem, em face da existência de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos financeiros;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do (a) interessado (a);</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Cintia Ribeiro Liborio e, excepcionalmente, conceder-lhe registro, com fundamento no art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>b) manter os efeitos financeiros do presente ato ilegal, dispensando a emissão de novo ato, em atenção ao decidido no RE 638.115/CE; e</p><p>c) determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região que dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada.</p><p>1. Processo TC-002.863/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Cintia Ribeiro Liborio (229.831.805-06).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região/ba.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Sergio Ricardo Costa Caribé.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6213/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ACORDAM, com fundamento no art. 143, V, "e", do RITCU, de acordo com os pareceres emitidos nos autos, em deferir parcialmente o pleito de prorrogação de prazo solicitada pelo Tribunal Regional Federal da 3ª Região, dilatando por 15 (quinze) dias o prazo para cumprimento do Acórdão 3.751/2023-TCU-1ª Câmara, a contar do dia útil seguinte à juntada do pedido, em 16/6/2023, comunicando esta decisão ao requerente.</p><p>1. Processo TC-003.279/2023-5 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Elisa Yoko Uchima Cardoso (040.127.548-58).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional Federal da 3ª Região.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6214/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>VISTOS relacionados este processo de ato de concessão de aposentadoria a Marlene da Silva Rocha, emitido pelo Tribunal Regional do Trabalho da 14ª Região/AC-RO e submetido a este Tribunal para fins de registro.</p><p>Considerando que a unidade instrutora e o Ministério Público junto ao TCU identificaram a inclusão irregular nos proventos da vantagem quintos/décimos oriundos de funções comissionadas ou cargos de confiança exercidos no período de 8/4/1998 a 4/9/2001;</p><p>Considerando o entendimento firmado pelo Supremo Tribunal Federal no âmbito do Recurso Extraordinário 638.115/CE, em sede de repercussão geral, no sentido de que "ofende o princípio da legalidade a decisão que concede a incorporação de quintos pelo exercício de função comissionada no período de 8/4/1998 até 4/9/2001, ante a carência de fundamento legal";</p><p>Considerando que em 18/12/2019 o STF modulou os efeitos da decisão proferida no RE 638.115/CE para permitir que sejam mantidos os efeitos financeiros da incorporação (plano a eficácia), sem a transformação em parcela compensatória a ser absorvida por reajustes futuros, mesmo que o ato seja considerado ilegal (plano da validade), se a vantagem estiver amparada por decisão judicial transitada em julgado até a referida data;</p><p>Considerando que a parcela ora impugnada foi concedida mediante decisão judicial transitada em julgado;</p><p>Considerando que a irregularidade em questão é objeto de jurisprudência pacificada nesta Corte de Contas, especialmente a partir do julgamento pelo STF do RE 638.115/CE, como evidenciam, entre outros, os Acórdãos 8.187/2021, 8.124/2021, 8.492/2021, 8.684/2021, 8.178/2021, 8.611/2021, todos da 1ª Câmara; e Acórdãos 7.999/2021, 7.816/2021, 8.318/2021, 8.254/2021, 13.963/2020, 8.319/2021 e 8.224/2021, todos da 2ª Câmara;</p><p>Considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo se materializado o registro tácito (RE 636.553);</p><p>Considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do art. 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorrer exclusivamente de questão jurídica de solução pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>Considerando o art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353, de 22/3/2023, o qual dispõe que o Tribunal considerará ilegais e, excepcionalmente, ordenará o registro dos atos em que tenha sido identificada irregularidade insuscetível de correção pelo órgão ou entidade de origem, em face da existência de decisão judicial apta a sustentar, em caráter permanente, seus efeitos financeiros;</p><p>Considerando a presunção de boa-fé do (a) interessado (a);</p><p>Considerando, por fim, os pareceres convergentes da AudPessoal e do Ministério Público junto ao TCU;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Marlene da Silva Rocha e, excepcionalmente, conceder-lhe registro, com fundamento no art. 7º, inciso II, da Resolução-TCU 353/2023;</p><p>b) manter os efeitos financeiros do presente ato ilegal, dispensando a emissão de novo ato, em atenção ao decidido no RE 638.115/CE; e</p><p>c) determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 14ª Região/AC-RO que dê ciência, no prazo de quinze dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada.</p><p>1. Processo TC-003.292/2023-1 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Marlene da Silva Rocha (233.401.852-04).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Tribunal Regional do Trabalho da 14ª Região/ac e RO.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinações/Recomendações/Orientações: não há.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6215/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>Trata-se de ato de aposentadoria de Maria da Conceição Alves da Silva emitido pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária e submetido a este Tribunal para fins de registro, nos termos do artigo 71, inciso III, da CRFB/1988.</p><p>considerando que, ao analisar o ato em epígrafe, a unidade instrutora identificou como irregularidade o pagamento da parcela judicial referente a plano econômico sem a devida absorção;</p><p>considerando que, nos termos do Acórdão 1.857/2003-TCU-Plenário, confirmado pelo Acórdão 961/2006-TCU-Plenário, as parcelas relativas a planos econômicos não se incorporam à remuneração em caráter permanente, pois têm natureza de antecipação salarial, conforme o enunciado 322 da Súmula do TST;</p><p>considerando que as rubricas referentes a sentenças judiciais, enquanto subsistir fundamento para o seu pagamento, devem ser pagas em valores nominais, sujeitas exclusivamente a reajustes gerais do funcionalismo, salvo se a sentença judicial dispuser de outra forma (Súmula 279 do TCU);</p><p>considerando que não há direito adquirido a regime de vencimentos, de forma que alterações posteriores devem absorver as vantagens decorrentes de decisões judiciais cujo suporte fático já se tenha exaurido, resguardada a irredutibilidade remuneratória (MS 13.721-DF/STJ, MS 11.145-DF/STJ, RE 241.884-ES/STF, RE 559.019-SC/STF, MS 26.980-DF/STF);</p><p>considerando que as vantagens da estrutura remuneratória anterior não se incorporam à atual, exceto se expressamente consignadas em lei superveniente (Súmula 276 do TCU);</p><p>considerando que diversos foram os normativos que, de alguma forma, alteraram a estrutura remuneratória da carreira dos servidores do órgão de origem e que deveriam ter ensejado a absorção das parcelas judiciais inquinadas;</p><p>considerando que o Supremo Tribunal Federal, ao julgar o Recurso Extraordinário 596.663, assentou, em sede de repercussão geral, a tese de que a sentença que reconhece ao trabalhador ou ao servidor o direito a determinado percentual de acréscimo remuneratório deixa de ter eficácia a partir da superveniente incorporação definitiva do referido percentual nos seus ganhos, independentemente de ação rescisória;</p><p>considerando a presunção de boa-fé da interessada;</p><p>considerando que o ato ora examinado deu entrada no TCU há menos de cinco anos, não tendo ocorrido o registro tácito (STF-RE 636.553/RS);</p><p>considerando que, por meio do Acórdão 1.414/2021-Plenário, este Tribunal fixou entendimento no sentido da possibilidade de apreciação de ato sujeito a registro mediante relação, na forma do artigo 143, inciso II, do Regimento Interno deste Tribunal, nas hipóteses em que a ilegalidade do ato decorra exclusivamente de questão jurídica de solução já pacificada na jurisprudência desta Corte de Contas;</p><p>considerando, por fim, os pareceres convergentes da Unidade Instrutora e do Ministério Público junto ao TCU - MPTCU pela ilegalidade e negativa de registro do ato.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, por unanimidade, reunidos em sessão de 1ª Câmara, com fundamento nos artigos 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c os artigos 17, inciso III, 143, inciso II, 260 e 262 do Regimento Interno, em:</p><p>a) considerar ilegal e negar registro ao ato de concessão de aposentadoria a Maria da Conceição Alves da Silva;</p><p>b) dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos até a data da ciência, pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária do presente acórdão, com base no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU; e</p><p>c) fazer as determinações contidas no subitem 1.7 abaixo.</p><p>1. Processo TC-005.635/2023-3 (APOSENTADORIA)</p><p>1.1. Interessado: Maria da Conceicao Alves da Silva (107.298.102-59).</p><p>1.2. Órgão/Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária.</p><p>1.3. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>1.4. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>1.5. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>1.6. Representação legal: não há.</p><p>1.7. Determinar ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária que:</p><p>1.7.1. no prazo de 15 dias, a contar da notificação desta decisão:</p><p>1.7.1.1. faça cessar os pagamentos decorrentes do ato impugnado, comunicando ao TCU as providências adotadas, consoante disposto nos arts. 71, inciso IX, da Constituição Federal e 262, caput, do RI/TCU, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa;</p><p>1.7.1.2. informe esta deliberação à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>1.7.2. nos 15 dias subsequentes comprove ao TCU essa comunicação;</p><p>1.7.3. emita novo ato de aposentadoria da interessada, livre da irregularidade apontada, disponibilizando-o a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, nos termos e prazos fixados na IN-TCU 78/2018.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>