<xml><article id="33250824" name="PA2023-11949" idOficio="9741184" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="26/07/2023" artClass="00040:00017:00031:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério de Portos e Aeroportos/Agência Nacional de Aviação Civil/Superintendência de Aeronavegabilidade" artSize="12" artNotes="" numberPage="120" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=26/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=120" editionNumber="141" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20800313">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 11.949, DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 11.949, DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE DE AERONAVEGABILIDADE, no uso da atribuição que lhe confere o art. 35, inciso III, do Regimento Interno aprovado pela Resolução nº 381, de 14 de junho de 2016, tendo em vista o disposto nos arts. 14 e 18-A da Resolução nº 30, de 30 de maio de 2008, e considerando o que consta do processo nº 00058.014097/2023-77, resolve:</p><p>Art. 1º Aprovar a Instrução Suplementar - IS nº 21-010, Revisão G, em versão bilíngue nos idiomas português e inglês, intitulada "Procedimentos para a aprovação de produtos aeronáuticos civis estrangeiros e importação de quaisquer produtos aeronáuticos civis.", em inglês "Procedures for approval of foreign civil aeronautical products and import of any civil aeronautical product".</p><p>Parágrafo único. A Instrução de que trata este artigo encontra-se disponível no Boletim de Pessoal e Serviço - BPS (endereço eletrônico https://www.anac.gov.br/assuntos/legislacao/legislacao-1/boletim-de-pessoal/) e na página "Legislação" (endereço eletrônico https://www.anac.gov.br/assuntos/legislacao) desta Agência, na rede mundial de computadores.</p><p>Art. 2° Em caso de divergência entre as versões em português e inglês da IS, a versão em português deve prevalecer.</p><p>Art. 3º Fica revogada a Portaria nº 10.176/SAR, de 2 de janeiro de 2023, publicada no Diário Oficial da União de 10 de janeiro de 2023, Seção 1, página 33, que aprovou a IS nº 21-010F.</p><p>Art. 4º Esta Portaria entra em vigor em 1° de agosto de 2023.</p><p class="assina">ROBERTO JOSÉ SILVEIRA HONORATO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>