<xml><article id="32922460" name="DECISAO COREN-AM NA 095.2023 - A" idOficio="9698854" pubName="DO1" artType="Decisão" pubDate="05/07/2023" artClass="00070:00233:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00018:00000" artCategory="Entidades de Fiscalização do Exercício das Profissões Liberais/Conselho Regional de Enfermagem do Amazonas" artSize="12" artNotes="" numberPage="123" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=123" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20741982">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[DECISÃO COREN-AM Nº 95, DE 30 DE MARÇO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Aprova o Plano de Cargos, Carreiras e Salários do Conselho Regional de Enfermagem do Amazonas, e dá outras providências]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DECISÃO COREN-AM Nº 95, DE 30 DE MARÇO DE 2023</p><p class="ementa">Aprova o Plano de Cargos, Carreiras e Salários do Conselho Regional de Enfermagem do Amazonas, e dá outras providências</p><p>O CONSELHO REGIONAL DE ENFERMAGEM DO AMAZONAS, no uso das atribuições que lhe são conferidas pela Lei nº 5.905, de 12 de julho de 1973, e pelo Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Decisão Coren-AM nº 01, de 08 de janeiro de 2013 e homologada pela Decisão Cofen nº 27/2013, de 15 de março de 2013 e;</p><p>CONSIDERANDO que o regime de pessoal do Conselho Regional de Enfermagem do Amazonas é disciplinado pela Consolidação das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943, conforme o disposto no art. 19 da Lei nº 5.905, de 12 de julho de 1973, e no §3º do art. 58 da Lei nº 9.649/1998;</p><p>CONSIDERANDO a deliberação do Plenário do Coren-AM em sua 538ª Reunião Ordinária de Plenário, realizada nos dias 23 e 24 de março de 2023 e tudo o que mais consta nos autos do PAD Coren-AM nº 165/2023;</p><p>CONSIDERANDO o que dispõe o art. 461, §2º e §3º do Decreto-Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943 (Consolidação das Leis do Trabalho); resolve:</p><p>Art.1º. Fica aprovado o Plano de Cargos e Salários do Conselho Regional de Enfermagem do Amazonas, parte integrante desta Decisão para todos os efeitos legais e que se encontra disponível no site do Coren-AM (www.corenam.gov.br).</p><p>Art.2º. O PCCS será implementado no prazo de 60 (sessenta) dias, guardando consonância com o artigo do 2º da Resolução Cofen nº 623/2019, condicionando sua aplicação pela disponibilidade e programação de recursos orçamentários.</p><p>Art.3º. Esta decisão entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">Sandro André da Silva Pinto</p><p class="cargo">Presidente do Conselho</p><p class="assina">José Yranir do Nascimento</p><p class="cargo">Secretário</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>