<xml><article id="33142694" name="Res_Desp_2.433 a 2.436_2023_SFT_" idOficio="9727064" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="19/07/2023" artClass="00034:00043:00040:00005:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica/Gerência de Fiscalização da Geração" artSize="12" artNotes="" numberPage="44" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=44" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20780815">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 18 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 18 DE JULHO DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 19 de julho de 2023.</p><p>Nº 2.433 - Processo nº: 48500.003938/2022-91. Interessados: LAR Cooperativa Agroindustrial. Modalidade: Operação em teste. Usina: UTE LAR Cooperativa Agroindustrial. Unidades Geradoras: UG1, de 21.471,00 kW. Localização: Município de Caarapó, no estado do Mato Grosso do Sul.</p><p>Nº 2.434 - Processo nº: 48500.006448/2020-84. Interessados: Ventos de Santa Tereza 07 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Cajuína B11. Unidades Geradoras: UG1, de 5.700,00 kW. Localização: Municípios de Fernando Pedroza e Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.435 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Portal Indústria e Comércio de Vidros LTDA. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Portal Vidros. Unidades Geradoras: UG1, de 360 kW. Localização: Município de Manaus, no estado de Amazonas.</p><p>Nº 2.436 - Processo nº: 48500.000690/2020-44. Interessados: Serra do Mato IV Energia Solar S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UFV Serra do Mato IV. Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 3.383,00 kW cada. Localização: Município de Trairi, no estado do Ceará.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">RAFAEL ERVILHA CAETANO</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>