<xml><article id="32963304" name="Portaria nA 839_2" idOficio="9704116" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="07/07/2023" artClass="00008:00021:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Agricultura e Pecuária/Secretaria de Defesa Agropecuária" artSize="12" artNotes="" numberPage="33" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=07/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=33" editionNumber="128" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20748983">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>7. Com relação à Tricomoníase (Trichomonas foetus)<strong></strong>(tachar o que não corresponda):</p><p>7.1 Os doadores residentes do CCPS resultaram negativos, pelo menos uma vez a cada doze (12) meses, a uma prova de cultivo; e</p><p>7.2 Os doadores com menos de seis (6) meses de idade ou que, desde essa idade, permaneceram sempre em um grupo do mesmo sexo antes do isolamento prévio, deram resultado negativo em uma prova de cultivo realizada a partir de uma amostra prepucial; ou</p><p>7.3 Antes de seu ingresso no CCPS, os doadores de mais de seis (6) meses de idade que estiveram o tenham podido estar em contato com fêmeas antes do isolamento prévio deram resultado negativo em três provas de cultivo realizadas com uma (1) semana de intervalo entre elas, a partir de uma amostra prepucial.</p><p>8. Com relação de Campilobacteriose Genital Bovina (Campylobacter foetus veneralis) (tachar o que não corresponda):</p><p>8.1 Os doadores residentes do CCPS deram resultado negativo, pelo menos uma vez a cada doze (12) meses, a uma prova de cultivo ou a uma prova de imunofluorescência indireta realizada a partir de material prepucial; e</p><p>8.2 Antes de seu ingresso no CCPS, os doadores de menos de seis (6) meses de idade ou que, desde essa idade, permaneceram sempre em um grupo do mesmo sexo antes do isolamento prévio, deram resultado negativo em uma prova de cultivo ou imunofluorescência indireta realizada a partir de uma amostra prepucial; ou</p><p>8.3 Antes de seu ingresso no CCPS, os doadores de mais de seis (6) meses de idade que estiveram ou tenham podido estar em contato com fêmeas antes do isolamento prévio deram resultado negativo em três provas de cultivo ou imunofluorescência indireta, realizadas com uma semana de intervalo entre elas, a partir de uma amostra prepucial.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Doença</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prova*</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data(s)</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Resultado</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Tricomoníase</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cultivo</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Campilobacteriose</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Cultivo / Imunofluorescência indireta</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>(*) tachar o que não corresponda.</p><p>9. Com relação à Diarreia Viral Bovina - BVD(tachar o que não corresponda):</p><p>9.1 Os doadores de sêmen a ser exportado, residentes do CCPS, foram submetidos a uma prova de isolamento viral a partir de amostra de sangue total ou a uma prova de ELISA para a detecção de antígeno, ambas com resultado negativo;</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prova</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Isolamento viral / ELISA</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>ou</p><p>9.2 Uma amostra de sêmen congelado de cada partida a ser exportada foi submetida à prova de RT-PCR ou isolamento viral, com resultado negativo, considerando como partida a coleta de um mesmo doador em uma mesma data.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Partidas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prova</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da prova</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Isolamento viral /RT- PCR</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>10. Com relação à Rinotraqueíte Infecciosa Bovina- IBR(tachar o que não corresponda):</p><p>10.1 Os doadores do sêmen a ser exportado, residentes no CCPS, foram submetidos a uma prova de Neutralização Viral ou ELISA realizada entre vinte e um (21) e sessenta (60) dias depois da última coleta,</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prova</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Neutralização viral / ELISA</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>ou</p><p>10.2 Uma amostra de sêmen congelado de cada partida a ser exportada foi submetida à prova de PCR ou isolamento viral, com resultado negativo, considerando como partida a coleta de um mesmo doador em uma mesma data.</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Partidas</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Prova</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data da prova</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1" /><td rowspan="1" colspan="1"><p>Isolamento viral / PCR</p></td><td rowspan="1" colspan="1" /></tr></table><p>11. Com relação à Doença de Schmallenberg:</p><p>Nota: Deve ser incluída de forma detalhada a certificação que contemple os requisitos zoossanitários adicionais dos Estados Partes para a importação de sêmen e embriões de ruminantes com relação a tal doença, de acordo com o estabelecido na Resolução GMC No. 45/14, suas modificações ou atos complementares relacionados a essa doença.</p><p>VI. DO CENTRO DE COLETA E PROCESSAMENTO DE SÊMEN (CCPS)</p><p>Nota: Deverá ser incluída a informação detalhada que consta no Capítulo III da presente Resolução correspondente ao "Centro de Coleta e Processamento de Sêmen''.</p><p>VII. DOS DOADORES DO SÊMEN</p><p>Nota: Deverá ser incluída a informação detalhada que consta no Capítulo IV da presente Resolução correspondente aos "Doadores do sêmen''.</p><p>VIII. DA COLETA, PROCESSAMENTO E ARMAZENAMENTO DO SÊMEN</p><p>O contentor criogênico contendo o sêmen a ser exportado foi lacrado previamente à sua saída do CCPS sob a supervisão do Serviço Veterinário Oficial ou autorizado por esse Serviço e o número de lacre consta no presente Certificado Veterinário Internacional.</p><p>A Autoridade Veterinária do país exportador verificou a integridade dos contentores criogênicos do sêmen e dos lacres correspondentes dentro das setenta e duas (72) horas previas à exportação ou no ponto de saída do país exportador.</p><p>O presente Certificado Veterinário Internacional tem validade de sessenta (60) dias corridos a partir da data de sua emissão.</p><p>Local de Emissão: .................................. Data ......................................</p><p>Nome e Assinatura do Veterinário Oficial: ......................................</p><p>Carimbo do Serviço Veterinário Oficial: ............................................................</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>