<xml><article id="33316141" name="Ata 24 - 2C_5" idOficio="9748639" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="31/07/2023" artClass="00066:00003:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/2ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="188" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=31/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=188" editionNumber="144" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20810853">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 7077/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-016.002/2023-7.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: V - Pensão Civil.</p><p>3. Interessada: Maria Gorete Melo Juca (195.958.832-04).</p><p>4. Entidade: Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária - Incra.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de pensão civil deferida pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária à viúva de ex-funcionário daquela entidade.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal a concessão de aposentadoria em favor da Sra. Maria Gorete Melo Juca e autorizar o registro do correspondente ato;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da notificação deste Acórdão, que, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, adote providências para regularização da falha financeira apontada, com a suspensão do pagamento da vantagem impugnada.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7077-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 7078/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 017.679/2020-6.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Jurandir Matos (096.257.807-00, falecido); Jackson Matos (450.585.987-87); Telma Matos (173.922.507-44); Dilma Matos de Andrade (450.355.807-25); e Marinalva Matos (353.601.787-87).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: 38º Batalhão de Infantaria.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: Elziro Gonçalves Muniz (OAB/ES 15.260), Bárbara Arena Muniz (OAB/ES 27.105), Rosane Arena Muniz (OAB/ES 405A).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pelo 38º Batalhão de Infantaria em desfavor do Sr. Jurandir Matos, ex-pensionista militar (falecido em 16/12/2016), e de seus herdeiros, a saber Sr. Jackson Matos e Sras. Telma Matos, Dilma Matos de Andrade e Marinalva Matos, em razão do recebimento indevido pelo "de cujus" de pensão especial de ex-combatente da Segunda Guerra Mundial, com base em decisão judicial a título precário (tutela antecipada), posteriormente reformada a favor da União.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fulcro no art. 212 do Regimento Interno/TCU, arquivar esta Tomada de Contas Especial, sem julgamento de mérito, por ausência de pressupostos de constituição e de desenvolvimento válido e regular do processo; e</p><p>9.2. enviar cópia desta deliberação ao Sr. Jackson Matos e às Sras. Telma Matos, Dilma Matos de Andrade e Marinalva Matos, herdeiros do Sr. Jurandir Matos, bem como ao 38º Batalhão de Infantaria e ao Centro de Controle Interno do Exército, para ciência.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7078-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 7079/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC-019.915/2023-3.</p><p>2. Grupo: I; Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Luciana Motta Machado Ribeiro (465.797.026-72).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de aposentadoria deferido pelo Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal a concessão de aposentadoria em favor da Sra. Luciana Motta Machado Ribeiro e negar registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pela interessada, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais que:</p><p>9.3.1. na hipótese de desconstituição da decisão judicial que tem amparado o pagamento das rubricas judiciais ora consideradas irregulares (Adicional de Tempo de Serviço e Adicional de Qualificação calculados com base em percentuais da Gratificação de Atividade Judiciária), faça cessar o seu pagamento, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa, nos termos do art. 262 do Regimento Interno/TCU; e</p><p>9.3.2. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias contados da notificação, do inteiro teor desta Deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o TCU não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7079-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 7080/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 029.654/2022-0.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Joao Roberto de Oliveira Brito (395.082.426-04).</p><p>4. Entidade: Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - Dnit.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal - AudPessoal.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes em benefício do Sr. Joao Roberto de Oliveira Brito.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fulcro nos incisos III e IX do art. 71 da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, c/c o art. 259, inciso II, do Regimento Interno/TCU, em:</p><p>9.1. considerar legal a concessão de aposentadoria em favor do Sr. Joao Roberto de Oliveira Brito e conceder registro ao correspondente ato;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado, consoante o disposto no Enunciado 106 da Súmula da Jurisprudência do TCU;</p><p>9.3. deixar de expedir a determinação corretiva prevista no art. 262 do Regimento Interno/TCU, em respeito à decisão incidente nos autos do Agravo de Instrumento 0059167-89.2014.4.01.0000/DF, em curso no Tribunal Regional Federal da 1ª Região;</p><p>9.4. determinar ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes que:</p><p>9.4.1. acompanhe o deslinde do Mandado de Segurança Coletivo 0018381-85.2014.4.01.3400 e, na hipótese de desconstituição da decisão judicial que tem amparado o pagamento da GDAR nos autos do Agravo de Instrumento 0059167-89.2014.4.01.0000/DF, em trâmite no Tribunal Regional Federal da 1ª Região, adote as medidas administrativas necessárias à supressão da respectiva rubrica, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa; e</p><p>9.4.2. comunique o interessado, no prazo de 15 (quinze) dias a contar da ciência deste Acórdão, sobre a presente deliberação, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto a este Tribunal não o eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente após sua notificação, caso os recursos não sejam providos, encaminhando, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida comunicação a este Tribunal.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7080-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO N. 7081/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 029.659/2020-5.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Município de Capoeiras/PE (11.256.088/0001-23).</p><p>4. Entidade: Município de Capoeiras/PE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: Eduardo Henrique Teixeira Neves, OAB/PE 30.630.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde - FNS em razão da impugnação de despesas realizadas pelo Município de Capoeiras/PE com recursos repassados na modalidade fundo-a-fundo, nos exercícios de 2008 a 2011, com vistas à execução do Programa de Saúde da Família.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 8º, caput, e 11 da Resolução/TCU 344/2022, reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente, arquivando-se o presente processo; e</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Fundo Nacional de Saúde e ao responsável.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7081-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO N. 7082/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo: TC 045.674/2020-5.</p><p>2. Grupo: II; Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Erson Ramires Alves Barbosa (050.737.964-03).</p><p>4. Entidade: Fundo Nacional de Saúde.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial - AudTCE.</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos referentes à Tomada de Contas Especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde em razão do recebimento indevido pelo profissional médico, Sr. Erson Ramires Alves Barbosa, de recursos oriundos do Programa Mais Médicos para o Brasil, referentes ao período de agosto/2015 a dezembro/2016.</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 2ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. com fundamento nos arts. 8º, caput, e 11 da Resolução/TCU 344/2022, reconhecer a ocorrência da prescrição intercorrente, arquivando-se o presente processo; e</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao Fundo Nacional de Saúde e ao responsável.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7082-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Augusto Nardes (na Presidência), Aroldo Cedraz e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 7083/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 008.920/2022-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Stelina Maria Martins Pinha (185.076.031-49).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Antônio Anastasia.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Luís Maximiliano Telesca (OAB/DF 14.848), entre outros, representando Stelina Maria Martins Pinha.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame contra o Acórdão 4.350/2022-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e ao Senado Federal.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7083-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7084/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 011.721/2022-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrentes: Câmara dos Deputados e Nelma Maria Ferreira de Souza (258.230.191-49).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Luís Maximiliano Leal Telesca Mota (OAB/DF 14848), representando Nelma Maria Ferreira de Souza.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que se examinam, nesta fase processual, pedidos de reexame contra o Acórdão 4.669/2022-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 32, 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes pedidos de reexame, para, no mérito, negar-lhes provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta decisão às recorrentes.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7084-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7085/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.164/2022-0.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessada/Recorrente:</p><p>3.1. Interessada: Gilsara das Neves Reis (258.932.621-15).</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados.</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Câmara dos Deputados.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame contra o Acórdão 8.421/2022-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7085-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7086/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 008.931/2023-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Maristela Terra Brandão (428.783.300-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Fundação Universidade Federal do Rio Grande-RS.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos esses autos de aposentadoria de Maristela Terra Brandao, ex-servidora da Fundação Universidade Federal do Rio Grande,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992, e 260 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar legal e autorizar o registro do ato de aposentadoria de Maristela Terra Brandão;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das importâncias recebidas indevidamente de boa-fé, com fulcro na Súmula 106 desta Corte de Contas;</p><p>9.3. determinar ao órgão de origem que efetue a correção dos valores impugnados; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à interessada e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7086-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7087/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 009.151/2015-0.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Maria Tânia Oliveira de Sampaio (342.230.023-68).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de São Miguel do Tapuio-PI.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Marcos Bemquerer Costa.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Aderson Barbosa Ribeiro Sá Filho (12963/OAB-PI), representando Maria Tânia Oliveira de Sampaio.</p><p>9. Acórdão</p><p>VISTO, relatado e discutido este recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 18.812/2021-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. conhecer do presente recurso de reconsideração, com fundamento nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 285, caput, do RITCU, para, no mérito, negar-lhe provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação à recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7087-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7088/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.519/2023-8.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Maria Leide Ribeiro Timbo (247.513.321-04).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal Superior do Trabalho.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que tratam de ato de concessão de aposentadoria emitido pelo Tribunal Superior do Trabalho,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento art. 71, inciso III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, inciso V, 39, inciso II, e 45 da Lei 8.443/1992 e ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de concessão de aposentadoria emitido em favor de Maria Leide Ribeiro Timbo (e-pessoal, inicial, 27.498/2019), recusando seu registro;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, consoante o Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Superior do Trabalho que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, no ato impugnado, o destaque da parcela de quintos incorporada em razão de funções comissionadas exercidas entre 8/4/1998 e 4/9/2001, e transforme-a em "parcela compensatória", que deve ser absorvida por quaisquer reajustes futuros, inclusive aquele decorrente da Lei 14.523/2023, consoante decidido pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, uma vez que a referida incorporação não tem fundamento em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.3.2. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação;</p><p>9.4. esclarecer ao Tribunal Superior do Trabalho que:</p><p>9.4.1. não se faz necessário cadastrar novo ato no sistema e-Pessoal, enquanto as parcelas compensatórias constantes dos proventos da inativa não tiverem sido integralmente absorvidas pelos reajustes futuros, inclusive aquele decorrente da Lei 14.523/2023, nos termos do art. 7º, § 8º, da Resolução 353/2023;</p><p>9.4.2. após a absorção completa da parcela compensatória (subitem 9.3.1), nos termos do art. 7º, § 8º, da Resolução 353/2023, emita novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018; e</p><p>9.5. dar ciência da presente deliberação à interessada e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7088-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7089/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.885/2018-84.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Embargante: Diego Oliveira Sales (021.588.631-37).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Fundo Nacional de Saúde (FNS).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade técnica: não atuou.</p><p>8. Representação Legal: Filipe Braz Virginio (OAB-GO 55.186), representando Diego Oliveira Sales.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial, em que, nesta fase processual, são apreciados embargos de declaração opostos contra o Acórdão 2.839/2023-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, com fundamento nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei nº 8.443/1992, para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação ao embargante.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7089-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7090/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.709/2016-2.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Revisão de Ofício (Aposentadoria).</p><p>3. Interessados: Ana Maria Duarte Vidal Silva (090.613.203-72); Damasco Alves de Oliveira (041.728.414-49); Francisco Bernardo de Araújo (059.983.603-20); e Maria Adalgisa de Souza Lima (168.773.813-00).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Departamento Nacional de Obras Contra as Secas (DNOCS).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria, em que, na presente fase processual, aprecia-se revisão de ofício de atos que foram considerados tacitamente registrados, por meio do Acórdão 311/2022-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo Relator, com fundamento nos arts. 71, III, da Constituição Federal de 1988; 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992; 1º, VIII, 259, II, 260, § 1º, e 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. manter o registro dos atos de concessão de aposentadoria de Ana Maria Duarte Vidal Silva, Damasco Alves de Oliveira, Francisco Bernardo de Araújo e Maria Adalgisa de Souza Lima, considerados tacitamente registrados no Acórdão 311/2022-TCU-2ª Câmara, de modo a considerar legais os referidos atos;</p><p>9.2. determinar ao Departamento Nacional de Obras Contra as Secas que promova a absorção da rubrica, constante dos contracheques dos interessados, denominada "VPNI-ART.14 LEI 12716/12", com reflexo na rubrica "DECISAO JUDICIAL TRANS JUG APO", nos termos do parágrafo único do referido dispositivo legal; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação aos interessados e à unidade jurisdicionada.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7090-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7091/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 016.327/2018-7.</p><p>1.1. Apenso: TC 016.118/2018-9.</p><p>2. Grupo I - Classe I - Assunto: Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrentes: Carlos César Pereira (309.546.309-04) e Anildo Pacheco (351.734.839-20).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto André Luís de Carvalho.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Pedro José Ghesti Junior (OAB/RS 77.881 e OAB/SC 36.895-A), representando Anildo Pacheco.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial, em que, nesta fase processual, são apreciados recursos de reconsideração interpostos contra o Acórdão 8.227/2021-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes recursos de reconsideração, com fulcro nos arts. 32, inciso I, e 33 da Lei nº 8.443/1992, para, no mérito, negar-lhes provimento; e</p><p>9.2. dar ciência desta deliberação aos recorrentes.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7091-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7092/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.345/2016-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Recurso de Reconsideração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Recorrente: Antônio Roberto Rodrigues Góes da Silva (264.042.222-72).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Macapá-AP.</p><p>5. Relator: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro João Augusto Ribeiro Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Glaucia Costa Oliveira (OAB/AP 1364), representando Antônio Roberto Rodrigues Góes da Silva.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial em que, nesta fase, aprecia-se recurso de reconsideração interposto contra o Acórdão 11.544/2020-TCU-2ª Câmara;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. não conhecer do presente recurso de reconsideração, em razão da inadequação do recurso, nos termos do art. 278, § 4º, do Regimento Interno do TCU; e</p><p>9.2. dar ciência da presente deliberação ao recorrente.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7092-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7093/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.717/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Isabel Magali Moreno Bakhos (028.074.728-42).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos que trata de ato de concessão de aposentadoria de ex-servidora do Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, diante das razões expostas pelo relator e com fundamento na Constituição Federal, art. 71, III e IX e na Lei 8.443/1992, arts. 1º, V, e 39, II, em:</p><p>9.1. considerar ilegal, recusando-lhe registro, o ato de concessão de aposentadoria de Isabel Magali Moreno Bakhos;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, em boa-fé, pela interessada, consoante o Enunciado 106 da súmula da jurisprudência predominante do TCU;</p><p>9.3. determinar, com fulcro no art. 262, caput, do Regimento Interno deste Tribunal, ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP, que:</p><p>9.3.1. promova, no prazo de 30 (trinta) dias, a absorção da "parcela compensatória - 45116 V.P.N.I. (QUINTOS/DÉCIMOS) - PROVISÓRIO - SENTENÇA JUDICIAL" por quaisquer reajustes futuros, inclusive o reajuste concedido pela Lei 14.523/2023, consoante decidido pelo Supremo Tribunal Federal no Recurso Extraordinário 638.115, uma vez que a referida incorporação não tem fundamento em decisão judicial transitada em julgado;</p><p>9.3.2. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação desta decisão, de seu inteiro teor à interessada e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso junto ao TCU não a eximirá da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.3. no prazo de 30 (trinta) dias, contados da ciência desta decisão, nos termos do art. 21, inciso I, da IN-TCU 78/2018, disponibilize a este Tribunal, por meio do Sistema e-Pessoal, o comprovante de notificação; e</p><p>9.4. esclarecer ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP, com supedâneo no art. 262, § 2º, do Regimento Interno, que:</p><p>9.4.1. no caso de a "parcela compensatória" não ter sido plenamente absorvida pelo reajuste concedido pela Lei 14.523/2023, não se faz necessário cadastrar novo ato no sistema e-Pessoal, enquanto a parcela compensatória constante dos proventos da interessada, não tiver sido integralmente absorvida pelos reajustes futuros, nos termos do art. 7º, § 8º, da Resolução 353/2023;</p><p>9.4.2. após a absorção completa da parcela compensatória (subitem 9.3.1), nos termos do art. 7º, § 8º, da Resolução 353/2023, emita novo ato, livre da irregularidade apontada, submetendo-o ao TCU, no prazo de 30 (trinta) dias, consoante os arts. 262, § 2º, do Regimento Interno do TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018; e</p><p>9.5. dar ciência desta deliberação à interessada e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7093-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7094/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 028.345/2017-7.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Embargos de declaração (Tomada de Contas Especial).</p><p>3. Embargante: Raimundo Antônio de Macêdo (163.127.673-53).</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Município de Juazeiro do Norte-CE.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade Técnica: não atuou.</p><p>8. Representação legal: Mariana Gomes Pedrosa Bezerra Gurgel (19348/OAB-CE), entre outros, representando Raimundo Antônio de Macêdo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial nos quais, nesta fase processual, apreciam-se embargos de declaração opostos em face do Acordão 3.150/2023-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, com fundamento nas razões expostas pelo relator e nos arts. 32, inciso II, e 34 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 287 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes embargos de declaração, para, no mérito, rejeitá-los; e</p><p>9.2. dar ciência deste acórdão ao embargante, à Prefeitura Municipal de Juazeiro do Norte/CE e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação, informando-lhes que o Relatório e Voto que o fundamentam podem ser acessados no endereço eletrônico www.tcu.gov.br/acordaos.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7094-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7095/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 029.647/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: V - Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Dagmar Barbalho Azevedo (041.029.594-91).</p><p>4. Unidade jurisdicionada: Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Norte.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este processo relativo ao ato de concessão de aposentadoria de Dagmar Barbalho Azevedo, emitido pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Norte e submetido à apreciação deste Tribunal,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 71, III, da Constituição Federal, 1º, V, e 39, II, da Lei 8.443/1992 e 260 do Regimento Interno e no Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência do TCU, em:</p><p>9.1. considerar ilegal, negando-lhe registro, o ato de aposentadoria de Dagmar Barbalho Azevedo;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos de boa-fé pela interessada, nos termos do Enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Norte que adote as seguintes providências, sob pena de responsabilidade solidária da autoridade administrativa omissa:</p><p>9.3.1. suspenda os pagamentos realizados com base no ato ora impugnado;</p><p>9.3.2. emita novo ato escoimado da irregularidade apontada, bem como especifique e motive, neste novo ato, a inclusão/alteração da remuneração da interessada com a mencionada rubrica "10289 DECISAO JUDICIAL N TRAN JUG AP - R$ 3.858,58", anexando a decisão judicial que ampara tal pagamento, submetendo-o a este Tribunal no prazo de 30 (trinta) dias, pelo sistema e-Pessoal;</p><p>9.3.4. comunique à interessada a deliberação deste Tribunal e a alerte de que o efeito suspensivo proveniente da eventual interposição de recursos, junto ao TCU, não a eximirá da devolução dos valores indevidamente recebidos após a notificação; e</p><p>9.4. dar ciência desta deliberação à interessada e ao órgão de origem.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7095-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p><p>ACÓRDÃO Nº 7096/2023 - TCU - 2ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 037.192/2021-3.</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Interessada/Recorrente:</p><p>3.1. Interessada: Eliza Maria de Souza Trindade (387.798.974-87).</p><p>3.2. Recorrente: Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco.</p><p>4. Unidade Jurisdicionada: Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco.</p><p>5. Relator: Ministro Augusto Nardes.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Raimundo Carreiro.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos este processo de aposentadoria, em que se examina, nesta fase processual, pedido de reexame interposto contra o Acórdão 18.186/2021-TCU-2ª Câmara,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da Segunda Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fulcro no art. 48, c/c os arts. 32 e 33, da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do presente pedido de reexame, para, no mérito, dar-lhe provimento, tornando insubsistente o Acórdão 18.186/2021-TCU-2ª Câmara, a fim de considerar legal o ato inicial de aposentadoria de Eliza Maria de Souza Trindade, concedendo-lhe o registro;</p><p>9.2. encaminhar os autos à AudPessoal para que inicie os procedimentos necessários à revisão de ofício do ato de aposentadoria de Eliza Maria de Souza Trindade, em relação à parcela de "opção de função" constante dos proventos da interessada (peça 3, p. 3), com base no art. 260, § 2º, do Regimento Interno do TCU; e</p><p>9.3. dar ciência desta deliberação ao recorrente e à interessada.</p><p>10. Ata n° 24/2023 - 2ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 25/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-7096-24/23-2.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Aroldo Cedraz (na Presidência), Augusto Nardes (Relator) e Vital do Rêgo.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Marcos Bemquerer Costa.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>