<xml><article id="32915776" name="1 CATI - Resolucao 627" idOficio="9697653" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="05/07/2023" artClass="00013:00048:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00064:00001" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Secretaria de Ciência e Tecnologia para Transformação Digital/Comitê  da  Área  de  Tecnologia  da  Informação" artSize="12" artNotes="" numberPage="18" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=18" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20740272">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO CATI Nº 627, DE 4 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Credenciamento da Incubadora Centro Regional de Inovação e Transferência de Tecnologia (CRITT) como instituição habilitada à execução de atividades de pesquisa e desenvolvimento, para os fins previstos no § 7º do art. 25 do Decreto nº 5.906, de 26 de setembro de 2006.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO CATI Nº 627, DE 4 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Credenciamento da Incubadora Centro Regional de Inovação e Transferência de Tecnologia (CRITT) como instituição habilitada à execução de atividades de pesquisa e desenvolvimento, para os fins previstos no § 7º do art. 25 do Decreto nº 5.906, de 26 de setembro de 2006.</p><p>O Comitê da Área de Tecnologia da Informação - CATI, tendo em vista o disposto no art. 31 do Decreto n° 5.906, de 2006, e considerando o que consta no Processo MCTI n° 01245.002688/2023-57, de 25/01/2023, resolve:</p><p>Art. 1º Credenciar a Incubadora Centro Regional de Inovação e Transferência de Tecnologia (CRITT), vinculada à Universidade Federal de Juiz de Fora (UFJF), CNPJ nº 21.195.755/0001-69, para executar atividades de pesquisa e desenvolvimento nos termos do disposto no § 7º do art. 25 do Decreto nº 5.906, de 2006.</p><p>Parágrafo Único. A manutenção do presente credenciamento fica condicionada à observância, pela credenciada, do disposto no Decreto nº 5.906, de 2006, e na Resolução CATI n° 044, de 2018.</p><p>Art. 2º Esta Resolução tem a validade de 2 anos e entra em vigor na data de sua publicação no Diário Oficial da União.</p><p class="assina">HENRIQUE DE OLIVEIRA MIGUEL</p><p class="cargo">Secretário Executivo do Comitê</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>