<xml><article id="33096891" name="Port_SPE_2360" idOficio="9721312" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/07/2023" artClass="00034:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Secretaria Nacional de Transição Energética e Planejamento" artSize="12" artNotes="" numberPage="55" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=55" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20772764">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 2.360/SNTEP/MME, DE 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 2.360/SNTEP/MME, DE 11 DE JULHO DE 2023</p><p>O SECRETÁRIO NACIONAL DE TRANSIÇÃO ENERGÉTICA E PLANEJAMENTO DO MINISTÉRIO DE MINAS E ENERGIA, no uso da competência que lhe foi delegada art. 1º, inciso VII, da Portaria MME nº 732, de 05 de junho de 2023, considerando o disposto nos arts. 2º, inciso I e 3º, inciso I, do Decreto nº 5.597, de 28 de novembro de 2005, e o que consta no Processo nº 48340.000848/2023-17, resolve:</p><p>Art. 1º. Reconhecer que a alternativa de acesso à Rede Básica do Sistema Interligado Nacional, definida pelos estudos para a conexão da Unidade de Liquefação de Gás Natural (UGNL), localizada no Município de Santo Antônio dos Lopes, Estado do Maranhão, de propriedade da empresa ENEVA S.A., inscrita no CNPJ/MF sob o nº CNPJ 04.423.567/0001-21, atende aos critérios de mínimo custo global de interligação e reforço nas redes e está compatível com o planejamento da expansão do setor elétrico para um horizonte mínimo de cinco anos.</p><p>Art. 2º. Nos termos do art. 4º do Decreto nº 5.597, de 28 de novembro de 2005, o referido acesso compreende as seguintes instalações:</p><p>I. compartilhamento de instalações por meio da ampliação de pátio de 13,8 kV na Subestação UTE PARNAIBA IV 500/13,8 kV, com a respectiva entrada de linha em 13,8 kV, adequações e conexões associadas;</p><p>II. construção de linha radial, em 13,8 kV, cabo 1x477 kCM por fase, com aproximadamente 2 km de extensão, ligando a Subestação Compartilhada UTE PARNAIBA IV à nova Subestação UGNL em 13,8 kV; e</p><p>III. construção de novo pátio de transformação, em 13,8/4,16 kV, da nova Subestação UGNL e respectivas conexões; uma entrada de linha, em 13,8 kV; barramento, também em 13,8 kV.</p><p>Parágrafo único. As instalações relacionadas neste artigo deverão observar os Procedimentos de Rede do Sistema Elétrico Nacional, na sua última revisão, aprovados pela Agência Nacional de Energia Elétrica - ANEEL, e os padrões técnicos da concessionária de transmissão acessada.</p><p>Art. 3º. O acesso pretendido pelo consumidor livre deverá ser precedido de Parecer de Acesso emitido pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico - ONS e de Autorização expedida pela ANEEL, conforme estabelece o Decreto nº 5.597, de 2005.</p><p>Art. 4º. As instalações descritas no art. 2º, até a data de 31 de dezembro de 2028, deverão compor Contrato de Uso do Sistema de Transmissão - CUST vigente.</p><p>Parágrafo único. Fica revogada esta portaria caso não ocorra a condição e prazo estabelecidos neste artigo.</p><p>Art. 5º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">THIAGO VASCONCELLOS BARRAL FERREIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>