<xml><article id="32924549" name="PORTARIA N 312 INSTITUI SEDAP" idOficio="9699011" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="05/07/2023" artClass="00025:00086:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério da Educação/Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira" artSize="12" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=05/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="126" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20742333">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº 312, DE 3 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Institui os núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos - Sedap - e disciplina o acesso às bases de dados protegidos pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - Inep - no âmbito de Centros de Pesquisas.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº 312, DE 3 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Institui os núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos - Sedap - e disciplina o acesso às bases de dados protegidos pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - Inep - no âmbito de Centros de Pesquisas.</p><p>O PRESIDENTE DO INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS ANÍSIO TEIXEIRA - INEP, no uso das atribuições que lhe confere o Decreto n.º 11.204, de 21 de setembro de 2022, bem como o disposto no Processo SEI nº 23036.004898/2023-88, resolve:</p><p>Art. 1º Fica autorizado o credenciamento de núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos (Sedap) criados no âmbito de Centros de Pesquisas, com o objetivo específico de acessarem as bases de dados protegidos pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira - Inep.</p><p>§1º As bases de dados protegidos, de que trata esta Portaria, são aquelas produzidas pelo Inep e as custodiadas ou cedidas por outros órgãos, sendo essas bases mantidas em ambiente controlado e seguro, conforme práticas de segurança implementadas pela Diretoria de Tecnologia e Disseminação de Informações Educacionais (DTDIE) deste Instituto.</p><p>§2º As bases de dados cujo acesso será dado pelo Inep, não poderão ser copiadas, guardadas, retransmitidas ou compartilhadas com outros órgãos ou entidades públicas e privadas.</p><p>§3º O núcleo Sedap deverá possuir e manter Sala de Acesso a Dados Protegidos (Sala Segura), que é um ambiente físico na instituição, com acesso controlado e seguro para o acesso a dados protegidos, cuja utilização segue normas, protocolos e procedimentos específicos de segurança, definidos pelo Inep.</p><p>Art. 2º Para efeito dessa Portaria, considera-se Centro de Pesquisa as Universidades Federais, as Universidades Estaduais, os Institutos Federais, os Centros Federais de Educação Tecnológica (CEFETs) e instituições privadas brasileiras que atuam na produção e transferência de conhecimento e tecnologia, e inovação.</p><p>Parágrafo único. Os Centros de Pesquisas devem ter, pelo menos, cinco anos de atividades comprovada no desenvolvimento de cursos de pós-graduação em nível de mestrado e/ou doutorado.</p><p>Art. 3º Os Centros de Pesquisas que se interessarem em criar núcleos de Serviço de Acesso a Dados Protegidos (Sedap) e credenciá-los para funcionamento, deverão firmar termo de cooperação técnica com o Inep.</p><p>Parágrafo único. As entidades mencionadas no caput, interessadas em firmar o termo de cooperação técnica, deverão dirigir-se à Diretoria de Estudos Educacionais (Dired) deste Instituto, que será responsável pela orientação sobre o credenciamento, a elaboração do instrumento negocial e suas condições.</p><p>Art. 4º A criação de núcleos de que trata esta Portaria deverá ser autorizada, considerando a pertinência, a conveniência e a necessidade, pelo Inep.</p><p>Art. 5º Os casos omissos serão objeto de deliberação pelo Comitê de Governança Institucional (CGI) do Inep.</p><p>Art. 6º Fica revogada a Portaria nº 105, de 29 de março de 2022.</p><p>Art. 7º Esta Portaria entra em vigor 30 dias após a data de sua publicação.</p><p class="assina">MANUEL FERNANDO PALACIOS DA CUNHA E MELO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>