<xml><article id="33094578" name="Port.Corregedoria9" idOficio="9720883" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="17/07/2023" artClass="00069:00012:00014:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Poder Judiciário/Tribunal Regional Federal da 6ª Região/CORREGEDORIA-REGIONAL " artSize="12" artNotes="Alterar para Des.(Ok, alteração realizada)." numberPage="169" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=169" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20772216">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA Nº COGER 9, de 13 de Julho de 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Altera o artigo 1º da Portaria Coger 7/2023 (0373652) que define o calendário de Correição Geral Ordinária nas Subseções Judiciárias de Ponte Nova, Viçosa, Muriaé e Manhuaçu (Agosto/2023); de São João del-Rei e Lavras (Setembro/2023); de Juiz de Fora (Outubro/2023); e de Varginha, Pouso Alegre, Poços de Caldas e Uberaba (Novembro/2023).]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA Nº COGER 9, de 13 de Julho de 2023</p><p class="ementa">Altera o artigo 1º da Portaria Coger 7/2023 (0373652) que define o calendário de Correição Geral Ordinária nas Subseções Judiciárias de Ponte Nova, Viçosa, Muriaé e Manhuaçu (Agosto/2023); de São João del-Rei e Lavras (Setembro/2023); de Juiz de Fora (Outubro/2023); e de Varginha, Pouso Alegre, Poços de Caldas e Uberaba (Novembro/2023).</p><p>O CORREGEDOR REGIONAL DA JUSTIÇA FEDERAL DA 6ª REGIÃO, conforme atribuições da Resolução n. 496/2006 do Conselho da Justiça Federal - CJF, do Regimento Interno do Tribunal Regional Federal da 6ª Região (arts. 18 e 19) e do Provimento COGER 10126799 (art. 72, aplicado nos termos do art. 205 do RI/TRF6), e</p><p>CONSIDERANDO a logística de transporte da equipe que participará dos trabalhos de Correição na semana de 07 a 11 de agosto de 2023, que recomenda a inversão das datas das correições gerais ordinárias nas Subseções Judiciais de Ponte Nova e Muriaé, dispostas no artigo 1º da Portaria COGER 7/2023, então agendadas para 07 a 08/08/2023 e 09 a 10/08/2023, resolve:</p><p>Art. 1º Alterar o artigo 1º da Portaria COGER 07/2023 (id 0373652), concernente ao cronograma das correições gerais ordinárias das Subseção Judiciária de Ponte Nova e Muriaé, para que passe a vigorar com a seguinte redação:</p><p>"Art. 1º Será realizada Correição Geral Ordinária nas Subseções Judiciária de Ponte Nova, de Viçosa, de Muriaé, de Manhuaçu, de São João del-Rei, de Lavras, de Juiz de Fora, de Varginha, de Pouso Alegre, de Poços de Caldas e de Uberaba, conforme cronograma que segue:</p><p>- Subseções Judiciária de Muriaé, dias 07 e/ou 08/Agosto/2023;</p><p>- Subseções Judiciária de Viçosa, dias 08 e/ou 09/Agosto/2023;</p><p>- Subseções Judiciária de Ponte Nova, dias 09 e/ou 10/Agosto/2023;</p><p>- Subseções Judiciária de Manhuaçu, dias 16 a 18/Agosto/2023;</p><p>- Subseções Judiciária de São João Del-Rei, dias 11 e 12/Setembro/2023;</p><p>- Subseções Judiciária de Lavras, dias 18 e 19/Setembro/2023;</p><p>- Subseções Judiciária de Juiz de Fora, dias 23 a 27/Outubro/2023;</p><p>- Subseções Judiciária de Varginha, dias 06 e 07/Novembro/2023;</p><p>- Subseções Judiciária de Pouso Alegre, dias 07 a 09/Novembro/2023;</p><p>- Subseções Judiciária de Poços de Caldas, dias 09 e 10/Novembro/2023; e</p><p>- Subseções Judiciária de Uberaba, dias 27 a 30/Novembro/2023."</p><p>Art. 2º A presente Portaria deve ser publicada no DOU, na parte correspondente às Subseções Judiciárias de Ponte Nova e Muriaé, bem como no sítio eletrônico do TRF da 6ª Região, para que seja dada a devida publicidade do ato ao alcance de todos os atuantes na esfera jurídica e administrativa das Subseções Judiciária envolvidas.</p><p>Art. 3º Comuniquem-se à Presidência, à Coordenação dos Juizados Especiais Federais e ao Núcleo Central de Conciliação deste Tribunal.</p><p>Art. 4º Comuniquem-se aos Juízes das Subseções Judiciárias de Ponte Nova, Viçosa e Muriaé, para os fins devidos.</p><p>Art. 5º Ao Gabinete de Apoio para elaborar o roteiro de viagem, mediante o respectivo processo SEI para cada viagem.</p><p>Art. 6º Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">Des. VALLISNEY OLIVEIRA</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>