<xml><article id="33024702" name="MODELO REVOGACOES_07 07 2023 (15" idOficio="9711607" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="12/07/2023" artClass="00031:00041:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00006" artCategory="Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional/Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico" artSize="12" artNotes="" numberPage="60" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=60" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20759571">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 7 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 7 DE JULHO DE 2023</p><p>O SUPERINTENDENTE ADJUNTO DE REGULAÇÃO DE USOS DE RECURSOS HÍDRICOS DA AGÊNCIA NACIONAL DE ÁGUAS E SANEAMENTO BÁSICO - ANA, torna público que, no exercício da competência delegada pelo art. 3º, inciso I, da Resolução ANA nº 26, de 8/5/2020, nos termos do art. 12, V, da Lei nº 9.984, de 17/7/2000, com fundamento na Resolução ANA nº 1.938, de 30/10/2017, resolveu:</p><p>Nº 1.517 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a LEONARDO DE ALMEIDA AGUIAR, por meio da Outorga nº 1041, de 22 de junho de 2021, publicada no DOU em 24 de junho de 2021, Seção 1, pág. 14, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Chapada dos Guimarães, Estado de Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.518 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a NASSER OKDE, por meio da Outorga nº 2.931, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Chapada dos Guimarães, Estado de Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.519 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a ZALUIR PEDRO ASSAD, por meio da Outorga nº 2.932, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Chapada dos Guimarães, Estado de Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.520 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a MARCELO ZANDONADI, por meio da Outorga nº 2.935, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Nova Brasilândia, Estado de Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.521 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a VALDENIR RODRIGUES BENEDITO, por meio da Outorga nº 2.936, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Chapada dos Guimarães, Estado de Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.522 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a LETÍCIA SAORI ENDO CUNHA, por meio da Outorga nº 2943, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Nova Brasilândia, Estado do Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.523 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a LARISSA MAYUMI ENDO CUNHA, por meio da Outorga nº 2.944, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Nova Brasilândia, Estado de Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.524 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a MÁRIO MÁRCIO CARVALHO, por meio da Outorga nº 2.945, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Chapada dos Guimarães, Estado do Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.525 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a JOSÉ DERLI ROSA JÚNIOR, por meio da Outorga nº 2.948, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Chapada dos Guimarães, Estado do Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.526 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a COMPLEXX TECNOLOGIA LTDA, por meio da Outorga nº 2952, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Chapada dos Guimarães, Estado do Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.527 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a MARCOS ALEXANDRE CAPOCCI, por meio da Outorga nº 2.953, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Chapada dos Guimarães, Estado do Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.528 - Revogar, a partir de 20 de abril de 2022, a outorga emitida a RICARDO SOUZA GIL DO AMARAL, por meio da Outorga nº 2.991, de 19 de dezembro de 2019, publicada no DOU em 24 de dezembro de 2019, Seção 1, pág. 223, para aquicultura (piscicultura em tanques-rede) no Reservatório da UHE Manso, Município de Chapada dos Guimarães, Estado do Mato Grosso, por solicitação do Ministério da Pesca e Aquicultura.</p><p>Nº 1.529 - Revogar a outorga emitida a V. G. CEZAR &amp; FILHA LTDA - EPP por meio da Resolução ANA nº 1004, de 05 de agosto de 2013, publicada no Diário Oficial da União em 09 de Agosto de 2013, seção 1, página 110, por motivo de os usos de recursos hídricos pleiteados, após a avaliação da ANA, serem considerados insignificantes nos termos da Resolução ANA n° 1.940, de 30 de outubro de 2017.</p><p>Nº 1.530 - A Resolução/Outorga ANA nº 932/2013, publicada no Diário Oficial da União em 30 de julho de 2013, seção 1, página 66, emitida a PAULO CESAR PINTO RABELO, por motivo de os usos de recursos hídricos pleiteados, após a avaliação da ANA, serem considerados insignificantes nos termos da Resolução ANA n° 1.940, de 30 de outubro de 2017, passa a vigorar com as seguintes alterações:</p><p>"Parágrafo único. Não está compreendido no objeto deste ato o ponto de Captação referente às coordenadas com latitude S 21° 18' 31,00'' e longitude W 45° 51' 1,00''." (NR)</p><p>O inteiro teor das Revogações de Outorgas, bem como as demais informações pertinentes estão disponíveis no site www.gov.br/ana.</p><p class="assina">PATRICK THOMAS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>