<xml><article id="33214568" name="Ato9737a9808" idOficio="9736647" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="24/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00005" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="48" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=24/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=48" editionNumber="139" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20794220">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p>Nº 9.737 - Processo nº 53500.038562/2023-56. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE PAULO JACINTO, CNPJ 12.335.030/0001-38, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Paulo Jacinto/AL.</p><p>Nº 9.739 - Processo nº 53500.039097/2023-71. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à GOVERNO DO ESTADO DE PERNAMBUCO, CNPJ 41.230.103/0001-25, executante do Serviço de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Fernando de Noronha/PE.</p><p>Nº 9.740 - Processo nº 53500.042100/2023-33. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ICAPUI, CNPJ 10.393.593/0001-57, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Icapuí/CE.</p><p>Nº 9.742 - Processo nº 53500.043664/2023-93. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE CAMBARA, CNPJ 75.442.756/0001-90, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Cambará/PR.</p><p>Nº 9.743 - Processo nº 53500.045218/2023-13. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO WALPECAR - WALDEVINO PEREIRA DE CARVALHO, CNPJ 04.080.894/0001-28, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Mamborê/PR.</p><p>Nº 9.744 - Processo nº 53500.045637/2023-55. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO WALPECAR - WALDEVINO PEREIRA DE CARVALHO, CNPJ 04.080.894/0001-28, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Nova Cantu/PR.</p><p>Nº 9.745 - Processo nº 53500.048684/2023-51. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO E TELEVISAO NORTE LTDA, CNPJ 14.339.220/0001-59, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Sena Madureira/AC.</p><p>Nº 9.746 - Processo nº 53500.048844/2023-61. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à Rondovisao Rondonia Radio e Televisao Ltda, CNPJ 04.931.671/0001-27, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Vilhena/RO.</p><p>Nº 9.747 - Processo nº 53500.048896/2023-38. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO PEPITA FM LTDA, CNPJ 90.025.198/0001-50, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Lavras do Sul/RS.</p><p>Nº 9.748 - Processo nº 53500.049310/2023-52. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Acreúna/GO.</p><p>Nº 9.749 - Processo nº 53500.049395/2023-79. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Aloândia/GO.</p><p>Nº 9.750 - Processo nº 53500.049397/2023-68. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Alto Paraíso de Goiás/GO.</p><p>Nº 9.751 - Processo nº 53500.049401/2023-98. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Aporé/GO.</p><p>Nº 9.752 - Processo nº 53500.049407/2023-65. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Aruanã/GO.</p><p>Nº 9.753 - Processo nº 53500.049411/2023-23. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bom Jardim de Goiás/GO.</p><p>Nº 9.754 - Processo nº 53500.049417/2023-09. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bom Jesus de Goiás/GO.</p><p>Nº 9.755 - Processo nº 53500.049419/2023-90. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Britânia/GO.</p><p>Nº 9.760 - Processo nº 53500.049507/2023-91. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Carmo do Rio Verde/GO.</p><p>Nº 9.761 - Processo nº 53500.049509/2023-81. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Corumbá de Goiás/GO.</p><p>Nº 9.762 - Processo nº 53500.049512/2023-02. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Crixás/GO.</p><p>Nº 9.763 - Processo nº 53500.049513/2023-49. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Edéia/GO.</p><p>Nº 9.764 - Processo nº 53500.049516/2023-82. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Goianésia/GO.</p><p>Nº 9.765 - Processo nº 53500.049519/2023-16. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV SERRA DOURADA EIRELI, CNPJ 01.061.837/0001-03, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Goiás/GO.</p><p>Nº 9.803 - Processo nº 53500.050348/2023-78. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV LUZIANIA LTDA, CNPJ 15.990.708/0001-04, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Padre Bernardo/GO.</p><p>Nº 9.804 - Processo nº 53500.050350/2023-47. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PORTO LUCENA PREFEITURA, CNPJ 87.613.659/0001-00, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Porto Lucena/RS.</p><p>Nº 9.807 - Processo nº 53500.053861/2023-11. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ALBERTINA, CNPJ 17.912.015/0001-29, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Albertina/MG.</p><p>Nº 9.808 - Processo nº 53500.053869/2023-87. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE ALBERTINA, CNPJ 17.912.015/0001-29, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Albertina/MG.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>