<xml><article id="33075702" name="ATA nA 21 1C_2" idOficio="9717448" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="14/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="105" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=14/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=105" editionNumber="133" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20767546">
  <body>
    <Identifica />
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p>ACÓRDÃO Nº 6383/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 000.285/2021-8</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Aida Domithilla da Fonseca Melo (062.953.214-10).</p><p>4. Órgão/Entidade: Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Bruno Paolo Silva Damasceno (OAB-CE 34.998) e outros, representando Aida Domithilla da Fonseca Melo.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida a tomada de contas especial instaurada pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico em desfavor de Aida Domithilla da Fonseca Melo diante de omissão no dever de prestar contas de recursos repassados mediante termo de compromisso e aceitação de bolsa no exterior, modalidade doutorado no exterior,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas pela responsável Aída Domithilla da Fonseca Melo;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas b e c, da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 19 e 23, inciso III, da mesma Lei, as contas da responsável Aída Domithilla da Fonseca Melo, condenando-a ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico - CNPq, nos termos do art. 23, inciso III, alínea "a", da citada lei, c/c o art. 214, inciso III, alínea "a", do Regimento Interno do TCU;</p><p>Débitos relacionados à responsável Aída Domithilla da Fonseca Melo:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor Histórico</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>18/11/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>18.831,49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/9/2019</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>229.892,49</p></td></tr></table><p>Valor atualizado do débito (com juros) em 16/5/2023: R$ 320.180,90</p><p>9.3. autorizar, desde logo, a cobrança judicial da dívida, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, inciso II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26, da Lei 8.443, de 1992, c/c o art. 217, §1º do Regimento Interno do TCU, o parcelamento da dívida em até 36 parcelas, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de trinta dias, a contar da parcela anterior, para comprovar os recolhimentos das demais parcelas, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando o responsável de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do § 2º do art. 217 do Regimento Interno deste Tribunal;</p><p>9.5. enviar cópia da presente deliberação à Procuradoria da República no Estado de Alagoas, nos termos do § 3º do art. 16 da Lei 8.443/1992, c/c o § 7º do art. 209 do Regimento Interno do TCU, para adoção das medidas cabíveis, e à responsável, para ciência, e informar-lhes que a deliberação, acompanhada do Relatório e do Voto que a fundamenta, está disponível para a consulta no endereço www.tcu.gov.br/acordaos, além de esclarecer que, caso requerido, o TCU poderá fornecer sem custos as correspondentes cópias, de forma impressa;</p><p>9.6. informar à Procuradoria da República no Estado de Alagoas que, nos termos do parágrafo único do art. 62 da Resolução TCU 259/2014, os procuradores e membros do Ministério Público credenciados nesta Corte podem acessar os presentes autos de forma eletrônica e automática, ressalvados apenas os casos de eventuais peças classificadas como sigilosas, as quais requerem solicitação formal.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6383-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6384/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 009.643/2022-2</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Pensão Civil).</p><p>3. Recorrente: Senado Federal (00.530.279/0001-15).</p><p>3.1. Interessadas: Auditoria do Senado Federal; Belém Marques Bandeira de Mello (127.186.291-34).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o Acórdão 2.162/2023-TCU-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de pensão civil a Belém Marques Bandeira de Mello,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em conhecer do pedido de reexame para, no mérito, negar-lhe provimento.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6384-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6385/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 013.967/2022-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Joaquim Umbelino Ribeiro (080.923.113-15); Raimundo Nonato Costa Neto (696.982.603-15).</p><p>3.1. Interessada: Caixa Econômica Federal (00.360.305/0001-04).</p><p>4. Órgão/Entidade: Município de Turiaçu/MA.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Sônia Maria Lopes Coelho (3.811/OAB-MA) e Francisco de Assis Souza Coelho Filho (3.810/OAB-MA), representando Joaquim Umbelino Ribeiro.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos do contrato de repasse Siafi 738399, firmado entre o Ministério do Esporte e Município de Turiaçu/MA e que teve por objeto a "construção de quadra de esporte no povoado Colônia Amélia",</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revéis Joaquim Umbelino Ribeiro e Raimundo Nonato Costa Neto, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, "b" e "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, III, da mesma lei, as contas de Joaquim Umbelino Ribeiro e Raimundo Nonato Costa Neto, condenando-os solidariamente ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculados a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, III, "a", da citada lei c/c o art. 214, III, "a", do RI/TCU:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$ 1,00)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>51.685,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>64.729,61</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>15.926,80</p></td></tr></table><p>9.3. aplicar-lhes, individualmente, a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do RI/TCU, no valor de R$ 12.000,00 (doze mil reais), fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.4. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida as notificações, na forma do disposto no art. 28, II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217, §1º, do RI/TCU, o parcelamento da dívida em até trinta e seis prestações, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovar, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da anterior, para comprovar o recolhimento das demais, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará o vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 217, § 2º, do RI/TCU;</p><p>9.6. informar esta deliberação à Procuradoria da República no Maranhão, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do RI/TCU, para adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6385-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6386/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 014.661/2021-7</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Ary José Vanazzi (346.432.659-49); Município de São Leopoldo/RS (89.814.693/0001-60).</p><p>4. Órgão/Entidade: Secretaria Especial do Esporte (extinta).</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Marinus Eduardo De Vries Marsico.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Ministério da Cidadania em razão de não comprovação da regular aplicação dos recursos repassados para implantação de núcleos de esporte recreativo e lazer do Programa Esporte e Lazer da Cidade (Pronasci) no Município de São Leopoldo/RS,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, com fundamento no art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 8º e 11 da Resolução TCU 344/2022, e arquivar os autos;</p><p>9.2. informar o conteúdo desta decisão ao Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania e aos responsáveis.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6386-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6387/2023 - TCU - Primeira Câmara</p><p>1. Processo TC 038.420/2021-0</p><p>2. Grupo I - Classe II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsável: Antônio Santana Júnior (445.256.055-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Ministério do Desenvolvimento Regional (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo extinto Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional em razão de não comprovação da regular aplicação de recursos repassados para recuperação de estradas vicinais danificadas por desastres no Município de Teolândia/BA,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em reconhecer a prescrição das pretensões punitiva e ressarcitória, com fundamento no art. 1º, § 1º, da Lei 9.873/1999 c/c os arts. 8º e 11 da Resolução-TCU 344/2022, e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6387-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6388/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 019.336/2022-5</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (Aposentadoria).</p><p>3. Recorrente: Senado Federal (00.530.279/0001-15).</p><p>3.1. Interessados: Auditoria do Senado Federal; Francisco de Assis Freitas Pires de Saboia (146.283.683-68).</p><p>4. Órgão/Entidade: Senado Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Jorge Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima.</p><p>7. Unidades Técnicas: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal); Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos).</p><p>8. Representação legal: Edvaldo Fernandes da Silva (19.233/OAB-DF), representando Senado Federal.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o Acórdão 7.981/2022-TCU-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de concessão de aposentadoria a Francisco de Assis Freitas Pires de Saboia,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, com fulcro no art. 48 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 286 do Regimento Interno, e diante das razões expostas pelo relator, em conhecer do pedido de reexame para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, conferindo ao subitem 9.3.1 do Acórdão 7.981/2022-TCU-1ª Câmara a seguinte redação, mantendo-se em seus exatos termos os demais:</p><p>"9.3.1. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido nos Acórdãos 2.718/2022-Plenário e 661/2023-Plenário;"</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6388-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6389/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 021.617/2022-8</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto V - Atos de Admissão.</p><p>3. Interessada: Verena Gila Fontes (021.269.515-02).</p><p>4. Órgão/Entidade: Caixa Econômica Federal.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido o ato de admissão de Verena Gila Fontes no cargo de Técnico Bancário da Caixa Econômica Federal,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal, 39, inciso I, da Lei 8.443/1992, 259, inciso I, e 260, § 1º, do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de admissão de Verena Gila Fontes e negar-lhe registro;</p><p>9.2. cientificar desta decisão a Caixa Econômica Federal e a interessada.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6389-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6390/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 029.028/2020-5</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto II - Tomada de Contas Especial.</p><p>3.Responsáveis: Antônio Caldart (231.822.530-34); Cooperativa de Crédito Rural com Interação Solidária de Ibiraiaras - Cresol Nordeste (06.139.650/0013-32); Gilnei Dall Agnol (808.592.599-00); Otávio Kolcheski (642.518.700-00)</p><p>4. Órgãos/Entidades: Caixa Econômica Federal; Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (extinto).</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: Juan Pedro Fassina (93.351/OAB-RS), Maitê Locatelli (108.889/OAB-RS) e outros, representando Gilnei Dall Agnol; Cíntia Carla Senem Cavichiolli (29.675/OAB-SC), Jorge André Ritzmann de Oliveira (11.985/OAB-SC) e outros, representando a Cooperativa de Crédito Rural com Interação Solidária de Ibiraiaras - Cresol Nordeste; Juan Pedro Fassina (93.351/OAB-RS), João Pedro Ribeiro Marques (116.000/OAB-RS) e outros, representando Otávio Kolcheski.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pela Caixa Econômica Federal em razão de não comprovação da regular aplicação de recursos de contrato de repasse que teve por objeto o fortalecimento do cooperativismo,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar revel Antônio Caldart, para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo, com fulcro no art. 12, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. excluir da relação processual a Cooperativa de Crédito Rural Horizontes Novos de Barão de Cotegipe Ltda. e Gilnei Dall Agnol;</p><p>9.3. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Otávio Kolcheski e Cooperativa de Crédito Rural com Interação Solidária de Ibiraiaras - Cresol Nordeste;</p><p>9.4. julgar irregulares, nos termos dos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, "b" e "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19 e 23, III, da mesma lei, as contas de Antônio Caldart, Otávio Kolcheski e da Cooperativa de Crédito Rural com Interação Solidária de Ibiraiaras - Cresol Nordeste, condenando-os solidariamente ao pagamento de R$ 111.714,21 (cento e onze mil, setecentos e quatorze reais e vinte e um centavos), atualizados monetariamente e acrescidos de juros de mora, calculados a partir de 29/3/2011 até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias para que comprovem, perante o Tribunal, o recolhimento da referida quantia aos cofres do Tesouro Nacional, nos termos do art. 23, III, "a", da citada lei c/c o art. 214, III, "a", do RI/TCU;</p><p>9.5. aplicar, individualmente, a Antônio Caldart, Otávio Kolcheski e Cooperativa de Crédito Rural com Interação Solidária de Ibiraiaras - Cresol Nordeste a multa prevista no art. 57 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 267 do RI/TCU, no valor de R$ 12.000,00 (doze mil reais), fixando-lhe o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante o Tribunal (art. 214, III, "a", do RI/TCU), o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.6. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação, na forma do disposto no art. 28, II, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.7. autorizar, desde logo, se requerido, com fundamento no art. 26 da Lei 8.443/1992 c/c o art. 217, §1º, do RI/TCU, o parcelamento da dívida em até 36 prestações, incidindo, sobre cada parcela, corrigida monetariamente, os correspondentes acréscimos legais, fixando-lhes o prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação, para comprovarem, perante o Tribunal, o recolhimento da primeira parcela, e de 30 (trinta) dias, a contar da anterior, o as demais, devendo incidir, sobre cada valor mensal, atualizado monetariamente, os juros de mora devidos, no caso do débito, na forma prevista na legislação em vigor, alertando os responsáveis de que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor, nos termos do art. 217, § 2º, do RI/TCU;</p><p>9.8. enviar cópia desta deliberação à Procuradoria da República no Rio Grande do Sul, nos termos do art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992 c/c o art. 209, § 7º, do RI/TCU, para adoção das medidas cabíveis.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6390-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6391/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 033.835/2018-7</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto I - Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Bernardo José Figueiredo Gonçalves de Oliveira (066.814.761-04); Hederverton Andrade Santos (252.506.298-14); Hélio Mauro França (116.605.701-15); Miguel Mário Bianco Masella (006.288.598-72); Paulo Sérgio Oliveira Passos (128.620.881-53).</p><p>4. Órgão/Entidade: Empresa de Planejamento e Logística S.A.</p><p>5. Relator: Ministro Jhonatan de Jesus.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE).</p><p>8. Representação legal: José Thomaz Figueiredo Gonçalves de Oliveira (OAB/DF 12.640) e outros, representando Bernardo José Figueiredo Gonçalves de Oliveira; Jonas Cecílio (OAB/DF 14.344), Isadora França Neves (OAB/DF 54.478) e outros, representando Miguel Mário Bianco Masella e Paulo Sérgio Oliveira Passos; Cynthia Póvoa de Aragão (OAB/DF 22.298), Pedro Henrique Silva Barbosa (OAB/DF 39.996) e outros, representando a Empresa de Planejamento e Logística S.A.; Aline Maria Menezes Holanda (OAB/DF 57.341), representando Hederverton Andrade Santos.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida a tomada de contas especial instaurada pela Empresa de Planejamento e Logística S.A. em razão do recebimento indevido de verbas rescisórias por ex-dirigentes da companhia,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da Primeira Câmara, ante as razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. julgar regulares as contas de Hélio Mauro França, dando-lhe quitação plena, nos termos do art. 16, inciso I, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.2. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Bernardo José Figueiredo Gonçalves de Oliveira, Paulo Sérgio Oliveira Passos, Hederverton Andrade Santos e Miguel Mário Bianco Masella;</p><p>9.3. julgar irregulares as contas de Hederverton Andrade Santos, Bernardo José Figueiredo Gonçalves de Oliveira, Paulo Sérgio Oliveira Passos e Miguel Mário Bianco Masella, com fundamento nos arts. 1º, inciso I, e 16, inciso III, alínea "c", da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 19, caput, e 23, inciso III, da mesma Lei, condenando-os ao pagamento das quantias abaixo indicadas, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora calculados a partir das respectivas datas até a data do efetivo recolhimento, fixando o prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para que comprovem, perante este Tribunal (art. 214, III, 'a', do RI/TCU), o recolhimento das dívidas aos cofres do Tesouro Nacional, na forma da legislação em vigor:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Responsável</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data do débito</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor original do dano (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Bernardo José Figueiredo Gonçalves de Oliveira</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/12/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>100.673,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Paulo Sérgio Oliveira Passos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>25/7/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>70.285,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Hederverton Andrade Santos</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17/3/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>107.801,57</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Miguel Mário Bianco Masella</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3/9/2014</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>50.880,55</p></td></tr></table><p></p><p>9.4. autorizar, desde logo, nos termos do art. 28, II, da Lei 8.443/1992, a cobrança judicial das dívidas;</p><p>9.5. encaminhar cópia desta deliberação à Procuradoria da República no Distrito Federal, em cumprimento ao disposto no art. 16, § 3º, da Lei 8.443/1992;</p><p>9.6. dar ciência desta decisão à Empresa de Planejamento e Logística S.A e aos responsáveis</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6391-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus (Relator).</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira.</p><p>ACÓRDÃO Nº 6392/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.793/2023-7.</p><p>2. Grupo II - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessado: Edy Paulo Torres da Silva (799.120.528-20).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, com fundamento no art. 71, III, da Constituição Federal e nos arts. 1º, V, 39, II, e 45 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Edy Paulo Torres da Silva (121958/2021, peça 3), recusando o seu registro, nos termos do art. 260, § 1º, do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 15ª Região - Campinas/SP que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, transforme a rubrica referente à incorporação de quintos/décimos em parcela compensatória, conforme modulado pelo STF no âmbito do RE 638.115, haja vista que o interessado não consta da relação processual da ação ordinária 2004.34.0048565-0 movida pela Associação Nacional dos Servidores da Justiça do Trabalho (Anajustra); e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, § 2º, da Resolução TCU 353/2023, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.2. dê ciência desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos, caso não providos, não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a notificação;</p><p>9.3.3. envie a esta Corte de Contas, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante de que o interessado teve ciência desta deliberação;</p><p>9.3.4. cadastre novo ato de concessão de aposentadoria livre das irregularidades apontadas, submetendo-o no prazo de 30 (trinta) dias à apreciação deste Tribunal, nos termos dos arts. 262, caput e § 2º, do RI/TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6392-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6393/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 011.686/2022-7.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Daisy de Souza Valença Ferraz (326.643.624-53).</p><p>4. Órgão: Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/PE.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria emitida pelo Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/PE em favor de Daisy de Souza Valença Ferraz.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato, negando-lhe o registro, nos termos do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar o ressarcimento das quantias indevidamente recebidas, consoante o enunciado 106 da Súmula de Jurisprudência deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Tribunal Regional do Trabalho da 6ª Região/PE que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, adeque a rubrica "508-VANT PESS L.9527/97 IN PROV (Vantagem de caráter pessoal-Incorporação de quintos/décimos de função)" e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, § 2º, da Resolução TCU 353/2023, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.2. caso desconstituída a decisão judicial proferida nos autos da ação coletiva 1005636-12.2021.4.01.3400, que assegura, atualmente, o pagamento da rubrica "1217-VANTAGEM ART. 193-SNTJ (Decisão judicial-Vantagem Pessoal)", regularize o seu pagamento e promova a reposição dos valores indevidamente pagos, nos termos do art. 46 da Lei 8.112/1990, com a redação dada pela Medida Provisória 2.225-45/2001, se a decisão judicial definitiva não vier a dispor de modo contrário;</p><p>9.3.3. dê ciência, no prazo de 15 (quinze) dias, a contar do recebimento da notificação deste acórdão, do inteiro teor desta deliberação à interessada, encaminhando a este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, comprovante da referida ciência;</p><p>9.3.4. informe à interessada que o efeito suspensivo proveniente da interposição de possíveis recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso os recursos não sejam providos;</p><p>9.3.5. emita novo ato, livre da irregularidade ora apontada, em substituição ao ato de aposentadoria considerado ilegal, submetendo-o à nova apreciação por este Tribunal, no prazo de 30 (trinta) dias, na forma do artigo 260, caput, do RI/TCU, c/c o art. 7º, § 8º, da Resolução TCU 353/2023;</p><p>9.4. encerrar o processo e arquivar os autos.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6393-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 6394/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 015.616/2022-3.</p><p>2. Grupo I - Classe V - Assunto: Aposentadoria.</p><p>3. Interessada: Rita Helena dos Anjos (279.495.671-04).</p><p>4. Órgão: Conselho da Justiça Federal.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Weder de Oliveira.</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal).</p><p>8. Representação legal: não há.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de aposentadoria concedida pelo Conselho da Justiça Federal.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, diante das razões expostas pelo relator, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de aposentadoria de Rita Helena dos Anjos, recusando-lhe o registro, nos termos do § 1º do art. 260 do RI/TCU;</p><p>9.2. dispensar a devolução dos valores indevidamente recebidos, presumidamente de boa-fé, nos termos da Súmula 106 deste Tribunal;</p><p>9.3. determinar ao Conselho da Justiça Federal que:</p><p>9.3.1. no prazo de 15 (quinze) dias, reanalise as parcelas de quintos incorporadas pela interessada, acerca da atualização progressiva de parcelas de FC-5 por parcelas de FC-6, conforme examinado na proposta de deliberação;</p><p>9.3.2. promova o ajuste da rubrica paga a título de quintos/décimos incorporados no período de 8/4/1998 a 23/9/2000 de acordo com a modulação estabelecida pelo Supremo Tribunal Federal no âmbito do RE 638.115/CE e comunique a este Tribunal as providências adotadas, nos termos dos arts. 262, caput, do RI/TCU e 8º, §2º, da Resolução TCU 353/2023, sob pena de responsabilidade solidária do responsável pela omissão;</p><p>9.3.3. cadastre novo ato de concessão de aposentadoria livre das irregularidades apontadas nestes autos, submetendo-o, no prazo de 30 (trinta) dias, à apreciação deste Tribunal, nos termos dos arts. 262, caput e § 2º, do RI/TCU e 19, § 3º, da Instrução Normativa TCU 78/2018;</p><p>9.3.4. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos perante o Tribunal não a exime da devolução dos valores percebidos indevidamente após a respectiva notificação, caso esses não sejam providos, devendo encaminhar os comprovantes dessa notificação a esta Corte no prazo de até 30 (trinta) dias;</p><p>9.4. informar aos interessados que o inteiro teor da presente deliberação estará disponível para consulta no dia seguinte à sua oficialização, no endereço www.tcu.gov.br/acordaos;</p><p>9.5. encerrar o processo e arquivar os presentes autos.</p><p>10. Ata n° 21/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 4/7/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-6394-21/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>13.3. Ministro-Substituto presente: Weder de Oliveira (Relator).</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>