<xml><article id="32991218" name="PORTARIA GM-MD NA 3502" idOficio="9707889" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="10/07/2023" artClass="00016:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00001" artCategory="Ministério da Defesa/Gabinete do Ministro" artSize="12" artNotes="" numberPage="17" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=10/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=17" editionNumber="129" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20754523">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA GM-MD  Nº 3.502, DE 30 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Constitui Grupo de Trabalho - GT para propor a regulamentação da compensação financeira, entre o Sistema de Proteção Social dos Militares das Forças Armadas e os diversos regimes previdenciários, da contagem recíproca dos tempos de serviço militar e de contribuição, nos termos do art. 201, § 9º-A, da Constituição Federal.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA GM-MD Nº 3.502, DE 30 DE JUNHO DE 2023</p><p class="ementa">Constitui Grupo de Trabalho - GT para propor a regulamentação da compensação financeira, entre o Sistema de Proteção Social dos Militares das Forças Armadas e os diversos regimes previdenciários, da contagem recíproca dos tempos de serviço militar e de contribuição, nos termos do art. 201, § 9º-A, da Constituição Federal.</p><p>O MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, no uso das atribuições conferidas pelo art. 87, parágrafo único, incisos I e II, da Constituição Federal, considerando o disposto no art. 201, § 9º-A, da Constituição Federal, no art. 24, inciso XIV, da Medida Provisória nº 1.154, de 1º de janeiro de 2023, e no art. 1º, inciso XIV, do Anexo I do Decreto nº 11.337, de 1º de janeiro de 2023, considerando o contido no item 9.3 do Acórdão nº 1.248/2022-TCU-Plenário (processo TC 000.926/2023-0), que recomendou a promoção de ações que viabilizem a implementação da compensação financeira relativa à contagem recíproca dos tempos de serviço militar e da contribuição prevista no art. 201, § 9º-A, da Constituição Federal, e de acordo com o que consta do Processo Administrativo nº 00046.000499/2023-23, resolve:</p><p>CAPÍTULO I</p><p>FINALIDADE E OBJETIVO</p><p>Art. 1º Fica constituído Grupo de Trabalho - GT com a finalidade de propor a regulamentação da compensação financeira entre o Sistema de Proteção Social dos Militares das Forças Armadas e os diversos regimes previdenciários e a contagem recíproca dos tempos de serviço militar e de contribuição, nos termos do art. 201, § 9º-A, da Constituição Federal.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>COMPETÊNCIA</p><p>Art. 2º Compete ao GT:</p><p>I - realizar estudos para identificar características distintivas e peculiaridades da proteção social dos militares das Forças Armadas em relação aos regimes previdenciários estudados;</p><p>II - identificar mecanismos e delinear procedimentos para implementação da compensação financeira relativa à contagem recíproca dos tempos de serviço militar e da contribuição prevista no art. 201, § 9º-A, da Constituição Federal;</p><p>III - elaborar minuta de ato normativo para regulamentar a compensação financeira mencionada no inciso anterior.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>COMPOSIÇÃO</p><p>Art. 3º O GT é composto por:</p><p>I - 4 (quatro) representantes do Ministério da Defesa:</p><p>a) o Diretor do Departamento de Pessoal - DEPES da Secretaria de Pessoal, Saúde, Desporto e Projetos Sociais - SEPESD, que atua como Coordenador;</p><p>b) 1 (um) representante da Coordenação-Geral de Política de Remuneração Militar - CGPRM do Departamento de Pessoal - DEPES da Secretaria de Pessoal, Saúde, Desporto e Projetos Sociais - SEPESD;</p><p>c) 1 (um) representante da Coordenação-Geral de Política de Pessoal Militar - CGPPM do Departamento de Pessoal - DEPES da Secretaria de Pessoal, Saúde, Desporto e Projetos Sociais - SEPESD; e</p><p>d) 1 (um) representante da Consultoria Jurídica junto ao Ministério da Defesa - CONJUR-MD.</p><p>II - 1 (um) representante do Comando da Marinha;</p><p>III - 1 (um) representante do Comando do Exército; e</p><p>IV - 1 (um) representante do Comando da Aeronáutica.</p><p>§ 1º O Coordenador é substituído, em suas ausências e impedimentos legais, pelo representante de maior precedência hierárquica presente à reunião.</p><p>§ 2º Cada membro do GT tem um suplente, que o substitui em suas ausências e impedimentos.</p><p>§ 3º Os membros titulares e suplentes são confirmados ou indicados pelas autoridades competentes dos respectivos órgãos e designados por ato do Secretário-Geral do Ministério da Defesa.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>FUNCIONAMENTO</p><p>Seção I</p><p>Regras Gerais</p><p>Art. 4º O GT reúne-se:</p><p>I - em caráter ordinário, de acordo com o calendário constante da proposta de Plano de Trabalho, a ser aprovada na primeira reunião do colegiado; e</p><p>II - em caráter extraordinário, por iniciativa do Coordenador ou por solicitação de integrante do colegiado.</p><p>§ 1º O horário de início e de término das reuniões e a pauta de deliberações devem ser especificados no ato de convocação das reuniões.</p><p>§ 2º O quórum de reunião é de maioria absoluta dos integrantes.</p><p>§ 3º As decisões devem ser adotadas:</p><p>I - preferencialmente, por consenso; e</p><p>II - por voto da maioria simples dos titulares e de seus respectivos suplentes presentes.</p><p>§ 4º Na hipótese de empate, além do voto ordinário, o Coordenador do GT tem o voto de qualidade.</p><p>Art. 5º O GT reúne-se:</p><p>I - presencialmente, nas dependências da administração central do Ministério da Defesa; e</p><p>II - por videoconferência, na hipótese de integrantes ou participantes convidados estarem localizados em entes federativos diferentes.</p><p>Art. 6º O secretário do GT deve ser indicado na primeira reunião do colegiado.</p><p>Parágrafo único. Cabe ao secretário adotar as medidas administrativas necessárias às atividades do GT e à elaboração das atas das reuniões, observado o disposto no art. 9º.</p><p>Art. 7º Compete ao DEPES/SEPESD prestar apoio administrativo ao funcionamento do GT.</p><p>Art. 8º O GT tem prazo de noventa dias para conclusão de suas atividades, contado da data de publicação desta Portaria.</p><p>Seção II</p><p>Atribuições do Coordenador</p><p>Art. 9º Compete ao Coordenador:</p><p>I - autorizar a participação, nas atividades do GT, de especialistas militares ou civis vinculados a outros ministérios e de instituições e órgãos não integrantes da estrutura do Ministério da Defesa que, em razão de seu conhecimento técnico ou da área de atuação dos entes que representam, possam contribuir com os trabalhos;</p><p>II - coordenar e conduzir os trabalhos do GT;</p><p>III - aprovar os documentos produzidos pelo GT e os submeter ao Secretário-Geral do Ministério da Defesa, por meio do Secretário de Pessoal, Saúde, Desporto e Projetos Sociais;</p><p>IV - manter sob sua guarda os documentos elaborados pelo GT; e</p><p>V - providenciar a publicação e a divulgação, quando necessária, de documentos elaborados pelo GT.</p><p>Seção III</p><p>Atribuições dos Membros do GT</p><p>Art. 10. Compete aos membros do GT:</p><p>I - participar das reuniões, apresentar propostas e questões de ordem e debater as matérias sob exame;</p><p>II - propor a convocação de reunião extraordinária, sempre que houver assunto urgente e de caráter relevante; e</p><p>III - propor itens para compor a pauta de reuniões do GT.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 11. A participação no GT é considerada prestação não remunerada de serviço público relevante.</p><p>Art. 12. Esta Portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">JOSÉ MUCIO MONTEIRO FILHO</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>