<xml><article id="33035534" name="Portaria DG 198" idOficio="9713565" pubName="DO1" artType="Portaria" pubDate="12/07/2023" artClass="00049:00007:00001:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00054:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Gabinete do Diretor-Geral" artSize="12" artNotes="" numberPage="141" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=12/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=141" editionNumber="131" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20762269">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ PORTARIA DG Nº 198, DE 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">PORTARIA DG Nº 198, DE 11 DE JULHO DE 2023</p><p>O Diretor-Geral da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso das atribuições que lhe conferem o art. 61 da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, e o art. 23, do anexo I, do Decreto nº 4.130, de 13 de fevereiro de 2002, e no que consta do processo nº 50500.189278/2023-59, resolve:</p><p>Art. 1º Delegar competência aos Coordenadores para representar a ANTT nas demandas relativas à regularização de sua frota oficial junto aos órgãos cartoriais, de trânsito e de tributação federal e estadual no âmbito da sua área de atuação, conforme segue:</p><p>I - Coordenador de Transporte e Gestão de Frota - Cotran/Gelog/Sudeg, em âmbito Nacional;</p><p>II - Coordenador Regional de Apoio Logístico do Ceará, COLOGCE/Gelog/Sudeg, em sua área de abrangência;</p><p>III - Coordenador Regional de Apoio Logístico de Mato Grosso, COLOGMT/Gelog/Sudeg, em sua área de abrangência;</p><p>IV - Coordenador Regional de Apoio Logístico de Minas Gerais, COLOGMG/Gelog/Sudeg, em sua área de abrangência;</p><p>V- Coordenador Regional de Apoio Logístico do Rio de Janeiro, COLOGRJ/Gelog/Sudeg, em sua área de abrangência;</p><p>VI - Coordenador Regional de Apoio Logístico de Santa Catarina, COLOGSC/Gelog/Sudeg, em sua área de abrangência;</p><p>VII - Coordenador Regional de Apoio Logístico de São Paulo, COLOGSP/Gelog/Sudeg, em sua área de abrangência;</p><p>§1º Nas ausências, afastamentos e impedimentos do Coordenador titular caberá o encargo ao respectivo substituto designado.</p><p>§2º Caberá à Cotran e às COLOGs, manter a regularidade da frota dos veículos sob suas responsabilidades, bem como realizar os procedimentos necessários para transferências, vistorias, regularização de pendências, interposição de defesas e recursos de multas e emissão de documentos.</p><p>Art. 2º Fica revogada a Portaria nº 398, de 3 de junho de 2022, publicada no D.O.U. de 6 de junho de 2022, Seção 1.</p><p>Art. 3º Esta portaria entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">RAFAEL VITALE RODRIGUES</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>