<xml><article id="33285093" name="ATO CIRCULAR SUSEP NA 691-2023" idOficio="9745249" pubName="DO1" artType="Circular" pubDate="28/07/2023" artClass="00027:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00016:00001" artCategory="Ministério da Fazenda/Superintendência de Seguros Privados" artSize="12" artNotes="" numberPage="40" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=28/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=40" editionNumber="143" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20806133">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ CIRCULAR SUSEP Nº 691, DE 24 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre o fornecimento de certidões no âmbito da Susep.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">CIRCULAR SUSEP Nº 691, DE 24 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre o fornecimento de certidões no âmbito da Susep.</p><p>O SUPERINTENDENTE DA SUPERINTENDÊNCIA DE SEGUROS PRIVADOS - SUSEP, na forma prevista no art. 36, alíneas "b" e "h", do Decreto-Lei nº 73, de 21 de novembro de 1966, no uso da competência que lhe foi delegada nos termos do parágrafo único do art. 3° da Lei Complementar no 126, de 15 de janeiro de 2007, do art. 74 da Lei Complementar no 109, de 29 de maio de 2001 e do art. 3º, § 2º do Decreto-Lei no 261, de 28 de fevereiro de 1967; e tendo em vista o que consta do Processo Susep nº 15414.600169/2022-93, resolve:</p><p>Art. 1º Fica criado o sistema de fornecimento de certidões no âmbito da Susep.</p><p>Art. 2º Para fins desta Circular, consideram-se supervisionadas as seguradoras, as entidades abertas de previdência complementar, as sociedades de capitalização e os resseguradores locais.</p><p>Parágrafo único. Excluem-se da definição utilizada no caput as seguradoras participantes exclusivamente de ambiente regulatório experimental (Sandbox Regulatório)</p><p>Art. 3º O sistema de fornecimento de certidões abrange a disponibilização de:</p><p>I - certidão de licenciamentos; e</p><p>II - certidão de apontamentos.</p><p>§ 1º A certidão de licenciamentos abrangerá as supervisionadas definidas no art. 2º, as seguradoras participantes exclusivamente de ambiente regulatório experimental (Sandbox Regulatório), os resseguradores admitidos e eventuais, os corretores de seguros, as corretoras de resseguros e as empresas credenciadas pela Susep.</p><p>§ 2º A certidão de apontamentos abrangerá apenas as supervisionadas definidas no art. 2º.</p><p>§ 3º O acesso ao sistema de fornecimento de certidões é público e deverá ser realizado por meio do sítio eletrônico da Susep.</p><p>§ 4º As informações contidas nas certidões deverão ser atualizadas sempre que houver alteração na situação de qualquer item constante da respectiva certidão.</p><p>§ 5º As certidões deverão conter data de emissão e terão validade pelo prazo de 30 (trinta) dias, contados a partir da emissão, não prevalecendo sobre certidões geradas posteriormente.</p><p>§ 6º A autenticidade de cada certidão poderá ser confirmada por meio do sítio eletrônico da Susep.</p><p>§ 7º As certidões deverão indicar o link da internet em que ficará disponível manual com explicação e descrição dos principais conceitos técnicos mencionados nas certidões.</p><p>Art. 4º A certidão de licenciamentos compreende as autorizações, credenciamentos e cadastramentos efetuados pela Susep e nela deverá constar, no mínimo, as seguintes informações:</p><p>I - identificação da supervisionada autorizada a operar, bem como a modalidade da operação, a região autorizada a operar e o número e o instrumento que formalizou a autorização;</p><p>II - enquadramento da supervisionada em relação à segmentação prudencial;</p><p>III - identificação dos diretores estatutários das supervisionadas;</p><p>III - enquadramento da supervisionada em relação à segmentação prudencial;</p><p>IV - indicação se a supervisionada é participante do Open Insurance, e se há alguma limitação efetiva no compartilhamento de dados e serviços sob a sua responsabilidade;</p><p>V - identificação do ressegurador admitido ou eventual, bem como a situação da sua autorização e o número e o instrumento que formalizou a autorização;</p><p>VI - identificação do corretor de seguros, pessoa natural ou jurídica, bem como os produtos, a situação do seu cadastro e a unidade da federação de sua localização;</p><p>VII - identificação da corretora de resseguros, bem como a situação da sua autorização e o número e o instrumento que formalizou a autorização;</p><p>VIII - identificação de entidade credenciada pela Susep; e</p><p>IX - eventual limitação para operar, temporária ou definitiva, imposta pela Susep.</p><p>§ 1º No caso de licenciamento suspenso ou inativo, por liquidação extrajudicial ou ordinária, por falência, ou por outros motivos, a certidão deverá indicar apenas essa situação, sem a necessidade de complementar com os demais itens indicados nos incisos do caput.</p><p>§ 2º Em relação às seguradoras participantes exclusivamente de ambiente regulatório experimental (Sandbox Regulatório), deverá ser disponibilizada certidão específica, de acesso público, no sítio eletrônico da Susep, contendo a situação da autorização da companhia para operar no mercado supervisionado.</p><p>§ 3º Para as registradoras, no âmbito do inciso VIII, haverá indicação sobre a homologação ou não do respectivo sistema de registro.</p><p>Art. 5º A certidão de apontamentos deverá ser composta por lista com a indicação da existência ou não de:</p><p>I - Patrimônio Líquido Ajustado (PLA) inferior ao Capital Mínimo Requerido (CMR);</p><p>II - montante de ativos garantidores inferior à necessidade de cobertura das provisões técnicas;</p><p>III - ajustes nos reportes contábeis e/ou prudenciais exigidos pela Susep e ainda não realizados, considerando o prazo estabelecido pela Autarquia;</p><p>IV - Plano de Regularização de Solvência (PRS) em andamento;</p><p>V - Plano de Regularização de Suficiência de Cobertura (PRC) em andamento;</p><p>VI - Plano de Regularização de Solvência (PRS) descumprido;</p><p>VII - Plano de Regularização de Suficiência de Cobertura (PRC) descumprido;</p><p>VIII - não apresentação ou apresentação incompleta do formulário de informações periódicas (FIP/Susep) ou das demonstrações financeiras na forma da legislação aplicável;</p><p>IX - Processo para Reparação de Apontamentos (PRA) descumprido;</p><p>X - indisponibilidade de autorização para movimentar livremente a carteira de títulos e valores mobiliários dados em cobertura de provisões técnicas;</p><p>XI - medida prudencial preventiva e/ou medida cautelar em vigor descumprida;</p><p>XII - instauração de Fiscalização Especial, decorrente do previsto no art. 89 do Decreto-Lei nº 73/66;</p><p>XIII - instauração de regime de Direção Fiscal ou de Intervenção;</p><p>XIV - não pagamento da taxa de fiscalização; e</p><p>XV - não encaminhamento da documentação referente a assembleias gerais e nomeações de administradores.</p><p>§ 1º No caso de licenciamento suspenso ou inativo, por liquidação extrajudicial ou ordinária, por falência, ou por outros motivos, a certidão de apontamentos não será disponibilizada.</p><p>§ 2° As indicações referentes aos incisos I e II devem considerar eventuais ajustes demandados pela Susep, mas ainda não realizados.</p><p>§ 3º A existência de PRS e/ou PRC em andamento ou descumprido, mas cujo objeto do plano já tenha sido regularizado, saneado ou, por qualquer razão, tenha se tornado inexigível, não deve gerar apontamento.</p><p>§ 4º No âmbito do inciso IX, a existência de PRA descumprido, mas cujo objeto do plano já tenha sido regularizado, saneado ou, por qualquer razão, tenha se tornado inexigível, não deve gerar apontamento.</p><p>§ 5º Em havendo apontamento relativo ao inciso XI, a certidão deverá indicar a qual medida prudencial preventiva e/ou medida cautelar se refere o respectivo apontamento, caso não haja hipóteses legais de restrição de acesso a essa informação específica.</p><p>§ 6º Na hipótese da restrição mencionada no §5º deste artigo, deverá haver a indicação da respectiva hipótese legal utilizada.</p><p>§ 7º Exceto para os casos previstos nos incisos IV, V, X, XII e XIII, a inclusão de apontamentos na certidão deve ser precedida de comunicação à supervisionada, que terá oportunidade de se manifestar acerca do apontamento no prazo máximo de 10 (dez) dias a contar da data de recebimento da comunicação.</p><p>§ 8º Caso a supervisionada não comprove sua regularidade no prazo definido no §7º, o apontamento será registrado na certidão.</p><p>§ 9º A certidão deve indicar que a existência de eventuais apontamentos não implica perda da autorização ou impedimento ao funcionamento da supervisionada.</p><p>Art. 6º Fica revogada a Circular Susep nº 652, de 11 de fevereiro de 2022.</p><p>Art. 7º Esta Circular entra em vigor em 1° de janeiro de 2024.</p><p class="assina">ALESSANDRO SERAFIN OCTAVIANI LUIS</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>