<xml><article id="33102392" name="ATO INSTRUCAO NORMATIVA NA 1-AUD" idOficio="9722191" pubName="DO1" artType="Instrução Normativa" pubDate="17/07/2023" artClass="00049:00019:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00037:00000" artCategory="Ministério dos Transportes/VALEC - Engenharia, Construções e Ferrovias S.A." artSize="12" artNotes="" numberPage="169" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=17/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=169" editionNumber="134" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20774201">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ INSTRUÇÃO NORMATIVA Nº 1/AUDIN-INFRASA/CONSAD-INFRASA/AG-INFRASA, DE 12 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[Dispõe sobre a regulamentação do atendimento às demandas da Auditoria Interna e de sua interlocução com a Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério Supervisor, a Controladoria-Geral da União e o Tribunal de Contas da União, no âmbito da Infra S.A.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">INSTRUÇÃO NORMATIVA Nº 1/AUDIN-INFRASA/CONSAD-INFRASA/AG-INFRASA, DE 12 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a regulamentação do atendimento às demandas da Auditoria Interna e de sua interlocução com a Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério Supervisor, a Controladoria-Geral da União e o Tribunal de Contas da União, no âmbito da Infra S.A.</p><p>O CHEFE DA AUDITORIA INTERNA DA INFRA S.A. , no uso das atribuições que lhe foram conferidas pelo art. 81 do Estatuto Social, incisos III e IV, tendo em vista as responsabilidades e competências consignadas nos Art. 16 e 19 do RegimentoInterno da Unidade de Auditoria Interna e, ainda, considerando as informações e documentos contidos no Processo SEI n.º 50050.005159/2023-06; resolve:</p><p>Art. 1º A interlocução administrativa da Infra S.A com a Assessoria Especial de Controle Interno do Ministério Supervisor - AECI, com a Controladoria-Geral da União - CGU e com o Tribunal de Contas da União - TCU será realizada por intermédio da Auditoria Interna - AUDIN.</p><p>§ 1º A formalização das comunicações de Controle Interno entre a Infra S.A. e a AECI será gerida pela AUDIN por meio do Sistema Único de Processo Eletrônico em Rede - SUPER do Governo Federal.</p><p>§ 2º A formalização das comunicações de Controle Interno entre a Infra S.A. e a CGU será gerida pela AUDIN por meio da Plataforma do e-Aud daquela Controladoria.</p><p>§ 3º A formalização das comunicações de Controle Externo entre a Infra S.A. e o TCU será gerida pela AUDIN por meio da Plataforma Conecta daquela Corte de Contas.</p><p>§ 4º A AUDIN zelará para o cumprimento dos prazos de resposta estabelecidos visando o atendimento de cada demanda.</p><p>§ 5º Eventual necessidade de dilação de prazo para a adequada manifestação da área demandada será comunicada com antecedência à AUDIN, para formalização junto ao demandante.</p><p>§ 6º O mérito das manifestações à AECI, à CGU e ao TCU é de responsabilidade da respectiva área demandada.</p><p>§ 7º As manifestações a serem encaminhadas à AECI, à CGU e ao TCU serão avaliadas previamente pela AUDIN quanto à completude, objetividade, clareza e concisão, podendo a AUDIN solicitar as complementações que entender necessárias.</p><p>Art. 2º A AUDIN encaminhará as demandas dos órgãos de controle referidos nesta Instrução Normativa para manifestação tempestiva das áreas responsáveis, visando resposta no prazo estabelecido.</p><p>Art. 3º As providências para atendimento às recomendações ou determinações expedidas pelaAUDIN, AECI, CGU e TCU serão formalizadas por meio de planos de ação, formulados pelas áreas demandadas, nos termos do Manual de Orientações Técnicas e do Manual Normativo, ambos para a Unidade de Auditoria Interna, e da PORTARIA NORMATIVA - INFRASA Nº 2/2023/DIREX-INFRASA/CONSAD INFRASA/AG-INFRASA, de 13 de julho de 2023.</p><p>§ 1º Os planos de ação deverão prever as ações, prazos e responsáveis, de modo que contribuam para o planejamento do atendimento às determinações ou recomendações e possibilitem o acompanhamento da evolução dos trabalhos pela alta gestão.</p><p>§ 2º Os planos de ação representam o compromisso do gestor em agregar valor à empresa, tratando precipuamente as causas dos apontamentos, além da adoção de providências para sanear seus efeitos.</p><p>§ 3º Não é necessária a elaboração de plano de ação para demandas de solicitação de informações e documentos existentes na Infra S.A. que não requeiram providências adicionais da empresa ou que sejam de atendimento imediato.</p><p>Art. 4º A responsabilidade pelo atendimento integral e tempestivo do plano de ação é da área demandada.</p><p>§ 1º Compete à AUDIN:</p><p>a) efetuar o monitoramento das providências adotadas pela área demandada até o integral cumprimento do plano de ação, inclusive no que se refere ao prazo pactuado;</p><p>b) expedir alertas periódicos às áreas demandadas sobre plano de ação pactuado que esteja em atraso ou com vencimento próximo;</p><p>c) elaborar relatórios periódicos à alta gestão da Infra S.A sobre o estágio de implementação dos planos de ação.</p><p>§ 2º Eventual necessidade de dilação de prazo para a adequada implementação de ação pactuada em plano de ação deverá ser comunicada com antecedência à AUDIN, para análise e deliberação ou formalização junto ao demandante, se externo à Infra S.A.</p><p>Art. 5º A execução das ações previstas no plano de ação deverá ser informada à AUDIN e documentada pela área demandada nos autos que expediu a comunicação correspondente no SUPER.</p><p>§ 1º Para planos de ação originados a partir de trabalhos da AUDIN as ações previstas serão lançadas também no respectivo sistema de auditoria;</p><p>§ 2º Para planos de ação originados a partir de trabalhos da CGU as ações previstas serão lançadas também na Plataforma do e-Aud, como minuta, para formalização pela AUDIN, nos termos do § 2º do Art. 1º;</p><p>Art. 6º A AUDIN habilitará no e-Aud dois representantes indicados por Diretoria para operação e lançamento das informações necessárias na referida Plataforma.</p><p>Parágrafo único. A AUDIN habilitará no e-Aud e na Plataforma Conecta um representante da Superintendência de Integridade e Riscos, com perfil de consulta, considerando as atribuições da segunda linha na estrutura de gestão de riscos e controles internos.</p><p>Art. 7º A AUDIN encaminhará a matéria à Procuradoria Jurídica - PROJUR quando identificada a necessidade de:</p><p>I - apresentação de recurso a decisão do TCU; ou</p><p>II - consultoria e assessoramento jurídico para atendimento às demandas dos órgãos de controle de que trata esta Instrução Normativa.</p><p>Art. 8º Esta Instrução Normativa entra em vigor na data de sua publicação.</p><p class="assina">WAGNER ROSA DA SILVA</p><p class="cargo">Auditor-Chefe</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>