<xml><article id="32876109" name="Ato6320a6366" idOficio="9692583" pubName="DO1" artType="Ato" pubDate="03/07/2023" artClass="00014:00020:00016:00057:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00006:00003" artCategory="Ministério das Comunicações/Agência Nacional de Telecomunicações/Superintendência de Outorga e Recursos à Prestação/Gerência de Outorga e Licenciamento de Estações" artSize="12" artNotes="" numberPage="21" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=21" editionNumber="124" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20733707">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATOS DE 29 DE MAIO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATOS DE 29 DE MAIO DE 2023</p><p>Nº 6.320 - Processo nº 53500.032717/2023-41. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à BOA SORTE RADIO E TELEVISAO LTDA, CNPJ 03.696.663/0001-80, executante do Serviço de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Araguaína/TO.</p><p>Nº 6.322 - Processo nº 53500.033748/2023-19. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à FUNDACAO EDUCATIVA CULTURAL JOSE ALLAMANO, CNPJ 34.809.111/0001-65, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada, na localidade de Boa Vista/RR.</p><p>Nº 6.323 - Processo nº 53500.033940/2023-13. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Aporá/BA.</p><p>Nº 6.324 - Processo nº 53500.033999/2023-01. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Barra/BA.</p><p>Nº 6.325 - Processo nº 53500.034010/2023-79. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Barra da Estiva/BA.</p><p>Nº 6.327 - Processo nº 53500.034280/2023-80. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Bom Jesus da Lapa/BA.</p><p>Nº 6.329 - Processo nº 53500.034432/2023-44. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Brumado/BA.</p><p>Nº 6.330 - Processo nº 53500.034790/2023-57. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Caetité/BA.</p><p>Nº 6.333 - Processo nº 53500.034803/2023-98. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Caetité/BA.</p><p>Nº 6.334 - Processo nº 53500.034830/2023-61. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Caetité/BA.</p><p>Nº 6.336 - Processo nº 53500.035574/2023-29. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Porto Seguro/BA.</p><p>Nº 6.337 - Processo nº 53500.035717/2023-01. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Elísio Medrado/BA.</p><p>Nº 6.338 - Processo nº 53500.035823/2023-86. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Esplanada/BA.</p><p>Nº 6.341 - Processo nº 53500.035900/2023-06. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à TV ARATU S/A, CNPJ 15.199.136/0001-40, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Ribeira do Pombal/BA.</p><p>Nº 6.344 - Processo nº 53500.037140/2023-63. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO CULTURA DO OESTE LTDA, CNPJ 08.534.422/0001-59, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Pau dos Ferros/RN.</p><p>Nº 6.345 - Processo nº 53500.037351/2023-04. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE IUIU, CNPJ 16.416.158/0001-87, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Iuiú/BA.</p><p>Nº 6.346 - Processo nº 53500.037446/2023-10. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MORTUGABA, CNPJ 13.677.687/0001-46, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Mortugaba/BA.</p><p>Nº 6.347 - Processo nº 53500.037463/2023-57. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à RADIO DIFUSORA DE IRECE AM LTDA, CNPJ 15.183.338/0001-01, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Irecê/BA.</p><p>Nº 6.348 - Processo nº 53500.037956/2023-97. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MACAPARANA, CNPJ 11.361.888/0001-04, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Macaparana/PE.</p><p>Nº 6.349 - Processo nº 53500.037961/2023-08. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à PREFEITURA MUNICIPAL DE MACAPARANA, CNPJ 11.361.888/0001-04, executante do Serviço de Retransmissão de Radiodifusão de Sons e Imagens, na localidade de Macaparana/PE.</p><p>Nº 6.366 - Processo nº 53500.038581/2023-82. Outorga Autorização de Uso de Radiofrequência à SISTEMA DE COMUNICACAO DO CABO DE SANTO AGOSTINHO LTDA, CNPJ 01.741.063/0001-61, executante do Serviço de Radiodifusão Sonora em Onda Média, na localidade de Cabo de Santo Agostinho/PE.</p><p class="assina">Renato Sales Bizerra Aguiar</p><p class="cargo">Gerente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>