<xml><article id="33193446" name="RESOLUCAO 6021" idOficio="9734078" pubName="DO1" artType="Resolução" pubDate="21/07/2023" artClass="00049:00007:00043:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00022:00002" artCategory="Ministério dos Transportes/Agência Nacional de Transportes Terrestres/Diretoria Colegiada" artSize="12" artNotes="" numberPage="118" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=21/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=118" editionNumber="138" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20790649">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ RESOLUÇÃO Nº 6.021, DE 20 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa><![CDATA[ Dispõe sobre a destinação dos Recursos para Desenvolvimento Tecnológico e dos Recursos para a Preservação da Memória Ferroviária, previstos nos contratos de concessão e subconcessão de ferrovias.]]></Ementa>
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">RESOLUÇÃO Nº 6.021, DE 20 DE JULHO DE 2023</p><p class="ementa">Dispõe sobre a destinação dos Recursos para Desenvolvimento Tecnológico e dos Recursos para a Preservação da Memória Ferroviária, previstos nos contratos de concessão e subconcessão de ferrovias.</p><p>A Diretoria Colegiada da Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, no uso de suas atribuições, fundamentada no Voto DGS - 031, de 20 de julho de 2023, e no que consta dos processos nº 50500.105648/2020-61 e nº 50500.129591/2020-95, tendo em vista o disposto no art. 25, VII, da Lei nº 10.233, de 5 de junho de 2001, no art. 18 da Lei nº 14.273, de 23 de dezembro de 2021, e no Regimento Interno, anexo à Resolução ANTT nº 5.976, de 7 de abril de 2022, resolve:</p><p>Art. 1º Regulamentar a destinação dos Recursos para Desenvolvimento Tecnológico - RDT e dos Recursos para Preservação da Memória Ferroviária - RPMF, previstos nos contratos de concessão para a prestação do serviço público de transporte ferroviário de cargas associado à exploração da infraestrutura ferroviária.</p><p>Parágrafo único. O disposto nesta Resolução aplica-se também às subconcessionárias, doravante referenciadas pela expressão concessionárias, observado o § 2º do art. 26 da Lei nº 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, ou outra que vier a substitui-la.</p><p>CAPÍTULO I</p><p>DAS DISPOSIÇÕES GERAIS</p><p>Art. 2º Os recursos de que trata esta Resolução serão utilizados na forma deste artigo.</p><p>§ 1º Os RDT deverão ser utilizados em projetos de pesquisa, desenvolvimento e inovação no setor ferroviário, mediante aplicação em programas prioritários, com possibilidade de parceria com:</p><p>I - instituições científicas, tecnológicas e de inovação;</p><p>II - entidades brasileiras de ensino, oficiais ou reconhecidas pelo poder público;</p><p>III - empresas estatais que mantenham fundos de investimento que se destinem a empresas de base tecnológica, com foco no desenvolvimento e na sustentabilidade industrial e tecnológica para a mobilidade e logística;</p><p>IV - organizações sociais, qualificadas conforme a Lei nº 9.637, de 15 de maio de 1998, ou serviços sociais autônomos, que mantenham contrato de gestão com o Poder Executivo Federal e que promovam e incentivem a realização de projetos de pesquisa aplicada, desenvolvimento e inovação para o setor ferroviário; ou</p><p>V - entidades de autorregulação ferroviária.</p><p>§ 2º Os RPMF deverão ser utilizados em projetos para a preservação da memória e do patrimônio de valor artístico, cultural e histórico das ferrovias, observado o disposto na legislação aplicável.</p><p>§ 3º Entende-se por projeto o conjunto de ações temporárias, com início e fim determinados, voltadas à consecução de um objetivo específico e empreendidas para criar produtos, serviços e estudos.</p><p>§ 4º Caso os produtos desenvolvidos com a aplicação dos RDT e dos RPMF estejam relacionados a bens móveis ou imóveis, esses bens devem ser públicos.</p><p>CAPÍTULO II</p><p>DAS DIRETRIZES E OBJETIVOS</p><p>Seção I</p><p>Dos Recursos para Desenvolvimento Tecnológico</p><p>Art. 3º Os RDT serão destinados a projetos que atendam às seguintes diretrizes:</p><p>I - modernização da infraestrutura integrante do Subsistema Ferroviário Federal;</p><p>II - melhoria da qualidade dos serviços objeto de concessão ferroviária federal, inclusive relacionada aos atributos de regularidade, continuidade, eficiência, segurança, atualidade, generalidade, cortesia na sua prestação e modicidade das tarifas;</p><p>III - fomento ao transporte ferroviário de passageiros;</p><p>IV - desenvolvimento de novos centros de pesquisas tecnológicos na área ferroviária;</p><p>V - melhoria da infraestrutura laboratorial das instituições de ensino técnico e superior, com foco ferroviário, cujo laboratório esteja vinculado a projetos de pesquisa em ferrovias;</p><p>VI - desenvolvimento de cursos de formação em diversos níveis acadêmicos, a serem oferecidos para o setor público e privado, com vistas ao aperfeiçoamento de pessoal;</p><p>VII - aquisição de equipamentos relacionados a tecnologias que aprimorem a fiscalização por parte do Poder Público; ou</p><p>VIII - desenvolvimento e estabelecimento de centros de controle operacionais, de monitoramento e acompanhamento de atividades ferroviárias em tempo real pela ANTT e demais vinculadas ao Ministério dos Transportes.</p><p>Art. 4º Os RDT deverão ser destinados a projetos que possuam como objetivo a inovação no desenvolvimento de:</p><p>I - métodos e técnicas construtivas;</p><p>II - tecnologia básica e aplicada;</p><p>III - soluções técnicas para problemas específicos;</p><p>IV - soluções de acompanhamento e monitoramento de atividades ferroviárias em tempo real, bem como de aprimoramento da fiscalização pública;</p><p>V - soluções de integração com o meio ambiente e utilização de energias alternativas aos derivados de petróleo;</p><p>VI - soluções operacionais e de integração com o transporte ferroviário de passageiros;</p><p>VII - estruturação de centros de pesquisas tecnológicos na área ferroviária; ou</p><p>VIII - formação e aperfeiçoamento profissional.</p><p>Seção II</p><p>Dos Recursos para Preservação da Memória Ferroviária</p><p>Art. 5º Os RPMF serão destinados a projetos que possuam como objetivo a preservação da memória e do patrimônio das ferrovias, por meio de ações, instrumentos e práticas de identificação, documentação, investigação, proteção, promoção, valorização, transmissão e revitalização, tais como:</p><p>I - construção, conservação, restauração, modernização, formação, organização, ampliação e equipamento de museus, bibliotecas, arquivos e outras organizações culturais, bem como de suas coleções e acervos;</p><p>II - conservação, restauração e requalificação de prédios, monumentos, logradouros, sítios e demais espaços da ferrovia, bem como de locomotivas, carros de passageiros, vagões e demais veículos e equipamentos especiais ferroviários;</p><p>III - operação de trens turísticos, histórico-culturais e comemorativos; ou</p><p>IV - projetos educacionais de interesse artístico, histórico ou cultural, direcionados ao setor ferroviário.</p><p>§ 1º Os projetos que envolvam bens móveis poderão incluir o transporte do bem até o local onde serão utilizados ou submetidos a intervenções.</p><p>§ 2º No caso do inciso III, os RPMF poderão ser aplicados em quaisquer projetos relacionados à viabilização da operação dos trens, inclusive para compra, restauração e conservação de material rodante e para melhoria da infraestrutura, desde que esta não integre a malha da concessionária ou não seja objeto de delegação à iniciativa privada.</p><p>§ 3º Nas hipóteses previstas nos incisos I e II deste artigo, os projetos de RPMF deverão priorizar bens tombados ou valorados pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional - IPHAN.</p><p>CAPÍTULO III</p><p>DA DEFINIÇÃO DOS TEMAS PRIORITÁRIOS</p><p>Art. 6º A ANTT estabelecerá, a cada 4 (quatro) anos, os temas prioritários para destinação dos RDT e dos RPMF, os quais deverão observar as diretrizes e objetivos a que se referem os arts. 3º, 4º e 5º.</p><p>§ 1º Para o estabelecimento dos temas prioritários a que se refere o caput, a ANTT poderá realizar Processo de Participação e Controle Social.</p><p>§ 2º O conjunto de temas prioritários a que se refere o caput poderá ser acrescido, de forma extraordinária, mediante solicitação das concessionárias, devidamente fundamentada, e após anuência da ANTT.</p><p>CAPÍTULO IV</p><p>DA ELABORAÇÃO E DESENVOLVIMENTO DOS PROJETOS</p><p>Seção I</p><p>Da Elaboração e do Encaminhamento dos Projetos</p><p>Art. 7º A concessionária deverá comunicar à ANTT, com antecedência mínima de 60 (sessenta) dias, o início de cada projeto, observadas as seguintes condições:</p><p>I - forma de apresentação a ser definida pela ANTT;</p><p>II - objeto aderente aos temas prioritários de que trata o art. 6º e às diretrizes e objetivos estabelecidos nos arts. 3º a 5º;</p><p>III - duração máxima de 48 (quarenta e oito) meses, prorrogáveis, uma única vez, por mais 12 (doze) meses, mediante solicitação justificada da concessionária;</p><p>IV - descrição clara dos bens a serem adquiridos, dos produtos e resultados esperados, das atividades desenvolvidas e das respectivas entregas de cada exercício anual da concessão, atreladas ao seu cronograma de execução físico-financeiro; e</p><p>V - anuência prévia da ANTT relativa à transferência dos bens, produtos e estudos de que trata o § 2º do art. 12.</p><p>§ 1º No desenvolvimento do projeto, eventual alteração do seu objeto somente poderá ser realizada, após autorização pela ANTT, em caso de superveniência de situação extraordinária capaz de frustrar sua execução.</p><p>§ 2º Sem prejuízo do disposto no §1º deste artigo, eventuais modificações ou correções do projeto deverão ser comunicadas à ANTT com antecedência mínima de 60 (sessenta) dias.</p><p>§ 3º Juntamente com a comunicação de que trata o § 2º deste artigo, deverão ser apresentadas justificativa para a mudança, informação sobre os impactos nas entregas e novo cronograma físico-financeiro, observado o inciso III, o § 1º deste artigo e a destinação da totalidade dos RDT e dos RPMF previstos no contrato de concessão relativos ao exercício anual.</p><p>Art. 8º Não serão considerados projetos de destinação dos RDT ou dos RPMF, dentre outros:</p><p>I - aqueles relacionados a obrigações regulares do contrato; e</p><p>II - aqueles cujo resultado seja um Estudo de Viabilidade Técnico-Econômica e Ambiental - EVTEA.</p><p>Art. 9º A ANTT poderá estabelecer projetos que serão objeto de destinação dos RDT e dos RMPF, até o limite de 25% (vinte e cinco por cento) dos valores anuais previstos, observado o disposto nos §§ 2º, 3º e 4º deste artigo.</p><p>§ 1º Para o estabelecimento dos projetos a que se refere o caput, a ANTT poderá realizar Processo de Participação e Controle Social ou promover processo seletivo público.</p><p>§ 2º Caso a concessionária não utilize pelo menos 80% (oitenta por cento) dos valores anuais previstos no contrato para os RDT ou para os RPMF, o percentual de que trata o caput será acrescido em 5% (cinco por cento) para cada ano de não utilização, até o limite de 50% (cinquenta por cento).</p><p>§ 3º Caso a concessionária utilize pelo menos 80% (oitenta por cento) dos valores anuais previstos no contrato para os RDT ou para os RPMF, o percentual de que trata o caput será reduzido em 5% (cinco por cento), até o limite de 25% (vinte e cinco por cento).</p><p>§ 4º As disposições de que tratam os §§2º e 3º deste artigo serão aplicadas separadamente para os RDT e para o os RPMF, sendo as alterações implementadas no ano seguinte ao de aferição do percentual executado.</p><p>§ 5º A ANTT poderá determinar a aplicação dos RDT e dos RPMF em quaisquer projetos, inclusive aqueles apresentados pela concessionária, previstos ou em execução, para evitar prejuízos e descontinuidades.</p><p>Seção II</p><p>Do Desenvolvimento dos Projetos</p><p>Art. 10. Observado o disposto no art. 2º, os projetos poderão ser executados, de forma individualizada ou conjunta, pela concessionária e por entidades contratadas.</p><p>§ 1º Até 50% (cinquenta por cento) dos recursos anuais, tanto dos RDT quanto dos RPMF, poderão ser aplicados em projetos com participação das concessionárias.</p><p>§ 2º Considera-se projeto com participação da concessionária aquele executado:</p><p>I - pela concessionária;</p><p>II - por entidades contratadas em cuja composição figure parte relacionada à concessionária; ou</p><p>III - de forma conjunta pela concessionária e por quaisquer entidades contratadas.</p><p>§ 3º Entende-se por parte relacionada à concessionária:</p><p>I - a sociedade controladora, coligada ou controlada, conforme os contratos de concessão, as normas da ANTT e, subsidiariamente, o direito empresarial e as normas contábeis; e</p><p>II - a entidade sem fins lucrativos e outros, quando em situação que configure parte relacionada, conforme o direito empresarial e as normas contábeis.</p><p>§ 4º As entidades contratadas deverão possuir experiência em projetos de desenvolvimento tecnológico e preservação do patrimônio cultural, conforme o caso, e corpo técnico especializado e compatível com o desenvolvimento dos trabalhos, incluindo pessoal com experiência comprovada na área de transporte ferroviário.</p><p>§ 5º A concessionária poderá destinar até 7,37% (sete inteiros e trinta e sete centésimos por cento) do valor despendido no projeto para cobertura de custos administrativos da contratação de que trata o § 4º deste artigo.</p><p>§ 6º Independentemente da participação de entidades públicas ou privadas na execução do projeto, a concessionária é responsável perante a ANTT pelos produtos desenvolvidos, aplicação dos recursos e demais disposições estabelecidas no projeto.</p><p>§ 7º Os contratos celebrados entre a concessionária e as entidades públicas e privadas não constituirão qualquer relação jurídica entre os terceiros e a ANTT.</p><p>CAPÍTULO V</p><p>DA DESTINAÇÃO DOS RECURSOS E DOS BENS, ESTUDOS E PRODUTOS DECORRENTES DOS PROJETOS</p><p>Art. 11. As concessionárias deverão observar a pertinência e a razoabilidade dos recursos empregados nos projetos.</p><p>Parágrafo único. Os valores gastos nos projetos e sua comprovação deverão observar os sistemas de custos referenciais oficiais ou a demonstração de compatibilidade com os valores de mercado, conforme definido pela Superintendência Organizacional competente.</p><p>Art. 12. Os bens adquiridos, assim como os produtos e estudos desenvolvidos com a aplicação dos RDT e dos RPMF que não estejam relacionados a bens móveis ou imóveis serão públicos, de propriedade da União.</p><p>§ 1º Os produtos gerados ou adquiridos com o objetivo de melhorar, facilitar ou de qualquer forma contribuir com a atuação da ANTT serão de sua propriedade.</p><p>§ 2º Os produtos e estudos gerados a partir dos RDT e dos RMPF serão considerados de domínio público após a sua divulgação, sendo garantida a sua utilização pela concessionária, pelo parceiro ou por qualquer outra empresa que atue no setor ferroviário, sempre que sua característica ou finalidade permitir.</p><p>§ 3º Nos casos justificados pelo interesse social, os bens, produtos e estudos decorrentes da aplicação dos RDT e dos RPMF poderão ser transferidos a órgãos e entidades públicas, nas esferas federal, estadual/distrital ou municipal.</p><p>§ 4º A responsabilidade das concessionárias em relação aos bens, produtos e estudos de que trata o caput se estende até o efetivo recebimento pela União ou a transferência aos órgãos ou entidades públicas de que trata o §3º deste artigo.</p><p>Art. 13. Os produtos desenvolvidos com a aplicação dos RDT e dos RPMF, que estejam relacionados a bens móveis ou imóveis, serão públicos.</p><p>Parágrafo único. Os bens móveis ou imóveis não terão sua propriedade alterada por ocasião da aplicação dos recursos previstos no caput.</p><p>CAPÍTULO VI</p><p>DA PRESTAÇÃO DE CONTAS</p><p>Art. 14. Os resultados do projeto e os gastos anuais relativos à destinação dos RDT e dos RPMF deverão ser encaminhados à ANTT por meio do Relatório de Acompanhamento de Recursos para Desenvolvimento Tecnológico - RADT e do Relatório de Acompanhamento dos Recursos para a Preservação da Memória Ferroviária - RAMF, integrantes do Relatório de Acompanhamento Anual - RAA, na data estabelecida nos contratos de concessão, e nos termos do projeto comunicado à ANTT, inclusive seu cronograma físico-financeiro.</p><p>Parágrafo único. O RADT e o RAMF, integrantes do RAA, deverão incluir a análise da conformidade de destinação, respectivamente, dos RDT e dos RPMF, separadamente por projeto comunicado à ANTT.</p><p>Art. 15. O ateste, pela ANTT, acerca do cumprimento da obrigação relativa à aplicação dos RDT e dos RPMF dependerá da comprovação da conformidade dos produtos entregues com o projeto comunicado à ANTT e dos gastos realizados.</p><p>§ 1º A avaliação de conformidade de que trata o caput considerará, minimamente, o cumprimento do projeto e a qualidade dos produtos, serviços e estudos realizados.</p><p>§ 2º Não será considerado como custo de projeto, para fins da prestação de contas, o uso de recursos referentes a atividades contratadas com parte relacionada, ressalvados os casos previstos no art. 10, ou a qualquer outra obrigação da concessão, exceto o estrito cumprimento das cláusulas referentes aos RDT e aos RPMF.</p><p>§ 3º Na prestação de contas, não serão considerados gastos realizados antes da data de início e depois da data final do projeto, observados ainda os prazos mínimos de comunicação de início e alteração do projeto estabelecidos no art. 7º.</p><p>Art. 16. Os valores gastos acima do limite anual dos RDT e dos RPMF previstos nos contratos de concessão não poderão ser descontados de valores futuros, nem serão objeto de reequilíbrio econômico-financeiro.</p><p>Art. 17. Os recursos não utilizados em projetos comunicados à ANTT ou não aprovados na prestação de contas, relativos ao exercício anual anterior de concessão, serão acrescidos ao valor de outorga por ocasião da revisão ordinária contratual.</p><p>CAPÍTULO VII</p><p>DAS INFRAÇÕES E PENALIDADES</p><p>Art. 18. Constituem infrações sujeitas à penalidade de multa de até 10 (dez) vezes a Unidade Referencial de Sanção - URS a prática das seguintes condutas:</p><p>I - não destinar a totalidade dos RDT previstos no contrato de concessão relativos ao exercício anual;</p><p>II - não destinar a totalidade dos RPMF previstos no contrato de concessão relativos ao exercício anual;</p><p>III - não apresentar o RADT na data estabelecida;</p><p>IV - não apresentar o RAMF na data estabelecida;</p><p>V - omitir informação que deveria constar, inserir informação falsa ou diversa da que deveria ser escrita, ou alterar a verdade sobre ato ou fato técnico ou jurídico relativos a esta Resolução; e</p><p>VI - não executar projeto definido pela ANTT, nos termos do art. 9º desta Resolução.</p><p>Parágrafo único. Nos casos de reincidência das hipóteses de infração contidas neste artigo, as penalidades de multa terão seus valores acrescidos em até 10 (dez) vezes a URS.</p><p>Art. 19. Constituem infrações sujeitas à penalidade de advertência ou multa de até 10 (dez) vezes a URS a violação às demais obrigações presentes nesta Resolução.</p><p>§ 1º Para infrações de gravidade leve e sem reincidência, poderá ser aplicada a penalidade de advertência, que deverá referenciar as medidas necessárias à correção do descumprimento.</p><p>§ 2º Nos casos de reincidência das hipóteses de infração contidas neste artigo, em que tenha sido aplicada a penalidade de advertência, será aplicada a multa de até 10 (dez) vezes a URS.</p><p>§ 3º Nos casos de reincidência das hipóteses de infração contidas neste artigo, em que tenha sido aplicada a penalidade de multa, as penalidades de multa terão seus valores acrescidos em até 10 (dez) vezes a URS.</p><p>Art. 20. Para os casos em que a URS não estiver definida no contrato, esta corresponderá a 500 (quinhentas) vezes o maior valor da parcela fixa, expressa em R$/t (reais por tonelada), das tarifas de referência homologadas para cada concessão.</p><p>CAPÍTULO VIII</p><p>DAS DISPOSIÇÕES FINAIS</p><p>Art. 21. Para os exercícios anuais da concessão, corrente e anteriores à data de início da vigência desta Resolução, não serão aplicadas as penalidades referentes ao descumprimento da obrigação de destinação dos RDT e dos RPMF.</p><p>Art. 22. A ANTT poderá determinar, fundamentadamente e a qualquer momento, a retificação de projeto de aplicação dos RDT e dos RPMF.</p><p>Art. 23. A Superintendência Organizacional competente poderá solicitar à concessionária, a qualquer momento, esclarecimentos sobre os documentos por ela apresentados ou documentos complementares.</p><p>Art. 24. Caberá a Superintendência Organizacional competente expedir ato administrativo específico com procedimentos e instruções complementares que se fizerem necessários, referentes às obrigações estabelecidas nesta Resolução.</p><p>Art. 25. Considera-se, para fins desta Resolução, exercício anual da concessão o período de 12 (doze) meses anteriores à data-base do reajuste da tabela tarifária constante dos contratos de concessão.</p><p>Art. 26. A ANTT dará publicidade aos produtos, serviços e estudos desenvolvidos a partir da destinação dos RDT e dos RPMF.</p><p>Art. 27. A Resolução nº 5.818, de 3 de maio de 2018, passa a vigorar com a seguinte alteração:</p><p>"Art.7º (...)</p><p>(...)</p><p>XXVI - estabelecer os temas prioritários para a destinação dos Recursos para Desenvolvimento Tecnológico (RDT) e dos Recursos para a Preservação da Memória Ferroviária (RPMF), previstos nos contratos de concessão de ferrovias, bem como anuir a transferência de bens, produtos e estudos decorrentes da aplicação dos RDT e dos RPMF para órgãos e entidades públicas, nas esferas federal, estadual/distrital ou municipal, nos casos justificados pelo interesse social." (NR)</p><p>Art. 28. Esta Resolução entra em vigor em 1º de agosto de 2023.</p><p class="assina">RAFAEL VITALE RODRIGUES</p><p class="cargo">Diretor-Geral</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>