<xml><article id="32930486" name="Res_Desp_2.185 a 2.197_2023_SFT(" idOficio="9699258" pubName="DO1" artType="Despacho" pubDate="06/07/2023" artClass="00034:00043:00040:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00024:00000" artCategory="Ministério de Minas e Energia/Agência Nacional de Energia Elétrica/Superintendência de Fiscalização Técnica dos Serviços de Energia Elétrica" artSize="12" artNotes="" numberPage="78" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=78" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20742629">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ DESPACHOS DE 4 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">DESPACHOS DE 4 DE JULHO DE 2023</p><p>Decisão: Liberar as unidades geradoras para início de operação a partir de 5 de julho de 2023.</p><p>Nº 2.185 - Processo nº: 48500.006455/2020-86. Interessados: Ventos de Santa Tereza 01 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Cajuína A1 (Antiga Ventos de Santa Tereza 01). Unidades Geradoras: UG6, de 5.700,00 kW. Localização: Município de Pedro Avelino, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.186 - Processo nº: 48500.002358/2020-14. Interessados: Ventos de Santa Lívia Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 01. Unidades Geradoras: UG9, de 4.500,00 kW. Localização: Município de São Tomé, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.187 - Processo nº: 48500.002358/2020-14. Interessados: Ventos De Santa Lívia Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 01. Unidades Geradoras: UG10, de 4.500,00 kW. Localização: Município de São Tomé, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.188 - Processo nº: 48500.004366/2020-03. Interessados: Ventos De São Luís Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 12. Unidades Geradoras: UG6, de 4.300,00 kW. Localização: Município de Lajes, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.189 - Processo nº: 48500.002679/2020-19. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó VII S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Serra do Seridó VII. Unidades Geradoras: UG2, de 5.500,00 kW. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 2.190 - Processo nº: 48500.004361/2020-72. Interessados: Ventos De São Lucio I Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: EOL Ventos de Santa Leia 14. Unidades Geradoras: UG1, de 4.300,00 kW. Localização: Município de Caiçara do Rio do Vento, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.191 - Processo nº: 48500.003984/2020-28. Interessados: Ciranda 1 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Ciranda 1. Unidades Geradoras: UG1 a UG268, de 184,70 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.192 - Processo nº: 48500.003983/2020-83. Interessados: Ciranda 2 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Ciranda 2. Unidades Geradoras: UG1 a UG268, de 184,70 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.193 - Processo nº: 48500.003982/2020-39. Interessados: Ciranda 3 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação em teste. Usina: UFV Ciranda 3. Unidades Geradoras: UG1 a UG268, de 184,70 kW cada. Localização: Município de São José do Belmonte, no estado de Pernambuco.</p><p>Nº 2.194 - Processo nº: 48500.006442/2020-15. Interessados: Ventos de Santa Tereza 14 Energias Renováveis S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Cajuína A7 (Antiga Ventos de Santa Tereza 14). Unidades Geradoras: UG1 a UG8, de 5.700,00 kW cada. Localização: Município de Fernando Pedroza, no estado do Rio Grande do Norte.</p><p>Nº 2.195 - Processo nº: 48500.002679/2020-19. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó Vii S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Serra do Seridó VII. Unidades Geradoras: UG5, UG7 e UG8, de 5.500,00 kW cada. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 2.196 - Processo nº: 48500.002678/2020-74. Interessados: Parque Eólico Serra do Seridó IV S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: EOL Serra do Seridó IV. Unidades Geradoras: UG4 a UG8, de 5.500,00 kW cada. Localização: Município de Junco do Seridó, no estado da Paraíba.</p><p>Nº 2.197 - Processo nº: 48500.006996/2013-85. Interessados: Ciclus Ambiental do Brasil S.A. Modalidade: Operação comercial. Usina: UTE Ciclus. Unidades Geradoras: UG1 e UG2, de 1.429,00 kW cada. Localização: Município de Seropédica, no estado de Rio de Janeiro.</p><p>As íntegras destes Despachos constam dos autos e estarão disponíveis em https://biblioteca.aneel.gov.br.</p><p class="assina">GIÁCOMO FRANCISCO BASSI ALMEIDA</p><p class="cargo">Superintendente</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>