<xml><article id="33133198" name="Ata da AGE 01 2023 IMBEL" idOficio="9725721" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="19/07/2023" artClass="00016:00011:00036:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Ministério da Defesa/Comando do Exército/Indústria de Material Bélico do Brasil" artSize="12" artNotes="" numberPage="15" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=19/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=15" editionNumber="136" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20779105">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA DA ASSEMBLEIA GERAL  EXTRAORDINÁRIA Nº 1REALIZADA EM 11 DE JULHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA Nº 1REALIZADA EM 11 DE JULHO DE 2023</p><p>Aos onze dias do mês de julho do ano de dois mil e vinte e três, às dez horas e trinta minutos, na sede da Empresa, situada no Quartel-General do Exército, Setor Militar Urbano, em Brasília, DF, em primeira e única convocação, reuniram-se em ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA (AGE), a União, única acionista, representada, pelo Dr. DANIEL BRASILIENSE E PRADO, Procurador da Fazenda Nacional, e a Indústria de Material Bélico do Brasil - IMBEL, representada neste ato pelo Senhor EDUARDO CESAR PASA membro independente, representante do Ministério da Defesa no Conselho de Administração da IMBEL, designado pelo Presidente efetivo do Conselho de Administração (Resolução nº 16/2023-CA/IMBEL, 30 de Junho de 2023), convocadas por intermédio do Edital de Convocação, datado de 03 de julho de 2023, publicado no site da Empresa, para deliberação sobre a seguinte Ordem do Dia: Eleição de membros para o Conselho de Administração e Conselho Fiscal da IMBEL. Nos termos das Leis nº 6.404/76 e nº 13.303/16 e do Decreto nº 8.945/16, o Senhor EDUARDO CESAR PASA, membro independente, representante do Ministério da Defesa no Conselho de Administração da IMBEL, nesta AGE, doravante denominado "Presidente", informou estar participando da reunião o Senhor CEZAR AUGUSTO CARAZZAI CASTILHO, Chefe da APG, e a senhora ANGÉLICA LESSA DE AGUIAR MEDEIROS, ECLP da IMBEL, que foi designada para secretariar a AGE. O Presidente declarou aberta a sessão, informando que foram encaminhados, previamente, à Coordenação Geral de Assuntos Societários da União/Procuradoria Geral da Fazenda Nacional (CAS/PGFN), os documentos pertinentes ao tema descrito no Edital de Convocação, para análise e encaminhamento do voto da União. Na sequência foi proferida a leitura do Edital de Convocação. Concluída a leitura do Edital, o Presidente concedeu a palavra ao representante da União, Dr. DANIEL BRASILIENSE E PRADO, que de acordo com a Ordem do Dia, votou da seguinte forma: "I - eleição de ACHILLES FURLAN NETO, CPF nº ***.124.14*** e IDT nº ***.993.8***, com endereço funcional na Avenida do Exército, Quartel General do Exército, bloco H, 3º andar, CEP: 70.630-901, Brasília-DF, para o Conselho de Administração, em substituição a Guido Amin Naves, indicado pelo Ministério da Defesa, com mandato de duração de 2 (dois) anos (OFÍCIO N° 16853/GM-MD - 35295702); II - eleição de RODRIGO ESTRELA DE CARVALHO, CPF nº ***.840.85*** e IDT nº ***395***, com endereço funcional na Avenida do Exército, Quartel General do Exército, bloco H, 3º andar, CEP: 70.630-901, Brasília-DF, para o Conselho de Administração em cargo vago, anteriormente ocupado por Thiago Longo Menezes, indicado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, com mandato de duração de 2 (dois) anos (OFÍCIO SEI Nº 55085/2023/MGI - 34705658); III - eleição de LUCAS VIEIRA MATIAS, CPF nº ***.814.75*** e IDT nº ***89***, com endereço funcional na Avenida do Exército, Quartel General do Exército, bloco H, 3º andar, CEP: 70.630-901, Brasília-DF, como titular no Conselho Fiscal, e LEANDRO MOREIRA SOUTO, CPF nº ***.265.81*** e IDT nº ***33***, com endereço funcional na Avenida do Exército, Quartel General do Exército, bloco H, 3º andar, CEP: 70.630-901, Brasília-DF, como suplente no Conselho Fiscal, ambos indicados pelo Ministério da Fazenda como representantes do Tesouro Nacional, pelo prazo de atuação de 2 (dois) anos (OFÍCIO SEI Nº 22317/2023/MF - 35202673); e IV - eleição de MARCIO CORDEIRO FREIRE, CPF nº ***.044.54*** e IDT nº ***.651.8***, com endereço funcional na Avenida do Exército, Quartel General do Exército, bloco H, 3º andar, CEP: 70.630-901, Brasília-DF, na condição de titular no Conselho Fiscal da IMBEL, em substituição a André Bastos Silva, indicado pelo Ministério da Defesa, pelo prazo de atuação de 2 (dois) anos, conforme o OFÍCIO N° 16853/GM-MD (35295702).". Ato contínuo, o Presidente ratificou o voto da União, tendo determinado o registro em ata das deliberações acima discriminadas. E como nada mais houve, o Presidente declarou encerrada a AGE 01/2023 da IMBEL, agradecendo a presença de todos, e encerrou os trabalhos às 11:00 desta data, determinando a mim, ANGÉLICA LESSA DE AGUIAR MEDEIROS, como Secretária da Assembleia, lavrar a ata de registro da reunião, que depois de lida, e achada conforme, será por todos assinada.-.-.-.-.-.-.</p><p>A ata da reunião encontra-se registrada na Junta Comercial do Distrito Federal sob o protocolo nº 2131364 em 17/07/2023.</p><p class="assina">EDUARDO CESAR PASA</p><p class="cargo">Representante do MD no CA/IMBEL</p><p class="assina">DANIEL BRASILIENSE E PRADO</p><p class="cargo">Representante da União</p><p class="assina">ANGÉLICA LESSA DE AGUIAR MEDEIROS</p><p class="cargo">Secretária da AGE</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>