<xml><article id="32940521" name="Ata 20 - 1C_1" idOficio="9701081" pubName="DO1" artType="Ata" pubDate="06/07/2023" artClass="00066:00002:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00005:00000" artCategory="Tribunal de Contas da União/1ª Câmara" artSize="12" artNotes="" numberPage="176" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=176" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20744827">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ ATA Nº 20, DE 27 DE JUNHO DE 2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">ATA Nº 20, DE 27 DE JUNHO DE 2023</p><p>(Sessão Ordinária da 1ª Câmara)</p><p>Presidente: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>Subsecretária da Primeira Câmara: AUFC Aline Guimarães Diógenes</p><p>À hora regimental, o Presidente declarou aberta a sessão ordinária da Primeira Câmara, com a presença dos Ministros Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus; do Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, convocado para substituir o Ministro Benjamin Zymler; e do Representante do Ministério Público, Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>Ausentes o Ministro Benjamin Zymler, em missão oficial, e o Ministro-Substituto Weder de Oliveira, por motivo de férias.</p><p>HOMOLOGAÇÃO DE ATA</p><p>A Primeira Câmara homologou a Ata nº 19, referente à sessão realizada em 27 de junho de 2023.</p><p>PUBLICAÇÃO DA ATA NA INTERNET</p><p>Os anexos das atas, de acordo com a Resolução nº 184/2005, estão publicados na página do Tribunal de Contas da União na Internet.</p><p>PROCESSOS EXCLUÍDOS DE PAUTA</p><p>Foram excluídos de pauta, nos termos do artigo 142 do Regimento Interno, os seguintes processos:</p><p>TC-010.689/2023-0, TC-010.752/2023-4, TC-010.938/2023-0, TC-010.960/2023-6, TC-011.526/2023-8, TC-011.851/2023-6, TC-011.869/2023-2, TC-012.055/2023-9, TC-012.079/2023-5, TC-012.104/2023-0, TC-012.198/2023-4, TC-012.300/2023-3, TC-012.429/2023-6, TC-012.490/2023-7, TC-012.496/2023-5, TC-013.555/2023-5, TC-014.039/2023-0, TC-014.165/2023-6, TC-014.324/2023-7, TC-014.343/2023-1, TC-014.349/2023-0, TC-014.388/2023-5 e TC-023.658/2017-7, cujo Relator é o Ministro Benjamin Zymler;</p><p>TC-003.582/2023-0, cujo Relator é o Ministro Jhonatan de Jesus; e</p><p>TC-035.341/2017-3, cujo Relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS POR RELAÇÃO</p><p>A Primeira Câmara aprovou, por relação, os Acórdãos de nºs 5925 a 6369.</p><p>PROCESSOS APRECIADOS DE FORMA UNITÁRIA</p><p>Por meio de apreciação unitária de processos, a Primeira Câmara proferiu os Acórdãos de nºs 5873 a 5923, incluídos no Anexo I desta Ata, juntamente com os relatórios e os votos em que se fundamentaram.</p><p>NÚMERO DE ACÓRDÃO NÃO UTILIZADO</p><p>Não foi utilizado na numeração do Acórdão o n° 5924.</p><p>SUSTENTAÇÕES ORAIS</p><p>Na apreciação do processo TC-024.622/2020-6, cujo relator é o Ministro Walton Alencar Rodrigues, o Dr. Alano Luiz Queiroz Pinheiro não compareceu para produzir a sustentação oral que havia requerido em nome de Raimundo Nonato de Oliveira. Acórdão 5915.</p><p>Na apreciação do processo TC-041.624/2021-1, cujo relator é o Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti, a Dra. Clêbia de Sousa Costa não compareceu para produzir a sustentação oral que havia requerido em nome de Associação Brasileira de Desenvolvimento Sustentável da Amazônia - Abradesa. Acórdão 5873.</p><p>ACÓRDÃOS APROVADOS</p><p>ACÓRDÃO Nº 5873/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo TC 041.624/2021-1.</p><p>2. Grupo: I - Classe VI - Assunto: Representação.</p><p>3. Representante: Híbrida Serviços de Consultoria Ltda. (CNPJ 83.339.796/0001-39)).</p><p>4. Órgão/Entidade/Unidade: Município de Dom Eliseu/PA.</p><p>5. Relator: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>6. Representante do Ministério Público: não atuou.</p><p>7. Unidade técnica: SeinfraUrbana.</p><p>8. Representação legal: Marco Aurélio Oliveira e Oliveira (OAB/PA 20.232), representando a Prefeitura Municipal de Dom Eliseu/PA; e Clêbia de Sousa Costa (OAB/PA 13.915), e outros, representando a Associação Brasileira de Desenvolvimento Sustentável da Amazônia (Abradesa).</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de representação formulada pela empresa Híbrida Serviços de Consultoria Ltda., sobre possíveis irregularidades relacionadas à Tomada de Preços 001/2021-FMAS, tipo melhor técnica, promovida pela Prefeitura Municipal de Dom Eliseu/PA com vistas à "contratação de empresa com experiência em serviços especializados em Projeto de Trabalho Social - PTS, a ser implantado em empreendimento do programa Minha Casa Minha Vida-PMCMV/FAR, no Conjunto Habitacional Residencial Eldorado II",</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, em:</p><p>9.1. conhecer da presente representação, por preencher os requisitos de admissibilidade previstos no art. 237, inciso VII, c/c o art. 235 do Regimento Interno do TCU e o art. 113, § 1º, da Lei 8.666/1993, para, no mérito, considerá-la procedente;</p><p>9.2. dar ciência à Prefeitura Municipal de Dom Eliseu/PA, com fundamento no art. 9°, inciso I, da Resolução TCU 315/2020, de que as exigências feitas nos editais licitatórios não podem ter caráter restritivo da competitividade, a exemplo dos subitens 7.5.1.3, 7.6.1.1.7, 7.6.1.1.8 e 12.1 do edital da Tomada de Preços 001/2021-FMAS, por ferir o disposto nos arts. 3º e 27 a 31 da Lei 8.666/1993;</p><p>9.3. dar ciência deste Acórdão à Prefeitura Municipal de Dom Eliseu/PA, à representante e à Associação Brasileira de Desenvolvimento Sustentável da Amazônia (Abradesa).</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5873-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti (Relator).</p><p>ACÓRDÃO Nº 5874/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 000.130/2021-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Interessado/Responsável:</p><p>3.1. Interessada: Secretaria Especial do Desenvolvimento Social (extinta)</p><p>3.2. Responsável: Alexandre Antônio Martins de Barros (820.157.754-04)</p><p>4. Unidade: Prefeitura Municipal de Terezinha/PE</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTA, relatada e discutida esta tomada de contas especial instaurada pela Secretaria Especial do Desenvolvimento Social, em desfavor de Alexandre Antônio Martins de Barros (Prefeito Municipal de Terezinha/PE nas gestões 2019-2012 e 2013-2016), em razão da não comprovação da regular aplicação de valores repassados pela União por meio do Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS), no exercício de 2013,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, inciso I; 12, § 3º; 16, inciso III, alíneas "a" e "c" e §§ 2º e 3º; 19; 23, inciso III; 26; 28, inciso II, e 57 da Lei 8.443/1992 c/c os arts. 214, inciso III, alínea "a", e 215 a 217 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar Alexandre Antônio Martins de Barros revel para todos os efeitos, dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Alexandre Antônio Martins de Barros e condená-lo ao recolhimento aos cofres do Fundo Nacional de Assistência Social (FNAS) das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora a partir das datas discriminadas até a data do pagamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.810,66</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>30/7/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>17.527,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>29/1/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.061,00</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. aplicar a Alexandre Antônio Martins de Barros multa proporcional ao dano ao erário no montante de R$ 5.000,00 (cinco mil reais), a ser recolhida aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.4. fixar prazo de 15 (quinze) dias, a contar da notificação, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento da dívida acima imputada;</p><p>9.5. autorizar a cobrança judicial da dívida, caso não atendidas a notificação;</p><p>9.6. autorizar, caso venha a ser solicitado e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o pagamento da dívida em até 36 (trinta em seis) parcelas mensais consecutivas, a primeira a ser paga no prazo acima fixado e as demais, a cada 30 (trinta) dias a contar da parcela anterior, com incidência, sobre cada valor mensal atualizado monetariamente, de juros de mora, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.7. alertar ao responsável que a falta de comprovação do recolhimento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.8. encaminhar cópia desta decisão ao responsável, ao Município de Terezinha/PE, ao Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e à Procuradoria da República no Estado de Pernambuco de Pernambuco.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5874-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5875/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.691/2023-0</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Aposentadoria</p><p>3. Interessado: Raimundo Amâncio de Sousa (209.765.501-72), servidor aposentado</p><p>4. Unidade: Tribunal Regional Federal da 1ª Região (TRF-1)</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Júlio Marcelo de Oliveira</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos esses autos de aposentadoria de Raimundo Amâncio de Sousa, no cargo de Técnico Judiciário do Tribunal Regional Federal da 1ª Região, encaminhado pelo órgão a este Tribunal para fins de análise e julgamento.</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e fundamento nos arts. 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992 e no art. 260 do Regimento Interno em considerar legal o ato de aposentadoria de Raimundo Amâncio de Sousa, ordenando seu registro.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5875-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5876/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 002.887/2022-3</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Senado Federal</p><p>3.1. Interessada: Maria de Fátima Corrêa de Mello Monken (633.272.796-91), servidora aposentada</p><p>4. Unidade: Senado Federal</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Rodrigo Medeiros de Lima</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, originalmente de aposentadoria, e agora objeto de pedido de reexame interposto pelo Senado Federal contra o Acórdão 3.031/2022 - 1ª Câmara, que julgou ilegal o ato de concessão de Maria de Fátima Corrêa de Mello Monken, sua ex-servidora, em decorrência da incorporação de quintos relativos a funções exercida após a Lei 9.624/1998 e do reajuste do valor dessas parcelas pela Lei 13.302/2016,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pelo Senado Federal para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando insubsistente o item 9.3.2 do Acórdão 3.031/2022 - 1ª Câmara;</p><p>9.2. determinar ao Senado Federal que, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.2.1. providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.779/2012 e 13.302/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores à 23/10/2020;</p><p>9.2.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação à interessada, alertando-a de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não a exime de devolver os valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3. determinar ao Senado Federal que, no prazo de 30 (dias) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.3.1. emita novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou sua apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.2. envie a este Tribunal documentos que comprovem a ciência desta decisão pela interessada.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5876-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5877/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 005.836/2023-9</p><p>2. Grupo II - Classe de Assunto: V - Reforma</p><p>3. Interessado: Ernesto Tomaz de Aquino Filho (033.421.747-49), ex-militar</p><p>4. Unidade: Comando da Marinha</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Pessoal (AudPessoal)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, que examinam ato de alteração de reforma emitido pelo Comando da Marinha e encaminhado ao TCU para fins de análise e registro,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator, e com fundamento nos arts. 71, inciso III, da Constituição Federal de 1988; 1º, inciso V, e 39, inciso II, da Lei 8.443/1992; 260, § 1º, e 262 do Regimento Interno, e na Súmula-TCU 106, em:</p><p>9.1. considerar ilegal o ato de alteração de reforma de Ernesto Tomaz de Aquino Filho e negar-lhe registro;</p><p>9.2. dispensar a reposição das importâncias indevidamente recebidas de boa-fé pelo interessado até a data da notificação desta deliberação à unidade jurisdicionada;</p><p>9.3. determinar ao Comando da Marinha que, no prazo indicado, contado da ciência desta deliberação:</p><p>9.3.1. em 15 (quinze) dias:</p><p>9.3.1.1. promova o recálculo do valor atualmente pago a título de reforma militar com base no posto/graduação incorreto, sob pena de ressarcimento das quantias pagas indevidamente e responsabilização solidária da autoridade competente;</p><p>9.3.1.2. dê ciência do inteiro teor desta decisão ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventuais recursos junto ao TCU não o exime da devolução dos valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3.2. em 30 (trinta) dias, encaminhe a este Tribunal documentos comprobatórios das providências adotadas em atendimento ao item 9.3.1.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5877-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5878/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 008.864/2022-5</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto I - Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Câmara dos Deputados</p><p>3.1. Interessado: Ricardo Monteiro de Castro Jansen (432.541.526-20)</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Benjamin Zymler</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTO, relatado e discutido este pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 3.628/2022-1ª Câmara, que considerou ilegal o ato de aposentadoria do interessado, negando-lhe registro, em virtude da concessão indevida de reajuste de VPNI de quintos/décimos com base na Lei 13.323/2016, da existência de parcelas de quintos/décimos incorporadas pelo exercício de funções comissionadas entre 8/4/1998 e 4/9/2001 e da incorporação de parcelas de quintos/décimos em valor de função comissionada distinto daquela que foi efetivamente exercida,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame e dar-lhe provimento parcial a fim de:</p><p>9.1.1. tornar sem efeito o subitem 9.3.5 do Acórdão 3.628/2022-1ª Câmara;</p><p>9.1.2. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 15 dias, a contar da ciência desta deliberação, providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI do interessado derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, dados pelas Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020; e</p><p>9.2. comunicar esta decisão à recorrente e ao interessado.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5878-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5879/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 014.032/2021-0</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: II - Tomada de Contas Especial</p><p>3. Responsáveis: Francisco Ernilson de Freitas (095.953.412-15), ex-prefeito; e Francisco Eládio Ferreira de Souza (079.295.362-20), ex-Secretário Municipal de Finanças</p><p>4. Unidade: Município de Rodrigues Alves/AC</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Lucas Rocha Furtado</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Tomada de Contas Especial (AudTCE)</p><p>8. Representação legal: Carlos Bergson Nascimento Pereira (OAB-AC 2.785)</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada pelo Fundo Nacional de Saúde (FNS), em virtude da não comprovação da regular aplicação de parte dos recursos repassados pela União ao Fundo Municipal de Saúde de Rodrigues Alves/AC, no exercício de 2012,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator e com fundamento nos arts. 1º, inciso I, 16, inciso III, alíneas "b" e "c" e § 3º, 19, 23, inciso III, 26, 28, inciso II, e 57 da Lei 8.443/1992, c/c os arts. 209, § 7º, 214, inciso III, 215 a 219 e 267 do Regimento Interno do TCU, em:</p><p>9.1. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Francisco Ernilson de Freitas e Francisco Eládio Ferreira de Souza;</p><p>9.2. julgar irregulares as contas de Francisco Ernilson de Freitas e de Francisco Eládio Ferreira de Souza, condenando-os, solidariamente, ao recolhimento aos cofres do Fundo Nacional de Saúde das quantias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas de juros de mora desde as datas indicadas até a data do pagamento:</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>2/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>16.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>26/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>31.700,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>29.000,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>28/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>35.000,00</p></td></tr></table><p></p><p>9.3. aplicar a Francisco Ernilson de Freitas e a Francisco Eládio Ferreira multas individuais no valor de R$ 7.000,00 (sete mil reais), a serem recolhidas aos cofres do Tesouro Nacional, com atualização monetária calculada da data deste acórdão até a data do pagamento, se este for efetuado após o vencimento do prazo abaixo estipulado;</p><p>9.4. fixar o prazo de 15 (quinze) dias, a contar das notificações, para comprovação, perante o Tribunal, do recolhimento das dívidas acima imputadas;</p><p>9.5. autorizar a cobrança judicial das dívidas, caso não atendidas as notificações;</p><p>9.6. autorizar, caso venha a ser solicitado pelos responsáveis antes do envio do processo para cobrança judicial, o pagamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais consecutivas, fixando o vencimento da primeira parcela em 15 (quinze) dias, a contar do recebimento das notificações, e o das demais a cada 30 (trinta) dias, com incidência dos respectivos encargos legais sobre o valor de cada parcela;</p><p>9.7. alertar os responsáveis de que a inadimplência de qualquer parcela acarretará vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.8. enviar cópia deste acórdão aos responsáveis e à Procuradoria da República no Acre, para as providências cabíveis.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5879-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5880/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 019.160/2022-4</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de Reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Recorrente: Câmara dos Deputados (00.530.352/0001-59)</p><p>3.1. Interessados: Fernando Saboia Vieira (279.487.491-87), servidor aposentado</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro Walton Alencar Rodrigues</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procuradora-Geral Cristina Machado da Costa e Silva</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos, originalmente de aposentadoria, e agora objeto de pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 6.087/2022 - 1ª Câmara, que julgou ilegal o ato de concessão de Fernando Saboia Vieira, seu ex-servidor, em decorrência de: (i) incorporação de quintos relativos a funções exercida após a Lei 9.624/1998 e (ii) reajuste do valor dessa parcela pela Lei 13.323/2016,</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, com fundamento no art. 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer do pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados para, no mérito, dar-lhe provimento parcial, tornando insubsistente o item 9.3.2 do Acórdão 6.087/2022 - 1ª Câmara;</p><p>9.2. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 15 (quinze) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.2.1. providencie o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas, associados às Leis 12.777/2012 e 13.323/2016, sujeitando-o à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores à 23/10/2020;</p><p>9.2.2. dê ciência do inteiro teor desta deliberação ao interessado, alertando-o de que o efeito suspensivo proveniente da interposição de eventual recurso perante o TCU não o exime de devolver os valores percebidos indevidamente, caso o recurso não seja provido;</p><p>9.3. determinar à Câmara dos Deputados que, no prazo de 30 (dias) dias, contados da ciência desta decisão:</p><p>9.3.1. emita novo ato de concessão de aposentadoria e submeta-o ao Tribunal, após suprimida a irregularidade que ensejou sua apreciação pela ilegalidade;</p><p>9.3.2. envie a este Tribunal documentos comprobatórios da ciência desta decisão pelo interessado.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5880-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5881/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 021.063/2022-2.</p><p>2. Grupo I - Classe II - Assunto: Tomada de Contas Especial.</p><p>3. Responsáveis: Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro (42.591.099/0001-93) e Orlando Santos Diniz (793.078.767-20)</p><p>4. Unidade: Administração Regional do Sesc no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>6. Representante do Ministério Público: Subprocurador-Geral Paulo Soares Bugarin.</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Agricultura, Meio Ambiente e Desenvolvimento Econômico (AudAgroAmbiental).</p><p>8. Representação legal: Marcos José Santos Meira (OAB-PE 17.374), André Luís Santos Meira (OAB-DF 25.297) e outros, representando Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro; Marcelo Campos (OAB-SP 121.598), representando Orlando Santos Diniz.</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos de tomada de contas especial instaurada em cumprimento ao Acórdão 5.103/2022-1ª Câmara, em desfavor do Sr. Orlando Santos Diniz e da Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro (Fecomércio/RJ), em razão de possível prejuízo aos cofres do Sesc/RJ causado pela falta de participação da entidade sindical em despesas de condomínio;</p><p>ACORDAM os Ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo relator, e com fundamento nos arts. 1º, I, 12, § 3º, 16, III, "c", 19, 23, III, 26, 28, II, e 57 da Lei 8.443/1992, c/c o art. 214, III, 217, § 1º, e 267 do Regimento Interno, em:</p><p>9.1. considerar revel a Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro (Fecomércio/RJ), dando-se prosseguimento ao processo;</p><p>9.2. rejeitar as alegações de defesa apresentadas por Orlando Santos Diniz;</p><p>9.3. julgar irregulares as contas de Orlando Santos Diniz e da Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro (Fecomércio/RJ) e condená-los, em solidariedade, ao pagamento das importâncias a seguir especificadas, atualizadas monetariamente e acrescidas dos juros de mora, calculadas a partir das datas discriminadas até a data da efetiva quitação do débito, fixando-lhe o prazo de quinze dias para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento das referidas quantias aos cofres da administração regional do Sesc no Estado do Rio de Janeiro (Sesc/RJ):</p><p /><p></p><table><tr /><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>Data de ocorrência</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>Valor histórico (R$)</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/2/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.107,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/3/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.308,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/4/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.701,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/5/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.902,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.439,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/7/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>2.857,81</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.036,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.401,41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/10/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.412,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/11/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.622,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2005</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.080,49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/1/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.253,28</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/2/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.234,48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/3/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.288,26</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/4/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.152,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/5/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.714,55</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.165,50</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/7/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.783,40</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.713,24</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/9/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.852,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/10/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.989,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/11/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.196,65</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2006</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.995,32</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/1/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.536,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/2/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.762,17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/3/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.469,41</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/4/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.110,48</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/5/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.109,18</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/6/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.996,13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/7/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.848,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.110,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/9/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.826,96</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/10/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.246,76</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/11/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.568,49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/12/2007</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>3.890,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/1/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.182,68</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/2/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.369,06</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/3/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>4.728,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/4/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.796,30</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/5/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.640,56</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/6/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.444,00</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/7/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.245,01</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.896,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/9/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.272,39</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/10/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.978,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/11/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.461,34</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2008</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.707,83</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/1/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.817,04</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/2/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.746,57</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/3/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.944,38</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/4/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.872,47</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/5/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.020,71</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.189,13</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/7/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.333,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/8/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.151,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.169,58</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/10/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.067,21</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/11/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.850,20</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2009</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.835,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/1/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.369,10</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/2/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.727,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/3/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.126,82</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/4/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.457,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/5/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.370,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/6/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.026,07</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/7/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.922,80</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/8/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.495,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.731,79</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/10/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.808,16</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/11/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.939,09</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2010</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.260,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/1/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.594,72</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/2/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.993,31</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/3/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.258,73</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/4/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.556,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/5/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.787,27</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/6/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.295,55</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/7/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.547,62</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/8/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.084,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/9/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.858,17</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/10/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>8.394,84</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/11/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.385,98</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/12/2011</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.756,66</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/1/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.992,23</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/2/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>7.314,89</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/3/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.706,70</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/4/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.479,33</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/5/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.414,49</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/6/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>5.594,86</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/7/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.109,15</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/8/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.303,55</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>11/9/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.350,93</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>8/10/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>6.023,74</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/11/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>11.196,08</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>10/12/2012</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>10.522,02</p></td></tr><tr><td rowspan="1" colspan="1"><p>9/1/2013</p></td><td rowspan="1" colspan="1"><p>9.334,61</p></td></tr></table><p>9.4. aplicar a Orlando Santos Diniz multa no valor de R$ 320.000,00 (trezentos e vinte mil reais), fixando-lhe o prazo de quinze dias, a contar da notificação, para que comprove, perante o Tribunal, o recolhimento da dívida aos cofres do Tesouro Nacional, atualizada monetariamente desde a data do presente acórdão até a data do efetivo recolhimento, se paga após o vencimento, na forma da legislação em vigor;</p><p>9.5. autorizar, desde logo, a cobrança judicial das dívidas, caso não atendida a notificação;</p><p>9.6. autorizar, caso requerido e se o processo não tiver sido remetido para cobrança judicial, o parcelamento das dívidas em até 36 (trinta e seis) parcelas mensais e consecutivas;</p><p>9.7. fixar o vencimento da primeira parcela em quinze dias, a contar do recebimento da notificação, e os das demais a cada 30 dias, devendo incidir sobre cada valor mensal os correspondentes acréscimos legais, na forma prevista na legislação em vigor;</p><p>9.8. alertar os responsáveis que, em caso de parcelamento da dívida, a falta de pagamento de qualquer parcela importará no vencimento antecipado do saldo devedor;</p><p>9.9. encaminhar cópia da presente deliberação aos responsáveis, à Administração Regional do Sesc no Estado do Rio de Janeiro (Sesc/RJ), ao departamento nacional do Sesc (Sesc/DN) e à Procuradoria da República no Estado do Rio de Janeiro.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5881-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p><p>ACÓRDÃO Nº 5882/2023 - TCU - 1ª Câmara</p><p>1. Processo nº TC 023.451/2021-1</p><p>2. Grupo I - Classe de Assunto: I - Pedido de reexame (em Aposentadoria)</p><p>3. Interessada/Recorrente:</p><p>3.1. Interessada: Silvana Maria Guimarães Correa (183.160.001-30)</p><p>3.2. Recorrente: Câmara dos Deputados</p><p>4. Unidade: Câmara dos Deputados</p><p>5. Relator: Ministro Jorge Oliveira</p><p>5.1. Relator da deliberação recorrida: Ministro-Substituto Augusto Sherman Cavalcanti</p><p>6. Representante do Ministério Público: Procurador Sérgio Ricardo Costa Caribé</p><p>7. Unidade Técnica: Unidade de Auditoria Especializada em Recursos (AudRecursos)</p><p>8. Representação legal: não há</p><p>9. Acórdão:</p><p>VISTOS, relatados e discutidos estes autos em que se analisa pedido de reexame interposto pela Câmara dos Deputados contra o Acórdão 3.614/2022 - 1ª. Câmara, por meio do qual o Tribunal considerou ilegal ato de aposentadoria de Silvana Maria Guimarães Correa, em razão da incorporação de "quintos" após a Lei 9.624/1998 e de reajustes indevidos às parcelas de "quintos" pagos sob a forma de VPNI,</p><p>ACORDAM os ministros do Tribunal de Contas da União, reunidos em Sessão da 1ª Câmara, ante as razões expostas pelo Relator e com fundamento nos arts. 33 e 48 da Lei 8.443/1992, em:</p><p>9.1. conhecer dos presentes pedidos de reexame, para, no mérito, dar-lhes provimento parcial, tornando sem efeito os subitens 9.3.4.1 e 9.3.4.2 da decisão recorrida, mantendo os exatos termos dos demais itens;</p><p>9.2. determinar à Câmara dos Deputados que:</p><p>9.2.1. promova o destaque do valor correspondente aos reajustes incidentes sobre a VPNI derivada de quintos/décimos de funções comissionadas conferidos pela Lei 13.323/2016 e pela Lei 12.777/2012, sujeitando a parcela destacada à absorção por quaisquer reajustes remuneratórios posteriores a 23/10/2020, consoante restou decidido nos Acórdãos 2.719/2022-Plenário;</p><p>9.2.2. no que concerne à parcela de quintos/décimos incorporada pela interessada em decorrência do exercício de funções comissionadas posteriormente a 8/4/1998, após promover o destaque acima, adote a modulação estabelecida pelo Supremo Tribunal Federal no RE 638.115/CE-ED.</p><p>9.3. encaminhar cópia desta deliberação à Câmara dos Deputados e à interessada.</p><p>10. Ata n° 20/2023 - 1ª Câmara.</p><p>11. Data da Sessão: 27/6/2023 - Ordinária.</p><p>12. Código eletrônico para localização na página do TCU na Internet: AC-5882-20/23-1.</p><p>13. Especificação do quórum:</p><p>13.1. Ministros presentes: Walton Alencar Rodrigues (Presidente), Jorge Oliveira (Relator) e Jhonatan de Jesus.</p><p>13.2. Ministro-Substituto convocado: Augusto Sherman Cavalcanti.</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>