<xml><article id="32939856" name="EXTRATO DE PARECER TECNICO NA 85" idOficio="9701024" pubName="DO1" artType="Retificação" pubDate="06/07/2023" artClass="00013:00018:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00000:00066:00001" artCategory="Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação/Comissão Técnica Nacional de Biossegurança" artSize="12" artNotes="" numberPage="9" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=06/07/2023&amp;jornal=515&amp;pagina=9" editionNumber="127" highlightType="" highlightPriority="" highlight="" highlightimage="" highlightimagename="" idMateria="20744738">
  <body>
    <Identifica><![CDATA[ EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.540/2023]]></Identifica>
    <Data><![CDATA[]]></Data>
    <Ementa />
    <Titulo />
    <SubTitulo />
    <Texto><![CDATA[<p class="identifica">EXTRATO DE PARECER TÉCNICO Nº 8.540/2023</p><p>O Presidente da Comissão Técnica Nacional de Biossegurança - CTNBio, no uso de suas atribuições e de acordo com o artigo 14, inciso XIX, da Lei 11.105/05 e do Art. 5º, inciso XIX do Decreto 5.591/05, torna público que na 262ª Reunião Ordinária da CTNBio, realizada em 15/06/2023, a Comissão apreciou e emitiu parecer técnico para o seguinte processo: Processo: 01245.004995/2023-72</p><p>Requerente: BASF S.A</p><p>CQB: 31/97</p><p>Assunto: Liberação comercial de algodão geneticamente modificado tolerante a herbicidas contendo o evento combinado LLCotton25 x GBH811 (GLI) Decisão: DEFERIDO A requerente, com base no artigo 14 da Resolução Normativa 32, apresentou avaliação de risco para liberação comercial do algodão geneticamente modificado contendo o evento combinado por genética clássica LLCotton25 x GBH811 (GLI), para efeito de sua liberação no meio ambiente, seu uso comercial e quaisquer outras atividades relacionadas a esse OGM e qualquer progênie dele derivada, bem como solicita isenção de plano de monitoramento. A CTNBio decidiu pelo DEFERIMENTO do pleito. Tais eventos conferem tolerância a herbicidas à base de glifosato além de inibidores da 4-hydroxyphenylpyruvate dioxygenase (HPPD), e tolerância ao herbicida glufosinato de amônio. Cabe ressaltar que as proteínas resultantes desses eventos mostraram-se seguras para saúde humana, animal e para o ambiente anteriormente. Diante da combinação dos eventos, não se espera interações de efeitos adversos, sinergéticos ou antagônicos resultantes do evento combinado, uma vez que inclusive tal combinação também está presente no algodão GHB811 x T304-40 x GHB119 x COT102 (GLITP). Além disso, resultados mostraram que a composição química das plantas portadoras dos eventos são semelhante a variedades não transgênicas e que as proteínas expressas não têm similaridade significativa na sequência de aminoácidos com toxinas proteicas conhecidas ou alérgenos. A CTNBio esclarece que este extrato não exime a requerente do cumprimento das demais legislações vigentes no país, aplicáveis ao objeto do requerimento. A íntegra deste Parecer Técnico consta do processo arquivado na CTNBio. Informações complementares ou solicitações de maiores informações sobre o processo, deverão ser encaminhadas, via Sistema FALABR, através da página eletrônica do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação.</p><p class="assina">Sérgio Paulo Bydlowski</p>]]></Texto>
  </body>
  <Midias />
</article></xml>